<author id="8b6348b30fa654094042e2fbef8da831" url="beatrizmayoral.blogspot.mx" feed="http://beatrizmayoral.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="113298c9059d5d1a2c75da2151e987e7" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/07/anatomia-el-humor-vitreo.html">			<content><![CDATA[El humor vítreo es un cuerpo gelatinoso, claro, avascular, que constituye dos terceras partes del peso y del volumen del ojo. Llena el espacio limitado por el cristalino, la retina y el disco óptico.La superficie externa del humor vítreo está normalmente en contacto con las siguientes estructuras: parte posterior de la cápsula del cristalino, fibras zonulares, epitelio de la parte plana, retina y cabeza del nervio óptico. La base del humor vítreo mantiene una fijación firme durante toda la vida al epitelio de la parte plana y a la retina.La fijación a la cápsula del cristalino y a la papila es firme en etapas tempranas de la vida, pero pronto desaparece.El humor vítreo contiene cerca de 99% de agua. El resto del porcentaje incluye dos componentes, colágena y ácido hialurónico, que le brindan la forma y consistencia vítrea similar a un gel debido a su capacidad para fijar volúmenes grandes de agua.ReferenciaVaughan, D. (2000) Oftalmología General, Manual Moderno, México.Foto de Gerard Girbes]]></content>
		</document>
		<document id="fccf3beb026c206ea74ff514d455199" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/07/anatomia-el-rol-del-cuerpo-ciliar-en-la.html">			<content><![CDATA[El humor acuoso es un líquido transparente, derivado del filtrado de plasma y secretado por el epitelio ciliar hacia la cámara posterior (formada entre el cristalino y el iris) del ojo a 2.5 microlitros por minuto aproximadamente.Bajo condiciones normales, la cantidad de flujo de entrada debe coincidir con una idéntica cantidad de flujo de salida, resultando en una completa renovación del humor acuoso cada dos horas.De la cámara posterior el acuoso entra a la cámara anterior (entre la córnea y el iris) a través de la pupila, donde circula en una corriente de convección provocada por la diferencia de temperatura entre el iris que es tibio y la córnea que es más fría.Secretándose en la cámara posterior y drenándose en la cámara anterior, el humor acuoso finalmente sale del ojo por una de varias vías de salida.A lo largo de su ruta el humor acuoso resuelve las necesidades metabólicas de los tejidos avasculares del segmento anterior (de la córnea al cristalino) del ojo. Como resultado, la composición química del humor acuoso se modifica contínuamente.ReferenciaLewis, T. (1993) Primary Care of the Glaucomas, Appleton and Lange, USA.Foto de Gerard Girbes]]></content>
		</document>
		<document id="b9e245e5d5fae8e799aceb7f0aa98bfa" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/08/anatomia-la-uvea.html">			<content><![CDATA[La úvea es la capa media del globo ocular y está compuesta por el iris, cuerpo ciliar y coroides; se encuentra muy pigmentada con melanina para no permitir la entrada de luz al interior del ojo, excepto la que entra por la pupila. El iris es muy elástico y tiene el músculo esfínter que rodea la pupila, y un músculo dilatador. El cuerpo ciliar está formado por el músculo ciliar, que permite la acomodación, y el epitelio ciliar. La coroides es un tejido muy vacularizado y metabólicamente muy activo.ReferenciaPhillips (1986) Oftalmología Clínica, Nueva Editorial Interamericana, México.Foto de Rob Stites]]></content>
		</document>
		<document id="bd9f9204383ac7c8d52ad1c6b5406be2" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/08/funcionan-las-terapias-alternativas.html">			<content><![CDATA[Se calcula que entre 5 y 15 % de los pacientes con glaucoma gastan grandes cantidades de dinero en medicamentos alternativos basados solo en su impresión de que les ayudará a tratar su glaucoma.Sin embargo, no hay datos que apoyen el uso de ninguna medicina alternativa para prevenir el glaucoma o su progreso.Algunas alternativas son prometedoras mientras que otras pueden tener efectos nocivos. Los potenciales efectos colaterales y las interacciones con otros medicamentos podrían incluso empeorar la situación.Los medicamentos de venta libre no están tan regulados por la FDA en comparación con los medicamentos de receta, y pueden no contener los ingredientes que se indican en la etiqueta. Algunos ejemplos son:Antioxidantes. Algunas investigaciones sugieren que los antioxidantes pueden ser útiles en el manejo del glaucoma, pero no se sabe si pueden prevenir la pérdida de visión. Los medicamentos antioxidantes potencialmente útiles pueden ser el ácido alfa lipóico, vitamina C, beta-caroteno, vitamina E, luteína, zinc, melatonina, te verde, resveratrol y omega 3. Las frutas comunes y verduras también son antioxidantes. Sin embargo, ninguna de estas sustancias ha pasado los requisitos de los estudios clínicos.Se sabe que el alcohol baja la presión intraocular (PIO) pero por un tiempo muy corto y con grandes efectos colaterales, por lo que no es recomendable su consumo. La marihuana también baja la PIO pero solo un poco y también con muchos efectos colaterales. Hay quienes recomiendan la meditación y la acupuntura pero no hay evidencia de que estos métodos tengan efecto en el manejo del glaucoma.El ejercicio moderado baja la PIO y mejora el aporte sanguíneo al nervio óptico. Esta fuente natural de terapia se sugiere no solo con el fin de controlar el glaucoma sino también para conseguir un mejor estado de salud del sistema cardiovascular. Un estudio reportó que el ejercicio moderado estuvo asociado con un 14% de descenso en la PIO, otro encontró que las personas que hacían ejercicio aeróbico por 10 minutos experimentaban un descenso en la presión intraocular , y dos pruebas reportaron que personas que se ejercitaron por 3 meses tuvieron un moderado descenso en la PIO que duró 3 semanas después de que el programa de ejercicios había terminado. Sin embargo, queda la duda de si el ejercicio se limita a bajar la PIO o realmente tiene un impacto en la prevención de la pérdida de campo visual en el glaucoma.Conclusión. Si algún medicamento alternativo muestra algún efecto sobre el control del glaucoma las compañías farmacéuticas intentarán abrir mercado para su venta.Lo mejor que pueden hacer los pacientes con glaucoma es seguir las recomendaciones de su oculista, y mantener un estilo de vida saludable con una dieta apropiada, ejercicios adecuados y dormir lo suficiente.John Hetherington, Jr., MD, Profesor Clínico de Oftalmología en la Universidad de California en San Francisco.ReferenciaGlaucoma Research FoundationFoto de Gerard Girbes]]></content>
		</document>
		<document id="95d9b928ea0151edc654ceb0b1edc9ba" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/08/ojo-de-mosca-artificial.html">			<content><![CDATA[Un nuevo ojo artificial, compuesto y curvo, llamado CuvACE, ha sido creado por investigadores de la Universidad de Marsella, Centre national de la recherche scientifique (CNRS), y la Universidad de Tuebingen, entre otras instituciones.El CurvACE tiene incorporado un proceso de visión programable. Mientras que las cámaras comunes están inspiradas en los ojos simples de los mamíferos, la mayoría de las especies de animales usan ojos compuestos, que consisten en un denso mosaico de pequeños ojos. Comparados con los ojos simples, los ojos compuestos ofrecen menor resolución pero campos visuales mucho más grandes, y casi sin distorsión; características muy útiles para la detección de movimientos en tareas como prevención de colisiones, estimación de distancias, y aterrizaje.Se han hecho intentos para desarrollar ojos artificiales compuestos, pero ninguna de las soluciones propuestas incluyen detección de movimientos rápidos en amplios rangos de iluminación como hacen los insectos.Este nuevo ojo artificial compuesto curvo CurvACE puede tener un campo de visión panorámico teniendo menos de 1 mm de grosor. Adicionalmente puede obtener imágenes tres veces más rápido que la mosca de la fruta.Además, el ojo compuesto artificial incluye un proceso de visión programable que permite la personalización de aplicaciones donde la detección del movimiento es importante, como en robots o micro vehículos aéreos, supervivencia o instrumental médico.ReferenciaScience Daily]]></content>
		</document>
		<document id="1d7b54440679077e232ea601689d0612" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/08/perimetria.html">			<content><![CDATA[El primer libro dedicado enteramente al examen del campo visual fué escrito por Wilhelm Schön y publicado en 1874. El trabajo fue realizado en la Clínica del Profesor Horner en Zürich.Schön usó un perímetro de arco y no trabajó cerca de los 10 grados centrales de visión. Discutió las pérididas de campo visual encontradas en diferentes enfermedades como glaucoma, retinosis pigmentaria, desprendimiento de retina o ambliopía tóxica entre otras.Este trabajo fué dedicado solo a la perimetría, es decir, a identificar el perímetro (los límites externos) del campo visual. Se usó solo un estímulo, bastante grande, y no se tomaron en cuenta los defectos parciales. Entonces la pantalla tangente de von Graefe fue considerada anticuada.Durante la década entre 1870 y 1880 se aceptaba que el perímetro de arco también era suficiente para mapear defectos en el campo visual central. De esta equivocación vino la idea de que no había defectos centrales de importancia y que el perímetro era la única manera apropiada de dibujar un campo visual.Siguieron apareciendo nuevos aparatos. El “perímetro manual” de Schweigger, que era sostenido frente al ojo del paciente mientras el médico movía el objeto de examen. Después de casi 100 años todavía se encuentra disponible en catálogos de suplementos ópticos. Este perímetro no brinda más información que la confrontación de los campos visuales y es más engorroso. Algunos especialistas usaban un “perímetro de cama” para pacientes que no pudieran acceder a un aparato regular. Cuando el examen terminaba el perímetro se guardaba en una caja.ReferenciaImaging and Perimetry Society]]></content>
		</document>
		<document id="5796e12153965f15556eb8d5d2b1a119" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/09/el-eslabon-perdido-en-la-evolucion-del.html">			<content><![CDATA[Un estudio ha demostrado por primera vez que la estrella de mar usa ojos primitivos en la punta de sus brazos para navegar visualmente en su ambiente.Un grupo de investigadores encabezado por el Dr. Anders Garm de la Sección de Biología Marina de la Universidad de Copenhague en Dinamarca, mostró que los ojos de la estrella de mar son de formación de imágenes y podrían ser un estado esencial en la evolución del ojo.Los investigadores sacaron una estrella de mar con ojos y otra sin ojos, de su rico hábitat, en los arrecifes de coral, y las pusieron en un base arenosa un metro más lejos, donde no tendrían comida. Vigilaron el comportamiento de las estrellas de mar y encontraron que mientras la estrella con ojos se dirigía directo hacia el arrecife, la estrella sin ojos caminaba al azar.“Los resultados demuestran que el sistema nervioso de la estrella de mar debe ser capaz de procesar la información visual, que indica una clara subestimación de la capacidad encontrada en el sistema nervioso central, circular y algo disperso, de los equinodermos”, dijo el Dr. Garm.Analizando la morfología de los fotorreceptores en los ojos de la estrella de mar los investigadores confirmaron también que éstos constituyen un estado intermedio entre dos grandes grupos de fotorreceptores rabdoméricos y ciliares, en los que ellos tienen tanto microvellosidades como un cilio modificado.Añade el Dr. Garm: ”Desde un punto de vista de la evolución, es interesante debido a que la morfología de los ojos de la estrella de mar así como su calidad óptica es muy cercana al primer ojo teórico en la evolución ocular cuando la formación de imágenes apareció por primera vez. En este sentido puede ser clarificador conocer cómo fueron las primeras tareas visuales que dieron lugar a este gran paso en la evolución del ojo, así como la navegación hacia el habitat preferido, utilizando grandes objetos inmóviles (en este caso el arrecife) ".Añade que las mas conocidas especies de estrellas de mar poseen un ojo compuesto en la punta de cada brazo, que se parece al ojo compuesto de los artrópdos. A pesar de conocerse desde hace dos siglos, no se había documentado un comportamiento visualmente guiado con anterioridad.ReferenciaScience DailyFoto de Laszlo Ilyes]]></content>
		</document>
		<document id="20ccd28b2c66697e2138cdaa847c6939" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/09/los-mecanismos-protectores-de-la-cornea.html">			<content><![CDATA[La córnea tiene ciertos mecanismos defensivos necesarios debido a su constante exposición a los microbios e influencias ambientales.Los mecanismos incluyen:El parpadeo reflejo. Los ojos se cierran rápidamente para formar una barrera mecánica que los proteja de cuerpos extraños, viento, insectos o luz muy brillante. El reflejo se dispara al ver un objeto acercándose, al contacto de un objeto con la superficie del ojo, o cuando las pestañas se exponen a viento o pequeñas partículas.El efecto de lavado del fluído lagrimal. Al parpadear, los párpados ayudan a esparcir las lágrimas sobre la superficie del ojo. Las lágrimas son un fluído salado que continuamente lava la superficie del ojo para mantenerla húmeda y llevar oxígeno y nutrientes a la córnea.Su epitelio, la capa más externa de la córnea, es hidrófobo y forma una barrera difusora. Aunque parece una capa muy suave, ante el microscopio de electrones se detectan pequeñas vellosidades que podrían servir de ancla a la película lagrimal.El epitelio puede regenerarse rápida y completamenteReferenciaGerhard K. Lang, M. D., Ophthalmology A Short Textbook, Thieme Stuttgart, New York 2000Claes H. Dohlman, The function of the corneal epitheliumin health and disease.Foto de Gerard Girbes]]></content>
		</document>
		<document id="eefbc1e40aa1aa77c89ba50cc0dd594c" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/09/los-ojos-de-la-libelula.html">			<content><![CDATA[La libélula, posiblemente el más formidable cazador entre los insectos voladores, también tiene uno de los ojos más asombrosos en el mundo animal. Son tan grandes que cubren casi totalmente la cabeza, dándole una apariencia de casco, y 360 grados completos de visión.Estos ojos están formados por 30,000 unidades visuales llamadas omatidios, cada uno de los cuales contiene un cristalino y una serie de células sensitivas a al luz. Su visión es excelente; pueden detectar colores y luz polarizada, y son particularmente sensibles al movimiento, permitiéndole descubrir rápidamente cualquier potencial presa o enemigo.Algunas especies de libélulas que cazan al anochecer pueden ver perfectamente en condiciones de baja iluminación, cuando los humanos apenas podemos distinguir alguna cosa.No solo eso; las libélulas también tienes tres pequeños ojos llamados ocelos que pueden detectar el movimiento más rápido que el enorme ojo compuesto; estos ocelos rápidamente mandan la información visual a los centros motores de la libélula, permitiéndole reaccionar en una fracción de segundo lo cual quizás explique las formidables habilidades acrobáticas del insecto.Aunque las libélulas no son los únicos insectos con ocelos (algunas avispas y moscas también tienen), son los que tienen los mas desarrollados.ReferenciaListverseFoto de Listverse]]></content>
		</document>
		<document id="5b6169d14aa0d7fd280e623dc475b6c4" url="http://beatrizmayoral.blogspot.com/2013/09/ojo-bionico-prototipo.html">			<content><![CDATA[Un equipo de diseñadores industriales australianos y científicos han mostrado su prototipo del primer ojo biónico del mundo.Se espera que el aparato, que incluye un microchip implantado en el cráneo y una cámara digital conectada a un par de lentes, le permita al usuario ver las líneas generales de su entorno. Si tiene éxito el ojo biónico tiene el potencial para ayudar al 85 por ciento de las personas clasificadas como legalmente ciegas.Con pruebas que empezarán el próximo año, el Profr. Mark Armstrong de la Universidad Monash dice que el ojo biónico debería brindar a los usuarios un grado de movilidad extra. “Se trata de una cámara muy similar a la del iPhone, así que toma la acción en vivo y a color,” dijo. Luego esta imagen es transformada mediante un sofisticado procesador en una señal que se transmite inalámbricamente a una bobina montada atrás de la cabeza, y dentro del cerebro hay un implante con electrodos microscópicos montados en pequeñas piezas de cerámica incrustados en la corteza visual del cerebro.El Profesor Armstrong espera que la tecnología ayudará a los que son completamente ciegos permitiéndoles moverse en su entorno. Y aunque la imagen es de baja resolución será suficiente para distinguir el contorno de una mesa o la silueta de sus seres queridos.Un reto que enfrentan los diseñadores es asegurar que el producto no sea pesado, y le permita al usuario sentirse bien consigo mismo. “Necesita lucir sofisticado y apropiado, probablemente menos como una prótesis y más como un genial aparato de Bluetooth”, dijo el Profesor Armstrong.ReferenciaAshley Hall, ABC NewsFoto de ABC News]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>