<author id="8b7517792615202aaccf4b4a5bd8dc1f" url="sumajestadeltaco.blogspot.mx" feed="http://sumajestadeltaco.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="2c5e733a62c060fe5ab704f405613f0f" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/01/don-camilo.html">			<content><![CDATA[Sobre Av. Universidad, se encuentra una taquería de la que me declaro Fans.Técnicamente es restaurante de carnes al carbón con una amplísima selección de platillos, pero los tacos de arrachera con unos frijolitos charros y el chayote Don Camilo, para acompañar... ¡UFALE! Además, ahí en Don Camilo traen una onda medio Coyote Ugly, entónces de repente también hay su "taquito de ojo" con las chamaconas que lo atienden a uno.Esa es MI opinión, pero estamos estrenando videos y he aquí la opinión de mi buen amigo Jorge Garrido.Don Camilo está en Av. Universidad No.399 Col. Narvarte México,D.F.Horario 13:00 a 22:00 hrs · *Lunes no abren*]]></content>
		</document>
		<document id="6a6795895e4cbf98f75a9814f2f4d5de" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/04/el-bajio.html">			<content><![CDATA[Y ya que hablamos anteriormente del tizoncito, otro restaurante naranja y azul de gran tradición ente los Chilangos es el Bajío.Fundado en 1972, el Bajío es uno de los restaurantes de comida mexicana mas famosos de la ciudad.Hay seis sucursales (Polanco, Cuitlahuac, Parque Delta, Reforma, Parque Lindavista y Parque Tezontle), todos supervisados por Doña Carmen "Titita" Ramírez, así que todas las sucursales tienen los mismos niveles de calidad. Como aquí lo que nos importa son los taquitos les recomendamos mucho los tacos de carnitas. Los pueden acompañar con una sopita de médula o de hongos, hay una barra muy bien surtida, asi que pueden ser tacos de carnitas con tequila y y cerveza... Why not?Aquí la página para que chequen horarios de la sucursal que les quede mas cerca:el bajio]]></content>
		</document>
		<document id="be05f2df867dd4999068ee7be99a3b49" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/04/el-tizoncito.html">			<content><![CDATA[Dicen que son los creadores del taco al pastor.¡ÓRALE!Esto viene en la página del Tizón:"Hablar de taquería en nuestros días es algo muy común, pero en el México de los 60's los tacos sólo se vendían en puestos de la calle y mercados, y aunque sabrosos, algunas personas no los consumían por la higiene de los lugares en donde se vendían o la forma en que los hacían. En 1966, la Sra. Concepción Cervantes, abrío con el apoyo de sus hijos, un negocito ubicado en la esquina de Tamaulipas y Campeche en la Col. Condesa en la Cd. de México, combinando habilmente el sabor tradicional de los tacos y el buen servicio en un establecimiento formal, surgiendo así la primera taqueía al pastor de México."Desde entónces hay Tizoncitos por todos lados y casualmente un amigo y yo platicábamos que la mejor sucursal era precisamente la de la condechi. Para ser sinceros, y en el gusto muy personal del que esto escribe, los tacos del Tizón son tacos que cumplen, que sacan del apuro, ideal standard, digamos... pero los frijolitos que le dan a uno con las salsitas, bien valen la pena. Además, ponerle frijol a los pastores... ¡FINIIIIIIISIMOOOOOOOO!eltizoncito.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="62efb062344e3798636614c16fd71604" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/04/sonora-grill.html">			<content><![CDATA[Va uno bien emocionado pensando que va a sentirse como en Sonora y nada. Están muy ricos, pero quién sabe como hagan los tacos allá en el Norti que nomás no se puede reproducir ese sabor en el DF.¿Será la altura? ¿Será que nos están unas chamacas Sonorenses en la cocina? No lo sabemos. Buenos tacos, buenos cortes, pero nada del sabor de Sonora. Los frijoles maneados, las tortillas Sobaqueras y la selección de salsas hacen que sea una visita interesante.Aquí su servilleta visitaba la sucursal de Felix Cuevas y luego se cruzaba la calle a comprar cómics, pero supongo cerraron por las obras del metro. Está todavía la sucursal de Pilares y Amores, la de Universidad frente a Plaza Coyoacán y la de la Roma.]]></content>
		</document>
		<document id="6fc21bc9fc0f33366e408fcc586e1958" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/04/tacos-zombis.html">			<content><![CDATA[¡Ya habíamos hecho la bromita en el twitter de que a los Zombis les gustaban los tacos de sesos, pero vimos esto en la carretera y parece que si hay comida de zombis y para zombis! ¡TENGO MIEDO!]]></content>
		</document>
		<document id="b2d261afcb9154d6a3118a4c012c3037" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/04/tiernito-y-preparado.html">			<content><![CDATA[No, no estoy hablando de mi amigo el Sopitas.Es una manera de preparar el chicharrón de queso que les recomendamos muchísimo! Pídanlo asi, tiernito y preparado con cebollita y cilantro... van a ver que cosa.Como dijo el Ruso: ¡ÑAMSKI!]]></content>
		</document>
		<document id="8b49736150cb51eede66fc5c6cb77b1e" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/05/el-huequito.html">			<content><![CDATA["¡AY CA$%^&%$! ¡Están BUENÍSIMOS!"Esto fué lo primero que pensé cuando la dí la primera mordida a ese altanero pastor.... tan seguro de si mismo que viene ya enrollado, preparado con la carnita marinada, su salsita verde y con la tortilla ligeramente doradita. Hace mucho tiempo que un taco no me cautivaba asi, a la primera mordida, a tal grado que regresé ese mismo día en la noche para degustarlos otra vez... Definitivamente el pastor es la onda y tienen que probar el queso relleno!!! Pastor envuelto en un chicharrón de queso y con tortilla de harina... ¡¡¡UF UF UFALE!!!Otros que se jactan de haber creado el taco al pastor, y tal vez nuca nunca saberemos si es cierto o no, lo que si sabemos es que están buenisisisimos. ¡¡¡FAN!!! ¡¡¡Cinco piochas arriba con doble moño!!! ¡50 años de experiencia los respaldan!Tienen sucursales en el centro del DF (ayuntamiento 21, Gante 1 y Bolivar 58) y en la del Valle, en Tintoretto 148 (aquí si venden chupe) y Pennsylvania 43, estas últimas 2 cierran a las 4 am, pa los desvelados.www.elhuequito.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="32b39ec073f60e99b488877acc83488f" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/06/la-trivia-del-rey.html">			<content><![CDATA[El mundial ya esta aquí y El Rey del Taco saco su trivia del rey, consiste en hacer preguntas de futbol por medio de twitter y a los followers que contesten bien se pueden ganar tacos de pastor, pioneros, y demás. y como buen rey si cumple.el dia de ayer respondimos bien a una pregunta de su trivia y nos ganamos un pionero que estaba buenisimo sigan en twitter a el http://twitter.com/ElReydelTaco para participar en sus trivias del mundialel Rey del Taco se encuentra en Div. del Norte Esquina con Hidalgo, coyoacan.]]></content>
		</document>
		<document id="c94dce372fdb23573f864be799beb49a" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/07/el-artesano.html">			<content><![CDATA[Esteeeeee... No se llaman asi, así le dicen Aldo y Pogo (esos dos muchachitos que vemos tan contentos en la foto) a estos tacos de carrito que están en la glorieta de Avenida Universidad y División del Norte.Bistec, longaniza y chuleta, acompañados de una amplia selección de aderezos y salsas, desde salsa inglesa, maggi y cheez whiz hasta las clásicas roja, verde y pico de gallo.Los que mas le gustaron a un servidor, fueron los de chuleta (raro en un carrito)... y aguas con la salsa verde que está bienretepicosísima!Abiertos de lunes a viernes, hay que llegar temprano porque vuelan!]]></content>
		</document>
		<document id="1ffa4c74fbd025b4fc9868c358f8f1f3" url="http://sumajestadeltaco.blogspot.com/2010/07/tacos-del-amigo.html">			<content><![CDATA[Hablando de tacos en el extranjero, nos encontramos estos tacos en Tokyo, en Omotesando.La verdaaaaaaaaaaad es que ni entramos, pero nos llamó mucho la atención el concepto que pueden tener los japoneses del taco y de México, y como dicen que una imagen vale mas que mil palabras... les dejamos las fotios de los tacos del amigo.Por cierto... ¿Álguien sabe que es un choricto?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>