<author id="8b7876fdc0481707199a9e5c81d6571a" url="novilunio-phiriaph.blogspot.com" feed="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="75f0d3820dc591a346cccf5abb59d8c5" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/10/el-resultado.html">			<content><![CDATA[No es el resultado de años perdidos o de momentos amargos...y al fin... que todavía te quiero, pero sobre todo te respeto...si adiós teníamos que decirnos, será con una sonrisa...no seremos dos egoístas, ni nos voltearemos las caras...y te recordaré como aquel al que mas admire...porque por sobre todos tus defectos...siempre ame tus virtudes. ]]></content>
		</document>
		<document id="a5526760cf5c262dc9e8e1b2285aa0e5" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/10/invisible.html">			<content><![CDATA[Soy invisible a tus anhelos, me das coraje,la indiferencia de tus palabras son una brisa caliente en mi cara.Soy una muñeca inservible para tus crueles planes,quisiera decirte que estas equivocado pero crees que todo lo sabes.Seré lo que necesitas, pero no te daras cuenta,viviras mirando espejos y no lograras tocar las siluetas.]]></content>
		</document>
		<document id="c900174f8e55f5588a07b21008261240" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/10/la-respuesta.html">			<content><![CDATA[Es increible que algo que parece sin sentido me haga sentir asi...te miro, no me miras, que debo hacer? dime que debo decir...Quisiera una señal pura, divina e incluso sentimentalpara saber si estoy por el camino correcto o voy mal...Quiesiera que me respondieras...¿ que me hace falta...?aunque yo en mi interior se la respuesta: nada....]]></content>
		</document>
		<document id="6ce4931b0f374bd986fdde126c1d63a9" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/10/lo-que-hay-hoy-dentro-de-mi.html">			<content><![CDATA[Cada día se siente tu ausencia, te extraño o te dejo ser, no lo sé...Quisiera que alguien me ayudara a entender, que esta sucendiendo...si aún me siento sola, mañana sola seguiré, me acostumbraré...a estar sin ti, pero seguir aún conmigo... a no abandonar mi ser.a confiar en lo que estoy haciendo, mis decisiones, sean certereas o no...sin arrepentirme y aguantando todas las consecuencias, me mantendré...]]></content>
		</document>
		<document id="5e1c36b166ba897f1368c43b5e3a0a3f" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/10/sufragio.html">			<content><![CDATA[Cuando de un soplo cae tu fruto,no pienses en ascender siquiera a la mortalidad.Somos fuentes innegables del conocimiento,pero mi mente ya no quiere pensar.Estoy mas allá de lo que una vez desee,pero estar mas allá no significa que sea mejor."Pensamientos decadentes de una conciencia sin valor". ]]></content>
		</document>
		<document id="d105b044ca9421baed5eb8063ec95beb" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/11/kuroi-namida-anna-tsuchiya.html">			<content><![CDATA[Canción: Kuroi Namida (Lágrimas negras)Interpretado por: Anna TsuchiyaKUROI NAMIDAAshita nante konai you ni to negatta yoru, kazoekirenaiYume mo ai mo nakushi, ame ni utareta mama, naiteru, naiteru, naiteru...Kazaritsukenaide kono mama no watashi de ikite yuku tameNani ga hitsuyouJibun sae shinjirezu, nani wo shinjitara ii noKotae wa chikasugite mienaiKuroi namida nagasuWatashi ni wa nani mo nakute, kanashisugiteKotoba ni sae nara nakuteKaradajuu ga itami dashiteTaerarenai, hitori de waYonaka ni nakitsukarete, egaita, jibun ja nai jibun no kaoYowasa wo kakushita mama, egao wo tsukuru no wa yameyou, yameyou, yameyou...Kazaritsukenaide ikite yuku koto wa kono yo no ichibanMuzukashii koto?Anata kara morau nara katachi no nai mono ga iiKowareru mono ga iranaiKuroi namida nagashi sakendemoShiranu kao de ashita wa kiteOnaji itami ni butsukaruSonna hibi wo tsuzukeru naraTooku kiete shimaitaiWagamama to wakattemo…Kuroi namida nagasuWatashi ni wa nani mo nakute, kanashisugiteKotoba ni sae nara nakuteKaradajuu ga itami dashiteKuroi namida nagashi sakendemoShiranu kao de ashita wa kiteOnaji itami ni butsukaruSonna hibi wo tsuzukeru naraTooku kiete shimaitaiWagamama to wakattemo…-------------------------------------------------------LAGRIMAS NEGRASSon incontables, Las noches en que deseé...que el mañana no llegara nunca.Perdí mis sueños y mi amor, empapada en lluviayo lloro, lloro, lloro, lloro.¿Qué es lo que debo hacer, para vivir como soy,sin disfrazarme?No puedo creer ni en mí, en que deberia creer...?La respuesta está tan cerca que no puedo verla.Lloro lágrimas negras,no tengo nada, estoy tan triste.Incapaz de ponerlo en palabras.Todo mi cuerpo, empieza a dolerme.No aguanto estar tan sola.En la noche, me cansé de llorardibujé mi rostro... Pero no era el mío.Tengo que dejar de ocultar mi debilidad,y de fingir una sonrisa.¿Es acaso lo más difícil de este mundovivir sin disfrazarse?Si pudiera tener algo de ti, quisiera algo intangible.Ya no necesito cosas que puedan romperse.Incluso si lloro lágrimas negras y grito.El mañana vendrá con rostro desconocidoEnfrentaré este mismo dolorsi aquellos días van a continuar...Quiero alejarme, aunque se que es egoistaLloro lágrimas negras,no tengo nada, estoy tan triste.Incapaz de ponerlo en palabras.Todo mi cuerpo, empieza a dolerme.No aguanto estar tan sola.Incluso si lloro lágrimas negras y grito.El mañana vendrá con rostro desconocidoEnfrentaré este mismo dolorsi aquellos días van a continuar...Quiero alejarme, aunque se que es egoista]]></content>
		</document>
		<document id="2d7186d0ebca670cd41cb06ebe4d8581" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/11/lagrimas.html">			<content><![CDATA[¿Es acaso el destinolo que me hace sentir lo que hoy siento?¿Es que acaso encontrarnos debíamospara saber lo que hoy entiendo?¿Acaso tenia que perder aquella batallapara hoy luchar contra lo que me enfrento?A veces quisiera que alguien me pudiera respondery otras veces prefiero simplemente no saber. ]]></content>
		</document>
		<document id="350656d33023684c30f148c7d1691a4d" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2008/12/dios-ao-viejo.html">			<content><![CDATA[Este fue un año esplendoroso, lleno de magia, de cambios, de buenas vibras y de superación personal y espiritual, aún me falta tanto por aprender, pero todo es con calma, se que el año que viene me traerá un montón de recuerdos y un montón de nuevas experiencias, las cuales jamás hubiese tenido la oportunidad ni siquiera de pensar si no fuera por las decisiones que he tomado este año, que también se lleva consigo un montón de recuerdos que mantendré guardados en mi corazón por siempre.Estos próximos días me desprenderé de las cosas que años anteriores me trajeron tristeza, para darle la bienvenida a todas las alegrías que me vendrán... Se que en algún momento la melancolía por todas aquellas personas y cosas que he dejado atrás perturbara mi paz, pero estoy también absolutamente segura que lo superaré, porque hay mucho en mi futuro que vale la pena, aún no se bien que me traerá pero hoy trataré de tomar las mejores decisiones para que no me arrepienta de nada de lo que haya decidido de ahora en adelante, espero recibir todo lo que coseche, este año he plantado muchas semillas y las seguiré regando para que los frutos sean agradables, las cuidaré mucho.¡¿Y que más puedo decir?! Tengo salud, tengo mi familia completa y uno en camino que yo sé que espera conocernos con ansias, así como nosotros lo esperamos con el corazón en la mano y mi nueva familia: Mi Ryu-ha, que son seres sorprendentes, que ni en mis mejores sueños me hubiese esperado encontrar. Ellos son las oraciones que eleve al cielo para encontrar un lugar del cual pudiera sentir que formo parte. Tantas personas nuevas que he conocido y que ahora aprecio y las personas a las cuales conocí antes y son también importantes en mi vida y tan indispensables, que si algún día me llegasen a faltar sentiría que me arrancaron una parte de mi corazón, sé que a todas esas personas se les vino un año lleno de cambios porque este 2008 de eso fue, de absolutos y certeros cambios. Cada quien escoge las mejores decisiones en su vida y si este 2008 decidieron cambiar para bien, se que el año 2009 sera mucho mejor y lleno de fructíferas ganancias, dejando a lado lo material, me refiero a lo espiritual y mental.En fin, no se como terminar este post, pero se que este año lo terminaré con una sonrisa en la cara y dándole la bienvenida al 2009, con los brazos abiertos, porque se que este año que viene que es el año chino del buey, me traerá grandes cosas por hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="ef427d403321f6ffd953d33f06cbc1a" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2009/02/algun-dia.html">			<content><![CDATA[No hace falta ni una palabra... Para confirmarlo todo,Eres capaz de subirme hasta el cielo y despues hundirme en el lodo.Pero el tiempo me ha hecho aprender de tus acciones,me ha enseñado que a veces solo soy "errores".Tal vez al final siga teniendo los mismos tropiezos una y otra vez,pero se que algún día... realmente aprenderé. ]]></content>
		</document>
		<document id="fafe099a20b2bfec6a951fb354580ea9" url="http://novilunio-phiriaph.blogspot.com/2009/02/aqui-entre-nos.html">			<content><![CDATA[Dejame estar... Dejame ver...entre sabanas ... lo que a todos ocultas.Quisiera ser por quien respiras,pero no ser la razón de tu existencia.con un suspiro, una mirada, una caricia me conformaré;con tus ansias, aún cubiertas de nada, ahi estaré. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>