<author id="8c994a81ce7ccd2484a7640a40a3aeba" url="jasadim.blogspot.com" feed="http://jasadim.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8c15f640df1cdfd8c46bdf404af5de0c" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/1jugo-de-uva-el-libro-de-gustavo-ruiz.html">			<content><![CDATA[Jugo de uva; es un estudio bíblico que nos lleva a conclusiones verdaderas y situaciones terribles que las personas que han estudiado la palabra de Dios o que decidieron seguir a Cristo como su señor y único y suficiente salvador. Tendrán un día que enfrentar indefectiblemente de una manera u otra estas verdades. Podría alguien decir, que lo anteriormente expresado suena apocalíptico y en gran parte lo es, ya que este estudio nos lleva desde Génesis hasta Apocalipsis.Desde hace mucho tiempo he sentido la necesidad de compartir una serie de conocimientos adquiridos a través del estudio de la Biblia que en forma personal he llevado a cabo, fundamentando mi estudio en una promesa de Dios que un día leí y me impacto profundamente y que creí y sigo creyendo que si Dios lo dijo es cierto y es para todo el que cree en Jesucristo y todo lo que el significa. Como el Hijo de Dios, como el verbo de Dios hecho carne y esta palabra está en el evangelio de San Juan capítulo 14 verso 26 que dice: el Espíritu Santo, el Maestro nos enseña todas las cosas, y como dice primera de Corintios capítulo 2 verso 10 y 11 que el Espíritu de Dios nos revela todas las cosas, aún lo profundo de Dios.Pretendo mediante estas notas ayudar a toda persona interesada realmente en su salvación y en la de sus seres queridos para que analicen a la luz de la palabra de Dios en donde está ubicado verdaderamente, pues estos son tiempos peligrosos como nos dice segunda de Timoteo capítulo 3 versículo 1 y debemos estar atentos.Me ha llamado poderosamente la atención que en muchas ocasiones en que las diferentes denominaciones, agrupaciones, congregaciones, grupos, comunidades o como muchos llaman iglesias o religiones, se unen para llevar acabo eventos evangelisticos, musicales, retiros, noches de milagros, convivencias, etc., etc. En estos eventos nunca se tocan temas doctrinales para no ofender a los pastores o a los dirigentes, a los profetas, a los apóstoles o sacerdotes; ya que cada uno tiene diferentes doctrinas y aún en las reuniones o alianzas pastorales la doctrina no se toca. Y pregunto, ¿no dice el señor que debemos todos llegar a la unidad de la fe y del conocimiento del Hijo de Dios como a un varón perfecto, a la medida de la estatura de la plenitud de Cristo donde pues queda la palabra de Dios? (Efesios 4 versículo 3).En las congregaciones todos queremos ser como determinado hermano que cuando impone las manos caen los creyentes, que cuando oran, sanan los enfermos, abren los ojos del ciego, caminan los paralíticos, andan los cojos y muchos milagros acompañan a estos hermanos. (Marcos 16 versículos del 7-18).Queremos ser instrumentos preciosos y tener todos estos dones que son buenos y deseables pero debemos buscar frutos en nuestras vidas. El señor dice en su palabra que por los frutos vamos a ser conocidos (Mateo capítulo 7 versículos del 16-20). Aún nosotros debemos analizar nuestras vidas en el cotidiano convivir con los hermanos en Cristo y con la gente del mundo ya que en estas relaciones vamos a demostrar si somos hacedores de la palabra de Dios o somos oidores olvidadizos (Santiago 1 versículo 22) nuestros frutos deben ser buenos.Debemos tener una plena confianza en que somos escogidos de Dios porque muchos son llamados pero pocos los escogidos (Mateo 20 versículo 16) y si estamos conviccionados de ser escogidos debemos vestirnos como escogidos de Dios (Colosenses capítulo 3 versículos 12 y 13 con una gran fe y conocimiento de la verdad, para que cuando el señor venga y junte a sus escogidos, estemos listos. (Mateo 24 versos 30 y 31).Debemos darle gracias a Dios porque él propicio a través de Jesucristo nuestra salvación (Romanos 3 versos 21-24) que es gratuita ya que nada nos cuesta, es un regalo. Esperamos nuestra salvación en la fe y la gracia del señor Jesucristo (Tito capítulo 3 versos 7 y 8, segunda de Pedro capítulo 3 versos 17 y 18), ahora bien, conociendo de antemano esto, no debemos dejarnos arrastrar por el error de los inicuos. Cayendo de lo que debemos estar firmes, por el contrario debemos crecer en la gracia y en el conocimiento del Señor.¿Qué significa crecer en la gracia?... Crecer en la plenitud de Cristo, entender perfectamente por qué y cómo llevo a cabo la redención del hombre en la cruz del calvario, y la importancia de que esta sea un regalo de Dios para nosotros sin merecerlo.Dos cosas debemos tener muy en claro, primero el sacrificio de Cristo Jesús y segundo el regalo de Dios para el hombre que no debe desecharse o menospreciar la obra y el padecimiento de Cristo por nosotros.Quiero compartir contigo este estudio para que sepas que si no estás en la gracia y en conocimiento de la obra redentora de Cristo puedes ser jugo de uva a futuro.]]></content>
		</document>
		<document id="e3dbaee7ef5ecb8bd687764dd79194b5" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/el-amor-de-dios-no-es-de-este-mundo.html">			<content><![CDATA["Porque de tal manera amó Dios al mundo"el amor de DIOS no es de este mundo, es un amor que va mas alla de nuestro entendimiento y que posiblemente nunca lo lleguemos a comprender.es un amor de DIOS........mas sin embargo tenemos la dicha der ser participes del amor de DIOS PARA CON el hombreDIOS en su infinita soberania pudo tener a la mano otras formas de salvacion que no implicaran el sacrificio de su unico hijo, no se , imaginelas ud ....... y no sr, no se confuda , aqui dice claramente " el mundo" que en el contexto biblicosignifica todo aquel que esta sometido a la carne y al pecadoaquel que esta sin DIOSrecordemos que tambien el mundo es en donde satanas reinay la palabra de DIOS lo confirma cuando JESUCRISTO es tentado por satanasLuc 4:6y en muchas otras citas biblicas, podemos encontrar referencias al poder de satanas en el mundoo prenda la tele y vea las noticias durante una hora y vea quien reina en este mundodificil de creer no??bueno pues , el amor es DIOS es extensivo para todo el "mundo" ."que ha dado"Y DIOS dio...DIOS no dio para recibir algo a cambio, por el contrario DIOS dio, para que nosotros recibieramos aun mas..."su Hijo unigénito"la manera en que DIOS nos ama es maravillosa ya que como podemos ver en este versiculo DIOS por amor al hombre entrego a su unico hijoaquel que esta sentado a la derecha del padre,el favorito, el amado.que diria ud si de momento alguien viene y le dice :sr tenemos que sacrificar a su hijo, para que se salven pecadores,mentirosos,homicidas,ladrones,fornicarios, etc??guarde la respuesta para ud solamente.......para que nosotros supieramos del amor de DIOS por nosotros, convirtio a su hijo preferido en carne y sangre , para que anduviera entre los humanos,JESUCRISTO padecio aun mas que muchos, sufrio injurias,dolor humillacion,Rom 5:8 Pero Dios demuestra su amor para con nosotros, en que siendo aún pecadores, Cristo murió por nosotros."para que todo aque que en el CREE"aqui podemos ver la reafirmacion de que todos y cada uno de nosotros tenemos la oportunidad de ser salvos y tener vida eterna.pero debemos creerAqui viene la parte dificil de la doctrina, pero definitivamente pieza fundamental en la vidade todos aquellos que seguimos a JESUCRISTOhoy en dia al significado que le damos a la palabra creer puede variar en funcion del contextoque se emplea, podemos creer en algo pero no estar seguros si eso que creemos va a pasarejemplo: "yo creo que mañana llega mi hermano de fuera del pais"aqui estoy utilizando la palabra "creer" pero al mismo tiempo no estoy seguro si realmente va a pasar.creo que mañana estara soleadocreo que tengo gripe ... etcestamos utilizando la palabra creer pero con un dejo de incertidumbretambien esta el "creer" certero que en muchas veces se convierte en el saber es decir:algo de lo que estamos convencidos que es real" creo que hay colores rojos""se que tengo vida y respiro"" se que despues del dia viene la noche "etc etc.... aqui estamos creyendo y tenemos la certeza de lo que argumentamos pero hasta alli.....El creer que nos habla la palabra de DIOS va mas alla de lo anterior expuesto,creer en DIOS es decir, sentir, y pensar: DIOS mio creo en ti,confio en ti, creo en tu amor,sin ti mi vida esta totalmente perdida, creo an ti por que sin ti no soy nada, creo en ti por quete necesito a ti mi UNICO DIOS.CREO EN TI POR QUE TENGO LA CERTEZA de que nunca me desampararas, por que en caminos,de inmundicia me protegeras,yo creo en TI por que TU eres mi CREADOR, por que ERES el principio y fin de todas las cosas.pero ojo, para creer hay que conocer la palabra de DIOSpor medio de JESUCRISTO es como conocemos de su palabraMar 9:23 Jesús le dijo:Si puedes creer,al que cree todo le es posible.Juan 3:36  Juan 1:12  "no se pierda"No se pierda en donde?obviamente en el infierno , a donde iran a parar todos aquellos,que no estan dentro de la gracia,tenemos que obedecer a DIOS y si hay desobediencia hay un castigo,tengamos en cuenta que DIOS ha proporcionado todo lo necesario para que no nos perdamosesta el ejemplo de JESUSCRISTO y la propia palabra de DIOSRom 8:32 El que no eximió ni a su propio Hijo, sino que lo entregó por todos nosotros, ¿cómo no nos dará gratuitamente también con él todas las cosas?DIOS los bendigagerardo]]></content>
		</document>
		<document id="5dbfbd42a58c29ba7139252588280b7d" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/jugo-de-uva-4el-verbo-hecho-carne.html">			<content><![CDATA[Dos hechos importantes se desprenden de lo que hemos mencionado anteriormente, primero que en la concepción de Jesús no intervino el hombre. Únicamente Dios y la virgen (la mujer) quien acepto ser la madre de Jesús ¿pero si no intervino el hombre, en la concepción, humanamente la cimiente fue de la mujer? (Cómo Dios lo había dicho) como lo explica Hebreos capitulo 10 versos del 5-9.Después de que el ángel Gabriel fue María, y María consintió en ser la madre de Jesús el ángel se fue de su presencia. Y estando desposada María con José, antes de que se juntase con José, se halló que había concebido del Espíritu Santo; José quiso dejarla para no infamarla. Pero un ángel del Señor le apareció y le dijo en sueños José hijo de David, no temas recibir a María tu mujer porque lo que en ella es, es engendrado del Espíritu Santo y despertando del sueño, hizo como el ángel del señor le había mandado y recibió a su mujer y no la conoció hasta que dio a luz a su hijo primogénito y le puso por nombre Jesús. Todo esto lo explica Mateo en el capítulo primero versos del 18-25.Cumplidos los ocho días, para circuncidar al niño le pusieron por nombre Jesús.Y cuando se cumplieron los días de la purificación de ellos conforme a la ley de Moisés, le trajeron a Jerusalén para presentarle al Señor, como esta escrito en la ley del Señor, ofrecieron un par de tórtolas y dos palominos.Después de haber cumplido con todo lo prescrito en la ley del Señor, volvieron a Galilea a su ciudad de Nazaret. Todo está señalado en el evangelio de Lucas, capitulo 2 versos del 21-40.Dos hechos importantes se desprenden de lo que hemos mencionado anteriormente, primero que en la concepción de Jesús no intervino el hombre. Únicamente Dios y la virgen (la mujer) quien acepto ser la madre de Jesús ¿pero si no intervino el hombre, en la concepción, humanamente la cimiente fue de la mujer? (Cómo Dios lo había dicho) como lo explica Hebreos capitulo 10 versos del 5-9.Jesús entra en el mundo y le es preparado cuerpo para hacer la voluntad de Dios lo cual pide que sea quitado lo primero (la ley), para establecer lo último (la gracia). El segundo hecho importante es que Jesús nace bajo la ley y cumple con ella hasta el punto en que la ley condena a muerte a Jesús.En Mateo 5 capitulo 5 verso 17 encontramos un pasaje clave para entender la misión de Jesús "…no penséis que he venido para abrogarla ley o los profetas; no he venido para abrogar, si no para cumplir. Y verso 18: "porque de cierto os digo que hasta que pasen el cielo y la tierra ni una jota, ni una tilde pasarán de la ley, hasta que todo se haya cumplido". El señor Jesús en este pasaje establece principios fundamentales sobre la ley y la palabra de Dios; él dice no he venido a abrogar la ley y los profetas, sino a cumplir. Y Jesús como hemos visto nació bajo la ley y por tal motivo desde que nació sus padres lo llevaron a cumplir con la ley, siempre la cumplió y al final de su vida la ley lo condeno a morir. Levítico capítulo 24 versos 16, y Jesús conforme a la ley es ajusticiado por decir que es Hijo de Dios. Todos los acontecimientos de la vida de Jesús están perfectamente señalados previamente en la palabra de Dios. Y al cumplirse todo lo dicho acerca de Jesús marca el fin de la ley. Pues como dijo el Señor Jesús, todo se cumplió (Romanos capítulo 10, verso 4) el fin de la ley es Cristo. (Mateo capítulo 27, versos 50 y 51): más Jesús, habiendo otra vez clamado a gran voz entregó el Espíritu y he aquí el velo del templo se rasgó en dos, de arriba abajo; y la tierra tembló y las rocas se partieron. (Hebreos capítulo 10 verso 12-14, evangelio de San Juan capítulo 19 verso 30).Al ser abrogada la ley empieza el periodo de la gracia ya que la ley nadie excepto Jesús la pudo cumplir. (Romanos capítulo 6, verso 14, Romanos capítulo 3 versos del 21-26), pero ahora en Jesús podemos ser salvos, (Romanos capítulo 1 versos 16-17)]]></content>
		</document>
		<document id="d48b40f481d1e34cdf007ac25bb566a0" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/jugo-de-uva-dios-hablo.html">			<content><![CDATA[Tal parece que al hombre no le interesaron las palabras de Dios aunque en ellas le fuera la vida. (Tanto espiritual como físicamente) y Dios se apartó del hombre. Sin embargo Dios amando a su creación estableció un plan para restaurarle.El pacto de la promesa a Abraham de que en Isaac que nace libre, serian benditas todas las naciones, esto es, que los redimidos por el señor Jesucristo, cuando venga por su iglesia será como el trigo; cortado y puesto en los graneros del Señor (Mateo 3, verso 12; Apocalipsis 14, versos 14-16 y capítulo 3 verso 10) por haber guardado su palabra.Cuando Adán y Eva pecaron, pecaron porque desobedecieron a Dios "… Más del árbol de la ciencia del bien y del mal, no comerás, porque el día que de él comieres, ciertamente morirás…" Dios habló.Dios habla dando una orden a su creación y esta debería de obedecer ya que Dios les había formado con sus manos, les había hecho conforme a su imagen y semejanza y puso todo lo que había creado para su provecho y para que sojuzgaran la tierra y se enseñorearan de ella y sobre todas las bestias (animales) en otras palabras lo puso como señor o rey de la tierra. Y este rey no respeto la disposición de Dios. Además y esto es lo más importante tenía compañerismo con Dios (Génesis 2, versos 8-11), al parecer no les importó perder todo; Dios los creo con amor y por amor les dio todo y esperaba que ellos actuaran con amor hacia Dios, pero no fue así y se dejaron llevar por sus sentidos y codiciaron el querer ser como Dios, sabiendo el bien y el mal. El diccionario Larousse nos dice que la codicia, es una ambición desordenada y es sinónimo de concupiscencia. Y que codiciar significa, desear con vehemencia, envidiar o ansiar. Y la mujer codició.Tal parece que al hombre no le interesaron las palabras de Dios aunque en ellas le fuera la vida. (Tanto espiritual como físicamente) y Dios se apartó del hombre. Sin embargo Dios amando a su creación estableció un plan para restaurarle.Había perdido el hombre todo lo que Dios le había dado: la vida, el compañerismo con Dios, su libertad, la paternidad de Dios, la autoridad, y nadie podía regresarle nada porque todos los hombres son imperfectos y Adán al pecar murió porque la paga del pecado es muerte. Dios dejó de tener compañerismo con el hombre y este cambio la paternidad de Dios sujetándose y obedeciendo al diablo, y éste lo esclavizo. Se terminó la autoridad que tenía y por más que el hombre hiciera por volverla a tener jamás volvería a recuperar lo que el enemigo le quitó.Paso mucho tiempo y Dios habló al hombre a través de los profetas y le dijo como sería la persona que lo iba a redimir, que nacería de una virgen cómo se llamaría, cómo y en qué lugar nacería, cuándo, que haría para redimir al hombre, todo lo que tenía que padecer, quién lo entregaría para muerte y en qué instrumento de tortura moriría. Que resucitaría al tercer día y que atravez de todas estas cosas lograría la forma perfecta para obtener la redención del hombre perdonándole todos sus pecados y que volvería a tener la comunión con Dios.Esta obra, esta comisión sólo una persona perfecta la podría llevar acabo y como no hubo ni después de Jesucristo habrá un solo ser perfecto, tuvo que ser Dios mismo en la persona de Jesús quien la llevará a cabo. Pero ¿cómo fue esto? La Biblia nos lo explica, el evangelio de San Juan, nos dice en el capítulo primero versículo primero "… en el principio era el Verbo y el Verbo era con Dios" versículo 2 "Este era en el principio con Dios". Verso 3: "todas las cosas por él fueron hechas y sin él nada lo que había sido hecho, sería hecho" verso 14: "y aquel verbo fue hecho carne habitó entre nosotros y vimos su gloria, gloria como del unigénito del padre lleno de gracia y de verdad".Dios mismo se hizo hombre (evangelio de San Lucas, capítulo 1 versículos 26-35) el ángel Gabriel visita a María y le dice que Dios la ha escogido para tener un hijo a quién deberá poner por nombre Jesús, María contesta ¿Cómo será esto? Pues no conozco varón. Y el ángel responde, el Espíritu Santo vendrá sobre ti y el poder del altísimo te cubrirá con su sombra por lo cual el Santo Ser que nacerá será llamado Hijo de Dios. (Verso 37) "porque no hay nada imposible para Dios" (Zacarías capítulo 12, verso 10).En los evangelios de Mateo y Lucas cuando Mateo habla de la genealogía de Jesús en el capítulo primero comienza desde Abraham y en el versículo 6 dice que David engendró a Salomón. En el evangelio de Lucas en el capítulo 3 al hablar de la genealogía de Jesús del versículo 31-32 dice que David engendró a Natan (Salomón como Natan son hijos de David) en segunda de Samuel capítulo 5 verso 14, primero de crónicas capítulo 3 verso 5, capítulo 5 verso 14, primero de crónicas capítulo 3 verso 5, capitulo 14, verso 4 nos habla de esos hijos de David y en los evangelios en la genealogía de Jesús, a partir de estos nombres todos los descendientes señalados entre un evangelio y el otro ya no son lo mismo. Al llegar a José, nótese que Mateo dice en el verso 16 y Jacobo engendró a José marido de María de la cual nació Jesús llamado el Cristo y Lucas dice en el verso 23 Jesús mismo al comenzar su ministerio era como de 30 años hijo según se creía de José, hijo de Eli. Por lo que los evangelios nos dan los ascendientes uno de José y otro de María ambos descendientes de David, uno de Natan y otro de Salomón, sin embargo nótese que ninguno de los dos establece categóricamente que Jesús era hijo de José.]]></content>
		</document>
		<document id="a4c052a80d251b3464fdcd46eb0006cf" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/jugo-de-uva-gustavo-ruiz-ceron.html">			<content><![CDATA[El dia de hoy empezamos con la serie del libro del pastor  Gustavo Ruiz Ceronjugo de uva un libro que sin duda es muy interesanteJugo de uva; es un estudio bíblico que nos lleva a conclusiones verdaderas y situaciones terribles que las personas que han estudiado la palabra de Dios o que decidieron seguir a Cristo como su señor y único y suficiente salvador. Tendrán un día que enfrentar indefectiblemente de una manera u otra estas verdades. Podría alguien decir, que lo anteriormente expresado suena apocalíptico y en gran parte lo es, ya que este estudio nos lleva desde Génesis hasta Apocalipsis.espero que lo lean y si quieren den sus opiniones DIOS los bendiga]]></content>
		</document>
		<document id="965e128c741d438817136b8adac59ece" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/jugo-de-uva-introduccion.html">			<content><![CDATA[Este pequeño libro es el fruto de la misericordia de Dios para conmigo y mi familia, y treinta añosde estudio y reflexión de la palabra de Dios.Me he convencido de que la palabra de Dios tiene la respuesta a todas nuestras preguntas einquietudes que puedan surgir en el conocimiento de la Biblia. Muchas preguntas me llevaron ainvestigar; pues veía que la gran mayoría de las personas que diezman, por lo regular tienen grandesconflictos ya que la gran mayoría son de escasos recursos económicos y que al dar el diezmo lo piensanmucho, ya que si dan la décima parte desacompletan para cumplir con las necesidades de su familia y queesto les ocasiona necesidades terribles y que además les queda el remordimiento si nocumplen debidamente en que no le están dando a Dios lo que le corresponde y se sienten mal y cada semana,quincena y mes es lo mismo y se vuelve una carga terrible y un círculo vicioso.Sienten que son parte de una iglesia en la que nunca podrán estar en plenitud de recibir las bendiciones de Dios.Sobre todo si con frecuencia sus dirigentes les hablan sobre lo que dice Malaquías 3, versículos del 6-10.Esto es que están robando a Dios y que malditos son con maldición. Esto es maldición sobre maldición.Y esto definitivamente no los deja tranquilos. Se sienten rechazados de Dios y de su representanteen la tierra y como que no encajan bien en las congregaciones y siempre tienen ese sentir que los acusa.A pesar de que Dios dice en Mateo 9 versículo 13 “… id pues y aprended lo que significa misericordiaquiero y no sacrificio, porque no he venido a llamar a justos sino a pecadores al arrepentimiento…” es frecuente ver las grandes desigualdades que existen en las congregaciones entre los dirigentes ylos creyentes mientras la gran mayoría tiene escasez, otros gastan a manos llenas y derrochan, dice el Señor“… principio de todos los males, es el amor al dinero…”Dios quiere que a sus hijos no les falte nada y el sufre todas nuestra necesidades.Si Dios dice que ofrendemos no con tristeza no por necesidad porque él ama al dador alegre;que demos como hayamos propuesto en nuestro corazón, pero si existe la obligación de dar unacantidad y hay otras necesidades, habrá dolor o tristeza en el corazón. En segunda deCorintios 8 versos del 11-15, la palabra nos dice que demos de acuerdo a como queramoshacerlo porque debe haber la voluntad dispuesta, que será aceptada conforme lo que uno tiene,no lo que no tiene. No para que unos tengan holgura y otros estreches sino para que todos tengan.Estas y muchas otras situaciones me llevaron a buscar, a investigar, acerca del diezmo.Al principio me fue sumamente difícil ya que yo había recibido la enseñanza de diezmar.Y aparentemente en el Nuevo Testamento el tema casi no se toca, por lo que tenía que regresar alAntiguo Testamento y ver desde ese ángulo el tema.Pero un buen día, después de mucho buscar e investigar, el señor empezó a revelarmeHebreos capítulo 7 y busque y oré y el señor me mostró poco a poco y paso a paso lo quehoy comparto con ustedes y que espero que al leer este libro el Espíritu Santo deDios revele a su vida estas grandes verdades. Por lo que le pido a usted que al iniciar lalectura de este libro se ponga en manos de Dios y le pida al Espíritu Santo le muestre la verdad.Así mismo tenga a la mano su Biblia y verifique todas las escrituras que aquí se dan.Algún pastor me ha dicho “…cuando los creyentes den en la iglesia lo de menos es que se lellame diezmo o no, que den el 10% o más o menos o sea que esto no tiene importancia…” pero realmente es vital el conocimiento que se tenga de lo que se está haciendoporque si el creyente piensa que está dando o pagando el diezmo esta bajo la ley.Esta en maldición, se ha apartado de la gracia.Que importante es el conocimiento de lo que se hace.En la mayoría de las congregaciones se les dice a los congregantes que para hacer miembros de laiglesia tienen que dar el diezmo y esto es semanal, quincenal o mensual, según cada que reciban unacantidad de dinero, porque esto es una obligación que se tiene para con Dios y esto fue dispuesto así en la ley;no así en el Nuevo Testamento y el congregante dispone en su corazón esta obligación para con Dios.Además empieza a ver que sus ingresos aumentan y que el diezmar da resultados económicos positivos.En Deuteronomio 28 versos del 9-12 Dios dice,que si guardas los mandamientos de Jehová Él te bendecirá y te prosperará grandementey abrirá su buen tesoro y bendecirá toda obra de sus manos. Lo anterior es un hecho unagran verdad y si no lo crees solo hay que ver al pueblo judío y pregúntate si conoces algúnjudío pobre. Para los hijos de Dios existen otras promesas mejores ya que Dios nos dice quelo material no es importante, y que el suple todas nuestras necesidades y aún da los deseos denuestro corazón y que somos prosperados en todas las cosas así como prospera nuestra alma ynos ha dado ya lo más valioso que tiene Dios a Jesucristo.Y nos lo da como un regalo, es gratuito esto es no tenemos que hacer cosas opagar para recibirlo ni tampoco por las bendiciones de Dios como lo haceIsrael que lo hace a través de obras. Únicamente recibir el regalo y creer en él ytodo lo que el significa y podemos gozar eternamente de la presencia de Dios.En este libro trato este tema tan delicado y tan importante para el creyente y doylas lecturas bíblicas que señalan cada punto. Cabe por último mencionar que todaslas citas bíblicas son tomadas de la Santa Biblia versión de Casiodoro de Reina(1569 revisada por Cipriano de Valera (1602) y otras revisiones (1862, 1909 y 1960).Deseo que este libro sea de bendición a pastores y congregantes en general asícomo a todo aquél que esté interesado en su salvación y que haya confesado alseñor Jesucristo como su único y suficiente salvador conforme lo que dice lapalabra de Dios en el libro de los Romanos capítulo 10 versículo del 8-11.]]></content>
		</document>
		<document id="d72dfeef745c079b08575e4eba5fdfbd" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/nueva-forma-de-ver-el-gadget.html">			<content><![CDATA[viendo que  la lista de los blogs que seguimos en jasadim  es un poco largay esta en un gadget escondido me decidi a crear un blog especial para el blogroll de jasadim  espero que lo visiten y si quieren se anotan !!!DIOS LOS BENDIGA  :)amistad jasadim.blogspot.com//]]></content>
		</document>
		<document id="b99a7a4c4aceb21adedd88b96fa68a3" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/05/principio-jugo-de-uva.html">			<content><![CDATA["… pondré enemistad entre ti y la mujer entre tu simiente y la simiente suya…" la simiente del diablo son aquellos que hacen la voluntad de su padre (Evangelio de San Juan capítulo 8, versos del 43-47) y la simiente de la mujer es Jesús (Evangelio de san Mateo capítulo 1, versículo del 18-25) Jesús venció para siempre al diablo. (Colosenses capítulo 2, versos del 3-15).Génesis capítulo 1, versículo 1.- En el principio creó Dios el cielo y la tierra…La Biblia comienza hablándonos de cómo Dios creó todas las cosas a través de su palabra o verbo (Génesis capítulo 1, versículo 31).Lo último que Dios creó fue al hombre y a la mujer y lo formó con sus manos a su imagen y semejanza. Y le entregó todo lo que había creado para que se enseñoreara y sojuzgara la tierra (Génesis1, versículos de 27-30).Luego los puso en un jardín en edén (Génesis capítulo 2, versículo8) para que vivieran en él.También plantó en ese lugar el árbol de la vida y el árbol de la ciencia del bien y del mal y ordenó al hombre, que no comiera del árbol de la ciencia del bien y del mal (Génesis 2, versículo 9, Génesis 2 versículos 16 y 17) porqué moriría.El hombre tenía comunión con Dios, y esto no agrado al diablo por lo que empezó a urdir como separar al hombre de Dios. Y buscó a la mujer a la que le dijo "…con que ¿Dios os ha dicho no comáis de todo árbol del huerto?..." (Génesis capítulo 3 versículo 1) El diablo o serpiente antigua (Apocalipsis 12, versículo 9) es enemigo de Dios, (Isaías 14 versos del 12-15) le dijo mentiras. (Juan capítulo 8, versículo 44, primera de Timoteo capítulo 2, versículo 14) y con promesas despertó en la mujer la codicia, y obedeciendo al diablo y desobedeciendo a Dios, la mujer hizo que el hombre comiera del fruto del árbol de la ciencia del bien y del mal. (Romanos capítulo 6, versículo 16) y se hicieron esclavos del diablo, pecando contra su creador (Evangelio de San Juan capítulo8, versículo34, Romanos 6, versículo 16).Después de la trasgresión del hombre, Dios los hecho del huerto y puso una espada flamífera para que el hombre no regresara y fuera a comer del árbol de la vida y viviera para siempre (Génesis capítulo 3, versos del 21-24) y Dios se aparto del hombre (Génesis capítulo 2, verso 17, Romanos capítulo 16, verso 23, Santiago capítulo 1, verso 15). Sin embargo la misericordia de Dios para el hombre es grande y habiendo enfrentado a la mujer con la serpiente antigua les dijo "… y pondré enemistad entre ti y la mujer entre tu simiente y la simiente suya; esta te herirá en la cabeza, y tu le herirás en el calcañar" (Génesis capítulo 3, versos del 3-15); ¿qué significa esto?, significaba que Dios tenía un plan para restaurar la relación con el hombre, aunque este plan Dios lo llevaría a cabo muchos años después. Dios habló y su palabra que dijo en el edén se encarnaría y se cumpliría tal y como Dios lo dijo (Evangelio de San Juan capítulo 1, verso 14).Nótese, como cuando Dios habla, su palabra tiene cumplimiento (Hebreos capítulo 11, verso 3, Salmo 33 versos 4 y 9, Mateo capítulo 26, versos 53 y 54, Evangelio de San Lucas capítulo 18, verso 31, capítulo 24 versos 44-48).Desglosemos un poco este versículo de Génesis capítulo 3 versículo 15 "… y pondré enemistad entre ti y la mujer…" a partir de ese momento el diablo y la mujer tuvieron una enemistad absoluta. En edén vemos como la serpiente busca a la mujer para poder llegar al hombre pero una vez que el hombre peca lo hace su esclavo, lo utiliza para someter a la mujer reduciéndola a esclava del hombre con muchas obligaciones y sin derechos; a pesar de que hasta los años 1960 se dan movimientos sociales, reconociendo derechos a la mujer e igualdad en el hombre, hasta la fecha no existe esa igualdad, todo porque el hombre ignorando la palabra de Dios que, a través del señor Jesucristo debieron haberse restablecido las buenas relaciones entre el hombre y la mujer, pues el diablo fue vencido en la cruz del calvario."… pondré enemistad entre ti y la mujer entre tu simiente y la simiente suya…" la simiente del diablo son aquellos que hacen la voluntad de su padre (Evangelio de San Juan capítulo 8, versos del 43-47) y la simiente de la mujer es Jesús (Evangelio de san Mateo capítulo 1, versículo del 18-25) Jesús venció para siempre al diablo. (Colosenses capítulo 2, versos del 3-15)."… esta te herirá en la cabeza y tu le herirás en el calcañar…" la promesa es que la simiente de la mujer herirá a la simiente del diablo en la cabeza. Luego; Jesús al morir en la cruz, llevó todos los pecados del hombre sobre el mismo. Es conveniente recordar que la paga del pecado es muerte (Romanos capítulo 6, verso 23) y que el pecado entró en el mundo por un hombre (Romanos capítulo 5, verso 12) y por el pecado la muerte, así la muerte paso a todos los hombres, por cuanto todos pecaron. ¿Quién tenía el imperio de la muerte? Pues el diablo (Hebreos capítulo 2, verso 14) a quien Jesús después de anular el acta de los decretos que había contra nosotros y que nos era contraria, quitándola de en medio y clavándola en la cruz, despojando a los principados y a las potestades los exhibió públicamente, triunfando sobre ellos en la cruz (Colosenses capítulo 2, versos 14 y 15) y todos los hijos de diablo que conspiraron contra Jesús fueron avergonzados y supieron que Jesús verdaderamente era el hijo de Dios y que todo lo que Dios dijo se cumplió (Evangelio de San Mateo capítulo 27, versos del 62-66, capítulo 28 versos 11-15).]]></content>
		</document>
		<document id="812c9a9799789c32e18ecb19d8106dba" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/06/5la-justificacion-jugo-de-uva.html">			<content><![CDATA[Los hombres pecaron y están destituidos de la gloria de Dios, (Romanos capítulo 3 versos del 21-24), somos justificados gratuitamente mediante la redención en Cristo Jesús pero ¿cómo ha sido esto?Cuando el hombre pecó, Dios prometió un redentor; esto es alguien que pudiera redimir al hombre de la falta que cometió y restaurar la relación que el hombre tenía con Dios en el Edén. Como ningún hombre podía llevar a cabo esta obra Dios mismo tuvo que tomar el lugar del redentor a través de una concepción sobrenatural y la palabra de Dios se encarnó en la virgen; y todo lo que Dios había dicho se cumplió, el mismo tuvo que padecer el escarnio y la maldad de los hombres; físicamente padeció latigazos, golpes, insultos, humillaciones, escarnios, bofetadas, injusticias, crucifixión y muerte.Jesús con frecuencia hacia referencia a lo que tenía que padecer. (Mateo capítulo 16 verso 21, Marco capítulo 8 verso 31, Lucas capítulo 9, versos 22, 24 y 25, Mateo capítulo 17 verso 12). Pero si en la carne padeció en el espíritu fue tan grande su sufrimiento que nos es materialmente incomprensible y si algo podemos imaginar nos quedamos sumamente cortos.Cuando Jesús ora en Getsemaní, (Lucas capítulo 22 verso del 39-45), la palabra nos dice que Jesús estaba en agonía y que sudaba grandes gotas como de sangre, clamaba el padre pidiéndole, que si era su voluntad pasará de él esa copa, pero que no se hiciera la voluntad de él si no la del Padre. Y se le apareció un ángel del cielo y le consolaba.Algunas personas creen que Jesús tuvo miedo, que se arrepintió de lo que iba a hacer, que ya no quería padecer y que le pedía al padre que no lo dejase llegar al sacrificio en la cruz. Sin embargo esto no es verdad, ya que el mismo decía a sus discípulos que era necesario que el padeciera por nosotros.Debemos conocer realmente lo que estaba sucediendo; si bien es cierto que estaban por acontecer situaciones sumamente difíciles, y que Jesús previamente conocía, porque estaban señaladas en la palabra, también es cierto que iban a suceder otras situaciones que también estaban señaladas en la palabra pero que nadie comprendía; solamente Jesús y por tal motivo el sufría hasta la muerte.Los evangelios nos refieren la pasión del señor Jesús, desde la cena en el aposento alto, en donde instituye la santa cena y habla a sus discípulos del que lo iba a entregar a los religiosos de su tiempo, escribas y Fariseos; como prendieron a Jesús y lo llevaron al concilio donde lo juzgaron y con mentiras y falsos testigos lo llevaron a presentar ante Poncio Pilato y como lo condenaron a muerte, después de haberlo abofeteado, escupido, azotado, le arrancaron el pelo de la barba a jalones, le pusieron una corona de espinas, le golpearon con varas en la cabeza, se mofaron de él, le hicieron cargar una cruz, le despojaron de sus ropas y lo crucificaron en medio de dos ladrones. Cuando todo esto sucedía, Dios puso sobre el todo el pecado de la humanidad así como todas las enfermedades y todos los dolores de los hombres.¿Por qué hizo Dios esto? Porque desde Adán hasta que vino Jesús el Cristo, todos los hombres pecaron y la ley nadie pudo cumplirla solo Jesús ya que no había pecado en él (para el pecador lo mismo es que tenga un pecado o muchos pecados de todas maneras es pecador). Pero todos los hombres nacieron en pecado por lo que no era posible poner todos los pecados en algún hombre que fuese pecador. Se necesitaba que alguien no tuviera pecado, que no hubiera pecado nunca y el único que no tenía pecado en él era Jesús. Por lo que Dios puso sobre de él todo el pecado del mundo (segunda de Corintios capítulo 5 verso 21, Juan capítulo 1 verso 29), al que no conoció pecado por nosotros lo hizo pecado para que fuésemos hechos justicia de Dios en Jesús. (Isaías capítulo 42 versos del 1-9). Somos justicia de Dios en Jesús, (Romanos capítulo 1 verso 17), la justicia de Dios se revela por fe y para fe.Cuando el señor Jesús está en la cruz clama; Dios mío, Dios mío ¿Por qué me has desamparado? (Mateo capítulo 27 verso 46, Marcos capítulo 15 verso 34) y vuelve a clamar diciendo consumado es (todo está cumplido) Juan capítulo 19 verso 30. El se dio así mismo por nuestros pecados, ara librarnos del presente siglo malo conforme a la voluntad de nuestro Dios y Padre,( Gálatas capítulo 1 verso 4, Hebreos capítulo 1 versos 2 y 3).]]></content>
		</document>
		<document id="a35aafd8bb264124372bccc42892fe40" url="http://jasadim.blogspot.com/2010/06/actualizacion-biblia-blogger.html">			<content><![CDATA[Hoy fue publicado el libro de Salmos del el capitulo 150 al 100bliblia Redacto Maryfer]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>