<author id="8e914639ad6e8e84aa79f5dfe151cf61" url="fruticienta.blogspot.mx" feed="http://fruticienta.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="66e39cbe90303b8c689e99b462b4b9dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/-eebkqoYkSc/el-buen-comienzo-de-efyderma.html">			<content><![CDATA[Perdonen el estado del tarro, casi nunca hice una review mostrando el envase vacío, pero quería estar segura antes de opinar. Efyderma es una marca nueva (pueden leer acá cuales son los productos de esta marca) y quise estar bien segura de mis sensaciones sobre este producto antes de dar mi opinión.Esta crema, que se presenta en un envase airless chico pero rendidor de 30g, tiene una textura muy liviana, se absorbe bastante rápidamente y deja una sensación de piel estirada. No es necesario colocar mucha crema para rostro, cuello y escote, así que podemos decir que es rendidora, lo cual está bueno si tenemos en cuenta su precio (ar$200). La presentación no es súper guachiguau, pero el contenido está muy bueno, dejenme contarles qué componentes tiene:DMAE: es un compuesto antioxidante que ayuda a eliminar y prevenir manchas en la piel, combate la flacidez, mejora la firmeza, aumenta la elasticidad y disminuye arrugas.Ácido glicólico: pertenece a la familia de los AHA (alfahidroxiácidos). Elimina las células muertas, es desinflamatorio, genera nuevas células cutáneas y estimula la circulación de la sangre, disminuye impurezas de la piel.Vitamina E: tiene propiedades antienvejecimiento, rejuvenecedora y anti radicales libresCobre: reorganiza el colágeno de la piel, mejora la apariencia de las arrugas y líneas de expresión,Zinc: un oligoelemento que regenera la piel, es bueno para tratar el acné porque limita la secreción de sebo. Antiinflamatorio, antioxidante y mejora las imperfecciones.Magnesio: suavizante y regenerador.Como habrán visto, tiene muy buenos ingredientes de eficacia comprobada, nada de cosas exóticas. Es hipoalergénica, aunque tiene algún que otro parabeno (nada excesivo, sólo uno) y conservantes seguros. Creo que el hecho que no tenga componentes raros la hace confiable.Puede usarse de día y noche después de un suero o solo. A partir de los 30 años pueden empezar a usarla, aunque siempre depende del estado de la piel. Si notan una tirantez molesta, como me pasó al principio, pueden espaciar las aplicaciones hasta que se acostumbren.Al ser una marca nueva es bastante complicada de encontrar (para colmo, vivo en el fin del mundo). La solución que encontré es mandar un mail a la marca (pueden fijarse en la página web www.efyderma.com.ar) preguntando por los puntos de venta. Vale la pena buscarla como si fuera un tesoro, funciona y muy bien.¿alguien sabe donde puede comprarse?]]></content>
		</document>
		<document id="e51136243be4d0cf49d70c266c8a4442" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/2s2iJ4WAmiw/el-escote-tambien-existe.html">			<content><![CDATA[Los grandes olvidados del cuidado de la piel son el cuello y el escote, pero el pobre escote siempre lleva las de perder, porque puede ser el cuello reciba un poco de cremas que se ponen en el rostro, pero, salvo que hayamos tenido un accidente y necesitemos deshacernos de la crema que sobra, nunca llegamos tan abajo. Aprendí a prestarle atención a esa zona después de ver a varias señoras grandes con buena piel en la cara y desastres que tenían que ser cubiertos por pañuelos, collares y cuellos altos.Lo cierto es que la piel del escote es más seca y fina, con menos glándulas adiposas. En invierno, con la cantidad de ropa que nos colocamos, la piel no respira y  por ende, se seca más. Después llega el verano y no le ponen protector. Así pasan las desgracias, las manchas y las arrugas.Me obligué a incluirla en la rutina de limpieza y cuidados de la piel: en vez de poner 4 puntos de suero y crema, pongo 6: 4 en el rostro y los otros 2 en el cuello y el escote. Todos los masajes llegan hasta ahí abajo, incluyendo la limpieza (aún con el visapure); las cremas en esa zona se colocan con movimientos descendentes empezando desde el cuello. Y lo bueno es que acá podemos darle rienda suelta al uso de aceites y cremas densas. Como con rostro, lo ideal es usar productos sin alcohol. Esta zona también necesita exfoliación, que se realiza con el mismo producto que usamos para el rostro y no para el cuerpo, porque recuerden que la piel es más fina. Además, después de la ducha, sufrir unos segundos de agua fría ayudan mucho para la tonicidad. La protección solar en el escote es ley; usen el mismo factor que en la cara, así evitan manchas y envejecimiento prematuro.Una vez que las manchas están instaladas, ahi si podemos usar ácidos y retinol, pero como siempre digo: lo importante es la prevención. Usen cremas con polifenoles de uva, vitamina E y C para  mantener el cuello y el escote protegidos.No menos importante es  tener en cuenta la forma en que dormimos. Las que estamos acostumbradas a dormir de costado más de una vez nos despertamos con una hermosa V bien marcada (pánico-horror-hiperventilación-pasame el retinol que me desmayo). La solución fácil (?) es dormir boca arriba, o bien se puede usar alguno de estos implementos poco sexies y perfectos para la burla y comentarios chabacanos por parte de los maridos: uno de ellos es un parche que mantiene la zona "expandida" (el menos gracioso de los tres). Los otros dos son para ser tomadas para la chacota: uno es una especie de corpiño deportivo al revés, pero con una densidad que evita que la piel se arrugue y el otro es un cilindro llamado Kush (que hasta lo usa Ditta Von Teese, una obsesiva del cuidado de la piel, así que no se rian tanto).El Kush puede ser reemplazado por una toalla de rostro enrollada (y agarrada por el corpiño) o por algún almohadón o mini almohada. Y podemos usarla una vez que nuestros maridos se hayan dormido para evitar el chiste fácil. No son productos para hacerse la sexy, sino para cuidar la piel. ¿uds se animarían a usarlos?¿como cuidan su escote?]]></content>
		</document>
		<document id="82a6e0906c010458a73fe971011465c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/3hjhmKds4qY/cuidado-de-la-piel-simplificado.html">			<content><![CDATA[Con este calor, la falta de luz, falta de lluvias, fiestas varias y cansancio acumulado, calculo que no tendrán muchas ganas o tiempo de cuidar la piel. Por eso, en el post de hoy les traigo unos beautyps para simplificar un poco todo este tema de la rutina. Ojo, no quiere decir que sea lo mejor de lo mejor, sino que es una simplificación.Los dos pilares de una piel cuidada son, como siempre digo, la limpieza y la protección solar. La simplificación máxima sería esta: limpien bien la piel a la mañana y a la noche y usen un protector solar que no tenga una protección UVA/UVB menor a 50. Si están vagas, hasta les acepto limpiarse con agua micelar o con toallitas (he tocado fondo), pero retiren las impurezas para neutralizar la acción de los radicales libres. Si sudan mucho también tienen que limpiarse la cara: las sales del sudor deshidratan la piel.Con este calor, es normal que sientan cualquier crema como densa, es por eso que la simplificación en este caso sería usar algún suero. Los sueros son concentrados que reparan en profundidad la piel. Tienen una formulación bien acuosa y liviana, así que se absorberán casi inmediatamente. Si pueden usar una crema en gel después del suero, mejor, pero no pido milagros. Podrán sobrevivir a suero hidratante o antioxidante (en la foto están mis preferidos: Lidherma tiene varios para todos los gustos, Lancôme tiene Genifique, Kiehl's tiene el Midnight Recovery -uno de los mejores sueros para mi gusto-). Repito: no es lo mejor, pero es la mejor opción antes que nada.Si optaron por los sueros, traten de buscar algunos que tengan entre sus ingredientes a la vitamina C y otros antioxidantes. La vitamina C antes del protector ayuda a suprimir los radicales libres, lo mismo que la vitamina E, aunque en menor escala.Otro beautyp para quienes sufren mucho por el calor: pongan los productos de tratamiento en la heladera. Hay un antes y un después de colocarse una crema que pasó por la heladera. A los componentes les perjudica el calor extremo pero no el frío que, además, descongestiona y refresca.Si van por la vida con mucho calor, la botella de agua es ley. Pero también podrían acompañarla con un poco de agua termal para refrescar el rostro. Eso si, cuando la apliquen, presionen un poco la piel con las manos, sino, es muy probable que se reseque.Estos fueron algunos beautyps, que no buscan reemplazar a la rutina, sino que deberían ser usados en momentos extremos (el verano agobiante y la resaca de las fiestas son esos momentos extremos). ¿Algún otro para compartir?]]></content>
		</document>
		<document id="1caa6fc4b2b55c85b1eab9906a787bd9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/3R-Gv1KqeeQ/labsolu-desir-de-lancome.html">			<content><![CDATA[Antes que se emocionen: la colección va a estar a la venta recién en marzo... pero está bueno analizar y armar una wish list con  tiempo. Esta es una preview de L'Absolu Dèsir de Lancôme, una colección inspirada en el effortless chic: labios rojos, colores vibrantes y uñas oscuras.Los labios chic son rojos, emblemáticos y atemporales. Para celebrar este ícono de belleza, Lancôme realiza un homenaje con L'Absolu Rouge, donde el pack negro tiene dibujos dorados para los tres tonos más vendidos de la marca: el rojo carmesí, otro rojo con subtono naranja y un rosado que apenas levanta el color de los labios. Diseñados especialmente para esta colección hay otros tres tonos, con el pack dorado y los dibujos en negro: Deseo Ciruelo, Deseo Rojo y Deseo Rose. ($350) Como viene haciendo desde hace tiempo, la estrella es el blush Rose Desir, un polvo en tonos naranja y rosa con dibujos en relieve de la torre Eiffel, rosas y labios. El tono naranja se usa para esculpir mientras que el rosa se puede usar como rubor o pueden usarse mezclados. ($490) Las uñas representan una nueva concepción del negro. En verdad se trata de tres tonos, muy pero muy oscuros y con un leve reflejo marrón, ciruela intenso o gris pizarra ($190).  ¿qué les parece?]]></content>
		</document>
		<document id="faf9a50db8ce0192ab08c6da46848aff" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/46VROb1bjrY/infinitize-de-avon-pestanas-infinitas.html">			<content><![CDATA[ Avon presenta su nueva Super Extend Infinitize, una máscara a prueba de agua que alarga y curva. De la agencia de prensa me la mandaron para probar y mostrarles los resultados. Lo primero que llama la atención es su cepillo, bien grande y con un sistema de tres esferas parecido al de Givenchy, pero con algunas modificaciones: dichas esferas no están tan marcadas, las cerdas son más largas y están más separadas.La esfera más corta (la de la punta), llega a las pestañas más cortas y pequeñas y sobre todo, es muy cómodo para las esquinas. La esfera del medio separa las pestañas para dar un efecto de abanico, y la esfera más larga y pegada al mango, alarga las pestañas exteriores. Todo esto sumado a la forma de cuchara del pincel. La fómula es muy liviana comparada con otros productos, poco común en las máscaras waterproof, que nos tienen acostumbradas a máscaras densas y que forman grumos. La diferencia entre la pestaña desnuda y una capa es poca. Se ve la separación y la curva, pero no tanto el alargamiento.No sé si recordarán que mis pestañas izquieradas son rebeldes y les encanta juntarse en el centro, así que para mostrarles  el resultado de la apertura, saqué unas fotos en mi zona derecha, menos fotogénica (si, tengo un ojo más fotogénico que el otro) pero no tan rebelde.En este ejemplo se ve como se abre y como alarga en la segunda capa. Tampoco utilicé arqueador, así pueden ver el efecto.Al ser waterproof no se corre. Tampoco se fueron cayendo pedazos (deja una película muy liviana). La curva me duró todo el día y no tuve que retocar. Se retira fácilmente sin necesidad de refregar.Resultado: natural, sin grumos. Alarga y curva sin excesos.Ideal para: pestañas gruesas, cortas y/o derechas.Cuidado: pestañas muy finas, como no engrosa, quizás se pierde el efecto. Tampoco está muy recomendada para pestañas rebeldes... para muestra un botón (más arriba)El precio es $99.99 y pueden encontrarla en el color negro. Para más información, www.avon.com.ar¿qué les parece? ¿alarga o no?]]></content>
		</document>
		<document id="b67ed0284146132c2b5ea714ee12f35a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/4_HDnvxtk1Q/el-debut-los-35-un-secador-de-pelo.html">			<content><![CDATA[Nadie me lo va a creer, pero hasta hace 3 meses, nunca había usado un secador de pelo. La necesidad apareció con mi corte de pelo, que tiene como protagonista a un jopo que necesita ser domado y armado. Así que empecé con un pequeño secador de viaje (grave error), pero la cosa mejoró cuando me ofrecieron desde Remington al Keratin Therapy, un señor secador. Lo mejor que hice fue aceptarlo.La línea Keratin Therapy de Remington tiene a un grupo de productos (plancha, buclera y secador) con tecnología de infusión de keratina, iones y revestimiento de cerámica. Pero como siempre digo, vamos por partes, asi todas podemos entender los beneficios de este tipo de productos:La keratina es una proteína del cabello que lo vuelve fuerte, brillante, flexible y saludable. Cuando el pelo está expuesto a las tinturas, secadores y planchas, la fibra capilar se vuelve porosa, pierde su brillo y pierde keratina natural. Es por eso que es importante analizar ciertas características del producto antes de comprarlo, ya que influyen mucho en la salud del cabello.Este secador es iónico. ¿Qué significa eso? hablando a lo bestia, quiere decir que rompe las moléculas de agua del pelo húmedo en vez de hervirlas, y al ser más pequeñas, penentran la capa externa del pelo y restauran humedad (hidratan). Por eso se dice que es más suave que un secador común y además, evita el frizz en el pelo. También en este caso, la rejilla del secador tiene un revestimiento de cerámica con microacondicionadores de keratina. Un secador barato puede usar calor de plástico o metal, seca el pelo calentándolo/hirviéndolo y, obviamente, se daña.  Este secador tiene un revestimiento de cerámica que genera un calor infrarrojo, mas constante, suave y menos agresivo. Y por si fuera poco, a  través del aire del secador, se emite una fórmula de mejora el cabello.Tiene, además, 2200 watts. Eso significa que es más rápido y gentil en el secado. Con 2 velocidades y 3  temperaturas, podemos elegir una potencia mínima para usar todos los días u otra más intensa para peinados elaborados. (datos de mi peluquero: el secador se usa con el pelo húmedo, no mojado y con algún producto protector del calor. Y si tienen cabellos finos y secos, siempre tienen que usar la velocidad mínima y menos calor).Otra característica es el botón de aire frío para que el pelo no retenga el calor, mejore el brillo y fije el peinado.Como accesorio, este secador trajo una boquilla que focaliza el aire, muy práctica a la hora de peinar el jopo con el cepillo redondeado.Una buena sorpresa es que como estaba acostumbrada al secador de viaje, liviano y portátil, pensé que este, mucho más grande, iba a ser pesadísimo. Pero no, es súper liviano. Eso si, lo que me resultó es muy poco maniobrable, siento que tengo que hacer la parabólica humana para secarme... y como tengo brazo corto, se me complica un poco. Como seca muy rápido, el problema es ubicarlo de manera correcta en la cabeza, pero una vez conseguido eso, al rato se terminó el problema.Otro día les cuento cómo logro este jopazo, pero hoy fue el día de uno de los instrumentos principales. Les juro que fue un antes y un después de esta maravilla, el Keratin Therapy de Remington ya me sacó esa idea de que el secador de pelo es malo (tampoco lo uso todos los días).¿uds. lo conocían?]]></content>
		</document>
		<document id="27bd84b69b3314b178087186deeec422" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/6eBR_aam6ng/hacele-sombra-al-sol-usa-sombrero.html">			<content><![CDATA[fuente fotoComo muchas sabrán, durante el año pasado y parte de este, soy Embajadora de Protección Solar de La Roche Posay. Como tal, mi función es comunicar y concientizar sobre buenos hábitos frente al sol durante los 365 días del año, pero por sobre todo, durante el verano.Una de las formas de concientizar es mediante campañas como esta, llamada Hacele sombra al sol, usá sombrero. El protector solar es fundamental, pero un buen sombrero y unas gafas también son herramientas geniales para prevenir problemas en la piel y, ya que estamos, el envejecimiento facial. Las gafas protegen contra las cataratas oculares y, aunque un poco frívolo, evitan fruncir los ojos y generar pequeñas patas de gallo. Por otro lado, las alas de los sombreros, al proyectar sombra sobre el rostro, cuello y orejas, reducen la incidencia de los rayos UVA, UVB e infrarrojos.También el pelo se beneficia con el uso de sombreros, porque evita la decoloración en el caso que esté teñido y el quiebre por la resequedad que genera la exposición. Además, ayudan a evitar quemaduras en el cuero cabelludo.Los sombreros más adecuados para protegerse son los de ala ancha (no menor a 6,5 cm) y que no dejen pasar el sol a través de la trama.  Pero también depende del gusto de cada una: pueden usarse sombreros tipo fedora, capelinas o caps, tanto en la playa como en la ciudad, lo importante es cuidarse del sol. Al principio me daba vergüenza usarlo porque todo el mundo me miraba, pero con el tiempo me acostumbré y ya no me importa.Mi última adquisición es el que ven arriba, una especie sombrero campana con reminiscencias de los años 20 y de ala anchísima de la marca Eugene. Lo uso para estar en el jardín o en la pileta cuidando a mis hijos (y cerca de una sombrilla, por las dudas). Cubre buena parte del rostro y orejas. También tengo capelinas, que cubren hasta los hombros, otro fedora más chico y urbano y uno con un estilo más cowboy. Un buen sombrero es un accesorio muy chic, al principio cuesta integrarlo, pero una vez que se acostumbran, no van a querer salir sin él. En Todo Moda y negocios similares hay versiones accesibles y con estilo, sólo hay que buscar el que mejor se adapte a nuestro estilo.Además del uso de sombrero, recuerden que hay que evitar exponerse al sol en el horario que va desde las 11 hasta las 16hrs, usar protector solar de factor elevado FPS50+ y reaplicar cada 2 horas o después de un baño. Los niños también deben usar sombreros, gafas y remeras.Y así como las invito a subir una foto a twitter con el hashtag #haceleSombraAlSol, les cuento que se van a sortear 2 kits entre las participantes que junten más likes una vez que se suban a Facebook esas fotos. El mismo es abierto a todo el país y los premios son kit con un protector solar y un agua termal.¿Son de usar sombreros? ¿Se animan a subir su foto con el hashtag #HaceleSombraAlSol?]]></content>
		</document>
		<document id="bc3454f82c89513ba42f6c2bbd9096d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/79m-i8GE0Qs/trending-topic-tightline-o-el-delineado.html">			<content><![CDATA[ Más viejo que la injusticia, este truco de nuestras madres se convirtió hace poco en el secreto para un no-make up makeup. Ahora lo llaman Tightlining, tightline o delineado invisible, pero en mi casa lo llamaban delineado interno (superior).En los desfiles internacionales y en muchas celebrities se ven pieles limpias y que no están maquilladas... pero si, en el fondo tienen este delineado, que logra destacar el ojo de una manera muy pero muy natural y casi sin desastres: las dummies estaremos felices porque ya no se trata de tener un ojo con un delineado finito y el otro un poco chingado... que trataremos de arreglar engrosando la línea hasta llegar a la ceja, mas o menos.Para este maquillaje sólo necesitamos un delineador waterproof con buena punta. Traten de no clavarse el lápiz en el ojo (lo digo por experiencia) y delineen la línea de agua superior del ojo desde afuera y hasta el centro del ojo.Mi truco para hacer este delineado (recuerden que soy lo más torpe que existe en el universo y que de milagro conservo los dos ojos) es hacerlo con los ojos entrecerrados y levantando un poco las pestañas con los dedos. Pasen dos o tres veces el lápiz y ¡voilà!Agreguen máscara de pestañas y el no-makeup makeup ya está listo: los ojos están enmarcados y las pestañas parecen más tupidas.  Si quieren darle un poco más de fuerza, también pueden tratar de rellenar los huecos que hay entre las pestañas, pero eso es demasiado complicado para esta bruta. Les recomiendo delinear la línea de agua inferior con un lápiz color nude (no blanco, sino tirando a rosado) y no negro porque se les va a achicar visualmente el ojo.¿Alguien probó este delineado invisible? Es un maquillaje muy rápido, simple y apto para el día a día, para llevar al trabajo o para las dummies que no podemos delinear dos ojos iguales.]]></content>
		</document>
		<document id="157deb6bf2f3255e4ad1d0a22c86456" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/7yEvoQ3TTwI/maquillaje-para-sonar.html">			<content><![CDATA[Todo el mundo hablará del desfile de Chanel Haute Couture SS14 y la mezcla de ropa carísima con zapatillas. Pero yo sólo pude mirar el maquillaje realizado por Peter Philips.Se usaron el delineador Ligne Graphique y Le Crayon Khol para crear ese ojo tan impresionante. Como delineado inferior, se colocaron glitters para simular la idea que las modelos estaban llorando lentejuelas. El resto del maquillaje fue muy tranquilo, con labios en tonos rosa apagado, con la piel apenas destacada. El foco estaba en esos ojos, muy dramáticos, pero que se pueden copiar para una fiesta con un delineado plateado en vez del glitter.El cabello dejaba el rostro despejado hasta cierto punto, porque Sam McKnight optó por darles un estilo manga con pelos parados sostenidos por una vincha.Otro maquillaje perfecto es el que hizo Pat McGrath para Versace. También resaltó los ojos con pestañas en la parte externa del párpado superior y un delineado casi invisible en negro con un toque de turquesa cerca del lagrimal. Alrededor del ojo, sombra durazno. La boca también desaparece en este maquillaje.Para Tim Quinn, maquillador de Armani, la boca también queda en un último plano con un delineado y un color rosa carne muy suaves. Los ojos delineados y esfumados en gris son los protagonistas.No puedo más del amor. Quisiera vivir maquillada así toda mi vida. ¿les gusta?]]></content>
		</document>
		<document id="dac384caeb487adc7783d779612409d1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tqaSQ/~3/f3B76Hjivmc/pedidos-internacionales-aduana-35.html">			<content><![CDATA[El tema la aduana, las regulaciones y la suerte de que llegue a tu casa una compra internacional puede poner a prueba la paciencia de más de una. Nuevas regulaciones (como ésta, por ejemplo) hacen que sea más probable acertar los 6 números del quini que pedirte una crema y que te llegue a la puerta de tu casa.Este post lo vamos a hacer entre todas: contando lo que sabemos, lo que nos pasó, y quizás  encontremos algunas respuestas. Y si alguien quiere descargar y acordarse de la madre de algún funcionario público, la dejaremos, porque para eso están los grupos de autoayuda, y este post es de autoayuda al fin y al cabo.1) Mi primer acercamiento al retiro de productos retenidos se remonta a 3 años atrás, donde viví una situación con un regalo de Helena Rubinstein que me mandaron desde Francia. La empresa me envió el producto por courier (era Fedex, pero también entran DHL y UPS en el grupito de la muerte) y tuve que ir a retirarlo a la Aduana de Ezeiza, previo pago de impuestos por estadía, peso, cargo por manipuleo en terminal, respiración (?) y similares. Pueden leer mi periplo haciendo click en este link. Después de esta experiencia aprendí a pedir a las marcas a que me envíen las cosas por correo común, nada por courier porque es para problemas.2) En el 2012 me mandaron otro regalo desde Japón. Como ya venía con la experiencia de HR, esta vez pedí que me lo mandaran por correo común, pero también terminaron retenidos en la terminal de Correo Argentino en Retiro (vaya una a saber el por qué). En la declaración jurada por suerte decía que eran regalos y no tenían un precio, pero también tuve que pagar (siempre hay que pagar, háganse la idea).3) Mientras tanto, los pedidos de BeautyBay, Strawberrynet y similares, seguían llegando a mi casa como si nada vía correo chino. Pero en el último pedido que hice (octubre 2013) todo cambió: me pedí una mascarilla de la marca Sulwhasoo de us$20. Un día me encuentro con un telegrama de Correo Argentino en el cual decía que tenía que pagar una cantidad X de dinero (impuestos por derechos de aduana, tasas, etc) en la sucursal más cercana al lugar donde vivo. Después del pago, a los 3 o 4 días, recibí el producto en mi casa.De qué depende que tu pedido quede varado en Correo Argentino de Retiro o tengan que ir a pagar para que se los envien a sus casas no lo sé. Aunque calculo que con la cantidad de cosas que están entrando, lo más práctico sería que el punto nº3 se repita para todas y todos (elevemos una plegaria para iluminar a los gobernantes, amén).Debido a que no entendía por qué en un caso los pedidos quedan retenidos en Aduana y otros en Correo Argentino, pregunté en Facebook si alguien había pasado por algo similar. Ahí salieron algunas respuestas (no sé si seguiran vigentes, en este país todo cambia de un día para otro) que pueden aplicarse tanto a los pedidos de cosmética como a los de ropa:· Hasta hace poco podían pedirse productos hasta un máximo de us$50 acumulativos por año. Después lo bajaron a us$25 (según esta nota de Clarin.com). Si se exceden, el pedido queda retenido y van a tener que ir al Correo Argentino. En el caso que sea courier, ahi tendrán que atravesar los mismos inconvenientes que les conté en la experiencia nº1 (lleven alplax y dinero en efectivo, no aceptan tarjeta). Si les toca Correo Argentino, quizás tengan el beneficio de pagar en su sucursal más cercana para que les liberen su pedido (como el caso  nº3).  La misma suerte corren los productos que exceden los  500 gr de peso.Todavía estoy esperando 2 pedidos que hice en noviembre por Ebay. Apenas lleguen, actualizo este post, pero  lo que no me queda claro es si algo o alguien lleva un registro de todas las personas que hicieron pedidos internacionales y a los que excedan el máximo anual se les retiene el paquete o es al tun-tun y a rezarle a San Azar para que el encargado deje pasar nuestro pedido o no.¿alguien tiene algún dato para compartir? ¿Qué pasa con Amazon? ¿y con Asos/AliExpress?(pueden putear en paz, pero no a mi).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>