<author id="8f2334dfbf51f43b215f64a8a89d4714" url="chatjiring.blogspot.mx" feed="http://chatjiring.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="21c87f1fdf85f7fb1a35814802e4e58e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/1w6IuEx_KfM/van-por-aumento-de-impuestos-los.html">			<content><![CDATA[El PAN en el Senado presentó una propuesta para imponer un impuesto de 20% al precio final de los refrescos.Esto, dijo el PAN de acuerdo con Reforma, con el propósito de combatir la obesidad infantil.Según el PAN, un estudio de Yale asegura que la probabilidad de que un niño sea obeso aumenta un 60% por cada porción de refresco que consume al día, mientras que en el caso de las mujeres el consumo de una porción diaria de refrescos aumenta el 23% el riesgo de enfermedades del corzón."La finalidad de la presente iniciativa es inhibir el consumo de refresco de manera inmediata, como una medida de salud pública urgente para disminuir así la prevalencia e incidencia del sobrepeso y la obesidad en nuestro País", dijo la senadora panista Marcela Torres.Cabe recordar que el congreso ya había aprobado un impuesto a los refrescos que no usaran azucar de caña para apoyar a la industria cañera en México durante el sexenio de Vicente Fox, pero Fox vetó la iniciativa.Adicionalmente, el congreso no quiso avalar el sexenio pasado la prohibición de comida chatarra en las escuelas.Fuente: http://adf.ly/2762402/banner/http://www.blogdeizquierda.com/2012/12/van-por-aumento-de-impuestos-los.html?utm_source=twitterfeed&utm_medium=twitter]]></content>
		</document>
		<document id="5c73d003275bc730994f921426fb2903" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/2CiTfxARXSI/sedesol-la-secretaria-de-las-cuotas-y.html">			<content><![CDATA[Los principales cargos en la Secretaría de Desarrollo Social, que encabeza la ex perredista Rosario Robles, quedaron en manos de políticos con militancia en el PRI mexiquense o nacional, y con vínculos con personajes polémicos.titular de la Secretaría de Desarrollo Social, Rosario Robles Berlanga, presentó el miércoles 12 de diciembre a su equipo de colaboradores en Sedesol.Destacan los nombramientos de funcionarios vinculados con el PRI mexiquense, PRI nacional, o bien con personajes polémicos como los ex gobernadores de Puebla, Mario Marín; de Oaxaca, Ulises Ruiz; con la lideresa del SNTE, Elba Esther Gordillo, o con el programa Solidaridad del sexenio de Carlos Salinas de Gortari.La Secretaría de Desarrollo Social (Sedesol) ha sido históricamente asociada con la compra y coacción del voto, en los gobiernos del PRI y del PAN. Ahí se controlan los padrones de asistencia de los programas sociales de combate a la pobreza. Así lo ha señalado el académico Sergio Aguayo en su estudio “Monitoreo de Programas Sociales en Contextos Electorales”, publicado en 2006 por el el Comité de Transparencia del Consejo Consultivo de Desarrollo Social.Los nuevos funcionarios de la Sedesol “responderán a la mejora de la política social del país”, afirmó el miércoles Rosario Robles en la presentación de su equipo. En el acto, la ex presidenta nacional del PRD no aceptó preguntas.Aquí los perfiles de los nuevos funcionarios:Ernesto Nemer, subsecretario de Desarrollo Social y Humano:Su último cargo fue el de secretario general de Gobierno en el Estado de México, encabezado por Eruviel Ávila, de cuya campaña fue uno de los principales operadores, luego de que declinara a participar como candidato del PRI a la gobernatura del estado.Fue el presidente del congreso mexiquense y coordinador de los diputados del PRI durante el sexenio de Enrique Peña Nieto, a quien conoce desde hace más de quince años, cuando fue secretario particular del ex Secretario de Gobernación y ex gobernador del Estado de México, Emilio Chuayffet (actual Secretario de Educación).Javier Guerrero García, subsecretario de Desarrollo Urbano y Ordenación Territorial:Su último cargo fue el de secretario de Desarrollo Económico en el actual gobierno coahuilense de Rubén Moreira.Se desempeñó como Secretario de Finanzas del Gobierno del Estado de Coahuila, de diciembre de 1999 a mayo de 2005, en el gobierno de Enrique Martínez y Martínez.En 2002 fue candidato a Secretario General del PRI en fórmula con Beatriz Paredes, propuesta como presidenta del partido; ambos perdieron frente a Roberto Madrazo Pintado y Elba Esther Gordillo, entonces priista.Juan Carlos Lastiri, subsecretario de Prospectiva, Planeación y Evaluación:Trabajó en Solidaridad, programa emblemático del gobierno de Carlos Salinas de Gortari. Fue Secretario de Desarrollo Social en Puebla, durante el gobierno de Mario Marín; y fue presidente del Comité Directivo Estatal del PRI en dicha entidad.Emilio Zebadúa, Oficial Mayor:Ex consejero electoral del Instituto Federal Electoral (IFE). Fue secretario de Gobierno de Chiapas (de 2001 a 2003), en la administración de del perredista Pablo Salazar.En 2006 aspiró al gobierno de Chiapas sin éxito. Intentó competir por el PRD, con quien rompió relaciones por no postularlo y se unió desde entonces al Partido Nueva Alianza, instituto político que lo aceptó como candidato; sin embargo, declinó y apoyó al candidato del PRI.Su último cargo fue presidente de la Fundación SNTE (Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación), es un personaje cercano a Elba Esther Gordillo.Héctor Eduardo Velasco, director de Diconsa: Originario de Atlacomulco, el especialista en Comunicación Política fue coordinador de giras en la campaña presidencial del PRI este 2012.En 2004, fue secretario particular adjunto de Peña Nieto cuando era candidato a gobernador del Estado de México. En 2005, continuó en el mismo encargo, pero con el priista como gobernador mexiquense; su puesto lo dejó para convertirse en diputado local.Héctor Pablo Ramírez Puga, director de Liconsa: Es un hombre cercano al ex gobernador de Oaxaca, Ulises Ruiz, porque se desempeñó como Secretario Técnico de Gabinete y coordinador general de Comunicación Social en la administración del priista.Fungió dos veces diputado federal y senador de la República por el PRI.María Angélica Luna Parra directora del Instituto Nacional de Desarrollo Social (Indesol): Fue miembro del Consejo Consultivo de Pronasol (Programa Nacional de Solidaridad, del gobierno de Salinas de Gortari) y de la Secretaría de Desarrollo Social; Subdirectora General del Sistema Nacional para el Desarrollo Integral de la Familia, DIF, y diputada Local en la Asamblea Legislativa del Distrito Federal.Además, se desempeñó como directora general del Centro de Estudios sobre Marginación y Pobreza del Estado de México. Paula Angélica Hernández Olmos se encargará del programa Oportunidades:Fue funcionaria durante el gobierno de Miguel Ángel Osorio Chong en Hidalgo.Se desempeñó como Consejera Política Nacional del PRI; Consejera Política Estatal; Delegada Especial del CEN en Jalisco; Coordinadora General de precampaña y Campaña para la Elección de Diputados Federales y Coordinadora de Financiamiento Privado en la Campaña para la gubernatura de Osorio Chong al gobierno hidalguense.Fuente: http://aristeguinoticias.com/1312/mexico/sedesol-la-secretaria-de-las-cuotas-y-de-los-cuates/]]></content>
		</document>
		<document id="ab184fb46a4efb2b180ffd595171a9d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/2EHfK4j_hIM/gobierno-federal-bajara-5-salarios-de.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F., (proceso.com.mx).- El Diario Oficial de la Federación publicó este lunes un decreto expedido por el presidente Enrique Peña Nieto para bajar los sueldos de burócratas medios y superiores en un cinco por ciento.El decreto también incluye la reducción de gastos en dependencias federales, entre ellos el uso de papel, viáticos, energía eléctrica, combustible, rentas y telefonía celular.También se instruye a las dependencias a evitar el contrato de trabajadores eventuales y por honorarios en funciones no sustantivas.Antes del 30 de enero próximo, la Secretaría de Hacienda y Crédito Público deberá entregar los lineamientos para el cumplimiento del decreto.Con el ahorro que desprendan estas medidas se invertirá en desarrollo económico, seguridad social y educación.Fuente: http://ht.ly/fYGxb]]></content>
		</document>
		<document id="1f7d1e4372ddf363c2c3dc355d7408d1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/4aT_rQoss2k/arranque-de-honestidad-de-enrique-aquino.html">			<content><![CDATA[Muy probablemente fué hackeo, pero esta de variedad el tweet, al menos le saque imagén antes de que lo borre.]]></content>
		</document>
		<document id="38cc6045321f47269d293b02717b87d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/768AKou9_FU/no-cumplio-la-aldf-acuerdo-de-discutir.html">			<content><![CDATA[No se discutirá en el peno de la ALDF, por lo que estudiantes y organizaciones sociales analizan la posibilidad de realizar una movilización desde este punto hacia las instalaciones del GDF.México, DF. Jóvenes del movimiento #YoSoy132 señalaron que diputados que se habían comprometido a apoyar la discusión de la posible derogación del artículo 362 del Código Penal del Distrito Federal no han cumplido con su palabra.Explicaron que sólo hay 20 votos a favor de que se discuta el punto de acuerdo en el pleno, “pero se necesitan 34. Había un acuerdo de que la mayoría de los diputados locales apoyarían su discusión y posible aprobación, pero no han cumplido con su palabra”.Integrantes de la Asociación Nacional de Abogados Democráticos informaron ante manifestantes congregados en la escalinatas en la Asamblea Legislativa del Distrito Federal (ALDF) que no se discutirá en el pleno de este órgano la posible derogación del mencionado artículo.Estudiantes y organizaciones sociales, congregadas en la calle de Donceles y Allende, analizan la posibilidad de realizar una movilización hasta las instalaciones del Gobierno del Distrito Federal en protesta por esta decisión.Cerca de 150 manifestantes han comenzado a gritar consignas y a realizar un cacerolazo y a exigir que inicie la discusión para derogar el delito de ataques a la paz pública que pesa sobre 14 personas detenidos el pasado 1 de diciembreFuente: http://www.jornada.unam.mx/ultimas/2012/12/21/18356554-no-discutira-pleno-de-aldf-articulo-362-del-codigo-penal-del-df-abogados]]></content>
		</document>
		<document id="d39fcc15deba46578010990082654159" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/DB4kVxKeQ04/durante-la-cumbre-mundial-de-indignados.html">			<content><![CDATA[La Cumbre Mundial de Indignados abrió los micrófonos al grupo “Más de 131?, encabezado por Julio César Colin. En una de las últimas mesas redondas del congreso, los miembros del movimiento estudiantil presentaron la postura de los grupos afines a ellos de #YoSoy132 y su posicionamiento político. A través de videos, mostró tanto a la prensa extranjera como a los principales actores de las revoluciones en la Primavera Árabe como Túnez, así como al grupo disidente español la historia del surgimiento del movimiento.Jesús Olvera, del Instituto Politécnico Nacional (IPN), tomó la palabra y enfatizó la situación por la que atraviesa el movimiento estudiantil, en la que destaca la organización por asambleas universitarias y civiles tratando de unificar esfuerzos para manifestarse contra lo que ellos definen como: “el Régimen que gobernó a México 70 años y todo lo que éste representa”. La sesión de preguntas se vivió densa dentro de la sala del Expo Reforma. Dos estudiantes de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM) confrontaron a los líderes de #YoSoy132, en su mayoría de la Universidad Iberoamericana, por la falta de integración que han hecho a las otras asambleas universitarias.Dos jóvenes que se encontraban entre le público, quienes afirmaron pertenecer a Secretaría Nacional de Jóvenes de MORENA reclamaron la falta de coordinación entre ambos movimientos sociales, aunque buscaban la unificación de los mismos. La sesión se interrumpió con la intervención de César Ruano, manifestante del “15M” en Barcelona. Ruano llamó a la unidad y destacó que las fracciones no ayudarían al movimiento social. Por el contrario, el objetivo era unirse en las posturas que compartían, no criticarse por lo que los separaba.Julio Colin, Miguel Vélez de la Universidad Iberoamericana Puebla y Diana Martínez estudiante de economía coincidieron en unificar esfuerzo y llegar a acuerdos. Tanto para la liberación de los 14 detenidos a causa de los disturbios de #1DMX, como en las siguientes decisiones de protesta.Cabe recordar que la mayor crisis en el conflicto entre #YoSoy132 y #Masde131 se dio cuando viajó a México la chilena Camila Vallejo a presentarse en el Concierto del Zócalo organizado por #MusicosYoSoy132 y estuvo a punto de no hacerlo después de ser interceptada por los #Masde131 en el Monumento a la Revolución. Fuente: http://revoluciontrespuntocero.com/estudiantes-reclaman-a-mas-de-131-por-su-poca-intervencion-en-la-ayuda-a-los-detenidos-el-1dmx-2/]]></content>
		</document>
		<document id="216a4ea6fbd913467091f86905c440c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/DhkheIcUQkg/detienen-expresidente-municipal-de.html">			<content><![CDATA[Emmanuel Nivón González fue detenido en el bar El Jacalito, donde se encontraba conviviendo con Henry Muñoz. Foto: EspecialEmmanuel Nivón González, expresidente municipal de Tapachula, Chiapas, y exabanderado del Partido Acción Nacional en los pasados comicios a la gubernatura, que perdió, fue detenido la madrugada de ayer mientras se encontraba en el bar El Jacalito, donde convivía con el exdirector del Comité de Agua Potable y Alcantarillado de Tapachula, Henry Muñoz, y puesto a disposición de la Fiscalía Especializada en Atención a Delitos Cometidos por Servidores Públicos.La Procuraduría General de Justicia del Estado de Chiapas reportó que la situación de Nivón González se determinará después de que rinda su declaración ministerial por los delitos de desvío de recursos públicos, delincuencia organizada y abuso de autoridad y se está por definir si es ingresado al penal de El Amate o a otro centro penitenciario.El nuevo alcalde de ese municipio chiapaneco, Samuel Chacón Morales señaló al expresidente municipal como el responsable de haber dejado “5 pesos en la cuenta pública” y una deuda de más de 500 millones de pesos por pagar obras que permanecen inconclusas.El Órgano de Fiscalización Superior del Congreso del Estado de Chiapas ya había logrado aplicar una multa a Nivón González el pasado 14 de marzo, cuando le fijó un pago de 206,780 ante el incumplimiento en el que incurrió de entregar la documentación de la deuda pública mayo-septiembre del 2012.Al exalcalde de Tapachula fue vinculado por actos delictivos con el exsíndico del mismo municipio, Daniel Arévalo Díaz, detenido también por delitos de peculado, ejercicio indebido del servicio público y asociación delictuosa y ambos relacionados a la averiguación previa FESP/007/2013.Con esto, desde el pasado mes de enero, la Fiscalía Especializada en Atención de Delitos Cometidos por Servidores Públicos, a petición del Órgano de Fiscalización del Congreso del Estado, aun antes de asumir el nuevo gobierno estatal ha detenido a 10 expresidentes municipales y a un síndico de Tapachula, ya mencionado.]]></content>
		</document>
		<document id="f0bf2e8bf9fc51e6ae19d61bba622a4a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/eOjftRFtJpI/caso-nicaragua-testigos-sacan-relucir.html">			<content><![CDATA[MANAGUA (apro).- En la jornada inicial del juicio que se ventila en Nicaragua contra los 18 mexicanos acusados de tráfico internacional de estupefacientes, “lavado” de dinero y crimen organizado, surgieron una vez más los nombres de dos destacados representantes de la cadena mexicana de Televisa: el de Amador Narcia Estrada y el de Joaquín López-Dóriga.El oficial de la Dirección de Migración y Extranjería de Nicaragua, que sirvió como primer testigo oculto de la Fiscalía y que sólo se identificó como “Oficial Código Número 3”, aseguró que él tuvo a la vista los documentos originales de los seis vehículos incautados al grupo de mexicanos, los cuales estaban firmados y sellados por Amador Narcia Estrada, vicepresidente de Información de Noticias de Televisa.El “Oficial Código Número 3”, que vestía de chaqueta blanca manga larga y portaba un pasamontañas negro, pasó al estrado un poco antes de las 15:00 horas de este lunes 10, en el Juzgado Penal número 9 de Managua, y aseguró que cada documento describía el vehículo circulando, la placa y los equipos de filmación, grabación y de comunicación incorporados a los supuestos vehículos de Televisa.“Los documentos estaban dirigidos a las autoridades de cada país, así como también estaban referidos a la embajada de México”, dijo el “Oficial Código Número 3”, quien también admitió que desde hace más de 20 años es funcionario de Migración y Extranjería de Nicaragua, y desde hace siete años funge como jefe de Migración y Extranjería en el puesto fronterizo de Las Manos, vecino a Honduras.Este “Oficial Código Número 3” fue el primer testigo que llamó el Ministerio Público de Nicaragua, ya que también fue la primera autoridad que interactuó con Raquel Alatorre, la jefa del grupo de 18 mexicanos detenidos en Nicaragua, a quien admitió que llamaban La Licenciada y que llevaba la voz cantante.Aseguró que le llamó la atención la cantidad de vehículos identificados con los logotipos de Televisa y el buen estado de los mismos, así que se acercó a ellos la mañana del 20 de agosto, para indagar con qué propósitos ingresaban a territorio nicaragüense.Posteriormente, al entrevistar a Raquel Alatorre, aseguró que ella se contradijo sobre la misión periodística que cumplían. Primero señaló que venían a realizar tomas sobre lugares turísticos en Nicaragua, pero luego que andaban investigando a un ciudadano mexicano que lavaba dinero. “Eso me llamó la atención”, dijo el oficial de Migración, así que lo reportó a sus superiores.Mientras se comunicaba con sus jefes, pudo observar que ella hablaba constantemente por celular y daba orientaciones al grupo. La mayoría de los 18 mexicanos, con excepción de la mujer, permanecían dentro de los vehículos.Otros nombresCasi a las 16:00 horas subió al estrado un nuevo testigo oculto, identificado como “Oficial Código Número 1”, quien dijo que fungía como oficial de la Policía Nacional en el departamento de Nuevo Segovia, en la especialidad de Inteligencia. Él se trasladó al puesto fronterizo de Las Manos, la mañana del 20 de agosto, por órdenes de sus superiores.Dijo que en el puesto policial ubicado en el puesto fronterizo, entrevistó a cada uno de los 18 mexicanos detenidos. Este procedimiento inició a las 11:00 horas del 20 de agosto y concluyó a las 4:00 horas del día 21.Sobre el encuentro con Raquel Alatorre, a quien entrevistó primero, reveló que supuestamente venían investigando a un funcionario público mexicano corrupto, que se había enriquecido inexplicablemente. Luego dijo que era un empresario, propietario de supermercados y de otros negocios en México, Estados Unidos, y países de Centroamérica.Durante todo ese tiempo, casi 18 horas de “investigación explorativa”, como le llamó, los vehículos permanecieron siempre encendidos. “Y por qué no los apagan”, dijo que les preguntó, y ellos indicaron que no podían hacerlo porque “perderían la señal”.Recuerda que Alatorre se vio siempre preocupada y alterada, ya que indicó que había pasado en varias ocasiones por Nicaragua y nunca había tenido contratiempos. Además, aseguraba que tendría problemas con su jefe si no llegaban pronto a Managua.El tercer testigo también fue un policía oculto, identificado sólo como “Oficial Código Número 2”, quien aseguró que está asignado como detective en la delegación del departamento de Nueva Segovia.Él, junto al “Oficial Código Número 1”, condujeron las entrevistas individuales de cada uno de los 18 mexicanos detenidos, y Alatorre le aseguró que su jefe era Joaquín López-Dóriga.Por otra parte, reveló que la jefa del grupo les indicó que andaban investigando a Carlos Slim, a quien identificó como “uno de los tres más millonarios del mundo”, que “se había enriquecido de la noche a la mañana”.Este detective policial dijo que también “tuvo a la vista” los documentos girados a cada unidad de Televisa, los cuales estaban firmados por Amador Narcia Estrada. “A esa documentación se le sacó copia y se les volvió a entregar a ellos”, afirmó.Uno de esos documentos, precisamente, obra en el expediente de la acusación de la Fiscalía nicaragüense, bajo el recibo de Ocupación 0544-2, que portaba Alfredo Mar Hernández, uno de los 18 detenidos.La defensaLos defensores, representados por José Ramón Rojas Urroz, aseguraron que su estrategia está encaminada a lograr un fallo de no culpabilidad, refutando las pruebas de cargo. Además, se han propuesto demostrar que la detención de los 18 mexicanos, desde el pasado 24 de agosto, es ilegal y violatoria de la libertad.“Se les ha impedido, además, el efectivo derecho a la defensa, que consiste no sólo en contar con un abogado defensor, sino también en el ejercicio pleno, es decir, en la comunicación libre y privada con la defensa”, se quejó Rojas Urroz, el jefe del equipo de seis abogados defensores.En los interrogatorios a los testigos ocultos, que hoy despuntaron en el primer día del juicio, los defensores han tratado de demostrar con sus preguntas que los 18 mexicanos fueron retenidos ilegalmente desde el 20 de agosto y que nunca tuvieron intención de escapar, pese a que no contaron siempre con vigilancia policial.Fuente: http://ht.ly/fZwDp]]></content>
		</document>
		<document id="290bf03ed3911cc732fa5eafc83813bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/Chatjiring/~3/GkEPUi04nx8/de-lo-mas-triste-el-nuevo-uso-la-estela.html">			<content><![CDATA[La difusión de mensajes de amor a través de un elemento conmemorativo con la Estela de Luz es “de lo más triste” y le resta dignidad al símbolo del Bicentenario, consideró el autor del monumento, César Pérez Becerril.El arquitecto dice que el lugar se ha vuelto “un lugar de tablaroca, lleno de colores, como si fuera un antro de bajo nivel” y remata “insisten en quitarle lo que le queda de dignidad al monumento”, publicó hoy el diario ReformaPérez Becerril se refiere a Grace Quintanilla, directora del espacio ubicado debajo de la Estela, convertido en un Centro de Cultura Digital, por permitir la proyección de mensajes como “I love tlacoyos” o “Te amo Lupe”.El autor celebra la apropiación ciudadana pero pide respeto y recuerda que la Estela fue hecha para conmemorar los 200 años de la Independencia. “No entiendo que eso se olvide tan rápidamente”.Pero al historiador de arte Alvaro Vázquez Mantecón no le parece negativo el uso que se le da al monumento, aunque pide que los mensajes sean abiertos, con temas de política, no sólo de amor, que no haya censura.Anoche, Conaculta emitió un comunicado en el que informa que el proyecto “Abro paréntesis dos puntos”, presentado por la curadora Alejandra de la Puente, fue aprobado por la administración anterior y tiene la finalidad de “aprovechar las instalaciones del Centro Cultural Digital”.Cuando Felipe Caderón inauguró la Estela, 15 meses después del Bicentenario y cuyo costo se elevó de 339 millones de pesos a más de mil millones, Pérez Becerril ni siquiera fue invitado. Fuente: http://aristeguinoticias.com/2012/kiosko/de-lo-mas-triste-el-nuevo-uso-a-la-estela-de-luz-autor-de-la-obra/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>