<author id="8f61e4ae9f1a77b53e2f59effedac2b9" url="nohemarios.blogspot.com" feed="http://nohemarios.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="15cf5ee63884e2fd34c58de530a179d4" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/01/el-lado-oscuro-del-corazn.html">			<content><![CDATA[Dejaré la sinopsis y la recomendación para otra ocasión, en este momento quiero compartir sobre la que sin duda ha sido la película que más ha dejado una huella en mi... "El Lado Oscuro del Corazón".Alguna vez escuché decir de alguien "todo a su tiempo", y realmente tuvieron que pasar 15 años para que yo viera esta cinta. Desde hace mucho tiempo, al recorrer por el pasillo del cine de arte del Block..., me encontraba con ella y siempre me decía "para la otra la rento", creo que si la hubiera visto el día de su estreno, ó hace 10 años, ó hace 4 años, ó incluso ayer, tal vez no hubiera tenido el mismo significado que hoy.Más allá de la trama, la cual es genial, me quedé enganchada con la compleja psicología del personaje principal, Oliverio, quien es un poeta bohemio, que está en la búsqueda de una mujer que sepa volar y que es acosado constantemente por la Muerte, con quien llega a sostener unos diálogos buenísimos.La reflexión que me dejó esta joyita del séptimo arte es que cada día, hora, minuto, segundo de nuestra vida está inundada de represiones construidas principalmente por el miedo, el cual es generado por la misma sociedad, el gobierno y la iglesia. No nos atrevemos a salirnos de la línea, del paradigma establecido, por temor a ser juzgados, incluso por nosotros mismos. Negamos nuestro enojo, negamos nuestra frustración, negamos nuestra sexualidad (en toda la extensión de la palabra) y negamos nuestros propios deseos para no sentir angustia; sin embargo, en la lucha contra nuestros propios impulsos, resultamos perdedores: al enfermarnos, al repetir el conflicto, al sentirnos deprimidos, ó incluso al continuar negándolo.Tal vez esto ya lo había visto durante los 5 años de facultad y 3 años de maestría, pero realmente me hizo más sentido al estar viendo la cinta, porque me di cuenta que la mayoría de nosotros no apreciamos realmente el arte, nunca equivaldríamos un poema por un billete de 200 pesos, en los anuncios de ocasión nunca se ha ofrecido el puesto de "escritor" ó de "pintor", es mejor estudiar para ingeniero que para actor, porque según se dice, las áreas de artes y humanidades no generan producto; por lo tanto qué importa que alguien acuda a terapia ó a una obra de teatro experimental, es mejor que abra una cuenta en equis banco.Creo que si le permitiéramos al arte estar más presente en nuestras vidas, tendríamos menos ansiedades, porque seriamos capaces de crear, de expresar nuestras emociones de una forma adecuada, de fortalecer nuestras relaciones interpersonales, de sostener un diálogo con el otro sobre temas profundos, sobre nuestro mundo interno...y por qué no tener un diálogo con nosotros mismos en donde nos aventuráramos a realmente conocernos desde nuestros adentros....En fin, más que una película es una obra maestra, un espejo en el cual nos reflejamos la mayoría de nosotros ó tal vez todos, pues ¿quién ha estado exento cuando se trata de asuntos del alma, de la dicotomía del propio ser, de la crisis existencial y de los conflictos del corazón?, agradezco que yo no, porque de lo contrario ¿estaría viva?...Nota: Cabe mencionar que en la película abundan poemas de Mario Benedetti, de Oliverio Girondo y de Juan Gelman. Dichos poemas son evocados en textos ó imagenes y es a través de ellos en donde uno logra estar en comunión con las emociones de los personajes. Un párrafo de El Espantapájaros 1 de Oliverio Girondo es la carta de presentación que utiliza el poeta bohemio al momento de "abordar" a una mujer y de alguna manera es la forma en como va limitando a aquellas que no sean capaces de volar:"No sé, me importa un pito que las mujeres tengan los senos como magnolias ó como pasas de higo; un cutis de durazno ó de papel de lija. Le doy una importancia igual a cero, al hecho de que amanezcan con un aliento afrodisíaco ó con un aliento insecticida. Soy perfectamente capaz de soportarles una nariz que sacaría el primer premio en una exposición de zanahorias; ¡pero eso sí! y en esto soy irreductible, no les perdono, bajo ningún pretexto, que no sepan volar. ¡Si no saben volar pierden el tiempo de estar conmigo!" (Girondo)Otro poema, esta vez de Benedetti, que necesito compartir, se "recita" en una de las escenas más conmovedoras de la película:"NO TE SALVES"No te quedes inmóvil al borde del camino no congeles el júbilo no quieras con desgana no te salves ahora ni nunca no te salves no te llenes de calma no reserves del mundo sólo un rincón tranquilo no dejes caer los párpados pesados como juicios no te quedes sin labios no te duermas sin sueño no te pienses sin sangre no te juzgues sin tiempo pero si pese a todo no puedes evitarlo y congelas el júbilo y quieres con desgana y te salvas ahora y te llenas de calma y reservas del mundo sólo un rincón tranquilo y dejas caer los párpados pesados como juicios y te secas sin labios y te duermes sin sueño y te piensas sin sangre y te juzgas sin tiempo y te quedas inmóvil al borde del camino y te salvas entonces no te quedes conmigo. (Benedetti)Título: El Lado Oscuro del CorazónDirección: Eliseo SubielaGuión: Mario Benedetti, Juan Gelman, Oliverio Girondo (poemas)Eliseo Subiela (guión)Reparto: Darío Grandinetti, Sandra Ballesteros, Nacha Guevara, André Mélançon,Jean Pierre Reguerraz, Mónica Galán, Inés VernengoMúsica: Mário Clavel, Osvaldo Montes, Chico Novarro, Fito PáezFotografía: Hugo ColaceProducción: Suzanne Dussault, Roger Frappier, Susana Serebrenik, Fernando Sokolowicz ]]></content>
		</document>
		<document id="c763b8441969311a4eb317004775bbfb" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/02/cuento.html">			<content><![CDATA[Sucedía el año Acatl, en las Veinte Montañas nació una niña a quien su madre natural la hizo llamar Lluvia. Su piel era del color de la tierra, sus cabellos lucían como el barro negro y sus ojos asemejaban a dos tristes perlas negras. Curiosa por naturaleza, sólo necesitaba dominar sus piernas para poder llegar a todo aquello que le llamaba la atención. Durante sus exploraciones descubrió muchas cosas sorprendentes, como esos bichos llamados luciérnagas que poseían luz propia; si mezclaba pintura azul con pintura verde emergía el color turquesa, el cual acogió como su tono favorito. Pero también se encontró con muchos infortunios, pues tuvo varios accidentes, como esa vez que al tratar de atrapar a un perro hermoso, blanco como la nieve, sin preverlo se estampó contra un Yutu con espinas largas y gruesas. ¡Era el dolor más grande que había experimentado en su corta vida!; más que las espinas encajadas en todo su cuerpo, lo que realmente no podía soportar era cuando su madre espiritual se las desenterraba; Lluvia pedía a gritos que las dejará en su lugar, que podía vivir con ellas, pero su madre, sabia por las vivencias y los años, le explicó que con el tiempo su piel resultaría dañada. Rendida por aquella razón, la niña sólo optó por cerrar sus ojos, la madre al ver la angustia de la chiquilla le dijo: "el dolor es menos doloroso si no se prolonga". Es curioso el estado de la niñez, pues en un momento lloran desconsoladamente y para el siguiente momento están riendo a carcajadas, como si no existiera la memoria en ellos. Los accidentes no detuvieron las exploraciones de Lluvia, un día al caminar por la orilla de un riachuelo escuchó risas y gritos de niños, aunque no podía verlos, rechazó la idea de que era obra de su imaginación, pues los sonidos se escuchaban tan presentes, tan reales; corrió hacia donde el riachuelo formaba una laguna y con agrado vio a dos niñas y un niño jugando en las aguas de "La Encantada". Se detuvo para contemplar aquella escena, y pensó que había descubierto muchas cosas, unas sorprendentes, otras dolorosas; pero hasta ese día no había descubierto amigos. Se acercó a ellos con cierta cautela, el niño al verla le arrojó una pregunta: "¿por qué se arrugan las manos cuando estás en el agua?"; ella, con sinceridad, respondió: "no lo sé"; él añadió: "está bien, después lo averiguaré... ¡ven a jugar!". Ese atardecer supo que el niño se llamaba Viento, el nombre de la niña más alta era Mar y la otra niña se hacía llamar Mariposa. De regreso a su casa, sólo pensaba en lo bien que se la había pasado, y que ya deseaba que transcurrieran las horas para estar de nuevo con sus amigos. Durante aquellas tardes, los cuatro niños corrían, saltaban, bailaban, rodaban cuesta abajo, se contaban sus más grandes secretos y exploraban juntos todo lo que la Madre Tierra poseía. Lluvia era inmensamente feliz, tanto que si pudiera congelar el tiempo lo haría; los días pasaron, hasta que se convirtieron en semanas, las cuales también pasaron, después los meses y años. La curiosidad de Lluvia no se saciaba; sin embargo en su hogar y en los alrededores ya no quedaba más por explorar. Una noche, recostada en el pasto, contemplaba las estrellas y de pronto una gran emoción la envolvió, ¡cuántas cosas existían en este mundo tan enorme que estaban a la espera de que ella las descubriera!, en ese momento decidió ir en busca de eso tan sorprendente y con la conciencia de que sin duda también se encontraría con algo doloroso. A la mañana siguiente, antes de despedirse de sus tres amigos, decidió detenerse a la orilla del riachuelo para guardar cada imagen, sonido y olor en su mente. Al inclinarse para tomar un poco de agua, se dio cuenta que su reflejo no era el mismo, había crecido, las preguntas comenzaron a surgir: "¿pero cuándo?, ¿en qué momento?"; en eso sus tres amigos se acercaron y con asombro se percató de que ellos continuaban siendo niños...de nuevo cuestionó: "¿pero...cómo?, ¿por qué ustedes siguen siendo niños y yo no?"; los tres niños sonrieron con complicidad, Mariposa le explicó que eran espíritus...fuerzas de la Naturaleza; Mar interrumpió para contarle que ellos habían sido enviados por la Madre Tierra para acompañarla, protegerla y sobre todo para enseñarle muchas cosas tan esenciales para la vida como la amistad. Una lágrima rodó por la mejilla de Lluvia, con la cabeza baja expresó con la voz entrecortada: "Los voy a extrañar"; Viento la abrazó y al tratar de hablar su garganta se cerró. Mariposa se adelantó diciéndole: "Nosotros también, pero todos estos años valieron la pena, ahora es tiempo de partir, tus alas son lo suficientemente grandes y fuertes para llevarte a donde quieras". Los cuatro amigos se abrazaron y se prometieron nunca olvidarse, con la esperanza de algún día volverse a encontrar....Texto: Nohema Rios]]></content>
		</document>
		<document id="497665be8243f9633084d06cc97808f3" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/02/desdoblamiento.html">			<content><![CDATA[Fenómeno (1962)-Remedios Varo48 horas sin poder dormir, como si no me bastaran las derrotas pasadas, me tiendo en la cama con la intención de adentrarme al mundo onírico.... el reloj anuncia la llegada de la medianoche, nada, continuo despierta. Algo, alguien me dice entre susurros "¿qué va a ser de mi?", volteo contrariada, buscando... nada. Pienso que tal vez estoy perdiendo la cordura, por falta de sueño, por falta de apetito, por falta de motivación. Un silencio se apodera del espacio, tal vez ya estoy dormida, insertada en algún punto subrepticio. De pronto escucho sollozos, los cuales me hacen saltar de la cama, me asomo por la ventana... nada. Mi mente me está tendiendo una trampa, sólo es cansancio, lo grita el dolor de mi espalda.Las 3 de la mañana y persiste la vigilia, cierro los ojos, espero poderme rendir. Algo, alguien me despierta, siento que hay alguien aquí. Me levanto de nuevo, con el corazón saliéndose del pecho. Un resplandor me atrae hacia el espejo y qué es lo que veo... a mi misma o una parte de mi misma hincada, con el rostro hacia abajo oculto por sus manos ó mis manos. Trato de tocarla, de abrazarla, de consolarla, pero es imposible, no puedo atravesar el espejo, lo único que puedo hacer es acompañarla.Ya son las 6 de la mañana....Texto: Nohema RiosPintura: Remedios Varo]]></content>
		</document>
		<document id="3f4dd8398e8931217061fe738461d77a" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/02/el-origen-de-las-dos-fridas.html">			<content><![CDATA[Las Dos Fridas (1939)La Subjetividad es la que nos permite ser personas autónomas, con deseos y voluntad propias. Es la causante de nuestra complejidad y el resultado de que vivamos en conflicto. Siempre que se oponen dos ideas, dos sentimientos, dos creencias, etc., surge el conflicto, cuando esto ocurre entre dos personas, y ninguno de los dos está en posición de negociar para llegar a un acuerdo, siempre está la opción más viable que es la retirada y san se acabó el problema. Lo interesante es cuando esta dicotomía se presenta dentro de uno mismo, uno no puede mandarse a si mismo a la...(escojan su palabra favorita)...aunque lo lleguemos a desear con todo nuestro ser. Comienza una batalla interna, por la incapacidad de estar en medio, en equilibrio. Dicha incapacidad ha sido aprendida y la hemos arrastrado durante mucho tiempo, o es bueno o es malo, o es correcto o es incorrecto, o es negro o es blanco, o es feo o es bello, o es masculino o es femenino; y así nos la pasamos, tratando de estar en un extremo o en el otro, pero nunca nos damos la oportunidad de totalizar, de entender que ambas cosas son un todo y ese todo es uno mismo.Creo que Frida Kahlo pudo entenderlo, logró juntar el yo y su otro yo; y sobre todo se permitió plasmarlo en un lienzo, dándole vida a su cuadro más conocido, y en mi humilde opinión el mejor: Las Dos Fridas. Por todo lo que esta pintura me despierta, he tenido mucho interés en saber cómo fue el proceso que la antecedió; al leer su diario me encontré con una agradable sorpresa: Frida, de su puño y letra relata el origen de Las Dos Fridas, en cuatro páginas comparte uno de los más íntimos y reveladores pasajes de su Diario, una entrañable evocación de su infancia, que al leerlo confirmo lo magnífica, enigmática, introspectiva y emotiva que era Magdalena Carmen Frida Kahlo Calderón.Nota: Transcripción del escrito de Frida.=Recuerdo=Debo haber tenido seis añoscuando viví intensamentela amistad imaginariacon una niña.. de mi misma edadmás o menos.En la vidriera del queentónces era mi cuarto,y que daba a la callede Allende, sobre uno delos primeros cristales de la venta-na. echaba "baho".Y con un dedo dibujabauna "puerta"........(está el dibujo de dicha puerta)Por esa "puerta" salía en laimaginación, con una granalegría y urgencia. atrave-zaba todo el llano que semiraba hasta llegara una lecheria quese llamaba PINZÓN... Porla O de PINZÓN entra-ba y bajaba INTEMPESTIVAMENTEal interiorde la tierra, donde"mi amiga imaginaria" meesperaba siempre. No re-cuerdo su imagen ni su color. Pero sí sé que eraalegre - se reía mucho.Sin sonidos. Era ágil.y bailaba como si notuviera peso ninguno. Yola seguía en todos sus movimientos y le contaba,mientras ella bailaba,mis problemas secretos. ¿Cua-les? No recuerdo. Pero ellasabía por mi voz todas miscosas... Cuando ya regre-saba a la ventana, entrabapor la misma puerta dibu-jada en el cristal. ¿Cuando?¿Por cuanto tiempo había estadocon "ella"? No sé. Pudoser un segundo o miles deaños... Yo era feliz. Desdi-bujaba la "puerta" con lamano y "desaparecía". Corríacon mi secreto y mi ale-gria hasta el último rincóndel patio de mi casa, ysiempre en el mismo lu-gar, debajo de un árbolde cedrón, gritaba yreía. Asombrada de estarSola con mi gran felicidady el recuerdo tan vivo de la niña. Han pasado 34 años desde que viví esa amistadmágica y cada vez que larecuerdo, se aviva y se acre-centa más y más dentrode mi mundo.PINZÓN 1950. Frida KahloPINZÓNLASDOSFRI-DASCoyoacánAllende 52Texto en color gris: Nohema RiosRelato en color rosa: Frida Kahlo]]></content>
		</document>
		<document id="842eb286dde4d395538d3a06735fbae9" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/02/gracias-aldo-aldoaras-blog.html">			<content><![CDATA[Era la tarde del primer día del mes de Febrero de 2008, yo continuaba con la incertidumbre de elegir de entre diversos caminos a el único que tendría que recorrer. Después de darle vueltas y vueltas al asunto, después de inventarme 10,000 vidas construidas a partir del presente, después de visualizar diferentes futuros y después del dolor de cabeza que todo esto me provocó... aposté por escribir, reconozco que en el arte de la escritura soy lo mismo que alguien que baila con dos pies izquierdos; sin embargo encuentro en las letras una cierta pasión, por tal motivo entré a mi blog con toda la intención de escribir un post. Antes de teclear mi url, me entró la inquietud de visitar otros blogs, conocidos y nuevos por conocer....al entrar a http://aldoara.blogspot.com/ me encontré con una agradable sorpresa, la cual quiero compartir:Nota: El siguiente post lo copié del blog de aldoara.El Lenguaje Subjetivo De Un Pensamientolunes 28 de enero de 2008Teniendo como cabecera la obra Cazadora de Astros de Remedios Varo, Nohema Ríos nos presenta su blog titulado El Lenguaje Subjetivo De Un Pensamiento."No hay mucho qué decir, alguien que valora la existencia del otro; medio camaleónica, pues me adapto a diversos contextos; alguien neta..." Así se describe ella misma en su blog que vio la luz de la blogósfera el pasado 23/Enero/2008. Un blog cargado de muchos sentimientos, de escritos muy personales y sinceros. Tengo la dicha de habernos cruzado en el camino ya que es una persona muy interesante y de la cual siempre hay algo que aprender. Bienvenida a la blogósfera Nohema.Escrito por aldoara a las 12:52 AM 1 comentarios Vínculos a esta entrada Etiquetas: blogsGracias Aldo, por tu bienvenida a la blogósfera, por visitar mi espacio y sobre todo por darte el tiempo de escribir algo sobre él. Confirmando lo que ya te había dicho antes.... eres una gran persona. Visiten boosterblog Texto en color azul: Nohema RiosTexto en color crema: aldoara]]></content>
		</document>
		<document id="2b9b96a9f683c40efb0bb954ed1c28f2" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/02/remedios-varo.html">			<content><![CDATA[El día de hoy fui a Marco, ya que se inauguraba la exposición "Historia de Mujeres, Artistas en México del Siglo XX". El título se escuchaba interesante, pero lo que en realidad me movió a hacer acto de presencia fue Remedios Varo. Cabe señalar que ella no nació en este país, pero como gran parte de su obra la realizó en suelo mexicano, era imperdonable que no estuviera incluida en tan selecto grupo de mujeres. Aunque mucha gente a quién le he preguntado si conoce la obra de esta admirable mujer responde con una negativa, con gran agrado atestigüé que frente a sus pinturas había un gran número de personas estupefactas ante lo que veían, cada una de ellas se detenía por varios minutos, (los cuales se perciben como horas cuando se trata de este tipo de eventos), para contemplar minuciosamente los detalles de los tres cuadros que exhiben de la pintora. Mientras que otras obras que comparten la misma sala eran de alguna forma ignoradas al no tener frente a ellas a algún espectador cautivo.Remedios Varo es considerada como una de las principales exponentes del "surrealismo mexicano tardío", debido a que precisamente ocurrió en México -país caracterizado por tener rasgos socioculturales en su mayoría machistas- el surgimiento de la obra de tres mujeres vinculadas al movimiento surrealista: Leonora Carrington, Frida Kahlo y la propia Remedios Varo. Ahora es momento de realizar un viaje fantástico hacia el mundo onírico de Remedios Varo, para esto tienes que dejar afuera todo principio de realidad, proceso secundario y raciocinio para entrar en comunión con las pulsiones, los deseos, las fantasías, el realismo mágico y todo aquello que se encuentra en lo inconciente.... entra... no temas...HaCIa lA tOrRE (primera parte de la serie) - 1960BorDAndO El mAnTo TerrEStRe (segunda parte de la serie) - 1961La HuIdA (tercera parte de la serie) - 1962CrEAciÓn dE lAs AvES (1957)PapILLa EsTeLAr (1958)MuJEr SAliEnDo dEl PsICoanAliStA (1960)De esta pintura encontré un análisis interesante escrito por Beatriz Varo, sobrina de la pintora, en su libro "En el Centro del Microcosmos":"A principio de los años sesenta Remedios le escribía al Dr. Alberca acerca de sus sueños, pesadillas y terrores, también de su extrema sensibilidad, timidez y sentido de culpabilidad. Este aspecto de su vida lo plasma en Mujer saliendo del Psicoanalista. Remedios se burla de sus propios problemas y después de haber decidido dejar atrás el pasado, tira al pozo los desechos psicológicos, recuerdos de antaño. El canasto lleva estos residuos, contiene el reloj: tiempo. Ha cortado los hilos que la atan..., aquí, por primera vez, Remedios no aparece ligada a algo atada, los hilos están cortados, ha recuperado su libertad. La cabeza que tira al pozo, que dice ser la de su padre puede no ser exactamente esto, su padre había muerto hacía muchos años. Es más bien la idea que representa, la autoridad." (Muy interesante)En próximas entradas mostraré más pinturas de esta grandiosa mujer.]]></content>
		</document>
		<document id="3586e946351e5e8bc92d996a1d94cb56" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/02/una-bsqueda-con-xito.html">			<content><![CDATA[Nohema's podcastGive it a listen!What a wonderful world - Dale click para escuchar la canción.Ya es de noche... sola en mi recámara, silencio, silencio... de pronto se escuchan las notas musicales de la canción "What a wonderful world" en versión instrumental. Un sentimiento comienza a envolverme... una lágrima se asoma de repente, tal vez es culpa de lo que he bebido durante el día, lo confieso no estoy en mis cinco sentidos. Sin embargo, no detecto tristeza... creo que es una inmensa alegría... entonces la culpa es de mis amigos.Verán, soy hija única, y ese hecho me orilló a encomendarme a la tarea de buscar de entre muchas personas a aquellos que vería como hermanos, si no podrían ser de sangre, me consolaba la idea de que la unión fuera por espíritu, alma, corazón, o como se llame aquello que está más allá del orden de lo biológico.A lo largo de mis casi 29 años me he encontrado con muchas agradables sorpresas, personas que sin tener ese lazo de sangre conmigo me han ofrecido más de lo que yo pudiera considerar. En ellas he encontrado sonrisas, abrazos muy afectuosos, apoyo, consejos, regaños, palabras como: "te quiero mucho", "cuidate", "te he extrañado", incluso palabras subidas de tono como: "pin...vieja", "¡qué onda we...!". Con ellas he compartido carcajadas, tristezas, enojos, miradas cómplices, festejos, cumpleaños, navidades, años nuevos, viajes, secretos, pláticas muy íntimas acompañadas con una bebida, un cigarro o un café.Me han enseñado que no es necesario hablar, pues el simple hecho de que ese alguien esté a tu lado es más que suficiente, por lo tanto, agradezco cada hora, momento, noche, madrugada en que no ha sido necesario hacer nada, sólo estar, ya sea personalmente, o a través del teléfono, a través del pensamiento, o incluso a través del messenger. Esta alegría que siento es por mis amigos, porque me doy cuenta de lo rica que soy al tenerlos y con eso me doy más que por satisfecha. Gracias a cada uno. Mi búsqueda tuvo éxito... los encontré...Les quiero compartir un pasaje de uno de mis libros favoritos "El Principito", el cual define de una manera muy acertada lo que es la amistad, es un poco largo, pero vale la pena leerlo:Fue entonces cuando apareció el zorro:-Buenos días- dijo el zorro.-Buenos días - respondió educadamente el principito, que se dio la vuelta pero no vio nada.-Estoy aquí- dijo la voz-, bajo el manzano...-¿Quién eres?- dijo el principito-. Eres muy bonito...-Soy un zorro- dijo el zorro.-Ven a jugar conmigo- le propuso el principito-. Estoy tan triste...-No puedo jugar contigo- dijo el zorro-. No estoy domesticado.-¡Ah, perdón! - dijo el principito.Pero tras reflexionar, añadió:-¿Qué significa "domesticar"?-No eres de por aquí- dijo el zorro-. ¿Qué buscas?-Busco a los hombres- dijo el principito-. ¿Qué quiere decir "domesticar"?.....[...]-Es algo casi olvidado- dijo el zorro-. Significa "crear lazos"...-¿Crear lazos?-Claro- dijo el zorro-. Para mí todavía no eres más que un niño parecido a otros cien mil niños. Y no te necesito. Y tú tampoco me necesitas a mí. No soy para ti más que un zorro parecido a otros cien mil zorros. Pero si me domesticas, nos necesitaremos el uno al otro. Serás para mí único en el mundo. Yo seré para ti único en el mundo...[...] - Mi vida es monótona. [...]. Pero si me domesticas, mi vida se llenará de sol. Conoceré un ruido de pasos que será diferente de los demás. Los otros pasos me hacen esconderme bajo tierra. Los tuyos me sacarán de la madriguera como una música. Y además, mira: ¿ves esos campos de trigo? Yo no como pan. El trigo no me sirve de nada. Los campos de trigo no me dicen nada. ¡Y eso es triste! Pero tú tienes el pelo de color de oro. ¡Así que será maravilloso cuando me hayas domesticado! El trigo, que es dorado, me recordará a ti [...]El zorro calló y contempló un largo rato al principito:-Por favor... ¡domestícame! - dijo.-Me gustaría - respondió el principito-, pero no tengo mucho tiempo. Tengo amigos que descubrir y muchas cosas que aprender.-Sólo se conoce lo que se domestica - dijo el zorro-. Los hombres ya no tienen tiempo de conocer nada. Lo compran todo hecho en las tiendas. Pero como no existen vendedores de amigos, los hombres ya no tienen amigos. Si quieres un amigo, ¡domestícame!-¿Qué hay que hacer? - dijo el principito.-Hay que ser muy paciente - contestó el zorro-. Primero te sentarás algo alejado de mí, así, en la hierba. Yo te miraré por el rabillo del ojo y tú no dirás nada. El lenguaje es fuente de malentendidos. Pero cada día podrás sentarte un poco más cerca...El principito volvió al día siguiente. [...] Así fue como el principito domesticó al zorro. Y cuando se acercó el momento de la despedida:-¡Ah! - dijo el zorro-. Voy a llorar.-La culpa es tuya -dijo el principito-. Yo no quería hacerte daño, pero te empeñaste en que te domesticara...-Claro que sí- dijo el zorro.-¡Pero vas a llorar! - dijo el principito.-Claro que sí - dijo el zorro.-¡Entonces no saldrás ganando nada con todo esto!-Saldré ganando - dijo el zorro - con el color del trigo.No me queda más que decir: A mis amigos, gracias, los quiero...]]></content>
		</document>
		<document id="98243abe5e474dd2d54dfb84d9a9c22b" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/03/alguna-vez-has-perdido-algo-alguna-vez.html">			<content><![CDATA[La Despedida (1958) - Remedios Varo¿Alguna vez has perdido algo?, ¿alguna vez has perdido a alguien?... yo sí, tantas veces que he perdido la cuenta, incluso podría decir que en muchas ocasiones me he perdido a mi misma. Perder por varias causas, ya sea por descuido, por distracción, por error, por decisión, por engaño, por la muerte propiamente dicha. En algunos casos era inevitable la pérdida, en otros pude haberla evitado; de cualquier manera el resultado es el mismo con diversa intensidad, pues unas me han dolido poco, pero hay otras que me han llegado a partir el alma. Me he percatado que después de cada pérdida mi ser se transforma, desconozco si es para bien o para mal, lo que si estoy segura es que dejo de ser la misma.Y siempre está la esperanza de que algo o alguien nuevo logre llenar ese vacío que la pérdida generó, acepto que muchas veces he resultado victoriosa, pero confieso que aún permanece uno que otro hueco en mi. Definitivamente hay personas, cosas, ideologías irreemplazables que se quedan establecidas como recuerdos, los cuales se evocan a través de una palabra, una fotografía, una canción, un aroma...Es tan difícil decir adiós, es tan complicado soltarse... pero nada, ni nadie es eterno, lo único viable es que mientras ese algo o alguien esté disfrutarlo, amarlo, abrazarlo. Perdón, no puedo continuar escribiendo, en estos momentos tengo que decirle a alguien cuánto le quiero...Texto: Nohema RiosPintura: Remedios Varo]]></content>
		</document>
		<document id="fbdb92f113eadaf12d783a5fb1d97c18" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/03/el-general-de-bronce.html">			<content><![CDATA[Sólo un rayo de sol podía acariciar su mano, mientras que el resto de su rígido cuerpo estaba hundido en la fría oscuridad que reinaba en todo el almacén. A pesar de su longeva edad, pues le restaban un par de años para llegar a su primer centenario, el General contaba con una excelente memoria; sólo le bastaba concentrarse y en un santiamén estaba de nuevo en el centro de la plaza principal de aquél pueblo. Aquella plaza estaba tapizada de un color verde jade, y adornada por diversas flores que dejaban escapar su fragancia cada vez que el viento las invitaba a bailar. Los hermosos arbustos estaban colocados en hilera, semejando a una escolta de la realeza. Y alrededor guardias gigantes que con sus fuertes ramas protegían la plaza. Desde su privilegiado sitio podía contemplar todo lo que ocurría en aquel prodigioso lugar, niños corriendo en torno a la fuente, amantes deambulando por los pasillos, viejos amigos disfrutando de una partida de ajedrez, y soñadores sentados en alguna banca acompañados por un sabio libro. Fueron cinco años de estar en lo alto, testigo de tanta felicidad, hasta que un día los gigantes no pudieron impedir la forzosa entrada de aquellos monstruos de acero que escupían piedras de fuego. Las risas se convirtieron en llanto, el correr por el simple placer de hacerlo se convirtió en la única forma de salvarse, las familias fueron obligadas a separarse y el sol se debilitó permitiendo el paso de una neblina tan espesa que obligaba a caminar con cautela. Hombres extraños, oscuros, armados, se dirigieron hacia el General, se burlaron de él, le arrojaron piedras, después lo sujetaron con cadenas y a la cuenta de tres lo derribaron.Al parecer lo que él representaba era muy querido para ese pueblo, por tal motivo, cuando las tropas enemigas se retiraron, los habitantes de dicho lugar decidieron rescatarlo y esconderlo en un almacén; sin embargo la depresión, los cambios políticos y el transcurso del tiempo lo dejaron en el olvido.Noventa y tres años después el General continúa oculto en el viejo almacén, añorando aquella buena época, de la cual sólo le queda ese rayo de sol que se cuela por la única ventana existente de ahora su hogar. ¡Cuánto daría por volver a estar en ese bello lugar!, ¡Sólo un instante más!.Cierta mañana, como diez hombres se acercaron a él, -¡tanto tiempo de no ver humanos!- pensó, de repente todo fue confuso, una manta cayó sobre su rostro, los hombres hablaban entre sí, sintió movimiento, escuchó el sonido de unas ruedas, movimiento de nuevo.... la manta continuaba encima de él, pero a través de ella podía apreciar un punto luminoso, lo cual le causó perplejidad. La manta resbaló, y frente a él cientos de personas aplaudiendo, una banda ambientando al son de las trompetas y de los tambores, globos multicolores flotando en el cielo y un sol reluciente a lo alto sonriendo. ¡De nuevo estaba en el centro de la plaza, pero esta vez era más hermosa, más majestuosa y más viva!. Una niña se acercó a él y con asombro vio que de los ojos de bronce una lágrima brotó. Texto: Nohema RiosImagen obtenida de: www.recsa.com]]></content>
		</document>
		<document id="fcaaf7a591fac64d7ee8b8c637784cee" url="http://nohemarios.blogspot.com/2008/03/esfuerzo-femenino.html">			<content><![CDATA[Un "mimo" otorgado por HadaAzul, una mujer virtuosa, cuyo rincón está enriquecido por palabras cálidas y contenedoras, las cuales más de una vez me han consolado, más de una vez me han abrazado. Para mi es un honor el que ella me haya considerado y no me queda más que aceptarlo humildemente.Este "mimo", como le llama HadaAzul, será un pretexto más para seguir compartiendo todo lo que acontece en mi mundo interno.Gracias a ti por acompañarme.Ahora me toca a mi reconocer a aquellas mujeres cuyos espacios están repletos de calidez, sabiduría, imaginación, fantasía, sueños y pasión:http://dinoraluz.blogspot.com/ por sus letras iluminadashttp://lafilistea.blogspot.com/ por sus letras que connotan fuerzahttp://ylaluzsehizo.blogspot.com/ por sus letras cálidashttp://mecuestaseryo.blogspot.com/ por sus letras originaleshttp://calidasirena.blogspot.com/ por sus letras inundadas de pasión]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>