<author id="912e513beebcfaf2d699f1327c44ed15" url="socraterias.blogspot.com" feed="http://socraterias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="84ce379dfc5bb8d61de8045cb0249358" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/05/autoperdon.html">			<content><![CDATA[A muchas personas les resulta difícil perdonar ofensas que han recibido porque ellas mismas no se han perdonado a sí mismas. El proceso del perdón a otros pasa por el proceso del perdón a uno mismo. Ya he dicho en otras ocasiones que ningún proceso de perdón es fácil, ni el que nosotros otorgamos, o recibimos o el perdón que nos damos a nosotros mismos.El filósofo Mariano Crespo, en su libro titulado: “El perdón, una investigación filosófica”, cita en una nota al pie de página a otro autor llamado M. R. Holmgrem que recomienda  a su vez seis tareas para la persona que intenta perdonarse a sí misma. El perdón a uno mismo tiene como principal finalidad hacernos buenos ante nuestra propia mirada, pues nos damos perfecta cuenta de nuestro fracaso moral, esto es, sabemos en conciencia que hemos actuado mal y que por hacerlo nos hemos hecho daño a nosotros mismos y también hemos ocasionado distintos y numerosos daños a otras personas, muchas de ellas totalmente inocentes en diversos grados y niveles.El hacernos buenos ante nosotros mismos, tiene que ver con la “autorrestauración o autorrehabilitación”. Dice Mariano Crespo: “Perdonarse a sí mismo por haber realizado actos moralmente malos es esencial para mantener la capacidad de actuar moralmente” y para evitar las graves consecuencias psicológicas, tales como el estar abocado de modo frecuente a un proceso de autodestrucción.El autoperdón restaura a la persona que se hizo daño con su acción moralmente incorrecta, la re-habilita en su moralidad, le capacita para perdonar a otros que le han ofendido y previene el proceso autodestructivo que se inicia con pensamientos sobre la indignidad propia, no merecedora, desde la lógica autodestructiva, de ningún perdón, pues cuando se recobra la conciencia sobre la acción moralmente mala cometida y el daño provocado en consecuencia, ésta parece muy difícil de disculpar o de ser indulgente frente a ella.Las seis tareas que Holmgrem recomienda tomar en cuenta en un proceso de autoperdón, son las siguientes:1.       “La primera tarea para el ofensor es recuperar el autorrespeto suficiente para reconocer que, a pesar de lo que hizo, es una persona valiosa”.2.       “La segunda tarea consiste en reconocer que ha hecho algo malo y asumir plena responsabilidad por ello. Si no se reconoce que se actuó mal, no se podrá respetar a la víctima de la acción mala y reconocer las obligaciones morales que se tenían cuando se actuó mal”.3.       “La tercera tarea del ofensor consiste en reconocer el estatus de persona de su víctima” en este caso, ella misma.4.       “En cuarto lugar, el ofensor ha de permitirse a sí mismo experimentar los sentimientos que surgen en él en conexión con una ofensa”.5.       “En quinto lugar, un ofensor tiene que analizar las actitudes y comportamientos que le llevaron a cometer la ofensa”.6.       Por último, “en sexto lugar, un ofensor enfrenta la tarea de enmendar el mal infligido”.El perdón es un acto doble de amor, pues la persona que perdona ama dos veces: se ama a sí misma y por amarse se libera no se permitiéndose cargar con la ofensa que le han hecho ni con el recuerdo doloroso de la misma y ama a quien le ofendió gravemente, pues sólo un acto de amor posibilita otorgar el perdón.]]></content>
		</document>
		<document id="9f96f9ee50f8192e743c34e50cf0f21" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/05/con-las-estrellas-de-mi-corazon.html">			<content><![CDATA[“Nadie remienda un vestido viejo con un parche de tela nueva, porque lo añadido tira del vestido, y se produce un desgarrón peor. Ni tampoco se echa vino nuevo en odres viejos; pues de otro modo, los odres revientan, el vino se derrama, y los odres se echan a perder; sino que el vino nuevo se echa en odres nuevos, y así ambos se conservan” (Mateo 9, 14-17).Lo que Jesús indica en esta cita es que lo nuevo va con lo nuevo. Es la manifestación de un pensamiento lógico, razonable, de sentido común y apelando a la experiencia y al conocimiento que tenemos de lo que es “viejo” y “nuevo”.En la oración de sanación interior pedimos: “Cambia mi corazón y dame un corazón generoso, un corazón afable, un corazón bondadoso, dame un corazón nuevo”.Lo que pedimos es un corazón distinto con nuevos sentimientos y nuevas maneras de amar. El corazón es el núcleo de nuestra intimidad personal. Es el centro, es lo más importante del ser de cada uno de nosotros. El corazón es el lugar de la intimidad, lo más secreto y profundo de nuestra alma. Podemos decir que tenemos un corazón que nos habita, pues en él se encuentra también nuestra conciencia.Lo que pedimos en oración es un cambio radical, de raíz, desde lo más hondo de nosotros, de nosotros mismos; esto es paradójico, pues pedimos un corazón nuevo desde nuestro viejo corazón. Esto es la conversión de la persona. Sería absurdo pedir un corazón nuevo para una persona que quiere seguir siendo vieja en pensamientos, sentimientos, emociones, afectos, actitudes, ideas, creencias, valores. Sería ilógico remendar nuestra vieja vestimenta personal con el remiendo de una nueva tela de un corazón nuevo. No le va, no le queda y al final de cuentas es arriesgarse a echar a perder lo viejo y lo nuevo y quedarse sin nada de los dos.Lo que le pedimos a Jesús es que nos haga nuevos desde lo más profundo y viejo de nosotros mismos y eso sólo lo puede hacer cambiando el núcleo de nuestro ser, que es el corazón, y permitiendo que lo vivamos para que nos viva con nuevos sentimientos y pensamientos, con renovadas acciones, incluso con aquellas que nunca habíamos hecho o no nos atrevíamos a hacer.Lo anterior se logra en buena medida con una mirada de revisión detallada sobre el inventario de lo que hasta ahora hemos sido y de lo que nos pertenece: bienes materiales, culturales, espirituales; ideas, creencias, juicios, prejuicios e intenciones; sentimientos, afectos, emociones; amores, amistades, relaciones; actividades caseras, profesionales, sociales; gustos, caprichos, deseos, satisfacciones; virtudes, cualidades, habilidades, destrezas, deficiencias, etc.Corazón nuevo para una nueva persona en una vida renovada en donde los hechos dolorosos del pasado sólo tienen cabida como un recuerdo de la experiencia de la libertad y de los errores que podemos cometer, porque somos capaces de hacerlo, cuando no estamos atentos al pensar y sentir de los que nos aman y no sabemos reconocer los valores que circundan nuestra vida con ellos.En la nueva vida que se pretende vivir con un corazón renovado se tendrá que hacer una revisión de todo aquello que antes se consideraba valioso y si pasa la prueba de fuego formará parte de lo que habita en nuestro mundo interior, en conformidad con la nueva actitud de vida valorativa y con el Dador del corazón.El corazón nuevo es el vino nuevo y ese vino no se puede guardar en un odre viejo, pues se echan a perder tanto el vino como el odre. Es necesario discernir entre lo que tenía antes y lo que quiero tener y vivir a partir de ahora, entre lo que me gustaba y disfrutaba y que de algún modo le encontraba algún sentido en el corazón viejo y vacío que poseía como propio y lo que a partir de ahora disfrutaré y que es acorde a la nueva realidad de mi existencia que pretendo vivir. Con esa mentalidad es preciso revisar mis haberes y preguntarme: Esas películas que tanto disfrutaba, ¿Son conformes con mis valores actuales, esas canciones, poemas, programas de TV, series, páginas de internet, amistades, convivencias, etc.? ¿Pretendo remendar mi vida y mi corazón con trozos de tela vieja? ¿Intento ser coherente y congruente con lo que pienso, hablo y hago? ¿Procuro mezclar el agua y el aceite y unir la paja y el fuego sin que pase nada o aparentar que no pasa nada? ¿Me propongo vivir con un corazón nuevo, pero con gustos y caprichos de mi vida pasada? ¿Realmente cómo quiero vivir? ¿Soy consciente de la exigencia que implica un renovado latir de la Trascendencia en mí?Un conocido refrán indica que agua pasada no mueve molino. El agua estancada tampoco. No sirve de nada seguir mirando al pasado, y menos si éste ha sido doloroso. El futuro está a la vista, será nuestro si lo conquistamos con amor y Esperanza, sin perder el entusiasmo por la vida nueva y sin olvidar que lo mejor de nuestras vidas está por venir.]]></content>
		</document>
		<document id="d91e681aaebf6e60a1e7d3ebe27406bd" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/05/tocando-ya-tan-solo-tu-pasado.html">			<content><![CDATA[Los poemas de Pedro Salinas no son aptos para todos. Descubro que a mí me dicen tanto en lo que a otros no les dicen nada. Parafraseando a Ortega y Gasset puedo decir que cada quien es quien es con sus circunstancias.Sé muy bien que los poemas no se razonan ni juzgan. Tal vez ni siquiera se gustan o disgustan. Hasta es probable que ni siquiera se promocionen para dar sentido a las vidas de los otros. Creo con muchas dudas que los poemas sólo se poetizan y cobran vida, cuando se hace necesario en un punto coincidente de tiempo y espacio personal, que alguien en su vida los descubra y reconozca como muy propios.Hace unos días, con la mujer que poetiza mi vida, leyendo el poema de Pedro Salinas que ahora presento, vivificaba mi vida con el hondo encanto y belleza de su poesía:Perdóname por ir así buscándotetan torpemente, dentrode ti. Perdóname el dolor alguna vez.Es que quiero sacarde ti tu mejor tú.Ese que no te viste y que yo veo,nadador por tu fondo, preciosísimo.Y cogerloy tenerlo yo en lo alto como tieneel árbol la luz últimaque le ha encontrado al sol.Y entonces túen su busca vendrías, a lo alto.Para llegar a élsubida sobre ti, como te quiero,tocando ya tan sólo a tu pasadocon las puntas rosadas de tus pies,en tensión todo el cuerpo, ya ascendiendode ti a ti misma.Y que a mi amor entonces le contestela nueva criatura que tú eres.Independientemente de lo que cada quien entienda de este poema (sin olvidar que los poemas no son para entenderse ni para explicarse nada), a mí me motiva a pensar que el amor humano conyugal bien vivido conforme a su propia naturaleza de amor personal, logra hacer posible el don del amor mismo que es el perdón y éste a su vez, crea en la persona receptora de ese don, un corazón nuevo para una persona nueva que se reconoce así porque se sabe y se siente perdonada y descubre en ella una renovada actitud amorosa hacia el Dador Último del don del amor.Dice el poeta: “tocando ya tan sólo a tu pasado”, como queriendo decir: el amor que te tengo está pleno de Fe y Esperanza y con ese amor que perdona con toda misericordia y cree en ti confiadamente, sólo veo mi futuro contigo y espero, con renovada actitud amorosa, amar con alegría a la nueva criatura que tú eres y que has llegado a ser con el don del amor recibido que posibilita mi futuro de vida contigo y con mi yo unido al tuyo le contesta con delicadeza y ternura a la persona del pasado que ya no eres y que quiero que dejes de ser, precisamente para que seas ahora lo que con mi amor ya eres.También podemos decirnos mutuamente: “gracias al perdón que me otorgas desde tu vivencia de amor, puedo expresarte con renovada Esperanza: yo soy tú, porque soy tu-yo y ahora con el don de tu amor sólo puedo ser plenamente yo si soy contigo”.]]></content>
		</document>
		<document id="ab378e699990e93b23269723106427c8" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/07/error-de-red-picale.html">			<content><![CDATA[Desde abril de 1999 tengo contratado internet. Siempre con la misma compañía: Telmex, en sus variantes Prodigy e Infinitum (ése el del teto que dice ¡Pícale!)Debo decir que en todos estos años nunca había tenido problemas con la conexión a internet en las computadoras de escritorio que he tenido, laptops e ipods.Desde el 12 de julio tengo una conexión a internet irregular. Al principio pensé que era porque no había pagado mi recibo de servicio a tiempo. Por primera vez en 12 años no pagué un recibo de cobro en tiempo y forma. Lo hice en un módulo de cobro en Plaza Loreto. La línea telefónica se restableció casi de inmediato, no así el servicio de internet Infinitum (ése el del teto que dice ¡Pícale!).Llamé a soporte en línea y amablemente me dijeron que no había ningún problema (para ellos que un cliente cumplido y ejemplar como yo no tenga internet no es problema) y que en un lapso de 72 horas el servicio se reanudaría con normalidad. (¡sí!, en serio, en 72 horas, en pleno siglo XXI hay que esperar esa eternidad para “picarle” a la activación de un servicio pagado).Pasó la infinitud de tiempo señalada y ¡Oh, sorpresa! Seguía sin servicio de internet en mi humilde mansión. El drama se hizo presente y aunque en la familia no nos consideramos adictos a la red, si fue el llanto y el crujir de dientes acompañados de lamentos y preguntas sin respuestas tales como: ¿Por qué, Dios?, ¿Por qué a mí, por qué ahora?Gracias a la inteligencia creativa que Dios nos dio, tuvimos la ocurrencia de volver a llamar a soporte en línea de Infinitum (ése el del teto que dice ¡Pícale!) al número que ya me sé de memoria de tanto picarle a los botoncitos del teléfono: 01 800 123 2222 (que yo identifico en clave numerológica como “hágase pato usted solito en un dos por tres”).Craso error nuestra ocurrencia de llamar al número de los patitos. Por más que le picamos a la opción 1, a la 2, a la 3, la respuesta nunca fue la misma: “estamos dando mantenimiento general en la zona”, “lo que está fallando es su modem”, “Puede ser que nuestros cables (cerebrales, obvio) estén dañados” (el anterior paréntesis es mío y éste también), “tal sea que lo que falla sean (sic) los parámetros eléctricos de nuestra central en relación a su línea”, “esta semana se atenderá su queja”, “si para el fin de esta semana (me lo dijeron en pleno lunes) el servicio no se ha normalizado, levantaremos una queja y le daremos un número de ticket de la misma”, “un técnico se hará cargo de una visita domiciliaria para verificar el problema” (yo no quería nadie visitara al problema ni lo verificara, sino que lo arreglara).Conclusión: llevo quince días sin picarle al internet que religiosamente pago cada día 10 de cada mes. En estos días he sido atendido siempre de modo muy amable por el personal de dicha compañía Telmex-Infinitum (aunque me hubiera gustado que me dijeran sin tanta amabilidad: “mira caón, el inche problemilla que dices tener se arregla bien fácil en tres patadas… espera en la línea unos segundos sin picarle a nada y ya verás, ya verás…calma, estoy haciendo una chicanada…ya está, compa, ya tienes internet de nuez, hasta luego, fue un p…. placer haberte ayudado, ¡bye, next!”).Conclusión: si para el 2080 mi problema de conexión a internet Infinitum (ése el del teto que dice ¡Pícale! Y que baila rolillas de los Rivas) no se ha solucionado, me cambiaré a otra peor: Cablevisión.]]></content>
		</document>
		<document id="7ab13585150e8a430734f287cba60cac" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/07/siempre-hay-una-razon-para-vivir.html">			<content><![CDATA[Probando mi conexión a internet que ha estado fallando en las últimas semanas, me encontré un video que me ha impactado mucho.Es un video sencillo con una serie de mensajes simples, fruto de la inteligencia creativa de personas que poseen valores humanos trascendentes, tales como la fe, generosidad, sentido de la vida, del dolor, sufrimiento y de la alegría.Espero que el video les deje algo de reflexión personal y sean capaces de reconocer que siempre, si observamos bien, podemos descubrir razones para hacer nuestra vida un poco más bella de lo que es ya y vivirla en su pleno sentido de existencia donada.]]></content>
		</document>
		<document id="f958317e309624b576bb4f43fca60fc9" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/07/siesta-digital.html">			<content><![CDATA[En las últimas semanas he estado ocupado desarrollando varios proyectos para cursos sobre asertividad. Además del trabajo habitual de fin de cursos en la institución educativa para la cual laboro y mi acostumbrado trabajo como tutor presencial y calificador tanto en la licenciatura como en la maestría en Ciencias de la Educación Familiar, he estado trabajando duro en los proyectos de cursos ya señalados; todo ello me ha impedido seguir publicando en el blog.Este "descanso" involuntario ha sido benéfico para mí en muchos sentidos, pues me he dedicado a actividades creativas que había dejado de lado y que me causan satisfacción a nivel personal: arreglos múltiples y decoración de espacios en la vivienda que habito, edición de videos, desarrollo de ideas para animaciones flash, creación de presentaciones en power point y hasta he retomado el gusto por la fotografía, el cine y la literatura. También debo decir que he vuelto a la práctica religiosa de mi fe, motivado y derivado de problemas familiares, entre ellos la enfermedad de mi madre y la muerte de mi sobrina Paola (pienso escribir sobre ella).Todo ello me ha permitido tomar una especie de "siesta digital", un desconecte del mundo de la web del cual ya he escrito antes en el blog. Ahora me encuentro con un largo e interesante artículo en el Diario el País, de España, que copio para todos los que gusten leerlo. Vale la pena su lectura. En Sealords, la multinacional piscifactoría de Nueva Zelanda, las mujeres desconchan mejillones a una velocidad de vértigo. Cada diez minutos la cadena se para. La empleadas -no hay hombres- intercambian su posición sin decir palabra y realizan estiramientos de dedos, manos y muñecas. El trabajo repetitivo no nació, ni mucho menos, con el ordenador, pero parece que en esta actividad, quizás por ser más aislada que en las cadenas de producción, la prevención va con retraso, física y psíquicamente.Buena parte del día, el cerebro se encuentra en red, procesando información de Internet, correos, redes sociales, trabajando con programas de gestión, tecleando, hablando por teléfono... Los especialistas en salud laboral empiezan a aconsejar que desconectar de vez en cuando resulta imprescindible. Las siestas digitales son necesarias. Lo defiende José María Martínez Selva, catedrático de Psicobiología de la Universidad de Murcia y autor del libro Tecnoestrés. "Mucha tecnología durante mucho tiempo pone literalmente enferma a la gente", según el investigador, que no olvida las ventajas que aporta el mundo del ordenador. Sin embargo, las nuevas tecnologías son armas de doble filo.Las siestas digitales -entendidas como pequeños descansos- ya se aplican en algunas empresas, como Google o Intel, que ven con buenos ojos que sus trabajadores pasen un tiempo desconectados, pues redunda en la mejora de la productividad. No hay empresa de Silicon Valley que se precie, de Facebook a Yahoo!, sin gimnasio, habitación para juegos reales -el futbolín triunfa- y unos confortables puffs para relajarse. "Gestionar bien el tiempo es uno de los mejores instrumentos de los que se dispone para controlar los efectos nocivos de las nuevas tecnologías, del tecnoestrés y de las tecnoadicciones", afirma Selva.Gestionar mal el tiempo significa sucumbir ante una de las ventajas de la red: la flexibilidad que otorga el poder estar conectado en cualquier momento desde cualquier lugar. En cualquier instante puede llegar un mensaje de correo electrónico o una llamada profesional, con lo que el trabajador se siente obligado a mantener un rendimiento continuo y a no poder desconectar ni distanciarse de sus obligaciones y problemas. Es decir, a disfrutar de un tiempo de descanso necesario para la salud mental. De hecho, un 26% de los empleados cree que el uso de Internet y del móvil aumenta su horario laboral y que esa disponibilidad permanente le genera estrés.Tony Schwartz, director The Energy Project, el año pasado colocó una encuesta en Huffington Post para conocer los hábitos de los trabajadores. El 60% reconoció que sólo se desconectan completamente del correo electrónico dos horas al día. El 20%, menos de media hora.Internet y el móvil no hacen necesario el trabajo presencial. Pueden ser un excelente medio para conciliar vida laboral y personal; pero también puede acabar comiéndose la vida del teletrabajador. "El teletrabajo es más flexible, pero rompe con las funciones de organización de actividades vitales, sean o no cotidianas, como los fines de semana, las vacaciones, el horario de comidas o verse con la familia", explica Selva.Una encuesta de Cisco Systems revela que el 45% de los empleados con acceso externo al sistema informático de la empresa trabaja entre dos y tres horas más al día. Una cuarta parte de ellos trabaja hasta cuatro horas extras. A la extensión horaria hay que sumar la posible desconexión personal y emocional que supone trabajar en solitario.Se desconoce cuántas personas pueden estar afectadas por el tecnoestrés, pero hay que tener en cuenta que dos tercios de los trabajadores españoles trabajan en oficinas con ordenador. Según un informe de PandaLabs, el 63% de los usuarios afirma que las incidencias en el funcionamiento de los sistemas informáticos le generan estrés. Para que el tecnoestrés genere trastornos psicológicos deben sumarse otros factores, precisa Selva. Como por ejemplo la sobrecarga de trabajo, la pérdida de control del proceso de desempeño de un oficio, y otros procesos sociales como puede ser el sentirse expulsado del mercado laboral.Juan Manuel Romero, presidente de la sociedad Adicciones Digitales, da consejos para prevenir las teledolencias: "Lo mejor es descansar diez minutos cada hora. En ese tiempo hay que moverse para evitar problemas de circulación, el síndrome de la clase turista... También conviene salir al aire libre. Además el mobiliario debe cumplir unos principios: que la silla nos permita apoyar toda la espalda, que el ordenador esté a la altura de los ojos, de lo contrario nos provocará tarde o temprano problemas de cervicales".Si hacemos caso a las recomendaciones del Instituto Nacional de Salud y Seguridad del Trabajo de EE UU se debería descansar al menos cinco minutos tras sesiones de 30 minutos de actividad. Y según el sindicato de profesores de Nueva York, unos recesos de 30 segundos son muy recomendables, con énfasis en respirar profundamente y cerrar los ojos en ese medio minuto de relax.Selva recomienda retirar la vista del ordenador entre diez y quince minutos por cada hora seguida de trabajo, y fijar la vista en el horizonte o en objetos distantes de cuando en cuando.Otro argumento a favor de las siestas digitales es el desgaste físico que conlleva trabajar todo el día delante de una pantalla. Según un estudio del Instituto de Biomecánica de la Universidad Politécnica de Valencia, más de la mitad de las personas que trabajan en oficinas desarrollan problemas relacionados con malas posturas.¿Hay que ir al trabajo con cronómetro en mano? No. En el remedio está la enfermedad y viceversa. La misma tecnología causante de la dolencia encuentra la solución. TimeStamp, User Protector o Eyes Relax, entre otros programas informáticos permiten regular los tiempos de descanso y de horario laboral.Workrave es uno de los más antiguos y quizás el más completo. Tiene la peculiaridad de incorporar un contador que mide la distancia recorrida por el puntero en la pantalla, y el número clics. Además de lanzar alertas e, incluso, de apagar la pantalla si no se obedece al aviso, introduce ejercicios gimnásticos para cabeza, cuello, manos y ojos.La industria del videojuego también ha prestado atención a la ergonomía laboral y, en concreto, al cansancio de la vista ante el ordenador. Es el caso del título Training Eyes, de la consola portátil Nintendo DS.La rapidez con que ocurren los cambios tecnológicos también puede generar conflicto en algunas personas, es el tecnoestrés. La actualización continua de programas genera tensión. Sobre todo si sus interfaces no se han creado con una claridad suficiente que evite equivocaciones, dudas o atascos que dupliquen el tiempo dedicado a una labor. Porque cuando la comunicación entre la máquina y la persona tiene barreras, el tecnoestrés está servido. "El desarrollo tecnológico, al mismo tiempo que mejora nuestras vidas, parece seguir un extraño proceso de evolución que convierte algunas tareas cotidianas en más caras, penosas y difíciles", dice Selva.Hay muchos más ejemplos que contribuyen al nerviosismo. Desde un inexplicable mensaje de error en el ordenador que no aporta soluciones sino la pérdida inminente de todo lo que se ha escrito. Hasta la web de una empresa con la que se necesita contactar y no hay lugar donde encontrar un teléfono, sino un formulario que nunca responderán. En este sentido, los diseñadores de interfaces pueden contribuir a reducir el tecnoestrés, con diseños más claros y más accesibles. Sobre todo para los "inmigrantes digitales", un término acuñado por el escritor norteamericano Marc Prensky en 2001 y que diferencia a los nativos digitales, aquellos nacidos entre 1980 y 2000, criados ya en la era digital."Las diferencias están entre quienes han aprendido informática jugando y los que la han aprendido como usuarios", explica José María Prieto, catedrático de Psicología del Trabajo de la Universidad Complutense de Madrid. "Los primeros son quienes saben llevar al límite el sistema, para ellos utilizarlo es divertirse: si hay caídas en el sistema, resolverlo es un reto. Ante un nuevo programa, encontrarle utilidad es divertido, un juego con el que disfrutan", explica Prieto. "Sin embargo, las personas con mentalidad de usuario tienen que hacer un curso cada vez que se introduce un nuevo programa, con lo que eso conlleva, y son quienes acostumbran a requerir más apoyo por parte de los servicios técnicos", añade.Para Prieto, el diseño de las aplicaciones no está pensado para un público amplio es decir, para que el 90% de la población lo entienda. "Están pensadas para los más aptos, no para minimizar errores. Las han creado los ingenieros y sin tener en cuenta al usuario, no se hacen estudios de usabilidad y en tiempos de crisis aún menos", dice."Aparecen problemas de adaptación a aparatos y sistemas que han sido diseñados por jóvenes y para jóvenes que prácticamente han nacido con ellos y los utilizan de forma habitual", opina Selva. "Los ordenadores tienen que aprender modales y las empresas deben pensar en un público más amplio que el del joven que sabe programación", añade.Según el informe eEspaña del 2009 de la Fundación Orange, más de la mitad de los mayores de 45 años no utiliza habitualmente el ordenador. Entre las medidas que podrían contribuir a un mejor manejo estarían aumentar los contrastes en las pantallas, dar más tiempo para elegir entre opciones e introducir más información de apoyo en los programas y más clara. Prieto va aún más lejos al poner como ejemplo el uso del iPod, claramente pensado para un público joven: "Requiere destreza digital fina y saber establecer una estrategia para clasificar la información".La vida se ha convertido en un cambio continuo. Ante eso Prieto afirma que toda persona tiene un límite en el número de tecnologías que puede dominar: "Estamos preparados para afrontar durante nuestra vida entre tres y cinco cambios tecnológicos potentes, no más", concluye.Tensión en los ojos, dolores de cabeza, vértigos, problemas de respiración, dificultad de concentración y el síndrome del estrés repetitivo (RSI, en sus siglas en inglés) son las dolencias más habituales de las personas que trabajan ante un ordenador, aunque no son exclusivas de ellas. Así como el tenista tiene como dolencia peculiar el codo, en el caso del cibertrabajador su síndrome más frecuente es el del túnel carpiano, dolor que abarca desde el antebrazo hasta la mano. Si antes era una dolencia muy frecuente en camareros y cajeros de supermercados, ahora se suman los oficinistas."Para mí, es el problema fundamental", explica Romero, autor del libro Adicciones digitales. "La posición del brazo que maneja el ratón debe estar en el mismo plano, bien apoyado en la mesa. No se trata sólo de apoyar bien la muñeca, sino todo hasta el codo y que sintamos que es el codo casi quien realiza el movimiento".De algunas dolencias se es más consciente, como los problemas de visión -lo que facilita la prevención (visita a oculistas, mejora de la iluminación)-, pero otras son más psíquicas que físicas. Es el caso de la pérdida de concentración, un fenómeno creciente y muy ligado no tanto al trabajo ante la pantalla, como a la entrada de estímulos constantes en él: correos electrónicos, chats, tuits y otras alertas que distraen de la tarea principal. Lo que puede parecer una distracción momentánea puede llegar a la pérdida de concentración constante y por tanto, a la baja productividad.Este síndrome lo sufrían los empleados de la empresa publicitaria Herraiz & Soto. Como entre sus habilidades profesionales figuraba la programación, la empresa ideó una pequeña aplicación para que mientras se estuviera escribiendo en el ordenador no molestaran los correos ni ninguna otra alerta. Así nació Ommwriter, una aplicación que consiste en la nada, en que nadie te moleste mientras trabajas. Con ella, el trabajador elige el color de la pantalla, una música (o ruido) relajante, el tipo de letra y, sobre todo, anula las alertas de llegada de correos.El éxito entre los empleados de la agencia, les llevó a difundirla. Saltó a la web y Ommwriter ha sido descargada más de 250.000 veces, y el 25% de las personas ha pagado por ella, aunque es voluntario. Desde junio la aplicación adaptada al iPad se encuentra en la tienda iTunes por 3,99 euros."Efectivamente no solo hay consecuencias físicas en el trabajo repetitivo, también psíquicas", asegura Romero. "Van en aumento porque antes el ordenador era fijo y el teléfono también; pero ahora con los smartphones nos permite arrastar el trabajo a casa con la familia, incluso al ocio. Nos vamos al cine y estamos consultando la Blackberry".El director de Adicciones Digitales recuerda como situación extrema el karoshi, la muerte en Japón por exceso de trabajo. "Debemos aprender a discriminar, porque si se llega al nivel de la adicción la única solución es quitar el ordenador o el móvil, como a los alcohólicos se les quita el vino, y haber cómo se vive hoy en día sin ellos".Españoles, no caigamos en el karoshi. Qué mal hay en 30 segundos de respiración profunda, en cinco minutos de receso, ¡quiá! en 20 minutos de siesta, costumbre patria hoy practicada por el doble de ciudadanos alemanes que españoles.Todo el artículo anterior está tomado del País en la siguiente liga: "Lo que necesita es una siesta digital"]]></content>
		</document>
		<document id="22a6cef74f7695bf155ff470983a340e" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/08/la-ultra-broma-la-mexicana.html">			<content><![CDATA[Una persona que tiene a bien leer este blog de vez en cuando me envía un mensaje de correo con una liga a un blog (pongo dirección al final del texto) en el cual desde el 17 de agosto mostraba el desinfle de la noticia sobre un tipo mexicano etiquetado como "joven mexicano ultracatólico terrorista".La noticia de marras la publicó el Diario El País de España. Ni tardos ni perezosos otros diarios mexicanos, según costumbre ancestral en los medios de prensa, la replicaron e hicieron un escándalito de nada que hasta ameritó que el cartonista Paco Calderón dedicará uno de sus cartones cotidianos al tema (pongo liga al cartón al final del texto) provocando en su foro de comentarios una andanada de mensajes anticatólicos de los librepensadores y catolicofóbicos comunes que, a la menor provocación, aprovechan cuanto foro les sale al paso para vertir sus acostumbradas dósis de veneno intolerante a todo aquello que huela a "religión".Doy el debido crédito a Elentir, titular del blog "Contando Estrellas" por la información que a continuación transcribo:Ayer el Ministerio del Interior difundió a los medios que la Policía había detenido a un ciudadano mexicano que pretendía atentar con gases asfixiantes y otras sustancias químicas contra la “marcha anti-Papa” que harán hoy en Madrid varios grupos de extrema izquierda. Del detenido se indicaba que se encontraba en España en una estancia por estudios en el Instituto de Química Orgánica General del CSIC, que sus iniciales son J.A.P.B., que reside en el madrileño barrio de Salamanca y que fue apresado a las 12:50h del mediodía en el exterior de un pabellón del Ifema. Se señalaba, además, que ese personaje había anunciado en foros de Internet su intención de atentar contra los antipapistas.El diario progubernamental Público añadía algunos datos más: la edad del detenido (24 años), su nombre completo y la siguiente información:“La Policía detectó al joven detenido investigando diversos foros de Internet. En ellos decía, entre otras cosas, que se debía “matar a todas las putas y maricones”. También habría anunciado, supuestamente, su intención de atentar contra los opositores de la visita del papa y habría llevando a cabo además tareas de reclutamiento a través de internet.”Las expresiones soeces que entrecomilla ese diario las puse en Google y no aparecía ningún resultado (al margen de la propia noticia del periódico de Mediapubli y de las webs que la han citado). Público, que califica al detenido de “ultracatólico”, también cita fuentes policiales que indican lo siguiente:“Era una persona preparada y existía un riesgo evidente. Ahora habrá que interrogarle para ver si la amenaza era fiable“, declararon las mismas fuentes. “Estando tan reciente el caso de Breivik [el ultra que mató en Noruega a 76 personas] hay que extremar precauciones”, añadieron.”Las amenazas las lanzó un tal ‘Bagman69? en un diario digitalBuscando más datos, llegué a las páginas de Meneame.net. En un comentario se citaba el apodo internetero del detenido, “Bagman69?, y un enlace a la web del diario digital La Voz Libre en cuyos comentarios habría vertido sus amenazas ese individuo. En concreto, el mensaje que señalaban desde Meneame.net en la noche del miércoles 10 de agosto. Ésta es la captura del comentario en cuestión:Buscando en Google me encuentro con más comentarios publicados por ese sujeto en otra noticia de dicho diario (incluyo las capturas de cada comentario por orden de publicación):?  Bagman69 usó como referencia una web abortista y ultraizquierdistaA la vista de los comentarios, es evidente que la Policía hizo muy bien investigando y deteniendo a este delincuente. Lo que también es evidente es que ese energúmeno tiene un perfil católico de lo más extraño. La falta de caridad que demuestra y su absoluto desprecio por la vida ajena contradicen por completo la doctrina católica. De hecho, otros comentaristas del citado medio cuestionaron que el tal “Bagman69? fuese en realidad un católico. Parece que no se equivocaban a la vista de ciertos datos.Para empezar, la URL que indicaba el tal Bagman69 en dos de sus comentarios es de un blog de ultraizquierda que incluye una imagen caracterizando al Papa como un nazi. La última entrada que aparece publicada en ese blog se titula “Cómo hacerse un aborto con pastillas”. No sé qué opinaréis vosotros, pero desde luego es una curiosa web de referencia para un supuesto ‘ultracatólico’, a menos que ahora se incluya bajo esa etiqueta a los ultraizquierdistas, a los “anti-Papa” y a los defensores del aborto, claro.Comentarios indigenistas de Bagman69 en una web pornográficaPero la web que utilizaba como referencia el tal “Bagman69? no es el único detalle de dicho personaje que no encaja en el supuesto perfil ideológico-religioso difundido por el Ministerio del Interior. Buscando más resultados en Internet con dicho apodo me encuentro con un comentario del tal “Bagman69? en una web pornográfica. En dicho comentario, con el que contestaba de forma insultante a un español, el tal “Bagman69? afirmaba que es mexicano y tiene residencia en España, “donde vengo a divertirme con las putas y reírme de estúpidos como con los euros que tu propio gobierno me da”. Como podéis ver a continuación, en ese comentario “Bagman69? también se mostraba afín al indigenismo:Un detalle más: en su email usa como nombre de usuario “f_cogelon”. Buscando lo que significa esa palabra, me encuentro con que un “cogelón” es lo que en España las chicas llaman un “metemanos”. Así pues, tenemos a un tipo que presume de metemanos, pisotea la doctrina católica, tiene como sitio de referencia una web abortista de ultraizquierda y deja comentarios indigenistas en webs pornográficas. Vaya católico más curioso que se ha topado el Ministerio del Interior a sólo 24 horas del inicio de la JMJ, oiga…¿Un católico o un ‘troll’ internetero?Por mi parte, insisto: me parece muy bien que hayan detenido a ese energúmeno. Lo que no me parece bien es que desde el Ministerio del Interior se difunda un supuesto perfil religioso o ideológico del detenido que como veis no se corresponde con los datos que se pueden encontrar sobre él incluso en los propios comentarios en los que escribió sus amenazas. El tal Bagman69 más bien parece un troll internetero sin escrúpulos, cuyo perfil no encaja ni remotamente con el de un joven cristiano. Desconozco si ese sujeto tenía en realidad la intención de llevar a cabo sus amenazas -Interior no ha señalado que se le haya intervenido ninguna sustancia química o gas tóxico-, o si lo que pretendía era fingir (bastante mal, por cierto) ser un cristiano para ensuciar la imagen de los católicos escribiendo esas burradas en un foro público, foro en el que no parece haber participado antes de publicar esas amenazas y comentarios que claramente no escribiría ningún cristiano que sea mínimamente coherente con su fe. Sea como sea -eso ya lo investigará la Policía-, es evidente que lo que ha escrito es un delito como la copa de un pino y debe pagar por ello. (Hasta aquí el texto de Elentir).CONCLUSIONES PROPIAS:El mote de "ultracatólico" que los medios de comunicación pusieron al joven poblano de marras es tendencioso y sin sustento alguno.Aunque sea verdad que este joven es practicante de la fe católica (sus comentarios nos hacen dudadr que lo sea en verdad) no por ello muestra una imagen fiel de lo que el catolicismo es en realidad ni lo que es una verdadera práctica de la fe católica ni de sus principios evángelicos.Faltó en los medios de comunicación mayor investigación y análisis del hecho noticioso referido. Cuando esto sucede (y sucede con frecuencia con cualquier tema en el cual la Iglesia Católica este involucrada) ocurre lo que llamo "fanatización mediática" y que caé en lo mismo que supuestamente acusa como negativo: fanatismo inquisidor ignorante e intolerante.La policía española no encontró material químico atribuible al joven y con el cual pudiera éste causar el daño que, envalentonado por el anónimato foril, amenazaba a diestra y siniestra.El tipejo imprudente resultó ser un bromista que ya fue puesto en libertad bajo ciertas condiciones fáciles de cumplir.Todo fue un vulgar bulo policíaco que los medios de comunicación fanatizaron.Ligas para consultar:http://www.outono.net/elentir/2011/08/17/curioso-catolico-el-que-detuvieron-ayer-por-amenazar-a-la-marcha-anti-papa/http://pacocalderon.net/modules/myalbum/photo.php?lid=2955 ]]></content>
		</document>
		<document id="c3953a25d486610f6beacd482776668b" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/09/desde-el-origen-de-todo.html">			<content><![CDATA[Es la vida que tendrás a partir de ahora.Es la esperanza que surge del perdón y del arrepentimiento, como un brote de flor en primavera y como promesa de una vida verdaderamente nueva.Es la nueva historia que escribirás con tus actos nobles, biografía de tu ser y quehacer que tal vez nadie lea, pero que a ti te deja en paz el corazón y tranquila la conciencia.Es la disposición del ánimo, el entusiasmo que late en ti por hacer mejor, a partir de ahora, las miles de acciones buenas que ya hacías.Es el reconocimiento de tu ser que, a pesar de lo que hiciste, sigue siendo valioso y noble, amado y cuidado por quien te hizo desde el origen de todo.Es la tristeza y el dolor que sufres cuando los recuerdos vuelven a tu memoria y te hacen ver la desgracia de vivir en desgracia y la pequeñez de tu ser cuando egoísta quisiste ser lo que no eras de ninguna manera.Es el saberte persona digna, merecedora de respeto y de una nueva oportunidad de amor, porque has sabido reconocer como pocas personas lo hacen que cuando se hace mal, mucho mal a los seres que un día dijiste amar, son ellos, precisamente ellos los olvidados de tu egoísmo; ellos los que han sufrido tus promesas incumplidas, ellos las víctimas de tus engaños;,ellos los abandonados por ti cuando huyendo te alejaste de su corazón buscando los fuegos fatuos de quimeras cantarinas; son ellos, te decía, los que primeramente te perdonarán lo que contra ellos arteramente hiciste.Es en todo esto y más donde reside el verdadero valor de tu ser personal: en saber que has fallado y has sabido reconocerlo pidiendo perdón, desde un arrepentimiento verdadero.Mucho de tu valor como persona se encuentra en que a pesar de tus miles de errores y caídas, has sido perdonado y puedes seguir por el camino de tu vida, con la vista en alto, mirando lejos, tan lejos como la trascendencia a la que estás llamado por quien te hizo desde el origen de todo.]]></content>
		</document>
		<document id="8a3fb465c6d082caf46670abb6169ed0" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/09/largo-viaje-al-futuro-del-pasado.html">			<content><![CDATA[A veces parece que no me conozco, que no soy el que digo ser o el que he sido desde hace años, del siempre yo del cual tengo conciencia de ser.Hace unas semanas tuve oportunidad de volver a mi tierra, a Chihuahua, en un viaje familiar, de urgencia. Decidí hacerme acompañar de mi hijo. Él tenía ilusión de conocer la tierra de su padre, de la que tantas veces les he hablado a mi familia y amigos. La tierra que, pese a la violencia y a sus malos gobiernos, sigue siendo mía porque sigue latiendo en mi corazón y doliendo en la conciencia.Llegamos a Chihuahua capital de noche y a la mañana siguiente partimos en un largo viaje por carretera en un auto rentado. Todo fue descubrir la inmensidad, reconocer las llanuras y sorprenderse a cada momento por los juegos de luces que el sol hacía en el atardecer de las montañas. Chihuahua es tierra de tranquilidad, donde parece que el tiempo no pasa y donde cualquier punto en el mapa queda infinitamente lejos.Mi hijo conoció y yo me reencontré con esa tierra bendita bañada de sol. Tierra regada con el sudor de la gente trabajadora que con sus manos esforzadas ha conquistado la vida del desierto. Tierra que ha recogido tantas lágrimas de tantas madres que han perdido a sus hijos e hijas por causa del egoísmo y la ambición de los cobardes que al parecer nunca han tenido madre que les llore.En el trayecto por carretera vimos la contradicción temporal: tierras yermas sin aparente vida y fanegas anegadas. Fantasmas de lo que un día fueron vacas regordetas y vacas regordetas que al parecer nunca serán fantasmas que ronden y asusten a los viajeros al lado de las carreteras. Concluimos que Chihuahua es tierra extrema en donde nada es igual, aunque sus inmensas llanuras parezcan desmentirlo.Visitamos la Gran Paquimé, esa ciudad de historia y adobe que tantas veces durante siglos ha querido morir en la segunda muerte y siempre, en su agonía es rescatada y vuelta a construir por los hombres de mi tierra que tienen aprecio, historia y memoria de la trascendencia.Comimos carne que sabe a carne y manzanas que saben a manzana. Nos deleitamos con elotes y chile chilaca asado y cortado en tiras con sabor a savia de tierra y a trabajo duro bajo el sol. Mi hijo conoció el sabor de la naturaleza generosa y yo simplemente volví a ella, como se vuelve a casa después de tantos años de andar como hijo pródigo mendigando sinsabores y extrañando el hogar que dejé una fría madrugada invernal, sin volver la vista atrás para no llorar y para no regresar arrepentido a los brazos de mi madre que ahora visité para devolverle un poco de la mucha vida que siempre me dio.Definitivamente creo que cada uno de nosotros sabemos lo que somos en el presente cuando volvemos la vista al futuro del pasado que hemos sido y somos capaces de descubrir con mirada limpia el origen de nuestro ser.]]></content>
		</document>
		<document id="70e3ef5b866169310ccae755c94e2feb" url="http://socraterias.blogspot.com/2011/10/reyna-el-america.html">			<content><![CDATA[El América es grande. Muy grande.Que el América grande haya decidido separar del plantel titular a un verdadero americanista y muy buen jugador que deja el alma en cada partido, es triste. Muy triste.Que el América grande pierda un partido con su archirrival chivas es lamentable. Muy lamentable, pero no tanto como dejar fuera del equipo a un jugador como Ángel Reyna.El América que es grande, muy grande no jugó el domingo. Y ése América grande, que es muy grande por su historia y títulos, casi no ha jugado en este torneo de fútbol.El América que si ha jugado es el que es pequeño, muy pequeño en valor, en calidad técnica, en coraje, en amor a la camiseta, en pasión por el deporte bien jugado y en entrega por el equipo, el símbolo y la historia que ahora muestran sus pequeños, muy pequeños y anodinos jugadores actuales del equipo titular.Casi ningún jugador del conjunto titular del actual América, que es mediocre, muy mediocre, es americanista de origen y formación:No lo es el portero NavarreteNo lo es el remedo de futbolista apodado el “Topo” ValenzuelaNo lo es Aquivaldo MosqueraNo lo es Vicente SánchezNo lo es Matías VuosoNo lo es Edgar Castillo (en pelea eterna con el balón y su propia vida)No lo es Jesús MolinaNo lo es Paul AguilarNo lo es Daniel el “Rolfi” MontenegroNo lo es Rosinei Adolfo No lo es Cristian Benitez (de los pocos que se salvan por su juego y entrega). Y de los que sí son americanistas desde la cuna y que parecen no serlo cuando juegan (a excepción de Ángel Reyna y del joven Diego Reyes, otro rey), contagiados de apocamiento y mediocridad, pusilánimes hasta el asco y tedio que provoca apagar la televisión para no llorar por la cobardía y poca vergüenza que muestran en cada juego, están:Oscar Rojas (que ya pasó sus mejores épocas, si es que alguna vez las tuvo)… y están… ¡¿?!... este… digo… están… ¿?.. ¡No están!Bueno, no están en cada juego y muchos no han estado en ninguno, pero quisiéramos ver a los jóvenes canteranos, a los verdaderos americanistas que, como otros en otras épocas, han hecho que nuestro equipo sea grande, muy grande y que ahora son bicampeones del torneo sub 20 y que a pesar de ello no son tomados en cuenta a la hora de hacer historia en cada partido.Los americanistas de siempre queremos ver a nuestros jugadores que son americanistas desde la eternidad:Francisco Iturbide Cera (Delantero)Jorge Antonio León Y Vélez (Volante ofensivo)Luis Ernesto Olascoaga (Volante Ofensivo)Erick Alan Pimentel (Defensa)Joaquín Martínez (Medio)Renato González (Volante Ofensivo – Delantero)Hugo Alfonso González Durán (Portero)Patricio Treviño (Defensa Central)Luigiani Gallardo R. (Volante Ofensivo – Extremo)Ademar Rodríguez E. (Defensa Lateral Izquierdo)George Corral A. (Defensa Lateral Derecho). Los americanistas de siempre que nos reconocemos parte del América que es grande, muy grande, queremos un equipo de jugadores con la hombría bien puesta y dispuesta a romperse el alma y a dejar la piel en el pasto del Nido del Águila en cada partido.Los americanistas eternos, no queremos un equipo de nombres cobardes que al primer intento de falta fingen tremendos golpes e incurables lesiones. No queremos en la cancha del Azteca a un equipo de estrellas apagadas, deslucidas, que ni corren, ni se cansan, ni sudan ni se acongojan en cada derrota.Mientras las estrellitas estrelladas de nuestro club cobran su jugoso cheque a pesar de las continuas derrotas, los americanistas de siempre lloran y se avergüenzan y desde su tristeza y coraje declaran la verdad:“Tenemos un capitán de agua y una defensa de plástico”. Por decir esta verdad Ángel Reyna, el mejor jugador del club en este momento, verdadero americanista al que le duelen hasta el ADN las derrotas y el cinismo de sus compañeros de equipo, fue separado del plantel titular.Se dice que se le castiga por haber roto, con sus declaraciones, un reglamento interno. Muy bien, de acuerdo. Me pregunto: ¿Qué se le hace al jugador americanista bien peinado y bien tatuado que rompe con la historia y grandeza de un club? ¿Qué castigo merece quien cínicamente chambea en el fútbol y lucra con la fama, el honor y el prestigio de un club como el América?Ángel Reyna mostró la grandeza del América. América es grande. Muy grande, hasta en la vergüenza por la derrota. América es grande en el sentimiento de frustración. Ángel Reyna mostró la grandeza. Y por eso lo corrieron del Club de sus amores. Y lo hicieron con la mezquindad que es propia de quien se sabe pequeño: arguyendo reglas internas y olvidando y dejando de lado sentimientos, pasión, historia, grandeza, mucha grandeza.Los americanistas de siempre son americanistas. Los americanistas de este torneo son “jugadores profesionales” insulsos, muy insulsos.Los americanistas de siempre hacen historia. Los americanistas de este torneo la destruyen. Triste, muy triste.Por ahora sólo un ángel reina en el América. Es el ángel de la Esperanza.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>