<author id="93872234280ce7a18030fb36f9c4ed37" url="proyectocolegiosagrado.blogspot.mx" feed="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="8ff0aa27b5d0510c9ed42bfdfc95d844" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2009/10/mes-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Es el décimo mes del año. Con la llegada del otoño aparecen los hongos. Siguen marchándose las aves estivales y comienzan a llegar las invernales."En octubre, caída de hojas y lumbre"Se inicia el celo de rebecos y cabras montesasLa ardilla almacena comida en sus madrigueras.El madroño tiene al mismo tiempo flor y fruto.Las bandadas de grullas surcan nuestros cielos a finales de mes.A veces, los erizos vuelven a criar en este mes.Refranes- El labrador para octubre sus deudas cubre.- En octubre, caída de hojas y lumbre.- En octubre de la sombra huye, pero si sales al sol, cuida de la insolación.- En seco o en mojado, por San Lucas (18 de octubre) ten sembrado.- Lo mejor y más preciado, por octubre está sembrado.- Octubre, las mejores frutas pudre.- Por San Urbano (31 de octubre), el trigo ha hecho grano.Fiestas de interés- 3 al 12. Fiesta de la Exaltación del Marisco. El Grove (Pontevedra)- 6 al 13. Fiestas del Pilar. Zaragoza.- 10 al 13. Moros y Cristianos en Honor de la Virgen de las Injurias. Callosa de Ensarriá (Alicante)- 17 al 19. Festa das San Lucas. Mondoñedo (Lugo)- 18. Romería de Nuestra Señora de Valme. Dos Hermanas (Sevilla)- 23 al 25. Fiesta de la Rosa del Azafrán. Consuegra (Toledo)(de índicepaginas.com)Equipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="c071e01225eafea3bbbf68eae0c0477a" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/01/conocer-extremadura.html">			<content><![CDATA[ UNA VISITA POR NUESTRA BONITA EXTREMADURA.CONOCERLA ES QUERERLAEquipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="40ab508bed28ccb026860aac35def7d7" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/01/curiosidades.html">			<content><![CDATA[La Roma antigua: cultura del reciclaje y la reutilización Mientras que en pleno siglo XXI, con los avances científico-tecnológicos y la globalización se continúa aún reflexionando y debatiendo sobre la preservación de la ecología, en la antigüedad, los romanos reutilizaban y reciclaban más que el hombre actual.Más información aquíEquipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="7fbdeb41566d3e923a0a5f0192b1d12f" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/01/mes-de-enero.html">			<content><![CDATA[                            EneroEl primer mes del año se caracteriza por las fuertes heladas nocturnas, que obligan a la vegetación y a algunas especies animales a sumirse en un profundo sueño invernal.El vital ciclo del agua sólo queda garantizado cuando se producen abundantes nevadas:"Por enero florece el romero"En los Pirineos y en la cordillera Cantábrica, la perdiz nival adquiere su blanco plumaje.- Los lirones duermen, aletargados en los viejos troncos de haya .- Las grullas invernan en la laguna de Gallocanta y en los baldíos extremeños.- En las dehesas, las bellotas maduran y caen al suelo.- El zorro es uno de los predadores mejor adaptados al  cambio climático.Refranes- Besugo de enero vale un carnero.- Con nieve en enero, no hay año fulero.- De enero a enero, carnero.- Desde San Antón (17 de enero), una hora más de sol.- El que se esquila en enero, está esquilado el año entero.- En enero no te separes del brasero.- En las mañanas de enero, ni se dan los buenos días ni se quitan los sombreros.- Enero, buen mes para el carbonero.- Gatos en celo verás en enero.- La mejor luna, la de enero, y el mejor amor el primero.- Para San Antón (17 de enero), busca la perdiz el perdigón.- Por enero florece el romero.Fiestas de interés- 5. Cabalgata de Reyes Magos. Sevilla.- 15 al 17. Fiestas de San Antonio Abad. Els Traginers. Igualada (Barcelona)- 17. Fiestas de San Antonio Abad. La Puebla (Mallorca)- 19 y 20. Tamborrada de San Sebastián. San Sebastián (Guipúzcoa)De  indicedepaginas.com/Equipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="abd11ac08f3dd5d3a20e0baeb6dbfb1e" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/01/revista-es-posible.html">			<content><![CDATA[Ecología y Desarrollo, en colaboración con Fundación Chandra, lanzan esPosible (una nueva revista on line cuyo objetivo es reflejar las acciones de empresas, administraciones públicas, ONG, medios de comunicación o ciudadanos, hacia la sostenibilidad diaria y cotidiana. La revista llegará a más de 550.000 destinatarios de mail cada mes, de los cuales, 2.000 son periodistas.VER AQUÍEquipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="29a79a15806a2ae5d86f9553eeb6c2c2" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/02/e-n-el-segundo-mes-del-ano-los.html">			<content><![CDATA[En el segundo mes del año, los almendros florecen en las regiones levantinas y meridionales. Algunos mamíferos entrarán en celo y las rapaces realizarán su puesta anual. Las aves migratorias comenzarán un nuevo viaje hacia el norte de Europa.El retorno de las cigüeñas blancas a los campanarios señala el anticipo de la primavera:"Por San Blas, laverás"- En los cantiles y roquedos, buitres leonados   y águilas perdiceras  efectuarán sus puestas.- Los grandes bandos de ánsares abandonan los humedales de  Doñana y Villafábila, camino de Escandinavia.- Entran en celo el búho real  , el lobo , el gato montés la ardilla  y el halcón  peregrino .- Florecen las caléndulas , el romero , los sauces  y la mandrágora (llamada flor de "brujas")Refranes- Abrígate por febrero con dos capas y un sombrero.- En febrero sale la lagartija del agujero.- En febrero, un día malo y otro bueno.- En febrero busca la sombra el perro, a finales, que no a primeros.- Por San Blas (3 de febrero), la cigüeña verás.Fiestas de interés- Carnaval. Águilas (Murcia)- Carnaval. Ginzo de Limia (Orense)- Jornadas de la Matanza. El Burgo de Osma (Soria)- La Vaquilla. Colmenar Viejo (Madrid)- La Endiablada. Almonacid del Marquesado (Cuenca)- Fiestas de Moros y Cristianos. Bocairente (Valencia)- 8. Fiestas de Santa Águeda. Zamarramala (Segovia)- 14 y 15. Fiestas de los arrieros. Balsareny (Barcelona)- Fiestas de Carnaval. Solsona (Lérida)- Carnaval. Cádiz.- Carnaval. Santa Cruz de Tenerife.- Fiestas del Pero Palo. Villanueva de la Vera (Cáceres)- Carnaval del Toro. Ciudad Rodrigo (Salamanca)- Fiestas de Carnaval. Santoña (Cantabria)De indicepaginas.comEquipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="2d08a6eb8c6a30483a5e48d727cd648e" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/02/finaliza-la-conferencia-europea-sobre.html">			<content><![CDATA[Finaliza la Conferencia Europea sobre BiodiversidadMiércoles27 de enero de 2010.Más información aquí Equipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="afa2bbdfb310c63163efaa691e14ee38" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/02/mes-de-marzo.html">			<content><![CDATA[Durante el tercer mes del año llega el final del invierno. La flora y la fauna recuperan su pulso vital, nuestros campos florecen. Empieza una nueva primavera.Es un mes tradicionalmente ventoso:"Cuando la  nunca está quieta"- Muchas de las rapaces migratorias que pasan el invierno en África acuden de nuevo  a España.- Las crías de los conejos (los gazapos) corretean sobre los  pastizales.- Tras los fríos del invierno, aparecen las primeras flores: celidonias , violetas , anémonas de bosque ...- Entre los recién nacidos del mes, están los hermosos cachorros del lince ibérico .- El águila imperial incuba sus huevos.- Las golondrinas , los sapos y las  mariquitas  entran en celo.Refranes- Cuando marzo mayea, mayo marcea.- En marzo, la veleta ni dos horas está quieta.- Marzo en lluvias, buen año de alubias.- Si en marzo oyes tronar, prepara la media y el costal, y que no sea para buscar.Fiestas de interés- 1. Rally Internacional de Coches de Época. Sitges (Barcelona)- Misterio de la Pasión. Cervera (Lérida)- Drama Sacro de la Pasión (Tarragona)- La Pasión. Esparreguera (Barcelona)- Sábado Santo. El volatín. Tudela (Navarra)- Domingo de Resurrección. La bajada del ángel. Tudela (Navarra)- 12 al 19. Fallas de San José. Valencia.- 18 al 26 (desde el tercer sábado hasta el cuarto domingo de Cuaresma). Fiestas de la Magdalena. Castellón.- La Pasión. Callosa de Segura (Alicante)- 16 al 19. Fallas. Gandía (Valencia)Equipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
		<document id="89024696b758528e032ca67312774048" url="http://proyectocolegiosagrado.blogspot.com/2010/02/requiem-para-nuestras-abejas.html">			<content><![CDATA[ ContaminaciónPub. 03-02Réquiem para nuestras Abejas Por Dominique GuilletHoy encontramos que más del 75% de los cultivos que nutren la humanidad y el 35% de la producción de alimento dependen todavía de los polinizadores, es decir, en mayor parte abejas. Pero las abejas estan desapareciendo. El único enemigo verdadero de la abeja, su solo predador a la escala planetaria, es el hombre moderno. Albert Einstein previno a la humanidad: “si la abeja desapareciera de la superficie del globo, el hombre no tendría más que cuatro años a vivir, no más polinización, no más hierba, no más animales, no más hombres”...Seguir leyendoEquipo docente del Proyecto]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>