<author id="93fd890ec2a6ef5d2a726ed02dac3d39" url="blog.exolimpo.com" feed="http://feeds.feedburner.com/exolimpo" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="828c775a64aca4c56f3b1c760f45b31c" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/1UTb3jr7Qbo/llega-tailonz-la-ultima-incorporacion.html">			<content><![CDATA[Hola seguidores de Exolimpo, mi nombre es Tai (El alias de Tailonz, Tai, nace de un personaje creado por mi) y soy un recién llegado al blog (espero hacerlo bien y hacer que esto resurja de sus cenizas).¿Por qué estoy aquí?. Un veterano (Mi compañero Kam) quiere hacer que esto regrese a su gloria y pues… vamos a conseguirlo, ¿no?.Yo hablaré sobretodo de manga, anime y noticias varias (además de que estoy dispuesto a escuchar sugerencias interesantes).Me gusta todo tipo de anime, entre mis favoritos destacan One Piece (Anime por el cual entre a este mundillo siendo el primero que vi junto DBZ), Jormungand, Acchi Kocchi (Ideal para sacarte una sonrisa fácil) y Reborn.Ahora mismo estoy siguiendo Kill a Kill y Shakugan no shana junto unos cuantos más que están pendientes.Espero que mis aportaciones sean de vuestro interés y que este blog resurja con los nuevos miembros que esperamos.Un saludo y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="f7de0da7705297994ff76b4406c67a0e" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/3dF2TfsRnW0/one-piece-pirate-warrior-2.html">			<content><![CDATA[Hola chicos, llego de nuevo con un juego que ví hace poco: One Piece Pirate Warrior 2Como fan de One Piece no pude evitar fijarme en la nueva entrega de este juego y como a muchos, no me sobra el dinero y no me puedo permitir comprarlo (que salio el 30 de agosto aquí en España), pero si me muero de ganas de hacerlo.Aunque sea la segunda parte de la saga, no guarda relación ninguna con el primer juego.Mientras que One Piece Pirate Warrior guarda  relación con el anime/manga hasta el salto temporal, este juego posee una historia propia basada en diales y control mental (no veas lo difícil que es pelear con tus propios aliados).También posee mayor número de personajes utilizables a la hora de jugar, en comparación con el uno el sistema de personajes jugables aumenta considerablemente.Luffy junto toda su tripulación, los almirantes, la tripulación de Shirohige (Marco, Ace), Law, Kuma, Perona, Kurohige, etc etc (36 personajes jugables en total )También cambia el sistema de aliado mientras que en el OPPW se elegían como aliados los compañeros que participaban en ese mapa en cuestión, en este juego se puede elegir un único aliado durante todo el mapa haciendo uso de muchos más combos.Para compensar el uso de un único aliado, se pueden escoger personajes con los que no se puede jugar fuera de ese rol (Ejemplo: Ivankov, Kaku, Jabura, Vista... hasta un total de 15)El juego se basa en el mousu (captura de territorios y misiones secundarias). Aún así es uno de los juegos que mas me han gustado (y trataré de comprarlo... cuando pueda... xD)A los que lo tienen: ¿Están de acuerdo conmigo?A los que lo van a tener: Compartir vuestra experienciaA los que (como yo) no tienen pasta: Siempre tendremos el manga de OP (y el anime)Yy a todos: Disfrutad de vuestra alma friki ^^]]></content>
		</document>
		<document id="802f40e4aedea6b480ee9c36e788d622" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/3sSPzpBP1FI/internet-explorer-11-el-anime.html">			<content><![CDATA[El sentimiento de extrañeza aún no me abandona, y creo que no puedo hacer menos que pasarles a ustedes el mismo sentimiento. Es mi deber, diría incluso, tener que hacerlos sentir lo mismo que yo. Como dirían en ciertos foros de la internet, "guys, you need to know this feel".¿Les ha ocurrido que en su vida cotidiana se encuentran con un evento o concepto que han visto en la internet? No como los cosplayers de memes, sino más bien como que un producto de tu país haga un comercial muy cercano a los que hacen los japoneses. Si, un comercial extraño, surrealista pero pegajoso.Pues esto es lo que les vengo a enseñar hoy, algo que nunca esperé de Microsoft. Y lo he escrito bien: Microsoft está adoptando esta campaña para la adopción de IE-tan en sus computadores.En un esfuerzo por lograr quitar el estigma de Internet Explorer del inconsciente colectivo de la internet, Microsoft ha entrado en campaña para tener que darle una probada, y tal vez quedarse, con la nueva iteración de IE, ahora en su versión 11. Una campaña viral que tiene incluso a su protagonista, Inori Aizawa, con su propio perfil de Facebook, donde cuenta que "cuando era joven solía ser una chica torpe, extraña y un poco lenta", pero como en la historia del Patito Feo, ha madurado y "está ansiosa de mostrarte lo que puede hacer".Mira el video y cuéntanos en los comentarios si acaso te convencen sus habilidades de niña madura. ¿La adoptarías?]]></content>
		</document>
		<document id="39e155ca80e61cc26146cb7af8caf420" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/43lMoE8g3Vc/se-buscan-escritores.html">			<content><![CDATA[Buenas a todos, como ya sabeis hace un tiempo que las entradas en exolimpo se han reducido considerablemente. Esto es debido es que los antiguos miembros de exolimpo pues, lógicamente, ya no escriben ya que están ocupados con su vida laboral o con sus estudios.Precisamente por eso ante la necesidad de nueva mano de obra y con la intencion de revivir el blog, se abre la veda y hay paso libre para el reclutamiento de gente.Hay varios requisitos para todo aquel que este dispuesto a entrar a echar una mano:- Escribir al menos 1 o 2 entradas a la semana, ya que queremos revivir el blog, necesitaremos proveerlo de contenido regular una vez mas y por ende necesitamos gente comprometida que se comprometa a escribir regularmente.- Conocimiento sobre anime, manga, videojuegos, cosplay, informática, .... Este es un blog "friki" y por tanto el contenido debe estar acorde, vamos a escribir sobre anime, manga, curiosidades de estos géneros y demás partes de la cultura japonesa y su japanimación. Por tanto si estas esperando escribir recetas de cocina, este no es tu blog.- Buena escritura, bueno, al menos conocimientos de ortografia y saber escribir con la menor  cantidad de faltas posible ya que si vamos a escribir algo, escribámoslo bien.- Muchas ganas de colaborar y de divertirse, Exolimpo es un sitio en el que los escritores pueden compartir lo que quieran y sentirse bien con lo que escriben.Para todos aquellos que esten interesados contactadme a mi via mail a:  exokamryner@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="98a75182b6ab258037f9ff22711acfe0" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/47W_VUlLkYM/puella-magi-madoka-magica-la-pelicula.html">			<content><![CDATA[ Muchos recordarán este particular título de serie de anime donde se seguía la vida de una chica de apenas 14 años llamada Madoka Kaname, a la cual se le presenta la oportunidad de ganar poderes mágicos y convertirse en una Magical Girl de una forma al parecer bastante sencilla, un extraño pero tierno ser llamado Kyubey le ofrece cumplir un deseo y transformarla en una Magical Girl y a cambio, Madoka arriesgará su vida luchando contra brujas, unos seres que han nacido de la desesperación. Sin embargo, tal vez las cosas no son tan sencillas como parecen. Pues bien, esta serie tendrá tres películas, dos de las cuales fueron traídas al país de México, en diferentes estados, para deleite de los fans.Como mencioné, ya se tienen contempladas tres películas para la serie:Puella Magi Madoka Magica the Movie Part I: Beginnings cuya fecha de lanzamiento fue el 6 de Octubre de 2012 y tiene una duración de 130 minutosPuella Magi Madoka Magica the Movie Part II: Eternal la cual fue estrenada el 13 de Octubre de 2012, con una duración de 109 minutosPuella Magi Madoka Magica the Movie Part III: Rebelion cuyo lanzamiento está esperado para finales del presente añoLas dos primeras películas son compilaciones de la serie de televisión con algunas modificaciones en cuanto a las voces y algunas nuevas escenas con nuevas animaciones siendo el primer film el que cubre los primeros ocho episodios de la serie. Ambas películas serán puestas a la venta en Blu-ray y DVD el próximo 30 de Julio, tanto en su versión estándar como la versión de colección. La tercera película se menciona que será una nueva historia escrita por Gen Urobuchi.Los films fueron exhibidos en varias locaciones selectas de Estados Unidos y otros siete países entre Octubre de 2012 y Febrero de 2013 y, ahora, le llegó el turno a México. Las ciudades elegidas fueron:Distrito Federal: Se exhibió el 18 de Mayo de 2013Guadalajara: Exhibida el 25 de Mayo de 2013Monterrey, Nuevo León: Presentada el 01 de Junio de 2013Mérida: El 08 de Junio de 2013Tal vez muchos se sientan decepcionados, al igual que yo, dado que estas fechas ya pasaron,  sin embargo, Puella Magi Madoka Magica en México vio tanto éxito que decidió hacer una nueva ronda para la exhibición de la película trayéndole de nueva cuenta en algunos lugares y añadiendo otros nuevosDistrito Federal: 22 de Junio de 2013 (ya a la venta los boletos)Chihuahua, Chihuahua: 29 de Junio de 2013Tijuana: 13 de Julio  de 2013Veracruz: 20 de Julio de 2013Espero que esta noticia haya emocionado a más de uno y que no pierdan la oportunidad de disfrutar estas películas en la pantalla grande, además de que hay promociones exclusivas para quienes asistan a la función. Así que decídanse y hagan un contrato con Kyubey.FUENTES: Madoka en México / Puella Magi Madoka Magica en México]]></content>
		</document>
		<document id="89a74ce61eb2b365a5edc9efa0430d91" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/7sUVEj5B9F8/aca-jap0112-instaura-sus-apocentos.html">			<content><![CDATA[Mi abogado dice que es conveniente integrarme nuevamente a la sociedad.Bueno... es algo incómodo que me presente tan tarde. Son mas de las 10 de la noche, esta semana tendre un examen, y Letty whiterock me acaba de patear el culo en PCB; En resumidas cuentas, no estoy muy de ánimos hoy. Pero me sentiría mal que pospusiera una propuesta tan jugosa como es la de entrar en un blog comunal (¡JA! como si tuviera el personal muy activo). Así que seré franco y directo:Me llamo Juan alejandro pinto (AKA: Jap0112), tengo 19 años, veo anime desde que tengo memoria, y muy posiblemente muera virgen.Empecé a introducirme al mundillo otaku desde los 12 años, y mi primer anime visto en internet es Suzumiya Haruhi no yuutsu (Maldito seas Kyo ani, aun espero la verdadera segunda temporada). Mis conocidos de la realidad que también están metidos en este cuento comentan que tengo gustos bastante hipster, y  no puedo negarlo, apenas pueden reconocer el nombre a uno de cada cien animes que les comento.No es que mis gustos sean raros, simplemente ignoras la existencia del manga mas varonil de la historia. Y este buen mozo lo confirma.Actualmente estoy un tanto desconectado del mundo gaymer y me limito a jugar Touhou project o cualquier novela visual que caiga en mis manos (posiblemente haga un articulo de estos dos temas en algún futuro).Mis gustos no se limitan únicamente al manga/anime; soy un gran aficionado a la literatura, en especial a la buena ciencia ficción. En los últimos años me he introducido mas al cómic americano y cada tanto le doy un vistazo al  europeo.Haré lo posible por ser constante en el blog, conocer a la comunidad de Exolimpo, y hacer un articulo sobre la primer pendejada que se me atraviese en la mente.Sukuna sabe que un mal se aproxima.Solo recuerden no darme comida después de las 12:00 A.M.]]></content>
		</document>
		<document id="18c6e08a91f56a6f871e747e53ecf78" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/7wEz18QDGRw/y-pues-si-kei-kurono-otra-vez.html">			<content><![CDATA[Imagen que no tiene nada que ver con lo que se dirá aquí, pero que me gusta así que...Saludos mis estimados humanoides, Kei Kurono reportándose con entradas cada 2 a 3 años semanas. Pues la verdad es que sí. Aquí estoy de nuevo, tratando de retomar lo que alguna vez fue mi segundo hogar, Exolimpo.He de ser honesto con ustedes, y de paso conmigo mismo, esto de la 'adultez' es complicado; trabajo, estudio, vida, alcohol, etc., no dejan mucho tiempo para el ocio, para el disfrute de lo que tanto me nos gusta, el anime, el manga, en general la animación y producción oriental.Sé que lo he dicho ya varias veces pero nunca se puede uno rendir ¿no creen? además ¿a quién se le ocurre que Kei Kurono pueda desaparecer de Exolimpo? (que se resalte la humildad con la que dije lo anterior). Lo mismo de siempre, noticias de vez en cuando, reseñas, recomendaciones, de todo un poco, en espacios no mayores a 2 o 3 o 4 o 5 días semanas.La verdad sea dicha: ya no dispongo del mismo tiempo que tenía cuando empece en esto, alguna vez les comenté a que me dedico y pues aún lo hago así que se imaginarán la cantidad de tiempo disponible que me queda para entretenerme, así que esperen pero no esperen mucho.Y como no me la he visto, y hasta ahora me acorde que esto existía les regalo el trailer (que me imagino ya han visto) de GANTZ Live Action Movie.Saludos y nos leemos dentro de poco.]]></content>
		</document>
		<document id="d09594a1ff726c7df1a65c8db7c332d3" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/amx4_LLJh0U/shingeki-no-kyoyin.html">			<content><![CDATA[Vuelvo de nuevo con una reseña de anime. Varios amigos me habían hablado de el y, claro, antes de contaros nada tenia que verlo, y eso he hecho, he tardado dos días (tengo mucho tiempo libre) en hacerlo y aqui os traigo la reseña.Espero que os anime a verlo a quien no lo haya hecho.Enjoy!Un siglo atrás del inicio de la historia una amenaza cae sobre la humanidad: Titanes.La humanidad se vio obligada a refugiarse tras tres muros (María, Rose y Shina), mucho más altos que el mayor de los titanes.Así la humanidad ha prevalecido... hasta ahora.¿Que sucederá si aparece un titan capaz de ver por encima de los muros?¿Y si un titan con una fuerza colosal rompe las únicas defensas que le quedan a la humanidad?Un joven, Eren y sus amigos (Mikasa y Armin) sufrieron de primera mano la devastación de los titanes y su voluntad les lleva a enfrentarse a ellos y devolver la libertad a la humanidad. ¿Pero servirá solo la fuerza de voluntad para acabar con esos monstruos?.Tras su entrenamiento... ¿Serán capaces de vencer a estos "hermosos" enemigos?Pues nada nada, a ver el anime :D]]></content>
		</document>
		<document id="4de67a9644084f94024fb08061f63650" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/CxmGAJhge2A/fire-emblem-awakening-para-3ds.html">			<content><![CDATA[Yo, honestamente, no me considero una gamer. Aunque hay muchas personas que me dicen que lo soy, y es que realmente los juegos RPG (Role-Playing Game) no son mi estilo de videojuego favorito, de hecho ni siquiera me siento atraída por ellos, sin embargo, para esta escritora carente de gusto por los videojuegos de rol, hubo uno que sí llamó mi atención, Fire Emblem: Awakening para 3DSAunque sé que muchos ya conocerán esta extensa saga, primeramente quisiera hacer una breve descripción del juego para aquellos que, como yo, no tienen ni idea de qué trata y de paso dar las características de este videojuego. El juego fue desarrollado por Intelligent Systems y publicado por Nintendo para Nintendo 3DS. Es la decimotercera entrega de la saga pero el primero para ésta consola desarrollado para utilizar contenido descargable de pago (DLC). Salió a la venta en Japón el 19 de abril de 2013, para América, fue el 4 de febrero de 2013 y para Europa el 19 de abril de 2013.Como muchos ya sabrán, un juego RPG se juega por turnos, es decir, uno mueve a su personaje a distintas posiciones, trata de atacar al enemigo si es posible, y luego espera al contra-ataque, una de las razones principales por la cual no me gusta este tipo de juego. Cada personaje tiene un cierto número de puntos de vida los cuales, cuando se es atacado, disminuyen de acuerdo al poder de ataque, siendo que si el personaje pierde todos, es derrotado.En Fire Emblem: Awakening, al comenzar el juego, uno crea su "Avatar" o "Robin" que es hasta cierto punto personalizable y con el que se jugará. Con éste Avatar que el jugador irá dirigiendo, se podrá hablar con ciertos personajes tanto no jugables como jugables siendo así que, con éstos últimos, el avatar podrá ir desarrollando relaciones más cercanas con sus compañeros de batalla.Además, también hay una serie de clases, más de cuarenta, con diferentes habilidades, fortalezas y debilidades, además de que, cuando un personaje llega al status más alto de ésta clase, el jugador tiene la habilidad de cambiar a ese personaje a otra clase, ya sea una avanzada u otra nueva, para así seguir creciendo en habilidades.Otra nueva característica es que se puede realizar un ataque doble con la ayuda de otro personaje, es decir pair ups, para que así los dos puedan luchar juntos, ser más poderosos y también desarrollar vínculos emocionales entre sí los cuales, al llegar a cierto nivel, ciertos personajes pueden casarse y tener hijos, y poder usar estos hijos en el campo de batalla. Aquí es dónde admito que ese sistema de emparejamiento fue el que me hizo darle una oportunidad al juego.El juego posee tres niveles de dificultad: Normal, Difícil, y Lunático y, además, dos modos de juego: Novato o Casual y Clásico. Para quienes no han jugado antes Fire Emblem se sorprenderán en saber que éste es el primer juego de la saga que tiene el modo de juego "Novato o Casual" ya que, en el modo clásico, si un personaje es derrotado, ya no es posible que vuelva a aparecer, caso contrario en el de novato, donde no importa si el personaje muere, en cuanto comience la siguiente batalla, volverá a estar disponible.Otra interesante opción la de multijugador donde se puede crear un equipo de hasta 10 personajes, de los cuales uno debe ser el Avatar, y se podrá compartir con otros jugadores a través del StreetPass y se mostrarán como encuentros nuevos en el mapa cuando te encuentres con alguno. Cuando estos equipos son derrotados, podrás ganar renombre, con lo cual podrás adquirir algunos items que estarán disponibles dependiendo de la cantidad que tengas, además de tener la oportunidad de reclutar al avatar del otro equipo y poder usarlo en tu campo de batalla.Y si con todo esto no se han convencido de probar este videojuego, Nintendo lanzó una serie de contenidos para descargar para el juego en todas las regiones disponibles, con algunas censuras dependiendo de la región, las cuales incluyen nuevos mapas y personajes jugables de anteriores juegos de Fire Emblem.Estas son algunas de las cosas que he tenido la oportunidad de probar con este juego que, si he de confesar, me eh vuelto un poco adicta y es que para esta chica que nunca había jugado un RPG comenzar con uno en el cual tenía la oportunidad de "emparejarme" con algún personaje del videojuego y además tener la posibilidad de tener un "hijo" o "hija", era demasiado tentador. Sé que no es el primer juego que tiene esta característica tan atrayente para mi, pero fue del primero que supe.Ahora, para chicas y chicos que no son tan gamers, como yo, les aconsejo que prueben Fire Emblem: Awakening, ya que cuando el avatar logra casar, hay una declaración que vale la pena ver y más con el 3DSMatta NeFuente]]></content>
		</document>
		<document id="7488ffedf6a8231f0adc77b5ec638f51" url="http://feedproxy.google.com/~r/exolimpo/~3/DodGAotJ-xI/recomendacion-en-manga-shitsurakuen.html">			<content><![CDATA[Esta es una historia sencilla de la que todos han oído hablar de pequeños... Es la historia de una princesa y un caballero que ha sido contada de generación en generación... Una hermosa Princesa... El Rey Demonio que la secuestra... Y el noble Caballero que acude a rescatarla...Así inicia un manga que terminé de leer hace algunos días. Su nombre: Shitsurakuen (El Paraíso Perdido).¿De qué trata la historia? La Academia Privada "Utopía" es una escuela de elite en Japón que concentra lo mejor de lo mejor en cuestión de estudiantes. Solo se puede entrar a ella con una invitación especial y es tan exclusiva que se encuentra emplazada en una isla artificial, con todos los servicios necesarios.Sora Himoto es una nueva estudiante transferida que, a pesar de no ser muy brillante, ha recibido una invitación personal para entrar a la academia. Ella es una chica con un gran sentido de la justicia que siempre ha admirado los cuentos de hadas donde el príncipe o caballero va al rescate de la princesa raptada por el Rey Demonio, en especial una historia llamada "El Paraíso Perdido". Junto con la invitación, le han entregado un uniforme --aunque con la particularidad de que en vez de falda, le entregaron unos pantalones cortos--, además de un extraño guante de color blanco con una marca en él.Sora, de cabello rojo, junto a una de sus princesas, Tsuki.Al llegar a la academia en compañía de su amiga Tsuki Aoi, presencia a dos chicos peleando con una espada corta y un mosquete, cada uno con una chica al lado. Al ganar uno de ellos, reclama su "premio". El otro, enfadado, rompe la espada, con lo que muchacha junto a él se desmaya. El otro, va con ella y tras de decirle "Desde ahora, te poseeré y protegeré", se la lleva, ayudado por otros estudiantes. Tsuki le informa entonces que toda la academia es parte de una especie de juego de realidad virtual llamado Exaclan donde las mujeres son usadas como armas y tratadas como objetos por los hombres. Cada uno puede "poseer" a una o varias chicas, con lo cual puede usar el arma que tiene asociada en los combates. Entre más armas (mujeres) se posean, mayor será el poder y prestigio logrado. Esto es así porque quien gobierna dicha academia es el Grupo Iwahijiri, dueños de una corporación gigantesca, multinacional y muy poderosa, que tienen una ideología machista ultra radical. Por ello, y usando el poder de la corporación como baza, los estudiante deben participar en el juego, so pena de que el Grupo Iwahijiri arruine su estatus y futuro para siempre.No tan gráfico, pero sí hay yuri :P.Además, a los hombres les han prometido un puesto en la empresa si lo hacen. Siendo como es, Sora no soporta eso y trata de impedir los juegos, pero no puede hacer nada. Entonces se da cuenta de que los jugadores usan para controlar las armas un guante de color blanco como el que le fue otorgado. Después de hacer un contrato con una misteriosa chica enmascarada, logra formar parte de los jugadores y se propone la meta de acabar con la represión en la academia y liberar a las mujeres. Pero el Consejo Estudiantil no se lo pondrá fácil...¿Y qué más?Shitsurakuen es un manga de tipo shounen escrito y dibujado por Tooru Naomura publicado desde mayo del 2009 hasta marzo del 2011 en la revista Monthly Gangan Wing (posteriormente Monthly Gangan Joker), y recopilado en 6 volúmenes publicados por Square Enix.Un arma algo grande, creo yo...Supe de este manga gracias a una de esas sesiones de zapping que todos hemos hecho alguna vez. En este caso, explorando aleatoriamente por uno de mis sitios de magas favoritos, me atrajo la portada y solo por eso empecé a leerlo (suelo hacer eso mucho, incluso con los animes :P ). La historia se desarrolla de manera fluida y casi no da tiempo a que el autor meta cosas de relleno. Los personajes están muy bien dibujados, aunque de pronto veremos una que otra expresión muy exagerada (las caras de enfado o locura son épicas :D ). Las escenas de acción y las batallas son dinámicas y cumplen. El plot en sí, lo acepto, es medio absurdo (si bien esto es casi regla general con algunos manganimes), y tiene momentos que nadie se traga, desde el mismo setting, por ejemplo: un juego machista en una academia llamada Utopía (que eso sí, tiene el nombre más sugerente que he escuchado ;) ). Y por supuesto, ¿qué ocurre si tenemos muchas princesas y nuestro "caballero" es una chica? Ajá, un tanto de yuri aparecerá como invitado. Sin embargo, a pesar de esto, es una serie entretenida de leer, con algunos momentos que nos harán desear saber qué ocurre después, y villanos que harán que digamos en más de una ocasión "ah, hijo de la...". Y por supuesto, sin que falta la dosis de niñas moe, aunque solo hay un par de lolis :P.¿Merece anime?No se crean, la tal Tsuki algo se trae ;P.Buena pregunta. El diseño de personajes, la dinámica de la historia y parte del setting me hacen decir que sí, si bien sería una sola temporada, porque la longitud del manga puede condensarse muy bien en 13 o 14 capítulos. Metiendo relleno, tal vez alcanzarían los 24, pero sería mucho relleno :P. Por otro lado, puedo decir que le falta para poder merecer anime, principalmente porque adolece de algo de trabajo en el trasfondo de la historia, y tendrían que darle un final  mejor o más extendido. Además de ser necesario tapar varios agujeros argumentales que quedaron sin explicar.¿Recomendación? Si quieren una historia ligera, sin complicaciones, con chicas lindas, algo de acción, algo de yuri y el clásico "malos contra buenos" pueden darle una oportunidad. Si quieren algo más profundo, entonces, manteneos alejados de Shitsurakuen :).Veredicto: 7/10.[ K ° A ]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>