<author id="941d8db02c62a2be64bbcb7d6e346567" url="armeijueiro.blogspot.com" feed="http://armeijueiro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="eeca5b533291b5ae7aa40da992c849ea" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2009/08/la-ruta-de-la-amistad-resurge-del.html">			<content><![CDATA[México 1968 - Ruta de la AmistadFdiv>v/div>Fform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Ruta de la AmistadLa Ruta de la Amistad es el legado, de que en esta ciudad se realizaron unos Juegos Olímpicos en 1968. Así como otras ciudades hacen parques olímpicos ó colocan algún monumento .En el sur del DF se erigieron varios esculturas de varias formas y tamaños, hechos por escultores de otros países y nacionales todos de renombre internacional.Después de 40 años casi todas las esculturas estaba muy dañadas y algunas casi destruidas. Algunas por bandalismo y otras por puro avandono sin mantenimiento.Pero se emprendió un proyecto con instituciones privadas para rescatarlas y reubicarlas ya que también con las nuevas contrucciondes del segundo piso de periférico y los puentes den la glorieta de Baqueritos ó por que quedaron encerradas con algunos edificios; se hizo esto para que no se dañen y perduren más tiempo para las futuras generaciones.No todas quedaron con sus colores originales, pero despues de 40 años les sientan bien sus nuevos tonos de coles.Realmente vale la pena en un fin de semana hacer el recorido de la Ruta de Amistad.La Ruta de la Amistad resurge del abandono sobre las ruinas del XitleJuan Carlos CastellanosEn medio del crisol de pasiones que era México en 1968, artistas de 5 continentes nos legaron 19 obras con alturas que van de los 7 a los 22 metros, dispuestas en un corredor vial de 17 kilómetros de longitud, que va de San Jerónimo a Cuemanco, estuvieron en el abandono 37 añosEn 1968 Luis Javier de la Torre González, un chico en edad preescolar, juega de la mano de su padre entre las enormes letras de México68, logotipo de los juegos olímpicos realizados ese año en nuestro país. Los colores vivos y la tipografía de indudable belleza estética por el diseño tridimensional, hacen que el niño grabe en su mente imágenes imborrables. Así recorrió varios recintos olímpicos, encontrando siempre esa maravilla que para él siempre fue una suerte de juego-obra de arte. El infante ignoraba entonces que por esos días México era anfitrión de los Juegos Olímpicos, por lo que había aflorado el sentido creativo de los mexicanos, cualquiera que fuera su ocupación. Se propuso un año de Olimpiada Cultural además de las 2 semanas de juegos atléticos y, por primera vez, arte y fuerza física fueron un solo elemento. Hasta la fecha se recuerda en gran parte del mundo la perfecta organización y depurada técnica lograda en las disciplinas artísticas participantes. Se podría decir que prácticamente todos los países aportaron lo mejor de su cultura en aquella Olimpiada, primera en su tipo, que cobijó 20 eventos inscritos en disciplinas como danza, música, poesía, escultura y pintura infantil, entre otras. Sin embargo, una de las ideas más ambiciosas fue la creación de la Ruta de la Amistad, proyecto concebido por el maestro Mathias Goeritz, con el apoyo del arquitecto Pedro Ramírez Vázquez, personajes de indudable reputación en sus respectivos quehaceres. De acuerdo con los apuntes originales de Goeritz y Ramírez Vázquez, las obras debían ser colocadas a una distancia de kilómetro y medio entre cada una de ellas, en una zona cubierta por piedra volcánica emanada del Xitle, que había hecho erupción 2 mil años antes. La ruta, de 17 kilómetros, estaría conformada por 19 piezas, con alturas entre los 7 y 22 metros de altura y serían construidas en concreto por artistas de los 5 continentes. El recorrido original comunicaba los distintos escenarios olímpicos. Quienes hoy rebasan los 40 años de edad deben recordar que en ese entonces el arte moderno salió a las calles y la gente disfrutaba de un entorno urbano artístico, donde cada quien podía interpretar su sentir. Lamentablemente, al tiempo que Luis Javier crecía, las monumentales piezas de la Ruta de la Amistad fueron prácticamente arrasadas por el descuido y el abandono, la negligencia y la irresponsabilidad, además de la inclemencia de los elementos naturales que hicieron de las suyas. En 1992, De la Torre González atraviesa por una etapa difícil de su vida. Con una serie de problemas personales y una pequeña hija a cuestas, toma su motoneta y decide dar un paseo por el sur de la ciudad. Envuelto en sus pensamientos, descubre una enorme y ruinosa mole de concreto y, a unos metros de ella, un casi ilegible letrero que la identifica como parte de la Ruta de la Amistad, el país de origen y la leyenda México 68. Fue un reencuentro mágico con sus armoniosos años de infancia. Se detiene a observarla y, en poco tiempo, le queda claro que esa obra forma parte de una serie de obras de arte de incalculable valor. Investiga y se da cuenta de que no existen archivos ni documento alguno sobre la Ruta, lo que le provoca sentimientos encontrados. Por un lado, lamenta la inminente pérdida de ese patrimonio cultural, y por otro, decide emprender la titánica labor de rescatar esas piezas, apoyado en sus conocimientos en materia de diseño y artes visuales. Restauración integral y mantenimiento Para llevar a cabo su proyecto, “Salvar la Ruta de la Amistad”, elaboró y puso en marcha una estrategia que contempla la restauración integral de cada pieza, respetando formas, colores y texturas originales, tal y como la concibió el autor. El segundo paso es el mantenimiento constante y de por vida de la Ruta, con sus 19 piezas originales y 3 invitadas, para que retomen su carácter de arte urbano. Un tercer punto señala la importancia de involucrar a vecinos, autoridades y empresarios en su cuidado. “Trabajamos obra por obra, teniendo como idea la restauración a fondo y la conservación a través de la autosuficiencia y participación de quienes son vecinos de ellas. El proyecto Adopte una obra de arte en la Ruta invita a todo público a donar los recursos para la restauración de las piezas. Invitamos a los propios artistas a dirigir estos trabajos, aunque en algunas ocasiones los autores han elegido otros colores para sus obras debido a los cambios que ha sufrido el entorno desde 1968”, explica De la Torre. Aunque hoy las obras están en comodato a favor del Patronato Ruta de la Amistad, que preside el entrevistado, cedido por las autoridades del gobierno capitalino y del Instituto Nacional de Bellas Artes (INBA), son empresas privadas quienes más apoyan el proyecto. Pintura que protege de grafitos y contaminantes ambientales, y herramientas para podar el herbaje, así como donaciones en efectivo, son algunas de las ayudas recibidas. A la fecha se han invertido 700 mil pesos en la restauración de 6 esculturas. En términos generales, las obras estaban deterioradas en casi 90 por ciento y en muchos casos irreconocibles. Existe otro tipo de daño. El Colegio Olinca, que obtuvo de manera dudosa el terreno que actualmente ocupa sobre Periférico Sur, se apropió indebidamente de la obra representativa de Australia; autoridades del plantel destruyeron su base original, cambiaron los colores y alteraron el modelo pintándole flores; Por si fuera poco, robaron el diseño para hacer de él su logotipo de empresa. “Enterado de esa mala acción, el autor austriaco se quejó, vía su gobierno, ante el gobierno mexicano al que entre otras cosas llamó irresponsable. Estaba realmente molesto por lo que él llamó un acto de increíble corrupción”, explica De la Torre. El caso es que hasta la fecha nada se ha hecho por rescatar esa pieza ubicada, junto con otras 2, en la Delegación Coyoacán, dependencia del gobierno del Distrito Federal, que permanece indiferente ante el asunto. De las obras restantes, bajo custodia del Patronato, la conservación es realizada a través de un fideicomiso creado para cada pieza al quedar concluida la restauración. Un pequeño grupo de mantenimiento se encarga de limpiar las obras del necio graffiti y de recoger la basura. Otro programa es Entornos en la Ruta, en el que instituciones vecinas conservan el césped y la piedra de los pisos, además de denunciar las agresiones de autoridades y jóvenes graffiteros. A lo largo del proyecto de rescate, restauración y mantenimiento de la Ruta de la Amistad, De la Torre ha encontrado innumerables anécdotas: “Siendo jefe de Gobierno Cuauhtémoc Cárdenas, el delegado en Tlalpan, conocido por el apodo de El Pino (por cierto hoy diputado federal del PRD), llamó a las obras Hijas de la muerte, en referencia a los asesinados del 68. También hubo un señor que dijo: Hay que demoler esos adefesios. Por suerte hubo arquitectos que se negaron bajo el argumento de que se ofendería “a muchos países” porque “son obras donadas a México con motivo de una olimpiada”. A bordo de su auto compacto, Luis Javier sonríe por lo logrado hasta ahora, aunque sabe que le falta mucho por hacer y que literalmente, “se trata de un proyecto sin fin”. En tono filosófico, reflexiona: “en 1968 miles de personas entre arquitectos, comunicadores, albañiles, maestros, creadores artísticos y hasta algunos políticos, veían en positivo. A falta de recursos económicos, pero con una creatividad e ingenio enorme, los mexicanos nos vimos a nosotros mismos y creamos la Ruta de la Amistad. Hoy, la Ruta reclama su espacio y fisonomía con que nació. A más de 3 décadas de su creación ya no es la galería solitaria del 68, ahora quiere interactuar con otras formas de arte y para ello trabaja el Patronato, que cada 3 meses lava cada pieza restaurada. De la Torre, quien se autodefine como luchador social apolítico, ha ideado diversos programas paralelos, algunos ya en marcha, para lograr que las 22 piezas en cuestión sean conocidas por generaciones futuras. En los espacios abiertos que rodean a algunas de las piezas, jóvenes artistas realizan propuestas de intervención temporal sobre las obras, entrando en contacto creativo con los autores de cada escultura. Se unen conceptos de exégesis sobre una misma pieza y el público ve cambios insospechados y atemporales en cada pieza, viviendo el regreso a la originalidad. Las esculturas embellecen el espacio, cambian, evolucionan y se regeneran constantemente, como La Torre de los Vientos, El Reloj Solar. Espacios culturales de nivelOtros proyectos incluyen representaciones teatrales al interior o en torno de las piezas, exposiciones de pintura, escultura y grabado, arte in situ y hasta un espacio para la lectura, la charla entre amigos y el café. “Un programa que iniciamos con Marcelo Ebrard, entonces titular de Seguridad Pública, consiste en la fotografía aérea de cada obra, para montar una exposición de gran formato. Sobrevolamos la Ruta y teníamos avanzado el plan, pero vinieron los cambios que conocemos y todo se detuvo”, lamenta. Por otro lado, De la Torre busca obtener por parte de la Presidencia del país el título de Patrimonio Artístico Nacional al corredor cultural, así como convocar a concursos internacionales para iluminar cada pieza, crearle entornos adecuados y presentar propuestas de utilidades novedosas. “La Ruta encierra posibilidades infinitas para proyectos de entorno urbano, gráficos, visuales, fotográficos, de ingeniería, lectura de paisaje”, dice con emoción y convencimiento este defensor de las obras que recobran su vieja gloria, sobre las ruinas del Xitle.TOMADO DE GENTE SUR (2005):http://www.gentesur.com.mx/articulos.php?id_sec=7&id_art=79&id_ejemplar=7La Torre de los Vientos y Arte In SituLa Torre de los Vientos, escultura habitable creada por Gonzalo Fonseca en 1968 como parte del complejo escultórico de La Ruta de la Amistad al sur de la Ciudad de México.Arte In Situ es un proyecto creado en 1996 por Pedro Reyes, artista, arquitecto y curador independiente (México, 1972), Realizado gracias al apoyo del Fondo Nacional para la Cultura y las Artes y con la colaboración del Patronato Ruta de la Amistad A.C.Desde el inicio de sus actividades, el proyecto se ha convertido en un importante centro de creación, siendo el primer espacio de proyectos en México dedicado a instalaciones para sitio específico, contribuyendo así a exponer al público las expresiones actuales del arte.Arte In Situ cuenta con la valiosa participación de artistas reconocidos por el valor y actualidad de sus propuestas, incorporando en su programa a expositores de países tan diversos como Argentina, Cuba, España, Japón, Estados Unidos, Suiza y México.En La Torre de los Vientos, el artista establece un diálogo con el espacio creado por Fonseca, además de enfrentar condiciones singulares de escala, iluminación, verticalidad y forma del mismo. Lo que permite apreciar el entendimiento particular de cada artista y la estrategia desarrollada para completar su intervención.Para poder entender y aprehender más esta obra de Fonseca transcribimos la presente entrevista realizada por Pedro Reyes y que tuvo lugar en Diciembre de 1996 en el estudio de Gonzalo Fonseca en el East Village de Nueva York. Fonseca repartía su tiempo entre Manhattan y Pietra Santa, Italia, cerca de Carrara. Fué ahí donde murió, unos meses después de esta conversación, en Junio de 1997.CREDITO: www.portondesanpedro.com/.../notas.php?id=348Fform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Esta escultura fué impunemente y albitrariamente robada por el colegio OlincaFform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Esta escultura representa a JapónFform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Esata escurtura representa a ItaliaFform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Esta escultura representa a FranciaFform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Esta escultura representa a HolandaFform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">En la Villa OlímpicaFform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Ruta de la AmistadFform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">En la Villa Olímpica (aunque creo que esta no es de la RUTA)Fform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">Esta escultura se encuantra en la explanada de la entrada del estaeio Azteca (CREO QUE TAMPOCO ES DE LA RUTA)Fform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;"> Ruta de la Amistad 1968Fform id="fave_form" method="post" style="visibility: hidden;">La escultura dónde están parados estos atletas hoy día es de las más deterioradas y abandonas, de La Ruta de la AmistadCredito: flickr.com/photos/mezcal/3288451564/]]></content>
		</document>
		<document id="f2fe22ea88a3a0b70b073e33cff7de57" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2009/08/ruta-de-la-amistad.html">			<content><![CDATA[Ruta de la Amistad.Pido disculpas a Ivan TM quien es el propietario de estas fotos y éste texto, por no haberle dado el credito apropiado, aqui pongo sus datos:http://www.edemx.com/mas/Mex68/R_amistad.htmlIvan TMy(C)Creador y administrador del sitio Edificios de México (www.edemx.com)edificios_mexico@hotmail.comLa Ruta de la Amistad surge con la idea de la Olimpíada Cultural, en la que además de esculturas, se incluía la danza, pintura poesía, entre muchas actividades más.La Ruta de la Amistad comprende parte de la Avenida Periférico centrada específicamente en la Villa Olímpica, cuenta con 17 kilómetros de extensión y 19 esculturas realizadas por artistas de Australia, Austria, Bélgica, Checoslovaquia, Francia, Hungría, Israel, Italia, Japón, México, Maruecos, Países Bajos, Polonia, España, Suiza, Estados Unidos y Uruguay. La escala de los modelos fue estudiada previamente por arquitectos mexicanos como Pedro Ramírez Vázquez y Mathias Goeritz principal coordinador del proyecto.La Ruta es una muestra escultórica al intemperie, quizás, las más grande del mundo, cada escultura se encuentra alejada de la otra a una distancia aproximada de 1 Km y medio. Todas las esculturas construidas en 1968 sobreviven, aunque no todas muestran su brillo e impecabilidad, algunas han sido cruelmente maltratadas por la naturaleza e inclusive por adolescentes que las rayan y destruyen.La página web; www.mexico68.org, ha mostrado un interés por las esculturas, las cuales buscan ser salvadas mediante el proyecto Adopte una Obra de Arte, en el cual se invita a instituciones a hacer donaciones de recursos para la restauración y conservación de las piezas.Esculturas:No.NombreImagenSeñales.Angela Gurría (México)Altura: 18 m. La escultura simboliza dos cuernos que representan las olimpíadas en las que los países africanos participan en conjunto.El Ancla.Willi Gutmann (Suiza)Altura: 7.5 m. Alude a un ancla en forma de un gran círculo irregular del cual un pequeño elemento con líneas curvas se une a él.Las Tres Garcías.Miroslav Chlupac (Checoslovaquia)La obra consiste en tres columnas cada una de ellas con un borde ondulante, están dispuestas una al lado de la otra dando ante el ojo humano una sensación de variación de volumen.Esferas.Kioshi Takahashi (Japón)La escultura muestra dos esferas las cuales no contienen dos cuartas partes de sus cuerpos. Al recorrer la escultura por vehículo a alta velocidad, da el aspecto de dos esferas completas.El Sol Bípedo.Pierre Székeli (Francia)Altura: 13 m. La obra muestra un Sol de forma irregular parado sobre dos patas también irregulares.Torre de los Vientos.Gonzalo Fonseca (Uruguay)La escultura muestra en su interior un espacio minimalista con elementos geométricos, en su exterior sus componentes revelan un espacio de arqueología.Sin Título.Constantino Nivela (Italia)La escultura muestra una base trapezoidal con elementos superiores de la misma apariencia geométrica dispuestos de manera no paralela dejando ver bordes triangulares saliendo de la obra. La escultura está rematada en la parte más alta por una mano que asemeja una paloma.Sin Título.Jacques Moeschal (Bélgica)Se aprecia una escultura en forma de arracada con una pequeña fisura que impide que ésta cierre completamente.Sin Título.Todd Williams (EUA)Consiste en tres piezas semi-circulares acomodadas de forma que dan el aspecto de techado.Reloj Solar.Grzegorz Kowalski (Polonia)Se compone de 7 conos colocados sobre una base circular, cada cono muestra un acomodo diferente, lo que da una sensación de movimiento con la iluminación solar y las sombras producidas.México.José María Subirachs (España)Sin duda una escultura fascinante por su composición geométrica, consiste de dos triángulos (superior e inferior) unidos por una barra horizontal, en la cual se muestran figuras geométricas bien definidas que sugieren la palabra México.Sin Título.Clement Meadmore (Australia)Meadmore realizó una escultura que asemeja a una Banda de Moebius, su diseño es simple pero con una gran apreciación de movilidad.Muro Articulado.Hebert Bayer (Austria)La obra consiste de un eje central del cual nacen 33 cuerpos dispuestos den forma ondulante que dan una sensación de movimiento ascendente.Tertulia de Gigantes.Joop J. Beljon (Holanda)Altura: 7.8 m. Consiste de siete cuerpos de diferentes formas que en conjunto muestran una construcción mesoamericana.Puerta de Paz.Itzhak Danziger (Israel)Comprende un juego de esculturas entrelazadas que invitan al espectador a meditar sobre el paso del tiempo de una ciudad.Sin Título.Olivier Seguin (Francia)Escultura robusta compuesta de dos dinteles.Sin Título.Mohamed Melehi (Marruecos)Consiste en una sencilla columna ondulante enmarcada por un recuadro que delimita el espacio de la obra.Sin Título.Jorge Dubón (México)La escultura consiste de dos columnas, una de ellas semi-cerrada, la otra una “T” incompleta cuyo dintel simula el revoloteo de unas alas.Puerta Al Viento.Helen Escobedo (México)Consiste de dos columnas planas cuyo centro presenta un semicículo en “sacabocado” del cual una estructura circular pende de las dos columnas laterales.]]></content>
		</document>
		<document id="9bfa922234c6d86954e9f6344b355055" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2009/09/me-env-el-amor-cuando-se-busca-nunca.html">			<content><![CDATA[El amor cuando se busca nunca llegay aparece cuando menos te los esperascuando muere la ilusion y el corazon esta dormido.cuando piensas que el futuro ya pasoy las pocas ilusiones quedan muertashoy que todo me da igual otra ilusion golpea mi puertay apareciste tu...desvelo de mi noche sin amor a donde estabas??y apareciste tu y ya nada fue los mismo para mi con tu llegaday apareciste tu cambiando con tu luz y tu mirar todo por nadaque apareciste tu y en mi ventana ,volvio a salir el sol por las mañanasnuevamente me hace bien esto de amaraunque dure lo que dure q mas dalo importante  es que mi piel vuelva a sentir la fantasiapuede ser que se me rompa el corazonpuede ser  que sea el verdadero amorpude ser que salga bien o salga mal asi es la viday apareciste tu...desvelo de mi noche sin amor a donde estabas??y apareciste tu y ya nada fue los mismo poara mi con tu llegadaya apareciste tu cambiando con tu luz y tu mirar todo por nadaque apareciste tu y en mi ventana ,volvio a salir el sol por las mañanasLa canta Cacho Castaña.Me enviaron ésta preciosa canción y la comparto para mi precioso amor.Mi Mar de ilusión.pueden verla y oirla aqui:http://www.youtube.com/watch?v=f2DfGxTFyOo]]></content>
		</document>
		<document id="4048f00f7c14ec0b3892935286692092" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2009/09/sofia.html">			<content><![CDATA[HACE POCO ME INVITARON A UN CONCIERTO DE SOFIA BUENO, Y ASISTIMOS A ALGO MUY ESPECIAL, Y nos deleitó con su hermosa voz, muy tierna, novedosa, y dulce.Canciones de Álvaro Carrillo, de Portilla de la Luz, y otros autores.El local del restaurant "El Cubano", muy pequeño, apenas unas cuantas mesas, algunos comensales (un artista cómico famoso), descuidando un poco a la cantante, llevaban su conversación ocupandose poco del motivo del concierto. La cena con platillos típicos de Cuba, con calificiación medio deficiente. La bebida típica "el mojito" no se le veia muy buena cara, por lo que mejor pedimos lo acostumbrado: Cuba con Añejode Bacardi. El servicio tratando de esmerarse en cumplir, pero no dejaban de pasar de un ladoa otro estorbando asi a los que si queriamos ver a Sofía. Acompañada con un trio de instrumentos muy apropiados para el lugar, teclado, Sax y percusiones. Bien, con ganas de volver.]]></content>
		</document>
		<document id="a3c4166671a194124d89983890b256da" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2009/09/trebol-de-cuatro-hojas.html">			<content><![CDATA[TREBOL DE CUATRO HOJASEs siempre agradable encontrarse con un trebol de cuatro hojas porque significa buena fortuna, buena suerte, pero que tal si estos los tienes sembrados en tu jardín, será verdad eso de la buena suerte?Estos los encontré en un paseo por el estado de Guerrero, en un lugar sombreado cerca de un arroyo, pero habia miles, es decir todos los tréboles que ahí crecían eran de 4 hojas, me traje unos pocos con su musgo, y aqui los tengo, espero me duren. Yo pienso que se deberian de llamar"tetrebol".Wikipedia dice algo sobre este fenómeno.Trébol de cuatro hojasDe Wikipedia, la enciclopedia libreSaltar a navegación, búsquedaTrébol de cuatro hojasEl trébol de cuatro hojas es una variación infrecuente del trébol de tres foliolos comúnmente hallado en el campo. Según la tradición, tales foliolos traen buena suerte a sus buscadores, especialmente si es encontrado accidentalmente.[1]Los tréboles pueden tener más de cuatro foliolos. El mayor número de foliolos jamás encontrado en un trébol es veintiuno, superando al anterior, de dieciocho.[2] Se ha estimado que hay aproximadamente 10.000 tréboles de tres foliolos por cada trébol de cuatro foliolos.[3]Según leyenda, cada foliolo representa algo:El primero es para la esperanzaEl segundo es para la feEl tercero es para el amorEl cuarto para la suerte.[1]Se discute si la generación del cuarto foliolo está causada por razones genéticas o ambientales. Su rareza sugiere un gen recesivo posible que aparece con baja frecuencia. Alternativamente, los tréboles de cuatro foliolos podían ser causados por mutación somática o un error de desarrollo de causas ambientales. Podrían también ser causados por la interacción de varios genes que se segregan en la planta individual. Es posible que las cuatro explicaciones podría aplicarse a los casos individuales.Ciertas compañías producen actualmente tréboles de cuatro foliolos por diversos medios. Richard Mabey alega, en la Flora Britannica, que hay granjas en los Estados Unidos que se especializan en cultivar tréboles de cuatro foliolos, produciendo hasta 10.000 al día (envasados en plástico como encantos afortunados), alimentándolos con un ingrediente secreto genéticamente dirigido a las plantas para animar la aberración. Mabey también indica que los niños aprenden que un trébol de cinco hojas es incluso más afortunado que uno de cuatro.[4]]></content>
		</document>
		<document id="93bfb4abd7541b84e04ddc0ac41aa5ec" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2009/10/fuentes-bailarinas.html">			<content><![CDATA[fFUENTES BAILARINAS:Hace poco fui al parque que se encuentra en Acapatzingo, el que hicieron donde antiguamente era el cereso, en Cuernavaca, y me sorprendió encontrar con éste show de fuentes que bailan al ritmo de la música. aqui te pongo un ejemplo.]]></content>
		</document>
		<document id="ae02aa13043113b8cf02b574b80f8cd3" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2009/12/11-festival-internacional-de-puebla.html">			<content><![CDATA[GRAN DECEPCIÓN:Acudí a Puebla por una cita muy importante en mi vida, y llegué a la ciudad camino de Izucar de Matamoros, pasando antes por Cuautla; me habían comentado que esta ya la autopista directa de Cuautla a Puebla, y si eso es cierto, yo nunca encontré letrero alguno, y me fui por la acostumbrada via Izucar, encontrando con tramos de varios kilómetros de desviaciones de pura terracería, polvareda por los trabajos que se están realizando. Más adelante la impresionante vista del Popocatepetl, que afortunadamente logré captar. Entro a la Ciudad de Puebla, y de inmediato a 20 metros de la caseta, un oficial de transito me detuvo argumentando que mis placas están vencidas, y cabe decir que estas son del estado de Guerrero, por lo que no es su jurisdicción, depués de un alegato y un mal arreglo, me dejó ir, dándome el salvoconducto para que ya ningún colega me moleste. Pero si uno es turista, es lo más molesto que hay al ingresar a la ciudad que vas a visitar.Nos hospedamos en el Hotel Best Western, y al registrarnos dió lo mismo si teniamos o no reservación, porque el precio acordado en esta no lo respetaron.Tenía ya planeado aprovechar los tiempos libres para acudir a algunos eventos del "11º. Festival Internacional de Puebla" por lo que fuimos a la Biblioteca Palafoxiana, en donde se presentaba Noboyuki Kanai y la Orquesta de Cámara del FIP, (FIP = Festival Internacional de Puebla)Lo anunciaban as:Kanai nació y creció en Yokohama, Japón e inició sus estudios musicales con su padre Yoichi Kanai, saxofonista de jazz. Estudió en la Escuela de Música Toho Gakuen, bajo la dirección de Seiji Ozawa. Después de graduarse ahí, estudió en la Universidad DePaul en Chicago con Larry Combs y John Bruce Yeh. Durante ese tiempo fue miembro de la Orquesta Civil de Chicago.A su regreso a Japón se unió a las filas de la Orquesta Sinfónica de Hiroshima como clarinete principal asociado (1992) y posteriormente a la Orquesta Filarmónica de Osaka (1996), como clarinete principal. Desde entonces se ha presentado como solista de dicha orquesta en numerosas ocasiones. Ha sido miembro del Kobe College desde el año 2000; de la Universidad de Soai desde el año 2003 y miembro del Shigakogen Summer Music Camp. Asimismo, es director de la Naniwa Orchestral Winds, banda sinfónica conformada por miembros de diversas orquestas sinfónicas profesionales de Japón.Llegamos un poco tarde porque el taxista NO CONOCIA DONDE ERA LA BIBLIOTECA PALAFOXIANA, y además no sabia nada de ningún festival. En el patio de este recinto, había mucha gente, y los únicos lugares vacios , eran los que estaban tapando la vista por las inmensas bocinas que estaba ubicadas abajo del foro, y al fondo del foro... una pantalla.... en donde estaban proyectando UN VIDEO DE ESTE ARTISTA.Es una inmensa decepción y una gran burla, que llegas a un evento esperando un concierto de algún personaje y te encuentres con que solamente es un video. No tengo palabras para describirlo.Afortunadamente al día siguiente fuimos a Cholula, en donde por nuestra cuenta hicimos un recorrido y para nosotros fué de lo más agradable de todo el paseo, comimos muy rico, muy bien, unos postres y un rompope de ahi mismo.... pero al regresar al hotel, luego de caminar, con el deseo de descansar, nos encontramos con que la habitación estaba sin arreglar, llamamos a recepción, ofrecieron mandar a alguien de inmediato, despues de una hora salí al pasillo a buscar a una mucama, y la que estaba ahi, me dijo que tenian unos huespedes muy especiales y que por eso no habian podido hacer el quehacer del nuestro. Se imaginan el coraje que nos dió, y sobre todo el tratarnos de justificar con eso de que habia especiales. pues hasta las 7 de la noche logramos entrar a nuestra habitación para descansar, y luego de ahi salir para buscar algún evento del decepcionante Festival.Fuimos al centro, el cual se encuentra, a pesar de que se esperaba muchos turistas por ese festival, se encuentra como bombardeado, las calles cerradas porque están en obra, y para caminar en una que está solo para peatones, tiene uno que pasar por multiples agujeros y terraceria, que ponen en riesgo la integridad física de los transeuntes.Al fin terminamos tomando un chocolate con galletas en un Vips, donde no hay pierde.Así que les recomiendo mucho ir a Puebla y disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="5fc933f89bb93706b67790f485746df4" url="http://armeijueiro.blogspot.com/2010/01/tren-de-pasajeros.html">			<content><![CDATA[Hace algun tiempo escribi sobre la falta de ferrocarril en Mexico, pues es una tristeza que por intereses el FFCC de pasajeros en México se haya perdido, aún queda como una reliquia, y en recuerdo de aquellos ancestros, el Ferrocarril Chihuahua-Pacifico, CH-P o Chepe, sale a las 6 de la mañana de Monterrey y hace un recorrido, cruzando la república hasta Los Mochis, a las 20:50, con un costo total de $1,552.00(http://www.chihuahua.gob.mx/turismoweb/Contenido/plantilla5.asp?cve_canal=423&Portal=turismoweb), y el recorrido de regreso cuesta lo mismo y sale tambien a las 6:00 de Los Mochis.Espectacular recorrido a través de la Sierra Tarahumara y de la imponente Barranca del cobre (Copper Canyon) atractivo natural de México, internacionalmente conocido por ser 4 veces más grande que el famoso Cañon del Colorado, en donde se pueden practicar ciclismo de montaña, campismo, alpinismo o pesca y visitar los diferentes poblados de la Sierra Tarahumara.Disfrute de este imponente recorrido en el �nico tren de pasajeros del país, El Chepe...http://www.ferromex.com.mx/turismo/txt.htmlEn su nota dice que es el único tren de pasajeros del país, sin embargo en la misma página anuncian el Tequila Express:Servicio turístico de pasajerosde la ciudad de Guadalajara, Jal. a Amatitan Jal.El tren sale de la estación de pasajeros de Guadalajara, Jal. a las 11:00 hrs. sábados y regresa a las 19:30 hrs. del mismo día.Durante el recorrido se disfruta de los paisajes de la campi�a jaliciense y los plantíos de agave azul, enmarcados por majestuosas haciendas que develan el secreto de la elaboración del tequila, reconocida bebida a nivel internacional con denominación de origen.El pasaje incluye el translado por ferrocarril de la ciudad de Guadalajara, Jal. a Amatitan, Jal., atención de clase mundial de nuestro personal biling�e, amenizado con m�sica viva de mariachi y bebidas de cortes�a durante el viaje. En Amatitan se disfruta de bailes típicos, visita guiada a una planta productora de tequila y comida típica mexicana; terminando con el viaje de regreso a la ciudad de Guadalajara..Ferrocarril Mexicano ha dispuesto para este recorrido de 4 coches de pasajeros con baños, aire acondicionado y asientos reclinables con capacidad para 64 pasajeros cada uno. Por el momento estos son los únicos trenes de pasajeros del país, y se mueven con equipos, del siglo XIX, o sea que ya están un poco viejitos.En cuanto al resto de ferrocarril para transporte de mercancía es otro cantar, si hay una red de FFCC que recorre varias rutas del país, pero con sistemas tan obsoletos, que solo sirven para que en varias estaciones, como Celaya, Enpalme Escobedo, Salamanca etc, sea saqueado por depredadores y la administración no puede hacer nada, es increible, porque al tren lo detienen los saqueadores, abren las compuertas para que salgan las semillas que transportan, maiz, trigo, etc, y se vuelve a arrancar, dejando en el lugar toneladas del producto, y los depredadores se dedican a recolectarlo, aun en camionetas, y llevarlo para despues venderlo, la policia no puede hacer nada porque al estar el producto abandonado, no hay quien lo reclame ni demande.Y saben que? tampoco se escapa de los grafiteros.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>