<author id="95a03eee17e3f3dd677e1416a5317353" url="elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com" feed="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="aa5d2d24befbf170ba9d89a7ad151064" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/barricadas-bloquean-calles-en-chile-en.html">			<content><![CDATA[miércoles, 26 de junio de 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. PL Diversos sectores de Santiago de Chile y Valparaíso amanecieron hoy bloqueados por barricadas, en el inicio de una jornada de manifestaciones a favor de una reforma educacional y a pocos días de las elecciones primarias. Grupos de jóvenes encapuchados encendieron fogatas y desplegaron lienzos y carteles con el reiterado reclamo de educación pública, gratuita y de calidad para todos. Fuerzas especiales de la Policía de Carabineros lanzaron gases lacrimógenos y chorros de agua contra los manifestantes, quienes respondieron con piedras, palos y otros objetos. En Santiago de Chile, la Unidad Operativa del Control del Tránsito reportó barricadas en una decena de intersecciones, las cuales obstruyeron el tráfico vehicular. El presidente de la Federación de Estudiantes de la Universidad de Chile, Andrés Fielbaum, declaró al canal público 24 Horas que el amanecer de barricadas "responde a un descontento que está muy arraigado en muchos sectores de la sociedad". Para hoy está convocada una jornada nacional de movilización, con marchas y concentraciones en varias ciudades del país, en reclamo de una reforma educacional que permita el acceso a la enseñanza para todos los ciudadanos de manera gratuita. Las manifestaciones están convocadas por las principales organizaciones estudiantiles, y recibieron el respaldo de gremios como el Colegio de Profesores, la Central de Trabajadores del Cobre y los obreros portuarios, entre otras agrupaciones. La jornada de protestas se realiza a cuatro días de las elecciones primarias, en las cuales un pacto de partidos opositores y la alianza gubernamental elegirán sus candidatos presidenciales para los comicios generales de noviembre. Una treintena de colegios previstos por las autoridades como centros de votación para las elecciones del domingo permanecen ocupados por estudiantes. El presidente Sebastián Piñera advirtió ayer que si los jóvenes no deponen la toma de los establecimientos, serán desalojados. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="b3ccd831da807a57c5ab2c9a3e026098" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/colombianos-repudian-asesinato-de.html">			<content><![CDATA[miércoles, 26 de junio de 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. Crisis en Catatumbo, PL Centenares de colombianos manifestaron su rechazo por la muerte de otros dos campesinos durante las protestas en la norteña zona del Catatumbo, impactados la víspera por balas de fusil de la fuerza pública. En la red social twitter organizaciones, personalidades de la vida política y ciudadanos comunes mostraron su indignación por los ataques del ejército, la policía y los miembros de los escuadrones antidisturbios, que han dejado un saldo de cuatro civiles muertos, más de 30 heridos y varios detenidos. En un mensaje en esa red social la exsenadora y defensora de los derechos humanos Piedad Córdoba llamó a la fuerza pública a proteger y no matar a los manifestantes. "Que tristeza, van cuatro campesinos asesinados. No los dejemos solos, primero los criminalizan y luego los matan", subrayó. El rechazo unánime de los colombianos se sintió en twitter. Muchos calificaron de masacre los hechos ocurridos en el Catatumbo, donde hace 16 días los agricultores salieron a la calle a pronunciarse contra tantos años de abandono estatal. "Indigna que el Gobierno instale francotiradores que disparan a los campesinos", escribió una joven identificada como Verónica Peña. "Ni un muerto más", expresó por su parte Eme, otra internauta. Iniciadas el pasado 11 de junio, las protestas se agravaron con el paso de los días mientras miles de campesinos de varios puntos del Norte de Santander se siguen sumando. Según cifras divulgadas por medios locales, ya son 16 mil los manifestantes. En medio de las violentas jornadas de ayer, una delegación del Gobierno encabezada por el ministro consejero para el diálogo social, Luis Eduardo Garzón, se reunió en el municipio de Tibú, para explicarles a los líderes campesinos la metodología de una reunión prevista para mañana. En la mesa de concertación estarían presentes los ministros de Agricultura, del Interior y de Minas, y varios dirigentes de institutos gubernamentales, reseñó el diario local La opinión. El vicepresidente de la Asociación de Campesinos del Catatumbo, Juan Carlos Quintero, explicó que hoy los agricultores realizarán una asamblea para ver cómo se concretará la reunión con el Gobierno y ratificó que en los diálogos no puede haber miembros de la fuerza pública. En las conversaciones también estará presente el defensor del Pueblo, Jorge Armando Otálora, quien fungirá como garante, precisó la emisora Caracol Radio. En un comunicado, el Movimiento Nacional de Víctimas de Crímenes de Estado exigió al Gobierno detener la violencia. "Resaltamos que todos los manifestantes son población civil desarmada, no son guerrilleros ni terroristas, tal como lo señaló el presidente Juan Manuel Santos", apunta el texto. Los agricultores afirman que irán hasta las últimas consecuencias para ser escuchados, exigir una Zona de Reserva y la sustitución gradual de los cultivos ilícitos mediante proyectos sostenibles para el Catatumbo, que durante décadas sirvió de territorio a los paramilitares. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="a49a669a1ba14be3610907e1327262f3" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/consulta-popular-la-opcion-mas-viable.html">			<content><![CDATA[miércoles, 26 de junio de 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. PL La celebración de un plebiscito sobre aspectos de la reforma política en Brasil parece ser hoy la opción más viable del gobierno para impulsar cambios reclamados por la ciudadanía en las calles, según opiniones en Brasilia. El ministro de Educación, Aloizio Mercadante, anunció anoche la decisión de la presidenta Dilma Rousseff, de desechar por falta de tiempo y consenso la convocatoria a un referéndum para llamar una Asamblea Constituyente exclusiva para impulsar transformaciones políticas. "No se cuenta con el tiempo suficiente para llevar a cabo una Constituyente" y la propuesta es celebrar una consulta popular el 7 de septiembre o el 15 de noviembre próximos para preguntar a los brasileños sobre la reforma política, subrayó Mercadante. "Lo que queremos es hacer una reforma política con la participación popular. El instrumento que tenemos es la comprensión que permite el referéndum, es la gente que va a participar y votar", resaltó el titular. Puntualizó que esta decisión fue adoptada tras el rechazo a la Asamblea Constituyente expresado por el vicepresidente del país, Michel Temer, el presidente de la Cámara de Diputados, Henrique Eduardo Alves, y líderes del colegio de abogados, de partidos políticos y del Poder Judicial en un encuentro con Rousseff. "En estas consultas hubo un entendimiento para la realización de un plebiscito con un enfoque en la reforma política, que es un tema clave para mejorar la calidad de la representación política en el país, para ser más permeable y oxigenar las aspiraciones populares (de la gente) que se están manifestando en las calles", enfatizó el titular. Mercadante reiteró que la idea de convocar a una consulta popular constituye la vía "más rápida posible" para garantizar en el más breve tiempo que los eventuales cambios en el sistema político entren en vigor antes del proceso electoral de octubre de 2014. En la consulta popular, los electores deberán responder a preguntas directas sobre los temas de la reforma política, como financiamiento de campañas y la representación política, señaló. Finalmente, ratificó el deseo de la dignataria de realizar una reforma política con una amplia participación popular y con el consenso de las diversas fuerzas políticas y sociales de esta nación. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="aa081e4ed4bf21e1c70df7a6c320a910" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/el-puerto-y-la-mano-del-hombre-nuevo.html">			<content><![CDATA[LUNES, 24 DE JUNIO DE 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. Juan Bellini - Entrev. Josefina L.M. (OTROS CIRCULOS) Un nacido y criado en la zona, un anfibio, opina sobre el impacto de la obra del gobierno provincial que avanza sobre la costa: “Lo que antes era un árbol ahora es hormigón”, resume Luis Romano. “Nadie conoce Berisso como yo”, se anima a repetir Luis Romano. En el departamento ubicado en la avenida 60, en La Plata, donde vive en la actualidad, conserva recortes de su ciudad, de cuyo escudo de armas oficial es autor. Y cada tanto se da una vuelta por ese lugar donde asegura haber nacido “del lado equivocado”: “Allí donde se originó el 17 de octubre y el 99,99% era peronista, mi familia era muy gorila y los chicos teníamos que hacer lo que mandaba el viejo”, sintetiza entre risas ahora. La historia de este cartógrafo criado en Berisso que hace barquitos en botella fue contada en la revista La Pulseada en agosto de 2012. Caloi, Claudia Falcone, Analía Gadé, Bunge y Born, Arturo Illia, Lito Cruz, Divito, Domingo Mercante, contrabandistas y aventureros la iban salpicando. Un año después, con la obra de remodelación del puerto La Plata muy avanzada, la perspectiva de Romano apuntala el planteo de los asambleístas, críticos al avance de las topadoras. Sus primeras palabras son: “Con el nuevo puerto arruinaron Berisso”. -Ahora con el contenedor quedó precioso, desde la calle Montevideo hasta el fondo es una maravilla, pero en la otra zona desmontaron, crearon arroyos que antes no existían. Deforestaron muchísimo. Yo tenía dos hectáreas y media al fondo de la calle Bruzzone, sobre el arroyo La Bernarda, con trescientas plantas de ciruelas; el otro día encontré la tranquera abierta y entré con el auto, ¡y la verdad es que no sabía si estaba en mi terreno! -cuenta-. El terraplén quedó mucho más alto que los árboles. No veía nada, no sé cuál era mi terreno, vino un tipo y me sacó. ‘Salga antes de que cierre la tranquera’, me dijo. No sé ni quién era el tipo. A mi terreno yo entraba por un arroyo, de otra forma no podía, pero ahora te digo que creo que estuve, porque miraba para allá y había un arroyo, miraba para acá y veía otro. Hay una promesa de reactivación económica y laboral de la zona. ¿Qué pensás? -Eso puede ser, lo que te digo es que cuando salís del astillero y agarrás el canal que sale a las Tres Bocas ahora son todos edificios, galpones, material, puro hormigón. Lo que antes era un árbol ahora es hormigón. Cada vez mete más mano el hombre y más contaminan. Los edificios son muy lindos pero no es lo mismo que un árbol. Cada vez hay más lanchas además. Y con tanto tráfico de lanchas se desmoronan los terrenos. Se empieza a deteriorar todo. Yo he visto chicas de los veleros cambiar a sus pibes a bordo y tirar los pañales al arroyo. Los asambleístas que están oponiéndose a la obra de la provincia apuntan al desmonte y a la contaminación… -Exactamente. Ahora están contaminando la zona de 128 porque están levantando el fondo del canal de Conclusión; eso tiene plomo porque YPF arruinó a los dos canales (Este y Oeste). Al Oeste lo contaminó de tal forma que está muerto, lo taparon de petróleo (es el que da sobre Ensenada) y al Este lo taparon para hacer la playa de estacionamiento de los camiones, en 128 y 60, vos lo ves y es como una plaza; ésos eran canales, los canales aliviadores que hizo el Ingeniero Landé, que los hacían a pala de buey. -Ahora el canal Este en la zona de Berisso no existe más -continúa Romano- . Esos canales tenían un motivo para existir pero YPF los usó como cloaca. Mi teoría es que lo tendrían que abrir otra vez porque esos eran canales aliviadores del puerto, porque lo que se pensaba hacer era el dock central, que es donde van los barcos grandes, y los dos canales de los costados con un dique en Ensenada y el otro en la calle 60. Ese dique nunca se construyó, es ahí donde ahora está la playa de estacionamiento de los camiones. Yo no soy ingeniero pero cuando en el ’55 entré a trabajar de cartógrafo en Geodesia lo primero que nos hacían marcar era la orilla de los canales, de la laguna y de los arroyos. Una zona de gobierno a los costados por diez metros no se podía construir. Dijo Daniel Scioli en marzo “Honorable Asamblea: buscamos más provincia en el mundo y más mundo en la provincia. La creación de la primera terminal de contenedores en el puerto de La Plata, la obra portuaria más importante del país con una inversión privada de 400 millones de dólares, será un imán de inversiones para la región Capital. Este proyecto aprovechará el posicionamiento estratégico del puerto, por su cercanía al área metropolitana y su menor distancia a las aguas profundas del Río de la Plata y su salida al Océano Atlántico. Posibilitará el ingreso de embarcaciones de mayor porte y generará más de tres mil puestos de trabajo directo e indirecto. Las obras viales que complementan este proyecto son revolucionarias: asumimos el control por más de 30 años de la autopista Buenos Aires La Plata que integra, a través de 12 municipios, a cientos de empresas y emprendimientos. El tercer carril en el tramo que aún no lo posee y las distintas obras pendientes que permitan un tránsito más fluido y seguro, tendrán un impacto social, económico y productivo determinante en una de las regiones más dinámicas de la Argentina. De una magnitud equivalente es la obra en marcha sobre la ruta 6, que une a través de 180 kilómetros y 14 municipios a dos de los mayores polos productivos de nuestro país: el puerto Zárate y Campana con el de Berisso y Ensenada. Este proyecto estratégico que consolida el cuarto anillo de circunvalación al Área Metropolitana establece un nuevo recorrido para la carga pesada, conecta el sur y el norte de la Provincia y el país, y descomprime el tránsito de personas en nuestra región más densamente poblada. Si articulamos con inteligencia la inversión pública y la privada podremos transformarnos en una provincia más competitiva y con más alta productividad, para seguir bajando genuinamente la pobreza y mejorando la distribución del ingreso”. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="f939ecc655ab0283e645ac099aef1f97" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/el-salvador-pueblos-indigenas-exigen.html">			<content><![CDATA[miércoles, 26 de junio de 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. Gloria Silvia Orellana (COLATINO) Betty Pérez, del Consejo Coordinador Nacional Indígena Salvadoreño (CCNIS), expresó su rechazo por el contenido de un artículo de opinión, publicado en El Diario de Hoy, al calificarlo de un “claro acto de discriminación”, contra la población indígena del país. El artículo de opinión apareció en las páginas editoriales el 13 de junio pasado, afirmó Pérez, al señalarlo como una afrenta a la identidad de los pueblos indígenas en el país Junto a un grupo de organizaciones ambientalistas, agrícolas y sociales, se unieron como movimiento social para exigir una disculpa pública del medio de comunicación y al Estado salvadoreño el cumplimiento de las normativas que dan protección a este sector poblacional. “No podemos creer que invoquen a Dios, para pedirle que desaparezca la lengua náhuatl, cuando estamos hablando de una nación”, afirmó en su alegato Pérez, quien agregó que su pueblo camina en su propio sendero, construye desde su cosmovisión su tejido social y honra los saberes de sus Mayores. El artículo de opinión trata sobre la temática que siete mil idiomas y dialectos podrían estar a punto de desaparecer a finales de este siglo. El autor valora también, que aquellos dialectos que solo lo hablan un “centenar de personas” como el náhuatl estarían condenados a desaparecer. “Esto va a ocurrir con el náhuatl, pese a los intentos de un ex ministro comunista de obligar a los jóvenes a aprender sus rudimentos, aunque no se saca provecho de poder decir –iré a comprar tortillas- en náhuatl. Al fenecer el náhuatl, Dios mediante también se extingan los caites y los tapescos”, dice el artículo editorial. Pérez afirmó que “Esta persona olvida la importancia y valor que tiene nuestro idioma ancestral y no solo para Cuscatlán, sino, para otros pueblos originarios; rechazamos la discriminación racial y exigimos que este tipo de manifestaciones sigan apareciendo contra nuestros derechos, y esto es obligación de todo el Estado, en general”, reseñó. Juliana Ama explicó que la nación indígena náhuatl y pipil, presentaba su reclamo público ante la sociedad salvadoreña, porque el artículo en mención ofende y denigra el interior de la esencia de las raíces ancestrales indígenas. “Esta mañana muy iluminada por nuestro abuelo sol, que es una herencia que nos pertenece, presentamos nuestra denuncia porque nuestro primer lenguaje y comunicación expresiva en nuestras vidas ha sido el idioma náhuatl, y no es posible que un periódico que es un medio de comunicación quiera hacernos más invisibles, discriminándonos una vez más y tratando de eliminar lo que verdaderamente nos pertenece”, expresó. Mientras, Francisco Gutiérrez, de la Mesa Agropecuaria Rural Indígena, señaló que este tratamiento ideológico dado a la Nación Indígena del país, obedecía a la reiterativa masacre de sus ancestros como sucedió en la Colonia y en 1932. “No olvidemos como hicieron su riqueza estos potentados, como derramaron la sangre indígena mientras era explotada para generarles las ganancias; ahora este artículo nos reafirma el interés de matar siempre a este pueblo indígena, ese pueblo humilde que les ha generados sus riquezas a lo largo de la historia”, sostuvo Este tipo de opiniones contra la Nación Indígena es un “insulto a la historia”, afirmó Carolina Amaya, ambientalista de la Unidad Ecológica Salvadoreña (UNES), que demandó de las autoridades de gobierno un pronunciamiento en contra de estas posturas ideológicas que lejos de abonar a la convivencia de paz, revictimiza a todo un pueblo. “La cosmovisión del pueblo indígena se basa en la armonía con los recursos naturales del planeta y nos enseñan a preservar este equilibrio; al opinar que debe extinguirse es consentir acabar con el planeta. Como ambientalista apoyamos la visión de cuidar esta armonía y demandamos justicia para nuestros pueblos originarios”, manifestó. El CCNIS solicitó, además, a la Asamblea Legislativa ratificar de inmediato la reforma constitucional aprobada el 25 de abril de 2012, que reconoce la existencia de Pueblos Indígenas en el país; y la firma y ratificación de la Convención 169 de la Organización Internacional del Trabajo (OIT), que garantiza derechos de la Nación Indígena. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="ce7a92a3f3cdc61a49de392784f7287e" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/en-mexico-estamos-aun-en-luchas.html">			<content><![CDATA[LUNES, 24 DE JUNIO DE 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. Pedro Echeverría (especial para ARGENPRESS.info) 1. Todavía estamos en México, no sé si en América, en el pensamiento elemental: sólo se piensa en luchar por intereses individuales, particulares, pero desde hace 50 años llegamos al gremialismo. Es muy difícil rebasar los marcos de la familia, de los parientes, de la provincia y de la llamada “patria”. Cada quien reclama su parcela de poder y la defiende como si no pudiera vivir sin ella. Los intereses individuales, lo gremial, están muy arraigados y parecen dar orgullo, ventajas, sentido de vida; pero también desnudez a quien los pierde. Marx decía que los obreros, como clase social, no tienen patria, ni propiedad que defender; pero luego se ve que las burguesías en cada país han ganado la batalla económica, política e ideológica. 2. El gremialismo es, sin duda, un avance en las luchas de los trabajadores individualistas: los ferrocarrileros, los médicos, los electricistas, los campesinos, luchan solo por sus intereses; lo mismo puede decirse de los mineros, los profesores, los políticos electoralistas y sus partidos, los zapatistas, los intelectuales, los universitarios. Por eso también la burguesía y su gobierno busca prohibir que un estudiante apoye las luchas campesinas o que un profesor ayude las batallas de los electricistas; pero peor aún que los trabajadores de un sector pidan que no intervengan en su apoyo personas de otro sector. Por ello los gobiernos aprovechan la división y la falta de apoyo externo para madrearse y destruir a los movimientos. 3. El gremialismo está bien, es un avance, una defensa inmediatista, pero muy elemental; debe ser transformado con un pensamiento y una acción más general y colectiva. No sirve al proceso de transformación revolucionaria o de cambios profundos; el triunfo de ningún gremio o partido político (que siempre funciona como gremio) no sirve porque son sectas que sólo sirven a “los suyos”; por ello muchos trabajadores se convirtieron en obreros privilegiados o “proletarios de cuello blanco” que no querían luchar por nadie porque sus salarios eran los más altos de la región. Hay que luchar a fondo contra esa ideología del gremialismo que ignora la existencia de otros trabajadores explotados y miserables; decirles que tienen que unirse para luchar en conjunto. 4. En las luchas sociales tienen que intervenir todos los trabajadores, profesores, estudiantes o miembros de partidos, pero nunca como sectas y posiciones de poder; debe presentarse un programa general de lucha adecuado a las necesidades generales de los trabajadores. Se jode la lucha si se crean jerarquías, liderazgos inamovibles y líderes notables en lugar de coordinaciones o comisiones rotativas. Tienen razón los organismos que repudian a los partidos políticos conocidos por negociadores que transan; pero contrario a ello dan bienvenida a miembros individuales de partidos que con honestidad se unen a las luchas en las calles. El 99.9 por ciento de las luchas gremiales son derrotadas porque estallan aisladas, obedeciendo a la emotividad. 5. Si los 44 mil (cuarenta y cuatro mil) electricistas hubiesen sigo apoyados por los telefonistas, los maestros, los lópezobradoristas y zapatistas, el gobierno no les hubiese tocado ni un pelo; lo mismo se diría de los estudiantes del Yo soy 132, de los trabajadores de Mexicana y de los profesores que no han podido echar abajo la llamada reforma; educativa; pero los dirigentes, compitiendo entre sí, no demandaron la participación masiva de sus bases y el gobierno, los empresarios y los medios de información les pusieron en la madre a los electricistas. Pero como los lópezobradoristas tampoco apoyan los movimientos sociales porque sólo piensan en su partido, pues tampoco los movimientos votan por ellos ni los defienden de las transas. 6. El 80 por ciento del pueblo mexicano está estacionado en el más brutal individualismo asimilado del hogar, la escuela y la iglesia. Muchos continúan ese individualismo agrupándose en su gremio, en la defensa de su trabajo. Es posible que en los próximos 50 años se supere el individualismo y preocuparse por la persona o la familia sea un recuerdo vergonzoso. Pero mientras tanto será una traba gigantesca a romper por el perjuicio que causa a la lucha social. ¿O tienen que nacer otros seres humanos hechos con otro material y otro pensamiento? ¿Qué yo de qué organización soy? De ningún partido o gremio en particular y de todos (hasta de profesores y periodistas) que estén en las calles y que busquen salir a joderse al poder capitalista. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="920006b5ac64db1f50ba395f692092c7" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/estados-unidos-advierte-paises.html">			<content><![CDATA[LUNES, 24 DE JUNIO DE 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. RIA NOVOSTI El Gobierno de Estados Unidos advirtió a los países de América Latina que no deben ayudar en su fuga al exagente de la CIA Edward Snowden, perseguido por la justicia por filtrar información secreta sobre el espionaje cibernético de las autoridades estadounidenses contra su población. “Estados Unidos advierte a los gobiernos de estos países que Snowden se busca por acusaciones de haber cometido delitos y no se debe permitir ningún tipo de viajes internacionales a excepción de aquellos que sean necesarios para su regreso a Estados Unidos”, dice un comunicado del departamento de estado norteamericano difundido a la prensa. Ayer, Snowden llegó a Moscú en un avión procedente de Hong Kong y se entrevistó supuestamente con diplomáticos latinoamericanos, muy probablemente de Ecuador para pedir asilo político. Más tarde el canciller ecuatoriano Ricardo Patiño confirmó en su cuenta de Twitter que el Gobierno del país lationamericano recibió una solicitud de asilo político por parte de Snowden y la estudiará. Mientras, la Embajada de Ecuador en Moscú rehúsa dar comentarios acerca de la situación del exagente de CIA, quien, según diversas fuentes, partirá próximamente en un vuelo de Aeroflot rumbo a La Habana, y desde allí, a Caracas. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="fab209e9b0e49edda9825f0a051737f9" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/importancia-de-la-reaccion-de-rusia-y.html">			<content><![CDATA[miércoles, 26 de junio de 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. AF Enrique Muñoz Gamarra Una rápida visión de la situación internacional muestra, en primer lugar, que los conflictos alrededor del mundo están muy avivados. Como dice la Edición 2013 del Índice de Paz Mundial (GPI, por sus siglas en inglés): “El mundo es menos pacífico hoy que hace cinco años”. O como dije en anteriores notas: “las pugnas interimperialistas se han hecho muy fuertes en estos últimos años”. Sin olvidar, por supuesto, que las luchas de las masas proletarias empiezan a tomar un nuevo giro en casi todas las regiones del planeta (España, Grecia, Turquía, Brasil, India, etc. etc.). Esto obliga a las vanguardias comunistas a revisar sus estrategias para estar a la altura de las circunstancias históricas que se avecinan. En otras palabras, la lucha de clases, ahora como nunca, está muy acelerada en el planeta. Y, en esas condiciones, Oriente Medio, es la región de mayor pugna interimperialista. Esto hemos venido recalcando, una y otra vez, a lo largo de nuestras investigaciones. En efecto allí, tras dos años de asedio militar estadounidense, bajo una dura resistencia del ejército antiimperialista sirio y la fuerte contención principalmente rusa han llevado en lo fundamental al fracaso de la línea militar de desgaste del todopoderoso estado agresor (Estados Unidos) cuyo resultado es un gran impasse de los poderes mundiales en esta región como esencia del equilibrio de fuerzas establecido últimamente en el mundo. Como dice 'El Diario el Pueblo', de China: "A pesar de que los tiempos han cambiado y del equilibrio de fuerzas en el mundo, algunos…siguen tratando a China con condescendencia” (1). Entonces, no es una retórica o una simple cuestión, la reacción de Rusia y China en el contexto actual. Es un asunto muy serio e importante que debe puntualizarse como es debido. Un asunto que en las actuales condiciones de extremo belicismo de los militaristas estadounidenses puede conducir fácilmente a la guerra o también a la “Paz Armada” en el mundo. Los grupos de poder mundial tienen la palabra. Pero, para un mejor entendimiento de este asunto, es muy importante y crucial, conocer los extraordinarios cambios que vienen dándose últimamente en el mundo. Son cambios absolutamente relevantes que forman parte de la historia mundial de estos últimos tiempos. Veamos algunos de esos cambios: En el sistema de producción capitalista: En primer lugar el sistema capitalista está en su etapa de gran usura imperialista en el que se forman, por supuesto, nuevas corporaciones monopólicas y su reproducción ya no viene de las factorías, sino, de las bolsas, los juegos de acciones y la especulación financiera. Este es un lastre muy pesado que arrastran los imperialistas. “Más del 95% de las transacciones financieras internacionales son estrictamente especulativas y con un plazo promedio de 48 hs. El monto de estas operaciones alcanza a 20 veces el PIB mundial. Su dimensión es de US$ 1.200 billones (millones de millones o trillones en inglés y portugués). Esta monumental burbuja de capital ficticio es la causante del colapso financiero iniciado en 2007-2008 que aún zarandea la economía mundial. Es una forma de pillaje de los países hegemónicos sobre la riqueza de los demás países del planeta” (2). En Estados Unidos esto es muy dramático: la participación de la manufactura en la economía estadounidense en el 2010 fue solo del 11 %. Recordemos que en 1953 esta cifra bordeaba el 28 %. Este es un asunto que pinta de cuerpo entero la real situación de este país. Aquí una nota muy interesante que demuestra por qué la innovación por la innovación no va salvar la economía: “Otro argumento de los optimistas es que la impresión 3D y los micro robots revolucionarán la manufactura. Este es un viejo cuento, relatado de una forma u otra desde que General Motors presentó el primer robot industrial en 1961. La productividad manufacturera, impulsada por robots y otras máquinas, se ha mantenido saludable a lo largo de la posguerra. Pero la participación de la manufactura en la economía se ha encogido, de 28% en 1953 a 11% en 2010. (3). Y, de acuerdo a lo anterior, el sector servicios de este país (Estados Unidos) llega en 2012 a la increíble cifra del 79 %. Por supuesto esto es, a mi juicio, en detrimento del sector industrial como hemos visto más arriba. “Según esos punto de vista, la mayoría de los países desarrollados poseen una fuerte economía de servicios. En Europa, el 66% de la población trabajadora lo hace en el sector servicios, dice. En los estados Unidos esta cifra alcanza nada más y nada menos que el 79, por ciento. (4). Algunos pueden decir que estos datos son del año 2007 y 2008. Aquí tengo los más frescos, son de los primeros días de este mes (junio) y de este año (2013) que indican que el asunto estaba complicándose aún más y está referida a que varias empresas estadounidenses estaban llevando sus beneficios fuera de este país (Estados Unidos). Las notas son muy claras: “Al menos 18 grandes compañías estadounidenses, entre ellas Apple, Nike y Microsoft, concentran parte de sus beneficios en los países con normas fiscales débiles, a fin de evadir impuestos, comunicó el lunes (03 de junio de 2013) el centro 'Citizens for Tax Justice' (CTJ)…El informe realizado por el CTJ detalla, además, que estas empresas si transfirieran sus beneficios del extranjero a EE. UU., tendrían que pagar una tasa de impuestos por encima del 30 %, pero en los países en los que han depositado su dinero actualmente pagan unas tasas de impuestos muy bajas. El CTJ estima que estas 18 grandes empresas habrían acumulado unos 282 800 millones de dólares en los paraísos fiscales, eludiendo de esta forma el pago de 92 millones de dólares a la administración fiscal estadounidense” (5). Y, de acuerdo a esta misma tendencia, en los dos principales países imperialistas occidentales (Estados Unidos e Inglaterra) las necesidades alimentarias estaban en crecimiento. En Estados Unidos hay 46 millones de personas que necesitan cupones alimenticios para sobrevivir. En Inglaterra 500.000 británicos recurren a ayuda alimentaria. El asunto es muy grave. Veamos las dramáticas notas que vienen desde Gran Bretaña. Esta es una nota de mayo de 2013. Es decir, son notas recientes: “El número de personas que recurren al Banco de Alimentos superó las 500.000 en Reino Unido, según un informe conjunto de las organizaciones benéficas Oxfam y Church Action on Poverty. El Banco de Alimentos del país distribuye entre los necesitados los alimentos donados por los productores e distribuidores. ‘La escandalosa realidad consiste en que cientos de miles de personas recurren a la ayuda alimentaria. La reducción de la asistencia social que llegó demasiado lejos provocó la pobreza, las privaciones y el hambre a gran escala. Es inadmisible que suceda en el séptimo país más rico del mundo’, declaró el director de Oxfam, Mark Goldring al periódico Independent. Según el rotativo, el número de necesitados que recurren al Banco de Alimentos aumentó al menos tres veces el año pasado frente a los anteriores y sigue creciendo por la recesión económica y los recortes de salarios y prestaciones sociales. (6). Asimismo, es inquietante la pérdida de un millón de puestos de trabajo en los últimos seis meses en Europa. ¡Perdida de un millón de empleos en solo seis meses! Con esto asciende a 26 millones los europeos sin empleo. Los índices de paro en los sectores juveniles, realmente son espantosos, en algunos países sobrepasan el 50 % (Grecia, España). ¡Increíble! Es una nota que más o menos indica la grave tormenta de crisis en que está sumergida Europa en estos últimos meses y que las prensas occidentales esconden miserablemente. Mi fuente indica lo siguiente: “La condiciones del empleo en la Unión Europea se siguen deteriorando, como lo demuestra el que un millón de personas hayan perdido sus puestos de trabajo sólo en los últimos seis meses, señaló hoy la Organización Internacional del Trabajo (OIT) que hoy (10 de abril de 2013) celebra en Oslo su novena reunión europea regional…Según la OIT, "el desempleo a largo plazo se está convirtiendo en un problema estructural para muchos países europeos" y en 19 de ellos "más del 40 por ciento de las personas sin trabajo son considerados desempleados de largo plazo, lo que significa que están fuera del mercado laboral por más de un año"…Con la evidencia de 26 millones de europeos sin empleo, la OIT insistió en la urgencia de cambiar las políticas de austeridad actuales por otras enfocadas en la creación de empleo” (7). En la estructura económica mundial: China ha desplazado a Japón en 2010 como segunda mayor economía del planeta. No olvidemos que Japón ocupaba ese puesto desde 1968 y China en 1978 sólo pesaba el 0.4% de la economía mundial. Entonces los cambios han sido extraordinarios. Unas notas a este respecto: “Así, la economía china dejó atrás en el 2010 a su vecina japonesa y se situó detrás de Estados Unidos, un puesto que la economía oriental ocupaba desde 1968. Jean-Francois Huchet, director del Centro de Estudios sobre China Contemporánea en Hong Kong, consideró que al cabo de tres décadas de reformas y de crecimiento desenfrenado es totalmente normal que un país tan poblado como China llegue a competir en términos absolutos con un país como Japón. Lo extraordinario es que a principios de las reformas en 1978, China solamente pesaba 0.4% del comercio internacional...” (8). Pero el mundo no se ha quedado estancado aquí, sino, ha seguido en constante movimiento: en julio de 2012 Estados Unidos fue desplazado en Europa de su condición de primer socio comercial. Esto ya lo habíamos comentado en un artículo anterior. Entonces habíamos dicho lo siguiente: “Las últimas cifras de Eurostat muestran que el valor total del comercio sino-europeo en el mes de julio fue de 35 mil 600 millones de euros, unos 49 mil 400 millones de dólares. Esta cifra supera en 800 millones de euros al valor del comercio entre la Unión Europea y Estados Unidos y supone un 13.4% de las importaciones y exportaciones totales de la región”. Luego, en 2012, Estados Unidos fue superado por China como nación comercial más importante del mundo. Recurro a mi fuente para explicar esto: “China ha sobrepasado a Estados Unidos y se convierte así en la nación comercial más importante del mundo por volumen de exportaciones e importaciones durante el año pasado (2012), informa 'Bloomberg'…La publicación considera a estos resultados ‘un gran logro en el desafío de la nación asiática al dominio de EE.UU. en el mercado global’…Mientras que la suma de las importaciones y exportaciones de EE.UU. en 2012 ascendió a 3,82 billones de dólares, según informó el Departamento de Comercio del país norteamericano, la administración de aduanas de China informó que el comercio total de su país alcanzó los 3,87 billones. China tuvo un superávit de 231.100 millones de dólares en el comercio anual, mientras que EE.UU. tuvo un déficit de 727.900 millones…China se está convirtiendo en el socio más importante para países europeos como Alemania, que a finales de la década exportará a China el doble de lo que va a exportar a la vecina Francia, opina el representante del Grupo Goldman Sachs, Jim O’Neill” (9). Y, una nota muy reciente. También sorprendente. India se convierte en la tercera economía mundial, desplazando a Japón de este puesto. En efecto, el jueves 30 de mayo de 2013, hace solo unos días, la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE) dio cuenta al mundo que La India había pasado a ser la tercera mayor economía del mundo. La nota internacional fue la siguiente: “La India ha superado a Japón convirtiéndose en la tercera mayor economía del mundo, por detrás de EE.UU. y China, informó el jueves la Organización para la Cooperación y el Desarrollo Económicos (OCDE)…La OCDE reveló estos datos pese a que, en su especulación, redujo la proyección de crecimiento económico indio para el 2013 al 5,3 por ciento…La economía emergente de La India, actualmente, es la tercera en Asia y quinta en el mundo en términos de Paridad de Poder Adquisitivo (PPA) y alcanzó un crecimiento del 6,7 % en su Producto Interior Bruto (PIB) en 2012.” (10). Y, en esto es muy importante, que en algunas regiones como en el Sudeste Asiático y, en general, en casi toda Asia, se entrelace un marcado sentimiento por desarrollar sus asociaciones económicas al margen de la injerencia estadounidense. Cierto, es una nota de noviembre de 2012, pero, en esencia, guarda una gran actualidad. Asia ha cerrado sus puertas a Estados Unidos en la futura Asociación Económica Regional Integral que proyectan. El asunto fue en Nom Pen, capital del Reino de Cambodia, en noviembre de 2012. Las notas internacionales corrieron de esta forma: “Si la creación de la Comunidad de Estados Latinoamericanos y Caribeños (CELAC) en marzo de 2011, en Caracas, se identificó como el nacimiento de un hemisferio post-estadounidense, lo que ocurrió en Nom Pen, capital del Reino de Cambodia, en noviembre de 2012 califica como nacimiento del mundo post-estadounidense. En una reunión cumbre celebrada en este reino de la península de Indochina, los Jefes de Estado y de Gobierno de 15 países del Asia que engloban más de la mitad la población mundial anunciaron la formación de una asociación económica regional integral que excluye a Estados Unidos, hecho calificado como la humillación más grande que ha sufrido Washington en su historia. El presidente Barack Obama asistió a la Cumbre de Nom Pen entusiasta con la idea de lograr la constitución de una asociación transpacífica encabezada por Washington que excluyera a China, propósito en el que su diplomacia había trabajado intensamente. Paradójicamente, las naciones del sudeste asiático más China, India, Japón, Corea del Sur, Australia y Nueva Zelanda presentes en la Cumbre decidieron otra cosa y el excluido fue Estados Unidos” (11). También hay fuerte avance de integración en lo que se denomina la Unión Económica Euroasiática para crear una Unión Aduanera y un Espacio Económico Común (Rusia, Bielorrusia, Kazajstán e incluso Ucrania). Y, ampliable, según Wikipedia, a otros Estados de la Comunidad Económica Eurasiática (EurAsEC) y la Comunidad de Estados Independientes. Para Rusia en la actualidad esta región es absolutamente prioritaria. Incluso, algunos analistas han dicho, es más importante que su alianza estratégica con China. El Kremlin ha filtrado algo sobre esto. Entonces a finales de mayo de 2013 el presidente ruso, Vladimir Putin, estuvo en una febril actividad. En primer lugar impulsando la Unión Económica Euroasiática. Se dice, incluso Ucrania estaría interesada en ingresar en esta unión. Las notas son las siguientes: “Esta semana el presidente de Rusia, Vladímir Putin, participó en varias actividades relacionadas con la integración en el espacio postsoviético. El 28 de mayo en Kirguizistán tuvo lugar una cumbre informal de los países miembros de la Organización del Tratado de Seguridad Colectiva, cuyo tema central fue la situación de Afganistán. Un día más tarde en Kazajstán se celebró la primera sesión del Alto Consejo Económico Euroasiático a nivel de jefes de Estado que forman parte de la Unión Aduanera de Rusia, Bielorrusia y Kazajstán. Aquí se examinaron las perspectivas de la ampliación de las principales asociaciones de integración. Tras la cumbre de la Organización del Tratado de Seguridad Colectiva, el 29 de mayo, en la capital de Kazajstán, Astana, se realizó la primera sesión del Alto Consejo Económico Eurasiático con participación de los presidentes de Rusia, Bielorrusia y Kazajstán: La principal intriga del Consejo se conocía de antemano: la perspectiva de la participación de Ucrania en la Unión Aduanera. A fin de discutir esta cuestión a Astana vino el presidente Víctor Yanukóvich. Kiev quiere el papel de “observador” en la Unión Aduanera. Pero existe una colisión jurídica: en la Unión Aduanera no existe el concepto “observador”. Entretanto, Ucrania obtendría los mayores dividendos económicos justo si participara como su miembro activo. Como resultado de los contactos en Astaná, se decidió pensar en el estatus de observador en los próximos meses y se firmó el pertinente memorando. (12). Entonces Europa, igual que Estados Unidos, está camino a un papel cada vez menor en el escenario mundial. China ha sido la encargada en recordarle esto a Europa. Mi fuente es la siguiente: “Ahora el gigante asiático indica que la UE debe acostumbrarse a su pérdida de importancia en el escenario mundial. En respuesta a la decisión de las autoridades europeas de aplicar aranceles proteccionistas a los paneles solares fabricados en China, las autoridades chinas ya han anunciado el lanzamiento de una investigación para averiguar si los vinos importados de Europa se venden a precios inferiores al costo. Todavía estamos dispuestos a negociar. Pero estamos empezando a preparar nuevas respuestas”…El control de las exportaciones europeas de automóviles a China se convirtió en una de las medidas de esta índole, y podría afectar vehículos de gama alta como BMW, Mercedes-Benz, Audi, Porsche, Lamborghini, Ferrari y otras compañías” (13). Aquí, no debemos olvidar, la importancia de China para Europa, sobre todo, en lo que refiere a la adquisición de aviones de pasajeros que en este caso efectúa China de Airbus (empresa europea de fabricación de aviones) consistente en más de 100 aviones de pasajeros en 2013, con lo que sumará más de 400 unidades en los últimos cuatro años (14). Además, aunque los imperialistas estadounidenses junto a Turquía tienen planeado construir un nuevo Bósforo en el paso del Mar Negro al Mar Mármara y el Mediterráneo, China ha asumido el reto de construir un nuevo canal en Nicaragua igual como la que tiene proyectado en el Sudeste Asiático para sortear el estrecho de Malaca. Una nota sobre el futuro canal en Nicaragua: “Asamblea Nacional de Nicaragua, dominada por el Frente Sandinista del presidente Daniel Ortega, ha aprobado otorgar una concesión, a 50 años, para planear construir el canal, con opción a otros 50 años. Y lo ha hecho a una empresa con sede en Hong Kong cuya experiencia, según detalla la prensa local, parece ser en asuntos relacionados con las telecomunicaciones” (15). Y, en este contexto, Islandia se convierte en el primer país europeo en firmar un TLC con China. Por supuesto un gran avance para este país (China) que le va permitir, entre otras, negocios en el ártico con posibilidades de navegación y extracción de recursos (petróleo, diamantes, etc.). Las notas internacionales indican lo siguiente: “Islandia ha firmado este lunes (15 de abril de 2013) el Tratado de Libre Comercio (TLC) con China, convirtiéndose así en el primer país europeo en hacerlo. Este acuerdo ha sido firmado en el tercer día de la visita oficial de la primera ministra islandesa, Johanna Sigurdardottir's al gigante asiático, tras mantener una reunión con el primer ministro chino, Li Keqiang, en el Gran Palacio del Pueblo (sede del Legislativo) en Pekín, capital china” (16). Entonces, no es de ninguna manera, una retórica o una simple cuestión la reacción de Rusia y China, es parte del equilibrio de fuerzas establecido últimamente en el mundo: En principio es necesario tomar nota que Moscú en lo sucesivo no aceptará nuevos incumplimientos de Washington a acuerdos preestablecidos. Como se recordará los incumplimientos han sido varios. Solo tres ejemplos: uno, cuando fue disuelta la ex URSS en 1989 y consecuentemente el Pacto de Varsovia. Dos, cuando pidieron a Rusia dejarle de asistir a Irán con los S-300 a condición de que este asunto fuera tratado posteriormente en el mismo Consejo de Seguridad de la ONU y con condiciones desconocidas que luego indudablemente no fueron cumplidas. Tres, cuando le pidieron a Rusia se abstuviera en el seno del Consejo de Seguridad de la ONU en el caso de la exclusión aérea sobre Libia. El primero motivó al avance de la OTAN casi a las fronteras de Rusia (Europa del Este y Asia Central). El segundo debilitó el potencial de fuego de Irán. El tercero dio origen a la exclusión aérea sobre Libia, una agresión con saña y ventaja, que condujo a este país en lo que es ahora realmente (colapsado). Toda esta patraña fue asimilada, con creces, por el actual presidente Ruso, Vladimir Putin, que califico a Estados Unidos, de un país nada confiable. Particularmente sobre el tercer punto mi fuente dice lo siguiente: “Dando este paso (reacción contra occidente), Rusia pretende justificarse y recuperar su prestigio después de la guerra en Libia. En aquella coyuntura bastó que el embajador ruso renunciara a vetar en el Consejo de Seguridad la resolución sobre la zona de exclusión aérea sobre Libia para que en este país ocurriera lo que, afortunadamente, hasta ahora no ha pasado en Siria. Luego, Moscú exclamaba indignada que la habían engañado” (17). Entonces, la reacción de Rusia en estos últimos meses ha sido muy fuerte y persistente. Así el 06 de junio de 2013 Rusia probó con éxito un misil balístico llamado "asesino del escudo antimisiles de EE.UU”. Esto es parte de un programa muy amplio desarrollado por este país en lo que refiere a misiles. Realmente una situación que enardece también la carrera armamentística en ciernes. Unas notas a este respecto: “El Ministerio de Defensa de Rusia ha llevado a cabo con éxito la prueba del prototipo de un nuevo misil balístico intercontinental que fue descrito por el viceprimer ministro ruso, Dmitri Rogozin, como "el asesino del escudo antimisiles de EE.UU". La prueba se realizó en el cosmódromo de Kapustin Yar, en la provincia meridional de Astracán, desde una lanzadora móvil. "Ni la defensa antimisiles estadounidense actual ni las futuras serán capaces de impedir que este misil alcance su objetivo", declaró Dmitri Rogozin….No se especifica a qué tipo pertenece el misil que se probó. En 2012 Rusia empezó a hablar de nuevos misiles. Entonces se trataba de dos nuevos tipos de misiles estratégicos que iban a ser una respuesta al despliegue del escudo antimisiles de EE.UU. en Europa. En particular, Rusia está desarrollando un nuevo misil balístico intercontinental pesado de 100 toneladas que superará incluso al misil más potente del mundo, el Voyevoda, y otro misil balístico intercontinental de combustible sólido que sustituirá a los complejos misiles de quinta generación Yars y Tópol-M” (18). Por otra parte, las Tropas de Misiles Estratégicos de Rusia (TME) han anunciado que en el segundo semestre de 2013 realizarán más de 200 ejercicios. Así fue la nota que difundió el portavoz de esta unidad del Ejército ruso, coronel Ígor Yegórov. "En el período de instrucción de verano, las TME realizarán más de 200 ejercicios incluidas maniobras tácticas con participación de unidades de misiles", informó. Dijo que varios ejercicios serán dirigidos por el Comandante de las TME. También comentó que en las unidades de las TME fueron creados grupos multiservicios bajo el mando de los jefes de direcciones y departamentos de las TME. "Estos grupos controlarán la instrucción de combate en las condiciones del aumento de los plazos de estancia de las lanzaderas móviles en el campo (en misiones de patrullaje)", apuntó el portavoz” (19). En el caso sirio, donde probablemente se decidirá la guerra o la “Paz Armada” (algunos analistas se refieren a esto como una nueva Guerra Fría), Rusia juega un gran papel: Cierto, sobre los S-300, el viceministro ruso de Asuntos Exteriores, Serguéi Riabkov, ha dicho que el suministro de este armamento a Siria frena a algunos cerebros calenturientos de una intervención en ese país. Claramente se refería a Estados Unidos. Lo recordó así el titular de exteriores, Serguie Lavrov. El apunte internacional es el siguiente: “El viceministro ruso de Asuntos Exteriores, Serguéi Riabkov, dijo hoy (28 de mayo de 2013) que el suministro de sistemas antiaéreos rusos S-300 a Siria podría disuadir a algunos “cerebros calenturientos” de una intervención militar en el país árabe, pero rehusó especificar en qué fase está el cumplimiento del contrato correspondiente. “No puedo confirmar ni desmentir lo de la fase de las entregas, solo decir que no renunciamos a ellas”, declaró Riabkov en una rueda de prensa. Agregó que Moscú comprende la preocupación de otras capitales al respecto pero “no hay motivos para revisar la postura”. Las medidas como ésta, a su juicio, “frenan en gran medida a algunos cerebros calenturientos”, dispuestos a “barajarse una internacionalización del conflicto con participación de fuerzas externas” (20). Además no olvidemos que los S-300 han creado de facto una Zona de Exclusión Aérea sobre los enemigos de Siria. Veamos esto: “Por primera vez desde su creación, Israel se ha quedado muda, y la razón de ello es que se encuentra acorralada militarmente pues el sistema antimisiles ruso, al parecer, crea una “zona de exclusión aérea” que no sólo acoge a todo el territorio sirio… sino que alcanzaría hasta Israel. La cifra de alcance en kilómetros es de 200, así que echad una mirada al mapa…Si este sistema derriba todo avión en ese radio a la redonda, tenemos que Israel se habría quedado, en la práctica, sin ataque aéreo. Ni más ni menos. Sumadle a esto que cualquier tipo de implicación por parte de Francia, Inglaterra o Estados Unidos en el conflicto (sin la aprobación de la ONU, pues Rusia y China se oponen) implicaría que Rusia e Irán entrarían en Siria y ya han avisado que alcanzarían los Montés del Golán (robados a Siria en la guerra de los Seis días). Lo cual es como decir que invadirían Israel. Echad un vistazo al mapa de la zona y comprobaréis que desde los Altos del Golán hasta Cisjordania hay un paso (21). Incluso ahora Rusia también quiere cumplir con Irán en lo referido a la entrega de los S-300 firmados a finales de 2007. Además en una nota reciente (sábado, 22 de junio de 2013) Rusia ofrece a Irán sistemas de misiles tierra-aire Antey-2500, en lugar de los sistemas de defensa de misiles tierra-aire S-300. Pero aquí quisiera puntualizar de este último (S-300). Unas notas a este respecto: “De acuerdo a un contrato firmado a finales de 2007, Rusia debió entregar a Irán cinco unidades del sistema S-300PMU-1 por un monto de 800 millones de dólares. Pero, en septiembre de 2010, el entonces presidente de Rusia, Dmitri Medvédev, firmó un decreto que prohibió entregar a Irán misiles S-300, así como equipos blindados, aviones de combate y buques de guerra en apoyo a la resolución 1929 del Consejo de Seguridad de la ONU (junio de 2010). Poco después, Irán demandó a la exportadora estatal de armas rusa Rosoboronexport por 4.000 millones de dólares ante el Tribunal Arbitral de Ginebra. Rusia está reconsiderando la entrega de los S-300 a Irán: así fue anunciado este 30 de mayo de 2013 por el jefe de la corporación estatal Rostejnadzor Serguéi Chémezov. “Rusia no tiene muchas posibilidades de ganar la demanda presentada por Irán por no haber cumplido el contrato de venta de sistemas de defensa aérea S-300, según el jefe de la corporación estatal Rostejnadzor Serguéi Chémezov. Irán inició una demanda en la Corte de Arbitraje Internacional de Ginebra exigiendo cuatro mil millones de dólares a la empresa rusa Rosoboronexport por el caso de cancelación del contrato de suministro de los sistemas S-300. Ahora estamos tratando de negociar con Irán para firmar un acto de conciliación, hasta ahora sin resultados, comunicó Chémezov el jueves en Amman” (22). Sobre China recomiendo observar los apuntes consignados más arriba. Aquí sólo quisiera anotar el desplazamiento de Gran Bretaña por China del quinto puesto en venta de armas. “China por primera vez aparece en la lista de los cinco mayores exportadores de armas, según afirma el reciente informe sobre el comercio mundial de armas en 2012, elaborado por expertos del Instituto Internacional de Estudios para la Paz de Estocolmo (SIPRI, por sus siglas en inglés). Es el primer cambio operado en esta lista después de la terminación de la Guerra Fría. También China ha pasado a ser el primer país asiático que figura entre los cinco mayores exportadores de arma” (23). Notas: 1) “China: Se debilita el papel de Europa en el escenario mundial”. Nota publicada el 09 de junio de 2013, en: Rusia Today. 2) “El pillaje de la libre circulación de capitales”. Autor: Juan Luis Berterretche. Nota publicada el 3 de mayo de 2011, en: outrapoliticaemsampa. 3) “Por qué la innovación no salvará la economía de EE.UU”. Autor: ROBERT J. GORDON. Artículo publicado el 23 de diciembre de 2012, en: The Wall Street Journal. 4) “¿Han muerto los sepultureros del capitalismo? Autor: M Relti. Una nota de Peter Mertens. Artículo publicado el 29 de diciembre de 2012, en: Diario Octubre. 5) “Huida fiscal de grandes empresas norteamericanas”. Nota publicada el 04 de junio de 2013, en: HispanTV. 6) “Más de 500.000 británicos recurren a ayuda alimentaria”. Nota publicada el 30 de mayo de 2013, en: Ria Novosti. 7) “Europa pierde un millón de puestos de trabajo en los últimos seis meses”. Nota publicada el 10 de abril de 2013, en: Rebelión. 8) “China desplaza a Japón como segunda mayor economía del planeta”. Nota publicada el 14 de febrero de 2011, en: El Economista. 9) “China supera a EE.UU. como nación comercial más importante del mundo”. Nota publicada el 10 de febrero de 2013 en: Rusia Today. 10) “La India se convierte en 3ª mayor economía del mundo”. Nota publicada el 31 de mayo de 2013, en: Hispan TV. 11) “Nace un mundo post-estadounidense”. Manuel E. Yepe. Artículo publicado el 22 de diciembre de 2012. En Diario Universal. 12) “Eurasia: amenazas comunes y dificultades de integración”. Nota publicado el 01 de junio de 2013, en La Voz de Rusia. 13) “China: Se debilita el papel de Europa en el escenario mundial”. Nota publicada el 09 de junio de 2013, en: Rusia Today. 14) “Airbus entregará a China más de 100 aviones de pasajeros en 2013”. Nota Publicada el 09 de junio de 2013, en: Pueblo en línea. 15) “Nicaragua aprueba construir un nuevo canal interoceánico”. Nota publicada el 16 de junio de 2013, en: www.expreso.info. 16) “Islandia, primer país europeo en firmar un TLC con China”. Nota publicada el 15 de abril de 2013, en: Hispan TV. 17) “Los S-300 rusos y su influencia en la conferencia de paz sobre Siria”. Autor: Dmitri Kósirev. Nota publicada el 31 de mayo de 2013, en: Ria Novosti. 18) “Rusia prueba con éxito un misil balístico "asesino del escudo antimisiles de EE.UU”. Nota publicada el 07 de junio de 2013, en: Rusia Today. 19) “Tropas de Misiles Estratégicos realizarán más de 200 ejercicios en seis meses”. Nota publicada el 07 de junio de 2013, en: Ria Novosti. 20) “Siria recibe el primer lote de armas rusas”. Nota publicada el 30 de mayo de 2013, en: La Voz de Rusia. 21) “¿Es Siria la tumba del sionismo?”. Nota publicada el 07 de junio de 2013, en Ritab-andaluz. 22) “Rusia quiere alcanzar una conciliación con Irán”. Nota publicada el 30 de mayo de 2013, en: La Voz de Rusia. 23) “China entra al club de los mayores vendedores de armas del mundo”: Autor: Natalia Kasho. Nota publicada el 20 de marzo de 2013, en: La Voz de Rusia). Enrique Muñoz Gamarra es sociólogo peruano, especialista en geopolítica y análisis internacional. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="94ee39e74746be59f17294c6acd923c0" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/la-cia-se-infiltra-en-el-gobierno.html">			<content><![CDATA[miércoles, 26 de junio de 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. Evo Morales denuncia actos de conspiración en cancillería boliviana PL El presidente Evo Morales denunció hoy actos de conspiración y entrega de documentos confidenciales a Estados Unidos por parte trabajadores de la cancillería de Bolivia. En un acto de posesión de nuevos viceministros, el mandatario aseguró contar con pruebas de que personal de esa institución violó el secreto de Estado y entregó información secreta a la embajada estadounidense. "Tenemos informaciones, aunque hay que llegar a tener documentación, de quiénes dieron información reservada a Estados Unidos en aquellos tiempos (durante el referéndum revocatorio de 2008) y ahora, todavía. Creo que esos hermanos y hermanas que trabajan así no merecen (...) que estén aquí acompañándonos", afirmó. El jefe de Estado aseguró no poder entender cómo trabajadores del Ministerio de Relaciones Exteriores pudieron traicionar de esa forma a su país y señaló que la entrega de documentos no ha sido gratuita. "¿Cómo podemos vender la documentación de nuestra Cancillería? (...) Si a mí no me gusta (el lugar donde trabajo), prefiero irme, no estar boicoteando desde aquí adentro", criticó. Morales realizó la denuncia en la toma de posesión de los viceministros de Gestión Institucional, Leonor Arauco, quien reemplaza al ahora vicetitular de Coordinación con Movimientos Sociales, Alfredo Rada, y de Comercio Exterior, Clarems Endara, por Pablo Guzmán, elegido secretario general de la Comunidad Andina de Naciones. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
		<document id="1de4cdd7f3316e6ee90adf5fe9751850" url="http://elpresidentelegitimodemexico.blogspot.com/2013/06/la-cultura-represora-es-tan-cruel-y.html">			<content><![CDATA[LUNES, 24 DE JUNIO DE 2013  POSTED BY: TONATIUH MALDONADO. Alfredo Grande (APE) Estrago democrático con dolo eventual (aforismo implicado) “Rossi: “La Corte privilegió la legalidad corporativa antes que la legitimidad popular” En declaraciones al noticiero nacional del Foro Argentino de Radios Comunitarias, el ministro de Defensa y ex jefe del bloque de diputados del Frente para la Victoria, Agustín Rossi, expresó que “es un precedente hasta casi peligroso un fallo de la Corte que no reconoce como fuente legítima de poder a la voluntad popular” “El Instituto Nacional contra la Discriminación, la Xenofobia y el Racismo (Inadi), Delegación Misiones, expresó “su absoluto repudio y preocupación por los dichos vertidos por el titular de la Asociación de Plantadores de Tabaco de Misiones (APTM), Ari Klusener, quien había dicho en un almuerzo entre empresarios y dirigentes políticos en Panambí, que “si por ahí hay algún chancho comunista suelto, hay que agarrarlo, hay que meterlo en cana y hay que secuestrarlo y liquidarlo, porque no podemos tener chanchos comunistas sueltos, al chancho comunista hay que meterlo a la parrilla” (APe).- Hace algunos años, participé en una mesa debate en apoyo de Luis D Elia. Estaban Carlos Aznarez, Vicente Zito Lema y Luis. El tema central era una demanda judicial por haber dicho que odiaba a la burguesía, aunque no me acuerdo bien a qué odiaba. Mi apoyo tuvo que ver con sostener que el odio es una herramienta teórica, política y afectiva que permite discriminar al amigo del enemigo y nos da energía para enfrentarlo. De ahí surge un aforismo implicado: “para amar al socialismo primero hay que odiar al capitalismo”. Años después, pareciera que Luis odia a algunos trabajadores y militantes sociales. Minutos después del último choque en la línea Sarmiento, Luis desde su programa de radio advertía: “estén atentos con el Pollo Sobrero y Pino Solanas”. Parece que sin ningún peritaje, ya sabía quiénes eran los culpables, cómplices, copartícipes o instigadores. O todo eso junto. Como el diablo sabe por diablo, pero más sabe por kirchnerista, no había pasado media hora y ya el mapa de la caza de brujas y brujos estaba armado. Yo odio el macartismo, de la intensidad que sea. El anti comunismo visceral de cierto peronismo fue responsable del martirio de Ingalinella. La alianza anticomunista argentina (conocida por su sigla triple A) fue el engendro que el fascismo lopezreguista inventó para arrasar con los sueños de la patria socialista, e inaugurar las pesadillas del terrorismo de Estado, cuyo debut en sociedad fue la masacre de Ezeiza. De la cual hoy se cumplen 40 años. Otra masacre, la del Puente Pueyrredón, se llevó las vidas de Darío y Maxi pero además permitió que Duhalde adelantara el cronograma electoral para sepultar formas populares y revolucionarias de continuación de la pueblada del 2001 y las consignas del “que se vayan todos”. Cuando la casa volvió a estar en orden, entonces el Kirchenerismo tomó las banderas de la luchas populares, les dio materialidad histórica, pero con una pequeña modificación. Ahora todo era producto de su inspiración, y también se bajaba el cuadro del juicio a las juntas militares y a la Conadep. Néstor Kirchner es el mejor ejemplo de lo que llamo “auto engendramiento”. De la nada, aparece todo. Me refiero a la nada militante por los derechos humanos. Antes de ser presidente: nada. Luego de ser presidente: todo. Nada por allá, todo por acá. Magia republicana. Y el todo sigue hasta la actualidad, donde desde la ley de medios audiovisuales hasta la asignación universal, todo lo bueno es K, todo lo malo es Corpo. Es simple, es klaro. O sea: que la estrategia gatopardista es sostener la soberanía popular, mientras sea una soberanía rigurosamente vigilada. ¿Y quien vigila la soberanía popular? Los partidos políticos mayoritarios. Por eso hay una ley de partidos políticos proscriptiva, que necesitó un milagro para Altamira para sortear las internas abiertas. Los frentes, contrafrentes, alianzas, contubernios, mescolanzas, etc, también tienen su razón y sin razón de ser en esa ley, que ha dejado de ser centro de debate. Lo que no deja de ser una curiosidad de la oposición de izquierda haber anestesiado ese debate. Por eso la insistencia en la soberanía popular expresada en votos a listas sábana de dos plazas partidarias, es de una hipocresía digna de peor causa. Si hubiera un interés real en que lo popular se exprese, de una verdadera y definitiva democratización de la política, hay dos instrumentos contundentes: el plebiscito vinculante y la revocación de mandatos. Por ejemplo: De Vido estaría viajando en el Sarmiento y para no angustiarse escucharía el programa radial de Luis D Elia. Un plebiscito anularía toda la nefasta política de subsidios y pasaría el control de los trenes, por algo hay que empezar, al Estado con control de los trabajadores y de los usuarios. O directamente a los trabajadores y a los usuarios sin control del Estado. Después de todo, los burócratas nada saben del transporte público por qué no lo usan, y tampoco usan nada público, aunque lo defiendan de relato mientras lo atacan con sus políticas de privatización encubierta. (un Grupo Plaza por ahí…) Los subsidios son eso: privatizaciones encubiertas, que los 90 no se han ido y que si se fueron, han “volvido”. Por eso el último choque de trenes, como el asesinato de Ángeles Rawson, sepulta todo intento de investigar con una mínima intención de encontrar algo parecido a la verdad. No hay más verdad en la Argentina: todo son operaciones de prensa. Oficialistas, opositoras, pero operaciones. Y una de las operaciones de prensa más brutal es el fútbol para todos (y todas, incluso las que no les importa el fútbol) en cuyo entretiempo, y zócalos, la catarata publicitaria te ahoga, especialmente si tu equipo está perdiendo. Si gana, te la fumás mas tranquilo. El mismo prejuicio de D Elia para acusar a Sobrero, lo tienen los investigadores para acusar al encargado del edificio. No faltará el que diga que es una operación contra el Suterh. Obviamente, no existe una Verdad. Pero hay verdades que si no las defendemos, nos arrasarán con mentiras nunca verdaderas y todo tipo de falsedades. Después de todo, solo la verdad nos hará libres y por lo tanto, la conclusión es que solo la mentira nos hará esclavos. Entonces…¿donde buscamos la verdad? En el fundante colectivo de la cultura: la lucha de clases. Algo muy distinto, incluso lo contrario, de la soberanía popular. Porque el voto, al ser universal, implica el ejercicio de una soberanía neutralizada. De una soberanía para todos y todas. De un masacote que votó dos veces a un dirigente que malvendió la república, para no ir más cerca. Todos votan pero votan lo mismo: la representación partidocrática. Lo importante nunca se vota. Lo importante pasa por otro lado: organizaciones del campo social, sindical, educativo, religioso. Lo que se llama un territorio. Pensado como un espacio donde se ejerce un poder. Que siempre es colectivo y de multiplicidades singulares. Lo opuesto a la pirámide verticalista y represora que Freud denominó Masas Artificiales. Pero lo revolucionario tiene razones que la Razón de Estado nunca entenderá. Por suerte. El fascismo lo tiene más claro: por eso con absoluta impunidad, habla del chancho comunista a la parrilla. Recuerda con nostalgia los tiempos de la triple A y quizá organizando una triple K. Con bestias así, hasta Macri parece de centro derecha, aunque con un leve empujón queda tan cerca del Duce que ni el metrobús lo salva. Los estragos democráticos, desde la masacre de once, la megaminería, los impuestos al salario, el iva extendido, la represión a los originarios y a los trabajadores, las leyes anti terrorista y de partidos políticos, etc, etc, tiene dolo eventual. Pero no sé cuánto tiempo el absoluto poder pasará de lo eventual a lo necesario. Lo implacablemente necesario. Estaremos no sé si organizados, pero seguramente en unión para enfrentarlo. El que busca la verdad corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent (1936-?) Escritor español.Gracias por hacer feed a mi sitio]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>