<author id="967bc4e7e04bf0015ca789474af5d515" url="gentesinkehacer.blogspot.com" feed="http://gentesinkehacer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="6d1e62bd8fa8a5029abc9f27a15adb59" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/-sVl-FZdgnM/cosechas-lo-que-siembras.html">			<content><![CDATA[Todo el mundo se queja y tira al suelo por lo que pasó en Monterrey y salen a decir que el pinche gobierno no sirve para nada, ummm, no creo que tengan toda la razón.En México, "el que no tranza, no avanza", ya no se oye gracioso, verdad, hay que agradecerle a todas esas personas que dieron mordidas, pagaron sobornos y se pasan la ley por el arco del triunfo, bienvenidos a la realidad que nosotros mismos construimos, sigan pensando que pagar para brincar la ley es inofensivo, quejense del pinche gobierno corrupto, cuando nosotros ayudamos a hacer crecer las mafias, y como ahora sí me afecta, me quejo.Claro, la culpa es del PAN, pues sí, en 70 años de priísmo todo fue color rosa, durante 70 años hicieron y deshicieron y nadie hizo nada.Tristes mexicanos, cuando se harán responsables de sus decisiones, cuando dejarán de esperar que el gobierno les resuelva la vida, cuando se darán cuenta que sí dejan de ser corruptos la impunidad se acaba, cuando dejarán de tener mente tercermundista y  comenzarán a pensar inteligentemente, cuando estudiarán sus libertades y obligaciones, cuando dejarán de quejarse y harán algo bueno por el país.Es un horror lo que sucedió en Monterrey y de ninguna manera se lo deseo a nadie, es una aberración tener la sangre tan fría para matar y lastimar a cualquier ser de cualquier manera, y de verdad que castigen a los culpables.NO SE QUEJEN, EL CAOS NACIONAL ES NUESTRA CULPA, AFRONTEN LAS CONSECUENCIAS DE SUS DECISIONES.]]></content>
		</document>
		<document id="e2208b85a15a5ec1c5bc2589190e69c" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/0LXCXiSDXyc/5-de-octubre-de-1910.html">			<content><![CDATA[Los delegados diplomáticos de Suiza y Venezuela, ofrecieron un Garden-Party, al gobierno mexicano y a la sociedad en terrenos del “Club de Tiro Suizo”.Fuente: CASASOLA, Gustavo. 6 Siglos de historia gráfica de México 1325-             1976. Tomo V, 1978, p. 1516.]]></content>
		</document>
		<document id="3aca894744566953deb0e8cc650057f9" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/2H2DFnkIbZQ/everything-is-farmville-well-almost.html">			<content><![CDATA[Tengo cita con el psiquiatra y antes me transportaba en taxi, no puedo o podía utilizar el transporte público, cuando voy en carro siento que tengo el control de la situación, se puede detener cuando lo necesite.Bueno pues ahora ya no hay para taxis, y al verdad hay unos que por dejarte de esquina a esquina ya quieren $5000 y así no se puede, además la psicóloga igual me dijo que tenia que empezar a viajar en camión o en metro.Así que he ideado un plan maquiavélico que creo puede funcionar, pensar que todo es como en FarmVille, FrontierVille o CityVille, si así es, demasiado tiempo libre, y hacer como que tengo que lograr metas para recibir algún premio. Suena tonto ya lo sé, pero ah!!!!! tengo que comenzar a rehacer la vida que medio tenia, claro ya lo he dicho otras veces, que no quiero seguir así y bla bla bla, pero el futuro me da miedo, qué demonios voy a hacer?!Y ahí voy de hocicón con el psiquiatra, hay que agarrar el problema por los cuernos, es mucho pero mucho más fácil decirlo que hacerlo, como el me lo dijo, Qué necesita más energía, quedarnos dónde estamos por muy fregados que estemos o cambiar? , y yo quejándome mis vecinos los tepiteños que no quieren cambiar y evolucionar.Y le sigo dando vueltas al asunto, que si será camión o metro?, el camión pues todo es exterior pero tiene sus paradas fijas y no creo que vaya a bajar a un wey agorafóbico en Paseo de la Reforma nada más por su ataque de ansiedad, y luego tanta fregada marcha y plantón que a saber si podremos pasar, Marce cuenta con mi voto en el 2012, imbécil!. Podría ser más viable el metro, pero ahí si ni modo de bajarme en medio del túnel y ni que decir de los pasillos enormes que hay que caminar y cuanto se tarda, pero ahí ni una mendiga marcha molesta.Ya me estoy preparando, imagínate que si vas a X estación de la línea 1 y logras llegar relajado obtendrás algo así como una nueva oveja, vaca o semilla, pero de todos modos pregunto que ganare de manera real?, no voy a ganar nada físico, ni dinero, ni un IPod o una vaca virtual, qué será, confianza!, esa hace mucho que se fue y me dejo abandonado, es más, ya ni la reconozco!Pero necesito saber que puedo hacer las cosas, las cosas que me gustaba hacer antes, subir al metro o al trolebús y visitar algún pintoresco e interesante de la ciudad, necesito saber que estoy vivo y que se que es lo que pasará y que no me voy a defraudar como siempre lo hago, necesito enfrentarme a mi mismo y que el lado obscuro no ganará esta vez.La vida se va y no necesito  quedarme parado en esta estación y ver como se despide de mi, así que con mi modelo FarmVille psiquiátrico, o algo así, intentare salir victorioso, aunque no haya ovejas o vacas de edición limitada. Esto es como la ciencia hay que poner en práctica las hipótesis y espero que FarmVille ahora si me funcione de algo! XD]]></content>
		</document>
		<document id="deb27391c2121eb9d67d8613306d4cb5" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/8-zus_O-M_w/6-anos.html">			<content><![CDATA[¿Qué carambas ha pasado en seis años que sea interesante? El 10 de septiembre de 2007 era un día lluvioso, si no mal recuerdo, eran como las 7 u 8 de la noche cuando publique mi primer post; dedidaco a la princesu, la gordu Kin, la perra más pereciosa del mundo. Bueno el caso es que no era un blog, de esos, donde los dueños de los perros donde escriben cosas super cursis sobre las mascotas, no ese no era el proposito del blog. Esa noche, para no variar, estaba medio deprimido, después de tener una vida normal, la agorafobia me tomó por asalto, dos o tres años antes; no entendía muy bien que era lo que sucedia en mi mente, pero algo falló, así que, en 2007 me propuse abrir el blog para hablar, a manera de exorcismo para tanto cadaver que venía cargando. Después de algunos años lo que estaba publicando no me gusto y decidí comenzar de nuevo el blog. Al hacer retrospectiva, sí, si he cambiado y mi vida también cambio mucho. Los que se fueron.En estos seis años la última de mis abuelas falleció. No sé que les parezca pero es como si tu madre se muriera -toco madera-. Mi abuela Cuca, mamá de mi mamá, nos cuido durante días, cuando a mi papá se le ocurrio enfermearse del ríñón y tuvo que ser operado por los cálculos cuando eramos engendros.La última vez que nos vimos fue meses antes de que falleciera, me dijo que le había dado mucho gusto verme; tenia muchos años que no la veía por la agorafobia, por lo que tampoco fui a su velorio. Dos o tres años después de que murió fuimos en navidad con mis tías a su casa y ahí fue que la verdad me dio un fregadazo, me di cuenta de que jamás la iba a volver a ver. Uno de mis tíos, por parte de mi papá también falleció, no voy a decir que eramos un ejemplo familiar, pero la verdad es que se siente horrible que alguien falleció, así sin avisar; tres infartos y pues no había nada que hacer. Aquí si, ya estoy chillando. Mi chaparritu, el perro, Akbal; tenía 16 años, cruza de french poodle y chihuahua, color pimienta. Lo tuvimos desde los 3 meses, jamás fue cochino, solito se enseñó a hacer del baño en la calle, no le gustaba bañarse, chiquito pero bravo. Ya tenía sus años que estaba ciego, en mayo le dieron también tres infartos, de ahí pal' real su salud se fue deteriorando, y el 3 de junio, ya no podía más, su pulmón derecho estaba lleno de líquido; solo quedaba una opción, dormirlo. Lo abracé, le dije que jamás olvidara que siempre lo quise y que me perdonara; y ahí acariciandolo el doctor administro la inyección y... se fue, dejo de respirar. Y ya saben, ese remordimiento que queda después, todo lo que le hice. A veces hasta parece que lo oigo chillar, ya de viejito no le gustaba estar solo y lloraba si no escuchaba ruido. Y como dicen por ahí, le sobreviven la viuda, Kin; y por lo menos, una hija, la Cucaracha. También tenía 2 canarios y como 6 pericos autralianos; de todos sólo me quedó una periquita, la Clementina II. Las redes sociales.Bueno, yo al ser una persona sin kehacer, pues pasaba demasiado tiempo en internet. Hi 5, MySpace, Buzz, Twitter, Facebook, Google+, Pinterest, Orkut... y creo que nada más; no, miento, hay (o había) una parecida a Twitter de Yahoo! El primer sitio que abandoné fue Orkut, jamás entendí; Buzz, pues el se fue solito; después MySpace, nunca me conecte; con Google+ me pregunte si eran  necesarias 325 125 458 452 002 de redes. Respuesta, ¡no! Este julio me decidi por cerrar Facebook y Twitter; y aún me lo pienso no sé si debo regresar. Hoy para todo necesitas cuentas de F y T, si no, no eres nadie :'( Pero a ver, quien no se pasaba horas sembrando y cosehando en el FarmVille y los juegos que depués creo Zynga para mantenernos ahí. Ya depués me conseguí una vida y ya quedaron en la historia. Lo que llegó.Tengo que decir, las cosas que menos pienso es lo mejor que me ha salido. Ni siquiera me lo pensé tanto y decidí inscribirme al Bachillerato a Distancia del DF, con la poca expectativa que tenia de quedarme, me quedé. A 7 meses de terminar, me gusta mirar hacia atrás y ver que si he aprendido; que comprendo las matemáticas, 15 minutos, después se me olvidan,y el miedo es psicologico. Aquel curso de hace 2 años en el CECATI, me ayudo para poder salir y decidir seguir estudiando, conoci gente bonita, y me di cuenta que debo aprender a manejar las emociones y sentimientos. Lo mejor de todo, la terapia. Viajar todas las semanas y re-conocer al ciudad en sus diferentes medios de transporte me ha animado a salir nuevamente. Con miles de lugares que fotografiar, en una ciudad que cambia todos los días; sobre todo la circulación con marchas y manifestantes =O Lo que viene.La universidad, el trabajo, el amor, la familia, las fotografias, los viajes, y un amplísimo etcetera. Gracias =)Si hay alguien que se tome la molestia de leer este blog, muchas gracias. Todas y cada una de las visitas y comentarios se agradecen. En 6 años he cambiado, hemos cambiado y lo seguiremos haciendo. Lo unico constante es el cambio. ]]></content>
		</document>
		<document id="3e9e9b745e84b4df32d4744540dea10" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/btd7Oe0lGEc/2012-o-casi-lo-mismo-de-todos-los-anos.html">			<content><![CDATA[Tengo miedo, se acerca el fin de los tiempos, o eso dice la gente sin kehacer, no creo que el mundo se vaya a acabar este 2012, pero bueno, esta de moda la histeria del fin del mundo, que se ve que vende bastante bien, pregúntenhe al señor Harold Camping, así que por qué no ser patrocinador oficial del Fin del Mundo 2012.Y ya haciendo un balance del 2011 creo que a mi no me fue tan mal, he comenzado a salir un poco más, y estoy estudiando, el chiste fue que con salir un cursito de Windows en un Cecati, de verdad me cambio la vida, comencé a tener un poco más de confianza y ahora estoy empezando con la prepa en línea del gobierno de Marichelo Ebrard –XD- siento que no estoy desperdiciando mi tiempo haciéndome idiota yo sólo frente a la computadora, aun me falta cosas por arreglar, pero como dicen los americanos, baby steps.Pero como cada inicio de año viene la lista de propósitos, no diré que los cumpliré al 100%, pero si hay que trabajar en ellos:Hacer ejercicio (ay, ajá).Comer mejor (perdón a la gordu que vende gordas de chicharrón afuera de la lechería, ya no me va a ver tan seguido).Sonreír más (no cuesta nada).Ser más optimista (no todo es absolutamente malo).Controlar los ataques de ansiedad (perros, malditos, desgraciados ellos son).Ser más activo (ya me esta dando flojera…)Ser más paciente (aunque hay gente que te grita desesperadamente –vuélvete loco!-).Enfrentar los miedos (¿dónde habré dejado mi clonazepam?).Estudiar más (me dan miedo las matemáticas).Leer más (perdón a la “señorita” Laura, ya no nos podremos seguir viendo).Ser más maldito (parece que sólo así entienden los muy imbéciles).Bailar más (? Fiesta, fiesta, que siga la fiesta ?).Aprender de todo lo que pasa en la vida (si ni aprendo, pues ya valí cacahuate)Y lo que se vaya acumulando esta semana…Así que pues no hay nada más que decir, (casi) lo mismo de todos los años, pero como ya es el fin del mundo, pues por lo menos lograr 2 propósitos mínimo –XD-Que tengan suerte todo el año, y una cosa por ultimo, si ya empezamos el año, terminarlo es el mejor propósito que podemos tener. ]]></content>
		</document>
		<document id="a84992e54f19326bb2ed07cf98981511" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/chzM5eX6pgY/que-comience-el-espiritu-navideno.html">			<content><![CDATA[Hace dos años como que el espíritu navideño se escapo corriendo y no había regresado, pero este año, ¡zaz, culebra! ya me encontró.Y es que a mi me chifla todo lo que tenga que ver con la navidad, tenemos en la casa casi toda la colección de artículos navideños de la Coca y aunque ya no hay espacio para acomodar todo pues a ver como nos queda la decoración este año.Si, ya se que es la mercadotecnia y eso de lavarte el cerebro para que gastes hasta lo que no tienes para saciar el hambre de dinero de las grandes tiendas, pero que le puedo hacer, me encanta la navidad, todo es luz y color –como soy cursi- y buenos deseos, o eso parece.Estoy esperando que comience la matiné de películas navideñas, que a fin de cuentas es el Cuento de Navidad  de Dickens en sus 3 215 458 versiones o una de las que más me gusta, El Expreso Polar, o espero que este año pueda ver Los Fantasmas de Scrooge. Además ya tengo una colección como de 3 500 canciones navideñas en la computadora, así que estoy más preparado que nunca!Bueno, fuera de tanta cursilería, si me gusta la navidad por ser la época en la que la familia se unía, y aunque estos años las familia seamos sólo nosotros 4, creo nos basta y nos sobra, y ya lo había dicho, por qué no crear las nuevas tradiciones y aprovechar lo que hoy tenemos.Y a pesar de mis ataques de ansiedad, que en estos tiempos han comenzado de nuevo, prefiero mantenerme de buen animo y no pensar en lo que me hace daño.Qué más se puede pedir, estoy en terapia, me siento de mejor animo y quiero que el año entrante sea muchísimo mejor que los anteriores.]]></content>
		</document>
		<document id="986d4f8a50ce49224a5b469652128772" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/dYXZFgtN4xA/todos-los-dias.html">			<content><![CDATA[Todos los días tenemos algo porque luchar, puede ser la familia, la regula, el trabajo o por nosotros mismos.Mis días son casi siempre con una mente que me repite constantemente que el mundo es un lugar horrible y que no puedo enfrentaron yo sólo; además lucho contra un corazón que siente como sí no estuviera conectado al cerebro y aunque se lo repito miles de veces, deja de sentir y comienza a pensar, parece no importarle. Por lo mismo he decidido no tomarlo todo de forma mala y comenzar a luchar por lo en verdad vale la pena en esta vida.Quiero ser libre para decidir hacia donde voy, no que una enfermedad me controle.Quiero luchar por encontrarme y saber quién soy.Quiero luchar por tener una vida interesante y divertida, no quedarme por siempre con miedo al futuro.Quiero luchar por ser una mejor persona y que algún día alguien lo note.Quiero luchar por el destino, darle una ayudadita y encontrar a alguien especial.Así que todos los días hay librar batallas epicas o pequeñas, pero que nos hacen crecer y nos ayudan a descubrir cual es en realidad la fuerza que tenemos dentro.Así que de hoy en adelante menos llanto, apatía, miedo y dolor y una mejor actitud, más victorias y sobre todo más madurez.Desde Blogger para Android.]]></content>
		</document>
		<document id="4ed41472e6b2120581c626ed0cc05252" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/EB84OElBCLo/6-de-octubre-de-1910.html">			<content><![CDATA[Para clausurar las fiestas del Centenario, se efectuó una solemne ceremonia en el patio central del Palacio Nacional, como apoteosis a los héroes de la Independencia. El acto fue presidido por el general Porfirio Díaz y una numerosa concurrencia. Después de los discursos de don Enrique C. Creel, del historiador don Agustín Rivera y del maestro Justo Sierra, el Primer Mandatario, se dirigió al catafalco a depositar una ofrenda flora.Fuente: CASASOLA, Gustavo. 6 Siglos de historia gráfica de México 1325-             1976. Tomo V, 1978, pp. 1516-1517.]]></content>
		</document>
		<document id="30f959d6dbde589840abb3db3dc25db" url="http://feedproxy.google.com/~r/GenteSinKehacer/~3/f57njHSHr5M/dia-de-muertos.html">			<content><![CDATA[Desde días antes se comienza con la preparación para una de las noches más importantes de los mexicanos.Hay que comprar todos y cada uno de los ingredientes para preparar un festín de comida para los que ya se fueron y regresan por algunas horas a la tierra de los vivos, y siendo la comida mexicana tan deliciosa y elaborada, no creo que falte ninguna ánima; cuando me muera regresaré para poder probar aunque sea un poquito de mole.En las mesas adornadas con los mejores manteles siempre deben estar las infaltables flores de cempasúchil, las veladoras, el agua, el papel picado y las deliciosas calaveras, ya sean de chocolate o de azúcar, el pan de muerto y el sabroso chocolate de mesa, y nunca de los nunca podría faltar el licor, tequila, mezcal o pulque, a gusto de los finados.Esta noche las casas y panteones se llenan de luz y calor, para recordar a los antepasados, convivir con ellos y enseñar a las nuevas generaciones una de las tradiciones más hermosas y coloridas de todo el mundo, dudo que exista alguna fiesta que se le pueda igualar en el mundo.Por lo mismo debemos mantener a los muertos siempre vivos, jamás olvidarnos de que siempre regresan y hay que recibirlos con la misma alegría que cuando estaban vivos y pedirles que velen por los que aun estamos en este mundo y los extrañamos. Pero tarde o temprano volveremos a estar juntos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>