<author id="9a21a89fafa1d64167fed5e5b100de8c" url="botondeinicio.blogspot.mx" feed="http://botondeinicio.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="15">
		<document id="17718b2c32545f72a79360b2467d7fc2" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/-RHGoQpdIek/canciones-leidas-me-quedo-aqui.html">			<content><![CDATA[  Esperá, no te enojes esta vez. Lo ví venir y como siempre la reacción es tan lenta como mi voz arrasando con la razón. El tsunami llegó hasta aquí... lo ví venir. Si aprendemos la lección sabrás que al fin el misterio es contradicción con todo aquello que conocés. A veces hago todo al revés. El tsunami llegó hasta aquí... lo ví venir. Todo se movió y es mejor quedarse quieto. Pronto saldrá el sol y y algún daño repondremos. Terco como soy me quedo aquí. La tinta no secó y en palabras dije muchas cosas, pero en mi corazón todavía queda tanto por decir. Tanto por decir. No me voy... me quedó aquí. Y si no no aprendimos la lección.(Gustavo Cerati - Me Quedo Aquí)]]></content>
		</document>
		<document id="b3d1d9fd15ea2012c77cf5877d0c0c6d" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/5R1ndaQdNdA/el-video-agradecimiento-de-mccartney.html">			<content><![CDATA[Tiene estas cosas el tipo. Te agradece así y te hace moquear en plena oficina.]]></content>
		</document>
		<document id="8f007f53af7dca9b0fb4b47c05f6c147" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/bx3w-lTivBA/canciones-leidas-algo.html">			<content><![CDATA[Algo en la forma en que se mueve me atrae más que ninguna otra amante... algo en la forma de seducirme. No quiero dejarla ahora... Sabes, creo en cómo en algún lugar en su sonrisa ella sabe que no necesito otra amante... algo en su estilo me demuestra no querer dejarla ahora. Sabes, ahora le creo.Me preguntás si mi amor crecerá... no lo sé. Quedate y quizá lo veas... no lo sé. No lo sé.Algo en su manera, ella sabe... y todo lo que debo hacer es pensar en ella. Algo en la forma en que me demuestra... No quiero dejarla ahora. Ahora le creo.(The Beatles - Something)]]></content>
		</document>
		<document id="534e016e38e4d126582074d3758bdaa1" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/iGXjNUkl0D4/beatles-cover.html">			<content><![CDATA[Un genio que sólo toca covers instrumentales de The Beatles con su guitarra en YouTube fue encontrado por esta chica que pobre, canta muy mal (?)... I'm Only Sleeping y no tengo nada más que hacer en este mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="a20ef9a82c5038402ec7a899ca6fa9e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/ItvgKTEnNxc/canciones-leidas-la-noche-anterior.html">			<content><![CDATA[  La noche anterior nos dijimos adiós y había amor en tus ojos. Ahora me doy cuenta de que ya no piensas igual. Tratame como lo hiciste la noche anterior.¿Estabas mintiendo? ¿o fui yo tan tonto? cuando te abracé eras tan sincera. Aquella noche será la que te recuerde junto a mí y cuando pienso las cosas que hiciste me dan ganas de llorar. Nos dijimos adiós y en tus ojos había amor. Y ahora me doy cuenta de que ya no piensas igual. Tratame como lo hiciste aquella noche.(The Beatles - La Noche Anterior)]]></content>
		</document>
		<document id="6674995d45e94b39d3278dda50bb356" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/LbUqyr_9K-c/hechos-sorprendentes-acerca-de-la.html">			<content><![CDATA[Artículo extraído y traducido de http://goodworkswellness.com La insulina es una hormona importante para todos, ya sea para quienes tengan o no diabetes. Lleva a cabo muchas funciones en el cuerpo que la mayoría de las personas no están completamente conscientes.  El propósito de este artículo es mostrar la importancia de la insulina y por qué es posible que tenga que empezar a prestar más atención a ella. Por desgracia, vivimos en una sociedad donde las células de muchas personas han dejado de absorber la insulina que su cuerpo produce. Esta resistencia a la insulina crea un efecto dominó de consecuencias negativas, a pesar de que muchas personas nunca tienen niveles de azúcar en sangre elevados.  Pero para conocer más de la insulina, van las siguientes afirmaciones: hechos sobre la insulina que te pueden sorprender:La insulina se encuentra en casi todas las formas de vida, incluyendo criaturas unicelulares  Cualquier sustancia química que se encuentra en todas las formas de vida sobre la tierra debe ser de vital importancia. Para la mayoría de los organismos unicelulares, la función de la insulina es controlar el envejecimiento. Más viejo se convierte el organismo, más insulina que produce. La insulina es vital para el proceso de envejecimiento: cuando las personas se vuelven resistentes a la insulina, haciendo que su cuerpo produzca exceso de insulina, la edad y las células se deterioran mucho más rápidamente. El control de la producción de insulina y la resistencia es vital para ralentizar el proceso de envejecimiento.La insulina permite que las células del cuerpo almacenen y generen energía  A todos nos han convencido de que el papel de la insulina es disminuir los niveles de glucosa en sangre. La verdad es que eso no es el trabajo de la insulina. La función principal de la insulina en el cuerpo es crear energía. Así de simple. La insulina que tu cuerpo crea le permite crear energía a tus células. Cuando las células se vuelven resistentes a la insulina, significa que las células ya no pueden crear energía. Es por esto que muchas personas con resistencia a la insulina o diabetes no controlada están a menudo tan cansados.La insulina le indica al cuerpo que almacene grasa  La insulina es una hormona de almacenamiento de grasa, especialmente cuando no es absorbida por las células del cuerpo. El exceso de insulina en el torrente sanguíneo le dice al cuerpo que almacene tanta grasa como sea posible. Es por esto que a las personas con resistencia a la insulina y/o diabetes a menudo les resulta imposible perder peso. También es porque las personas con esos problemas suelen tener niveles extremadamente elevados de triglicéridos. La insulina proporciona magnesio Una de las tareas más importantes cumple insulina es llevar a magnesio a las células. Los expertos estiman que actualmente el 70% de la población de EE.UU. es deficiente en magnesio.Uno de los trabajos del magnesio es relajar los vasos sanguíneos. Un resultado de un nivel bajo de magnesio es que los vasos sanguíneos se contraen y se eleva la presión arterial. Más del 80% de las personas con diabetes o resistencia a la insulina también tienen presión arterial alta. La conexión es puramente relacionada con la insulina.Desafortunadamente, nunca las células en los vasos sanguíneos se vuelven resistentes a la insulina. Estas células continúan absorbiendo toda la insulina que está presente. El exceso de insulina en las paredes de los vasos sanguíneos los hace más resistentes y los predispone a cubrirse con placas. Ambos de estos factores elevan la presión sanguínea. Si no se tratan, estos factores pueden crear enfermedades cardíacas graves.  Pocas personas hablan sobre la regulación de los niveles de insulina como medio de prevenir y revertir una enfermedad coronaria, pero es una de las maneras más sencillas de mejorar la salud del corazón.La insulina activa hormonas que crean la sensación de saciedad La insulina es una hormona que le dice al cuerpo que es hora de dejar de comer. Esto tiene mucho sentido. Al comer una comida, nuestro cuerpo libera insulina para convertir ese alimento en energía. Como los niveles de insulina aumentan, se deben dar lugar a una sensación de plenitud una vez que se haya comido una cantidad suficiente de alimento. Cuando el cuerpo deja de absorber la insulina, evita que la señal que le dice a la persona que es el momento de dejar de comer se envíe y permite a la gente a comer mucho más de lo que necesitan sin sentirse lleno. Esta es otra razón por qué las personas con resistencia a la insulina y/o con diabetes tienen tantas dificultades para perder peso. La clave es mejorar la capacidad del cuerpo para absorber la insulina. Es muy simple mejorar la sensibilidad a la insulina mediante cambios de estilo de vida.La insulina disminuye los niveles de glucosa en la sangre La última en la lista es que la insulina disminuye el azúcar en la sangre, dado que es el papel menos importante de la insulina. Esto se debe a que la glucosa elevada no es más que un efecto secundario desagradable de un metabolismo pobre de insulina.Artículo Original: http://goodworkswellness.com/surprising-facts-about-insulin/    ]]></content>
		</document>
		<document id="6054e69785e56450f0a1af689b9206e1" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/loHhadsMPK8/paul-mccartney-en-argentina-no-se-puede.html">			<content><![CDATA[Estar ahí, eso quería. Todavía me acuerdo la primera vez que escuché The Beatles en mi vida: estaba sentadito abajo de la mesa de mi casa en Viedma mirando dibujitos animados mientra mamá cocinaba. "Ah, mirá -dijo Má- Los Beatles". Y ahí estaban, dibujitos animados de los Fab Four corriendo cómicamente mientras huían de las fans, y frenando a cantar alguno de sus éxitos de la primera época en las situaciones más desopilantes. Al fin y al cabo eran sólo dibujitos animados, y al fin y al cabo yo era un nene.Sé que a partir de ese día empecé a interesarme por la música. Ahí empezó todo, todavía lo recuerdo y pasó hace 25 años. No quedan dudas de que ese momento influyó en mi vida para siempre.Y yo ayer estaba ahí. A 30 mts de un mito viviente que revolucionó la historia de la música para siempre. Porque hay que respetar el lugar de cada uno de ellos. Eran genios, sí, pero si Lennon fue la piedra fundamental, Harrison el eslabón perdido, y Starr el acople perfecto que hizo funcionar el engranaje, Paul fue todo lo que está en el medio. Macca fue quien, después de viajar a Francia y darse cuenta que disfrazándose podía pasar desapercibido entre la gente, volvió a Londres con la idea de crear un grupo de fantasía para que la banda se libere de sus invisibles cadenas y despilfarre todo su arte en un disco como Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band. Macca fue el responsable de que la mejor banda del mundo sepa aprovechar el momento justo para hacer click y empezar a construir música que sea capaz de transformar el pop en rock, y que permita que el concepto de música como mero entretenimiento madure al arte en su más puro estado. La música dejó de ser entretenimiento y pasó a ser arte a partir de una idea de este tipo. Y a partir de esa consigna, todo toma otra dimensión. Y yo ayer estaba ahí. A 30 metros de Sir Paul McCartney, en lo que fue, y no dudo en asegurarlo, el día más feliz de mi vida.¿Cómo no va a ser el día más feliz de mi vida si de arranque el señor te apunta al medio del quore y, con precisión de cirujano, te lo agujerea con "Magical Mystery Tour"? ¿cómo que no si mi viejo grita como loco y mi vieja llora como nena con "All My Loving" y toda la beatlemanía descocada de principios de los 60? ¿cómo que no si Macca se sienta al piano y me hace llorar a mí con "The Long and Winding Road",  me dedica tanto a mí como a todos los enamorados que estábamos ahí la balada "My Love" y puedo abrazar a la mujer que amo mientras la escucho?¿Cómo no va a ser el día más feliz de mi vida si pude saltar y gritar con mi hermano y la bonita de mi cuñada y dejar el alma tirada ahí con "Live and Let Die", "Helter Skelter", "Get Back" y la mismísima "Sgt Pepper"? ¿cómo que no si pude cantarle a Paul el coro eterno de "Hey Jude", y pude escucharlo casi cantarme al oído la preciosa "Yesterday"? ¿cómo no si a la versión más perfecta que jamás escuché de "Eleanor Rigby" la continuó con ese pedacito de cielo llamada "Something"? ¿cómo no va a ser el día más feliz de mi vida si el tributo a Lennon fue "A Day In The Life" -la mayor obra musical jamás creada por The Beatles- y el himno "Give Peace a Chance", unidas en una pieza que no voy a olvidar jamás en mi vida?¿Cómo no va a ser el día más feliz de mi vida si vi en vivo a un beatle y cantó todas y cada una de las canciones que me hicieron persona?Lo fue. Seguro. Y lo fue no sólo por eso. Lo fue porque el recital fue exquisito, porque tuvo la dosis emotiva remixada con rock aplanador; por el feeling entre público y el artista que asombró. Porque el tipo sabe hacerte sentir parte del show de tu vida. Porque él está arriba del escenario sabiendo lo que genera en vos, y vos te sentís parte de esa burbuja que no querés que explote nunca más.Fue el recital de mi vida, escuchando la música de mi vida en el mejor día de mi vida... ¿qué más se puede pedir? Nada. Nada en absoluto. No se puede pedir nada más. ]]></content>
		</document>
		<document id="9df825fa503bfa83596e7044c6ca6fa5" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/oH1UPc7C4UU/beatles-cover_29.html">			<content><![CDATA[Me había olvidado de esta versión... la escuché después de mucho tiempo y la encontré en HD. Increíble. "Help!", por unos muchachos que dicen llamarse Deep Purple...  ]]></content>
		</document>
		<document id="a63f149fc6b0a2cf487a242e00632e8" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/oISnDmcPtTM/todo-tuyo-river-plate.html">			<content><![CDATA[Dejé pasar un poco más de una semana para ver si, de alguna manera ú otra, podía plasmar acá lo que me pasa con el amor de mi vida. Digo el amor de mi vida porque mis grandes alegrías, mis grandes decepciones, mis grandes tristezas y mis grandes sueños pasaron por River Plate. Y todo lo que eso significa.No tiene sentido analizar la decadencia del club. No tiene sentido tampoco buscar motivos, o culpables, o razones. Todo eso es claro, los hinchas lo sabemos, los rivales también, los dirigentes más. No importa eso. Lo que importa es el sentimiento, importa River por encima de los responsables, o los culpables, o el descenso, o el ascenso, o los títulos.Y River por encima de todo eso es River y sus hinchas. River y nosotros. River y vos. River y yo.River es grande por su historia, pero más lo es por su gente. Por los tipos que lo sienten como lo siento yo, o vos, o ustedes. Por la gente que alentó en serio aún sabiendo que era imposible mantenernos en la A cuando iban 43’ y había que hacer dos goles… y lloró cuando quedamos en Promoción, y lloró cuando Belgrano metió el segundo en Córdoba, y lloró cuando Pavone erró el penal. La gente que llora River es la que lo hace grande. Porque es gente que también lloró con los logros históricos de la Banda. Las personas que lloran a River hoy y lloraron a River en los mejores momentos son los verdaderos hinchas que sufren en serio lo que le pasó al club.Yo lloré varias veces por River. Lloré tirado cabeza para atrás en la entrada del garage de mi casa en Viedma gritando el 3 – 0 que metió Gallardo de penal en la Bombonera en el 94’, lloré cuando presencié en vivo el recibimiento más espectacular de la historia del fútbol argentino en junio del 96’ cuando River entró a la cancha para enfrentarse al América de Cali en la Final de la Libertadores. Lloré cuando Del Piero metió el 1 a 0 y cuando Ortega la reventó contra el palo en Japón… lloré cuando Villarreal metió el 5to penal en la semi del 2004, y ya había llorado cuando Nasuti había empatado con el último suspiro en el tiempo reglamentario.Lloré con el River de Ramón del 2002 que era un lirismo futbolístico, que defendía con tres cuando nadie se animaba y jugaba lindo como nadie jugaba. Lloré con la vaselina de Rojas, con las muletas de Palermo, con la corrida de Pipino y con los goles de Berghessio el día del “silencio atroz”.Lloré en la popu en la cancha de Estudiantes cuando veía volar a Aimar y Saviola y le ganamos 4 a 1 al Pincha de visitante, o cuando el Chacho la descoció y con Pellegrini en el banco ganamos 6 a 0 y el último gol ni lo grité porque ya no podía hacerlo.Lloré en la popu de Gimnasia cuando no le encontrábamos la vuelta al partido y Ramón mandó a Cavenaghi para que faltando nada la mande a guardar. Lloré puteando a Lequi también, en la misma cancha aunque en otro partido, por inoperante y sangre fría.Moqueé en la platea cuando Cedrés pateó al medio el penal en el minuto 90’ contra San Lorenzo en el 94’ y terminó el partido 1 a 1, y lloré la primera vez que pisé el Monu (en el 92) con un zapatazo de Medina Bello para ganarle a Newell’s.-Francéscoli me hizo llorar con los tres amagues seguidos a Sotomayor en el 97’, cuando el propio defensor hace un gesto como diciendo “andá, hijo de puta, no te puedo marcar”. O cuando Salas me dejó afónico con el enganche contra el San Pablo para la Supercopa ése mismo año.Lloré con el gol de Toresani a Argentinos en el 94’ para terminar campeones e invictos el torneo de la mano de Gallego. Y lloré con el segundo gol de Belgrano en Córdoba, y lloré con el penal que erró Pavone.Llorar está bueno. Y River me hizo llorar mucho muchas veces. Por cosas buenas o por cosas tristes. En definitiva, por cosas que vale la pena llorar por el sentimiento que generan. Este River, el de los últimos 5 años, me hizo llorar por su muerte lenta, por su descomposición eterna que no terminaba de materializarse. Que parece haber tocado fondo hoy, pero que dadas las circunstancias es imposible saberlo.Igualmente, River, mi River, tu River, el River de todos, va a volver a ser lo que fue. Y si hoy nos toca llorar de tristeza, hay que saber que es necesario hacerlo. Es necesario bancar la parada y es necesario hacerse fuerte ahora.Que hablen los que quieran, y ojalá nunca bajen aquellos que nunca se fueron, porque ahí tenemos un punto a favor nosotros, los hinchas de River en serio. Ahí vamos a poder decirles, sin vergüenza y con el quore “No hablés. Nunca vas a poder demostrar tu amor por tu club porque nunca te fuiste a la B”… Porque estar siempre arriba denota grandeza, pero tocar fondo y resurgir te hace eterno. Y River es eterno. Por lo que fue, por lo que es, y por lo que va a ser.River es eterno y tu sentimiento, el mío y el de todos, también.Por eso, hoy más que nunca y con el quore en la mano, soy todo tuyo River Plate.]]></content>
		</document>
		<document id="d62308b3549c0de4b4832f810513f0a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/Okx7VPFi1QM/mundo-anfibio-la-madurez-del-quinto.html">			<content><![CDATA[Un quinto disco siempre denota madurez. Tanto musical como conceptual, tanto personal como profesional. "Mundo Anfibio" es eso, la madurez de Aristimuño desde todos esos aspectos, y más también. Porque el tipo no se queda ahí, y demuestra que aún no encontró su límite superior ni su techo.Con un colchón de sonidos impactante, con maniobras musicales que sorprenden (cuando la canción, por lógica, te lleva hacia un lado, Lisandro sale para otro, y te sorprende constantemente) el disco gira en torno a un concepto bien pautado, y te lleva puesto de entrada con esa idea.Disco auriculero si los hay, de esos que tenés que escuchar con auriculares sino te perdés la experiencia de que un sonido te pegue en la amígdala, y con voces conocidas que jerarquizan aun más el laburo que está haciendo Aristimuño y el lugar que ya ganó en la escena del rock nacional (Mollo en este disco y Fito en el anterior son tipos que no tocan con cualquiera), "Mundo Anfibio" te repercute en todos lados y desde todos lados, desde lo que pinta, desde lo que suena, desde lo que transmite y desde lo que significa.Un quinto disco denota madurez, nadie que se acerque a esta versión de Aristimuño lo va a poder negar... un discazo desde donde se lo escuche, el "Revolver" del sur, y orgulloso de que así sea.Escuchá el disco acá]]></content>
		</document>
		<document id="8c6b3a32091e1be172b393e549dd8935" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/RYXmHu_sFa8/beatles-cover.html">			<content><![CDATA[No. Me niego a describir esto. Hermosísima versión: "I Will"...]]></content>
		</document>
		<document id="ff33563c89e892438343a9bcf285cba0" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/TJUNB_ACA2A/u2-en-la-plata-vos-tambien-en-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[En 2006, en River, mi emoción por ver a U2 en vivo por primera vez recuerdo que me sobrepasaba. Estaba muy ansioso por ver un show de esas características, todo tan ASI de exhuberante, muchas luces, mucha buena música, mucho todo.Cinco años después la cosa no cambió demasiado, conceptualmente hablando, porque los tipos siguen montando el mejor show que pueda montarse. Leí por ahí que U2 tomó el camino inverso a The Beatles: cuando estos se alejaron de los estudios para componer, los irlandeses componen pensando en el vivo, y te vuelan la cabeza con las puestas en escena y los montajes y todo lo que envuelve a un espectáculo único, musical y visualmente hablando. Es complicado escribir lo que particularmente siento cuando voy a un recital, sea de quien sea. Particularmente disfruto muchísimo ir a ver y escuchar música en vivo, pero cuando tengo la suerte de ir a este tipo de espectáculos la cosa se complica aún más... hay que estar, me meto a patear en cancha embarrada si quiero explicarlo acá. Los tipos, en esa maroma de luces y música, leds y 360º te sacan saltando y gritando a cualquiera. A mí sobre todo.El inicio con "Even Better Than The Real Thing" y el tridente "Mysterious Ways", "Elevation" y "Until The End of the World" fueron los puntos altos de la primera media hora de recital. Pero no hay duda alguna de que cuando esa cosa inmensa que tienen de pantalla se expande ya más cerca del final del show y el escenario empieza a vivir se come todo el espectáculo. Encima, si abajo de esa bestialidad de luces los pibes te trompean con "City of Blinding Lights" y "Vertigo" no hay mucho más para decir.Igualmente, y esto no se repitió en ninguna de las otras dos fechas posteriores, la versión de "Hold Me, Thrill Me, Kiss Me, Kill Me" fue, por lejos para mí, lo mejor del recital. Primero por la canción (Jebús, ¡qué temazo!) y después por el showcito montado por Bono con su camisa de laser y colgado de un micrófono así todo volador y extraño. Genial.Sorpresa la mención a Cerati: "Love and respect. He will hear your voices tonight" dijo el frontman, y yo lloraba como nene. Punto altísimo en "Where The Streets Have No Name" aludiendo a La Plata en medio de la canción, en "I Still Haven't Found What I'm Looking For" cantada toda la primera estrofa sólo por el público... y gran cierre con "With or Without You" y "Moments of Surrender". Se prendieron las luces, los tipos saludaron, se bajaron del escenario, y se fueron caminando por donde habían entrado, ahí a la vista de todos. Y el sábado siguiente, la mención a Cerati se transformó en "De Música Ligera" sonando antes del show, y el Domingo siguiente apareció León en el escenario tocando "Sólo Le Pido a Dios" (que en 2006 Bono quiso entonar luego de "Beautiful Day" y no le salió :) y hoy el frontman estuvo en Mendoza comprando vinos de alta gama. Todo sorpresa en U2. Todo vale la pena.]]></content>
		</document>
		<document id="deab0660572ffbefa06926173ab6ac61" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/VNpTVTH5vS0/no-instagram-no-puede-vender-tus-fotos.html">			<content><![CDATA[Encontré en The Verge un gran artículo que explica de manera bastante clara por qué los nuevos términos de servicio de Instagram no significan que se puedan vender las fotos que uno sube a la red: lo que puede hacer Instagram es que una empresa le pague para mostrar una imagen de un usuario del servicio sin crear "nada nuevo", o sea, sin extraer la foto para una publicidad propia, o "descontextualizarla" del servicio de Instagram. Instagram no puede venderle tu foto a nadie porque simplemente no tiene permiso para hacer eso.El ejemplo que da el artículo es que Budweiser no podría tomar una foto que vos subiste a Instagram con una cerveza de esa marca y hacerla propia para un cartel en una autopista o ponerla como una publicidad dentro del propio Instagram, pero sí podría, por ejemplo tomar la foto tal cual está subida y poner en el timeline "Nuestra foto Instagram preferida del bar", o algo así, siempre y cuando Budweiser sea una empresa que le pague a Instagram para publicitar su producto. Poner un logo en la foto rompería las reglas, pero quizá poner un logo "cerca" estaría permitido.Confuso al principio, pero bastante más claro al final.Artículo original: The Verge - No, Instagram can't sell your photos: what the new terms of service really means]]></content>
		</document>
		<document id="ae15a746349de95cbb70105c84605b76" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/vx29O_xNI98/canciones-leidas-para-que.html">			<content><![CDATA[      Acariciando un sueño mas y viendo al tiempo pasar. Buscando algo en los demás, algo que me haga pensar. ¿Adónde vas a escapar? ¿a las montañas o al mar? Luces de verdad, no piensas más.Vas perdiendo la noción y vas cambiando de estación. Y nadie escapa, todos al furgón. Y ahora no podés ver más que un color. Todo se olvida y no existe más amor. Nadie escapa, todos al furgón.Acariciando un sueño mas y viendo al tiempo pasar.¿Para qué?(Las Pelotas - Para qué)]]></content>
		</document>
		<document id="e847d4e666bd69c88b3a5ee98f7f92bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/botondeinicio/~3/ZyC_CzysGfE/beatles-cover.html">			<content><![CDATA[Hacer este tremendo cover solamente con una viola yo lo creía imposible. Equivocado estaba. Simplemente genial: "Within you without you"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>