<author id="9a31c656a46bd1e75f16949529b3d0c3" url="lafatriaesprimero.blogspot.mx" feed="http://lafatriaesprimero.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="14">
		<document id="1fc63e46f159b8db503f8df076db89b1" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/amlo-y-las-seis-lacras-que-no-se.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- Andrés Manuel López Obrador dio a conocer seis “lacras” que no serán permitidas en el Movimiento de Regeneración Nacional (Morena) que a partir de noviembre se convertirá en partido político. De acuerdo con el excandidato presidencial, en la nueva agrupación de izquierda no se permitirá “el caciquismo, amiguismo, influyentismo, nepotismo, sectarismo y el]]></content>
		</document>
		<document id="36cafe94de500103db895e32760362b2" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/disputa-del-narco-por-el-control.html">			<content><![CDATA[Debe Eruviel Ávila mayor explicación para identificar la fuente del pánico, señala el perredista Periódico La Jornada   El problema de fondo en la propalación de rumores a través de las redes sociales es que bandas criminales dedicadas al narcomenudeo y el cobro de piso se disputan el territorio en varios municipios del estado de México sin que el gobierno de la entidad quiera reconocerlo,]]></content>
		</document>
		<document id="f43e9846c7c8b73d16b750def5720453" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/el-diccionario-secreto-de-mexico.html">			<content><![CDATA[JUAN PABLO PROA ¿Por qué los policías son más peligrosos que los criminales?, ¿por qué los órganos electorales son los principales artífices del fraude?, ¿por qué las instituciones de salud pública contribuyen más a la muerte que al bienestar? Esta y otras grandes incógnitas serán reveladas a continuación. Durante décadas, los órganos secretos del poder nos engañaron con el uso de las]]></content>
		</document>
		<document id="c8593576036223731e6309ea86c5a0d2" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/john-m.html">			<content><![CDATA[JOHN M. ACKERMAN 10 DE SEPTIEMBRE MÉXICO, D.F. (Proceso).- Lo más grave de los fallos del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación (TEPJF) que validan la elección de Enrique Peña Nieto no es su “letrismo” jurídico o carácter minimalista, sino su profunda inconsistencia interna. Es evidente que los magistrados se autolimitaron y abdicaron a su responsabilidad]]></content>
		</document>
		<document id="d1b4ca38a90cb2550e0cbf18973441a0" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/la-razon-el-poder-y-la-fuerza-carlos.html">			<content><![CDATA[E l poder es inseparable de la existencia humana. Su manifestación se da como deseo de sometimiento o dominación. Según Hannah Arendt, la violencia aparece como prerrequisito del poder, del poder como simple fachada: el guante de terciopelo que oculta la mano de hierro. En Poder y desaparición, Pilar Calveiro afirma que el poder, a la vez individualizante y totalitario [...] es, antes que]]></content>
		</document>
		<document id="7cc99dc8a1d9adb6890276178c06f52f" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/las-dudas-sobre-pena-nieto.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F. (Proceso).- La vida política en México ha tomado un nuevo ritmo. Descartados con ligereza imperdonable los reclamos de la izquierda, el espectáculo de la política parece ahora más amable. El mensaje del presidente Calderón produjo reacciones emotivas; cierto que los logros que apuntó son muy discutibles, pero las despedidas son nostálgicas y muchos le agradecen la amistad que]]></content>
		</document>
		<document id="990860950edad35274184b858f22d283" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/mexico-como-organizar-la-desobediencia.html">			<content><![CDATA[Muerto el perro, se acabó la rabia. Se trata del extraño cadáver de la democracia y de la epidemia provocada por el modelo de civilización dominante. De la democracia llamada representativa. La misma que en buena parte del mundo no sólo no expresa ya el sentir complejo y dinámico de las ciudadanías, sino que se ha confirmado como un eficiente mecanismo por el que los monopolios económicos y]]></content>
		</document>
		<document id="540bcc553637030c1331b32988eccb2" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/mexico-d.html">			<content><![CDATA[             MÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- En el corazón de la ciudad, Andrés Manuel López Obrador se despidió de la política partidista, pero anunció que seguirá luchando por la vía social en pro de la transformación de la vida pública del país. “Lo haré desde el espacio que representa Morena, por esta razón me separaré de los partidos del Movimiento Progresista”, el PRD, PT y]]></content>
		</document>
		<document id="74078e75956b151254b301df57e16456" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/morena-implicaciones-para-la-izquierda.html">			<content><![CDATA[Alberto Buitre* MORENA se convertirá en partido político antes que termine este año para competir en las elecciones legislativas del 2015, y en la presidencial del 2018 con Andrés Manuel López Obrador como su seguro candidato. Así avanza – o se termina, según se vea-, la travesía del tabasqueño como dirigente político alterno, proponiéndose ahora consolidar su propia plataforma]]></content>
		</document>
		<document id="15e21fb27fb064bc882cae5929c18d22" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/paralizan-rumores-sobre-violencia-el.html">			<content><![CDATA[La Jornada Nezahualcóyotl, Méx., 6 de septiembre. Escuelas de todos los niveles tuvieron ausentismo superior a 70 por ciento o de plano suspendieron clases; los comercios cerraron o sólo abrieron unas horas; la gente se quedó en casa y las calles estaban semivacías debido a una sicosis colectiva generada por rumores de enfrentamientos y saqueos en municipios de la zona oriente del estado de]]></content>
		</document>
		<document id="4bbb966967cbeb1e20a977745414e847" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/pena-nieto-pide-amuleto-y-piedras-de-la.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F. (apro).- El presidente electo, Enrique Peña Nieto, solicitó a brujos de Catemaco un amuleto de la suerte, según revela el diario Notiver de Veracruz. De acuerdo con la nota difundida en su edición de este jueves, el chamán Luis Tomás Martén Torres reveló que Peña Nieto, a través de un asesor, le pidió que le mandara un amuleto y algunas piedras de la suerte. Sin revelar los]]></content>
		</document>
		<document id="15ca6d7839b058156516a95c71c82f9d" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/problemas-esenciales-del-pais-ligados.html">			<content><![CDATA[Periódico La Jornada La herencia de las elecciones deja claro que los problemas fundamentales del país no tienen que ver ya con las reglas de acceso al poder, sino con las del ejercicio de éste. La compra del voto pasa más por un conflicto grave de pobreza y desigualdad social en México, con el trato que le otorgan los partidos, que como tema meramente comicial, sostiene Lorenzo]]></content>
		</document>
		<document id="ba5ea160ab7a6d4fdc8fbd17614b7f66" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/sicilia-protesta-en-wall-street-con.html">			<content><![CDATA[La Caravana por la Paz con Justicia y Dignidad llegó a Nueva york, donde el líder del movimiento, Javier Sicilia, reprochó al banco HSBC por lavado de dinero El escritor Javier Sicilia protestó dentro de instalaciones del banco HSBC para acusar a esta institución de lavar dinero y con ello fomentar el tráfico de armas y drogas. Sicilia entregó a cajeros de ese banco un maletín con]]></content>
		</document>
		<document id="fa1a9ffa325db15ad5d4224944be0c1" url="http://lafatriaesprimero.blogspot.com/2012/09/trollean-calderon-con-apuntadores-laser.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- Al encabezar esta noche el Grito de Independencia en el balcón de Palacio Nacional, el presidente Felipe Calderón fue apuntado insistentemente con punteros láser, desde la Plaza de la Constitución. Durante el acto, se pudieron apreciar unas luces intensas de color verde que estaban dirigidas hacia el rostro del mandatario y los invitados que lo acompañaban.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>