<author id="9b9a30518d41fe1b9953be714848fe79" url="droideblog.blogspot.mx" feed="http://droideblog.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c28ba59b304a4efedf3513c258505afb" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/10/datos-curiosos-thor-un-mundo-oscuro.html">			<content><![CDATA["Thor: Un Mundo Oscuro" llega a cines este 1 de noviembre y aquí te compartimos algunos datos curiosos cortesía de Marvel Entertainment.DATOS CURIOSOS•En THOR: UN MUNDO OSCURO se presentan más detalles de los Nueve Reinos, que ofrecen una mejor comprensión de la historia y la complejidad del universo de Thor. Los Nueve Reinos fueron tomados de la mitología nórdica y se refieren a los nueve mundos de Yggdrasil, un inmenso fresno, central en la cosmología nórdica. Asgard se representa en la parte superior, y la Tierra, conocida como Midgard, está ubicada en el medio. En el Thor original, Yggdrasil se estableció como una estructura cósmica formada por una serie de agujeros de gusano entrelazados, que vinculan y agrupan los Nueve Reinos.•Las calles (Medina) del set de Asgard es el plató más grande jamás construido para una película de Marvel. Uno puede caminar por las calles de Asgard y ver las tiendas, los bares y el campo de entrenamiento.•Un equipo de filmación aéreo voló hasta la cascada Dettifoss, en Islandia (la más poderosa de Europa), para filmar las aguas de la catarata desde todos los ángulos, de modo tal que las cascadas que rodean Asgard pudieran ser mostradas de una forma realista por las computadoras que replican el mundo.•El rodaje en Islandia involucró remotas locaciones, donde el equipo debió conducir durante horas desde el aeropuerto hasta llegar a sus hoteles. Luego, llegar hasta los campos de ceniza volcánica que hizo las veces del Mundo Oscuro, les tomó dos horas más.•Una mirada en detalle a la decoración del plató del apartamento londinense de Jane Foster revelaría una partitura en el piano que dice: “Thor: El dios del trueno”.•Las fotos de la joven Jane Foster en el plató de su apartamento fueron cortesía de la madre de Natalie Portman, quien conserva una carpeta llena de retratos de Natalie en sus diferentes edades para ocasiones como ésta.•Hubo cerca de 30 martillos para Thor, de varios pesos según sus diferentes usos. El martillo maestro está hecho de aluminio, pero éste se replicó en distintos materiales y hasta se construyó una versión “suave”. De las 30 versiones, cinco fueron las más utilizadas e incluyeron al “martillo iluminado”, que emite luz con cada trueno.•El diseño de Mjolnir, el martillo de Thor, fue modificado de la versión que Thor llevó en THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel. El nuevo martillo tiene un mayor sentido de la historia y luce más antiguo, mientras que su empuñadura está más alineada con la del martillo que se utilizó en el film Thor.•La inscripción en el martillo de Thor, escrita en runas nórdicas, se traduce como “Todo aquel que tenga este martillo, si es digno, poseerá el poder de Thor”.•El jefe de utilería, Barry Gibbs, y su equipo de 18 técnicos diseñaron/produjeron 140 armas en 10 semanas. Luego hicieron cuatro ejemplares de cada una, hasta completar un total de 516 armas para que los Marauders emplearan en las escenas de batalla. Esto fue antes de que comenzaran a trabajar en las armas principales para Thor, Odin, Volstagg, Heimdall, Sif, etc.•Thor y Odin tienen un único vestuario cada uno, pero Thor necesitó 15 conjuntos de su traje ya que tiene muchas escenas de acción y de riesgo en el film. Odin tuvo cerca de seis versiones del suyo.•David White, el diseñador de los Elfos Oscuros y de los efectos prostéticos de THOR: EL MUNDO OSCURO, diseñó y creó 40 trajes para los Elfos, empleando 100 técnicos durante un periodo de tres meses y medio. Este particular aspecto derivó de distintos elementos étnicos y tribales.•Los dobles y extras que interpretan a los Elfos Oscuros debieron pasar por un período de entrenamiento en el que practicaron erguirse orgullosamente, ya que los Elfos fueron concebidos para ser un pueblo noble. David White, diseñador de las prótesis, contribuyó también diseñando el casco, de manera que la línea de los ojos estuviera un poco hacia abajo, lo que obliga a los actores a inclinar la cabeza ligeramente hacia arriba y hacia atrás. Esto les concedió una apariencia orgullosa y fuerte.•Tanto Christopher Eccleston como Adewale Akinnuoye-Agbaje, quienes interpretan a los Elfos Oscuros Malekith y Algrim respectivamente, debieron memorizar sus diálogos escritos en un lenguaje élfico, creado específicamente para la película.•El film, rodado entre octubre y diciembre de 2012 en los estudios Shepperton, en Inglaterra, contó también con locaciones clave en Londres -Greenwich, Wembley, la Catedral de San Pablo, el Borough Market y Hayes–, el castillo Bourne Wood en Surrey y Stonehenge, en Wiltshire. Para lograr la apariencia del mundo de los Elfos, Svartalfheim, los realizadores escogieron Islandia, por sus negros paisajes volcánicos.•Antes de enviar helicópteros a filmar desde las alturas el histórico Greenwich, en Inglaterra, en una tranquila mañana de domingo, los equipos de realizadores arrojaron 4000 cartas en la zona: 2000 de un lado del río y 2000 del otro, explicando a los vecinos de la zona lo que estaba a punto de suceder.•Filmar en el famoso sitio histórico de Stonehenge resultó ser un desafío. Después de obtener el permiso por parte del departamento de Patrimonio Inglés, los realizadores descubrieron que había una gran cantidad de normas y reglamentos relacionados con las filmaciones en dicho lugar. Por ejemplo, sólo podían estar entre las piedras fuera de los horarios normales de visita. De esta forma, el rodaje sólo podía realizarse temprano por la mañana, antes de la apertura del lugar al público, una franja horaria que sólo les permitía filmar cerca de tres horas antes de retirarse para realizar tomas más amplias, cuando el sitio ya estuviese abierto a los visitantes. Al ser un sitio protegido, nadie podía tocar las piedras o caminar sobre éstas. Por todos estos motivos, una gran cantidad de cuestiones y cuidados logísticos debieron aplicarse allí durante el rodaje.]]></content>
		</document>
		<document id="f6c261b37ab6e87377b905bb446a2c23" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/10/disney-lanzo-el-juego-gratuito-para.html">			<content><![CDATA[Blanca Nieves y los siete enanos hacen su debut en dispositivos móviles con el lanzamiento de "Los siete enanos: El retorno de la Reina" en App Store, Google Play y Windows Store. Los jugadores pueden unirse a Blanca Nieves y los siete enanos, mientras intentan restaurar la paz en el Bosque Encantado. El juego de construcción más encantador de todos invita a los jugadores a transportarse al legendario escenario del cuento de hadas de Blanca Nieves. Esta vez, la Reina Malvada ha lanzado un hechizo sobre la tierra y los jugadores deben ayudar a los enanos a deshacer la maldición. Los jugadores recuperan el bosque iniciando nuevas construcciones, explorando nuevas locaciones y buscando tesoros escondidos, a medida que conocen más sobre las historias de los enanos gracias a nuevos descubrimientos que surgen en el camino. Además, Los siete enanos: El retorno de la Reina permite que los jugadores se conecten con comunidades únicas, enviando y recibiendo regalos de sus amigos. Los siete enanos: El retorno de la Reina lleva nueva magia al aclamado género de simulación. Así, la clásica historia de Blanca Nieves perdura en el tiempo, esta vez con la ayuda del público, que devolverá la felicidad a donde pertenece.Algunas de las características de Los siete enanos: El retorno de la Reina son:• Los jugadores se adentran en el bosque para rescatar a Blanca Nieves y los siete enanos. • Exploran nuevas locaciones y descubren piezas de las historias de los enanos. • Crean elementos para recuperar la aldea y devolver la felicidad al bosque.• Buscan tesoros escondidos en un mini-juego súper original.• Envían y reciben regalos de amigos que los ayudarán en sus aventuras.Los siete enanos: El retorno de la Reina ya está disponible de manera gratuita en iTunes App Store: https://itunes.apple.com/mx/app/id596850609?mt=8Google Play: https://play.google.com/store/apps/details?id=com.disney.dwarfs_gooWindows Store:http://apps.microsoft.com/windows/es-mx/app/seven-dwarfs-the-queens-return/272b723a-31e9-432b-a2a5-e1a9f2a1dce3Información cortesía Walt Disney Pictures México]]></content>
		</document>
		<document id="e9cb384d4be1407dce0c7a50ff3a6f71" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/10/disney-lanzo-hospitales-de-colores.html">			<content><![CDATA[DISNEY LANZÓ “HOSPITALES DE COLORES” EL PROGRAMA QUE ENMARCA LOS ESFUERZO DE LA COMPAÑÍA EN TORNO A HOSPITALES DE NIÑOSLa primera iniciativa de este programa incluyó la donación de productos Disney a niños del Instituto Nacional de Pediaría y del Hospital General de MéxicoEste mes, voluntarios de The Walt Disney Company México entregaron juguetes, libros y películas, entre otros regalos, a más de 100 niños hospitalizados con el fin de llevar alegría y un momento de distracción. Los Disney VoluntEARS armaron paquetes especiales que incluyeron, además de juguetes, material didáctico, juegos de sábanas, así como un castillo gigante y un scooter para usar en el área destinada a los juegos al aire libre. Bajo la inspiración de una iniciativa de Estados Unidos, The Walt Disney Company Latin America lanza esta propuesta inicialmente en Argentina, México y Brasil con el objetivo de colaborar para lograr una estadía más amena para los niños hospitalizados en esos países.Información cortesía Walt Disney México]]></content>
		</document>
		<document id="c864236cdd6e0768c349c5cb80126373" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/10/entrevista-con-chris-hemsworth-para.html">			<content><![CDATA[CHRIS HEMSWORTH REGRESA COMO THOR, EL PODEROSO VENGADOR DEL MARTILLO, EN LA NUEVA PELÍCULA DE MARVEL El actor australiano Chris Hemsworth interpreta el papel de Thor por tercera vez en THOR: UN MUNDO OSCURO, de Marvel. En esta última aventura épica, Hemsworth regresa con gloria y luciendo absolutamente igual al Poderoso Vengador que el público aprendió a idolatrar. Por favor, describe cómo es Thor y el arma que emplea.Thor es el Dios del Trueno. Él es increíblemente fuerte y proviene de un lugar llamado Asgard, que es uno de los Nueve Reinos del universo. Thor posee un arma llamada Mjolnir, que es básicamente un enorme martillo mágico, forjado del corazón de una estrella en vías de desaparición. Puede llamar relámpagos y controlar los elementos naturales; también le proporciona la habilidad de volar.¿Cuáles son los usos del martillo en esta película?Los habituales, como desatar relámpagos y manipular los elementos, las tormentas y el viento, además de la destrucción de cosas. Es ciertamente un arma que él usa para destruir más que para construir, al menos en esta película. ¿Qué se siente al interpretar de nuevo a Thor, por tercera vez?Me encanta interpretar este personaje. El truco es hallar nuevas formas de interpretarlo, con algún tipo de avance o crecimiento desde la última película. Ése es el truco del director, guionista y del actor, obviamente, en conjunto, preguntándose cuál será el próximo paso y dónde lo llevaremos.Como actor, ¿qué implica interpretar un personaje con un arco tan rico?Me encanta el hecho de que él es un dios, pero que puede ser muy insustancial y mirar las cosas de un solo lado. Pero cada vez que lo analizamos, encontramos sus cualidades humanas y su lado vulnerable; es interesante porque él posee una imagen exterior tan dura y da una sensación de ser inquebrantable. ¿Qué elementos del proceso modificaste esta vez?Fue diferente de THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel, porque en esa película no tenías tu propio arco o travesía individual. El arco de esa historia era el grupo, en tanto que ahora se trata de cada uno de nosotros, con su propia historia específica.  Para Thor, se trata de continuar la acción a partir de Thor en muchos sentidos, con las mismas dudas que él tiene acerca de su hermano, acerca de por qué y cómo ellos terminaron allí; qué le ocurrió a su relación. Pero el panorama general es que Thor es el potencial candidato a ser rey, y él debe probar que merece ocupar ese puesto, además de entender las responsabilidades que conlleva ser un soberano.¿Dónde nos reencontramos con Thor en esta película, a diferencia de la última vez?En el primer filme, Thor era un joven adolescente consentido, a punto de asumir el trono y ser rey. Entonces, su padre se daba cuenta de que él no estaba lo suficientemente maduro como para dar ese paso, y que sus prioridades eran equivocadas. Él era un ególatra. Durante esa película, él es humillado y, cuando la historia está a punto de terminar, Thor está a punto de volver a asumir la posibilidad de convertirse en rey de Asgard. En este filme, retomamos la acción con Thor tratando de entender qué es lo que conlleva esa decisión, y el lado oscuro de semejante responsabilidad. Él entiende que ser rey no necesariamente se trata de privilegios, también hay muchos sacrificios. Es el siguiente paso en su evolución para asumir el trono.Thor vuelve a Asgard en esta película. ¿Qué hace allí?Thor y los Tres Guerreros, junto con otros soldados de Asgard, han estado allí básicamente apagando los conflictos entre los Nueve Mundos, desde que Bifrost fue destruido. Esto permitió a los criminales del universo reanudar el caos. Ellos han estado allí, manteniendo la paz y ordenando los distintos conflictos del lugar. Es bastante directo, pero también más inmediato de lo que vimos en Thor, con Bitfrost destruido y los mundos libres de cualquier tipo de control policial.Esta película se llama THOR: UN MUNDO OSCURO. ¿Cómo es este ‘mundo oscuro’ que veremos?El ‘mundo oscuro’ es una referencia al planeta del cual provienen los Elfos Oscuros, pero creo también que el enfoque de Alan [Taylor] al respecto es la oscura transición de Thor hacia la edad adulta, hacia convertirse en rey; el lado oscuro de crecer. Con la madurez y las responsabilidades, y luego con los secretos, se vuelve muy político acerca de aquello que la gente de Asgard y el universo necesitan saber, contra lo que desean saber. Aquí comenzamos a ver el lado oscuro de la familia real.¿Cómo resultó reunir a todo el equipo nuevamente?Fue genial. Tom [Hiddleston] y yo pasamos, obviamente, mucho tiempo juntos en THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel; así que recuperamos rápidamente esa camaradería. Ver a Natalie [Portman], a Anthony [Hopkins] y a Kat Dennings, junto con los Tres Guerreros y todo el resto del elenco, fue genial. Nos divertimos mucho en la primera película y retomamos ese clima justo donde lo habíamos dejado.Al leer este guion en particular, ¿con qué elementos conectaste para darle contenido a tu personaje?Yo siempre busco algún tipo de conflicto; qué es lo que Thor intenta trabajar, en lugar de sólo quedarse allí y ser el centro de la situación. Hay que asegurarse de que el héroe sea un gran catalizador de la resolución; que no esté allí sólo al final, para resolver la historia a último momento. Hay que tener un recorrido, y a menudo los villanos son más fáciles de escribir, aunque también tienen una desventaja, porque a ellos se les permite ser más impredecibles; se les permite ser inconsistentes. En tanto, creo que todos sabemos que el héroe puede ser muy obvio muchas veces. Por ello, creo que dependió de todos nosotros cuidar ese aspecto y asegurarnos de que Thor era relevante para la historia; que no estaba allí sólo porque sí.  Creo que nos las arreglamos para encontrar el conflicto real en él, acerca de cuál es su lugar: ¿Es con Jane en la Tierra, o es aquí, en Asgard? Sus sentidos están despertando y él está comenzando a tener un mejor entendimiento del mundo y sus problemas. Eso fue algo que quisimos incorporar desde el principio, que le permitía ser más proactivo en la historia y estar a la búsqueda constante de algo.¿Cómo es la relación entre Odin y Thor esta vez?Una vez más, el desafío era no repetir lo que habíamos hecho en el primer filme. A la vez, el conflicto entre Thor y Odin es algo que la gente parece adorar. Así que hallamos nuevas formas de hacerlos estar en desacuerdo. Es un desacuerdo mucho más maduro y respetuoso, al contrario de lo que ocurría en la primera película, cuando Thor era muy joven.¿Cómo es trabajar con Anthony Hopkins, ahora que ambos tienen una relación desde la primera película?Él es lo máximo. Obviamente, habiendo trabajado juntos, hay una sencillez y familiaridad inmediata; algo que es muy bueno retomar. Anthony es uno de esos actores poco comunes, con los que puedo estar todo el día. Hay tanto peso y profundidad en todo lo que él hace, sin importar cuan sutil sea su actuación. Creo que los dos disfrutamos mucho de interpretar estos personajes y de encontrar nuevas formas de explorar el conflicto y el amor que sienten uno por el otro.¿Cómo cambió la relación entre Thor y Loki a través de las películas?En la primera película, Loki y Thor tenían una amistad, como hermanos, en la cual había menos odio involucrado. En este film se retoma algo de eso. Thor le pregunta a Loki de qué se trata todo esto y ambos llegan a ese punto en su relación.Thor puede confrontar a Loki y decirle: “Ya es momento de que reconozcas tu parte en todo esto. No siempre es culpa de los otros”. En THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel, todo pasaba por nosotros dos, gritando y peleando con el otro. Eso mismo pasa en esta película también, pero mayormente la dinámica es más interesante.¿Qué aporta Tom Hiddleston a su personaje esta vez?Nosotros asumimos que Loki está caminando en la cuerda floja mayormente, preguntándonos de qué lado caerá: ¿será el Loki que todos conocemos o es el que conocimos antes? Tom aporta mucho al personaje; la gente lo adora. Él le aportó tal empatía que el público está confundido, en cierto modo. Él es el villano, pero lo queremos. Cuando puedes lograr eso, hace al personaje mucho más interesante. Algunas de mis escenas preferidas son con Tom, en cada filme que he hecho. Es genial.¿Por qué es importante para la película contener algunos de los toques de humor que tiene?El humor en todos los filmes de Marvel es la cualidad que los une. También le permite a la gente comprar el fantástico mundo del que somos parte; no tomarlo demasiado en serio. Por momentos, es demasiado serio, pero cualquier oportunidad de reír quita la presión de tener que creer que hay un tipo con un gran martillo y una capa roja que vuela por todos lados.Cuéntanos algunos ejemplos de dónde veremos humor en esta película.El humor no repara tanto en la ingenuidad de Thor, como ocurrió en la primera entrega, cuando se intensificaba su calidad de ‘pez fuera del agua’. Si bien nos hubiera gustado repetir eso, no podíamos porque hubiera contradicho el hecho de que él ahora se está convirtiendo en alguien más maduro y despierto. Pero Kat Dennings y Natalie Portman ciertamente tienen mucho humor en sus partes, y grandes diálogos. Es a través de sus observaciones acerca del loco mundo de Asgard donde surge el humor. Por lo tanto, es parecido a lo que ocurría en la primera película, pero con un cambio de roles. Funciona muy bien. Las dos son geniales y aportan ese elemento a la historia, que se necesita para poder comprar el mundo fantástico.¿Cuáles son los males que Thor y Asgard enfrentan en este filme?Los chicos malos son los Elfos Oscuros. Ellos son otra raza de seres, que han entrado en conflicto con los asgardianos hace miles de años, y desde entonces se ha creído en su extinción; su planeta ha sido destruido y ya no existe. Pero ellos han despertado y su mayor preocupación no es necesariamente los asgardianos, es el arma que los asgardianos poseen y que ellos desean. Thor y su familia son los peldaños que los Elfos Oscuros tienen para dominar el mundo; ellos ni siquiera ven a Thor y los asgardianos como una amenaza. ¿Cuál fue tu impresión al ver por primera vez a los Elfos Oscuros con sus trajes y maquillaje?Las prótesis y los trajes de los Elfos Oscuros son increíbles. Todo el mundo que se ha creado para ellos, desde los platós y las locaciones, hasta el rodaje en Islandia, hizo que todo se sintiera tan posible... Hay una sensación épica en su mundo, así como una cualidad terrenal.¿Dónde están parados Thor y Jane Foster en esta película, en términos de su relación?Jane se ha estado preguntando dónde diablos está él, dónde ha estado y por qué no la ha contactado desde que se fue. Thor tuvo un pequeño viaje a Nueva York con los Vengadores, pero no llamó a Jane, así que ella no está muy contenta al principio. Finalmente entiende que él ha estado ocupado en salvar el universo, que no es una mala excusa. Pero los dos deben averiguar si están o no en una relación realista. Ellos sienten una fuerte atracción el uno por el otro, así que, independientemente de todo lo demás, piensan con sus corazones en lugar de con sus cabezas.¿Cómo hacen Thor y Jane para que su relación no empañe su juicio?Lo empaña un poco, hasta el final. Cuando Thor puede ser honesto y decir: “Bien, ahora que el polvo se ha asentado, ¿esta es una idea loca o es posible?”. Y para Thor se complica, porque es su lado oscuro el que lo lleva al trono, que tiene que ver con lo que la gente necesita oír versus lo que ellos desean oír.¿Cómo crees que reaccionará la gente al hecho de que Jane sea llevada a Asgard?Espero que les guste. Es divertido. Es algo que también nos pone nerviosos a nosotros, pero siempre que hay un gran riesgo con algo, la recompensa es mucho más grande. Fue hecho con buen gusto, pero a la vez con una cuota justa de humor para su personaje. Te permite reír con la ridiculez de la situación, en lugar de señalar con el dedo y burlarte.¿Qué clase de entrenamiento has hecho esta vez?Para esta película, llegué y dije: “Bien, quiero que Thor sea más dinámico”. El tipo puede volar y partir la Tierra en dos con su martillo, no obstante en el pasado lo hemos visto peleando cuerpo a cuerpo como un vikingo, que es muy acorde con su estilo, aunque debíamos aceptar que él tiene habilidades mucho mejores que esas. Así que, la idea de quitarlo del suelo involucró trabajo con cuerdas. Hay mucho más trabajo en el aire que antes. Desarrollar diferentes formas de emplear el martillo, pero no usarlo siempre; eso también fue algo que incorporamos. Todo pasó por hacerlo más dinámico.¿Qué aporta Alan Taylor a la saga y cómo es su proceso?Alan es fantástico. Él tiene un gran sentido de la historia y necesita encontrar la verdad en ella, sin necesidad de ser cursi o ridículo. Muy parecido a la serie “Game of Thrones”, de donde Alan proviene, y que está anclada en la realidad sin importar cuán mitológico ese mundo es. Hubo muchas locaciones exteriores y muchos de los sets fueron construidos al aire libre, con menos uso de la pantalla azul; algo que me resulta genial. En este caso, Asgard luce como un sitio que uno podría visitar. Hay una cierta sensación medieval, pero también una cualidad de ciencia ficción en él.¿Cómo fue trabajar en esos platós y estar en Londres?Fue genial. Se sentía como estar en un lugar que de verdad existe, en lugar de estar en un plató. Todos tienen una cualidad de uso, de desgaste, por eso lucen con vida; allí se ha vivido. Muchos de los sets se construyeron en exteriores, así que pudimos usar luz natural en lugar de la iluminación artificial de los estudios.¿Qué veremos en cuanto al vestuario en esta película?El martillo ha sido maltratado y rayado un poco; luce como si hubiera atravesado miles de años de guerras y batallas, en lugar de parecer que lo acabamos de estrenar. Los platós, los trajes, los peinados y maquillajes, todo contribuyó a crear una apariencia más realista. La idea fue que no lucieran tanto como dioses sino que fueran personajes con los que uno pudiera identificarse. Tienen una cierta cualidad humana, lo cual es maravilloso.¿Por qué crees que la audiencia se identifica tanto con Thor, considerando que la suya es una historia tan cósmica?Thor está enamorado de una humana, eso ayuda. Instantáneamente surge la conexión. Ayuda también que le hayamos dado a la historia una apariencia más terrenal. Pero, fundamentalmente, Thor atraviesa problemas humanos. Sus conflictos y emociones son las mismas que las nuestras. No están tan lejos de lo que nos pasa, como para no hallar conexión con él. Él está luchando con sus responsabilidades y tratando de entender quién es, cuál es su lugar en el mundo, sus relaciones y su familia. Uno podría tomar todas estas historias y armar con ellas una pequeña película independiente. Hay un padre con dos hijos que pelean por obtener su afecto. Hay una cualidad de Romeo y Julieta acerca de dos familias distintas, con hijos que desean estar juntos mientras todos piensan que eso es ridículo. Es lo que ellos viven y atraviesan lo que es similar a nosotros.¿Cómo se empujan los límites de esta película para convertirla en un producto tan asombroso?Es probablemente el alcance de este filme lo que lo hace parecer más grande que cualquier otro de Marvel. Rodamos en Islandia, Londres y en varias locaciones que eran muy accidentadas, con paisajes al aire libre. La sensación era diferente a estar en Nueva York o Santa Fe, Nuevo México. El alcance de la película fue mucho más grande que todo lo que habíamos visto antes.¿Qué es lo que diferencia estas películas de Marvel de las típicas producciones de Hollywood que normalmente vemos?Era un gran riesgo construir individualmente estos personajes y luego reunirlos. Marvel logró eso y cada película fue reconocida y aplaudida individualmente, y luego juntó a todos esos personajes en THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel. Era un enorme desafío pero valió la pena. Los superhéroes provienen de tiempos distintos, de mundos diferentes. Hay una cualidad única en ellos a nivel individual, y eso es lo que los hace tan especiales.¿Qué es lo que más te gusta de los fans de Thor y cómo han respondido a estas películas?Han sido un gran apoyo y los quiero por ese motivo. Podría haber sido al revés. Mantenerse fiel a los cómics y a estos personajes era algo que teníamos muy presente desde el comienzo. Los personajes ya existían, y contaban con una base de seguidores que tenía mucho más conocimientos al respecto que nosotros, por eso no queríamos defraudar a nadie. Hay una gran cantidad de comentarios que ellos nos hacen, que nos ayudan a dar forma a los personajes en pantalla.¿Qué es lo que más te emociona cuando piensas en ver esta película en cines?Este filme es muy diferente a Thor; también a THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel. Me entusiasma que la gente vea la versión actualizada de este mundo y estos personajes. En lo personal, me entusiasma pensar en ver cómo quedó todo en la versión final, para la pantalla grande. Hay tantas piezas en el rompecabezas, tantas secciones y departamentos distintos en un rodaje, y todo el mundo aporta su grano de arena. Es muy satisfactorio ver que, cuando todas las piezas se ensamblan, tienen sentido; es lo que tú pensaste que sería, es como deseaste que se vea.Información cortesía Marvel Entertainment]]></content>
		</document>
		<document id="9eab3df21a91035c5c086c6b9d6f0441" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/10/natalie-portman-regresa-como-jane.html">			<content><![CDATA[Les compartimos la entrevista que realizó Marvel con la actrizActriz ganadora del premio Oscar, Natalie Portman (El cisne negro) retorna a la saga THOR en su rol de Jane Foster, la astrofísica que inició una relación con Thor mientras éste estaba desterrado en la Tierra por su padre, durante el primer filme. Feliz de reiterar su papel, Portman afirma: “Es realmente entretenido volver e interpretarla nuevamente. Creo que no es usual tener la oportunidad de interpretar a una científica en este tipo de películas, así que es bueno tener un contrapunto para el superhéroe”.¿Qué sientes al repetir tu papel de Jane Foster?Es realmente entretenido volver e interpretarla. Creo que es poco usual tener la oportunidad de interpretar a una científica en este tipo de filmes; así que es lindo tener un contrapunto para el superhéroe. ¿Dónde encontramos a Jane al comienzo del filme? Jane está en Londres, con mucho trabajo. Aún extraña a Thor pero siguió adelante con su investigación e intenta conocer a otros hombres y seguir con su vida.¿Mientras que Thor está lidiando con el mundo de Asgard, cierto?Sí, pero cuando Thor regresa, ella definitivamente está enojada con él por no visitarla cuando estuvo en la Tierra.¿Cómo cambió el mundo de Jane desde el primer filme?Jane se ha mudado, ahora vive en Londres y ya no en Santa Fe. Obviamente, ella ha atravesado el duelo de perder a Thor y de estar enojada con él porque no volvió a golpear a su puerta cuando estaba en su planeta. Pero Jane, definitivamente, ha seguido adelante con su vida.¿Y ahora vive en un hermoso apartamento en Londres, es cierto?Sí, como heredera. Debido a que su padre es británico, ella ha heredado un hermoso apartamento que su salario de científica no llegaría a costear.Cuéntanos cómo fue trabajar con Chris Hemsworth nuevamente y la evolución de la relación de Thor y Jane.Siempre es divertido trabajar con Chris. Él tiene la mejor energía, es entusiasta acerca del trabajo y alguien muy dulce con quien trabajar; es muy bueno. Fue realmente muy entretenido.¿En qué punto de su relación están ambos personajes?Thor y Jane se reúnen y, obviamente, ella está molesta al principio. Pero él rápidamente le explica por qué no pudo pasar a saludarla antes y lo compensa salvando su vida. Así que ambos se convierten nuevamente en un gran equipo.¿Y cómo es la relación de Jane con Darcy y Selvig en esta película?Darcy es todavía su pasante, a quien Jane adora aunque se siente irritada por ella la mayor parte del tiempo. Darcy tiene un maravilloso sentido del humor. Selvig está al borde de la locura a partir de los hechos ocurridos con Los Vengadores en Nueva York, pero es aún un gran mentor para Jane.¿Cómo fue trabajar con Anthony Hopkins y Rene Russo en este film?Fue grandioso. Fui tan afortunada de poder trabajar con ambos, Anthony Hopkins y Rene Russo. Son dos actores a quienes admiro tanto, y fueron tan adorables, ¡increíblemente adorables! Fueron cálidos y espectaculares, hicieron grandes cosas con sus escenas, cosas que nunca imaginé al leerlas.¿Qué pensaste acerca del guion cuando llegó a ti por primera vez?Me puso muy contenta que Jane volviera a ser divertida. La alegría de estas películas es que son filmes de acción pero también son livianos. Uno quiere verlos porque representan una evasión y un gran entretenimiento.¿Cómo te resultó trabajar con el director Alan Taylor?Alan es realmente increíble. Él ha hecho este filme épico. Creo que tiene una escala tan enorme y se siente operístico cuando ves lo grande que es todo. El alcance del rodaje es enorme. Él no hace muchas tomas, pero te da directivas específicas; él sabe específicamente qué quiere. Da consejos muy útiles.¿Cómo es trabajar en sets tan prácticos?Los platós son increíbles. Tú caminas por ellos y sientes que estás haciendo una película. Se siente como en los viejos tiempos del cine, porque la dimensión de todos ellos era tan, tan grande; columnas enormes y todo eso; increíble. Es divertido estar en ese tipo de platós y ver la artesanía que requieren. El set del Hall de la Ciencia en Asgard era realmente hermoso.Hablemos de tu vestuario.Lucir ropa de Agard fue algo decididamente nuevo para mí; creo que mi personaje se sentiría muy incómodo con esas prendas, así que cualquier molestia que yo tuviera podía ser parte de los sentimientos del personaje también. Lo divertido fue combinar los trajes, porque yo también uso en el filme una chaqueta de campo Barbour. Lucí mi chaqueta inglesa sobre el vestido asgardiano en la mayor parte de la película; una combinación que hará reír a la gente.¿Por qué crees que Thor es un personaje con el cual la audiencia se identifica?Thor es alguien que está atravesando luchas internas muy humanas y problemas con su padre, con su destino, con lo que él desea hacer de su vida. Estos son temas clásicos en nuestras historias personales y nuestras vidas. Son, definitivamente, temas con los que fácilmente nos podemos identificar. ¿Conocías a Thor antes de rodar la primera película? No, la historia fue completamente nueva para mí.¿Por qué crees que Marvel ha sido tan exitoso creando este universo cinematográfico?Marvel es maravilloso. Creo que tienen muy buen gusto con la gente que eligen para sus películas; los directores y equipos de realización. Creo que hacen filmes divertidos e inteligentes, de buena calidad; y la gente está respondiendo bien a eso.  ¿Podrías contarnos cómo es trabajar con Tom Hiddleston?Tom es maravilloso. Él interpreta a Loki, desde luego, y es un actor increíble que encuentra mucho humor en la maldad de su personaje. Es divertido tenerlo cerca, y él y Chris tienen un gran entendimiento del otro. Como una cosa de hermanos... Ellos realmente disfrutan de trabajar con el otro y se molestan de una manera cariñosa y divertida; es genial tenerlos cerca.¿Cuál fue el día más divertido del rodaje?Lo más divertido para mí ocurrió en Hayes, Londres, al rodar la escena en que soy absorbida por el agujero negro. Me colocaron un arnés y yo me columpiaba. Fue realmente entretenido.Información cortesía Marvel]]></content>
		</document>
		<document id="45adea7231af0772994c1e92ee1c28c" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/10/obsequios-metallica-through-never.html">			<content><![CDATA[Tenemos obsequios alusivos a "Metallica: Through the never" cortesía Corazón Films, para participar contesta la trivia de acuerdo al obsequio de tu elección y envía tus respuestas a droidetv@gmail.com. Los ganadores serán seleccionados entre aquellos que acierten completamente. En la segunda trivia serán las respuestas más creativas.PRIMER TRIVIAUna sudadera1. ¿En la película, en que momento pierde Trip a su muñeco?2. ¿En la película, cuál es la canción que provoca un derrumbe en el escenario?3. ¿En la película, a cuál integrante de la banda ve primero Trip al llegar al concierto?4. ¿Qué es lo que más te gusta de nuestro programa?5. ¿Qué crees que habrá en la maleta?SEGUNDA TRIVIAUno de los 4 paliacates1. ¿Qué es lo que más te gusta de nuestro programa?2. ¿Qué crees que habrá en la maleta?Valido en la zona metropolitana de Guadalajara. Los ganadores serán seleccionados por el staff del programa.]]></content>
		</document>
		<document id="dd7273b016330ffb93347ae458c0b7a7" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/10/tom-hiddleston-retorna-como-el.html">			<content><![CDATA[Les compartimos la entrevista que Marvel realizó a Tom HiddlestonTom Hiddleston interpreta a Loki, el maquiavélico hermano de Thor, por tercera vez en THOR: UN MUNDO OSCURO, de Marvel. Para el actor, no sólo es un privilegio sino una tarea disfrutable la de interpretar varias veces un mismo personaje. “Lo sorprendente de Loki es que ésta es mi tercera reunión con él, y ha transcurrido un año entre cada una de ellas. Esencialmente, mi entendimiento del personaje se profundiza cada vez más”, afirma Hiddleston. “Siento que esta secuela de Thor y mi tercera posibilidad de interpretarlo fue una oportunidad, como actor, para hallar nueva profundidad, más dimensión y nuevas versiones de su psicología, su aspecto físico y su capacidad de sentir”.¿Cómo fue interpretar a Loki en esta película?No ocurre muy a menudo en la industria del cine, que un actor tenga el privilegio de reinterpretar un personaje que ha compuesto alguna vez. Normalmente, si estás en teatro subes al escenario; si estás en el cine, haces una toma y desarrollas una  relación con el personaje mientras lo interpretas, pero te quitas el vestuario y todo se acaba.Lo sorprendente de Loki es que ésta es mi tercera reunión con él, y ha transcurrido un año entre cada una de ellas. Esencialmente, mi entendimiento del personaje se profundiza cada vez más. Siento que esta secuela de Thor y mi tercera posibilidad de interpretarlo fue una oportunidad, como actor, para hallar nueva profundidad, más dimensión y nuevas versiones de su psicología, su aspecto físicos y su capacidad de sentir. Loki es, en un sentido, un desquiciado agente psicopático del caos, que existe en la mitología como un gran problema. Pero a nivel humano, su psicología y su paisaje emocional es muy, muy interesante, ya que él es tan inteligente y, a la vez, está tan herido. Esta película es una posibilidad de que su capacidad de heroísmo y su amenaza maquiavélica se encuentren.¿Te has conectado con los altibajos de Loki en esta película? ¿Deseas que él se sobreponga a ellos?Hay ciertas cosas de Loki, tal como vimos en THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel, que deben permanecer en THOR: UN MUNDO OSCURO. Él es el mismo personaje, aún posee ese encanto desenfadado y su ingenio provocador. Él aún adora provocar a la gente y hallar y explorar las debilidades ajenas. Aún es egoísta y vanidoso, arrogante, orgulloso, pero también es elegante y divertido. Está lleno de carisma y por eso me encanta interpretarlo; no es un clásico chico malo. Es alguien que conoce su verdadera naturaleza y que lo pasa bien; hay un elemento de disfrute y de alegría ante el hecho de ser malvado. Creo que, parte de ello, proviene del hecho de que nunca ha tenido la responsabilidad de comandar el reino. Él es un agente libre y, como es adoptado y sabe quién es, se siente con gran confianza de que no hay otro Loki en todo el universo; hay sólo un Loki y a él le encanta eso.Thor, de Kenneth Branagh, fue espectacular y divertida; llena de acción. Chris es tan encantador en esa película; Natalie también es maravillosa. La relación entre ellos tiene mucha luz y ambos poseen gran química, pero detrás de todo eso estaba la historia en Asgard, una historia honesta, real y con mucho peso. Había sentimientos reales expresados por grandes personajes; Odin, Thor, Loki. Quisimos honrar eso en THOR: UN MUNDO OSCURO, para que tuviera un sentido de peso emocional también. Lo que eleva estas películas y las diferencia de ser meramente grandes filmes de acción genérica es que el guion y las caracterizaciones están imbuidas de humanidad; los personajes luchan con sus cosas. Thor está lidiando con las responsabilidades de ser hombre, de ser un buen hijo para su padre y su madre, y de sus sentimientos por Jane. El desarrollo de Chris en esta película es fascinante, porque su personaje está más oscuro y más grande, y todas estas dinámicas familiares se sienten como grandes encarnaciones de formas humanas muy veraces. Todo el mundo tiene una familia; cada familia confronta de vez en cuando y esta familia de Asgard no es muy diferente.Ésta es una historia cósmica, pero aun así está anclada en la realidad. ¿Crees que es ésa la causa por la cual estos filmes son tan atractivos para los fans?Siempre que una historia dramática es contada, desde hace dos mil, tres mil años, lo que atrae a la audiencia –ya sea sentada frente a una fogata o en una sala de cine o en un teatro- es la expresión de la verdad; del comportamiento humano veraz a gran escala. Los griegos y romanos lo expresaron con sus dioses y monstruos, los nórdicos también lo hicieron, y nosotros lo hacemos hoy con las películas. Lo hacemos con estos enormes personajes, que viajan a través de narrativas y escenarios importantes, pero lo que los hace más atractivos es que son como nosotros. Aguantan y sienten las mismas cosas que nosotros sentimos. Se enamoran, se desenamoran. Encuentran obstáculos para alcanzar lo que desean; tienen problemas familiares, se enfrentan a sus desafíos.Lo que más me entusiasma del mundo de Thor es que tiene, en su propio centro, a una figura de capa roja que ondea en el viento, y un martillo y la cota de malla, y que luce como un dios, pero que también es un hombre que está luchando con su identidad y su destino. Está discutiendo con su padre; tiene una relación muy complicada con su hermano –allí es donde yo ingreso en la trama- y tiene una madre y una mujer a quien ama. Lo interesante es que todos los personajes de ese paisaje están imbuidos con una cierta humanidad; una humanidad que parece reflejar la nuestra. Y también, junto con todo esto, hay fantásticas explosiones, acción en 3D que es intrínsecamente cinematográfica. Te estremecen y entusiasman, y por eso amamos las películas. Cuando uno va al cine se olvida de la vida por un rato; se escapa a otra historia que, quizás, refleja la propia; todos hacemos eso durante un mágico momento.¿Cómo cambió la relación entre Thor y Loki, y entre Chris Hemsworth y tú, en el transcurso de estos filmes?Siempre pensé que actuar es similar a un partido de tenis; uno es tan bueno como la persona con quien juegas. Hablo como un gran aficionado al tenis, además; me encanta el deporte. Lo que más me entusiasma acerca del tenis y de la actuación es que ese ‘peloteo’ entre dos personas es cuando ocurre la magia. No importa necesariamente quién está jugando, hay una química especial que tú puedes tener con otro actor, y tiene que ver con la confianza. Desde las primeras escenas de Thor, Chris y yo realmente confiamos en el otro; cuando confías en la persona con la que actúas puedes ir mucho más profundo y revelar mucho más; obviamente, es más divertido.Uno de los grandes placeres de hacer estas películas es trabajar con él, porque nos llevamos muy bien. Es realmente agradable, inusual y único tener una relación con un actor en la cual todo vale. Como es el tercer filme que hacemos juntos, interpretando estos personajes, él tiene una extraordinaria información acerca de cómo Thor mira a Loki; hemos hablado de ello. En esta película, Thor ha abandonado la idea de la redención de Loki y ha renunciado a apelar a lo bueno en él. Al final de Thor, la primera película, y al final de THE AVENGERS: LOS VENGADORES, de Marvel, Thor defendía constantemente a Loki y protegía sus mejores instintos, sabiendo que aún están en él.¿Por qué es importante mantener los toques de humor en el guion?La gente va al cine a pasar un buen rato, y creo que una de las fortalezas más grandes de las películas de Marvel, desde la primera Iron Man, es que tienen un toque de humor; apelan a esa parte de todos nosotros que sabe que está haciendo algo ridículo, pero agradable a la vez. Habitamos un mundo colorido, con personajes inmensos, que visten capas y se originaron en libros de cómics, hablando a través de burbujas de texto dibujadas. Realmente me quito el sombrero ante el estudio, porque me recuerda las películas con las que crecí, donde se veía mucha acción y, a la vez, todo el mundo reía. Es algo raro y difícil de lograr, pero sería aburrido si no fuese así. Las buenas historias siempre están llenas de luces y sombras. Si uno busca en Shakespeare, en medio de “Rey Lear”, el loco comienza a contar chistes. Hay espacio para el humor en cada historia. Así se equilibra la luz y la oscuridad; hay que invertir en ambas.¿Cuál es el mal que Thor y Asgard enfrentan esta vez?El gran mal de esta película es Malekith; él es el dios de los Elfos Oscuros de Svartalfheim. Svartalfheim, su hogar natal, es el mundo de las tinieblas. Malekith, interpretado por Christopher Eccleston, está tratando de poner sus manos sobre el arma nuclear de los Elfos Oscuros, llamada el éter. Si él puede infundir el universo con este éter, entonces destruiría la luz y a los seres, lo cual es una muy mala noticia para el mundo, obviamente.Cuéntanos qué mundos veremos en el filme.Asgard es uno de los nueve mundos del universo, y todo esto está realmente en la mitología nórdica, pero aquí se ha extendido y ajustado al estilo Marvel para darle sentido con el filme. La idea es que hay un “árbol” de mundos, como un gran árbol cósmico. Asgard está en él, Midgard –la Tierra- también, además de Vanaheim y Svartalfheim, y cinco más. Vanaheim es un mundo pacífico, de gente rural y muy conectada con la tierra; una comunidad rústica. Se ve un poco de Vanaheim al comienzo del filme porque Thor está apagando incendios en todo el universo, que se iniciaron cuando él estaba en Nueva York con los Vengadores. Svartalfheim es el mundo oscuro; sin luz ni vida, como un planeta muerto.Rodamos exteriores del Mundo Oscuro en Islandia, que creo debe ser el sitio más mágico de nuestro planeta”, afirma el actor. “Posee una cualidad como de otro mundo. Está tan cerca del Ártico, tan cerca de regiones inhóspitas de nuestro planeta. En Islandia uno obtiene esa dimensión de las cosas; cielos color púrpura. Filmamos en un campo de lava volcánica, obtuvimos unas imágenes increíbles, que no hubiéramos podido lograr en ningún otro sitio.¿Podrías describir qué te evoca Islandia?Luce como otra parte del planeta. No luce como el mundo que habitamos. Hay un sitio en Islandia donde he estado, en el que puedes ver una fisura en la tierra y puedes fingir que estás empujando el continente americano más lejos, o acercándolo a ti; es extraordinario. Hay 500 zonas volcánicas en el mundo, y 200 de ellas existen en Islandia. Es más grande de lo que uno puede imaginarse. Es un mundo de barrancos y cataratas, lava y grandes extensiones, con desiertos de arena negra y la aurora boreal y las nubes. Es un gran lugar para los elfos de la película.Cuéntanos cómo son los sets y qué significaron para ti, como actor.Antes de comenzar a rodar, me gusta hacer un recorrido por los sets, así puedo empezar a apropiarme de mi imaginación para que esté al servicio específico del trabajo que deberé afrontar. Cuando lees un guion y éste dice: “Celda de Loki”, en tu mente tienes una idea general de cómo eso luce. Pero cuando llegas al plató, es inmediatamente más específico. En mi mente, era una especie de cilindro y yo estaba en el fondo, totalmente solo. Cuando llegué al set fue increíble. El exterior era turbio y medieval, había goteras y humedad; casi podías oler alguna especie de malignas ratas cósmicas que seguramente acechan por allí. Pero las propias celdas eran cajas futuristas de luz blanca, que funcionaban bien con la idea de que Asgard está a años luz de la Tierra en materia de tecnología.Pero ese set práctico inmediatamente convocó fuegos artificiales a mi imaginación, muchas ideas; pensé: “Ah, si así es como luce una celda, entonces puedo hacer esto. Y este mobiliario es interesante. No había pensado en él, así que quizás puedo usarlo; me puedo sentar, puedo arrojarlo, puedo ser indiferente a él y sentarme en el piso, puedo...”. Súbitamente, la escena se convirtió en algo increíblemente dinámico y muchas ideas interesantes venían a mí. Los actores respondemos a cosas reales, a la materia física, y eso te concede un sentido del espacio.¿Qué aporta Alan Taylor a la saga y cómo fue el proceso con él?Alan es fantástico; en segundos él mostró su experiencia y su apertura acerca de crear un mundo realmente creíble. Él continuó lo hecho por Kenneth Branagh, pero le agregó una dimensión extra. Creo que queríamos ver aspectos de Asgard que no fuesen sólo el palacio y la sala del trono; no solamente el sitio donde viven el rey y la reina, sino el aspecto general de Asgard.Me pareció realmente interesante que él quisiera expandir nuestro sentido del mundo; él quería profundizarlo y sombrearlo. Quería darle una sensación descarnada; esta es la raza que los vikingos adoraban.Alan aportó una gran parte de complejidad a la historia. Él es muy bueno para la sutileza de las cosas, y he disfrutado de su entendimiento y su información acerca de Loki. Creo que Alan adora esa parte de Loki que surge sin esfuerzo. Loki es enormemente poderoso, pero puede crear un caos grande como un huracán con sólo mover un dedo o torcer su mano. Ha sido muy divertido desarrollar eso junto con Alan Taylor.¿Cómo será el vestuario de Loki que veremos en este filme?Está su traje de prisión, que es el equivalente asgardiano de un mono. Es realmente emocionante ver su traje de prisión, porque tiene dos formas. Una es muy fina, casi exuberante. Es como si llevara un traje muy caro, porque él es un príncipe. La otra es cuando lo vemos en su peor momento; él ha rasgado todas sus prendas y se ha rasguñado el rostro, el pelo. Es una encarnación misma del odio y la desesperación. Literalmente ha rasgado toda la tela de sus prendas. Fue algo muy interesante de hacer; nunca antes lo había hecho; el personaje es tan controlado, tan pulido, tan elegante, que fue muy interesante para mí romper todo y quebrar la idea de que él todo el tiempo está impecable.En los dos primeros filmes, cuando él usa ropa terrenal, lleva impecables trajes a medida, con hermosas bufandas; tiene una extraordinaria elegancia que proviene de su vanidad. Desmontar esa vanidad fue muy emocionante.Su segundo traje es una especie de mezcla de cosas diferentes. Pensamos que, al ser liberado de prisión, no tendría mucho tiempo para visitar a su sastre y conseguir nuevas prendas. Él lleva guantes hasta el antebrazo y tiene hombreras del primer traje, que fueron raspadas y rasgadas. Es como si hubiera ido a la sala de armas y hubiera improvisado un traje apropiado para el combate. Al enemigo público número uno no se le concede el privilegio de tener una armadura nueva cada vez, así que me gusta el hecho de que parte de su traje esté aún rasgado porque fue alcanzado por Hulk cuando estuvo en la Tierra con Los Vengadores. Me gusta que su traje se sienta un poco usado y que le conceda aires de malvado.¿Qué es lo que más te gusta de los fanáticos de Thor y la forma en que ellos respondieron a estas películas?Es impresionante. Los fanáticos sobrepasaron mis expectativas. Lo que es realmente fantástico es que mucha gente lleva a estos personajes en su corazón, y realmente cree en estos mundos. Les apasiona el espectáculo, el recorrido, la acción, pero también les importa el drama. Somos seres humanos y nos gusta sentir, y eso es lo que más me place y lo que hallo tan gratificante cada vez que recibo una carta, cada vez que converso con alguien en Comic Con o en un estreno.La gente es tan libre con su pasión por el paisaje emocional de lo que hemos creado; grandes personajes con debilidades muy humanas; personajes que luchan por la unidad y la armonía, el amor y la paz, pero que tienen tantas cosas en su camino. En términos de Loki, son todos los aspectos oscuros de la naturaleza humana: la soledad, los celos, la rabia y la desesperación; todos sentimientos muy humanos. Me encanta que los fanáticos hayan realmente aceptado eso y que sigan y crean en ello y lo reflejen. Nos han dado la confianza para seguir adelante y profundizar.¿Sabías que serías parte de algo especial cuando estabas trabajando en el primer filme?En el primer filme pensé que estábamos haciendo algo único. Todos vamos al cine y ciertas películas pueden encasillarse en el género de acción, o de drama, o fantasía o ciencia ficción, que tienden a ser muy fuertes en materia de acción y livianas en drama y de emoción. Pero Thor agregó dimensión al espectáculo con sentimientos y con un elenco genial. Por eso sentí que la primera película era excelente; sentí que estábamos haciendo algo diferente y cada vez profundizo más esa idea.¿Qué es lo que más te entusiasma de ver en pantalla grande?¡Usualmente todas las partes en las que yo no participo! Lo que me parece realmente único de THOR: UN MUNDO OSCURO es Londres. En el primer filme, la acción transcurre entre Asgard y la Tierra, y “la Tierra” era una ciudad de Nuevo México. En esta película, la ciudad elegida es Londres; una Londres muy contemporánea, además; una ciudad que yo, como residente londinense, puedo reconocer fácilmente. Creo que aporta una excelente oportunidad para el humor y para muchas situaciones en que los personajes se sienten como peces fuera del agua. Eso me entusiasma mucho. Nadie ha visto Londres en la forma en que será mostrada en esta película; eso es genial.Información cortesía Marvel]]></content>
		</document>
		<document id="63298a51cd92223ffaf390f35dfe5c1a" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/11/conoce-los-personajes-de-metegol.html">			<content><![CDATA[LOS DE PLOMO CAPIEs el líder natural del equipo rayado. Dueño de una aguda inteligencia y una personalidad avasallante. LOCOEs puro corazón y el zen del equipo.   Siempre tiene a mano una frase cósmica para sus compañeros que ellos jamás comprenden.BETOTiene tanto talento como ego. Está convencido de ser la figura indiscutida y se considera una estrella atrapada en un equipo demediocres. LISOEs el capitán  del equipo liso. Con fuerte carácter y una voz que impone respeto, es el archirrival del Capi con quien lleva más de 20 años de enfrentamientos.LOS DE CARNE Y HUESOAMADEOAmadeo es tímido, inseguro y posee una extraña virtud: Nadie logra vencerlo cuando está en los controles del metegol. Está enamorado de Laura, anque ella no lo sabe. LAURALaura es extrovertida, moderna y valiente. Es la gran amiga de Amadeo. Su sueño es irse del pueblo para estudiar en una gran ciudad. GROSSOGrosso es una mega estrella del fútbol mundial. Megalómano, caprichoso y ostentoso. No tolera ser derrotado y es capaz de lo peor con tal de ganar siempre.SINOPSISAmadeo vive en un pueblo pequeño y anónimo. Trabaja en un bar, juega al metegol mejor que nadie y está enamorado de Laura, aunque ella no lo sabe. Su rutina sencilla se desmorona cuando Grosso, un joven del pueblo convertido en el mejor futbolista del mundo, vuelve dispuesto a vengarse de la única derrota que sufrió en su vida. Con el metegol, el bar y hasta su alma destruidas, Amadeo descubre algo mágico: los jugadores de su querido metegol hablan ¡y mucho!. Juntos se embarcarán en un viaje lleno de aventuras para salvar a Laura y al pueblo y en el camino convertirse en un verdadero equipo.  Pero, ¿hay en el fútbol lugar para los milagros?Metegol es una película de animación 3D para toda la familia. La animación es supervisada por Sergio Pablos (Mi Villano Favorito, Rio) mientras que la producción en Argentina está a cargo de Jempsa, de Jorge Estrada Mora y Plural-Jempsa y Antena 3 Films en España. Los Productores Ejecutivos son 100 Bares Producciones, de Juan José Campanella y Catmandu Entertainment de Gastón Gorali, con la producción de Jempsa de Jorge Estrada Mora y Plural Jempsa, y la participación de Canal+, Antena 3, La Sexta, SGR y Telefé.Información cortesía Universal Pictures México]]></content>
		</document>
		<document id="232c9b5bd251fef5c793e4e0479abd8" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/11/conoce-mas-sobre-metegol-15-de.html">			<content><![CDATA[BoletinMetegol no es una película sobre el juego de metegol, ni siquiera es una película de fútbol. Es por sobre todas las cosas una historia de amor, amistad y superación. Nuestros protagonistas descubren tras varios años de rutina que deberán poner el cuerpo y enfrentarse a un nuevo mundo con reglas muy distintas a las conocidas. Amadeo, un chico retraído pero virtuoso, dejará la seguridad de vivir detrás de los controles de su juego favorito para ponerse al frente de un equipo de locos dispuestos a recuperar su pueblo, pero sobre todo, la dignidad. El Capi, un dogmático del fútbol y de la vida de 20 centímetros de altura forjado y a plomo, recorrerá su propio camino. La sabiduría de un viejo caudillo como él,  se verá puesta a prueba cuando deba abandonar su lugar de pertenencia y enfrentar un mundo nuevo. Afuera los códigos del fútbol no siempre funcionan. Esta aventura comenzó hace más de siete años cuando me reencontré con el cuento “Memorias de un wing derecho” del genial escritor Roberto Fontanarrosa. El “Negro” aún vivía y había viajado de Rosario a Buenos Aires para recibir un premio.  “Me deben dar poco tiempo de vida porque me están entregando premios todos los días” me dijo con su sentido del humor inquebrantable cuando nos conocimos en el lobby de un hotel del centro porteño. De aquella reunión recuerdo su humildad y ese don de gente que te hacía sentir como un par, lejos de toda pose. Tiempo después, algo muy similar pasó cuando tuve la oportunidad de conocer a Juan José Campanella, de quien era y soy un ferviente admirador. La cita fue en un restaurante en Palermo y estuvo marcada en el calendario por más de 5 meses. Cuando le escribí para proponerle llevar adelante este proyecto, Campanella se encontraba en Estados Unidos filmando una serie de televisión. Esperé y esperé intentando contener la ansiedad junto a Ivan Kozicki, co-productor ejecutivo. Nunca voy a olvidar ese día porque a los pocos minutos de llegar la comida comencé a contarle la idea de llevar el relato de Fontanarrosa al cine. Conversamos acerca de la metáfora que significaba compartir un mismo territorio con tus enemigos durante tanto tiempo y la imposibilidad de concebir un mundo distinto fuera de esa realidad. ¿Pero qué pasaría si ese mundo cambiara y tus enemigos se convierten entonces en tu único sostén? En medio de la conversación Campanella se puso de pie y me dijo “voy al baño”. A los pocos minutos regresó con una convicción sorprendente: “Además de escribir el guión me gustaría dirigirla, si estás de acuerdo”. Lo que siguió fueron 6 años de trabajo duro, únicamente posibles gracias a la incorporación del productor histórico de Campanella, Jorge Estrada Mora. Amante del buen cine y los grandes emprendimientos, Estrada Mora es un visionario que apuesta por la innovación y por brindar a Campanella y equipo, una total libertad creativa. Con él llegaron el Grupo Prisa, y el grupo Antena 3 de España, para convertir a Metegol en una coproducción internacional. Para desarrollar la idea y escribir el guión se sumaron Axel Kutchevatzky, productor asociado de extensa trayectoria en cine, y el reconocido escritor Eduardo Sacheri, escritor y co-guionista del “Secreto de sus Ojos” con quien Campanella ya había logrado un éxito sin precedentes. El guión y el desarrollo del universo demandó más de 18 meses. Después siguieron otros 8 meses de preproducción. Formamos un ámbito de trabajo para intercambiar ideas entre el equipo de guión y el flamante equipo de arte, liderado por Nelson Luty y Mariano Epelbaum, directores de arte de la película. Muchas de las ideas que quedaron plasmadas en la película surgieron de aquellas sesiones de trabajo entre ilustraciones e historias que se retroalimentaban constantemente. Campanella finalmente dirigía al equipo y reescribía constantemente cada escena. Y llegó el día de comenzar la producción. Formar el equipo de los casi 400 artistas, productores, programadores, y técnicos que dejaron cuerpo y alma en este proyecto. Más de 15 nacionalidades diferentes se unieron en una babel que reconocía el idioma del cine como su lengua madre. Más de 3.000 entrevistas condujo el equipo liderado por Diego Rosner, productor ejecutivo, quien dejó gran parte de su vida y su salud capilar en esta película. Para él, convocar artistas de grandes estudios como Pixar, Dreamworks, o Weta, era una combinación de brindarles la posibilidad de trabajar junto a uno de los más reconocidos directores de la región, hacerlo con total libertad artística y sin la injerencia de los clásicos ejecutivos de Hollywood. Y si esto no era suficiente, para completar la seducción se ofrecía un dossier con imágenes de Buenos Aires, Madrid, los bares y la vida nocturna, y hasta la posibilidad de traer un acompañante a cargo de la producción. Después de todo, significaba embarcarse de lleno y durante más de dos años en un solo proyecto.A veces pienso en el equipo que formamos  como en la tripulación de un barco pirata. Más allá del gran profesionalismo y talento de todos, había distintas motivaciones personales en cada uno. Había idealistas, aventureros y hasta mercenarios, todos en busca del mismo tesoro al final del viaje: lograr una gran película. Sergio Fernandez fue el responsable de llevar adelante este barco como jefe de producción.  Félix Monti, el legendario director de fotografía, aportó todo su conocimiento del cine clásico y lo llevó al entorno de la animación digital. Se cruzaban 3 generaciones. “El Chango” Monti que hacía la dirección de fotografía de películas cuando aún se editaban en moviola pasó meses rodeado de artistas argentinos, estadounidenses y europeos con piercings, tatuajes y cientos de monitores de LCD, bajo la supervisión de Eduardo Casado Dominguez. Sin embargo, el choque generacional rindió sus frutos.  Los artistas jóvenes admiraban la sensibilidad y erudición de Monti y él finalmente aprendió a configurar su casilla de email en el celular. Esta interacción entre talento del cine clásico y talento del cine digital, creo que es una de las claves de Campanella para hacer de Metegol una película de su autoría.  A este equipo se sumó Sergio Pablos, uno de los animadores más respetados del mundo y creador de “Mi Villano Favorito”. La producción siguió con innumerables cruces del Océano. Las características de la coproducción hacía que parte del equipo se encuentre a cada lado del Atlántico. Manuel Polanco, Mikel Lejarza, Mercedes Gamero y  Gustavo Ferrada, los productores Españoles, sumaron miles de millas para mantener la producción en ritmo junto a Roberto Schroder, productor ejecutivo,, responsable de administrar mes a mes el proyecto.Universal Pictures sumó toda su experiencia en animación para la distribución de la película en Iberoamérica. La demanda tecnológica que insumió Metegol merece un capítulo aparte. El proyecto exigía mayor capacidad de procesamiento de datos que la que utiliza un Banco con millones de clientes, pero gracias a la colaboración de grandes socios tecnológicos como HP, Intel y Telefónica pudimos sortear este obstáculo. Los desafíos  fueron constantes durante los más de 3 años que llevó la producción de Metegol. Sin embargo creo que en un punto todo esto es anecdótico, porque al final del día lo que intentamos hacer es contar una buena historia. Gaston GoraliProductor y Co-GuionistaLas Voces en Español para America Latina (excepto Argentina) Alfonso Herrera (Amadeo) Alfonso cuenta ya con una sólida carrera como actor  participando en Cine, Televisión y teatro. Es un apasionado del soccer. En Cine ha participado en los siguientes proyectos: -              Amar te duele (2002)-              Volverte a ver  (2008 )-              Venezzia (2009 )-              Así es la suerte (2011)En doblaje: -              Igor (2008)-              El Lórax  En Búsqueda de la Trúfula Perdida (2012)-              Los Croods (2013)-              Metegol (2013)Irene Azuela (Laura)Irene Azuela es una actriz mexicana consolidada. Con largo curriculum tanto en cine, televisión  y teatro . Fue dirigida por John Malkovich en la puesta en escena de “El Buen Canario”En cine ha participado en: -              El Bufalo de la Nóche (2007)-              Quemar Las Naves (2007) -              Violanchelo (2008) -              Bajo la Sal (2008) -              Arráncame la vida (2008) -              El atentado (2008) -              Miss Bala  (2011)-              Así es la suerte (2011)En el doblaje de la película -              El Santos vs La tetona Mendoza (2012)-              Metegol (2013)Información cortesía Universal ´Pictures México]]></content>
		</document>
		<document id="c7d4fbafeff78028f513de47e4091bbb" url="http://droideblog.blogspot.com/2013/11/nuevas-imagenes-de-frozen-una-aventura.html">			<content><![CDATA[Les compartimos nuevas imagenes de "Frozen: una aventura congelada" que estrenará en cines de México el 20 de diciembre. Cortesía Walt Disney Pictures México.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>