<author id="9d731ecce2643303154b43be5f5f139f" url="boogiepensamientos.blogspot.com" feed="http://boogiepensamientos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9982e76e832c6a0de115ee9fbaa65884" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/05/ah-te-dejo-esos-dos-pesos.html">			<content><![CDATA[Si hay algo que me puede poner de un humor bastante raro, es tener que ir a pagar la luz a la sucursal de Luz y Fuerza del Centro... odio que se me pase el recibo. Luego a pagar los impuestos de todo el año pasado, predial, agua...Ni siquiera recuerdo si ya pagué mi tenencia....No sé, pero mi egocentrismo me dice que los servicios de agua y luz deberían de ser gratuitos... jeje... si se pudiera...]]></content>
		</document>
		<document id="dff0adda72ff3daaaa7c7cc0ca0618dc" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/05/hay-que-hacer-una-vaca.html">			<content><![CDATA[HITMAN - Professional Killings (Contract Killers and Assassins)Que tal esta página que me encontré por ahí... deberíamos hacer una coperacha y deshacernos de algunos problemas que tenemos en el país, o en el mundo...¿qué sería del mundo sin Bush y Fox? Yo creo que sería mejor... lo malo es que no tengo US$100,000 para hacerlo...Yo supongo que la página es una broma... pero esta muy bien hecha, chéquenla...NOTA:AL CISEN, AFI, PFP, CIA,NSA, FBI y demás agencias de seguridad nacional e internacional. Este post no pretende suponer que quiero o pretendo asesinar al presidente de los estados unidos de norteamérica o al de los Estados Unidos Mexicanos; así que cualquier acto parecido yo no tengo responsabilidad alguna, sólamente quería tener un post el día de hoy, ¿es eso un crimen?Abur...]]></content>
		</document>
		<document id="3ed57f7ccc7f7bfa9a196056361ec8b2" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/05/navegaciones.html">			<content><![CDATA[NAVEGACIONESEL TIEMPO.COM - Europa -> Buscan identificar a misterioso pianista amnésico en InglaterraQue curiosa es la vida... un músico aparece amnésico y se acuerda de como tocar el piano, de varias piezas clásicas y parece que también de algunas suyas. Nadie sabe quién es ni cómo llegó ahí. En smoking, empapado y en una isla con poca población. Su ropa y zapatos sin etiquetas...Su cara es de un sufrimiento tal, que no pude dejar de pensar en el todo el día de ayer. ¿y si la música lo secuestró? o ¿viceversa?No sé, definitivamente me pone a pensar, ¿y si hubiera sido yo? jajaja... Seguramente seguirían igual, sin identificarme. Tal vez no quiere ser encontrado, tal vez buscaba su inspiración olvidando todo, o a todos, al mundo. Tal vez se hartó de su vida y la entregó al mar, y ni siquiera el mar la quiso.¿dónde estás? ¡Còmo quisiera un poco de tu mundo!]]></content>
		</document>
		<document id="51e6f39cb4bf625955067a3e894bb58" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/05/paseo-por-la-roma.html">			<content><![CDATA[Ayer finalmente decidí ir a recoger mi solicitud para el programa de Jóvenes Creadores del FONCA, tuve que atravesar toda la colonia Roma, pasé por lugares por los que no pasaba hace algún tiempo. La calle de Puebla esquina con Jalapa, antes mi camino a la prepa de todos los días, había un estudio fotográfico donde me retrataba desde que era niño: mis certificados de primaria, secundaria, prepa, la foto para la cartilla, varias fotos para pasaportes. ¡Ya no existe! se transformó en una tienda de Telcel... Enfrente de aquel estudio, había una tienda que vendía dulces clásicos como mis favoritos huevitos de chocolate (huevos pintos), con los que la boca siempre se me ponía blanca, borrachitos, gomitas, y miles de chocolates... Ahora es un triste cafetín a la entrada de la glorieta del Metro Insurgentes. La glorieta del metro anda ahora en construcción supongo que por el metrobus, pero la salida para la Zona Rosa cada vez esta mas repleta de vendedores. ¡Cuaaatro DeVeDeeees por cincueeeeenta peeeeeeesos! En fín, llegue a recojer mi solicitud, y reanduve mis pasos de camino a casa, no sin antes caer en la tentación de comprarme mis 4 DVDs por 50 varos, sin importarme los asquerosos cineminutos que ahora nos ensartan en las salas de cine y en las películas rentadas, la selección: Cara de Guerra, de Kubrick, La Ultima Tentación de Cristo, Cero y Van Cuatro... ya ya no encontraba otra que quisiera, así que tuve que elegir entre Matrix Recargado o el Episodio VI que es el que me falta, ganó no sé por qué Matrix...Después de regreso, hice una escala técnica para tomar un cafe en D Carlo (ampliamente recomendable) y seguí mi camino a casa... con una chispeada de lluvia durante todo el camino, y la melancolía de que todo de servir se acaba, como mi vieja colonia Roma donde crecí, y ahora sigo creciendo.]]></content>
		</document>
		<document id="ce658da7b665d4d7d4e1134791cff0b0" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/05/un-da-de-ocio.html">			<content><![CDATA[Pues hoy ensayé temprano con Ricardo. Ahí van las rolas.Luego hace rato, leyendo La jornada en internet, una de mis secciones favoritas: NAVEGACIONES, vi algo una página para hacer envejecer las fotos... mi ocio fue grande y estos fueron los resultadosYo normalYo mas 20 añosYo mas 30 añosYo mas 40 añosComo verán el resultado del ocio, fue bastante decepcionante...Ahora tendré que esperar 20,30 o 40 años para ver si el programá funciona mas o menos bien.Bueno, ya casi se acaba el domingo y mañana empieza otra semana. Lunes otra vez... y que sera del PIANOMAN, todavía me ronda por la cabeza... hasta desempolvé unas partituras viejas de Beethoven para volver a tocarlas...]]></content>
		</document>
		<document id="131ee07e490e35cecc2abf0d901035d7" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/06/desde-colima.html">			<content><![CDATA[Voy a Comala, a buscar a mi padre, un tal Pedro Pâramo.Pues estoy en gira con la obra Estaba yo en casa y esperaba que lloviera. Fuimos a queretaro, San Luis, Zacatecas, Aguascalientes, Guanajuato, y ahora estamos en Colima, mañana en Guadalajara y pasado en Morelia.Estoy cansado ya un poco de tanto ajetreo, pero me tomé un poco de tiempo para hacer un post express.Luego posteo unas fotos...Sin mas novedad en el frente,seguiré buscando algún Páramo]]></content>
		</document>
		<document id="34db19864eb50d81a74fe6076d719f86" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/06/home-studio.html">			<content><![CDATA[Como me acuerdo cuando leía ese término en revistas de Audio y computadoras. Pues bueno, ahora es una realidad, gastándome la mitad de mi pago por la gira. Compré una tarjeta de sonido Delta 66 y unos buenos monitores activos de estudio Resolv 50a.No he parado de escuchar mi música y mi colección de mp3s. Es increíble lo bien que suenan algunas cosas, y lo mal que suenan otras. Ah, un paraíso para el oido, eso de escuchar tan claramente todo.En fin, mi Home Studio esta creciendo y haciendose mas y mas productivo. Ahora hay que convencer al mundo de que mas vale un estudio pequeño con un buen músico compositor e ingeniebro de sonido, que los grandes estudios con gente que estudio en la Martell o en Fermatta... en fin... sueños guajiros.EOF]]></content>
		</document>
		<document id="a33dacda664b688797ca4570b57f68c2" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/06/me-duele-el-brazo.html">			<content><![CDATA[Hace ya dos días que fui a donar sangre... El brazo izquierdo, que fue el del catéter ya esta bien, casi un pequeñísimo punto rojo que se puede llegar a notar. Pero el brazo derecho, que fue de donde sacaron sangre para las pruebas, ya saben, las cuatro mil pruebas y las cuatro mil preguntas para saber si eres promiscuo, o bueno, así le dicen ahora; esta lleno de moretones que siguen creciendo, yo creo que me reventaron una vena por ahí. Pero en fin, todo sea por hacer el bien, sin mirar a quien.Estoy por entregar ya mi proyecto al FONCA, a ver si empiezo a vivir del erario.Bueno, es todo por hoy, y la adición de una pieza más a la buena música que hay en esta página. Música que hice para una obra de teatro.Abur]]></content>
		</document>
		<document id="36f16247a5f5a826598cb5de742678be" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/06/regresando.html">			<content><![CDATA[Bueno, ahora si, después de una gira agotadora por el centro occidente de la república, he regresado; y he regresado no mas sabio, ni mas viejo, pero si bien cansado... y para enterarme de una noticia que casi me sumió en la depresión: Apple va a usar a partir del 2006 procesadores Intel... no mas Power PCs ni G3 ni G4 ni G5... no lo puedo creer, qué será de las Macs ahora...Bueno, pasando a otras cosas, ya no me acuerdo si conté que había entregado un proyecto al FONCA para Jóvenes Creadores, bueno, pues lo entregué y los resultados salen el 3 de septiembre. Ahora estoy empezando a trabajar en la música paraa puesta de El Quijote, con la Compañía Nacional de Teatro, que se estrenará en el Festival Cervantino de este año, ya pondré algo de la música en el radioblog cuando tenga algunas ideas terminadas...Bueno, pues ya regresé, y espero postear mas...]]></content>
		</document>
		<document id="e65983e5f2c32b19e14d78e92d343c3c" url="http://boogiepensamientos.blogspot.com/2005/07/bombas.html">			<content><![CDATA[Una vez más el Reino Unido y en especial Londres sufrieron una tragedia. Habrá sido por la reunión del G8 o por ser cede de las Olimpiadas?No importa, de cualquier manera es deplorable. Ahora una vez más surgirán más y más medidas de seguridad que cada vez nos hacen sentirnos, uno, más preocupados y menos libres. Ya van seis, Nueva York, Bali, Casablanca, Estambul, Madrid y ahora Londres.Bah. A dónde va el mundo, adonde vamos... y como decía la canción:...y la máquina seguía, pita y pita y caminando.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>