<author id="9ec5de466808f9704ad6fbcc5e16a708" url="alexchrojo.blogspot.com" feed="http://alexchrojo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="20">
		<document id="22ac444e9a47e35b2b5980eb3ae61633" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/04/el-fuego-vivo.html">			<content><![CDATA[Tu cuerpo se crispa, cambia de forma, se enfurece,¡oh llama!, ¡oh fuego!, proteica flama,te alimento con el batir de mis dedos,comparto contigo la humedad y el beso;y tu calor funde mi alma,para después volverla a formar,esta vez, fruto de tu deseo.]]></content>
		</document>
		<document id="7cfc698374b0342baedcfa449aad7d83" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/04/la-vida-viene-de-arriba.html">			<content><![CDATA[Escucha, la vida es una llovizna tenue cayendo sobre el pasto seco e inservible, ya las nubes se arremolinan sobre tu cabeza y giran y se mueven. En una noche clara, si miras con atención, veras el cielo caminar, poco a poco, y a veces demasiado rápido; la luna entonces se queda inmóvil, extática junto a las estrellas, contemplando como tú, pero desde su particular punto de vista. ¿No te emociona]]></content>
		</document>
		<document id="999369703052d860af88407788cfc097" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/05/la-civilizacion-multiplica-la-barabarie.html">			<content><![CDATA["Miren ustedes a su alrededor: la sangre corre a torrentes, y con más jovialidad que si fuera champaña. […] Lo único que hace la civilización es desarrollar en el hombre la variedad y multiplicidad de sus sensaciones… eso es absolutamente todo. Y a través del desarrollo de esa variedad y multiplicidad quizá el hombre pueda llegar a tomarle gusto a la sangre. A decir verdad esto ya ha ocurrido.[…]]]></content>
		</document>
		<document id="758f7cb44ab6a5b1e30c049d16f9e6f8" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/05/la-doctrina-del-shock.html">			<content><![CDATA[La paranoia tiene un estigma bastante negativo en nuestro entorno cultural, inmediatamente, al nombrársele, se piensa en fantasía, ansiedad, miedo, inhibición y en una imaginación oscura, equivocada y autorreferencial. Pero regularmente los paranoicos, viendo tramas en todos lados, conspiraciones, ataques, aciertan en la mayoría de los casos, son más sensibles que los demás para ver las]]></content>
		</document>
		<document id="6b4f3db58f6a845b57929b847e123c58" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/06/apunte-sobre-la-psicoterapia.html">			<content><![CDATA[La psicoterapia, es en principio y como la etimología lo sugiere, el arte de sanar el alma. A través del tiempo esta alma o psyche, ha cobrado nuevas configuraciones teóricas hasta asentarse en el actual concepto de mente. Así, la psicoterapia es el tratamiento que ayuda a la mente a equilibrarse y a remediar los males que le aquejan.Sin embargo, el concepto de mente es limitado pues el marco que]]></content>
		</document>
		<document id="63848b6bb9e1dcaa2a5a45241ffb2d7f" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/06/laughing-with_28.html">			<content><![CDATA[Que buen video el de la canción “Laughing With” del nuevo material de Regina Spektor Far. Yo creía que su video de la canción “Us” era muy bueno, pero éste lo supera con creces, y es que sólo hay que fijarse en la gran riqueza visual y en la variedad de paisajes imposibles.Una canción que habla de la hipocresía de nuestras creencias y de lo flexible y amenas que podrían ser si fuéramos menos]]></content>
		</document>
		<document id="c94e2e0946d3176fd230026c9020eb9" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/07/lo-que-pasa.html">			<content><![CDATA[Yo te entregué mi sangre, mis sonidos,mis manos, mi cabeza,y lo que es más, mi soledad, la gran señora,como un día de mayo dulcísimo de otoño,y lo que es más aún, todo mi olvidopara que lo deshagas y dures en la noche,en la tormenta, en la desgracia,y más aún, te di mi muerte,veré subir tu rostro entre el oleaje de las sombras,y aún no puedo abarcarte, sigues creciendo]]></content>
		</document>
		<document id="782dbd4ff417034bf634db5a6d35fdc5" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/08/tiempo-libre.html">			<content><![CDATA[Esta temporada ha destrozado muchos de los hábitos que guardaba celosamente, la lectura se ha disipado, aunque no del todo, los amigos, la monotonía, el hábito irresponsable de escribir lo que fuera, con el temor constante de tal vez ser leído. Todo esto se ha emplazado en un espacio agónico, inerte, lívido.El desempleo, sin embargo me ha permitido algunos ratos de nostalgia, regresar a lugares]]></content>
		</document>
		<document id="3eae966f22952db79d5842307588656f" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/10/la-dama-del-agua-y-el-protegido-de-m.html">			<content><![CDATA[M. Night Shyamalan cuenta como su obra más conocida a la película Sexto sentido, una alegoría sobre el acercamiento al mundo interior y sobre el miedo del hombre moderno a las potestades desconocidas de su alma. Pero en su carrera, Shyamalan, tiene otras tantas películas que son verdaderamente valiosas, de éstas destaco dos que, me parece, tratan de una manera similar un par temas que en sus]]></content>
		</document>
		<document id="3013686e3614df42fd23a90553d7832e" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/10/la-otra-pelicula-es-el-protegido-de.html">			<content><![CDATA[La otra película es El protegido, de nuevo un film sencillo, que en este caso inicia con un terrible accidente ferroviario. Únicamente dos personas sobreviven al incidente y una de ellas no vivirá por mucho tiempo. El único sobreviviente, el protagonista, se encuentra ajeno y desolado, pero no es la tristeza por la muerte lo que le aqueja, es una tristeza más honda y más persistente.El]]></content>
		</document>
		<document id="7d6b34fa7eb84bb32ab99be1b618accd" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2009/11/bandas-sonoras-no-originales.html">			<content><![CDATA[Me pareció divertido el meme que David, de Intramuros, propone para matar el tiempo aquí en la ubicua virtualidad, por ello copio y pego las arduas reglas del mismo.1. La película no puede pertenecer al género musical.2. La canción tiene que ser cantada, bailada o escuchada por algún actor durante alguna escena de la película. La presencia de la canción en la escena tiene que ser]]></content>
		</document>
		<document id="5ae0c0a962cc9d6f83434a91f3d0d14b" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2010/11/el-secreto-la-sabiduria-deficiente.html">			<content><![CDATA[Por: Alejandro Chavarria RojoLa más nueva farsa de la New Age hace su aparición de la pluma de una escritora australiana llamada Rhonda Byrnes, primero en libro luego en película, y de nuevo asistimos a la decadencia de la razón, a la ingenuidad como ídolo predominante, a la mesmerización de masas de desesperados, de obtusos, de almas en pos de una felicidad puramente material, esclavos de la]]></content>
		</document>
		<document id="608a8889ecb3a83a755c9b256e0623fa" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2010/12/ante-el-fin-de-las-instituciones.html">			<content><![CDATA[Por: Alejandro Chavarria RojoCuando la desconfianza del publico, de las nuevas generaciones, en las instituciones que sustentan los procesos de socialización, llega a tan altos niveles como los actuales, cuando el malestar general amenaza los organismos de control político-económico, cuando toda institución, incluso la familia, es puesta en evidencia negativa por la comunidad en general, resulta]]></content>
		</document>
		<document id="20cf10f604826aa062cbaacaf848fb7b" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2010/12/el-sueno.html">			<content><![CDATA[Por: Alejandro Chavarria RojoSi se despertara ese rey te apagarías como una vela.Lewis Carroll, A través del espejoEl tema de los sueños es verdaderamente intrigante, sobre todo para el hombre moderno que inmerso en su fantasía de racionalidad, presencia, en los sueños, una dimensión que se escapa a su entendimiento, a su lógica lineal y fragmentaria. El hombre moderno no entiende los sueños, y]]></content>
		</document>
		<document id="31059a2de71aef00295a5e9afc4e905d" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2011/01/el-infierno-la-psicopatologia.html">			<content><![CDATA[Por: Alejandro Chavarria RojoLa psicología, como disciplina encargada de un área de conocimiento, tiene la extraña cualidad de conectarnos con los lugares más disimiles del alma humana, con sus cualidades más discordantes, un momento es anhelante y sutil y en otro tremenda y lacerante. Todos los motivos confluyen en el alma (y en la psicología) y ella da lugar a todo lo que quiera ocupar el]]></content>
		</document>
		<document id="e9c603c9c4ff5f28defa5d4b7d677eb7" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2011/02/asterion-ante-la-redencion-tres.html">			<content><![CDATA[Por: Alejandro Chavarria Rojo“La casa de Asterión” de Jorge Luís Borges es uno de los relatos más representativos del autor, en ese cuento se encuentran implícitos lo temas que a Borges le urgieron durante toda su vida, y en él la hermosa y límpida escritura se entrelaza en cuestiones que, está de más decir, son extrañamente maravillosas. En este caso habré de ocuparme de uno sólo de esos temas (]]></content>
		</document>
		<document id="6122ddbf36ff81a0553b443003af9cf6" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2011/03/psicologicamente-cristianos.html">			<content><![CDATA["Sin importar dónde te encuentres en el mundo occidental, eres psicológicamente cristiano y tu mente y tus actos están marcados de forma indeleble con el signo de la cruz. El cristianismo nos rodea: está en las palabras que pronunciamos, en las maldiciones que proferimos, en las represiones que fortalecemos, en el aletargamiento que buscamos y en los residuos de asesinatos religiosos de nuestra]]></content>
		</document>
		<document id="f69a374433d51f0dd40ddcaed622354c" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2011/05/hook-la-eterna-regresion.html">			<content><![CDATA[Un antiguo texto que hice hace muchos años en mi entrenamiento en psicoterapia, estaba en ese entonces fascinado por el pensamiento junguiano, (aun lo estoy), pero lo conocía solo superficialmente (aun lo conozco así).Por: Alejandro Chavarria RojoLa película Hook, estrenada en 1991, fue dirigida por Steven Spielberg y protagonizada por Robin Williams, el guión esta basado en el clásico cuento]]></content>
		</document>
		<document id="a2cd2415a9c6f895ded197c604074726" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2012/06/este-orgulloso-capitan-de-la-historia.html">			<content><![CDATA[La idea del mal, como una potencia natural que nos daña y se opone al equilibrio moral, invoca la ingenua seducción del hombre cotidiano que soy. Pero un matiz más abrumador de ésta misma idea, algo que en verdad ha fascinado mi existencia, es la del mal visto como la sobrenatural indiferencia del cosmos hacia el ser humano. Llevo años embelesado con esa idea. Bataille, Lovecraft, Jung,]]></content>
		</document>
		<document id="fbed2ed482080b8ecf3098618a7df953" url="http://alexchrojo.blogspot.com/2013/06/diferentes-momentos-de-la-verdadalgunos.html">			<content><![CDATA[Por Wolfgang Giegerich. Seminario publicado en Dialectics & Analytical Psychology. The El Capitan Canyon Seminar (Spring Journal Books, New Orleans, Lousiana), Capítulo Dos, 25-40, 2005. Traducción de: Alejandro Chavarria y Alejandro Bica. Desde Kant conocemos la distinción entre "juicios sintéticos" y "juicios analíticos". En cuanto a los últimos, el predicado habla de lo que de]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>