<author id="9fbd84d3e022b37c6291d24cdbc43db6" url="aragonia-pedestrismo.blogspot.mx" feed="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="44fa97758519a01e9a9c77c4d1b977bc" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/11/iv-san-silvestre-de-fuentes-de-ebro.html">			<content><![CDATA[Cartel obra de Fernando UllateIV San SilvestreFuentes de Ebro (Zaragoza)31 de diciembre de 201317,30 horasCorrer por la Ribera del Ebro****]]></content>
		</document>
		<document id="22bc882cbcc3709da31b0cab3f9efc7f" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/11/ya-puedes-inscribirte-en-la-viii.html">			<content><![CDATA[CARRERA RECOMENDADA PORARAGÓN Atletismo-PedestrismoREGLAMENTOArtículo 1.- El próximo día 1 de diciembre se celebra en La Almunia de Doña Godina la VIII edición de la Carrera de Montaña de Mularroya. El Club de Atletismo La Almunia y la Comarca de Valdejalón con la colaboración del PMD de La Almunia promueven y organizan este evento, prueba que se incluye en el calendario autonómico con la autorización de la Federación Aragonesa de Atletismo y bajo el control técnico del comité territorial de jueces FAA de la provincia de Zaragoza. El horario de comienzo de la prueba será las 10.30 horas para las carreras y las 9.00 h. para la marcha y la salida se realizará desde Pabellón Polideportivo de La Almunia de Doña Godina.Artículo 2.– Podrán participar atletas con licencia federada (FAA) y atletas sin licencia federada. Sólo podrán participar extranjeros con ficha de la Federación Aragonesa de Atletismo, salvo las excepciones que recoge el reglamento de carreras de la RFEA en su artículo 3.4Artículo 3.- Las inscripciones podrán realizarse como se indica en el apartado correspondiente.Artículo 4.- Todos los participantes inscritos correctamente en la prueba estarán cubiertos con un seguro de responsabilidad civil y de accidentes. La organización dispone del correspondiente seguro de responsabilidad civil. Queda totalmente prohibida la participación de corredores no inscritos y menores de 18 años en las carreras.Artículo 5.- La organización recomienda hacerse una revisión médica y/o prueba de esfuerzo a todas aquellas personas que no hayan corrido una prueba de similares características anteriormente o lleven un período prolongado de tiempo sin realizar actividad física. La organización dispone de servicio médico en la carrera.Artículo 6.- Será descalificado cualquier atleta que, a sabiendas de su imposibilidad de participar, proporcione datos erróneos a la Organización, para poder hacerlo. Se debe recordar que las reclamaciones deberán hacerse ante el Juez Arbitro de la prueba, hasta 30 minutos después de hacerse pública la clasificación de la carrera.Artículo 7.- La carrera podrá ser suspendida por motivos de seguridad o si a juicio de la organización se considera necesario.Artículo 8.- La participación en la competición supone la aceptación del presente Reglamento, reservándose la Organización el derecho a modificar aquellos aspectos de la prueba que por causa mayor sea necesario, previa autorización del Juez Arbitro de la competición.Artículo 9.– Categorías y premios en ambos recorridos.Absoluta Masculina y Femenina1º Clasificado/a…… Trofeo2º Clasificado/a…… Trofeo3º Clasificado/a…… TrofeoTambién habrá trofeo a los tres primeros corredores y corredoras comarcales de la carrera.Artículo 10.- Los resultados de la carrera podrán verse en http://www.atletismolaalmunia.blogspot.com en www.valdejalon.es y en la página www.federacionaragonesadeatletismo.com en la sección de calendario.Artículo 11.- Todo lo no previsto en este reglamento, será resuelto por el Juez Arbitro, de acuerdo con el reglamento en vigor de la IAFF, la RFEA y FAA.Más información (Inscripciones)http://www.carreramularroya.com/No te la puedes perder****]]></content>
		</document>
		<document id="a594bb0dc2998d14febde30fa8dcc914" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/12/1-carrera-banco-de-alimentos-de-cordoba.html">			<content><![CDATA[1ª CARRERA BANCO DE ALIMENTOS DE CÓRDOBA Domingo 8 de Diciembre de 2013 Salida y llegada sede Banco de Alimentos Avenida de las Lonjas, s/n junto Arenal1ª Carrera Popular Banco de Alimentos de Córdoba. Se celebrará el Domingo 8 de Diciembre de 2013 en Córdoba a partir de las 10:00 h prueba reina categorías adultos y estará organizada por el Banco de Alimentos Medina Azahara de Córdoba con la dirección técnica del Club de Atletismo Veteranos de Córdoba. La salida será desde la sede Banco de alimentos en instalaciones de Mercacordoba junto al Arenal. Avda. de las Lonjas s/n.Consulta el Reglamento:https://www.facebook.com/events/379462518855518/España Solidaria ****]]></content>
		</document>
		<document id="fc5b2c9ecaee78cf6a2732ff169a9aa7" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/12/324-fotos-de-la-viii-carrera-de-montana.html">			<content><![CDATA[“Muy bonito, variado y ameno el recorrido. Organización, voluntarios y ambiente estupendos. Repetiré el año que viene. Por cierto, estaría muy bien poner la señalización de los kilómetros, es lo único que se echo en falta. Enhorabuena”. (S. D. G. S.)Pedro Gimeno, Rocío Sanjuan y José Luis González“VIII Carrera de Montaña de Mularroya. Este año tocaba intentar mi primera Media Maratón de Montaña, y ¡otra más a la saca! Muy buen día. Muy buena meteo, muy bonito el recorrido (me siguen sobrando los últmos kms de pista y asfalto, puaggg) y sobre muy buena compañía”. (T. C. C.)“Preciosa la carrera, nada que envidiar a alguna que se hace en los Pirineos, una cuesta primera dura, para realizar unos descensos más técnicos y traileros perfectos para los que nos gusta bajar. Enhorabuena, no había estado desde que se salía en Mularroya, pero me ha gustado mucho más, es más de montaña, algo que se agradece en las cercanías de Zaragoza, donde solo se realizan carreras con duras cuestas explosivas y cortas que no aportan mucho, esto es diferente, realmente me ha parecido un recorrido perfecto para iniciarse en el trail”. (A. M. S.)Julio Tabuenca Andía, segundo clasificado de los 21,500 Km.“Enhorabuena! Disfruté muchísimo de ese entorno tan maravilloso y desconocido.Hasta el año que viene”. (M. Ch.)Pachi San Miguel Ramón“El año que viene repito seguro¡¡¡¡ gran carrera. Por cierto, cuándo y donde subiréis fotos?? Gracias por todo a la organización”. (M. G. M.)Carlos Cubero Tabuenca y Patxi Robles Iriberri“Desde el Club Correcaminos Alfindén os damos las gracias por la buena mañana deportiva que nos habéis brindado, chapó a la organización, sin duda tomaremos nota para nuestra próxima Trans Montesblancos Trail , enhorabuena.” (Club Correcaminos Alfindén).Carolina Mendoza Tello“Sois unos artistas, qué carrera más chula y más bien montada ¡¡¡ muchas gracias ¡¡¡¡”. (P. S. M.)“El próximo año volveremos otra vez!! Felicidades organización!!”. (D. S. G.)Más impresiones en los comentarios de la página de Facebook:https://www.facebook.com/events/228161667347946/?fref=tsLas carreras de La Almunia324 imágenes de la VIII Carrera de Montaña de MularroyaFotos: Celedonio García*Si quieres tu foto con buena resolución, pídela gratis a:aragoniagr@gmail.comSentir Valdejalón****]]></content>
		</document>
		<document id="955115caf96441defa521fa012d2ad48" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/12/carrera-y-andada-popular-del-guirlache.html">			<content><![CDATA[CARRERA Y ANDADA POPULAR DEL GUIRLACHEUNESCO ARAGÓN DEPORTE, con la colaboración de la Junta Municipal Barrio de Juslibol y de la Unión Deportiva Amistad, organizan el próximo 14 de diciembre de 2013, la primera Carrera del Guirlache, PRUEBA SOLIDARIA a beneficio de los Proyectos Sociales de la HERMANDAD DEL REFUGIO y de Cooperación UNESCO ARAGÓN DEPORTE.La Carrera del Guirlache incluye una Andada con el mismo recorrido. Las pruebas tendrán un recorrido de 9 kilómetros, kilometraje no homologado. Discurrirá por la zona emblemática de Zaragoza, El Escarpe, por caminos, sendas y barrancos.Al ser una prueba SOLIDARIA, y no haber subvenciones, se va a intentar reducir costes al máximo por lo que NO habrá cronometraje electrónico (chip o dorsal/chip) y se contabilizará solamente los tiempos de los 10 primeros/as participantes.Más información:http://www.carreradelguirlache.com/Descubre la Zaragoza Nocturna****]]></content>
		</document>
		<document id="be58724748330a7a7204ef66c15d450b" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/12/concentracion-de-invierno-de-jovenes-de.html">			<content><![CDATA[ Aprovechando la celebración de la VIII Carrera de Montaña de Mularroya, los jóvenes de fondo han acudido a la línea de salida de la prueba, por cuyos alrededores realizaban su sesión de entrenamientoLa Federación Aragonesa de Atletismo ha organizado una concentración de Invierno durante este fin de semana en La Almunia de Doña Godina (Zaragoza).El objetivo la concentración es la promoción de jóvenes con capacidades especiales para la práctica del atletismo en las especialidades del fondo o medio fondo y marcha.Han participado jóvenes de las categorías Juvenil (1997-1998) y Cadete (1999-2000), en modalidad masculina y femenina.Fotos: Celedonio GarcíaLa Almunia de Doña Godina, villa acogedora****]]></content>
		</document>
		<document id="97547a80546248cae03dd8db019750b4" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/12/cross-memorial-rosendo-gimeno-en-maria.html">			<content><![CDATA[CROSS MEMORIAL ROSENDO GIMENO. MARÍA DE HUERVA 2013El próximo día 8 de Diciembre se celebrará en María de Huerva (Zaragoza) el CROSS “MEMORIAL ROSENDO GIMENO” MARIA DE HUERVA 2013. La Federación Aragonesa de Atletismo, organiza este evento deportivo que promueven El Ayuntamiento de María de Huerva y la Peña Zaragocista “Ribera del Huerva”. La prueba que se incluye en los calendarios de Juegos Escolares de Aragón y el calendario autonómico con la autorización de la Federación Aragonesa de Atletismo.Más información:http://www.avaibooksports.com/inscripcion/index.php?id=1108Correr por la Huerva****]]></content>
		</document>
		<document id="cd77f017c0a13d5e50e575337b3cd3a0" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/12/gran-jornada-atletica-con-la-viii.html">			<content><![CDATA[Más de Medio Millar de atletas han recorrido los hermosos parajes de Fontellas y MularroyaEl Club Atletismo La Almunia y la comarca Valdejalón se han apuntado un nuevo éxito de organización con la VIII Carrera de Montaña de Mularroya, celebrada esta mañana en La Almunia de Doña Godina.José Ignacio Ibarz, Jorge Hernández, Juan Maica, Quique Toledo y José Antonio CallejeroAlgunos comentarios en Facebook así lo reflejan: “MULARROYA 2013, gran carrera, ambiente y paraje, siempre que pueda allí estaré rodeado de tan buena gente. Es la tercera vez que la corro y no suelo repetir pruebas pero esta me encanta. BRAVO EQUIPO!!! y gracias a tod@s por la mañana tan buena que hemos pasado, encima el tiempo nos ha acompañado” (D. S. G.)Miguel Ángel Martínez, Fermín Escribano, José Ruiz Vela y Damaris Alonso“Sois unos artistas, qué carrera más chula y más bien montada ¡¡¡ muchas gracias ¡¡¡¡” (P. S. M. R).Salida de los participantes en la Marcha SenderistaA primera hora de la mañana la temperatura era fresca, pero más de un centenar de andarines-senderistas ya estaban pertrechados con su equipamiento para realizar el recorrido corto de los 15 kilómetros.Salida de los participantes en la prueba de 21,500 Km.A las 10,30 horas el sol mejoraba la mañana y los 206 corredores inscritos en la prueba larga de los 21,500 km. se ponían a las órdenes de los jueces de la Federación Aragonesa de Atletismo.A la derecha, Lurdes Chavarri, con una comapañera de la A.D. Jalón Entre los participantes destacaba la presencia de la alfareña Lurdes Chavarri Malumbres, afincada en La Almunia, que recientemente se proclamaba campeona de España absoluta de los 100 km. Entre una prueba y otra, las jóvenes promesas aragonesas en fondo y medio fondo, concentradas junto con los atletas de la especialidad de marcha durante el fin de semana en La Almunia de Doña Godina, nos hacían una visita y se fotografiaban bajo el arco de meta.Salida de los participantes en los 15 km.Después, a las 11 horas, con una temperatura muy agradable, tomaban la salida casi 200 corredores para realizar el trazado corto de los 15 km.María José Poves con Alfredo GarcíaLa presencia de la marchadora María José Poves, olímpica en Pekín y Londres, daba más realce, si cabe, a la ya popular carrera de Mularroya. Poves ha realizado en recorrido marchando; esta y otras muchas pruebas formarán parte del largo plan de entrenamientos que esperamos concluya con su presencia en la Olimpiada de Río de Janeiro.José Luis Moreno Todos, o prácticamente todos los participantes en las tres pruebas tenían que llegar al punto de partida, y así lo han hecho, mezclados unos con otros. Primero lo ha hecho el senderista José Luis Moreno, pasadas de 2 horas y 15 minutos de marcha.Héctor Franco Omeñaca, del Correcaminos AlfindénAl poco rato llegaban casi al esprint el primer clasificado de la carrera larga, Héctor Franco Omeñaca, del Club Correcaminos Alfindén, con un tiempo de 1:26:50, y el vencedor de la los 15 km., José Antonio Muro Supervía, con un tiempo de 57:22.José Antonio Muro Supervía, del Zenit TwinnerA continuación un largo rosario de corredores y marchadores han llenado de color y alegrías el entorno del Pabellón de Deportes de La Almunia de Dª Godina. Sonia Gil En Categoría femenina se proclamaba vencedora de los 21,500 km. Sonia Gil Julvez, de la A.D. Jalón (1:48:20).Dámaris Alonso Huerta, del TransmendozaY Dámaris Alonso Huerta, del Transmendoza (1:12:56), vencía en el trayecto corto de los 15 Km.José Manuel Aznar, Estela San Pedro...Rocío San Juan e Ignacio RosCLASIFICACIONES GENERALESRECORRIDO LARGO. 21,500 KM.1 229 M 1 HECTOR FRANCO OMEÑACA 1:26:50 0:04:02 CLUB CORRECAMINOS ALFINDEN2 71 M 2 JULIO TABUENCA ANDIA 1:28:05 0:04:05 0:01:15 C. A. SAN JOSE3 177 M 3 ABRAHAM ALVAREZ SANCHEZ 1:28:42 0:04:07 0:01:52 ESCUELA RUSA4 179 M 4 SCOTT MITCHELL 1:29:04 0:04:08 0:02:14 GRUPO 7:455 13 M 5 RICARDO ESCUER MIGUEL 1:30:49 0:04:13 0:03:59 CORRECAMINOS ALFINDEN6 169 M 6 LUIS LIERTA GABASA 1:31:24 0:04:15 0:04:33 OS ANDARINES D'ARAGÓN7 147 M 7 RUBEN GARCIA AREVALO 1:31:29 0:04:15 0:04:38 NO8 54 M 8 LUIS MARTÍN RODRÍGUEZ-MEDEL 1:31:49 0:04:16 0:04:59 NO9 201 M 9 VICTOR LORENTE COMPE 1:31:55 0:04:16 0:05:04 ESCUELA RUSA10 14 M 10 JESUS FERNANDO IBARRA 1:32:21 0:04:17 0:05:31 CORREDORES DEL EBROMª José Poves concluyendo el recorridoLurdes Chavarri llegando a metaRECORRIDO CORTO. 15 KM.1 323 M 1 JOSE ANTONIO MURO SUPERVIA 0:57:22 0:03:49 ZENIT TWINNER2 316 M 2 MANUEL LAHOZ LIZANDRA 0:59:14 0:03:56 0:01:51 ESCUELA RUSA3 328 M 3 JORGE JORDAN VALENTIN 1:01:19 0:04:05 0:03:56 FISIOTERAPIA VALDESPARTERA-2264 318 M 4 MANUEL REVUELTO CABALLERO 1:01:33 0:04:06 0:04:10 FERTINOR CALATAYUD5 310 M 5 PACHI SAN MIGUEL RAMON 1:02:43 0:04:10 0:05:20 ESCUELA RUSA6 239 M 6 DAVID TORRES ZUECO 1:03:53 0:04:15 0:06:30 TRIATLON EUROPA7 275 M 7 NACHO MARTINEZ CRESPO 1:04:10 0:04:16 0:06:47 NO8 264 M 8 JOSÉ JAVIER GOMEZ ROMEO 1:05:06 0:04:20 0:07:43 ATLETISMO LA ALMUNIA9 248 M 9 DANIEL PASTOR ACÍN 1:05:52 0:04:23 0:08:29 NO10 327 M 10 RAFAEL VILLELLAS ROYO 1:06:15 0:04:25 0:08:52 OLIMPO INTEGRALTodos los participantes y acompañantes han podido reponer fuerzas disfrutando de una nutrida colaciónEl jamón, plato estrella.Fotos: Celedonio García*Ver clasificaciones completas:http://championchiparagon.com/resultados/Disfruta de la carrera de Mularroya****]]></content>
		</document>
		<document id="cd071863f04a175cfbfc0020ed437f75" url="http://aragonia-pedestrismo.blogspot.com/2013/12/i-carrera-solidaria-de-navidad-en.html">			<content><![CDATA[I Carrera Solidaria de Navidad en CadreteCircuitos por edades; carreras infantiles por edades de 200, 300, 600, 800 y 1200 metros y la absoluta 5.000 metros.Inscripción gratuita, se rogaría traer un alimento no perecedero para entregar a las personas necesitadas.Medallas para los 3 primeros clasificados de cada categoría, tanto por edades como por sexos.Más información:http://www.reunalia.com/8107020Correr por La Huerva****]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>