<author id="a14e9cdc0df0d965b74de484116c1e81" url="quedecidaelpueblo.blogspot.com" feed="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5797cab0986b5bb98af3e4421170c638" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/analizan-posible-participacin-de-pemex.html">			<content><![CDATA[México, 24 Feb (Notimex).- El presidente de la Comisión de Energía del Senado, Francisco Labastida Ochoa, reveló que se analiza la posibilidad de que Petróleos Mexicanos (Pemex) participe en la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) para capitalizarla.Informó que en el marco de la discusión de una posible reforma energética se estudia "algún mecanismo, que podrían ser certificados de aportación patrimonial, para que Pemex capte recursos provenientes del medio bursátil, lo cual no significa una privatización".El legislador del Partido Revolucionario Institucional (PRI) expuso en entrevista que los propietarios de dichos certificados no tendrían derecho a votar en la toma de decisiones de la paraestatal, que conservaría el control mayoritario.Labastida Ochoa explicó que también hay consenso en todas las fracciones legislativas para otorgar autonomía de gestión a la paraestatal y dotarla de un nuevo marco jurídico, a fin de que Pemex no forme parte del presupuesto.Además, dijo, se ha avanzado en la idea de fortalecer el control que debe tener el Estado sobre esa empresa y el sector energético, así como crear el Consejo Nacional de Hidrocarburos que vigilaría su funcionamiento.No obstante, Labastida Ochoa admitió que todavía están lejos de llegar a alguna coincidencia en temas como la exploración en aguas profundas, pues Pemex carece de recursos y tendría que asociarse con inversionistas.En este sentido comentó que es más rápido y barato aumentar la producción de los pozos vigentes, como el de Cantarell, ya que toma de ocho a 10 años extraer petróleo de aguas profundas.El ex candidato presidencial detalló que otra opción es reabrir y explotar viejos yacimientos que están abandonados y a los que "sólo se les extrajo 10 por ciento del petróleo y dejaron 90 por ciento en el subsuelo".Mencionó que tampoco hay consensos sobre los denominados "contratos de riesgo", pues la Constitución prohíbe la participación del sector privado, nacional o extranjero, en la explotación y producción petrolera.El legislador priista indicó que urge llegar a una reforma energética, pues la producción de hidrocarburos está en franco deterioro y se importa gasolina por 35 mil millones de dólares anuales.Analizan... dos... anualesIndicó que existe el consenso de que Pemex debe llegar a acuerdos con empresas extranjeras estatales, como Petrobras, para explotar nuevos yacimientos y de esa forma combatir el "efecto popote", que se refiere a que empresas de otros países exploten yacimientos en aguas o fronteras mexicanas.Francisco Labastida aseguró que en la discusión de una posible reforma energética se determinó evitar que empresas estadounidenses incurran en esa práctica.Agregó que sólo en este caso y sin realizar ninguna reforma constitucional Pemex puede llegar a acuerdos con empresas extranjeras con presencia del Estado, como Petrobras de Brasil.blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="c4fcacbe5977b99ae8393ac5a0420eb7" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/anuncia-movimiento-por-defensa-del.html">			<content><![CDATA[Informa la senadora Rosalinda López que de presentarse una iniciativa para privatizar Pemex iniciarán una huelga legislativa en San Lázaro y en el senado, además de cercos ciudadanos en carreteras y aeropuertosEl Movimiento Nacional por la Defensa del Petróleo, que encabeza Andrés Manuel López obrador, anunció esta mañana la radicalización de sus acciones para evitar la posible privatización de Pemex.La senadora Rosalinda López, coordinadora de dicho movimiento, dio a conocer ante las puertas de dicha paraestatal el programa de acción para los próximos días, entre las que destaca el inicio de una huelga legislativa en la Cámara de Diputados y en el senado de la República en cuento entre cualquier iniciativa sobre la privatización.Esta acción estaría acompañada por cercos ciudadanos en ambas cámaras así como en los palacios legislativos estatales exigiendo a los legisladores locales y a los gobernadores que se manifiesten en contra de la privatización.En caso de no ser retirada la iniciativa se realizarán cercos ciudadanos en aeropuertos en todo el país; de no ser retirada, entonces se ampliarán a las instalaciones estratégicas de Pemex así como al as administrativas y financieras.Si ni con ello retiran la iniciativa, se instalarán cercos en las carreteras de todo el país. Y si ni con todo esto se retira el proyecto entonces iniciarán un paro patriótico nacional.La propuestas fueron aprobadas, por los más de 5 mil simpatizantes del Movimiento por la Defensa del Petróleo que se dieron cita en las instalaciones de Pemex en avenida Marina Nacional. Por su parte, Andrés Manuel López obrador dio a conocer la existencia de una serie de documentos en los que , dijo, se demuestra como el actual secretario de gobernación, Juan Camilo Mouriño, fue beneficiado- él y su familia- con contratos millonarios relacionados con las gasolinas y el petróleo.Acusó a Mouriño de ser un traficante de influencias que obtuvo estos contrato0s desde que fue presidente de la comisión de energéticos de las Cámara de Diputados y luego subsecretario de Energía con Felipe Calderón.Así obtuvo de Pemex contratos millonarios mediante el procedimiento de adjudicación directa para beneficio de su empresa familiar.Luego de hacer esta denuncia, López Obrador entregó inmediatamente a los coordinadores del Frente Amplio Progresista ahí presentes, el expediente completo que incluye, según dijo, minutas, contratos y datos técnicos que demuestran el tráfico de influencias.Esto debe servir a los legisladores, dijo, para pedir, desde la Cámara de Diputados y desde el Senado la realización de las auditorías correspondientes.Así mismo pidió a funcionarios y técnicos de Pemex hacer llegar al gobierno legitimo toda la información adicional que posean para fortalecer esta denuncia.El evento se vio empañado por las pugnas internas que prevalecen al interior del PRD.El coordinador de los diputados perredistas, Javier González Garza, fue abucheado por un grueso grupo de miembros de Izquierda Democrática nacional (IDN) que desde la altura de la puerta 3 de Pemex empezaron a abuchearlo entre gritos de "¡Mueran los chuchos!" "¡Fuera, fuera!" "¡Ponte a trabajar!" "¡Ya acaba!".El grupo era identificable ya que algunos gritaban con megáfonos bajo mantas que los identificaban: "IDN Xochimilco".El propio López Obrador tuvo que intervenir para acallar los gritos que crecían más y más "Tenemos por encima de todo estar unidos y ser respetuosos con nuestros compañeros. Nada de gritos aquí todos nos vamos a escuchar porque todos nos hacemos falta en esta lucha para sacar adelante al país. Yo les pido a ustedes que escuchemos con atención y con respeto al compañero Javier González Garza".En tono de burla uno de los inconformes murmuró: "Ya habló el patrón". El evento se caracterizó también por la absoluta falta de organización de los encargados de prensa y difusión, ya que no se respetaron los espacios ni se permitió el acceso a los medios electrónicos e impresos por los accesos que se habían acordado. Al final todos los reporteros permanecieron desperdigados.blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="8314eca6120241a3947290cde2792218" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/apertura-de-pemex-la-ip-slo-sin-violar.html">			<content><![CDATA[El ingeniero Cuauhtémoc Cárdenas aseguró ayer que sólo puede considerarse una inversión privada en el sector energético en las áreas donde no se viole la ley, pero rechazó que pueda darse una reforma constitucional para privatizar Petróleos Mexicanos, porque no debe entregarse el sector “a intereses ajenos y contrarios al Estado mexicano”.En ese sentido, definió que el Estado debe mantener el control de ductos, refinerías, exploración y explotación, pero consideró que sí es necesario buscar la contratación de tecnología para búsqueda de yacimientos en aguas profundas, sin asociación con particulares.La tecnología “puede obtenerse sin compartir riesgos. Si cuesta cientos de millones o incluso miles de millones de dólares, si uno llega con el costal o la maleta, que tendría que ser grande para ofrecer, no van a decir que no si se está dispuesto a pagar”, delimitó.Modernización y nueva política petroleraAyer, Cárdenas presentó ante unas 700 personas, entre ellos los coordinadores de PRI y PAN en la Cámara de Diputados, un paquete de propuestas para la modernización de Pemex y “una nueva política petrolera” en el país, que no pasa –resaltó– por la pérdida de soberanía.“Hay una opinión amplia entre los mexicanos, que compartimos, que las actividades en la industria petrolera reservadas al Estado deben mantenerse como tales. Qué bueno que haya quienes estén dispuestos a defender esta posición”, resaltó. Sin embargo, cuestionó que hasta ahora el debate se limite “supuestamente entre privatizadores y defensores del petróleo”, y lamentó que ante la falta de propuestas se corre el riesgo de viciar a priori una discusión necesaria que “por polarizarse pierde objetividad”.blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="141579f58ebc58c69ec53527c354c078" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/aprietan-caldern-para-que-privatice.html">			<content><![CDATA[Dudas“Si se entrega el petróleo, ¿de dónde va a salir el dinero para mantener las escuelas públicas?”“Si se entrega el petróleo, ¿de dónde va a salir el dinero para la salud, para que la gente pueda atenderse en el Seguro Social y en el ISSSTE?”“¿Cómo vamos a sacar adelante al país, si de cada peso del presupuesto, 40 centavos provienen del petróleo?”“¿Cómo van a quedar las tarifas eléctricas, que en México se pagan más caras que en Estados Unidos y el mundo, lo mismo que la gasolina?"blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="645ad8e974bc6d5a4786efc81150c22" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/comentarios-del-pueblo-sobre-la.html">			<content><![CDATA[Antes que nada, soy Mexicano...Mas vale que tomemos una decision rapida y acertada de que hacer con el petroleo, y dejar a algun pais grande meter poquito su cuchara, o vamos a convertirnos en otro Irak en unos pocos años.... por lo que creo que ninguno de los tres sino que va a tener que ser un vil decreto presidencial, lo cual se fundamente de la siguiente manera....1- El "Pueblo" no puede decidir eso por que realmente somos un pueblo que no solo no sabe lo que quiere, sino que no le importa, prueba esta el tremendo abstencionismo que hemos tenido en las elecciones y lo que es peor que votamos por el que nos de la torta mas grande y no por el que mas le conviene al pais, no pagamos impuestos, y cuando nos ponen una pistita de patinar nos vamos muy felices a divertir de lo lindo mientras nuestros hermanos en Tabasco tenian literalmente el agua hasta el cuello2) El Gobierno no puede hacer nada pues sus programas son de duracion de 6 años o menos, por eso Pemex está tan atrasado pues nadie ha invertido en proyectos a largo plazo como lo hizo Canadá y otros paises privilegiados con el oro negro3) Los Políticos que tenemos son el peor lastre que pudiese jamás haber existido, ademas de rateros (lo cual todo el tiempo habían sido) hoy son además narcos, secuestradores, grillos y un montón de cosas más que realmente su ignorancia y deseo de enriquecimiento personal no les alcanza para ver más allá de sus narices, y en vez de tomar medidas que beneficien tanto en corto como en largo plazo, toman medidas que no benefician en lo absoluto.No estoy de acuerdo con privatizarlo, pero a estas alturas México ya NO tiene la tecnología para extraer el petróleo que tenemos, ni tiene el tiempo para desarrollarla (cómo si la educación en México tiene el peor nivel a nivel mundial?? - Dónde están lo genios que preparamos para ésto??) por lo que vamos a tener que traer a alguien de fuera, y tal vez el punto medio va a ser tu lo extraes, es mío pero te lo vendo vara o a cambio me das gasolina... por que eso también es un problema, no tenemos suficientes refinerías en México para producir toda la gasolina que ocupamos por eso compramos la famosa "premium" a los E.U.Podrán buscarme, podrán perseguirme, podrán callarme, podrán encerrarme, podran matarme? ¿Pero quien podra cerrar las ventanas de luz, que he abierto en la mente de mi gente? ???Desestressblogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="d6dd9f77acaa995f892efa4bc4b17936" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/costaron-mil-800-mdd-atentados-ductos.html">			<content><![CDATA[Los estallidos de ductos de Pemex en septiembre del año pasado provocaron pérdidas por mil millones de dólares a la paraestatal, mientras que los industriales sufrieron mermas por otros 800 millones de dólares? Alfredo Phillips Greene, presidente de la Comisión de Energía de la Cámara Nacional de la Industria de Transformación (Canacintra), aclara que no obstante lo anterior el 2007 fue un año favorable para el sector, pues se pudo avanzar en la reforma fiscal de Pemex? Desafortunadamente, dijo, los efectos reales tardarán años en verse, porque las inversiones productivas demoran de siete y nueve años en cristalizar. Lo importante de esta reforma es que se reconoce que Pemex “ya no puede seguir siendo la caja del gobierno y que el gobierno tiene que modificar sus perspectivas en términos de recaudación y liberar a Pemex para que sea más eficiente”. Expuso que aunque el precio del petróleo se mantuvo elevado, en la industria del gas natural se mantuvo estable. En entrevista, el también socio director de GlobalMéxico Estratégica sostuvo que los actos de sabotaje perpetrados contra gasoductos e instalaciones de Pemex en julio y septiembre del año pasado costaron a la paraestatal más de mil millones de dólares. Para las empresas el costo fue más dramático, ya que sumó más de 800 millones de dólares. Hubo empresas como La Moderna, en el Estado de México, que paralizaron toda su producción pues no tenían posibilidad de cambiar de gas natural a LP, como sí pudo hacerlo Vitro, o poder ordenar una instalación de ese tipo, pues ello demoraría de siete a ocho días, lo mismo que se tardó Pemex en resarcir los daños El experto comentó que México sí está a merced de estos actos de sabotaje, como los ocurridos el 5 de julio en Salamanca, Celaya y Valle de Santiago, Guanajuato, o el 10 de julio en Querétaro, o el 9 de septiembre en Veracruz, todos adjudicados en su autoría por el Ejército Popular Revolucionario (EPR). Es vulnerable porque su red de gasoductos es lineal y no tiene redundancias, ya que los dispositivos se pusieron en sitios estratégicos y no hay forma de hacer llegar gas de otra parte. “Si se contara con un sistema que tuviera distintos puntos de interconexión podrías inyectar el gas a la red desde otros puntos”. Es decir, comenta, si México contará con un gasoducto de Manzanillo a Guadalajara y tuvieras una planta regasificadora aquel sitio se podría haber inyectado gas desde el Pacifico hacia el centro de la República y no se hubiera paralizado el sistema. De acuerdo con la Comisión Reguladora de Energía (CRE) las pérdidas fueron de mil millones de dólares para Pemex, entre lo que tuvieron que flamear y lo que no sacaron de la cuenca de Veracruz, mientras que las pérdidas para los industriales, según Canacintra, sumaron otros 800 millones de dólares.blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="81ffbc25dfce9631f5bfa4a9d5f798d6" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/descarta-senador-del-pan-privatizacin.html">			<content><![CDATA[Afirma el legislador Rubén Camarillo que en la discusión y análisis de la reforma energética, PRI, PAN y PRD coinciden en que se debe actuar ya para modernizar el sector petroleroEl senador panista, Rubén Camarillo Ortega, secretario de la Comisión de Energía, sostiene que Petróleos Mexicanos no se va a privatizar.Ante voces que opinan en sentido contrario, el legislador ya no encuentra la forma de convencerlos de que el patrimonio de Pemex está a salvo, que es y seguirá siendo de los mexicanos.También deja en claro que el petróleo que está en el subsuelo es y seguirá siendo de los mexicanos, pero que en el caso de las aguas profundas se requiere de tecnología de punta para explotarlo.México, explica, no tiene esa tecnología, tendría que comprarla o rentarla, pero no toda está disponible en el mercado y hasta ahora lo que hacen las compañías transnacionales es aliarse con países productores para poder explorar y sacar el producto del mar.blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="5cda35a1f46ed1d207343e6a68a22ef" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/descartan-senadores-que-pri-y-pan.html">			<content><![CDATA[Si las mentiras tienen patas cortas. Las mentiras políticas nacen sin pies. (Abel Desestress)El priista Manlio Fabio Beltrones y el panista Santiago Creel, negaron que sus fracciones tengan algún proyecto sobre Petróleos Mexicanos, tal como lo afirmó el perredista Andrés Manuel López Obrador.México, DF.- Los líderes de los senadores del PRI, Manlio Fabio Beltrones Rivera, y del PAN, Santiago Creel Miranda, negaron que sus fracciones tengan una iniciativa sobre Pemex, tal como lo afirmó el perredista Andrés Manuel López Obrador.En entrevista, Beltrones Rivera aseveró que “está más que sorprendido de la imaginación de un político que está a la baja”, pues todavía no tienen ninguna iniciativa de Reforma Energética para modernizar Petróleos Mexicanos.EL PUEBLO OPINA.Mira, aunque seria buena decisión privatizar PEMEX, no es lo que esta en discusión. La discusión tiene que ver con permitir el ingreso de capital privado y la administración en ciertos procesos del manejo del petroleo, el gas natural y sus derivados. El pueblo no es una identidad definible que conozca que es lo que necesita PEMEX. El gobierno, es una representacion del pueblo. Quedando todo lo anterior claro. Quienes deben decidir el futuro de PEMEX son los especialistas en el tema, Felipe Calderón fue secretario de energia, las comisiones especializadas de las camaras, ingenieros, etc. Todos ellos apoyados por el gobierno en representación del pueblo (ese es su trabajo).(Comentario de respuestas Yahoo)blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="251cc43dd626d558f5b54a6e0d1d11e2" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/el-eje-de-la-reforma-energtica-deben.html">			<content><![CDATA[México, D.F.- La fracción del PAN en la Cámara de Diputados destacó que el eje central de la reforma energética deben ser las alianzas estratégicas de Pemex con otras empresas petroleras internacionales, que permitan la exploración de nuevos yacimientos y construcción de refinerías.En vísperas de que esta semana inicie el proceso de diagnóstico sobre la situación del sector energético mexicano y el debate del tema, como lo anunció el presidente de la Junta de Coordinación Política, Héctor Larios Córdova, la bancada del PAN se manifestó lista para ese proceso.“En el debate ronda la idea de que esto significa la privatización. Nada más falso que ello. No se privatizarán los recursos petroleros, sólo se buscan socios para extraerlos del subsuelo”, aseveró en entrevista la diputada federal Yadhira Tamayo Herrera.Recordó que el país tiene reservas probadas de petróleo para sólo nueve años. El yacimiento Cantarell ha registrado un desplome de 40 por ciento en los últimos cinco años. Sus 212 pozos producen más de 60 por ciento del crudo mexicano.Para medir su impacto basta con decir que en Estados Unidos producen poco más del doble de Cantarell pero con medio millón de pozos.“En términos llanos, sin Cantarell dejaríamos de ser productores para convertirnos en importadores de crudo. Según estimaciones de Petróleos Mexicanos (Pemex), para 2010 la producción de este yacimiento caerá un millón de barriles diarios”, añadió la integrante de la Comisión de Energía de la Cámara de Diputados.blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
		<document id="c98fd5de3c738d4e127f401d67a10525" url="http://quedecidaelpueblo.blogspot.com/2008/02/hoy-que-es-el-amor.html">			<content><![CDATA[“La verdad no peca, pero incomoda.”Este día, debería ser un llamado explosivo a la reflexión, meditación y análisis, de nuestra frágil y corta existencia. Pero solo es un vulgar mercado de compraventa, conveniencias y detalles hipócritas.Festejar el amor y la amistad un día al año, debería darnos vergüenza.Probablemente, muchos ni estén enterados del origen de este día. Pero al igual que los grande movimientos sociales, es mejor seguirlos, que pensarlos. Por ello hay tantos locos fanáticos y defensores, de ideas e ideologías, que ni siquiera conocen.El SER, es amor. La amistad, es la convivencia humana desde que nacemos.Nadie tiene enemigos cuando nace, somos amigos de todos, y amamos a todos.Esta pseudo civilización, ha producido una sociedad caótica. Y ha hecho que nosotros mismos, forjemos día a día nuestros enemigos, en el trabajo, en la escuela, con los vecinos, con la vida.Pareciera ser que todos tenemos algo que decir en negativo de quienes nos rodean.Hoy, “AL AMOR Y A LA MISTAD” hoy lo queremos fetejar, disimular, disfrazar, igual que un carnaval. (Abel Desestress)QUE ES EL AMOR…?El amor es un estado, un proceso.El estado de amor mas elevado, NO es en absoluto el de una relación afectiva, llámese padres, hijos o pareja.Es simplemente un estado que pertenece a tu Ser.De la misma forma que los árboles son verdes, El que siente Amor, ama.Los árboles no son verdes para unas personas determinadas;No es que cuando tú llegues, ellos se vuelvan verdes.La flor continúa difundiendo su fragancia tanto si alguien se le acerca, como si no, tanto si alguien la aprecia como si no.La flor no empieza a liberar su fragancia cuando se da cuentaQue alguien se acerca, ya sea este un poeta o un carpinteroNo. La flor continúa extendiendo su fragancia siempre,Porque ese es su estado de vida, de existencia El amor es un estado,Un proceso continúo de evoluciónEs un estado que todos debemos conocer y gozar día a díaEl amor no puede depender de una relación afectiva con alguienEl amor no puede conocerse a través de alguien, mucho menos para alguienEl amor es tu existencia, es tu vida y tu muerte, es tu alegría y tristezaEs tu soledad o compañía. El amor mas grande es el que se ama, a si mismo.Porque entonces puede dar amor, respeto y crecimiento a todosNo importa que grado de relación tengan los demás con nosotros,Se ama, como se vive, se entrega como si fuese lo último que se hiciera.El amor no lleva papeles, ni contratos, ni promesas, ni siquiera sexoEl amor solo lleva la pureza de ser alguien, de existir. Y Ser amor todo el tiempo, no solo en ocasiones, no solo por conveniencias, no en elecciones, no por dinero. Nada que se relacione a lo material, se acerca al amor,Porque el amor eres tú. No se puede dar lo que no se tieneAsí es que, si no eres amor, como puedes saber y decir que amasMucho menos que conoces al amor, el amor es un estado,NO una relación con nadie.El amor es el único milagro. El amor es la escalera del infierno al cielo. Habiendo aprendido a amar, lo has aprendido todo. Si no has aprendido a amar, has desperdiciado toda tu vida.Este amor está aguardando dentro de ti. No tiene prisa: puede esperar y tú morir.El nacer no está en tus manos. Tú naciste y nadie te había preguntado, no se te había solicitado permiso alguno; ni siquiera se te preguntó dónde querrías nacer y qué querrías ser. Te encontraste en medio de la vida; te encontraste aquí. No pudiste elegir nacer… ni morir. Un día, de repente, la muerte llegará sin ni siquiera avisarte. Y la muerte no esperará ni tan sólo un instante. Uno nace, muere… nacimiento y muerte no están en tus manos; no puedes hacer nada al respecto. Entre tu nacimiento y tu muerte solamente hay una cosa que puedes hacer: ser amor y amar.Osho.blogspot/AwYu]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>