<author id="a1bcd098c9883344e97970c69f492707" url="elsenderodelpeje.blogspot.mx" feed="http://elsenderodelpeje.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="20">
		<document id="668ddff93a03b5584cccecac01305be7" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/cardenas-solito.html">			<content><![CDATA[Ta bueno..Aunque nunca me ha caido o convencido lo que dice Cardenas Cuahutemoc, hasta ahora concuerdo con él. Bien Cuahu !]]></content>
		</document>
		<document id="17a0cc3857377963b332dbdf61d747ad" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/cronica-de-un-testigo-de-la-convencin.html">			<content><![CDATA[Cronica de un testigo de la Convencion Nacional Democratica » chachalacas.orgCronica de un testigo de la Convencion Nacional Democratica]]></content>
		</document>
		<document id="4bac1ae84a742d11ebccfcde7fdcd01d" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/cualquiera-tiene-la-verdad-en-estos.html">			<content><![CDATA[Lastima que no vive tintan si no yo lo seguia si protestara y dijera que el peje es el bueno. Al fin y al cabo el era un cirquero.Curriculum de Jesusa RodríguezJesusa RodríguezJesusa Rodr’guez Actriz y directora de teatro. México 1955.Premio como mejor actriz por El Concilio de Amor. Festival De Las Américas Montreal (1989)Beca Guggenheim (1990)Baca Arts And Humanities de la fundación Rockefeller (1994-97)Ha dirigido:# ¿Cómo va la noche Macbeth? adaptación a Shakespeare (1980)# Donna Giovanni, adaptacion a Mozart y Da Ponte (1983)# El Concilio de Amor, de Panizza (1988)# Yourcenar o cada quien su Marguerite (1939)# Crimen (1989).# Macbeth de William Shakespeare (2000)Con Liliana Felipe restauró el Teatro La Capilla y fundó el cabaret El Hábito en el que ha actuado y dirigido mas de 320 espectáculos en diez años (1990-2000).En 1996 dirigió la versión en video de la ópera Cosí Fan Tutte de Mozart y Da Ponte.En 1997 una versión para opera de cámara del Primero Sueño de Sor Juana Inés de la Cruz. En 1998-1999 actúa en la ciudad de México y la ciudad de Nueva York: Las Horas de Belén.En 2000 presentó El Fuego de José Ramón Enríquez, Prometeo sifilítico de Renato Leduc y adaptación a partir de la tragedia: Prometeo Encadenado de Esquilo.En el 2000 recibe junto a Liliana el OBIE AWARD que otorga el periódico Village Voice de New York. Del 2001 al 2004, imparte 17 talleres de Empoderamiento para Mujeres Indígenas y Campesinas y 4 Talleres de Renovación de la masculinidad para Hombres Indígenas y Campesinos en 18 Estados de la República.En el 2000 inaugura con la obra Belén el Teatro Brava! en San Francisco, CA. USA.En el 2002 dirige Macbeth de William Shakespeare.2003. Funda la Iglesia del Intermedio en El Bar El Hábito.]]></content>
		</document>
		<document id="cbfeb4c6afd687f25f2a871c4b685996" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/de-izquierda-de-derecha-donde-haya.html">			<content><![CDATA[Nuevo SenderoEl autollamado Altermundista y alcohólico, Muñoz Ledo al parecer no sabe que existe algo que se llama "coherencia", se ha caracterizado por su dependencia de una figura política siempre superior: antes fueron Gustavo Díaz Ordaz y Luis Echeverría, luego Cuauhtémoc Cárdenas, más tarde López Obrador, como figura por sí misma se desdibujó en el Partido Nueva República y en el PARM y ahora quiere regresar a los brazos del perredismo pero en las tribus de López Obrador. Le sobran intereses y amigos incómodos, ni de broma Muñoz Ledo es altermundista. Su presencia en la "Marcha del Silencio" de López Obrador tuvo, en el fondo, un doble significado político: su papel clave en la crisis tabasqueña de 1995 que cambió la historia de López Obrador porque fracasó la negociación y la relevancia de esa marcha en comparación amañada con la "Marcha del Silencio" del 13 de septiembre de 1968.Y ahí volvieron a salirle a Muñoz Ledo los fantasmas de su propio pasado: su papel como legitimador moral y político de la represión de Díaz Ordaz, justo ahora que la amplia gama de izquierda ajusta cuentas con el PRI represivo del pasado reciente.El 20 de noviembre de 1969, en el discurso oficial de aniversario de la Revolución Mexicana, Muñoz Ledo exaltó "el régimen político de la República" y felicitó a Díaz Ordaz porque "ha obedecido y hecho obedecer los mandatos de la voluntad popular, ha conservado intacta la autoridad del Estado y ha defendido, con el derecho, la soberanía de la nación".En septiembre de 1969, en un acto priísta, Muñoz Ledo fue más explícito en su defensa del sistema priísta y de la decisión represiva de Tlatelolco el 2 de octubre: "como miembro de este partido y como mexicano que confía honestamente en el destino de la nueva generación, nada me ha conmovido más en el texto de V informe que el valor moral y la lucidez histórica con la que el presidente de México reitera su confianza en la limpieza de ánimo y en la pasión por la justicia de los jóvenes mexicanos". En ese 1969 las cárceles estaban llenas de presos políticos, varios de ellos hoy perredistas lopezobradoristas.]]></content>
		</document>
		<document id="c3aabc732018cd7d6c755a2696a79ba6" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/federico-arreola-amlo-presidente.html">			<content><![CDATA[México, D.F.AMLO presidente; compro en Wal-MartY también en las tiendas Coppel y disfruto las papas Sabritas, aprecio los productos de Jumex y Jugos del Valle, tomo Coca-Cola, creo que Banamex es una magnífica institución bancaria y reconozco la calidad de las mercancías de Kimberly Clark.Es decir, en la Convención Nacional Democrática voté en contra de un único punto: el de no comprar nada de lo que venden esas empresas. Creo que es una mala idea pedirle a la gente no abastecerse en las cadenas de autoservicio como Wal-Mart y Coppel (y Soriana y Chedraui y las otras) porque, ciertamente, son las que brindan los precios más bajos en el mercado. Todos los otros puntos de la convención los voté en positivo, particularmente el de reconocer como presidente de México a López Obrador.Es claro que el principal directivo de Kimberly Clark, Claudio X. González, apoyó el fraude electoral, y merece ser sancionado. Pero no los consumidores, ya que la empresa que él encabeza, y que no sólo es de él, ofrece productos muy útiles para la vida. Y sí, el señor Coppel fue un miserable al influir en sus trabajadores para obligarlos a votar por el PAN, pero su compañía cumple satisfactoriamente una función social: la de comprar y vender a buenos precios y con calidad.Sabritas violó la ley con anuncios ilegales, pues que vaya a la cárcel su director, pero nada más. Y bueno, los embotelladores de Coca-Cola no hicieron nada malo…Es correcto separar a la empresa del empresario, ya que una empresa (la acción hecha entre muchos, según Oswald Spengler) normalmente no tiene un solo propietario y, por lo demás, forman parte de ella numerosas personas: trabajadores, proveedores y clientes. No entiendo cuál es la utilidad de perjudicar a los negocios que le dan empleo a tanta gente.]]></content>
		</document>
		<document id="8dbbd5d939ea66489489e19fffbbab9f" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/gracias-al-mesias-ahora-ya-no-lo.html">			<content><![CDATA[Pop GaloreAMLO hace berrinche otra vez.Estalla la “huelga de entrevistas” ante lo que Andrés Manuel López Obrador llama un cerco de información impuesto en su contra.El Peje considera que tiene derecho a repetirnos la misma sopa con la que nos tiene aturdidos y ante la falta de “apertura” de los medios para seguirnos surtiendo su incansable rollo hace su berrinche y se declara -para nuestro descanso- en “huelga de entrevistas”.No creemos que nos vayamos a perder de nada nuevo ante esta terrible situación. Lo único que quiere es repetir que:1. El es el indiscutible Presidente Legítimo de México democráticamente electo en la Convención Nacional Democrática.2. Que Felipe Calderón es un pelele.3. Que la derecha va a tratar de hacer creer que esta perdiendo fuerza y credibilidad ante la inminente derrota del PRD en Tabasco.4. Que a la derecha y a los señores del dinero hay que darles un "tengan para que aprendan."5. Que "nosotros ganamos la elección presidencial; no es que yo me esté autonombrando o que yo esté empecinado o que yo quiera actuar de manera caprichosa ”]]></content>
		</document>
		<document id="5087aaa877faf2bed3b2c013187f4c7c" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/jajajaja-cuentame-una-de-vaqueros.html">			<content><![CDATA[En el supuesto blog donde "informan con veracidad" de rebote vi este videito. Donde un supuesto mapache que servia al PRI ahora dice estar arrepentido jajaajaja, como no. Que segun el fue educado por el exgobernador poblano Melquiadez Morales pa mapachear y asi sin mucho pensar me surgieron las siguientes dudas:- Si esto es verdad ¿No deberia estar esta rata en la carcel?- Si como dice es posible que hubiera fraude en estas elecciones y se rellenaban urnas, ¿Por qué no el PAN arraso tambien en las elecciones en los estados sureños? y así evitarse todo este lio de las elecciones tan cerradas.- ¿Por qué el PAN no arraso en las mismas elecciones para diputados y tener la mayoria absoluta en el congreso ?Espero que una mente brillante o imaginativa me de las respuestas. Aquí los comentarios estan abiertos, porque aquí si hay pluralidad.¡Solo espero no me cuentes otra de vaqueros.!]]></content>
		</document>
		<document id="70d4a0b45e2dbbcb75c936af0c97b822" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/resistencia-pacifica-wtf.html">			<content><![CDATA[Bueno si esto es pacifico lo que sucede en Oaxaca lo es más.Si las empresas que ellos estan afectando estan chuecas, luego entonces SUS LIDERES, REPRESENTANTES, DIPUTADOS Y SENADORES NO ESTAN HACIENDO SU CHAMBA, SI ESTO ES ASI ESTAN HACIENDOSE PENITENTES IGUAL QUE LOS PANISTAS Y PRIISTAS. POR LOGICA.]]></content>
		</document>
		<document id="d139a6bd398b88f87fa6c6c56fb5066" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/se-acaba-el-cristal-con-que-se-mira.html">			<content><![CDATA[El VERDADERO Sendero del Pejehttp://senderodelpeje.blogspot.com/2006/09/adis-trujillo-nos-saludas-nuncavuelvas.htmlAhora resulta que el programa de Victor Trujillo: el Cristal con que se mira salé del aire no por bajo raiting, sino porque a Julio Hérnandez, compa del Vitor, Televisa le nego tiempo aire gratis, ustedes entendieron la relación?Yo tampoco.Mas bien creo que Vitor relaciono la nota para decir algo que si no sacaba explotaba: "abrieron" a su compa del alma de Televisa:"Por que Televisa ya no está dispuesta a darle más tiempo aire gratuito a Julio Hernández. La realidad es que Julio se convirtió en la única voz respetable que aparece en Televisa. Y a Televisa no le conviene que la gente siga viendo el mal ejemplo que les pone Julio. Al rato van a querer que hasta los conductores de noticias de Televisa digan la verdad. ¡Imagínense!Y que esperaban? Después de agresiones y ataque directos no solo contra empleados sino contra los dueños de una empresa, nomas faltaba aparte de insultarlos les dieran espacios y "gratis", jajajajajaEso sin contar los "amagos" y amenzas de tomar instalaciones como los de la APPO.Vaya que los de Televisa salieron vengativos, que malos no?Si Jesusa quiere que renuncien a Televisa, que los mantega!!Ellos a diferencia de Jesusa no viven del presupuesto del PRD, como la gran mayoria de mexicanos tienen que trabajar.Televisa no es una institución de beneficencia, es un negocio donde por cierto trabaja tu gran amiga Carmen Aristegui y del que vive esta "luchadora social".]]></content>
		</document>
		<document id="64e9710630da04cece61dfd8fb69bc00" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/se-acaba-el-cristal-con-que-se-mira_28.html">			<content><![CDATA[El VERDADERO Sendero del Pejehttp://senderodelpeje.blogspot.com/2006/09/adis-trujillo-nos-saludas-nuncavuelvas.htmlAhora resulta que el programa de Victor Trujillo: el Cristal con que se mira salé del aire no por bajo raiting, sino porque a Julio Hérnandez, compa del Vitor, Televisa le nego tiempo aire gratis, ustedes entendieron la relación?Yo tampoco.Mas bien creo que Vitor relaciono la nota para decir algo que si no sacaba explotaba: "abrieron" a su compa del alma de Televisa:"Por que Televisa ya no está dispuesta a darle más tiempo aire gratuito a Julio Hernández. La realidad es que Julio se convirtió en la única voz respetable que aparece en Televisa. Y a Televisa no le conviene que la gente siga viendo el mal ejemplo que les pone Julio. Al rato van a querer que hasta los conductores de noticias de Televisa digan la verdad. ¡Imagínense!Y que esperaban? Después de agresiones y ataque directos no solo contra empleados sino contra los dueños de una empresa, nomas faltaba aparte de insultarlos les dieran espacios y "gratis", jajajajajaEso sin contar los "amagos" y amenzas de tomar instalaciones como los de la APPO.Vaya que los de Televisa salieron vengativos, que malos no?Si Jesusa quiere que renuncien a Televisa, que los mantega!!Ellos a diferencia de Jesusa no viven del presupuesto del PRD, como la gran mayoria de mexicanos tienen que trabajar.Televisa no es una institución de beneficencia, es un negocio donde por cierto trabaja tu gran amiga Carmen Aristegui y del que vive esta "luchadora social".]]></content>
		</document>
		<document id="90dde1253a64a3ec1a39a212149c8d35" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/se-acaba-el-cristal-con-qu_115946467820765530.html">			<content><![CDATA[El VERDADERO Sendero del Pejehttp://senderodelpeje.blogspot.com/2006/09/adis-trujillo-nos-saludas-nuncavuelvas.htmlAhora resulta que el programa de Victor Trujillo: el Cristal con que se mira salé del aire no por bajo raiting, sino porque a Julio Hérnandez, compa del Vitor, Televisa le nego tiempo aire gratis, ustedes entendieron la relación?Yo tampoco.Mas bien creo que Vitor relaciono la nota para decir algo que si no sacaba explotaba: "abrieron" a su compa del alma de Televisa:"Por que Televisa ya no está dispuesta a darle más tiempo aire gratuito a Julio Hernández. La realidad es que Julio se convirtió en la única voz respetable que aparece en Televisa. Y a Televisa no le conviene que la gente siga viendo el mal ejemplo que les pone Julio. Al rato van a querer que hasta los conductores de noticias de Televisa digan la verdad. ¡Imagínense!Y que esperaban? Después de agresiones y ataque directos no solo contra empleados sino contra los dueños de una empresa, nomas faltaba aparte de insultarlos les dieran espacios y "gratis", jajajajajaEso sin contar los "amagos" y amenzas de tomar instalaciones como los de la APPO.Vaya que los de Televisa salieron vengativos, que malos no?Si Jesusa quiere que renuncien a Televisa, que los mantega!!Ellos a diferencia de Jesusa no viven del presupuesto del PRD, como la gran mayoria de mexicanos tienen que trabajar.Televisa no es una institución de beneficencia, es un negocio donde por cierto trabaja tu gran amiga Carmen Aristegui y del que vive esta "luchadora social".]]></content>
		</document>
		<document id="9be733b4deaf307c2f4a4308f5f597cc" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/se-resquebraja-el-prd-ahora-el-nace-el.html">			<content><![CDATA[Dirigencia perredista sale en defensa de Cárdenas - El Universal - SucesiónLa dirigencia nacional del PRD exigió respeto para las posiciones que fije Cuauhtémoc Cárdenas. Estableció que el ingeniero "no es ningún traidor" del movimiento lopezobradorista y que su figura le hace falta al perredismo nacional.Al tiempo integrantes del primer círculo cardenista ratificaron su respaldo al ingeniero a fin de enfrentar un abierto debate sobre el rumbo que debe tomar el PRD sin ser avasallados por la estructura formada en torno de Andrés Manuel López Obrador. Pero algunos sectores deslizaron la censura en su contra.El secretario general perredista, Guadalupe Acosta Naranjo, asentó que Cárdenas no es ningún traidor y que es un "sin sentido" calificarlo de esa manera. Indicó que tiene todo el derecho a plantear posiciones, pero consideró que en su análisis debe incluir la participación del gobierno federal en el proceso presidencial.Al insistir en que la izquierda nunca debe negarse a la crítica y autocrítica, Acosta Naranjo aclaró que ni Cárdenas ni López Obrador pueden estar por encima del PRD y deben ser los órganos colegiados del partido los que resuelvan sus controversias internas.Camilo Valenzuela, presidente del Consejo Político del PRD -máximo órgano de dirección del partido-, consideró que Cárdenas debe sumarse al movimiento social que encabeza López Obrador, pues de lo contrario se arriesga a terminar como "cadáver político".Marco Rascón y el senador michoacano Silvano Aureoles subrayaron a su vez que Cárdenas tiene la altura moral para fijar posiciones sin que ello signifique un ataque a la izquierda mexicana. Indicaron que la fuerza cardenista es exclusivamente moral y que es necesario debatir el futuro del PRD sin linchamientos.Rascón sostuvo que mientras Cárdenas ha fijado posiciones "congruentes", el lopezobraorismo ha generado posiciones "cortesanas" para su líder y de censura contra quienes opinan diferente. Dijo que Cárdenas mantiene una defensa a ultranza del proyecto original del PRD.Indicó que conforme pase el tiempo los espacios al interior del PRD se cerrarán para quienes apoyan a López Obrador y se sumarán a Cárdenas.El senador Silvano Aureoles consideró a su vez que Cárdenas tiene la calidad moral suficiente para expresar a plenitud sus puntos de vista sobre el PRD y López Obrador. "Cárdenas hizo público no sumarse a la campaña y Andrés no hizo mucho para que no pasara y las consecuencias fueron previsibles y lo que sigue es llevar el debate a las instancias del partido y debe ser de todos", expresó.Jorge Martínez y Almaraz, uno de los personajes cercanos a Cárdenas soltó: "El ingeniero tiene planteamientos para todo México y no sólo para un sector y habrá unos que estén de acuerdo y otros que no, pues que se discuta a fin de llegar a un acuerdo... las descalificaciones no son argumentos".]]></content>
		</document>
		<document id="91854d4a79c92f3145782941ce45f73a" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/un-grave-error-nombramiento-de-amlo.html">			<content><![CDATA[¿CARDENAS AHORA ES UN VENDIDO? ESTOY SEGURO QUE ESO DICEN LOS PEJEFANSUn grave error, nombramiento de AMLO: Cárdenas - El Universal - SucesiónLa actuación de Andrés Manuel López Obrador "golpea y daña a toda la izquierda mexicana" y su nombramiento como "presidente legítimo" en una votación a mano alzada en la plaza del Zócalo es un "grave error", según el fundador del Partido de la Revolución Democrática (PRD), Cuauhtémoc Cárdenas.En una entrevista al diario español La Vanguardia, Cárdenas expresa su oposición a la política seguida por López Obrador tras su derrota por un estrecho margen (0.58 por ciento de los votos) en las elecciones presidenciales del pasado 2 de julio frente al candidato del derechista Partido de Acción Nacional (PAN), Felipe Calderón.El histórico líder de la izquierda mexicana culpa al candidato presidencial del PRD de ser el culpable de la derrota y califica de "dogmática" la actitud del entorno de López Obrador, con iniciativas como la votación popular llevada a cabo este fin de semana.Esa votación "es un grave error que tendrá un altísimo coste para el PRD y para el movimiento democrático", a juicio de Cárdenas, quien expresa su preocupación por "la situación actual de enfrentamiento" y advierte de que "posiblemente tendremos enfrentamientos y turbulencias por algún tiempo”."Hay que respetar las instituciones. El camino del enfrentamiento, de romper y no respetar un orden constitucional, no dará los mejores resultados para el país", señala.No obstante, cree que "no hay riesgo de desestabilizar al país, ni que el desarrollo se dé fuera del marco constitucional e institucional" y expresa su confianza en que "las distintas fuerzas acabarán buscando cómo superar los problemas del país".Preguntado por las razones de la derrota de López Obrador, Cárdenas apunta a un conjunto de factores, empezando por el hecho de que "faltó una clara candidatura de izquierda, no sólo de palabra, sino también de propuesta y compromiso".A eso hay que agregar, dice, "la exclusión en la campaña de buena parte del propio PRD, la imposición de candidatos sin prestigio, las palabras hacia el presidente Fox, los ataques a sectores de la población: presentó a todos los banqueros y empresarios como malos, y como en cualquier actividad los hay buenos malos y regulares".Cárdenas reivindica el derecho a disentir y sale al paso de quienes le acusan de haber provocado la derrota del PRD, aclarando que si no participó en la campaña electoral fue porque el programa tenía poco de izquierda y López Obrador estaba influido por ex dirigentes del Partido Revolucionario Institucional (PRI).Se refiere, entre otros, a Manuel Camacho Solís, uno de los principales asesores de López Obrador, a quien se relaciona con el controvertido recuento electoral de las elecciones de 1988, en las que Cárdenas salió derrotado frente a Carlos Salinas de Gortari.Figuras como las de Camacho Solís "no se identifican con los principios del PRD por los que hemos luchado por años" y "no tienen autoridad moral para estar en los cargos que ocupan, por su pasado contrario a los principios que ahora dicen defender" .Sobre la falta de críticas en el seno del PRD hacia la gestión de López Obrador tras el 2 de julio, afirma que los principales dirigentes "no se atreven a levantar la voz, pero muchos lo van a hacer en poco tiempo" y augura que "las condiciones del país y del partido obligarán a hablar a mucha gente hasta ahora callada".]]></content>
		</document>
		<document id="76b6fab85f0d86b7daed1c2fa2d5b88e" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/y-esta-calidad-de-gente-era-la-que-nos.html">			<content><![CDATA[Uhmm no lo creo. Se salvo el país.Pop GaloreUn equipo de trabajo para espantar el sueño:No podemos explicarnos que clase de droga utilizó Marcelo Ebrard para designar a su equipo de trabajo. Lo único que podemos decir es que tuvo que haber experimentado alucinaciones muy violentas para haber conformado el siguiente equipo de campeones que lo ayudaran a elaborar el plan de trabajo que servirá de base para las labores de la siguiente administración del gobierno del D.F.Algunos miembros de su equipo de trabajo:El Tíbiri-Tábara¡No! No es el Eco-Loco, es nada menos que el Tíbiri-Tábara aka Luis Bravo. No sabemos exactamente de donde salió este ser que saltara a la fama al romper el saco del ex senador del PAN, Diego Fernández de Cevallos y quien ha estado presente en los conatos de violencia afuera de la Cámara de Diputados. También estuvo al lado de AMLO en su discurso en el zócalo el 2 de Julio por la noche para la delicia de millones de televidentes. El Tíbiri-Tábara estará ahora detrás del escritorio en la comisión Capital Cultural en Movimiento.Dolores PadiernaEsposa de René Bejarano (al que podemos ver detrás de las rejas, donde debería estar ahora), involucrado en los video-escándalos del 2004, ella colaborará en las actividades de Desarrollo Económico y Empleo.Alejandro López Villanueva "El Grandote"El Grandote, líder del Frente Popular Francisco Villa y de taxis irregulares. Lo recordamos por haber sido acusado de homicidio y porque sus testigos se contradijeron en sus declaraciones. Estuvo cinco meses en prisión y fue exonerado por desvanecimiento de pruebas luego de que un testigo se retractara. El Grandote acompaña al Tíbiri-Tábara en la comisión Capital Cultural en Movimiento.Ignacio RuizEl Señor de la leche con caca, a unos días de ser ex delegado en Cuajimalpa. Él, junto con su homólogo en Coyoacán, Miguel Bortolini, se vio involucrado en el asunto de la leche Betty, contaminada por heces fecales y repartida durante la campaña de ambos funcionarios.Miguel BortoliniEl otro señor de la leche con caca, Miguel Bortolini sancionado por la Contraloría General del Distrito Federal por realizar proselitismo a favor de Ebrard en un evento oficial e impulsor de la venta de la leche contaminada Bety, en el 2003, él integra la comisión de Servicios Urbanos Eficientes.Martí BatresEntre los políticos que se integrarán a los trabajos de entrega recepción en el gobierno capitalino están el conocido líder radical del PRD en el DF Martí Batres.Javier HidalgoJavier Hidalgo, líder de la organización Asamblea de Barrios, una de las principales participantes en los campamentos instalados en Paseo de la Reforma a favor de Andrés López Obrador. Él estará en la comisión de Ciudad Sustentable.Leticia RoblesLa división Ciudad Sustentable la integran además, personajes como la delegada en Álvaro Obregón, Leticia Robles, quien fuera señalada por el mismo René Bejarano como destinataria de los dólares que le fueron entregados en fajos dentro de una maleta.]]></content>
		</document>
		<document id="b22541532cb4b605442fd687afe140e5" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/09/y-luego-dicen-que-los-pejefans-no-son.html">			<content><![CDATA[Mira que tener a Stalin, un dictador que al inicio de su gobierno queria ayudar a los pobres y termino fusilando 700 mil personas (oficialmente, pero se dice fueron muchas más) porque no pensaban como el ( complo pa que me entiendan ).http://es.wikipedia.org/wiki/StalinYo por eso no creo en la izquierda, ni socialismo ni comunismo, porque la gente que llega se transtorna y otros muchos antes, para muestra el sacrosanto mesias de macuspana.]]></content>
		</document>
		<document id="88112d61fbadf54a3276adc19f944e05" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/10/arreolita-fuera-de-milenio-por-vendido.html">			<content><![CDATA[http://www.milenio.com/monterrey/milenio/firma.asp?id=451315Carlos Marín tomó la decisión correcta. Nadie, ni siquiera uno de los fundadores del diario, puede opinar en estas páginas que el periodismo que aquí se produce es miserable, corrupto, sin acompañar sus palabras con pruebas sólidas o con una carta de renuncia. Federico agredió el martes a MILENIO a partir de hipótesis y criterios morales pensando que tenía derecho a hacerlo y que la vida debía seguir como si nada hubiera ocurrido. Marín, el director, lo juzgó inaceptable y lo corrió.Federico sabe que MILENIO enfrenta la presión recurrente de uno de los hombres más poderosos de México: uno con gran solvencia económica y logística para financiar y administrar sus embestidas. En la disyuntiva MILENIO -Andrés Manuel López Obrador, Federico nunca dudó en ponerse del lado de su líder político, en adjetivar a favor de su líder político. Y se le respetó. ¿Cuántos otros medios habrían hecho algo medianamente parecido?Acusa a MILENIO con la vieja receta de la sumisión al poder, cuando, al menos en los últimos meses, él se puso al servicio de un poder millonario, poco transparente, intimidador, como es el lopezobradorismo.Admiré siempre en Federico su espíritu liberal y contestatario. Compartí con él infinidad de choques con el poder político, económico, religioso, intelectual. Si algo nos hermanó fue dar esas batallas desde la trinchera periodística, con las desventajas que ello implicaba. Hoy, él es un hombre cercano a los hombres de poder. Por eso, mucho más que un periodista, él es hoy un hombre de poder. Entiendo, pues, el disgusto, el fastidio, la ira que debe producirle un diario que no está interesado en besarle la mano a López Obrador.Ni a López Obrador ni a nadie. Así ha sido MILENIO siempre. Así hemos sido siempre. Por eso la prensa militante nos ha acusado sin éxito ninguno de ser zedillistas, liebanistas, zapatistas, labastidistas, priistas, cuauhtemistas, salinistas, pejistas. Por eso nos tacha ahora de calderonistas.No hay novedad en las descalificaciones actuales. Las conocemos muy bien. Muy bien. MILENIO, por fortuna, ha sido más fuerte que sus detractores. Y más grande que sus mejores colaboradores, Federico incluido. Estoy seguro que lo seguirá siendo.]]></content>
		</document>
		<document id="1d6137de79d60a9ba0a282db23340863" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/10/fichitas-perredistas-pacificos.html">			<content><![CDATA[Diario de la Tarde / La visión del periodismo actualPlaneaban boicotear comicios del domingo- Suman 21 perredistas detenidosDaniel de la Cruz Ramírez/Candelario Acosta Gomez21 personas cuya misión sería violentar las elecciones estatales del próximo domingo, han sido detenidas durante las últimas 24 horas durante operativos policiacos.Estos sujetos planeaban boicotear los comicios del 15 de octubre en que se habrá de elegir al nuevo gobernador del estado, 17 presidentes municipales y se renovará el Congreso.A uno de los once detenidos la mañana de hoy en Lomitas, Nacajuca, de nombre José Rito León Tosca, las autoridades policíacas del estado le aseguraron una pistola calibre .380 marca Smit & Wesson y seis cartuchos útiles.A los referidos activistas del Partido de la Revolución Democrática (PRD), detectados en la ranchería Lomitas, Nacajuca -estación de gasolina- también les incautaron dos radios de transmisión, dos bates de madera, varios machetes y otras rusticas armas de hierro que tenían ocultas en una camioneta y un sedan con matriculas del Estado de México.La Procuraduría General de Justicia (PGJ), informó que los arrestados en Lomitas fueron identificados como: Santiago Contreras López, Carmen Hernández Frías, Domingo López Cupil, Carlos Alberto Cupil, Jorge Luis Méndez Pérez, Oscar Ramírez Sánchez, Arcadio Javier Chan Pérez, Carlos Arturo Pérez Lozano, Edgar Campos Sánchez y José Atilo Rivera Álvarez. Estos encuentran a disposición de la Agencia Regional del Ministerio Público de Centro que inició en su contra la averiguación previa 636/2006.Cabe destacar que la Secretaría de Seguridad Pública (SSP), en Villahermosa éste jueves por la tarde, exactamente en el malecón "Leandro Rovirosa" de la colonia Gaviotas Norte, arrestó a 8 sujetos y en el poblado C-20 de Cárdenas a otros dos tipos, todos acusados de pretender provocar conatos de violencia por posible instrucción del PRD, instituto político que les habría recompensado económicamente.SE MANTENDRÁEL ORDEN: CANOPor su parte, el secretario de Seguridad Publica del Estado, Juan Cano Torres, advirtió que se continuará actuado con firmeza, siempre en el marco del derecho para mantener el respeto a la ley durante la jornada electoral del próximo domingo.En rueda de prensa, confirmó que la policía preventiva puso a disposición de la Procuraría General de Justicia del Estado a ocho presuntos delincuentes procedentes del Distrito Federal y Nayarit que fueron contratados por el PRD para que vinieran a desestabilizar el estado y causar problemas.El funcionario policíaco informó que durante un operativo de vigilancia en la zona del Malecón "Leandro Rovirosa Wade" de la colonia las Gaviotas, en base a una llamada anónima que reporto el proceder sospechoso de estas personas y que estaban armadasLos elementos preventivos a bordo de la patrulla 248 lograron interceptar a los sospechosos que responden a los nombres de Antonio Guerrero García, Pedro Ballesteros López, Alejandro Robles Gómez, Gilberto Daniel García Hermosillo, Jesús Antonio Ramírez Arias, Raudal Mitre Ayala, Luciano Herrera Ochoa y Guadalupe Alberto Criscema Soto.Al revisar sus pertenencias, se les encontraron diversos objetos prohibidos, entre ellos armas blancas y pistolas de diábolos, algunas de ellas calibre 9 milímetros y se les aseguró también una caja de cartón y uno de ellos Gilberto Daniel García Hermosillo, transportaba un monitor de computadora, un CPU, un teclado, dos toners para impresoras, así como propaganda de un partido político.Cano Torres resaltó que de acuerdo a las declaraciones, y que los presento en videograbaciones ante los medios, los presuntos delincuentes fueron contratados por Lucano Guerrero, subsecretario del CEN del PRD, y que es identificado como el coordinar del Grupo, y del alcalde de Ecatepec, estado de México, José Gutiérrez Cureño, para que venir al estado a desestabilizar y causar problemas en las elecciones locales.En uno de los videos, Daniel García, originario de Nayari, declara que viene de parte del diputado Armando Vargas, con sueldo de dos mil 500 pesos mensuales, y que llegó con la misión para apoyar a los candidatos perredista Raúl Ojeda y Fernando Mayans, así como quemar urnas y desestabilizar las elecciones.En tanto, Alejandro Robles, que viene del DF acusó que llegó contratado por el alcalde de Ecatepec, con pago de cinco mil pesos para sumarse al grupo que coordina Lucano Guerrero, del CEN del PRD, para desestabilizar las elecciones el domingo 15 de octubre, y que estarían en Tabasco uno cinco días mas.El secretario de Seguridad Pública, señaló que a últimas fechas se han incrementado todo tipo de llamadas porque existe entre la ciudadanía una preocupación en torno a la presencia de personas con características distintas a la del paisano tabasqueño, que pudieran estar involucradas en ilícitos o cuyas conductas parecen a simple vista sospechosa.Dijo que los detenidos y las video grabaciones, fueron entregadas al Ministerio Público para que lo integre a la averiguación previa correspondiente, a fin de determinar si las confesiones aquí establecidas, pudieran dar pie a responsabilidades de tipo penal o electoral para estas personas.Aclaró que "nosotros somos policías preventivos del delito y corresponde a la autoridad investigar y determinar si existe conducta ilícita mas allá de las evidencias, que son las armas tipo pistola de diábolos 9 milímetros y armas blancas".Finalmente resaltó que esta corporación "está conciente de ese compromiso y trabajaremos todos los días para cumplir a nuestra familia y nuestros ciudadanos, respetando en todo momento la ley y los derechos de todos".]]></content>
		</document>
		<document id="cfa970dfccd75102df8e78e10f230fa2" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/10/pejefan-pierde-confianza-en-sus.html">			<content><![CDATA[El Sendero: Arturo Zàrate nos escribe:"...Muadsoft,He leído y no puedo dar crédito a este post que publicaste:#Ver post al que se refiereCuando lo leí creí que nuevamente habían sido hackeados como en senderodefecal.blogspot.com, pero horas después entiendo lo que está pasando y quisiera reiterarte mi solidaridad.En particular yo me siento muy agraviado, he sido leal al movimiento y apoyado en muchas formas a la Resistencia Civil Pacífica, pero hoy dejé de creer en los líderes en los que había depositado mi confianza y te voy a explicar porqué.En el blog El Carrito Boicotero publicaron un manual con Recomendaciones para Armar el Carrito Boicotero, todo con aval del mismísimo Víctor Hernández del Sendero del Peje.El sábado acudimos varios compañeros que compartimos la misma idea del fraude y siguiendo los pasos del manual publicado procedimos a armar nuestros carritos y repartir volantes en Wal-Mart Perisur cuando fuimos abordados por los Policías Auxiliares que posteriormente trajeron a preventivos con dos camionetas; para no hacerte el cuento largo nos dieron toletazos (uno de los compañeros todavía presenta problemas muy graves por la golpiza), nos subieron a las camionetas durante casí tres horas y después llegó un abogado (según de Wal-Mart) y nos hicieron pagar o caso contrario nos consignarían ante las autoridades de la Delegación Coyoacán.Ante lo ocurrido se me ocurrió poner UN COMENTARIO en un post del blog del carrito Boicotero, en el que pedía instrucciones para proceder legalmente y poner a disposición de la resistencia el video que tiene Christian (uno de los nuestros que estaba videograbando afuera) pero que tiene miedo de proporcionar por temor a represalías de Wal-Mart.Mi comentario derivó en un post sobre la represión que puedes leer aquí:#Ver comentarioDurante el domingo y parte de la mañana de este lunes la opción de comentarios estaba activada y se me ocurrió pedir consejo en otro comentario, ya que no había recibido ninguna noticia y de verdad que estamos muy nerviosos.Repentinamente como a las 15:00 horas FUERON DESACTIVADOS LOS COMENTARIOS y parece que no hay forma de que nos hagan caso y en pocas palabras NOS HAN DEJADO MORIR SOLOS.Ahora te piedes dar idea de la razón por la que compartimos tu sentir, HEMOS SIDO DEFRAUDADOS POR PSEUDOLIDERES QUE SOLO VEN POR SUS INTERESES Y PARA LOS QUE SOMOS PEONES Y ADEMÁS SOMOS DESECHABLES.A ti te han ETIQUETADO POR TU, AHORA CONOCIDA POR MI, SOBRADA CAPACIDAD DE AUTOCRÍTICA y de nosotros se han olvidado para no tener ninguna responsabilidad sobre las acciones que nos incitan a llevar a cabo.Tratan de dictar sobre nuestros actos y cuando respondemos y somos leales, sí existe un problema nos desechan. Me siento como pistolero de narcos, son usados y si los agarra la policía deben pagar, los verdaderos responsables o co-partipes de los delitos se lavan las manos y se olvidan de los soldados. SOMOS CARNE DE CAÑON DE SUS INTERESES Y CUANDO PEDIMOS AYUDA (no económica, sólo instrucciones) POR MIEDO A SER ATRAPADOS NOS OLVIDAN Y NOS MANDAN AL MATADERO.Lo que me ha ocurrido no me va a hacer bajar la guardia, sigo convencido de mis ideales en el ámbito político, PERO NUNCA MÁS SEGUIRÉ LOS CONSEJOS DE UNA BOLA DE OPORTUNISTAS.Un abrazo amigo, cuentas incondicionalmente conmigo como compañero de trinchera y espero que mi experiencia que he compartido contigo sirva para entender que estamos ante una lucha desigual; por un lado están los "pacíficos" y fraudulentos y por el otro el FUEGO AMIGO Y LA INDIFERENCIA de los "líderes" que nos empujan al abismo.]]></content>
		</document>
		<document id="40800a74c92b862e39995bbd75da36cd" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/10/sonrie-una-vez-ms-jejeje.html">			<content><![CDATA[Por cierto, si alguien quiere hacerse cargo de este blog. Aviseme a antipopulista@yahoo.es, de preferencia antipopulista.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="fe147b2cae070106e2f1238715cb9eb0" url="http://elsenderodelpeje.blogspot.com/2006/10/uhmmm-fsil.html">			<content><![CDATA[De plano que fue un burro tenaz, mira que quitarle un lugar en la UNAM a algun otro estudiante con más ganas si fue de poca M. Pero bueno aun así tiene muchos seguidores que "quizá sean" un poco más listillos que él.Y AL QUE SE QUEDE EL SACO...Verla en grande aquí.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>