<author id="a2804d6bcb6a3589e66c9524d16628bb" url="rincondexad.blogspot.mx" feed="http://rincondexad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="85ff11a4eb278b73b8544e4b4bd92969" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/07/bill-cosby.html">			<content><![CDATA[Me enviaron ésto por email y me ha gustado. Lo comparto.Bill Cosby, - brillante comediante, un hombre sin escuela pero educado  y autodidacta, quizás más lúcido que muchos. Esto debería ser de lectura obligatoria para cada hombre, mujer y niño en Jamaica, el Reino Unido, Estados Unidos de América, Canadá, Australia, Nueva Zelanda y todo el mundo ..."Tengo 76 y estoy cansado"Tengo 76. Excepto por un breve períodoen los años 50, cuando yo estaba haciendo mi Servicio Nacional,  he trabajado duro desde que tenía 17.A excepción de algunos graves problemas de salud, yo pongo en las últimas semanas de 50 horas,  y no llamé a nadie para decir que estaba enfermo en casi 40 años. Hice un salario razonable,  pero no heredé mi trabajo o mis ingresos,  y he trabajado para llegar a donde estoy.Teniendo en cuenta la economía,parece que la jubilación no fue mala idea, y estoy cansado. Muy cansado.   Estoy cansado de que me digan que tengo que "repartir la riqueza"a las personas que no tienen mi ética de trabajo. Estoy cansado de escuchar que el gobierno tomará el dinero que ganaba, por la fuerza si es necesario, y dárselo a la gente demasiado perezosa para ganarlo.  Estoy cansado de que me digan que  el Islam es una "religión de paz",cuando todos los días puedo leer decenas de historias  de hombres musulmanes que matan a sus hermanas,  esposas e hijas por el "honor" de la familia;  de disturbios musulmanes por algunas leves ofensas;  de asesinatos por musulmanes a cristianos y judíos, porque no son "creyentes"; de musulmanes quemando las escuelas para niñas, de musulmanes lapidando a pedradas a adolescentes  víctimas de violación, de muertes por "adulterio", de musulmanes mutilando los genitales de las niñas, - todo en nombre de Alá, porque el Corán y la Sharia se los indica.Estoy cansado de que me digan de "la tolerancia hacia otras culturas" que debemos dejar que Arabia Saudita y otros países árabes utilicen nuestro dinero del petróleo para financiar las mezquitas y escuelas islámicas para predicar el odio en Australia, Nueva Zelanda, Reino Unido, Estados Unidos y Canadá, mientras que a nadie en esos países se le permite fundar una escuela en la sinagoga o iglesia religiosa en Arabia Saudita o cualquier otro país árabe para enseñar el amor y la tolerancia ..   Estoy cansado de que me digan que debo bajar mi nivel de vida para luchar contra el calentamiento mundial, a pesar que a nadie se le permitió debatir.  Estoy cansado de que me digan que los adictos a las drogas tienen una enfermedad, y que yo debo ayudar a apoyarlos y tratarlos, pagar por el daño que hacen. ¿Fue esto causado por un germen gigante que salio corriendo de un callejón oscuro, y los agarró, y les hizo meter ese polvo blanco  dentro de sus narices o introducirse una aguja en su brazo, mientras trataban de combatir al germen? Estoy cansado de escuchar a ricos deportistas, artistas y políticos de todas partes hablando de errores inocentes, errores estúpidos o errores juveniles, cuando todos sabemos que piensan que su único error fue ser atrapado. Estoy realmente cansado que la gente no tome responsabilidad por sus vidas y sus acciones.  También estoy cansado y harto de ver a los hombres y mujeres jóvenes en la adolescencia y a principios de los 20 llenarse ellos mismos  de tatuajes en la cara y rellenarse de hierros, con lo que ellos mismos logran quedarse sin un empleo  y así tener que reclamarledinero al Gobierno. Sí, estoy malditamente cansado. Pero, también estoy contento de tener 76, porque, mayormente, no voy a tener que ver el mundo que estas personas están haciendo. Lamento por mi nieta y sus hijos.Gracias a Dios que estoy en el camino de salida y no en el camino entrada.  ]]></content>
		</document>
		<document id="bf921ac5c52fd1b4dae9c6bba265498" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/07/crimen-de-honor.html">			<content><![CDATA[No, no se trata del Islam. Por desgracia se trata de Europa, concretamente en Italia. Tanto como tiro yo contra el Islam por esa bárbara costumbre y me encuentro con que también existe al lado de casa. Les pasa como a los retrógados primeros, que aún no han salido de las cavernas. Acabo de leer que la mafia calabresa asesina mujeres por adúlteras y hasta por chatear en la web. Por el bárbaro código del "delito de honor", las mujeres son asesinadas por sus propios familiares y el homicidio se enmascara como suicidio.20 mujeres han sido asesinadas en Piana di Gioia Tauro, en la provincia de Reggio Calabria, en el sur de Italia. Mujeres asesinadas por maridos, hermanos, padres, parientes e incluso hijos pertenecientes a la 'Ndranghetao mafia calabresa, convertidos en ejecutores de sentencias de muerte.Asesinan a la mujer por una traición, que no tiene por qué estar relacionada con una verdadera relación de infidelidad y el adulterio sea real. Se puede asesinar a chicas que chatean en Internet o establecen una relación virtual. Eso es suficiente para desencadenar una sentencia definitiva de muerte. El fiscal antimafia de Calabria abrió una investigación sobre esas 20 muertes que habían sido archivadas como suicidios o porque no encontraron al culpable. La denunciante ha sido una mujer de 33 años, Giuseppina Pesce, que está colaborando con la justicia. Conoció a su marido a los 14 años y a los 15 ya estaba embarazada. Su vida estuvo marcada por el maltrato, al parecer su marido la trataba como a una bestia. «Me torturaba porque me rebelaba, porque decía lo que pensaba, y él, para que me estuviera callada, me agredía». Después de muchas dudas, Giuseppina confió en la magistrada Cerretti y le confesó sus 16 años de torturas y marginación, así como historias de otras mujeres masacradas por la mafia por considerarlas infieles y traidoras. Hoy los fiscales investigan otras muchas historias parecidas a la de Giuseppina.Lo cuenta en un dramático reportaje el semanario L'Espresso en su último número. Fuente: ABC]]></content>
		</document>
		<document id="323a3058c4f9b2791925566d59f3fe6a" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/07/en-holanda-la-eutanasia-gana-terreno-la.html">			<content><![CDATA[En noviembre del 2010 puse un post titulado  "Eutanasia y cuidados paliativos"en el que comentaba que Rubalcaba daría paso a la ley de "cuidados paliativos" para una muerte digna. Él mismo decía que eutanasia y cuidados paliativos eran dos conceptos diferentes, y lo explicaba así: "la eutanasia es una decisión de alguien que sencillamente decide morirse" mientras que la ley que ultima el Ejecutivo es para situaciones terminales. "Cuando alguien está terminal significa que esta deshauciado clínicamente y le espera un calvario antes de morir. Ahora la medicina tiene mecanismos para que la muerte sea digna y sin dolor". Vamos, a mi entender, quiso decir que quien elegía la eutanasia, se moría, y quien no la elegía, la elegía el gobierno por él. En ambos casos el resultado es el mismo: la muerteHoy leo que en Holanda la eutanasia gana terreno a la medicina. La revista The Lancet arrojo datos preocupantes sobre el aumento de la eutanasia, un 73% desde el 2003 al 2010. Comentan también que la profesión del médico siempre se ha caracterizado por su compromiso de cuidar del paciente y de utilizar sus conocimientos para que no muera, nunca al revés. La eutanasia deshumaniza la medicina a la vez que frena el progreso de ésta ciencia, volviendo a los médicos indiferentes ante enfermedades que podrían seguir investigándose.Durante 2003 hubo un total de 1.815 muertes. En 2010 se comunicaron 3.136 casos, a los que habría que sumar la cifra de muertes realizadas a domicilio que elevaría la cifra en un 20%.Porque si, también tienen equipos que acuden a domicilios y allí "asisten" a la gente para mandarla al otro barrio, y digo mandarla al otro barrio en vez de ayudar a morir, porque la cosa se está desmadrando. Ahora a los enfermos de depresión crónica, alzheimer, demencia, soledad y otras enfermedades también se les aplica.  Esto que he comentado es todo en Holanda, pero seguramente que en España estará pasando igual y si no es así, no creo que tarde mucho en llegar.Para mi, que soy profana en la materia, por "cuidados paliativos" entiendo que es atender y tratar a una persona enferma procurando, por todos los medios al alcance, evitarle el sufrimiento, pero no inyectarle y "matarle dignamente", como dicen ellos, pues para eso está la eutanasia. No sé para que hacen una ley con nombre nuevo si ambas son lo mismo. Que ayuden a un paciente terminal que ya no hay remedio para él, lleno de terribles dolores y sufrimiento, porque lo solicite él mismo paciente o lo solicite su familia, pues nada que objetar (aunque tengo que decir que hay que tener mucho cuidado también con ésto último, ya que hay familias y familias). Pero que ahora a los enfermos de depresión crónica, alzheimer, demencia, soledad y otras sean quitados del medio simplemente porque estorben, pues, sinceramente, ya me parece demasiado fuerte.Estamos pasando a pasos agigantados de pajas a pajares. Para los hipócritas y sinvergüenzas que dirigen el mundo estamos dejando de ser personas humanas, nos están convirtiendo en animales que cuando estorban, hala, fuera, el que no vale... al matadero. Ya no hace falta que estallen guerras para matar a la gente que sobre. Con la eutanasia, la ley de cuidados paliativos y los abortos, pueden quitar del medio a diario a millones de personas.]]></content>
		</document>
		<document id="540c3cef5b670c0df75b40edd0c64890" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/07/los-recortes-de-rajoy.html">			<content><![CDATA[Rajoy sube el Iva, quita paga extra a los funcionarios y recorta el subsidio de paro entre otras medidas. Dice Rajoy que no hay mucho donde escoger. Pienso que sus palabras son una burla al pueblo español. Pues sí,  señor Rajoy, hay mucho dónde escoger, solo que usted mira de puertas para fuera y no para dentro. -Fuera los empleados públicos puestos a dedo por los partidos políticos, dejen solamente a aquellos que gastaron los codos y perdieron horas de sueño para preparar una oposición. -Fuera las subvenciones a Sindicatos, Partidos Políticos y ONG creadas por ustedes mismos o dependientes de diputados y otros elementos.-Fuera las pensiones de por vida a los expresidentes de gobierno, que están bien cobijados ganando mucho dinero en otras empresas y se enriquecieron bastante mientras estuvieron en el poder.-Fuera las jubilaciones de los diputados y senadores que cesan en su cargo, si no tienen trabajo que vayan al paro, como el resto del pueblo. -Fuera, coches oficiales, dietas, ordenadores, conexión por cable, tfno y demás de los políticos y asesores, que lo paguen de su bolsillo al igual que el transporte. Fuera, fuera, fuera, todos los políticos existentes que son una pandilla de ladrones (Alí Babá se queda corto frente a ellos), que usan la política para enriquecerse y se olvidan de gobernar. -Fuera empresas públicas que solo sirven para colocar a familiares y amigos.-Vigilen el fraude de las grandes, medianas y pequeñas empresas, que tienen trabajadores dando el callo durante ocho horas o más y asegurados solo por cuatro.-Que el diputado, senador y cualquier político solo tenga dedicación exclusiva, que para eso les paga el pueblo. Que se les prohiba formar parte de cualquier consejo u otro puesto de trabajo.-Fuera competencias exclusivas a ciertas CCAA, o todas somos iguales o ninguna. Mejor dicho, fuera las CCAA.-Fuera el Senado, que no sirve para nada.-Político corrupto, banquero corrupto, empresario corrupto... A LA CARCEL. No se ha visto aún que  se hayan pedido responsabilidades y por ahí andan esos canallas campando  a sus anchas, y encima millonarios.Ah, se me olvidaba. QUE LOS POLITICOS PAGUEN EL IRPF DESDE EL PRIMER EURO QUE GANEN, AL IGUAL QUE EL PUEBLO, QUE YA ESTA BIEN DE CACHONDEO, QUE LOS LIMONES Y NARANJAS YA NO DAN MÁS DE SI TRAS TANTO EXPRIMIRLOS, YA SOLO LES QUEDA LA PIEL. -¿Quién nos va a defender a nosotros, pueblo santo e inocente, de todos ustedes, políticos, banqueros, empresarios, sinvergüenzas y aprovechados?]]></content>
		</document>
		<document id="5f60f2166ee8877bf7b09b3ba652a07d" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/08/excarcelacion.html">			<content><![CDATA[Según informa El Mundo, un preso enfermo muere en prisión cada tres días en España. Los datos de Interior indican que entre 2005 y 2010 fallecieron en la cárcel 799 presos con dolencias similares a las de Bolinaga. De media, unos 130 reclusos fallecen al año en la cárcel. El informe General de 2010 afirma que "las principales causas naturales de fallecimiento han sido las cardiopatías isquémicas, la hepatopatía crónica por el virus de la hepatitis C y los tumores".¿Es que estos presos se mueren de repente y la Institución no se entera de su enfermedad hasta que la palman? Normal, los comunes, el pueblo, no tiene menor importancia. Parece que sólo les interesa la salud de los etarras y sólo usan el recurso de razón humanitaria con ellos. No se pueden quejar estos privilegiados, por que sí, parece que tener por oficio asesinar crea privilegios, mientras quienes se dedican a delitos  comunes llevan todas las de perder. Ahí está de Juana Chaos que por 25 asesinatos a sangre fría  le impusieron una pena de 3.000 años de la solo cumplió 18 (no llegó a un año por cada asesinato) y encima se jactó escribiendo: "sus lloros son nuestras sonrisas y terminaremos a carcajada limpia". Ahora, pasados años, se anuncia que semejante deshecho de humanidad ha engrendrado un vástago.Dicen que cada persona es un mundo. A veces, a gente buena y honrada les nacen hijos que con el tiempo se convierten en verdaderos malnacidos que cubren de mierda basura la honra de los padres, y también sucede al revés, que de padres auTénticos hdp nacen auténticos dechados de virtudes. Quiera Dios que en este caso este futuro bebé tenga la última suerte.¿Qué razón humanitaria se puede tener con un individuo que negó toda la humanidad a Ortega Lara y prefería dejarlo morir antes que indicar el lugar del zulo donde lo tenían encerrado? Ninguna, ninguna humanidad tuvo este engendro, ninguna humanidad merece. Es de justicia que pague por ello.¿Para cuando el veredicto al caso Faisan? ¿Para cuando la investigación incondicional y sin miedo del espionaje Interligare? ¿Para cuando el veredicto a toda la corrupción política? Tal vez para nunca.Que bien les vino a todos esta excarcelación. Se fue a producir en el momento más oportuno (es ironia) pues un escándalo tapa a otros. Veremos cual es el siguiente con que nos sorprendan.]]></content>
		</document>
		<document id="a08c009e961b3874c6a8488ea7aab610" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/08/la-justicia-no-es-igual-para-todos.html">			<content><![CDATA[¿Que se puede decir que no se haya dicho ya?Un gobierno que se baja los pantalones.Un juez, José Luis de Castro, que hace caso omiso de los informes de la fiscalia y de la médico forense, e incluso visita, cosa inédita, al etarra en la cárcel.¿Qué se podía esperar? Se esperaba lo que ha sucedido, la libertad de un terrorista que dicen se está muriendo pero que seguro saldrá corriendo caminito de Venezuela, al igual que en su momento lo hizo de Juana Chaos. Lo mismo da que la fiscalía recurra, que la batalla la tiene ganada el asesino, torturador y terrorista Iosu Uribetxebarria Bolinaga. El mal nacido que mantuvo 532 días a Ortega Lara en un zulo y que asesinó a sangre fría a tres guardias civiles.Que asco de justicia y que asco de gobierno. Este último lo pagará caro, pues le votará la próxima vez su madre. Que traidor nos saliste, sr. Rajoy, tanto: YO A USTED NO LE DEBO NADA... se te llenó la boca con esa palabra. Que humillación para los españoles y sobre todo para las víctimas.En otra nación les darían la cadena perpetua o la pena de muerte, en este país de pandereta y castañuelas se les premia con la libertad.Iosu Uribetxebarria Bolinaga  (ahí es donde tenías que quedarte, canalla, entre rejas), asesino de: ANTONIO LÓPEZ MARTÍNEZ COLMENERO.  PEDRO GALNARES BARRERA          MARIO MANUEL LEAL BAQUEROy torturador de  JOSE ANTONIO ORTEGA LARAMiguel Montes Neiro, preso común. 36 años metido en la cárcel sin tener en su haber un solo delito de sangre.Incluso concedido el indulto, le negaban la salida. También tenía cáncer, pero para él no hubo "razones humanitarias"¿La justicia es igual para todos?]]></content>
		</document>
		<document id="e922ecfc5cb56e43566fc2002d1f85d9" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/08/quien-es-peor.html">			<content><![CDATA[Y viendo lo que aquí se dice y lo que dijo la prensa ¿Por qué este juez ha dejado en libertad a dos del Grapo implicados en ese asunto? A fin de cuentas el primero informó de un caso y el segundo deja en libertad a terroristas.Gómez Bermúdez, encumbrado por el PP, se cambia la chaqueta vendiéndose al Psoe.Juez que deja en libertad a terroristas que secuestraron y cobraron 400 millones de pesetas por una libertad que nunca se produjo. El cuerpo de Publio Cordón sigue sin aparecer porque esos mal nacidos no indican el lugar exacto donde fue enterrado; y sin embargo los manda a la calle y no a prisión.Elisa Beni, esposa del anterior, privilegiada por ser él quien presidió el tribunal que juzgó el 11M no dudó en sacar a la palestra un libro para ganar dinero.  Y en ese libro miente, acusando a José Luis Abascal, abogado de Jamal Zougan y Basel Ghalyoun, de lo que quisieron hacer el fiscal y otro abogado (que al final no hicieron): mostrar la foto de un temporizador de ETA para vincularlo a un acusado. Le salió el tiro por la culata y fue condenada a rectificar su libro, indemnizar al abogado y publicar la sentencia contra ella en tres diarios de tirada nacional.Juan Alberto Belloch, superministro en aquellas fechas, quien, cuando los terroristas dijeron que Publio Cordón había sido puesto en libertad, dijo: "Ése está por ahí, por el Caribe, con dos mulatas". Les dio más credibilidad a los terroristas que a la familia del empresario.No sé ustedes, pero encuentro en ese "Ése" una falta de decoro fuera de serie, impropia de un "superministro", una actitud despectiva  hacia una persona secuestrada y que, por desgracia, ha fallecido.¿Quién es peor?]]></content>
		</document>
		<document id="6643c5488ddb1933dd5fe118bfb97027" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/08/roberto-centeno-cree-que-hay-argumentos.html">			<content><![CDATA[“Por mucho menos, su homólogo de Islandia está en la cárcel”Miguel Ángel Fernández Ordóñez, 'MAFO'.Por Roberto Centeno.- Hipocresía inaudita, cinismo y desprecio hacia los españoles, a quienes han contribuido a llevar a la mayor depresión económica y social producida jamás en tiempos de paz, en la farsa de comparecencias montadas por PP, PSOE y nacionalistas. Un formato estalinista para permitir que los suyos se autoexculparan de sus tropelías sin posibilidad de ser interrogados. Todo estaba pactado ¿Y para pagar las prebendas de estos trileros nos suben impuestos hasta asfixiarnos, bajan sueldos, van a bajar pensiones, recortan sanidad, educación y todo lo que se tercie? Se está generando tal indignación y odio hacia los políticos que la gente les increpa e insulta en cuanto les ve, algo está cambiando.El Gobernador del Banco de España, el regulador del sistema bancario, cuya principal responsabilidad, al haber perdido las competencias de política monetaria, es precisamente el control y la vigilancia del sistema financiero, fracasó en su cometido. A pesar de que permitió cometer todo tipo de disparates y tropelías, además de colaborar activamente para ocultar el resultado de sus desmanes y engañar así a los mercados, a las instituciones europeas y, lo que es infinitamente más grave, a decenas de millones de pequeños ahorradores, muchos de los cuales van a perder los ahorros de toda la vida, afirmaría con una desfachatezy un cinismo absoluto no ser responsable de nada. Hasta consumarse uno de los mayores desastre financieros de Occidente, la destrucción del tejido empresarial por la falta de crédito o por las condiciones abusivas, y el hundimiento económico de toda una nación.Por si fuera poco, fruto de su sectarismo ciego, Miguel Ángel Fernández Ordóñez se negó una y otra vez a tomar las medidas que la Inspección y el sentido común exigían, lo que ha destruido el gigantesco edificio de la Cajas de Ahorro, el referente de ahorro para las capas menos favorecidas de la población durante 160 años ¿Cómo ha sido posible aniquilar en solo seis años este magnífico sistema centenario que en 2004 concentraba el 54 % de ahorro de la nación, literalmente saqueadas por la casta política con la colaboración necesaria del Gobernador, donde se han amasado fortunas inimaginables y nadie ha respondido de nada?.A la luz de los hechos, Mafo incurrió en grave incumplimiento de sus obligaciones, tanto por acción como por omisión, y se prestó a mentiras y manipulaciones para ayudar al gobierno Zapatero. Así hasta consumarse uno de los mayores desastre financieros de Occidente, la destrucción del tejido empresarial por la falta de crédito o por las condiciones abusivas, y el hundimiento económico de toda una nación.Si el apadrinado por Pedro Solbes hubiera sido llamado por el Senado de EEUU habría salido esposado. En España, sin embargo, compareció ante una comisión parlamentaria, en realidad antiparlamentaria, ya que en el Estado de Partidos que los españoles padecemos los diputados no representan ni a los votantes ni a los ciudadanos, sino al Partido que los pone en la lista, y ante un conjunto de aplaudidores que no puede calificarse de Parlamento, menos aún si se puede mentir y cometer perjurio con total y absoluta impunidad, donde se permitió despreciar a estos personajillos y culpar a Rajoy y a De Guindos de todo.Y los ha ninguneado, porque era plenamente consciente de que aparte de unos indocumentados sin ética pública alguna, no representan a nadie excepto a sus jefes, a quienes tiene cogidos por la nariz, porque posee pruebas y actas sobre quién ha hecho qué y quién se lo ha llevado crudo, y como aviso a navegantes, con un cinismo absoluto, dijo que mejor todos amigos y cuidadín con buscar culpables, “eso obstruye el diálogo y la cooperación”, aquí nadie es responsable de nada. La casta política parasitaria es una mafia regida por la ley del silencio y sus comisiones sólo pretenden engañar a la gente y defender a los suyos.Argumentos para procesar a MafoA pesar de todo, existen hechos más que suficientes para pedir el procesamiento de Mafo. Por mucho menos, su homólogo de Islandia, Oddsson, está en la cárcel.PRIMERO.- En 2006, los inspectores del BdE conjuntamente, le enviaron una carta en la que advertían de que iba a producirse una enorme crisis por la ceguera y falta de voluntad del Gobierno para reconducir la situación, y por la irresponsabilidad con que bancos y cajas estaban concediendo créditos masivamente al sector inmobiliario y a las familias. Y no con dinero propio, sino ajeno. ¡En solo cuatro años estos insensatos pidieron prestados al exterior 800.000 millones de euros, que ni han devuelto ni pueden devolver! Esto entraba de lleno en las responsabilidades del regulador, que disponía de mecanismos de sobra para cortar estas prácticas. Por mucho menos que eso se expropió a RUMASA unos años antes. Pero ni Mafo ni Solbes hicieron caso a los Inspectores. Esto entra de lleno en un terreno procesable por “incumplimiento grave de sus obligaciones”. En esa época echaría al Jefe de la Inspección, por crear las famosas “reservas genéricas”.SEGUNDO.- En abril 2007 se produciría el desplome de Astroc. Financial Times dijo entonces que “el problema acabará afectando a todo el sector inmobiliario y a la solvencia de la Banca”. En lugar de tomar medidas, Solbes y Mafo optaron por mentir masivamente animando a los españoles a endeudarse, como antes hizo Francisco álvarez Cascos al recordar que los pisos solo pueden subir de precio, cuanto más se endeuden las familias para la compra de pisos mas ricos serán. Por manifestaciones similares, en EEUU meterían a la gente en la cárcel. En esa época de mandato socialista, sin embargo, el Gobierno vendió la mitad de las reservas de oro del Banco de España a Rusia a 600$ la onza porque “el oro ya no es una inversión rentable”. Hoy está a 1.600$.TERCERO.- En agosto 2007 estalló la crisis financiera internacional, el BCE convocó una reunión de urgencia de los gobernadores de los bancos centrales de la eurozona, asisten todos menos Mafo, que estaba de vacaciones. El 12 de agosto, de la mano de Solbes, afirmó que la crisis no tendría efecto alguno sobre nuestro país. Es decir, que a España, el país más endeudado del planeta, una crisis financiera internacional no le afectaba en absoluto. ¡De locos! En los meses siguientes, ambos mantuvieron esta increíble tesis y empezaron el falseamiento sistemático de los balances. Este hecho, junto con lo sucedido con el aviso de los Inspectores, es el gran pilar sobre lo que labraría la ruina de España.CUARTO.- En febrero 2008, Mafo falsea las cifras de crecimiento de PIB del cuatro trimestre de 2007 y miente masivamente para ayudar a Zapatero a ganar las elecciones.QUINTO.- A partir de esa fecha, el falseamiento de los balances se convierte en práctica habitual. Cuando los auditores (colaboradores necesarios en esta trama) iban al BdE a pedir aclaraciones sobre determinadas partidas, la respuesta era siempre: eso es así y punto, nosotros lo “garantizamos”. El BdE mentiría en todo para engañar a los ciudadanos, a los mercados y a las instituciones europeas.SEXTO.- Aunque la Inspección le había pedido por tres veces la intervención de CCM, el gobernador la permitió falsear sus resultados de 2008 y dar un beneficio de 30 millones, cuando la realidad era una pérdida de 740 millones, un hecho inequívocamente procesable. Y cuando la intervención fue inevitable, todo se haría de la forma más opaca y chapucera posible. Nos costaría mas de 9.000 millones y Mafo se negaría de acuerdo con el PSOE y el PP a pedir responsabilidad alguna.SÉPTIMO.- Mas recientemente, Mafo consiente que se coloquen entre pequeños ahorradores españoles miles y miles de millones de activos tóxicos a precio de bonos triple A, en forma de “participaciones preferentes” de bancos que sabían estaban quebrados y no podrían pagar, en lo que representa el mayor estafa a los menos favorecidas de la Historia de España. Una trama delictiva de la casta política para ocultar a los ciudadanos y a su costa los desmanes cometidos en las cajas. Una vileza que supera todo lo imaginable.OCTAVO.- Esta espiral de engaño al pequeño ahorrador español, culminaría con otro expolio de dimensiones épicas ideado e impulsado por Rato, que se moría de ganas de ser bankero y ponerse un sueldo de 6 millones, con el apoyo de MAFO, Zapatero, Esperanza Aguirre y Paco Camps, que consigue colocar un “banco malo” que valía cero a los ahorradores a través de una publicidad engañosa y extorsiones casi mafiosas a sus clientes. Una estafa “record” de 3.000 millones. Y a esto añadan el robo de 23.000 millones a los contribuyentes para salvar lo que debería haber sido cerrado, toda la subida del IVA para tapar el agujero de Bankia.NOVENO.- Resulta inaudito que ‘Mafo’ tenga las desvergüenza y la miseria moral de afirmar que “ esa pretensión ilusoria -el buscar culpables- mina todavía mas la confianza en las instituciones”, cuando el personalmente ha destruido literalmente el prestigio de la institución que presidía, infligido con ello un daño irreparable a la credibilidad del sistema financiero. “No soportaremos la desastrosa gestión de España” diría Merkel, pero los medios afines, o Intereconomía -participada por políticos que la utilizan para su interés (Rato tiene un 4,5 %) y donde pretenden que los oyentes más ingenuos les financien- la ignorarían mientras magnifican lo “bien que Rato se había defendido”.Rosa Díez fue la única que no se prestaría a esta pantomima, porque sabe perfectamente que es solo en los tribunales donde los hechos y los criterios fundados pueden llevar a que se haga justicia. A Mafo y a Rodrigo Rato no les va a resultar tan sencillo irse de rositas ante un juez, porque las pruebas conocidas y las que no tendrán más remedio que aportar en sede judicial auditores, inspectores del BdE, directivos de cajas, presidentes de CCAA y chantajeados y estafados, son abrumadoras. Mafo, Rato y todos los demás responsables deberían ser procesado y condenados, y sin duda lo serían si en España existiera democracia, libertad política y libertad de los jueces ante los gobiernos.Señor Rajoy, basta ya de farsas y mentiras. Baje los impuestos confiscatorios a familias y empresas, recorte por la mitad autonomías y ayuntamientos, y verá cómo el sector privado se regenera y crea empleo, 2,8 por cada puesto público eliminado. Ramón Tamames y yo se lo explicamos al ministro Cristóbal Montoro en la Facultad, pero parece que ese día se quedó en el bar. ]]></content>
		</document>
		<document id="9250c9943cbea1cb43dae09c2732a15" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/08/sigo-preguntando-no-entiendo-ciertos.html">			<content><![CDATA[La pregunta es: Si un gobierno se compromete a dar subvenciones a otros países ¿El nuevo gobierno entrante puede asumir esos "regalos" teniendo como tenemos una crisis monumental encima?Vuelvo con otra pregunta. Aunque hay un refrán que dice que "contra el vicio de pedir está la virtud de no dar",  espero que ignoren éste y me respondan. Porque una, aunque haga opiniones en su blog sobre política, pues lo hace porque ya está hasta atrás de tanto desmadre politiquero que pone en peligro el futuro de sus hijos y el suyo propio, pero de política no entiendo gran cosa.Lo digo porque acabo de leer que el Gobierno debe hacer frente a los compromisos del anterior presidente Zapatero: 50 millones para la "salud en Mesoamérica" y otros 7 millones para Marruecos.Mientras Rajoy comparecía en Moncloa para hablar de la "sangre, sudor y lágrimas" que nos espera a los españoles, el consejo de Ministros aprobaba dos partidas de ayuda al desarrollo de 44 millones de euros una y 7 millones otra. De los 44 millones de la primera, siete van para la Iniciativa Salud Mesoamérica, fundación de Bill y Melinda Gates y del multimillonario Carlos Slim amigo íntimo de Felipe González. El resto para países como Nicaragua, Bolivia, etc.La segunda de 7 millones, destinada a Marruecos, son para el Ministerio de Educación y Sanidad del reino alauí.No entiendo esta clase de filantropía. Los ricos hacen fundaciones por su amor a los demás, pero, cosa extraña, su dinero no mengua, siguen tan ricos y cada día que pasan lo son más. ¡Qué bonito es hacer una fundación porque tienes un nombre, pero que sean los contribuyentes de otros países quienes larguen el dinero que la mantenga y que tanto les cuesta ganar!  Tampoco entiendo tanto beneficio a Marruecos cuando su rey es uno de los más ricos del planeta.¿No se pueden romper, en un momento dado de crisis descomunal, estos compromisos y usar ese dinero para paliar la necesidad del pueblo español? Veamos: Hay más de un millón de hogares donde no entra un euro, gente que se ve en la calle porque los Bancos les desahucian, gente buscando comida en los contenedores de basura de los supermercados, copago en Sanidad, subida de Iva, encarecimiento de la vida; tenemos que pagar intereses descomunales por nuestra deuda, estamos pidiendo ayuda a Europa  ¿Y parte del dinero que nos dan se va de regalo para otros países mientras nosotros pasamos estrechez? Nuestro gobierno, aparte de emular a Don Quijote ¿Es tonto del culo o qué?. Lo triste es que la mayoría de la gente ni se entera.¿Debe? ¿Compromisos de Zapatero? Los compromisos de Zapatero que los pague él. Usted, sr. Rajoy, el único  compromiso que tiene ahora es con los españoles. No puede asfixiarnos de la manera que lo hace para ser dadivoso con otros países u organizaciones. Que cada palo aguante su vela.]]></content>
		</document>
		<document id="29970e466c31cf805edeabf2e6325c73" url="http://rincondexad.blogspot.com/2012/08/yo-tambien-pido-un-referendum.html">			<content><![CDATA[Bien trajeados llegaron los monos de feria sindicalistas a palacio y hola majestad, es un honor (me da que el Toxo se puso pañal, porque seguro le cayeron "gotitas" pernera abajo) ¿Cómo se encuentra? Muy bien. Me alegro mucho. La pelota rebotó que dió gusto y las babas... bueno, el Méndez seguro las disimuló con la barba.Y yo me pregunto (sí, ya sé, soy muy preguntona, una de mis "virtudes"): ¿Quienes son estos individuos? ¿Cómo se atreve este par de sinvergüenzas que viven de subvenciones multimillonarias a pedirle al rey que actue en contra de un gobierno elegido democráticamente y encima con mayoría absoluta)? ¿Por qué no hicieron lo mismo estas sabandijas cuando, día sí y otro también, Zapatero derrochaba el dinero de los españoles dejándonos en bancarrota con las arcas vacías?Yo si pido un referendum. Un referendum para lavar la Constitución y hacerle un blanqueo de pies a cabeza que beneficie al pueblo, y en la que quede muy claro que todo político chupóptero, aprovechado y corrupto sea juzgado y metido en prisión.Yo pido un referendum que prohibia dar un céntimo de subvención a los partidos políticos, patronal, ONGS politiqueras, sindicatos etc, etc.. Más ahora que éstos últimos que viven del pesebre nacional van de dadivosos robando en los supermercados para según ellos "dar de comer a los pobres" ¿Por qué no compran comida con el dinero que ellos ganan (y reciben del Estado) que tienen que atracar a los demás? Esto ya no es solo tener cinismo ni caradura, esto ya es degeneración. Son puras sanguijuelas.¿A quienes representan estos individuos si hasta de los despidos de los trabajadores se han beneficiado? No representan a nadie. Solo son una panda de ladrones y aprovechados que además juegan a ser políticos y decidir ellos lo que el gobierno debe o no debe hacer.PIDO UN REFERENDUM PARA QUE ESTOS MAL NACIDOS NO PERCIBAN NI UN EURO POR PARTE DEL ESTADO. CON MIS IMPUESTOS NO, QUE A MI NO ME REPRESENTAN.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>