<author id="a4118250085480cf575b803b288f5e90" url="small-grasshopper.blogspot.com" feed="http://small-grasshopper.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a3fb796693dc83fc71e8ae44e9b8fd9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/-kMBIgkdKv0/no-tienen-verguenza.html">			<content><![CDATA[Donde ha quedado la responsabilidad hacia su pueblo, ese pueblo que voto por ellos; es mas fácil dar una puñalada por la espalda que ayudar. Donde están esos medios de comunicación que se supone que tienen que mantenernos informados, pero ni siquiera pueden presentar un simple vídeo donde se menciona un poco de la verdad.No creo que solo esto pase en México, pero si sabemos que los perjudicados somos nosotros un "pueblo" olvidado por los que están arriba, un pueblo que pide ayuda, nuestra economía no esta en las mejores condiciones y según ellos tratan de ayudar (o perjudicar); lo único que espero es que todo esto cambie y que ellos velen en realidad por el pueblo.No se les olvide dejar sus comentarios.]]></content>
		</document>
		<document id="9035ffe4e7ddae6d28d10c55200c6278" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/1iczqsAzHn0/nos-vemos-en-el-2009.html">			<content><![CDATA[En esta vida hay que tratar de expresar los mejores deseos a los seres que forman parte de tu entorno, hacerlo hoy es lo ideal, no lo cren; ahora que llega el final de año, con la expectativa de las Fiestas que nos brindan la ocasión de hacer muchas cosas que durante el resto del tiempo no hacemos: disfrutar de la familia, compartir el verano, entregarnos al ocio, comer y beber con licencia especial, celebrar la Navidad seamos creyentes o no.Les deseo un 2009 lleno de la aventura de la vida..con miles de cosas. Disfruten cada momento y seamos siempre nosotros mismos... que siendo asi seremos más solidarios con los demás.¡A ustedes a sus familias una muy feliz Navidad! Y que hagamos juntos el camino más corto para hallar el positivismo que sin duda necesitaremos para enfrentar el nuevo año con sus nuevos retos, a los que seguramente venceremos... Nos vemos en el 2009.]]></content>
		</document>
		<document id="3cad8bfec09bc96393eddc2ca987324f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/45eQ7bs1avY/corre-liberate-y-gana.html">			<content><![CDATA[Como ya saben se aproxima el medio maratón internacional de la ciudad de MéxicoPara mayor información:Medio Mratónahora la pregunta es: ¿Quien se atreve?]]></content>
		</document>
		<document id="1c1ed14677db29f203b3983a7f677cf0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/7lMLB9fSzSA/mi-busqueda-no-es-sencilla.html">			<content><![CDATA[Estoy aquí buscándote, creo que estás llegando tarde como siempre, a lo mejor cuando llegues y voltees a verme me harás algún comentario de esos que tu hacías yo lo responderé con alguna otra incongruencia, entonces nos daremos la mano y te abrazaré, tu cabeza, como siempre, quedará a la altura de mi corazón y te preguntaré cómo estas, tú no me dirás nada, te encogerás de hombros; me gustaba que tu cabeza quedara a la altura de mi corazón para que escucharas como latía por ti, siempre me gustó eso…Amar es darle el poder a una persona de destruirte y la confianza de no hacerlo, después de tanto entregar en plena batalla a fuego cruzado sin saber a donde van los sentimientos, como va el otro, como llega la decepción, como la apuñala por la espalda, saberse en el filo de la muerte, como estar en medio del abismo como creer que vas a morir y sin embargo... no hacerlo.A plena inocencia entregue el corazón y un pedazo de alma, creyendo que era para toda la vida, creyendo que esto era para siempre.He escuchado mi respirar y suspirar en el primer amanecer sin ella,lo he escuchado y no me pertenecen sus suspiros, tampoco su tiempo, ni sus pensamientos, ni sus ilusiones, tampoco su vida, ni sus posibilidades.Breve fue lo que duro, breve fue lo que vivimos.Me dices que tengo que tener sentido común, pero no me dices de que forma.En todo tipo de circunstancias vemos como las cosas van cambiando, me hubiera gustado que hubiera sido de una forma más relajante,nadie sabe cuando termina el camino.Me dicen que todo hombre tiene que sentir el amor antes de morir, pero yo ya me siento más muerto que cualquier otra cosa y todavía no conozco el amor.No se que es lo que venga después de esto, no se que es lo que tenga que hacer,pero en toda ruptura no se puede evitar un desborde de sentimientos,solo una cosa es segura: Te quedarás para siempre aquí, dentro de mi.]]></content>
		</document>
		<document id="e7295a77228e0b7fad16c1c3f4133c8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/8-7Iq7Y3wfQ/de-nuevo-aqui.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo a todos, si pensaban que ya estaba muerto dejen desilusionarlos, simplemente estaba... de vacaciones?? no; entonces que estado haciendo??Bueno olvidemos eso, y empecemos a publicar nuevas entradas en este blog, no esperen nuevas cosas, por que por el momento no les puedo prometer nada, simplemente me dí un rato libre para poder publicar algo hoy. jajaEspero que les guste este video.No se les olvide dejar sus comentarios y sus sugerencias para próximas publicaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="56d56fb1f0041dfa444f1b190d81da86" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/88_Rn4y-6X4/toalleros.html">			<content><![CDATA[Este video me lo mando alguien que piensa que los ingenieros somos asi... no voy a revelar la identidad de esa persona, llememosla: La persona X ... (suena como Mojo jojo)pero bueno ustedes criticaran este video y diran si es verdad o mentira.No se les olvide dejar algun ometario si les agrado el video, y si no les agrado tambien dejen comentario...]]></content>
		</document>
		<document id="f2d11994bb96a0c43aa23b91a712ff35" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/bCTiZDvJUgQ/aburrido.html">			<content><![CDATA[Se encuentran aburridos, no saben ¿que hacer? , que les parece jugar un rato... creo que esa idea ya había pasado por su cabeza, ¿verdad?Lo que les sugiero es jugar uno de los tantos juegos que hay en Internet, pero que es lo más innovador de esto... creo que no tiene nada innovador pero es entretenido, puedes intentar desquitar esa furia acumulada.si no me creen entren este es el link: el bruto]]></content>
		</document>
		<document id="62c490199eae605ea90406d88250d0b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/Bi_Nb4nsBjk/logica-de-un-hacker.html">			<content><![CDATA[Se de han preguntar cual es la lógica de un hacker, yo también me lo he preguntado, y de tanto buscar una respuesta... la he encontrado en una pequeña historieta, y si no me creen solo léanla.no se les olvide dejar sus comentarios, dudas o sugerencias.]]></content>
		</document>
		<document id="df43b5bc283eb50a25b567651f16108c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/bNVswDnPbNw/post-100.html">			<content><![CDATA[Por ser la publicación 97 les hubiera escrito un discurso de como me inicie en todo esto de los blogs , pero en su lugar vamos a ver un pequeño video, ya sera en otra ocasión donde les diga como es que iniciamos en esto de los blogs...CUIDEMOS A NUESTRO PLANETA, LO ESTAMOS MATANDO Y NOS ESTAMOS MATANDODe antemano muchas gracias por leer este blog.]]></content>
		</document>
		<document id="c6c298b6ca21d68e547631b4a7d8d2f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/hsYa/~3/CHJcFf-NWus/politicos-mexicanos.html">			<content><![CDATA[Dicen que los hombres no tenemos memoria podría decirse que es verdad, pero este personaje en especial se se lleva las palmas, no acordarse de que murió su esposa ya es algo grave, se que los políticos siempre olvidan todo; pero no saber como contestar es algo muy distinto y se supone que este es "el político del futuro" no lo creo; en el vídeo que van a ver es de Peña Nieto (vídeo que ni siquiera fue publicado en las televisoras de México) vean como no sabe responder a las preguntas que le realizan como se pone nervioso.no se les olvide dejar sus comentarios y sugerencias con respecto a este blog.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>