<author id="a69aa4d84a8758535312870a2b5aa47b" url="mund0-f3liz.blogspot.mx" feed="http://mund0-f3liz.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="1fa52e33f6fc27bb48200dfe4d98be95" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/1MuCtnTVxyE/la-inspiradora-historia-de-asha.html">			<content><![CDATA[Asha fue abandonada en un refugio mientras daba a luz, y le era imposible dar de comer a sus cachorros por tener su pelo muy enredado. Gracias a la fundación Bill Foundation Dog Rescue, y su interés en la mejora de la vida de esta joven familia, hoy tanto los cachorros como la madre están sanos y salvos y esperando a ser adoptados por una familia amorosa y responsable. Cada día se escuchan más historias de mascotas abandonadas en todas partes del mundo, aporta tu grano de arena al adoptar tus mascotas en vez de comprarlas y al esterilizarlas de forma responsable. Los animales necesitan de nosotros, tanto como los necesitamos nosotros a ellos.Para más información y cómo apoyar a Bill Foundation Dog Rescue, haz click aquí.Fuente:Marco Antonio Regil]]></content>
		</document>
		<document id="10ba1fee527a3073faa40f7f15f4044b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/3Gk6P7rjkZ0/la-perfeccion-del-gato.html">			<content><![CDATA[Cuenta la leyenda que en el momento de la Creación, todos los animales puestos en fila, y cada uno a su turno, le pedían a Dios el atributo que más querían.El pavo real deseaba belleza; la gacela, rapidez; el león, coraje; el caballo, gracia; y así cada uno hizo su pedido. El gato, que era el último de la fila, escuchó bien todos los pedidos, cuando llegó su turno, pidió un poco de cada uno de esos atributos, sin dejar de lado ninguno, y esta es la causa por la que el gato es uno de los animales más perfectos.]]></content>
		</document>
		<document id="d726f0edf465d1e20f55daece76091a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/6oMhYIhg_KU/fuentes-de-calcio-sin-lacteos.html">			<content><![CDATA[Si sufres de inflamación gastrointestinal o déficit de calcio, si eres intolerante a la lactosa, optaste por el veganismo o simplemente quieres alternativas para proveer de calcio a tu cuerpo, aquí encontrarás información y opciones para aumentar tu ingesta sin recurrir a los lácteos.Durante muchos años se ha creído que los lácteos son la principal fuente de calcio en la alimentación. Sin embargo, estudios recientes han mostrado que existen importantes razones para no tomar productos lácteos, tanto así que la Universidad de Harvard los ha eliminado de la lista de alimentos saludables recomendables.¿Sabes cuánto calcio necesitas? Estas son las cantidades calculadas por los Institutos Nacionales de la Salud y el Centro Nacional de Información sobre la Osteoporósis y las Enfermedades Óseas de los EE.UU. Revisa tu edad y ajusta tu menú con los siguientes alimentos.Leche de arroz y almendraTienen la misma cantidad de calcio que la leche de vaca (120 mg de calcio en un vaso de 200 ml), pero no producen mucosidad ni acidez. La leche de almendra, además de su delicioso sabor, también es una importante fuente de calcio, proteínas, minerales, vitaminas y fibra. La leche de soya no es muy recomendable porque suele producir gases, además de que prácticamente toda la soya que se produce en el mercado es de granos transgénicos, cuyos efectos en el organismo aún no han sido completamente documentadosCrucíferas100 gramos de col, espinaca o brócoli contienen más calcio que un vaso de leche. Crudos o levemente cocidos conservan todo el calcio además de proporcionar minerales como magnesio y hierro, fundamentales para tener huesos saludables y evitar la anemia.Ajonjolí (sésamo) y girasolDos cucharadas (5 g) de estas pequeñas y deliciosas semillas proporcionan cerca de 65 miligramos de calcio. Si lo complementas con hierbas aromáticas como la albahaca o el romero, puedes conseguir hasta 100 mg de calcio en un solo platillo.AlgasEn occidente no se usan mucho, pero son fuentes muy importantes de minerales, entre ellos, el calcio. Solemos encontrarlas en el sushi y las sopas orientales.Vitamina D y CTan importante como el calcio son las vitaminas D y C, ya que ayudan a que el calcio se metabolice correctamente y se absorba en el organismo. La vitamina D se metaboliza con la luz del sol y el ejercicio, pero se obtiene a partir de alimentos integrales, granos enteros, yema de huevo, pescados grasos y mariscos ricos en omega 3. La vitamina C se obtiene ingiriendo cítricos, hojas verdes y frutos con piel o pulpa roja, o bien, en suplementos.AvenaAdemás de ser ideal para quienes tienen problemas de colesterol, 35 mg de avena aportan 105 mg de calcio.Hojasde rúcula o arúgula, el diente de león, los berros y otras hojas silvestres comestibles contienen una alta concentración de calcio. Añádelas a pizzas, ensaladas y sándwiches de pan integral.El tofuElaborado a partir de la soya, una porción de tofu contiene cerca 250 mg de calcio. Asado, a las brasas o en sopas, es un sabroso sustituto del queso.Frijoles o porotosEstas leguminosas forman parte de la dieta de muchos pueblos latinoamericanos. Una taza de frijoles hervidos (con todo y su caldo) contiene 200 mg de calcio.En suplementosConsulta con el médico cuál es el mejor suplemento de calcio para ti. Opta por las marcas no genéricas, ya que contienen mayor concentración de minerales activos y se absorben mejor. Prefiere los que hayan sido elaborados de fuentes vegetales, pescados o algas, ya que los provenientes de huesos de ganado pueden contener trazas de mercurio o arsénico.Baja tu consumo de sodioCuando hay demasiado sodio en la sangre, el cuerpo tiene que compensar sus niveles de minerales. Para ello, toma calcio de los huesos, lo que provoca debilidad ósea conforme pasa el tiempo, especialmente en las mujeres adultas.Duplica tu ingestaLa proteína animal (carnes, lácteos, embutidos, conservas), las harinas y los azúcares refinadas, acidifican el cuerpo, haciéndolo más propenso a desarrollar enfermedades crónico degenerativas, además de volverlo más vulnerable a bacterias, virus y hongos. Para compensar la acidificación celular, el cuerpo toma calcio de los huesos. Por lo tanto, si comes harinas refinadas y proteína animal, duplica tu ingesta de calcio.Fuente:Yahoo! Mujer]]></content>
		</document>
		<document id="711da1dd17e49005a22045a493b6228c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/7pDxCKZ71zE/ellos-en-el-cine-las-aventuras-de-mr.html">			<content><![CDATA[El perro más inteligente del mundo, Mr. Peabody, es un gran científico y genio. Ha ganado dos medallas Olímpicas y adoptó al pequeño niño Sherman desde que éste era un bebé. Una gran aventura para salvar al universo comenzará cuando Sherman utiliza el mayor invento de Mr. Peabody: WABAC (una máquina del tiempo) y rompe las reglas.¡Mira el tráiler!Fuente:Yahoo! México]]></content>
		</document>
		<document id="156d0168fa048a63f2c6b4ee55e85fb0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/861xAM_-vXM/los-reyes-magos-me-trajeron-un-perrito.html">			<content><![CDATA["Luis bajó corriendo con la misma ilusión que cualquier niño de siete años para ver qué le habían traído los Reyes Magos, al pie del iluminado árbol había varias cajas maravillosamente envueltas. De entre ellas destacaba una hermosa canasta de mimbre, estaba seguro de que allí había lo que con más fervor les había pedido a esos tres hombres que siempre complacían sus deseos.Los demás regalos podían esperar, lleno de emoción descubrió que dentro de la canasta se encontraba lo más parecido a una bolita de algodón, peludo, pequeño, dormido.Luisito lo extrajo y con su dulce voz gritó: "¡Un perrito!". Exacto, ahí estaba adormilado, bostezando, exhalando aún un dulce aroma a leche materna; sus padres creyeron que era el mejor regalo que los Reyes Magos habían podido llevar a su hijo después de tantas suplicas por tener un perro.Los primeros días Max, como lo llamaron, fue la alegría de la casa, iban de aquí para allá con él, lo presumían a los amigos, lo enseñaron a subir a la cama, a los sillones, le daban a probar toda clase de alimentos, rompía los zapatos y era tan gracioso verlo con el hocico lleno de hojas de las flores de mamá.Se olvidaron de educarlo o quizá ignoraban que debían hacerlo. Con el pasar de los meses Max creció, ya no lo cubría ese pelo sedoso y suave, las mordidas comenzaron a doler y sus juegos a lastimar; que comiera zapatos o destrozara plantas dejó de ser gracioso, igual que el pelo en los sillones, la cama y la ropa.Se volvió una carga tener que limpiar una y otra vez el piso donde Max hacía sus necesidades. Pronto llegó el cumpleaños de Luis, y entre los regalos recibió un videojuego que capturó toda su atención, aunque prometió ser responsable con Max, la idea de superar el siguiente nivel del juego le impidió cumplir con su olvidado amigo."Esta es una historia que año con año se repite en cientos de hogares. Muchos padres responderán a la oferta de criadores de patio que venden sus "productos" en bazares, avenidas principales o en tiendas de mascotas que exhiben hermosos y carísimos cachorros. Todos, tanto los de la calle como los de los comercios, son destetados anticipadamente, algunos presentan enfermedades que son consecuencia de la cruza entre consanguíneos, no están vacunados ni desparasitados. Los que logran sobrevivir, tristemente son abandonados por su "familia", los meses posteriores a enero; los antirrábicos se llenan de perros, gatos y otras mascotas donde son llevados a morir cruelmente; los teléfonos de los refugios suenan incesantemente, la gente quiere saber si puede abandonar allí a su mascota, sin considerar que todos estos lugares están saturados. Otros se toman la molestia de investigar los datos de protectores independientes y llaman diciendo: "Tengo un perrito que ya no quiero, ¿crees que le puedas conseguir una casa?".En las calles es posible ver ejemplares de diversas "razas" deambulando, criollos y puros son igualmente abandonados. Mueren, son atropellados, envenenados, otros son amarrados a los árboles de los bosques o los jardines; los suben al coche y los dejan en las calles de colonias cercanas, o más lejos, quizá en una carretera, en un punto de no retorno. O si no se deshacen de ellos, son condenados a pasar el resto de su vida en una azotea.Antes de adquirir a un animal de compañía, COMPRENDE que tener una mascota es una responsabilidad para toda su vida: dos, cinco, 15 años, o más.Decir "sí" a un ser vivo es comprometerse, aceptar que es un integrante más de la familia, uno que necesita cuidado, atención, tiempo, educación, revisiones médicas y mucho amor.Para obsequiar una mascota, cualquiera que sea la fecha, piénsalo bien, planéalo, infórmate de todo lo necesario sobre sus cuidados, su desarrollo, el tamaño que logrará de adulto y costos de mantenimiento. Piensa que al regalar un animalito, la responsabilidad la entregarás a esa persona a la que obsequiarás ¿Sabes si podrá con esas responsabilidades? ¿Si tiene los recursos para mantener a un peludo durante tantos años?.Sé consciente de que un animal es un ser vivo: siente, respira y merece ser respetado. Si después de eso conservas la idea de regalar una mascota, no fomentes la crianza irresponsable ¡ADOPTA UNA MASCOTA!Fuente: Blogs - El Universal]]></content>
		</document>
		<document id="ef4ae097c7b7068de91aa1b6ad94b5d3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/9nNcLZfhSoo/feliz-ano-2013.html">			<content><![CDATA[Muchas gracias a todos nuestros seguidores en Blogger, Facebook y Twitter, gracias por sus comentarios, por sus sugerencias, por sus críticas y por compartirnos sus experiencias. Mil disculpas por no siempre contestar sus comentarios a tiempo, pero de verdad que los leemos.Sabemos que hemos estado algo ausentes desde el mes pasado, uno que más quisiera que estar aquí diario, pero trataremos de estar con ustedes mucho más en este 2014 que comenzó hace poquito más de 12 horas.Les deseamos un año lleno de cosas maravillosas en sus vidas, que todo lo bueno y no tan bueno que les toque vivir, les deje una buena experiencia y/o aprendizaje. Les mandamos un fuerte abrazo y esperamos seguir contando con ustedes ^^]]></content>
		</document>
		<document id="f71dd27acc17df0ba83363575133c5f5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/bVvrMO6Dxic/millie-el-gatito-guardian.html">			<content><![CDATA[BANDAI es uno de los fabricantes de juguetes más grandes del mundo, y ¿quién creen que cuida la juguetería?¡Un gatito!Millie es el nombre que le dieron a este gato de bengala, que fue hallado cerca de los depósitos de juguetes en Southampton (Reino Unido) al mismo tiempo cuando la administración estaba buscando un nuevo guardián. Este gato sorprendió por su exceso de ronroneo y espíritu de observación. Las excelentes habilidades para escalar, correr y ronronear, jugaron un papel enorme para que el pequeño felino fuera elegido por encima incluso, de varias personas y perros de guardia, ya que en el caso de la presencia de algún delincuente en el territorio o cualquier movimiento fuera de lo normal, el minino comienza a maullar en voz alta, e incluso arañar o morder al atacante. Eso si, de vez en cuando hace alguna travesura con las cajas de los juguetes, pero parece que BANDAI esta contento con este pequeño ayudante.“Estamos seguros de que las ventas serán excelentes, el nombramiento de Millie nos traerá dos grandes beneficios, en primera medida, nos aseguramos un crecimiento en ventas y en segunda medida, protegemos nuestra inversión, el gato está muy bien capacitado para realizar su trabajo”, dijo un portavoz.Millie firmó un contrato con su huella y el dinero que gane será para pagar sus alimentos y juguetes para distraerse.¿No se ve realmente tierno con su uniforme policiaco? ^^ Fuentes:Hechos del mundo / Latrola / Noticias insólitas]]></content>
		</document>
		<document id="4852a253b5fe64535af19584f77a2088" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/c6_UxKLegcg/ellos-en-el-cine-free-birds.html">			<content><![CDATA[Ayer se estrenó en México la película "Free Birds" (Dos pavos en apuros), la primer película de animación de Relativity Media.La historia trata sobre un par de pavos que descubren una máquina del tiempo y deciden utilizarla para volver atrás en él, justamente al primer Día de Acción de Gracias para así impedir convertirse en parte del menú y conseguir así que los pavos nunca se vuelvan comida. Owen Wilson y Woody Harrelson son quienes darán voz a este par de pavos.En noviembre pasado se celebró en Estados Unidos el Día de Acción de Gracias, un evento que tiene igual de importancia para su cultura que la Navidad, con la diferencia de que reside más en la unión familiar que en los regalos. El productor de la franquicia de Shrek, Aron Warner, fue el encargado de la financiación de esta cinta dirigida por Jimmy Haywardl, conocido también por su faceta como animador de películas de Pixar como Toy Story y Monsters Inc. Habrá que ver la película para juzgar si es buena o no, pero para quienes llevamos una dieta vegetariana/vegana, la historia a simple oída, nos parece maravillosa. Quien quita y para el Navidad, muchas familias cambien el tradicional pavo, por alguna opción más amigable con los animales.Por lo pronto, les dejamos un pequeño avance.Fuentes:MarvinSensacineCinéfiloz]]></content>
		</document>
		<document id="27426f56c7f4294071e7d6c5afcb3657" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/DAaAEwKykaw/consejos-para-que-tu-mascota-disfrute.html">			<content><![CDATA[¿Alguna vez te has puesto a pensar en qué época del año tu perro está más inquieto? Si vives en México, seguro es en Septiembre o en las vacaciones de invierno, ya que acostumbramos a festejar un sinfín de eventos, como el día de la virgen de Guadalupe, el nacimiento del niño Jesús o el fin de año, entre muchos otros festejos, llevando nuestras costumbres a prácticas poco gratas para nuestras mascotas, tales como: música en un volumen elevado, juegos pirotécnicos, visitas de familiares y amigos (extraños para nuestras mascotas), etc.No hace falta hacer notar que son precisamente estas fechas en las cuales, lo que para nosotros es un festejo, para nuestras mascotas puede ser un infierno. Su instinto protector y su alto sentido auditivo hacen que sufran mucho en estas fiestas. El primer consejo es, jamás consolar y acariciar a nuestra mascota ¿Por qué? Por más que nos resulte extraño este consejo, ellos en vez de tranquilizarse, lo interpretan como un premio a tener miedo. No debemos fortalecer este síntoma. El segundo consejo, y más importante, evitar jugar con juegos pirotécnicos. A demás de resultar un peligro para nosotros, también hacemos que nuestro bello animal sufra de más en estas fechas. Bien aún, muchas veces es imposible evitar estas prácticas. Ante esta situación, debemos lograr hacer reducir estos miedos paulatinamente hasta eliminarlos por completo, o en su defecto, hacer que se acostumbre a ellos. ¿Cómo? Afrontando sus miedos. Primeramente, hacer que nuestra mascota pueda convivir no solo con su familia humana, sino también con nuestros amigos y conocidos, así cuando se encuentre en un lugar con mucha gente, no se sienta invadido en su territorio. En el tema de los ruidos, podemos practicar los ruidos que le incomodan a una distancia donde apenas lo percate, y poco a poco, conforme el tiempo lo vaya permitiendo, ir reduciendo esa distancia, a tal grado de que nuestra mascota no se inquiete con la "explosión". Claro está en que debemos proteger la integridad física de nuestro animal, pues es muy diferente acostumbrarlo a ruidos, a acostumbrarlo a sufrir. Por último, en el peor de los casos, se recomienda consultar con el médico veterinario para que se le recete algún medicamento para tranquilizarlo. Jamás lo recetes tu mismo si no estás capacitado ni sigas el consejo de algún conocido, recuerda que lo que puede funcionar para un animalito, pudiera no servir para otro y agravar la situación. Recuerden que la Navidad es una ocasión para pasarla en compañía de sus seres queridos y de su mejor amigo. ¡Felices fiestas! ^^Fuente:Club PerrunoAutor: Ing. Rodrigo Fco. Berganza Argoud]]></content>
		</document>
		<document id="b29742e44ce40f4df247190cce466cfb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/IikQH/~3/dSSivgawEhs/por-que-los-perros-dan-vueltas-antes-de.html">			<content><![CDATA[Puede que para la mayoría, no sea muy relevante que nuestro perro tarde dando vueltas hasta que se decide al fin donde defecará u orinará, pero resulta que hay una razón científica detrás de ese comportamiento tan peculiar.Según un estudio realizado en República Checa, los perros no sólo alinean sus cuerpos con el eje norte-sur de la Tierra cuando van al baño, además, esta posición puede verse afectada por la menor de las fluctuaciones en el campo magnético del planeta.Los investigadores encontraron que, en la mañana, los perros tienden a posicionar sus cuerpos hacia el oeste, pero luego cambian de dirección hacia el este, por la tarde.Sin embargo, esto sólo ocurre cuando el campo magnético es, como lo llaman los investigadores, 'estable', es decir, cuando se asienta a lo largo del eje existente y no fluctúa.El campo magnético puede llegar a ser 'inestable' durante las llamaradas solares, por ejemplo, y cuando esto sucede, los perros adoptan posiciones de manera aleatoria.Para probar su teoría, los investigadores de la Universidad Checa de Ciencias de la Vida estudiaron las posiciones corporales de 70 perros de 37 razas diferentes, mientras orinaban y defecaban en paseos. En total se registraron mil 893 posiciones y 5 mil 582 idas al baño, durante un período de dos años.También estudiaron los cambios en el campo magnético de la Tierra durante ese periodo para ver si las posiciones, o cualquier otro cambio de situación, se correlacionaron con las fluctuaciones en el eje.Mediante el estudio de las diferentes razas, los investigadores descartaron la posibilidad de que las posiciones fueran exclusivas en ciertas especies. También descartaron que la hora del día, y por lo tanto la posición del sol, jugaran un papel, ya que estudiaron a los perros durante las diferentes estaciones, y en momentos en los que la posición del Sol en el cielo varía.En conclusión, encontraron que los perros en el estudio prefirieron “excretar con el cuerpo alineado a lo largo del eje norte- sur” cuando las condiciones del campo magnético son tranquilas. En momento donde hubo fluctuaciones en el campo, este comportamiento fue abolido.El comportamiento también fue observado sólo en los perros que estaban al aire libre y sin su correa.Sin embargo, los investigadores admiten que no saben por qué los perros se comportan de esta manera. Estudios previos han descubierto que el campo magnético de la tierra también puede afectar el comportamiento y la orientación de las aves, abejas y ballenas.Mejor les dejamos una viñeta de Off the leash, que nos explica este extraño fenómeno de manera cómica.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>