<author id="a8b01aec875fab97607c003e6b252924" url="alergiaalimentariamexico.blogspot.com" feed="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="31c3304ac63439814d773ee9579987c6" url="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/2013/03/hagamos-una-gelatina-una-muy-buena.html">			<content><![CDATA[Hagamos una Gelatina!!!!Una muy buena amiga que se dedica especialmente a hacer repostería para alérgicos. me compartío esta receta, ya que mi hija moría por una gelatina..así que les comparto la receta.1/2 litro de agua40 g de grenetina10 g de pasitas (en caso de que las puedan comer)2 1/2 tazas de sandia sin semillas cortada en cuadritos300 g de azúcar1 cda de ácido cítricoColor vegetal rojo1.- Hidratar la grenetina en una taza de agua (tomándola del 1/2 L)2.- Poner a Hervir el resto con el azúcar, cuando suelte el hervor retirar del fuego y agregar la grenetina. Mezclar perfectamente hasta que si disuelva.3.- Dejar enfriar un poco y agregar la sandia.4.- Verter hasta la mitad en la corteza de media sandia, poner a cuajar un poco.5.- Aumentar las pasitas para simular las semillas y verter el resto de la gelatina6.- Refrigerar y cuajar7.- Al día siguiente partir en rebanadas y servir.]]></content>
		</document>
		<document id="6fc1e1d6ebfacf013290278a43136026" url="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/2013/03/leches-vegetales-nutritivas-y.html">			<content><![CDATA[Leches Vegetales¡Nutritivas y deliciosas!            Mucho se ha hablado de las leches vegetales pues, además de su bajo costo y practicidad, son nutritivas, de magnífico sabor, versátiles para preparar prácticamente cualquier platillo y, como siempre buscamos, excelentes para compartir con toda la familia dependiendo la restricción alimentaria.            Últimamente muchos papás UPAL nos han solicitado compartir la forma de prepararlas y he aquí nuestras recomendaciones. ¡Que lo disfruten!Leche de Arroz·         2 cucharadas de arroz.·         1 litro de agua.·         1 cucharada de miel.·         1 pizca de sal.·         Vainilla y canela al gusto (opcional).            Remoja el arroz por 1 hora. Colócalo a fuego medio con el litro de agua y canela de 10 a 12 min. Agrega la miel. Retira del fuego y agregar la sal y vainilla. Déjala enfriar, muele y cuela apoyándote de una manta de cielo. Una vez lista, manténla en refrigeración. Contiene poco calcio, pero cuenta con excelente propiedades antidiarréicas y su uso es magnífico en sopas.En las siguientes recetas sólo tienes que licuar todos los ingredientes y colar con una manta de cielo. Agrega la miel antes de conservarlas en refrigeración. Aquí los ingredientes y recomendaciones:Leche de Almendras ·         1 taza de almendras sin cáscara previamente remojadas.·         1.5 litros de agua.·         1 cucharada de miel.·         Canela y vainilla al gusto.            Es sumamente rica en proteínas, calcio, vitaminas A y B5, potasio, fósforo y aporta gran cantidad de ácido oléico. Leche de Coco·         2 tazas de coco rayado.·         1.5 litros de agua.·         1 pizca de jengibre o cardamomo.·         1 cucharada de miel.            Es rica en vitaminas y minerales, magnesio, fósforo, fibra y calcio. Excelente como diurético. Para resaltar su sabor, mézclala con ciruela pasa, manzana, mango o papaya. ¡Tu licuado tendrá un sabor exquisito!Leche de Ajonjolí ·         1 taza de ajonjolí.·         1 litro de agua.·         1 pizca de jengibre.·         2 cucharadas de miel.            Rico en lecitina y omegas 6 y 9.            Para obtener mejores resultados, puedes tostar el ajonjolí o remojarlo antes de licuar. Agrega manzana o plátano y el resultado será excelente.Leche de Avena·         2 tazas de avena.·         4 tazas de agua fría.·         1 cucharadita de vainilla.·         1 pizca de sal.·         Miel.            Es una fuente de fibra soluble, aminoácidos esenciales, ácidos grasos, reduce el colesterol y aporta energía.            Ahora sí, selecciona la ideal para tu familia y ¡buen provecho! Agradecemos a Ale Ferro por compartir estas recetas.          Comparte tus resultados de esta receta, dudas o sugerencias y manténte en contacto con nosotros en:·         e-mail: upalmexico@hotmail.com ·         Web page: www.upal.com.mx·         Facebook: facebook.com/alergiaalimentariamexico·         Twitter: @alergialimentos·         Blogger: alergiaalimentariamexico.blogspot.mx]]></content>
		</document>
		<document id="ffd153ba7649ee723ecd11223de38fb3" url="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/2013/03/presentacion-para-ninos-de-primaria.html">			<content><![CDATA[Hola como están  queremos compartir con ustedes que en días pasados nuestra querida Dra. Paola Contreras acudió a una escuela para dar una platica a niños de primaria sobre la Alérgias Alimentarias, como todos sabemos, la manera de hacerlo es muy distinta a como se hace con un adulto. Y bueno, pues aquí les compartimos a ustedes la presentación que se utilizo en dicha causa.Esperamos que sea muy útil para ustedes y puedan usarla para hacerlo en la escuela de sus hijos.Finalmente agradecemos sus comentarios, el seguimiento que nos dan. La única manera de saber que vamos por buen camino es en base a sus sugerencias, las cuales estimamos y pedimos, para poder saber como seguir caminando.Lindo día a todos ustedes, nuestra familia UPAL.El cuento del mago alérgico del autor Pedro Pablo Sacristán, los pueden bajar gratis de Internet.El vídeo del Capitán Alérgia, del concurso CESA de España lo encuentran en youtube.]]></content>
		</document>
		<document id="8a42e84c4ca0c19a2aaec5cce5b54891" url="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/2013/03/receta-de-hotcakes-un-desayuno-facil-y.html">			<content><![CDATA[¡Cocina con tu pequeño! Hotcakes ¿Cuándo fue la última vez que preparaste hotcakes para TODA la familia? Esta receta, además de fácil, es más que especial pues ahora tu(s) pequeño(s) podrán participar en la preparación. Por si fuera poco, ¡es completamente libre de gluten, lácteo, huevo y soya! ¡Manos a la obra!Ingredientes·         4 cucharadas de harina de Quinoa.·         1 cucharada harina de Amaranto.·         1 pizca de sal.·         1/2 cucharada de bicarbonato.·         El jugo de una naranja.·         2 cucharadas de aceite (el permitido en su dieta).·         Vainilla natural al gusto.Elaboración1.      Mezcla todos los ingredientes hasta obtener una masa con textura homogénea. Para facilitar ésto, puedes agregar agua poco a poco, pero atención: únicamente en caso de ser necesario. En este paso, sería fantástica la intervención de tu(s) niño(s).2.      Calienta la sartén y engrásala con aceite.3.      Vierte la masa, cocina y retira cuando consideres que esté listo.4.      Retira del fuego y emplata. Puedes acompañar con fruta o, si lo prefieres, con la mermelada de su elección.Tips·         Una variante es emplear harina de arroz en caso de tener alguna restricción alimentaria con la quinoa o el amaranto.·         Por el contrario, si su problema son los cítricos, puedes sustituir el jugo de naranja por cualquier leche vegetal o agua. ·         Si tienes la oportunidad, puedes emplear sartenes especiales con figuritas para que el desayuno sea aún más divertido para los pequeños de la casa.¡Buen provecho!]]></content>
		</document>
		<document id="729a015ad44d737414fa836449456d17" url="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/2013/04/semana-mundial-de-alergia.html">			<content><![CDATA[Hoy con mucho gusto venimos a compartirles nuestra alegría por estar es una de las semanas más importantes para nosotros, es la Semana Mundial de Alergia, y con agrado queremos compartir con ustedes, el testimonio de nuestros niños, ellos que nos hacen ver cuan importante es un tratamiento oportuno, que haga que no pasemos por tantos diagnósticos erróneos y que entre más pronto, mejor será para nuestros pequeños superar sus alergias.Sin mas preámbulo  les compartimos estas hermosas historias, y lo mejor seria que ustedes nos ayuden a darle promoción, recordemos que el conocimiento hará que ellos pasen por menos.Visitenos: Web UPAL                Alergia Alimentaria Mexico en Facebook                UPAL en Twiiter]]></content>
		</document>
		<document id="45bfc89c6fddce29fff7d42f8bba03b4" url="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/2013/05/blog-post.html">			<content><![CDATA[Lactancia materna, el mejor regalo y método para prevenir futuras alergias en tu bebé]]></content>
		</document>
		<document id="2d4c5176c0aea1e04c221ce0d4b38782" url="http://alergiaalimentariamexico.blogspot.com/2013/05/celebra-con-nosotros-del-12-al-18-de.html">			<content><![CDATA[Celebra con nosotros del 12 al 18 de Mayo, la semana de Concientización de Alergias Alimentarias.Difunde, comparte e infórmate.Recuerda que entre más pronto sea diagnosticado el niño (a), superará sus alergias a una corta edad.Familia, amigos, compañeros, cuidadores de un niño alérgico, pedimos apoyes y entiendas.No juzgues a sus padres, solamente se preocupan por su salud y su pronta recuperación.Hoy por ellos, mañana por ti!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>