<author id="a919726ec0dd1ba47e04129979481a9d" url="isra-times.blogspot.com" feed="http://isra-times.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="260cc9debf8004bdc87bdf3d0a643f01" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/02/mileniocom-asesina-amlo.html">			<content><![CDATA[¡Santas hackeadas, Batman! Milenio, hay que mejorar esa protección en el portal, no a cualquiera le pasa ¡eh! En hecho insólito y cómico, agregaría, el portal de Milenio fue hackeado este lunes (25 de enero de 2008) minutos después de las 6 de la tarde y todo para introducir una nota sobre el supuesto asesinato de ¡Andrés Manuel López Obrador, el mismísimo presidente legítimo! La verdad, yo me enteré de esto el lunes muy de noche cuando vi por internet la edición de El Centro del martes 26 (sí, como a la una de la noche ya se puede ver el periódico que circulará unas horas más tarde, sólo hay que cambiar la fecha).A pesar de que ahí en El Centro viene gran parte de la nota que estuvo pocos minutos en Milenio.com, gracias a un contacto conseguí la nota y, no faltaba más, el Isra Times y Línea Ágata presentan la falsa noticia íntegra, con todo y faltas de ortografía:Fractura en el PRD tras fallecimiento de AMLO: Acosta NaranjoEl dirigente de la corriente perredista Nueva Izquierda llamó a una lucha contra la extrema derecha “yunquista” tras el asesinato de AMLOEl secretario general del PRD, Guadalupe Acosta, lamentó amargamente la muerte de Andrés Manuel López Obrador la tarde de éste lunes en la plaza de Zócalo en pleno Distrito Federal.El dirigente del PRD lamentó la muerte del llamado “presidente legítimo” y atribuye su fallecimiento a un asesinato organizado por las mismas fuerzas presidenciales, aunque reconoce carece de información suficiente y también se sospecha la participación de terroristas alemanes enlazados con una publicación mexicana.Otro miembro del partido que prefirió permanecer en el anonimato dice haber recibido una llamada la noche anterior adivrtiéndole del asesinato y dice que se refirieron como un “Madrazo a la izquierda” lo que hace imaginar una relación directa con el candidato a la presidencia en 2000 y 2006 Roberto Madrazo.Existe consternación entre los miembros del partido y una gran parte de la población mexicana, pues Andres Manuel López Obrador no dejó algún sucesor en el ‘gobierno legítimo’ lo que hace suponer que éste es el fin de la oposición izquierdista al gobierno de Felipe Calderón.Agregó que los hechos serán tema de discusión en la reunión que el Comité Ejecutivo Nacional tendrá este martes, y probablemente se convoque a un Consejo Nacional Extraordinario para revisar la situación y tomar las medidas necesarias a fin de que el proceso interno de elecciones lleve a la mejor decisión para nombrar al sucesor de AMLO en la presidencia del “gobierno legítimo” mientras que suenan fuertemenente en los pasillos del partido los nombres de Jorge Emilio González Martínez y Hugo Sánchez(Milenio online / Notimex)¡Qué tal! Buenísima la imaginación la del hacker, ¿no?]]></content>
		</document>
		<document id="9c923d529eccf635fa3b0593913883ec" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/02/sale-el-director-de-el-economista.html">			<content><![CDATA[El asunto está un poco turbio: encontré tres diferentes versiones; en dos, el director renunció y en otra, “lo renunciaron”.Hablamos del periodista Luis Enrique Mercado, quien hasta el lunes pasado (25 de enero) era el director general del periódico El Economista, del que también fue fundador.De acuerdo al diario El Centro, Mercado renunció “súbitamente” debido a “diferencias irreconciliables” con el Consejo de Administración, presidido por Eduardo Domínguez Meneses (cuántas veces hemos escuchado eso de “diferencias irreconciliables”…).Según una nota de Excélsior, fue el Consejo de Administración el que determinó el “retiro” de Mercado; agrega que Domínguez Meneses dijo que la salida no fue inesperada ni sorpresiva.Y, por último, de acuerdo a columna de CNNExpansión.com, Mercado decidió separarse de su cargo “por motivos de salud”.En lo personal, y haciendo más caso a la primera versión, que también fue la primera que leí, no puedo dejar de relacionar la salida de Luis Enrique Mercado con lo que pasó hace poco en ese periódico: publicó una especie de editorial en la que le dijo a Andrés Manuel López Obrador que tenía un “profundo desorden mental” (asunto que consignó Línea Ágata y que pueden ver aquí).De cualquier forma, Luis Enrique Mercado está fuera de El Economista y, según las notas, él mantendrá diversas colaboraciones que tiene en radio y televisión y se concentrará en el periódico Imagen de Zacatecas, que compró en el 2000; lo que falta por ver es si cambiará la estructura accionario del periódico, pues Mercado posee acciones de éste.Por cierto, El Economista quedó, al menos temporalmente, en manos de José Manuel Herrera, director editorial, auxiliado por Octavio Mota, director de administración y finanzas y Juan Pablo Padilla, director comercial.]]></content>
		</document>
		<document id="825c748fbbe6fd873847077dc6b560a9" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/03/regresa-carmen-aristegui-la-radio.html">			<content><![CDATA[Update 2Una vez más el regreso de Carmen Aristegui a los micrófonos se aplazó, por no decir se frustró, toda vez que ya no hay ni fecha ni negociación con empresa alguna. Caray, la verdad es que se extraña su voz crítica en el cuadrante; ella sí es ejemplo a seguir, no como el insufrible López Dóriga.Esto salió en Milenio el sábado 3 de mayo en su columna Trascendió…Que los “puntos finos” del contrato echaron por la borda el ingreso de Carmen Aristegui a Grupo Radio Centro.Todo parecía estar en punto para que la periodista iniciara transmisiones en abril, luego su entrada se pospuso para principios de mayo, pero finalmente no se cerró el acuerdo.Fin del update 2Update 1Si continúan leyendo este post, verán que la “predicción” no se cumplió pero hay una nueva fecha para el regreso de Carmen Aristegui: los primeros días de mayo.La fuente es de nuevo la columna de Trascendió de Milenio Diario del 1 de abril:Que por razones administrativas y comerciales, el regreso de Carmen Aristegui a la radio se aplazó unas semanas. Debutará en los primeros días de mayo en Grupo Radio Centro.Lo lógico sería que Carmen iniciara su programa un lunes (eso digo yo), por lo que la podríamos estar escuchando el 5 de mayo, primer lunes del mes.En cuanto a la estación, creo que no cambia lo que escribí en el post original, así que sigan leyendo…Fin del update 1Carmen Aristegui regresará a los micrófonos el próximo lunes 17 de marzo por alguna estación de Grupo Radio Centro, si no hay cambios de último momento.Dos son las fuentes de esta noticia; una, la columna de trascendidos de Milenio (a pesar de ser trascendidos, es información confiable) y, dos, la sección del “duende (Christian Ahumada) y el Sr. Periodista (Salvador García Soto) del programa de Carlos Loret de Mola, Contraportada de Radio Fórmula.De hecho, los segundos habían “pronosticado” el regreso de Carmen en febrero pero les falló, lo que ellos mismo reconocieron; eso sí, no se equivocaron en la empresa.Para el récord, aquí está lo publicado en la columna Trascendió…:Que tres meses después de su salida de la W, Carmen Aristegui regresa a la radio el lunes de Pascua. Transmitirá su noticiero matutino en una estación de Grupo Radio Centro.Revisando las principales estaciones de Radio Centro, me atrevo a afirmar que el nuevo programa de Aristegui será en Radio Red 88.1 FM, ya que esta frecuencia es, digamos, la principal para la empresa pues aquí trasmite sus más renombrados noticiarios, por ejemplo, los de Jacobo Zabludowsky, Alberto Aguilar y Sergio Sarmiento.Precisamente, este último, Sarmiento, es el que tiene el espacio de 5:45 a 10 de la mañana, con el programa La Red de Radio Red, por lo que, si el regreso de Carmen se da en ese horario, le estaríamos diciendo adiós a Sergio Sarmiento en unos cuantos días más.El Isra Times y Línea Ágata seguirán reportando.]]></content>
		</document>
		<document id="b05e656b515baca34d0e4922ad11f83c" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/05/isra-times-cumple-un-ao.html">			<content><![CDATA[Un año ya de existencia de este blog y muchas cosas han cambiado, bueno, al menos en la vida de este tecleador.La principal diferencia es que hace un año aún estaba en la universidad, ahora ya estoy trabajando. Al principio pensé que mi vida no cambiaría mucho pero ahora veo que sí.Gracias a Dios (sí, sí creo en Él), logré entrar a un medio de comunicación, lo cual era (y es) mi sueño y mi meta profesional; el puesto tal vez no era el esperado, pero me gusta y, definitivamente, no me quejo. El sueldo es algo de lo que tampoco me quejo (=D).No obstante, el trabajo es bastante absorbente y lo que más extraño es tener tiempo. Tiempo para estar con los amigos, tiempo para rocanrolear un rato (sí, también soy músico, bueno, algo hay de eso), tiempo para la novia (te extraño MI OHANA), tiempo para leer bien los periódicos (¿pueden creerlo?) y, por lo tanto, ¡tiempo para el Isra Times!He de confesar que este blog me ha dado muchas gratificaciones, cada visita es… sencillamente, es genial que alguien te lea.Por cierto, cabe mencionar que el post más leído, y por mucho, es el de Mariagna Pratts, y de verdad por muchísimo es el más leído; vaya, para darse una idea, nada más googleen “Mariagna Pratts” y saldrá el Isra Times en segundo lugar, sólo detrás del video (bueno, es más bien audio con imagen, audio del que también publiqué la liga).A manera de autoevaluación, puedo comentar que, desafortunadamente, no he podido dar seguimiento ni postear muchas cosas de política ni de los medios como me hubiera gustado.Línea Ágata es una sección que me encantó iniciar pero cómo cuesta trabajo atenderla; basta decir que no pude comentar en su momento la huelga de trabajadores de Monitor, los muchos cambios en El Universal (y los que vienen, eh!), y los problemas en que se han metido las televisoras, Televisa y TV Azteca, por andar desobedeciendo la nueva ley electoral.En esta cuestión de los medios, y porque veo que sí es algo muy buscado por la gente, prometo en breve presentar una especie de proyecto nuevo aquí mismo en internet; si se concreta, quedará muy padre y lo sabrán oportunamente (perdón por la ambigüedad).Por último, y a manera de reevaluación de propósitos, expresó mi convicción de buscar todo el tiempo posible para seguir posteando (como lo es esta ocasión), tal vez los textos no sean de gran extensión (que de todos modos no lo deben ser, para bien de los ciberlectores) pero sí serán de mucho interés y periodísticos (vamos dándole caché a este asunto).Me voy a poner las pilas en materia política (miren que a pesar de que casi no he posteado, no he perdido detalle de todo el acontecer político, lo mismo en medios); en política están pasando muchísimas cosas y de gran trascendencia.Recuerdo rápidamente una anécdota: hace años, en el 2005 si no mal recuerdo, asistí a una conferencia que tuvo Víctor Trujillo (el que le hace de Brozo) con estudiantes; ahí, un chavo dijo que se quería ir del país porque todo estaba del nabo. La respuesta de Víctor nunca se me olvidará, dijo que después de 70 años del PRI, los mexicanos apenas estábamos descubriendo la democracia y por eso todos los problemas entre políticos, pero eventualmente, las cosas cambiarán para bien.“No te vayas, quédate a la chinga”, dijo. Y definitivamente, creo que no se equivocó y pienso yo, justo en este momento estamos en “la chinga”.No me extiendo más y mandó un saludo a tod@s los que lean estas palabras, MUCHAS GRACIAS.Se valen comentarios, felicitaciones y más, eh!]]></content>
		</document>
		<document id="880c5144e6ae45a13ff690b0a9ed9601" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/06/el-universal-publica-una-noticia-de.html">			<content><![CDATA[¿Alguien le podría decir al periódico El Universal que está atrasado en noticias?Resulta que El Universal, dirigido por Raymundo Riva Palacio, trae hoy en su primera plana una nota que publicó Excélsior hace 6 semanas… ¿será que no que leen a la competencia?A las pruebas me remito:Excélsior - 21 de abril de 2008El Universal - 4 de junio de 2008La nota trata de la orden que dio el Instituto Nacional de Antropología e Historia (INAH) al Estado de Hidalgo para modificar una campaña turística en la que se realizaban fotomontajes de escenarios arqueológicos y naturales en el cuerpo de la actriz Irán Castillo.La razón que dio el INAH fue que se violaba la Ley de Protección de Monumentos y Sitios Arqueológicos.La negativa del INAH fue emitida hace 6 semanas, antes del inicio oficial de la campaña, por lo que Hidalgo acató la orden, cambió los anuncios y presentó ya en orden todo, tal como en su momento lo dio a conocer el reportero Emmanuel Rincón:Frena el INAH campaña turística con todo y actriz – 21 de abril Acatan retirar fotos de campaña turística en Hidalgo – 22 de abril Hidalgo concreta modificaciones a anuncios vetados – 8 mayoY después de todo esto, El Universal publica hoy la nota ‘Endereza’ INAH campaña turística, firmada, por cierto, por la Redacción…Un favor, ¿si alguien pasa por el edificio de El Universal, le pueden decir a la “Redacción” que ya lea más periódicos? No está de más.P.D: Por cierto, ¿Alguien dijo Irán Castillo? ¡Hooooola enfermera! (recordando tiempos de la infancia cuando veía Animaniacs) :D]]></content>
		</document>
		<document id="cc3a590d09af7fba327204c8d12c2f84" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/06/indito-la-jornada-vende-su.html">			<content><![CDATA[A menos que tenga ya lagunas mentales, que yo recuerde La Jornada nunca había sacado publicidad en su contraportada, a diferencia de todos los demás periódicos.Ayer, 2 de junio, ni se imaginan la cara que puse al ver lo siguiente:Se trata de la contraportada de La Jornada con un anuncio publicitario del Gobierno del Distrito Federal en el que informa del apoyo que brindarán los camiones de RTP a los usuarios del nuevo Tren Suburbano en la terminal de Buenavista (por cierto, gran ejemplo la "planeación mexicana", méndigo caos que se va a hacer o, más bien, que ya se hace).El asunto es que, si no me equivoco, es la primera vez que La Jornada vende su contraportada para un anuncio; es más, este hecho, el de tener noticias y no publicidad en la contra, es como una particularidad de este diario.Vaya, tan es así que, en el caso de los demás periódicos, sin importar su formato (ya sean tabloide, como Milenio, o de sábana, como Reforma, El Universal o Excélsior), lo excepcional sería que no trajeran publicidad en su contraportada.(Por cierto, un las últimas semanas Reforma ha traído unas dos veces noticias en su contra y no publicidad; algo que, repito, no es muy común).Cabe mencionar que hoy, 3 de junio, la contraportada de La Jornada tiene de nuevo noticias, en su acostumbrado diseño medio retro (¿¡qué?! A mí me da la sensación de retro!).Conste que no estoy diciendo que lo aquí mencionado sea bueno o malo para La Jornada, tal vez un poco de dinero extra no cae mal, pues las contraportadas son de los espacios más caros en un periódico.Me limito a decir que como es algo inusual, el hecho se convierte en noticia, ¿no lo creen?]]></content>
		</document>
		<document id="88f7dfd012a872542846e33c03104631" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/06/lleg-el-rediseo-de-el-universal.html">			<content><![CDATA[A todos los lectores que vieron este domingo 15 de junio el anuncio en la página 3 del periódico El Universal y que notaron este pequeño círculo en la esquina inferior derecha: O bien, a los que entraron a la página de internet por la noche y vieron este otro anuncio:Con cerca de 24 horas de anticipación (escribo esto a las 2:30 de la madrugada) y en exclusiva les adelanto que se trata de un rediseño tanto en la versión impresa como en la página web de El Universal.En unas horas más, lo podremos comentar.UPDATE: Confirmado, mañana el rediseñoLa edición de este lunes de El Universal confirma horas antes lo anunciado aquí en el Isra Times: en unas cuantas horas tendremos una nueva cara del llamado a sí mismo “El gran diario de México”.Por cierto, ¿conservará ese lema?Adelanto una cosa más a manera de trascendido (o sea, mero chisme periodístico); DICEN… que el nuevo diseño mandó a volar el águila que carga el mundito. ¿Se habrá ido a la misma montaña que el también famoso búho del viejo Excélsior?]]></content>
		</document>
		<document id="3794f9d2af00f2bc1edac8d87f7b34da" url="http://isra-times.blogspot.com/2008/10/carga-el-payaso-el-centro-el-fin-de-un.html">			<content><![CDATA[La crisis los alcanzó. Al menos esa fue la razón principal que expusieron los hacedores del diario El Centro sobre su última edición, la del sábado 11 de octubre de 2008.En parte tienen razón, la actual crisis financiera (culpa de los méndigos especuladores y capitalistas sin escrúpulos… perdón, tenía que decirlo) ya está pegando fuerte en las empresas mexicanas. Pero lo que hay detrás del fin de este periódico es que nunca levantó en sus ventas.¿Un proyecto fallido? No sé si sean las palabras correctas.El Centro fue, para empezar, un proyecto, una apuesta.Primero, la idea original era hacer un diario local de la Ciudad de México, de ahí el nombre.Segundo, se intentaba trasladar a un diario de información general el éxito del periódico deportivo Récord (de la misma empresa, Notmusa), el cual, es justo decirlo, es el mejor periódico de su rubro en el país; no sólo en la calidad de su papel, que es una de sus mejores particularidades, sino en su contenido. Nada raro es ver a hombres y jóvenes (¡jóvenes! esos que casi no leen periódicos) por las calles con su periódico Récord.Tercero, a diferencia del resto de diarios generales, El Centro trataría de hacer un periodismo distinto, no tan político, sino uno de verdad cercano a la gente, que plasmara, en especial en su primera plana, el tema que estuviera en boca de los chilangos.Bajo esas tres premisas, Salvador Camarena sería el director general. Digo ‘sería’ porque antes de que el diario saliera a la circulación hubo movimientos al interior de la empresa lo dejaron fuera.Cabe mencionar que Camarena era entonces el director de la revista Chilango, la cual hace cosas muy interesantes pero no logra salir del circuito Condesa-Coyoacán-San Ángel, es decir, es para un público, digamos, clase alta-media alta.En su lugar, quedó Miguel Ángel Castillo Chávez, quien venía de ser subdirector de Diario Monitor (otro periódico que nomás no levanta). Por cierto, muchos de los periodistas que iniciaron El Centro venían precisamente de Diario Monitor, otros más eran de Milenio, Reforma, entre otros.El primer día (5 de marzo de 2007) que salió El Centro y los 3 siguientes se regaló junto a Récord. Aún la recuerdo, la verdad yo ya lo esperaba; siempre me encantaba ver las últimas páginas de Récord por su sección “Todo menos deportes”, a veces una o luego dos planas de información general, y siempre me preguntaba ‘por qué no sacan un periódico así?!!!’.El periódico salió y, desde luego, llegaron los elogios y las críticas, los temas buenos y los no tan buenos, de todo, como en botica.La primer crisis llegó a los 7 meses con el “affaire Televisa”, como la denominó el periodista Jenaro Villamil. Resulta ser que una entrevista a un ex directivo de Televisa en la que criticaba las telenovelas de hoy en día pisó más callos de los debidos. Según publicó Villamil en la revista Proceso, Televisa vetó a Notmusa de sus instalaciones, cuestión que afectó a las demás publicaciones de la editorial cuya materia prima ocurre precisamente en los foros, pasillos y otras instalaciones de la televisora: estadios de futbol – Récord, programas – TvyNotas, artistas féminas – Revista H… Una aunténtica tragedia, pues.La condición para levantar el veto fue nada más y nada menos que la cabeza del director de El Centro, la cual estuvo en una bandeja de plata antes del canto del gallo.Aunado a esto, el 12 de octubre de ese año se publicó en la contraportada del diario un artículo a manera de desmentido de lo dicho en la entrevista, artículo que se tituló “El polvo de aquellos lodos” y no tuvo firma. (Si quieren leer la nota de Villamil completa pueden entrar aquí).El reemplazo de Miguel Chávez fue… ¡Salvador Camarena! Por cierto, abundando un poco más en este último, hay que mencionar que fue directivo en Reforma, donde fundó y dirigió la página de internet, luego salió francamente por una confusión entre los altos mandos, llegó a El Universal para arrancar la versión electrónica (oh sí, el padre de 2 de las páginas noticiosas más consultadas en el país), y después de unos avatares arribó a la editorial Expansión para crear la revista Chilango (una de sus palabras favoritas al parecer).Esta situación incluyó, desde luego, salidas de reporteros y editores (unos por indignación por el affaire Televisa y otros que ‘los fueron’ por diversas razones, un ejemplo aquí).Ojo, debo mencionar que lo de Villamil es una versión, pues en esos mismos días me llegó otra en el sentido que el cambio de director era, desde entonces, porque el diario no levantaba sus ventas.Camarena inició su labor con cambios, paulatinos pero cambios al final de cuentas; exclusivas, nuevas secciones, nuevos diseños, nuevos articulistas y columnistas, además de crear una página web (en la cual el tiempo ha quedado suspendida en el 11 de octubre).Podemos mencionar sin temor a equivocarnos que intentó trasladar la alegría y jocosidad que caracterizaba a Chilango a El Centro, la premisa era que no todo el periodismo debe ser pesimista.Nuevamente, unos días tenían mejores resultados que otros; en los mejores, tenían menciones en radio y televisión. Me quedo con una frase del último número de El Centro: “A veces el chamaco (el diario) nos hizo sentir plenos sus 24 horas de vida, y otras deseábamos que se apresurara a envolver aguacates en La Merced”.No obstante, el diario nunca levantó y creo saber por qué, una terrible realidad de México los terminó por aplastar: L@S MEXICAN@S NO LEEN.¿Números? En promedio, periódicos como Reforma, El Universal, La Jornada publican un tiraje diario promedio de unos 130 mil números; en España, El País saca unas 400 mil ediciones al día; En Estados Unidos, The New York Times saca más de un millón de periódicos.Esa fue la verdadera causa que por la que ‘el payaso cargó’ a El Centro, la actual crisis financiera sólo fue la gota que derramó el vaso y de ahí la frase que apareció incluso dos veces en la última edición, una en la contraportada y otra debajo de una plana en la que aparecieron los nombres de todos los que trabajaron ahí alguna vez, incluido el ex director; la frase:Nunca – ¡jamás! – dejes para mañana… lo que puedas posponer definitivamente.P.S: Hace unas cuantas semanas, Salvador Camarena tenía en mente un proyecto, por así decirlo, para El Centro: su portal web de noticias en tiempo real… ¿el ‘payaso’ también habrá cargado esta idea?]]></content>
		</document>
		<document id="f0074d8d741fb57170772aec9aa5bc78" url="http://isra-times.blogspot.com/2009/01/ahora-s-regres-carmen-aristegui.html">			<content><![CDATA[Más libre que nunca.... es el slogan del nuevo programa de radio de Carmen Aristegui.El noticiero saldrá por MVS Noticias, cadena que también regresa luego de haberse convertido en estación de música grupera, en el horario de los madrugadores, de 6 a 10 de la mañana.El nombre del programa es Primera Emisión (¿alguna similitud con W Radio y sus tres emisiones?) y que arranque con toda la buena vibra de quienes la respetan, admiran y extrañaban.Al buen entendedor, pocas palabras. ; )]]></content>
		</document>
		<document id="e300f7c0bf597b4ad844de1d7b5b9900" url="http://isra-times.blogspot.com/2009/02/el-destino-del-periodismo-impreso.html">			<content><![CDATA[Invariable-mente, esta fotografía (tomada en una de las avenidas de la Ciudad de México) resume el destino de todos los periódicos:Jejeje.No, ya hablando en serio, y haciendo una breve reflexión, la actual crisis económica está haciendo pasar malos ratos a las finanzas de periódicos, algunos de ellos, incluso, del tamaño del New York Times o El País.En esta coyuntura, los medios han fijado su vista en internet: sus portales ahora cobran mayor importancia, en especial ante los altos costos del papel que han hecho que las ediciones sean más breves.Un ejemplo de lo anterior es la reestructuración en El País, empresa que fusionó sus redacciones del diario y del .com, no sin causar inquietud en sus trabajadores.Estamos, pues, atestiguando la forma en la que el periodismo digital rebasa al impreso (no obstante, no creo, como dicen algunos, que éste desaparezca).Ojo: no hay que olvidar que el periodismo digital no tiene a internet como su única plataforma, sino también a los teléfonos móviles, incluyendo al famosísimo Iphone, más lo que se acumule.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>