<author id="a92dff32f78c03a68fa91263c9e858f0" url="kameliezarzamora.blogspot.com" feed="http://kameliezarzamora.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a14db53fc2e61a0caf08075cd63be28a" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2009/12/mi-2009-resumen-anual-en-15-puntos.html">			<content><![CDATA[Me gustarìa hacer un resumen de década, pero como mi memoria no da para mucho, sólo haré uno anual.En 2009...Inicié mi vida de manera independiente, que ya medio estaba desde hace años, pero ahora viviendo solitita. Antes vivía sola un 65%, lo que me ayudó a entrenarme. Esto de la soledad me gusta.Murió mi padre, iba a decir mi padre biológico, pero no, de él aprendí algunas cosas y varios son los recuerdos de infancia junto a él. Un día que nunca pensé que llegaría, por lo menos tan pronto.Vi tocar en vivo a The Cure, uno de mis dos grupos top en mi hit parade musical. Un sueño de casi 20 años.Coordiné el Festival de Jazz Chinto Mendoza y el Festival de Octubre.Cumplí 35 años.El party más divertido fue "La reunión de la injluencia" en el rancho de Mario Lamadrid, un reecuentro con amigos universitarios, con fogata, casas de campaña, mucha cheve y 89% con música en vivo. Ahí descubres que los verdaderos músicos nunca se cansan de tocar, a menos que ya esté lista la carne asada o el pescado sarandeado.Conciertos memorables: Cuatro para tango en la Rumo y Tiempos de vendimia en Ensenada.Lo que tanto criticaba y yo caí en ello: adicta a jueguitos (léase: petsociety, farmville, country story, mafia wars, restaurant city y contando...).No me ha dado bronquitis.Me invitaron al segmento de recomendación de libros en "De todo un poco" un programa matutino local.Hice poquísimo ejercicio, lo cual me reclama con justa razón mi cuerpo.Visité a mis doctores especialistas de manera regular.Me volví chica ipod, a la vez que adquirí un un gran almacén un tocadiscos.Me chocaron levemente, estacionado mi carro. Todo bien.Me pesó los grandes lapsos entre un post y otro, ha sido inevitable.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="5f56a324b70bd03f203dec3b2baaae74" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/02/cuando-leo-poemas-en-voz-alta.html">			<content><![CDATA[No me gustan, los aborrezco, no soporto esos momentos de lectura de poemas en voz alta donde se privilegia la tesitura de voz, la entonacion y el "feeling" que le inyectas a la lectura de un poema. Es mas, en esas ocasiones, por no decir la mayoria, ni siquiera son poemas, son pensamientos agradables, y poco importa si son curis y melosos, lo importante es "impactar en el alma/corazon de la audiencia.A excepcion de los poemas leidos por su propio autor, o de otros cuando los utilizan como referencia, o en homenajes, siento que los disfruto mas cuando los leo yo y para mi. La imagen acustica, como dir'ia Becerra, mi profesor de Semiotica, es la que me llena.No tolero los poemas memorizados y gritados al viento, exceptuando que sea la voz de un buen poeta, sea breve, informal y en el contexto adecuado (a la tercer copa de vino, por ejemplo). Pero tengo dos anecdotas al respecto, donde con la poesia en voz alta he provocado racciones. Solo dos veces lo hecho y no creo que haya tercera. Ahi les va.Hace chorrocientos anios, yo andaba de novia con un chamaquillo, simultaneamente me leia todo lo que tuviera letras en mi casa, incluyendo los libros que dejo mi madre de su escuela. Habia uno cuya primera linea es famosisima "Pues bien, yo necesito decirte que te quiero". Y un dia decidi aprenderme la segunda linea "decirte que te adoro con todo el corazon". Ay, esto esta tan facil!, bueno, voy por la tercera "que es mucho lo que sufro, que es mucho lo que lloro", okey, okey, venga la cuarta "que ya no puedo tanto y al grito que te imploro", ya falta poquitito para memorizar la primera estrofa! "te imploro y te hablo en nombre de mi ultima ilusion". Y pues ya me dio flojerilla aprenderme la segunda estrofa.Esa noche mi noviecillo me visito, entonces ya pasado el rato hubo un momento de silencio, en los que s'olo las miradas se comparten, entoooooonces que repito esos versos con toda -y cuando digo toda es toda- la naturalidad del mundo, como si fueran mios, como si realmente los estuviera atrapando en el aire y poetizando en ese instante. El noviecillo se queda un tanto inmovil, cuasi estupefacto y yo guardando silencio el cual no me duro mucho tiempo porque solte una carcajada y le dije A poco nunca habias escuchado este poema de Manuel Acunia? Broma pesada, lo se, aaaah! pero la continuo disfrutando. Hace poco lo volvi a hacer, quiza unos tres anios, cuando fui a un Encuentro de Lectura y pidieron que si alguien se sabia un poema de memoria lo dijera, ah! pues alla voy yo! bien participativa, leyendo el poema con el que enganie por un par de minutos a un hombre enamorado. Como es costumbre cuando alguien lee un poema, aparenta tener la atencion de varios por unos isntantes, y este fue el caso.La segunda vez que lei un poema en voz alta, fue cuando en la oficina estaba leyendo un libro de poemas, (ah, que tiempos aquellos!). El libro era del poeta sonorense Abigael Bohorquez y venia en el uno titulado "Llanto por a muerte de un perro". Me parecio -y me sigue pareciendo- un poema bellisimo, que inicia asi:Hoy me llegó una carta de mi madrey me dice, entre otras cosas: —besos y palabras—que alguien mató a mi perro.Se me hizo oportuno leerselo a mis companeras, ya una de ellas compartia -muy brevemente- hallazgos de ese tipo. Sobretodo en esos tiempos, al que a una su perro se le habia muerto dias antes (o quiza semanas). Lo que provoque fue el llanto, nunca me imagine hacer llorar a una companera, si lo hubiera sabido ni lo leo, solo lo fotocopio y se lo doy, pero no, ahi voy yo de sensible/insensible a exprimir lagrimas. Tontuela.Como muchos otros lectores, siento que te apropias de un poema, cuando le das tu propio ritmo, cadencia, lo lees para ti, a tu tiempo, con tus pausas, como que le agarras el saborcito, como que lo puedes leer varias veces y cada una es diferente, como que le encuentras un sentido diferente si lo lees a distinta horas del dia, no se, es mi humilde opinion. Sale pues.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="cd7c1ef0e08ff4a389e5b914d59cb8b" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/02/pet-society.html">			<content><![CDATA[Es, en definitiva, el juego qué más me agrada del facebook es Pet Society. Actualmente Playfish, a través de Pet Society, convocó al concurso "Movie Awards" en elque tienes que recrear alguna escena del cine. Yo ya he inscrito ccinco, hoy inscribiré otras dos o tres escenas más. Aquí les muestro uno de ellas.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="45dba171a5f35493db5b1dae4eac0450" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/03/oscares-2010.html">			<content><![CDATA[Para Gabrielo y para mí, ver los Óscares es como lo es para otros ver el mundial de futbol o la final del gran tazón, es decir, como espectáculo televisivo, es el mejor y el único que esperamos año tras año. Hay ocasiones en que hacemos hasta apuestas, a veces espontáneas, como cuando ganó Penélope Cruz, y me tuve que cortar el copete como ella (ok, de todos modos me lo iba a cortar). Así es que mañana, a alistar todo para el show, dice Gabrielo que unas papitas estarían bien, ...y un dip,...y unos quesitos, ...y unas aceitunas... Ok, lo bueno es que antes dijo "cualquiercosa", ya para entonces se ríe porque se dio cuenta de su larga lista de peticiones (casi me pide una botana por categoría)... ¡ah, y unas salchichitas!, no me dijo vino porque no le gusta.Los años en los que La Crónica hace quiniela, es más emocionante, porque está en juego el permio que da Cinépolis: el pase anual, donde procuro participar. Pero este año no hubo promoción, así que lo usual, apuesta espontánea, categoría por categoría.Así que gane el mejor. Wallace and Groomit, les deseo suerte!!!Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="fd1253e3bf9df5287ccdd76620419048" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/04/terremoto-en-mi-ciudad-una-breve.html">			<content><![CDATA[Escribo esto gracias a la batería de mi laptop. Son las 10:30 de la noche y hace ya casi siete horas del sismo. Escucho unas bobas canciones que transmite la única estación al aire en estos momentos: MVS. El locutor dice que es para relajarnos un poco. Guardo desde hace como una década mi pequeño radio de transistores, para una ocasión como esta, y me ponen canciones románticas. Cuando le puse baterías trataba echarlo andar mi sobrina Camila, de cinco años, me preguntó ¿qué es eso?. Mi sobrino Ricki, de seis, dijo que eso era un “radio” y me preguntó si por él se podría hablar. Bien, pero estoy escribiendo para relatarles una breve crónica de este terremoto. Ahí les va.Hoy es Día de Pascua, domingo, y mi familia habíamos quedado reunirnos en casa de mi madre entre 1 y 2 de la tarde. Coincidentemente llegamos mi hermana y su familia y yo justo a las 2:25 de la tarde. Airy, mi sobrina de 14 años, se bajo 15 minutos después, enfadada, ya que deseaba estar en otra fiesta. De inmediato, cada quién a lo suyo: yo puse una mesa, con una torrecita de cupcakes, bolsas de dulces y cascarones de huevo casi listos, por lo que me correspondió terminarlos.(Aquí hubo una leve réplica que me hizo saltar de la cama, regreso 10:33).Toda la familia se había introducido entre la cocina y la sala, a pesar de que la comida iba a ser fuera y el clima estaba hermoso. La pequeña mesa que la hacía de antecomedor estaba rodeada de las mujeres de la familia que en ese momento ahí se encontraban. Mi hermana estaba haciendo filete un sabroso pescado, mi sobrina –después su crisis de adolsecente – se iba uniendo a la plática, mi madre estaba organizando los últimos detalles de la comida y yo iba a iniciar a picar el repollo, pero decidí hacerme un taquito de salsa bandera, para “agarrar energías”. Me quedé con la sabrosa de tortilla de maíz en la mano. Escuché un sonido raro, como de temblor quizá, pero no lo quise tomar importancia, mucho menos dar una falsa alarma, al siguiente segundo mi sobrina notó el movimiento y nos lo dejó saber, “Está temblando”, cosa que era muy obvio al tercer segundo, yo con una voz mucho más firme dije “ESTÁ TEMBLANDO”. Todas salimos con paso firme hacia el patio, mis sobrinos, mi hermano y mi cuñado, que se encontraban en la sala, nos siguieron, Demián había jalado del brazo a Ricki quien se encontraba sumamente pasivo. Simultáneamenre mi madre gritó “Los niños” e inmediantamente ya estaban Ricki y Demián con nosotros. Pero faltaba el más pequeño, el inquieto y curioso Sebastián de un año y 3 meses que justamente estaba frente a todo este tropel de familia, justo debajo del marco de la puerta.(Aquí hubo una leve réplica que me hizo saltar de la cama, regreso 11:04).Su padre preguntaba por él, mi madre preguntaba por él y yo, que como todos, traba de mantenerme en pié lo veía y para calmarlos lo jalé lo cargué y se lo entregué a su padre.La verdad es que yo, como muchos de mi familia tratábamos de salir de la casa, debido a que esto no terminaba, al contrario, aumentaba en intensidad, pero mi madre, decidió mantenerse en la puerta, tapándonos el paso al resto. Hasta que mi hermana, nos gritaba desde el patio que fuéramos para allá, nuestra área segura, un lugar en el patio donde n hay muros, ni pasan cables. En ese momento mi cuñado salió y dejó mi madre que pasáramos nosotros, que para ese omento seguía temblando y así mareado y con el piso moviéndose llegamos en grupo y mi madre aún seguía en la puerta y entre todos la animamos a que se nos uniera. Casi le dábamos un aplauso cuando se decidió a hacerlo y aún seguía temblando. La estructura de metal, que es la cochera, se menaba como palmera al viento, la camioneta de mi madre, única que se veía desde nuestro patio, saltaba como “lowraider” dijera mi sobrino Demián. Se calmó aparentemente, sin embargo sabíamos lo que venía: una serie de réplicas que no nos dejaban movernos de esa área. El mareo permaneció un buen rato.(Aquí hubo una leve réplica que me hizo saltar de la cama, regreso 11:04).Lo siguiente es preguntarnos por el resto de la familia que no está con nosotros, mi hermano Pepe, su esposa e hija, que acababan de regresar de San Felipe y se encontraban en Wal Mart de Caléxico haciendo compras, y dicen que fue un desgarriate, todo todo todos los pasillos se vinieran abajo, las familias buscando sus hijos, llorando.Mi otra hermana Flor, afortunadamente vive a unos pasos de la casa y llegó ella y su hija en relativa calma. Pepe y su familia llegaron a la casa.Todos juntos. Muchas réplicas.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="4d484203b3b6f1c944434c8a65f3a971" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/05/la-ingrata-censura-de-cafe-tacuva-o-apa.html">			<content><![CDATA[El otro día, en la tortura de lavar los platos, tenía de fondo la radio, transmitían la canción "La ingrata" de Café Tacuva. No le puse mucha atención porque a decir verdad no es de mis rolas ni grupos preferidos, pero tenía la suficiente atención como para percibir que los tiempos en cierta parte, no coincidían del todo con los que mi memoria guardaba, como que le faltaba algo, como que sonaba a disco rayado, como que le quitaron una frase, como que no dijeron "UN PAR DE BALAZOS"...., noooooo, jajajajaja ¡censurada pues! Mi asombro no se acaba hasta el momento, no sé qué les pasó por la mente a la estación, ¿en verdad creen que quitándole esas palabras a la canción se detendrá la violencia en el país? ¿creen que decir "un par de balazos" es peligroso porque ocasiona conductas delictivas? ¿creen con frase inducirán a los jóvenes a convertirse en malandrines? ¡qué es eso! No le doy explicación.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="e75a875600cc35d9e3d1d79b7b149681" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/06/mi-epitafio.html">			<content><![CDATA[Cuando muera, quiero que pongan en mi tumba esto:Don't want to start any blasphemous rumoursBut I think that God's got a sick sense of humorAnd when I die I expect to find Him laughing-Depeche Mode¿Ya pensaron en el suyo? Píquenle aquí para leer unos verdaderamente divertidos, o ingeniosos y originales. ¿Qué les gustaría que dijera su tumba?Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="e8b46751b9fec479cdad1b163941bfe" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/06/pajaro-nocturno.html">			<content><![CDATA[Es un pájaro nocturno que está en algún lado cerca de mi casa o la de los vecinos, aún no logro distinguir su ubicación real. Tiene una voz preciosa, mejor que la de todos los pájaros de la mañana. Es potente, clara y con variados cantos. Es solitaria. Su canto es constante y decidido. También en un tanto nerviosa, lo intuyo por su intensidad y lo voluble de sus melodías. Es hermoso. Qué raro es escuchar cantares a la luz de luna. Me he enamorado del pájaro y cada noche salgo a oirlo desde mi patio trasero, con el pretexto de regar mi jardín. Ya me he acostumbrado a él en tan poco tiempo. Mi pájaro nocturno.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="7f3f1d27683d315e2d06aa90110a2058" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/07/si-algun-politico-no-tiene-cola-que-le.html">			<content><![CDATA[En octubre de 2007 escribí un hecho sangriento ocurrido en mi cuadra, el único asesinato que ha habido desde que es calle.Leer post viejito¿Ya lo leíste? Bien, como verás no di muchos detalles, porque entre el shock-miedo no me quise meter. Pero hoy, sí, por varias razones 1) por la distancia en el tiempo de aquel evento , 2) porque alguien, que vio todo el show y hoy nos recordó la escena, y 3) porque es pertinente hoy a un día de la elección. Bien. Pues en la escena del chofer asesinado, llegó el hijo de su jefe como de rayo, no esperó a las autoridades ni a policía alguna, tomó presuradamente la cartera y celular del cadaver y se fue en frieguísima en su vehículo. Señores, ese es nuestro actual candidato electo como munícipe de Mexicali. Como de película de esas que uds. ya han visto, de acción. En aquel tiempo sólo tenía 30 años. No sé si vamospara atrás, para adelante o de plano seguimos parados en el mismo lugar.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
		<document id="10a6160f011393457c0e3097b436f534" url="http://kameliezarzamora.blogspot.com/2010/10/barco-musical-proa-de-coros-popa-de.html">			<content><![CDATA[Aun no sacudo la euforia que me produjo Gorillaz en San Diego. Este es EL concierto que esperaba, aunque se que pude bailar mucho mejor en el humedo cesped de Coachella, dar vueltas, brincar mas alto y revolotear los brazos como ave en su primer vuelo. Coachella no fue, no pudo ser. Este concierto me recordo los conciertos espontaneos, como casi todos me ocurren, de un dia para otro de la noche a la maniana, de la tarde a la noche. De esos que salen entre los recobecos de las bolsas cuando vas a dormir y suenias con la feria del mandado. No acostumbro ser fan musical, mis grupos preferidos se cuentan con los dedos de una mano, este era uno de ellos. La playa artificial en pantalla de chorromil lumenes, un estadio holgado en asistencia, gringos y mexicanos entre humo herbal, ninios, mayores y treintianieros. Camisa de rayas de ellos y nosotros (mi consciencia seguramente eligio el atuendo, no existen casualidades). Los marineros musicos, que hacian silbar su instrumento en hilera de uniformados, los metales. Las jovencitas en grupo de violines llorones, pegadas al protagonista de la noche, la pantalla gigantezca, visuales espectaculares. Las percusiones, con toque arabesco. El hip hip, el rap, el pop son las olas que chocaron en las bocinas. Una gran campana gigante casi en el centro del escenario, barco musical, proa de coros, popa de teclados. Se vislumbraban pequenios caos particulares en aquel orden general. 23 piezas para comerse de una a una con o sin vaso de cerveza al lado. Muchachas cayendose de hileras arriba, asientos vacios que ampliaban la pista de baile. Un cantante que era feliz haciendo lo suyo, tan suyo, tirandose al publico. Tracks de un cd convertidos en realidad. Estados de animo generales en vivo y en directo. Borbotones de luces que embriagaban a la audiencia sin cesar. Todo era mejor que un suenio. Todo era mejor que todo. Yo era todo, y todo fue yo esa noche.Gracias por leer Sintétika dreams.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>