<author id="a9472a20f6230d45cfba6cb268c7f24c" url="noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com" feed="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="22e86a64210d2e1348574be34d9fa987" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2006/10/because-im-girl-subbed-ohhh-nooo-mas.html">			<content><![CDATA[Because I'm A Girl [SUBBED] Ohhh Nooo!!! Mas cuicuiseo for meeee!! y para ustedes tambien!! MUAHAHAHAHA jijij Mucho CortaVenas Today.. ohh si, Canten conmigoo jajaja]]></content>
		</document>
		<document id="982323fc1391469bd684aca4fee30cc1" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2006/10/historia-del-cafe.html">			<content><![CDATA[El Café ha conquistado el mundoEn el inicio de toda empresa humana que ha tenido importancia hay una leyenda. El origen del café no ha sido una excepción. Una leyenda, conocida por musulmanes y cristianos, habla de que en una ocasión en que el Profeta estaba enfermo, el ángel Gabriel le devolvió la salud y la fuerza viril, ofreciéndole una bebida negra como la gran Piedra Negra que hay en La Meca.Como esta leyenda corren otras muchas que subrayan la importancia que se le ha atribuido al café a lo largo de la historia humana.Lo que parece cierto es que el café se empezó a consumir en las altiplanicies de Abisinia, donde crecía en forma silvestre su modalidad llamada Arábica. De Etiopía pasó a Arabia y a la India, probablemente a través de peregrinos musulmanes que viajaban a La Meca, ya que las rutas de peregrinación fueron al mismo tiempo, durante siglos, grandes rutas comerciales. Pero los grandes propagadores del café fueron los holandeses, que explotaron grandes plantaciones del mismo en sus colonias de Ceilán e Indonesia. Ellos fueron los importadores del cafeto y quienes lo aclimataron en los jardines botánicos de Ámsterdam, Paris y Londres, desde donde pasó a la Guayana holandesa, al Brasil, a Centroamérica y a otros muchos países. Gracias a lo cual en tres siglos esta infusión ha pasado de ser casi desconocida a convertirse en una bebida universal que Bach, Balzac, Beethoven, Goldoni, Napoleón, Rossini, Voltaire y otros muchos personajes de la historia han consumido en grandes cantidades y elogiado desmesuradamente. ORIGEN DEL CAFELas plantas de Café son originarias de la antigua ETIOPIA. Es fácil confundirse con el origen verdadero del café, ya que antiguas leyendas sobre el cultivo y la costumbre de tomar café provienen de Arabia.Uno de los más antiguos escritos que hace referencia al café es llamado "The Success of Coffee" (El éxito del café), escrito por un sensible hombre originario de la Mecca llamado Abu-Bek a principios del S.XV y fue traducido al Francés en 1699 por Antoine de Gailland, el mismo que tradujo "Thousand and One Arabian Nights" (Las mil y una noches).La más fuerte y aceptada de las leyendas acerca del descubrimiento del café y la bebida del café es la que hace referencia a un pastor llamado Kaldi. La leyenda dice que Kaldi se dió cuenta del extraño comportamiento de sus cabras después de que habían comido la fruta y las hojas de cierto arbusto. Las cabras estaban saltando alrededor muy excitadas y llenas de energía. El arbusto del que Kaldi pensó que sus cabras habían comido las frutas tenía como frutas parecidas a las cerezas. Entonces Kaldi decidió probar las hojas del arbusto y un rato después se sintió lleno de energía.Kaldi después llevó algunos frutos y ramas de ese arbusto a un monasterio. Allí le contó al Abad la historia de las cabras y de como se había sentido después de haber comido las hojas. El Abad decidió cocinar las ramas y las cerezas ; el resultado fue una bebida muy amarga que él tiró de inmediato al fuego. Cuando las cerezas cayeron en las brazas empezaron a hervir, las arvejas verdes que tenían en su interior produjeron un delicioso aroma que hicieron que el Abad pensara en hacer una bebida basada en el café tostado, y es así como la bebida del café nace.DISPERSION DEL CONSUMO Y CULTIVOLos Árabes fueron los primeros en descubrir las virtudes y las posibilidades económicas del café. Esto fue porque desarrollaron todo el proceso de cultivo y procesamiento del café y lo guardaron como un secreto. Los Árabes también trataron de evitar la extradición de cualquier semilla de café.El café comenzó a conquistar territorio en el mundo como la bebida favorita en Europa, y llegó a Italia en 1645 cortesía de el comerciante Veneciano Pietro Della Valle. Inglaterra comenzó a tomar café en 1650 gracias a el comerciante Daniel Edwards, quien fue el primero que abrió un establecimiento de venta de café en Inglaterra y en Europa.Otro autor, H.J.E. Jacob, afirma que el café como bebida en Europa comienza en Vienna con la invasión por parte de Turkish bajo el comando de Kara-Mustafa. Jacob además da crédito a un héroe de la época, Josef Koltschitzky, por abrir el primer "Cafe" en Septiembre 12 de 1683 en el centro de la ciudad de Vienna.El café llegó a Francia a través de el Puerto de Marsella. En 1660 algunos comerciantes de ese puerto quienes sabían del café , sus atributos y efectos por sus viajes alrededor del mundo, decidieron llevar unos cuantos sacos desde Egipto y por 1661 la primera tienda de café fue abierta en Marsella.La historia señala a Soliman Aga, el embajador de Persia en Paris durante el reinado de Luis XIV, como el primero en introducir el café en la Monarquía y la alta sociedad Francesa.La primera tienda de café en Paris fue abierta al público en 1672 por Pascal Armeniano a lo largo de la tradicional avenida Saint German. Un Siciliano de nombre Procopio abrió una tienda similar cerca, donde se reunían alrededor del exquisito sabor del café, muchos de los mejores ejemplares de la sociedad Parisina. En 1689 Procopio trasladó su tienda de café a un lugar cerca al Teatro de la Comedia Francés donde prosperó y finalmente finalizó cuando ya era conocido en todo Paris. ¿ Quien no ha tomado café?. ¿ Hay vida, antes del primer café? http://www.mundodelcafe.com/historia.htm]]></content>
		</document>
		<document id="4b7c2f9efa18bbd5eeca493e67ece08e" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2006/10/orgasmo-envasado.html">			<content><![CDATA[Suelo tomar estas tazotas de café.. jiji Siii!! Son grandes grandes... Algo así como 3 tazas normales. (Gracias Tlaloco) Me la trajeron de Monterrey. Y si duermo!! jajaja Bueno, a veces no. Me da taquicardia. Pero aun así... AMO EL CAFEEEE!!! SE NOTA???Dicen mis amigos que yo tengo el mejor café que han probado... Aunque a estas alturas de todas las bebidas chocolatocafelechosas que he probado, debo decir... que hay algo mejor que el café: EL CHAI DE CANELAAAAA!!!!Pruébenlo porfavor!! No se arrepentirán y ya no podrán parar. Se volverán tan adictos como yo... Yummy Yummy!!(Aquí una imagen de Antonio bebiéndose un CHAI jiji Ese es nuestro tamaño estándar)Así que porfavor repito: :D Aquí en las NOCHES DE CAFÉ Y LUNA, los invitamos a que prueben lo mejor.Dirigete a tu café más cercano y pide un CHAI... y después ven a contarnos tu ORGASMAL EXPERIENCIA...ASÍ LES LLAMO YO A LOS CHAIS: ORGASMOS ENVASADOS... jajaja (Si alguien de ustedes me escucha o está junto a mi mientras yo tomo un chai... pensarán que estoy haciendo otro tipo de cosas por los suspiros tan largos y placenteros que suelo dar jajajaja)P.D. ESPERO SUS EXPERIENCIAS!!]]></content>
		</document>
		<document id="c1f259fb986c4367df340931936dc684" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2006/10/victor-manuelle-feat.html">			<content><![CDATA[Victor Manuelle feat. Sin Bandera - Maldita suerte Ohh my God!! SO SAD!! cuiiiii cuiiiiii Pasenme porfavor el chocolate, la mantequilla, la nieve y las galletas que me quiero moriiirrr!! AHhhhh Que Triste..]]></content>
		</document>
		<document id="7934617baee388591b387e2537131bc2" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2006/11/para-hacerte-el-amor.html">			<content><![CDATA[Para hacerte el amor, solo necesito mi mente. Para hacerte el amor, solo necesito mis manos. Para hacerte el amor, solo necesito mis labios. Por que para hacerte el amor, solo pienso en ti y te poseeo. Por que para hacerte el amor, solo necesito caricias, te toco y me toco. Y tambien por que para hacerte el amor digo tu nombre. No necesito que estemos desnudos, ni estar en un lugar especial, porque el amor nace y se hace a cada segundo, en cada beso, palabra, caricia y pensamiento...]]></content>
		</document>
		<document id="f7ea89f10457ad0f9fcd823ee912f8ba" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2006/12/hay-muchisimas-formas-de-amar.html">			<content><![CDATA[Esto fue algo que nina recibio y pues me parecio muy bonito y quise compartirlo con todos nuestros lectores. :D amor.. T AMo... Un famoso maestro se encontro frente a un grupo de jovenes que estaban en contra del matrimonio. Los muchachos argumentaban que el romanticismo constituye el verdadero sustento de las parejas y que es preferible acabar con la relación cuando este se apaga, en lugar de entrar a la hueca monotonía del matrimonio. El maestro les dijo que respetaba su opinión, pero les relató lo siguiente: Mis padres vivieron 55 años casados. Una mañana mi mamá bajaba las escaleras para prepararle a papá el desayuno y sufrió un infarto. Cayó. Mi padre la alcanzó, la levantó como pudo y casi a rastras la subió a la camioneta. A toda velocidad, rebasando, sin respetar los altos, condujo hasta el hospital. Cuando llegó, por desgracia, ya había fallecido. Durante el sepelio, mi padre no habló, su mirada estaba perdida. Casi no lloró. Esa noche sus hijos nos reunimos con él. En un ambiente de dolor y nostalgia recordamos hermosas anécdotas. El pidió a mi hermano teólogo que le dijera donde estaría mamá en ese momento. Mi hermano comenzó a hablar de la vida después de la muerte, conjeturó cómo y donde estaría ella. Mi padre escuchaba con gran atención. De pronto pidió: "llévenme al cementerio". Papá -respondimos-, ¡son las 11 de la noche, no podemos ir al cementerio ahora! Alzó la voz y con una mirada vidriosa dijo: No discutan conmigo por favor, no discutan con el hombre que acaba de perder a la que fue su esposa por 55 años" Se produjo un momento de respetuoso silencio. No discutimos más. Fuimos al cementerio, pedimos permiso al velador,con una linterna llegamos a la lápida. Mi padre la acarició, lloró y nos dijo a sus hijos que veíamos la escena conmovidos: "Fueron 55 buenos años ..saben? Nadie puede hablar del amor verdadero si no tiene idea de lo que es compartir la vida con una mujer así".Hizo una pausa y se limpio la cara. Ella y yo estuvimos juntos en aquella crisis, cambio de empleo", continuó,"..hicimos el equipaje cuando vendimos la casa y nos mudamos de ciudad, compartimos la alegría de ver a nuestros hijos terminar sus carreras, lloramos uno al lado del otro la partida de seres queridos, rezamos juntos en la sala de espera de algunos hospitales, nos apoyamos en el dolor, nos abrazamos en cada Navidad, y perdonamos nuestros errores............. Hijos, ahora se ha ido y estoy contento, ¿saben por que?,porque se fue antes que yo, no tuvo que vivir la agonía y el dolor de enterrarme, de quedarse sola después de mi partida Seré yo quien pase por eso, y le doy gracias a Dios. La amo tanto que no me hubiera gustado que sufriera..."Cuando mi padre terminó de hablar, mis hermanos y yo teniamos el rostro empapado de lagrimas. Lo abrazamos y él nos consoló: "Todo está bien hijos, podemos irnos a casa; ha sido un buen día". Esa noche entendí lo que es el verdadero amor. Dista mucho del romanticismo, no tiene que ver demasiado con el erotismo, mas bien se vincula al trabajo y al cuidado que se profesan dos personas realmente comprometidas. Cuando el maestro terminó de hablar, los jovenes universitarios no pudieron debatirle, ese tipo de amor era algo que no conocían. Reflexión: Para saber el valor de un semestre: Pregúntale a un estudiante que reprobó el examen final. Para saber el valor de un mes: Pregúntale a una madre que ha dado a luz prematuramente. Para saber el valor de una semana: Pregúntale a un editor de la revista semanal. Para saber el valor de una hora: Pregúntale a los amantes que esperan para verse. Para saber el valor de un minuto: Pregúntale a la persona que perdió el tren,el autobús o el avión. Para saber el valor de un segundo: Pregúntale a quien haya sobrevivido de un accidente. Para saber el valor de una milésima de segundo: Pregúntale al atleta que ganó una medalla de plata en las Olimpiadas. El tiempo no espera a nadie. Atesora cada momento que tienes. Lo atesorarás mucho más si lo compartes con alguien especial.]]></content>
		</document>
		<document id="b13a4e538ea1e3c19a4bc18ef4b5a1db" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2007/01/el-hombre-y-la-mujer.html">			<content><![CDATA[Al principio de la creacion, los hombres y las mujers no eran como son hoy; habia solo un ser, que era bajo con un cuerpo y un cuello, pero cuya cabeza tenia dos caras, cada una mirando en una direccion. eran como si dos criaturas estuviesen pegadaspor la espalda, con dos sexos opuestos, cuatro piernas, cuatro brazos. Los Dioses griegos, sin embargo, eran celsos, y vieron que una criatura quetenia cuatro brazos trabajaban mas, dos caras opuestas estaban siempre vigilantes y no podian ser atcadas a traicion, cuatroo piernas no exigian tanto esfuerzo para permanecer de pie o andar durante largos periodos. y lo que era mas peligroso: la criatura tenia dos sexos diferentes, no necesitaba a nadie mas para seguir reproduciendose en la tierra. Entonces dijo Zeus, el senior supremo del olimpo: " Tengo un plan para hacer que estos mortales pierdan su fuerza". Y con un rayo, partio a la criatura en dos, y asi creo al hombre y a la mujer. Eso aumeno mucho la poblacion del mundo, y al mismo tiempo desoriento y debilito a los que en el habitaban, por que ahora tenian que buscar su parte perdida, abrazarla de nuevo, y en ese abrazo recuperar la antigua fuerza, la capacidad de evitar la traicion, la resistencia para andar largos periodos y soportar el trabajo agotador. A ese abrazo donde los dos cuerpos se confunde de nuevo en uno lo llamamos sexo. Paulo Coelho Once minutos]]></content>
		</document>
		<document id="a7c9276e748af0ef89c36f20628d6e42" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2007/05/estamos-vivos.html">			<content><![CDATA[jeje bueno ya tenemos mucho tiempo sin hacer un post en nuestro blog, pero eso no significa que estemos desaparecidos u olvidando de los lectores de los diferentes blogs ( agradecemos a los que visitan nuestro pequeño café) y pues aquí seguimos. En los últimos días hemos tenido bastantes actividades que hacer. Nina esta hecha la mocha con entrevistas para un reportaje yo ya con trabajo finales :S ahorita que lo pienso bien ya va a terminar el semestre solo nos quedan 2 semanas de clases :S WOW el tiempo pasa super rápido jo... :P bueno ya nos reportamos seguimos vivos y por si no nos creen les dejo una foto de nosotros :D ]]></content>
		</document>
		<document id="76d3054a188aa3c81935cf95c8d1aacd" url="http://noches-de-cafe-y-luna.blogspot.com/2007/07/viaje-al-seaworld.html">			<content><![CDATA[Hola a todos ya tenia rato que no habiamos posteado absolutamente nada XD y nuestro ultimo post fue para decir q seguiriamos posteando pero ps.. damit. la escuela el trabajo y ps una operacion fueron lo que nos stubo atareando por un bueeeen rato.. pero bueno.. la operacion salio suuuper bien.. ( fue operacion a mi naricita ) y qde super bien pero en esta ocacion estoy aqui para contarles un viaje CHINGON en palabras un poco mas coloquiales jajajaja bueno El dia 18 de julio a las mmm 5 30 d la maniana comenzo mi dia :P para acomodar todo para irme a de viaje con mi novia hermosa.. nina :D junto con sus tias y una prima de ella llegamos a la hora acordada ( nos fuimos un poquitin mas tarde de lo planeado) cargamos gasolina.. y liiiiiiiisto.. apuntamos a la garita zona centro.. despues de uuun largo rato de espera para poder cruzar a USA hicimos la ultima escala tecnica al rededor de las 7 50 d la maniana (casi 8 ) donde compramos un desayuno rapido del Jack in the box ( para los q son del interior o de algun lado donde no existe esta cadena es un restaurante de comida rapida. donde venden ricas hamburguesas :) . el viaje en carretera de 2 hras fue tranquilo charlas, historias, risas , juegos y peques discusiones amenizaron la carretera, de ahi llegamos a San Diego.. la casa de SEAWORLD para cortar camino entramos por una calle donde estaba adornada con muchisimas banderas de arcoiris siendo esto por un proximo desfile de orgullo Gay en esa ciudad. A las 10 40 mas o menos llegamos a seaworld hicimos nuestras escalas tecnicas en los banios, ponernos bloqueador, y comprar los boletos de entrada :D el primer show q vimos fue Belive el show de dia de shamu donde nos dimos una mojadilla ya que nos salpico agua baaaaaastaaaaante helada.. despues para continuar con lo de la mojada nos fuimos a dar la vuelta por los rapidos .. q son una especia de llantitas donde t pones unas mojadas.. q pa qu t cuento.. XD de ahi salimos a caminar un poco para secarnos y llegamos al un tanque donde pudimos tocar estrellas de mar y nos tomamos fotos con una estrella gigante ( lasgotos se incluiran al final de este post) de ahi paseaos por los diferentes acuarios q habia y nos tomasmos mas fotos hasta q nos encontramos con las tias y decicidmos entrar a ver una pelicula en 4D siii 4D.. por q tmbn sentias lo q pasaba.. se llamaba el faro embrujado de RL. stine (ese mono de la serie Escalofrios) bastante divertida la pelicula. y volvimos a empaparnos de ahi fuimos a ver el circo del mar CIRCUS DE LA MER un espectaculo impresionante por el contenido de bombas de imagenes no sabiamos ni para donde voltear, de ahi nos fuimos a ver a los tiburones pero despues de ver tantos dientes nos dio muchisima hambre y decidimor irnos a comer unos ricos chiken strips :) bastante ricos por cierto despues fuimos a un viaje ala antartida.. donde tubimos algunos problemitas. pero llegamos bien aya.. paseamos miramos a mis primas.. ( las ballenas belugas.. preguntelene a nina por q :P) despues de todo esto decidimos volvernos a mojar en los rapidos pero en esta ocacion ami fue a quien le fue como en feria, por que qde mas remojado que la vez anterior.. de ahi nos fuimos a encontrarnos con las tias de nina, y a cambiarnos la ropa mojada.. siendo ya las 9 d la noche.. dimos un pequenio rol por el parque encontrando un estanque q no habiamos mirado donde estaban las rayas.. pero como estaba muy obscuro decidimos no meter la mano y seguimos paseando por las tiendas esperando que se hiciera de noche para entrar al shamu rocks un show donde el estanque de shamu es baniado con luces y hace piruetas al ritmo de musica Rock :D cerrando la noche con una lluvia de fuegos artificiales :D de ahi volvimos a mexicali.. llegando aqui como a las 12 mas o menos .. pero quiero agradecer a mi bb hermosa por un dia tan especial y divertido :D gracias por mi regalo corazon hermoso :D bueno esto a sido todo por el momento :D cuidense y bye AQUI VAN LAS FOTOS ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>