<author id="a965bac74457e42b1c690fc1de12dd8e" url="irvingalvarez.blogspot.com" feed="http://irvingalvarez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="86bc7c09df2e88b8bd104254abb0bb45" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/5EgxwbuJijY/concierto-jalisco-en-vivo-alejandro.html">			<content><![CDATA[El próximo sábado 27 de Junio de 2009. Alejandro Fernández “El Potrillo” brindara un concierto gratuito en la zona que va desde los Arcos de Guadalajara hasta la Glorieta Minerva.El espectáculo que brindara “El Potrillo” coincide con el fin de su gira “Viento a Favor”, que inició hace 2 años en tierras tapatías, y es parte de la iniciativa del Gobierno del Estado y de la empresa OCESA llamada “Jalisco en Vivo” que se pretende realizar año con año con el fin de promover el talento jalisciense y del que se espera este completamente establecido para el 2011 con miras a los Juegos Panamericanos. Se espera una asistencia de por los menos 80,000 personas.]]></content>
		</document>
		<document id="f4032c8479961a15eccaae3e0dfcb156" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/6M6D_rizeu0/facebook-toolbar-barra-de-facebook.html">			<content><![CDATA[No es necesario tener abierto siempre la página del Facebook para estar al tanto de las actualizaciones, simplemente instala en tu navegador esta Barra de Facebook.Facebook Toolbar es una barra de Facebook que nos muestra iconos indicándonos nuevas alertas, solicitudes de amistad, mensajes de amigos e invitaciones que tengamos, ya sea que se trate para asistir a eventos, solicitudes para seguir las actualizaciones de un sitio o hacerse seguidor, etc.Si se habilita el notificador de pop ups, podremos también estar actualizados con alertas sobre actualizaciones de los estados y perfiles de nuestros amigos, subir nuevas fotos, escribir notas e interacturar más con todas las demás herramientas de Facebook haciéndolo más social, sin necesidad de tener que estar abriendo una página o pestaña en tu navegador, salvo que desees hacer cambios, ya que prácticamente la barra cumple función de notificador.También el botón de compartir te permite compartir la página que actualmente te encuentras viendo para que lo vean tus amigos en tu muro. Dentro de las opciones más interesantes y de mayor utilidad también destacan la posibilidad de subir fotografías directamente desde nuestro escritorio usando esta Facebook Toolbar.La barra se encuentra disponible de forma gratuita para Internet Explorer a partir de versiones 6.0 SP2 o superior y para Mozilla Firefox a partir de la versión 3.0Enlace: Facebook Toolbar]]></content>
		</document>
		<document id="8aa20dfa882835883c29477007c7d44c" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/8HZNyoU4Y-E/tecnologia-en-el-jabulani-ayuda.html">			<content><![CDATA[La Adidas Jabulani (que significa "celebrar" en zulú) es la pelota de fútbol oficial para la Copa Mundial de Fútbol de 2010 diseñada en la Universidad de Loughborough (Reino Unido).Los 11 colores del balón de Adidas son un reflejo simbólico de los 11 jugadores de cada equipo, de los 11 idiomas oficiales de Sudáfrica y de las 11 comunidades sudafricanas que darán la bienvenida al mundo del primer Mundial de fútbol que tiene lugar enÁfrica. Tiene una redondez exacta, gracias a los ocho paneles 3D moldeados de forma esférica.Sin embargo toda esta tecnología y modernidad en el balón no ha ayudado mucho a los jugadores, según sus quejas, ya que según ellos, el transcurso del balón es impredecible, tal como le pasó al arquero de Inglaterra Robert Green y las críticas al balón siguen aumentando."Es difícil para un centrodelantero calcular el momento justo de impactar el balón porque se mueve bastante y no es una excusa, es una realidad, es lo que platicamos entre todos los compañeros incluso de otras selecciones",dijo Guillermo Franco  en entrevista a la cadena Televisa.Ha sido blanco de diferentes críticas de porteros internacionales como Julio Cesar (Brasil), Claudio Bravo (Chile), Gianluigi Buffon(Italia), Iker Casillas (España), Justo Villar (Paraguay), Fernando Muslera (Uruguay) quienes afirman que para los porteros es muy difícil de atrapar y que traerá problemas, no sólo a los porteros sino también a los defensores.Sin embargo a pesar de las críticas el balón fue diseñado para tener un mejor desempeño en el juego. Adidas dice que es el balón más estable y preciso de todos los tiempos.El diseño El Jabulani presenta algunos avances importantes en la tecnología del fútbol. Al pasar las manos por encima del balón, la primera impresión es su extraordinaria textura, que permite un control máximo, un vuelo estable y un agarre perfecto en cualquier condición.Los círculos del nuevo perfil recubren todo el esférico de manera óptimama y aerodinámica; las estrías incorporadas proporcionan unas características de vuelo sin par, lo que hace de esta pieza el balón de adidas más estable y preciso de todos los tiempos.Menos costuras, más perfección En contraposición con las molduras planas de los balones anteriores, el Jabulani consta de ocho paneles tridimensionales ensamblados térmicamente, que han sido moldeados esféricamente por primera vez en la historia para hacer de esta pelota un balón perfectamente redondo y más preciso que todos sus antecesores."En conformidad con las rigurosas especificaciones de la FIFA respecto a los balones de fútbol, hemos creado una pelota pequeña y pesada, que da lugar a una precisión máxima, un agarre perfecto y un vuelo excepcionalmente estable", ha declarado Thomas van Schaik, Jefe de Relaciones Públicas Globales de adidas.Video del proceso de fabricación del jabulani: Fuente: Jabulani is the official ball of the FIFA WC2010TecomaníaWikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="354629d472156443ca0873e4b4bcb141" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/90cuAUgYBWc/software-medico-50-programas-medicos.html">			<content><![CDATA[El software actualmente es indispensable en todos los campos de trabajo y sobre todo en medicina donde se requiere analizar mucha información. Hay programas medicos de paga que realizan una excelente función pero no todos los softwares medicos tienen que ser de paga existen otros programas para medicina que son gratis (o muy economicos) y lo mejor open source lo que indica que existe una gran comunidad atras de el desarrollo de cada uno de esos programas medicos.En nursingassistantguides.com han elaborado una lista de 50 programas para medicina open source que actualmente son muy usados. Los programas están en ingles pero dudo mucho que tengan problemas con ellos sobre todo si conoces toda esa terminlogia de medicos.Ver lista completa: 50 Successful Open Source Projects That Are Changing Medicine]]></content>
		</document>
		<document id="3d93befbff80b9df632ec3293c0ede43" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/A-Kbji0jR90/bill-gates-patenta-un-sistema-para.html">			<content><![CDATA[Bill Gates el magnate de Microsoft idea un sistema para detener huracanes.Según informa TechFlash, el blog de tecnología de Puget Sound Business Journal , un diario de Seattle (EEUU), en la patente están implicados otros 'cerebros' de Microsoft. El sistema consistiría en enfriar las aguas superficiales de la zona marina en la que se generan los violentos huracanes. ¿Cómo? Sólo Bill Gates podría hacerlo: contratando una flota de cientos de buques que se situarían en la ruta del huracán para revolver el agua mediante un sistema de tubos con el fin de mezclar las aguas frías profundas con las aguas cálidas superficiales, enfriando estas últimas.El sistema de Gates consiste en colocar cientos de buques en la ruta del huracán (o bien el ojo del huracán) para revolver el agua mediante un sistema de tubos con el fin de mezclar las aguas frías profundas con las aguas cálidas superficiales, ya que hay que recordar que los huracanes se generan entre otras variables (Humedad, Viento, Giro), cuando la temperatura es superior a los 27 grados centígrados. Claro que este proyecto solo podría ser financiado por uno de los hombres más ricos del mundo.Yo he pasado muchos huracanes, pues he vivido en lugares donde siempre pegan éstos, y no es nada agradable después de un huracán, esperemos que esta idea funcione y se logre concretar.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="c355cd950d8a2a9175be7cf8a1397283" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/BCuug5Srggo/ytroulette-videos-clasificados.html">			<content><![CDATA[YouTube Roulette es un nuevo proyecto de Javier Guillén que nos permite ver videos de youtube al azar, tanto de todo el sitio como de categorías específicas (comedy, films, how to, people, news etc…) o escribir tu propia categoría (por ejemplo: caídas graciosas). Yo lo uso contínuamente para música, por ejemplo en categoría simplemente pongo "Classic Rock" y a escuchar se ha dicho.El diseño es muy simple y sencillo, para que sea accesible por cualquier persona. Tiene versión para dispositivos móviles e tablets, siendo tan fácil su uso como el cambiar de canal de una TV.Ademas, está integrado con los principales sitios sociales, permitiéndote compartir el video que te guste de forma sencilla.Destacar como curiosidad la categoría “chatroulette” que ofrece videos aleatorios del popular sitio, creando un videoroulette del chatroulette.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="ad26bde0d9ec963d8aa2f0fd33513fb7" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/bMf8iV_5PsE/guadalajara-antigua-1930-1968-arcos.html">			<content><![CDATA[Para aquellos tapatíos melancólicos de la Guadalajara Antigua, les dejo un interesante video de 1930 a 1968.GUADALAJARA ANTIGUA – Arcos Vallarta y Glorieta Minerva – 1930 a 1968. Fotogalería H. Ayuntamiento de Guadalajara, Jalisco México.]]></content>
		</document>
		<document id="86db4b94e650bbaaf0130826242c9337" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/bmzBgp_kMV8/kobian-el-robot-emocional.html">			<content><![CDATA[El “Robot Humanoide Emocional” KOBIAN desarrollado por la la compañía japonesa Tmsuk y la Universidad de Waseda, usa su cara y su cuerpo entero, para demostrar sus emociones.KOBIAN puede expresar siete diferentes sentimientos entre los que incluyen, sorpresa, tristesa y disgusto. El humanoide emocional usa motores en su cara para mover sus labios, ojos y párpados en diferentes posiciones.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="5405af3660ed4aee3c33009b4b30a0d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/Cn3FSMsgsjg/supercalifragilisticoespialidoso-mary.html">			<content><![CDATA[Esta es la famosa canción de la película de disney ahora convertida en electrónica, esta pista fue compuesta por medio de secuencias de la canción original.Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="3e37faef6ca56a79547af7e41fc80dc6" url="http://feedproxy.google.com/~r/irvingalvarez/~3/dJfR2ze_c1Q/zona-magica-en-comala-colima.html">			<content><![CDATA[En el municipio de Comala, Colima, existe un lugar conocido como la Zona Mágica, donde ocurre un fenómeno de atracción donde los vehículos son jalados por una energía inexplicable.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>