<author id="a9f81a21f3e474a137b1f6ffee376ec8" url="archivodelrockmexicano.blogspot.com" feed="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="324e6406237f939b115c8ade7b26855d" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/ansia-mermelada-tab-1997.html">			<content><![CDATA[Ansia es una banda que solo quienes la vieron crecer le mantienen respeto. Tras su primer lanzamiento, el disco homónimo bajo discos Rockotitlán, se hicieron de una fama peculiar: arreglos complejos, letras cargadas de sexualidad y una mezcla entre metal y alternativo que pocos han logrado. Dobles pedales, solos de guitarra se combinan con bromas y letras como "déjame leerte en braille", "te invito a nadar en mi laguna mental", "safari sobre tu piel" y "déborah y dora"... el problema es que no fue tan reconocido su primer álbum y el segundo sólo tuvo como sencillo "el miedo a las mujeres", una canción pegajosa pero que no tenía un público muy claro (no era para metaleros... no era pop... era... Ansia). Con este disco tengo que ser honesto, me esperaba algo mucho más complejo, sobre todo escuchando la versión que se echan en el tributo a Caifanes de "Perdí mi ojo de venado", como IDM o Drum & Bass con rock... similar a lo que hizo Dillinger Escape Plan con la canción "Come to Daddy" de Aphex Twin... y si, es complejo aunque no virtuoso, sin embargo he disfrutado de escucharlo y poco a poco le voy agarrando cariño. En fin... es una banda que se encuentran en la red sus dos primeros discos... sobre todo el primero, el cual recomendamos ampliamente, pero este merece también ser escuchado. Su sencillo, "Mermelada Tabú", es... "raro" ha ha ha... como rock cumbianchero, cadenciosa y curiosa... T.D.C.O. mantiene un aire al primer disco... Ricardo Lassala, el vocalista, ahora forma parte de El Clan.Sin llegar a lo chusco y sin dejar de hacer buena música este disco de Ansia si es dificil de escuchar, pero si le dan una oportunidad encontrarán un equilibrio bastante interesante de funk, metal, ritmos bailables, tintes de post rock. Algunas canciones, como "La Noche del Cometa" me recuerdan a algo así como Alice In Chains... otras son más tranquilas, sin ser cursis o baladas... otras son más oscuras, típico de esta banda... en fin... buen disco si quieren ver cómo es que una banda puede (y debería) tocar distintos géneros en un disco. Sobre todo SI vale la pena reconocer la obra de esta banda.Ansia - Mermelada Tabú (1997)01. Mermelada Tabú02. Háblame03. T.D.C.O. *04. El Deshuesadero05. Nadie es Perfecto06. El Castigo *07. T.D.C.O. II *08. Con dinero baila la perra *09. La Noche del Cometa10. Calcetines *11. Si las miradas mataran12. Antojito Nacional13. No Tengo Pesadillas **14. El Taller de los sueños rotos15. Sin título16. Sin título* Son las canciones que más se recomiendan del disco... la que tiene dos asteriscos es la que personalmente me llamó más la atenciónDisfruten... y una disculpa por no actualizar en un rato... esto de las fiestas es absorbente ha ha ha.Ukumene]]></content>
		</document>
		<document id="ade93dc300b7037dd0ee2f024fa4b528" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/antes-de-que-los-olvidemos-tributo.html">			<content><![CDATA[Caifanes cumplirá 20 años de haber surgido en el 2007... muchos los recordamos con nostalgia y con el sueño guajiro de que se reunan... otros han seguido los pasos de sus integrantes, sobre todo con Jaguares y no tan convencidos por cierto, los medios ya los han olvidado prácticamente y las nuevas generaciones consideran que lo que hicieron ya es viejo y aburrido. Algo es innegable: ha sido una de las bandas más influyentes del rock mexicano.En su momento la disquera Opción Sónica quiso rendirles tributo, 1 volumen a la vez, con la esperanza que se siguiera reconociendo la obra de estos músicos que sin duda seguiremos escuchando en muchas fiestas aunque sea para corrernos..."Antes de que nos olviden" surgió en 1999, compuesto por versiones de músicos que también hoy en día ya están prácticamente en el olvido, pero que reconocieron la influencia de estos músicos que nos hicieron reconocer la relación entre la cumbia y el rock, así como demás géneros folklóricos, siempre con tintes poéticos y cargados de una emotividad que muchos grupos quisieran tener hoy en día. En este disco encontramos participaciones de gente como Ansia, La Concepción de la Luna, El Clan y Los Esquizitos, todos apropiando a su estilo 14 piezas legendarias.Tracklist:1. Ultra - Amárrate una escoba y vuela lejos. Los ex-Crista Galli y entonces Ultra hicieron sin duda una de las mejores versiones del disco. "Amárrate una escoba..." es originalmente una pieza que cala en el corazón y donde sentimos cada nota y cada sonido en lo más profundo de nuestro ser. La versión de Ultra es más acelerada, más rockera pero que no pierde ese toque nostálgico. Respetando la esencia de la original revitalizaron el sonido y nos dejaron una muy buena versión.2. Ansia - Perdí mi ojo de venado. Ansia, aquella banda que era una promesa y se perdió en la oscuridad retoma el clásico que venía anunciado en el primer disco de Caifanes como parte de la "edición especial". En esta versión encontramos arreglos bastante adelantados a su época. Si algunos conocen a Aphex Twin o la música IDM en esta pieza encontrarán cómo a través del rock se pueden hacer sonidos similares, casi como drum and bass pero en rock pesado. Muy buena.3. Escarbarme - Amanece. Una canción dificil en origen aquí los de Escarbarme la vuelven más pesada y cadenciosa, sobre todo escuchen el bajeo y los puentes antes del coro.4. Nona Delichas - Antes de que nos olviden. La primer canción que conocí del tributo era esta versión de la banda que si mal no recuerdo era de Tijuana y que hoy en día están desarrollando un nuevo proyecto. Aquí la voz femenina y los arreglos de sintetizador "aclaran e iluminan" la versión original. Casi estilo Trip Hop, esta "Antes de que nos olviden" se torna sensual y cautivadora.5. 600 A. C. - Nubes. Una versión que tal vez hubiéramos esperado un poco más rítmica y percusiva, los de 600 A. C. la tocaron con cierto aire de rock industrial y que nos hace cantarla aunque podríamos esperar un poco más.6. L.C.D.L.L. - Viento. La Concha nos presentó una versión muy arriesgada del clásico de ayer y hoy de los Caifanes. Muy a su estilo electrónico retoman sampleos de la canción original y hasta hacen cantar a Saul la parte de "noooo me abandoooneeeesss", bastante contrastante con la original su tirada es para escucharla y cantarla a todo pulmón.7. Volumen Cero - No dejes que. Con un sonido muy al estilo de Pastilla, Volumen Cero trajo una canción lenta, tranquila, casi bohemia. Si bien no satisface a los fans, al menos es una aproximación interesante de la versión original.8. Hueco - Nos Vamos Juntos. Con un sonido bastante oscuro, casi angustioso, Hueco retoma una canción para desgarrarse las entrañas y la hacen casi angustiosa, en donde estamos esperando que aumente lentamente la cadencia y la energía... para llegar al momento de gritar casi llorando: "me voy yendoooo como el maaar leeento y salvaaaje cooomo tuuuu". Dificil de digerir al principio es una canción que uno empieza a tomar cariño, siempre esperando el coro. Tras la catarsis solo queda el teclado... desvaneciéndose como los latidos del corazón.9. Esquizitos - El Elefante del Safari. Siempre con un tinte de parodia y chiste, los Esquizitos (si... aquellos de "Pum Pum Bang Bang"... adiós tristeza.. hola botella de licor) retoman la canción más conocida de "Las Insólitas Imágenes de la Aurora", la banda pre-Caifanes, es decir: "El Safari" y de ahí la mezclan con algunas letras de la canción del sabiondo paquidermo: "El Elefante", para hacer una mezcla garage-punk bastante fina... no hay otra descripción. Prepárense para el slam al momento de que empiece "cuando fuimos de safari...".10. Limbo Zamba - Metamorfeame. El Silencio empieza con una canción que rompe el esquema de Caifanes... "Metamorféame"... y Limbo Zamba, con voz femenina, la retoma en una versión nu-metal / hardcore en donde el doble bombo nos hace querer hacer headbanging.. otra versión dificil pero que poco a poco nos empieza a gustar.11. Dr. Coss - Afuera. No hay muchos comentarios de esta canción... honestamente creo que es muy mala y poco propositiva. Pero bueh... al menos nos recuerda a la canción original y... que al mismo tiempo no es de las mejores.12. Pornoshop - Nada. Esta canción, tan oscura como la original, es mucho más pesada y capta la esencia de la original... si bien no destaca en el disco es una buena versión.13. El Clan - Será por eso. Si bien ya se hizo una versión con José Fors y Saul, el Clan intenta hacer sus pininos con una voz que tristemente suena muy finjida al principio... pero que los arreglos musicales hacen de esta una versión también rescatable. Insisto... lástima de la voz que pareciera temblar dudando.14. Violenta - Mátenme por que me muero. Otra versión que nos recuerda al hardcore / nu-metal californiano... de repente a la Korn y demás bandas... se queda algo coja con una voz en la que de plano encontramos que la melodía no se le da a la vocalista de Violenta. Pero está chistoso escucharla.En fin... todo fan de Caifanes tiene que tener este disco.. así que búsquenlo ya que todavía se encuentra en tiendas... rascándole bien.... y por otro lado es un buen testimonio de exponentes musicales que ya no recordamos pero que sin duda han hecho cosas bastante avanzadas para su tiempo.Antes de que nos olviden - Tributo a Caifanes Volumen 1UKUMENE]]></content>
		</document>
		<document id="9b763867723d43c74aaab501407de512" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/aos-de-rock-en-su-honor-karencitas-dep.html">			<content><![CDATA[Como dice una famosa canción de los Beatles.. "I read the news today oh! boy"... una noticia muy triste para el rock mexicano y para todos aquellos que buscamos recordarle a la gente que hay algo más aparte de las bandas que salen día a día... Manuel "Karencitas" fue y será un amigo... un compañero en esta búsqueda por recordar que el rock de hoy en día tiene una trayectoria.. que si no hubiera habido gente desde hace cincuenta años que ha tratado de innovar ahora no tendríamos festivales masivos y un impulso para las disqueras independientes.Esta noticia es triste para todos nosotros... incluso para los que no lo conocieron.. su archivo musical es y será impresionante... cinco décadas de rock... todo bien catalogado y documentado... su sitio de internet es una excelente aproximación a la historia del rock mexicano.. lectura obligada para quien quiera informarse...http://www.maph49.galeon.com/avandaro/avandaroa.htmlSin embargo me causa extrema tristeza enterarme de ello... de la gran pérdida... gracias a él pude dar un regalo a mi hermano... hijo del guitarrista y lider del grupo Tequila... que tocara en Avándaro... Karencitas me permitió conseguir toda la discografía... regalo inolvidable que es el escuchar la historia del rock... simplemente no hay forma de rendirle el homenaje pertinente a este personaje de la red y la vida real... reconocido en blogs, programas para bajar música de la red... el Soulseek.De lo más profundo de mi ser lo siento mucho, realmente estoy triste... un pésame para la familia y no un minuto de silencio... sino años más de rock por venir... Salud Karencitas... y gracias... gracias por ayudarnos a encontrar el soundtrack del México que conocemos hoy en día.Ukumene (compartiendo el pésame de Xpersona y cientos de rockeros mexicanos)]]></content>
		</document>
		<document id="961ef5ebf3ee5cc6c6a9ac6a83467828" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/cala-con-huevos-y-cajeta.html">			<content><![CDATA[En 1989, agotados por la extensa gira de "Abre tu corazón", Rostros Ocultos decidió darse unas vacaciones para concretar proyectos personales. Tras la salida de Arturo Ybarra, Cala reclutó a diversos guitarristas reconocidos para suplir su ausencia, uno de ellos fue "El Vampiro", hoy músico de Jaguares, así como Felipe Staiti de Enanitos Verdes. La actividad en vivo se vio detenida, pero Rostros Ocultos participó en un acoplado, del cual se desprendió el éxito "Divididos".Arturo Ybarra, por su parte, comenzó con la producción de música gospel, expresando claramente su pasión hacia la reflexión espiritual del ser humano. El nombre de esta experiencia es Luz Aquella, proyecto que ha logrado colocarse como uno de los grupos favoritos en la música cristiana. Esperamos que alguien pueda contribuir con dicho material; Arturo Ybarra - Luz Aquella.Después de elegir su carrera propia, Cala partió a Nueva York para editar su disco solitario, titulado "Con huevos y cajeta" , esto entre noviembre de 1993 y marzo de 1994. Este álbum como solista fue producido por Eddy Martínez, quien había trabajado anteriormente con Mick Jagger, de los Rolling Stones. Quien por cierto colabora en el disco con la canción "Don't Look Behind you".Cala regresó a México y realizó una gira de extensa con el sencillo Siglos, el cual logró colocarse en las listas de popularidad en la radio y en algunos canales de videos que popularizaron el tema. De este disco se desprendieron otros sencillos como "Ella", original del maestro José Alfredo Jiménez. En la gira, el invitado principal fue Arturo Ybarra… los caminos se entrecruzaron nuevamente. En 1997 y por petición de la compañia deciden juntarse nuevamente como, Rostros Ocultos y lanzan al mercado "Dame una Razón".Nota: Este disco se había publicado ya anteriormente en Centro de Reckolección Musical, pero es de la autoria de este blog. GraciasXpersona]]></content>
		</document>
		<document id="a005c53d7fae90f089f82ed4be47568d" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/duele-se-estremece-el-corazn-cuando-lei.html">			<content><![CDATA[Duele, se estremece el corazón cuando lei el anterior post; hace días el estuvo bajando canciones que me habia permitido "tomarle", se me hacia raro y le pregunte el porque si el tenía esos archivos, jamás me contesto...Manuel, Karencitas un rock a tu memoria...Duele más porque el me ayudo a realizar un programa de radio por los 50 años del rock nacinal, jamás le llego su copia....Hasta la victoria siempre, Manuel...A él dedicamos el siguiente disco.Corría el año de 1984 y algunas compañias querían ver si el rock nacional les pordría convenir; una pareja no quería ver si se podía se lanzo al ruedo, Juan Navarro y Chela Braniff; ellos junto a Ricardo Ochoa (Líder de Peace and Love); ellos apostaron y crearon Comrock.El prímer éxito del incipiente y principiante sello, fue un acoplado, llamado así sencillamente: Comrock, en 1985. Este disco lo hicieron casi casi a salto de mata, por aquello de que el rock es malo. Grabaron a Dangerous Rhythm, Mask, Kenny and The Electrics, Punto y Aparte y Los Clips. Dos de ellos Defeños y 3 Tapatíos; aunque la idea de Comrock siempre fue el rock en español, las bandas (como en los años anteriores) creían que el hacerlo en inglés les abriría las puertas en Gringolandia; y la idea fue regresarlos a su origen, por lo tanto aparecen Kenny y Los Eléctricos y Ritmo Peligroso; Mask no cambio nada.Este disco contiene 6 canciones en inglés y 4 en español.1. Me quieres cotorrear - Kenny and The Electrics2. Marielito - Dangerous Rhythm3. I'm the fox - Mask4. Don't cry for the radio - Punto y Aparte5. Una buena lección - Los Clips6. Going Down - Mask7. Heart Break - Punto y Aparte8. A woman in love - Kenny and The Electrics9. Modern Minds - Dangerous Rhythm10. El Final - Los ClipsAsí tenemos como comentario que; Mask con José Fors (Lepra, Duda Mata, Cuca, Forseps) y Arturo Ybarra (Montana, Rostros Ocultos) fueron los primero Heavys conocidos; Los Clips nos muestran el origen de "el final"; vemos un poco la cara punk de Dangerous Rhythm (Ritmo Peligroso) y que decir del "romanticismo" ochentero (me recuerda a Cindy Lauper de repente) de Kenny...A Comrock lo que le funciono de maravilla fue el haber producido y lanzado el disco Simplemente de El Tri. En 1988 se vende el sello Comrock a Warner, el cuál dejo morir a todos y solo se quedo con El Tri. Pero esto y las demás bandas aquí mencionadas, hablaremos más adelante.Xpersona]]></content>
		</document>
		<document id="170c476685bf81b23448f1f1e98bbef3" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/hasta-la-victoria-siempre-karencitas.html">			<content><![CDATA[lunes, noviembre 13, 2006Subanle al volumenHoy por la mañana Balmori, me dio una mala noticia, de que Karencitas (como era conocido Manuel en la comunidad que usamos el soulseek) habia muerto. Se me hacia raro que tenia dias entrando a soulseek y no verlo, tenia muchisimo material de rock mexicano, cubria de los 50s a los 70s. Es curioso, un dia buscando musica de Las Animas del Cuarto Oscuro di con él en el soulseek, lo que primero me sorprendio fue la cantidad de discos que tenia para compartir. Primero le escribi para preguntar si no habia problemas por bajar canciones, ya que muchos suelen tener muchos discos y negarlos, casi casi los ponen solo para presumirlos, y amablemente me dijo que bajara lo que quisiera, depues platicando me comento de las bandas que llego a ver en vivo, grupos legendarios y que uno solo conoce por medio del imaginario popular.Compartimos material, siendo el saldo positivo a mi favor, ya que me quede con más discos de los que pude pasarle, y quedaron pendientes algunas cosas que puse en linea parar el. Un gran difusor del rock mexicano, que aun muchos tratan de ningunear, nunca se rajo ni en los momentos negros de esa musica en Mexico, fiel a lo que se producia. Creo que a muchos nos dejo un gran legado entre sus archivos. Me entere que su coleccion de discos los lego a la fonoteca de la UNAM, aún despues de muerto no dejo de pensar en que la musica siguiera sonando.En su memoria seleccionen la cancion que mas nos guste de rock nacional y subanle todo el volumen, nunca un minuto de silencio, que por años el rock tuvo que callar.NOTA: Tomado del blog de Dennys Samborns___________________________________________________________________________________Archivo del Rock Mexicano, se une (tarde, pero apenas nos enteramos) a esta pena que DEBE de afligir a todo el ROCK MEXICANO; porque una persona que le es tan fiel, y le conoce tanto, no debe ser tomada como cualquier otra persona, y debe ser valorada por que siempre creyo en todos.Alguna ocasión se le propuso (a Karencitas) crear un sitio espejo al suyo para que siempre estuvieran sus archivos disponibles a todos, esa idea ya no será posible, esperamos que la fonoteca tenga la misma visión que él. Recordamos que siempre le gusto mucho una canción socialista llamada "Bandera Roja" , aquí se la dedicamos con la Orquesta del SUTERM, canción, obvío, compartida por el.Descansa en paz, Manuel. Te recordaremos siempre, tu eras el verdadero Archivo del Rock Mexicano. :'( .Ukumene y Xpersona]]></content>
		</document>
		<document id="f8b99600f06953e7de49ffbf02079337" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/la-otra-navidad.html">			<content><![CDATA[Reedito esta entrada, ya que andamos en estas fechas tan (in)felices, dando pauta (jalón de orejas para Ukumene) a que también ya le atice.Un disco para estas fechas, perfecto, lo postee hace un año, que mejor de nuevo después de que tanta gente lo pidio, aquí va de nuevo... comentenlo!!!XpersonaAntes que nada FELIZ NAVIDAD Y PROSPERO AÑO NUEVO.Un albúm muy buscado y creo que por primera vez reseñado en un blog, tenemos un trabajo realizado por puro rockero tapatío (aja), esto incitado por el reconocidisimo José Fors, el trabaja, busca, ayuda, actua, mueve, etc... Para que este proyecto-idea-sentimiento se de con el nombre de La Otra Navidad.De este trabajo realizado en el invierno del 2005, viene un poco a la idea de que este mundo re-evoluciona, y tenemos que ver o vivir de otro estilo la navidad. José nos escribe un poco la idea del mismo diciendo: "Con la idea de romper un poco con la tradición, decidí reunir a un puño de agrupaciones y musicos de Guadalajara para ver como cada uno trataba el tema de la navidad y parece ser que a travéz del tiempo ha cambiado la percepción de estas fechas." Y esto lo firma el año pasado.El trabajo cuenta con 12 temas, con lo más variado de los generos - bandas que se dan por alla en la Perla Tapatía.1.- El tema que abre el disco es Mi regalo de Navidad a cargo de Forseps, un tema un tanto trágico, un tanto triste y retoma un poco las ideas tradicionales de navidad y de villancicos, musicalmente es "Forseps .02" con gorrito de navidad y cascabeles, agradable, buen tema para iniciar el disco.2.- Los Garigoles banda de punk (ahora, y que más bien parece reencarnación de Ritmo Peligroso o El Personal, versión ...sinpalabras...) y que antes parecia de ska; nos da uno de los temas más "moviditos" del disco con Navidad de a Mil, Panteras, Gwise y Kike, nos muestras aun su lado "chavo" que traen desde 1990, de este tema existe videoclip.3.- Recuerdan a la vocalista de La Dosis, si Sara Valenzuela en plan de solista nos subyuga con una rock muy a su estilo, cumbianchero, sabrosón, tranquilo; ella hace la voz, coros, guitarra, teclados y programaciones dentro del tema: Navidad.4.- Este tema o el incluir a esta banda hace al disco más "acerdado" al público juvenil, ya que si mencionaramos los nombres Alex, Gus, Pedro e Ingui; no nos dirían nada, pero si mencionamos el nombre de la banda a lo mejor los "viejitos" se quedarían en las mismas y los chavos optarían por oirlo, Disidente. Esta banda de punk indie nos trae Diciembre, tema por cierto el más "rockeron" del disco, con una letra sencilla, nada del otro tema, pero que hace buena macuerna con la música y estilo de la banda, aunque si la verdad pudieron haber hecho algo más por la letra.5.- Vera & Neil Black, una sinaloense y un texano, hacen una balada rock, sin pretenciones, no tanto fina pero si delicada, sin complicaciones y sin pretenciones; Hoy no es Navidad. Al final Black interviene en la voz, dicho sea de paso la letra en el arte no incluye su "parte"; además cuentan con la ayudadita de Ellerbrock y Fors en la guitarra y en letra y teclados & programación.6.- Rocamadre nos da un tema que en algunos momentos pensamos que nos quedaron a deber o de plano se les murio la neurona, ya que algunas partes son muy repetitivas, la letra; Verte al Amanecer. La voz la tiene a cargo Aldo Ochoa, hermano de Galo Ochoa, y que también es la voz de Nata, que por cierto nos recuerda un poco a los chilenos Lucybell y su vocalista Claudio Valenzuela.7.- Cala Villa nos muestra su lado electrónico, un poco visto en su disco solista, aquí le hace el quite (como a muchos dentro del disco) Fors, en los teclados; además escuchamos a un Cala tocando el sax; que por cierto cambiar de español a ingles durante la interpretación como que desconcierta un poco. Llevame a mi, es un tema un tanto por el lado amoroso-critico, a los fans, pues les va a gustar, a quien no lo sea es un tema más.8.- Una banda más (sin afan de molestia) de la bandita tapatía lidereada por Fors y compañia, dentro de las cuales estan aparte de Cuca y Forseps; Rocamadre, Nata, Las Horas Muertas, Chick Freak, Projector, etc... Viene Los Perros, en esta, los conocidos son Zumo "Bull Terrier"en la Guitarra y Nacho "Bulldog" en la Bateria.El proyecto Los Perros nace el 16 de noviembre. de 2005, gracias a La Otra Navidad. El resultado de la grabación de LOS PERROS fue Cococlos al tratarse de un rock duro y sin pretenciones, al darse buena quimica, ya que la canción fue hecha en 2 ensayos y se grabo en 7 horas. Fue donde nace la propuesta de grabar un disco, en estos momentos, estan en la preproduccion de los temas, se estima la salida del disco en la segunda mitad del 2006 (aja).9.- Este tema nos recuerda un mucho al soundtrack de "El extraño mundo de Jack", Momo nace en el año 2000, concepto manejado anteriormente por unicamente mujeres, en la actualidad momo esta conformado por su lider Carmen Reyes en la voz y guitarra, acompañada de musicos invitados. Las Momo de hace un año rondaban entre el rock-punk-grunge, y su tema La Muñeca denota que estas chavas de morritas, les latían los juguetes de niños. Lástima que la alineación de esta banda haya cambiado, buena sucesión a lo que habian hecho en los 90's Aurora y La Academia.10.- Carta a Santa se discute como el mejor rock y tema dentro del disco, el Maistrín de Gerardo Enciso, se da el gusto de convidar de ello a Chacha, Zumo y Orco, y hasta su hija Angela. Rola bastante recomendable, así, sin más que decir.11.- Joli es un proyecto que inicia Eric Díaz, bajista conocido en la escena por su participación en la desaparecida banda Los Gallos, en el disco Forseps .02 y por sus ya varios años tocando en la popular banda de covers: Los Hongos, quien después de una larga búsqueda de una voz femenina con fuerza y estilo propio, se topa con Cecilia Salcedo, quien ya antes había colaborado en los coros para Carmín, La Dosis y Nata. Almas Vacías, se inclina entre lo acústico y lo electrónico fusionando ritmos como el bossa nova, chill-out, pop, soul, trip hop y rock; un tema que no hace mella en el disco.12.- José Fors nos da la despedida de este trabajo, con un trabajo acústico, Otra Navidad; al cual lo acompañan Zumo y Orco; como tema de despedida es bueno, como tema en solitario es un poco aburrido, me recuerda a algún tema del .02, pero realiza la función que tiene.El arte del disco lo realizan Panteras y Fors. Y la producción corre a cargo de Fors, Tuti y Orco.Si no lo encuentran en su tienda de discos favorita, comprenlo por internet en http://www.noiseshop.net/, esta a buen precio.Xpersona]]></content>
		</document>
		<document id="e3d7bf5bebfcad6521a28eaba081c394" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/tequila-power-1974.html">			<content><![CDATA[En honor a Karencitas subo ahora un disco que él me compartió... Tequila... una banda muy recordada de la época de Avándaro y ahora solo recordada por nostálgicos... de la misma onda de banda al estilo Tower of Power... con arreglos de vientos y mucha energía... lidereada por Richie Triujeque en la guitarra (ahora viviendo en Can Cun, Quintana Roo)... es una banda que tuvo excelentes vocalistas y un sonido particular... comparto con ustedes este disco por el múltiple valor emocional: por Karencitas, mi madre y mi hermano... salú a todos y disfruten.Tracklist:01 - someone to love02 - gotta find a way03 - soraya04 - amigo mío05 - we´re still hot06 - smog city07 - love song08 - communication09 - cozumelTequila - Power (1974)Ukumene]]></content>
		</document>
		<document id="f0cff9d75ecdfd29e3ddf77414a3574a" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/tributo.html">			<content><![CDATA[1998, el Tri cumple 30 años y Opción Sónica y XOC Discos deciden darles de regalo de cumpleaños un Tri...buto, el cual fue galardonado con una gama de músicos y personajes, que vamos a ir detallando.Por este pasaron bandas tan conocidas o desconocidas, y músicos que ni creiamos ver en algún momento en un disco como este.Guillotina abre el disco, con "Pobres de los Niños", en la cual aún oimos a Aram Hernández en la guitarra. Y dicho sea de paso es la gran sorpresa del disco en cuanto a bandas participantes.Riesgo de Contagio hace lo suyo con "Fz-10", los cuales cuenta con la ayudadita de Alejandro Charpenell de Guillotina en la bateria y Marc Rodamilans en la guitarra, además de la voz accidental de Abel Membrillo de Comando Groovy en un sampler de comercial, si ese Abel, el que sale con Adal Ramones.Escarbame, salia un poquito de lo habitual de lo que hasta entonces se le conocia, con "Perro Negro y Callejero".Los Esquizitos, le ponian sabor al disco con "A.D.O.", aún contaban con Brisa Vásquez en sus filas.Limbo Zamba, dio el unico track con voz femenil del disco, con "Mente Roquera".Consumatum Est, esta gran banda, y gran desaparición también, se mete a hacer, una de las mejores versiones del disco, con la canción "Pobre Soñador", en la cual tienen como invitado de lujo a Pepe Abrego de Real de Catorce en la guitarra.Los Lagartos, crean una de sus mejores rolas en general, con un rock bien puesto, y les acompaña Jarris Margalis (ex-Jaguares) en la guitarra; en la bien puesta "Vicioso".Los Humanos, recrean de una manera un tanto "sabrosa" a "María Sabina", recomendable.Después hablaremos de ellos y su unico disco.Monalisa Overdrive, hace una versión caotica, tirandole al cyber-Punk, trance o algo así; con su versión de "Triste Canción"; además de tener como invitados a Luis Enrique Guzmán de L.L.T. en la voz y a Horacio de Heavy en la guitarra.Natasha, da una muestra de su propuesta de alternativo-core (je!) con "Sópleme Usted Primero".Fratta, es la sorpresa del disco, empezando por pertenecer a un genero un poco "raro" a lo visto en los anteriores tracks, con un rock pop-electro; PERO bastante agradable para oirlo en un bar de lounge si se aburren, su versión de "Inyecciones de Rocanrol" puede ser un descanso dentro del disco. Lo acompaña Héctor Page en la guitarra.Hélicón, con su hard nos da muestra de coraje con su versión de "Encuentros Cercanos del 3er Sexo"."Los Patos" de Next nos dan a mi parecer la mejor canción de todo el disco con su versión de "Agua mi Niño (La Curva)", la cuál incluye en la voz inccidental al mismisimo Alejandro Lora.Eléctrica y sus "Piedras Rodantes" nos quedan a deber en su intervención en este disco.Funkswagen nos muestran una vez más que el electro experimental es lo suyo, su versión de "Niño sin Amor" es una gran muestra palpable de ello.Además participan tanto en la producción, como en la grabación y mezcla:Enric Rodamilans y Edmundo Navas; Marc Rodamilans, Emmanuel del Real (Café Tacuba), Gerry Rosado y Carlos Walraven (los 2 de Consumatum Est).La masterización corrio a cargo de Jack Endino.Por último Alex y Chela Lora fueron participes de este proyecto, y se "hecharon su gol" con una propaganda a Greenpace México, al final del disco.Xpersona]]></content>
		</document>
		<document id="50906a227733c32511e0a458a547efb5" url="http://archivodelrockmexicano.blogspot.com/2006/12/v-emergente-2002-suave-records.html">			<content><![CDATA[Por fin... después de varios días de estar batallando con la red para poder subir este disco, se hizo justicia y ya está en los discos duros de Rapidshare.Suave Records, una disquera fugaz que se diera a conocer por el soundtrack de "Y tu Mamá También", el surgimiento de Volovan y el primer disco solista de Joselo, "Oso" lanzó el 2002 un compilado con lo que creían serían los grandes exponentes de la música mexicana, principalmente rock y electrónico. Muchos de esos nombres pasaron desapercibidos en su momento, casi ignorados y el compilado se quedó en el olvido. Lo que no sabrían los compiladores es del éxito impresionante que ganarían poco tiempo después gran parte de los integrantes, y es por eso que aquí consideramos a este como una pieza importante de lo que después sería la escena indie (si se le puede decir escena y con la advertencia y casi regaño de que no existe dicho término como género), ya que como verás más abajo, el tracklist está de primer nivel:Disco 1:01. Yepa yepa yepa - Silverio02. Pontiac Firebird - Sonido Lasser Drakar03. Holy Paprika - Cometa04. Danzon-era - Natos05. Cha cha cha - Instituto Mexicano del Sonido06. Royal Robot - Duopandamix07. Chemis - Panters08. Memoria - Murcof09. Wise - Smoke10. I want my GTR - Polifonía Visual11. Tai - Ghaia12. Dirty Rio - Balboa13. The World id going to Hell - Santos14. Dance May - Sánchez DubDisco 2:01. El Sindicato de los Morenos - Orgullo Mexicano02. Polvo - Bikini03. Voltage is ok! - Los Fancy Free04. Chica Moderna - Intestino Grueso05. Oda al Foco - Sofa06. Godzilla - Niña07. Bon Soir - Revolver08. Pixel - Maple09. Psicología General - Modular10. No Quiero - Misioneros11. Betty Blue - Arizona12. Here on Stereo - Dendron13. I Lobby - Falcon14. Cámara Lenta - Pistol Chunky15. Misiones - Villa Jardín16. Qué vamos a hacer - Fisko 23Como pueden ver las participaciones son bastante variadas y sin duda muuuuchos de estos grupos han dado de qué hablar últimamente y por ya un largo tiempo... sin embargo otros están medio perdidos... espero si tienen los discos de cada una de estas bandas (de las que llegaron a salir) que los difundan para reconocer el trabajo adelantado para la época (ya hace seis años) y que ahora es lo que inunda nuestras frecuencias radiofónicas (ejem.. Reaktor)... en fin.. un abrazo a todos y gracias por el recibimiento de este blog... no olvidemos que es por la música... a difundir se ha dicho y dos cosas... si ven este disco cómprenlo... si ven una copia extra avísenme que ya el mío está viejito ha ha...Ukumene]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>