<author id="aa7d1d72d43be96084b099dcb79ee463" url="fragmentosdetornavuelta.blogspot.com" feed="http://www.blogger.com/feeds/8048733769943297943/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8c8a85051f5a7699a02177b290775a42" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/aa-reanuda-su-vuelo-miami-cozumel.html">			<content><![CDATA[RedacciónAmerican Airlines en conjunto con el gobierno de Quintana Roo, anunciaron el reinicio de su vuelo Miami-Cozumel, un servicio sin escalas que comenzará a operar a partir del mes de noviembre una vez que la Dirección General de Aeronáutica Civil de su aprobación para comenzar con los vuelos.Esta ruta operará cinco veces por semana y convertirá a AA en unas de las aerolíneas estadounidenses con más vuelos a América Latina.Antonio Guerrero Sotomayor, Gerente General para Cancún y Cozumel de American Airlines expresó su beneplácito de que la aerolínea por regresar a este destino, ofreciendo a sus clientes aún más opciones para sus viajes entre México y los Estados Unidos. Esta nueva ruta le dará a los clientes de Cozumel acceso a la red de destinos One World a través del centro de conexiones de la aerolínea en Miami.En esta ocasión la ruta será atendida en un  Boeing 737-800 con 150 asientos y para los clientes que lo deseen, ya es posible hacer reservaciones para comenzar a volar a partir del 21 de noviembre. A reserva de la autorización final del gobierno mexicano, se ha previsto que el horario del servicio será:Martes, jueves, viernes y domingos:Vuelo 2409Sale de MIA a las 11:20 a.m.; llega a CZM a las 12:20 p.m.Sale de CZM a la 1:35 p.m.; llega a MIA a las 4:20 p.m.Sábado:Vuelo 2409Sale de MIA a las 12:45 p.m.; llega a CZM a la 1:40 p.m.Sale de CZM a la 2:40 p.m.; llega a MIA a las 5:25 p.m.]]></content>
		</document>
		<document id="ebae295b04adb74e3d11e08e14e99dd7" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/aeromexico-inicia-sus-primeros-vuelos.html">			<content><![CDATA[Con información de AeromexicoAeromexico inició el día de hoy sus primeros vuelos con el nuevo avión Boeing 787-8 Dreamliner cubriendo las rutas Ciudad de México–Monterrey y Ciudad de México-Tijuana. El 24 de septiembre esta misma aeronave continuará su viaje dando inicio a la operación de los vuelos diarios AM0408 y AM0409, que van de la Ciudad de México a Nueva York y viceversa.De esta forma, Aeroméxico se convierte en una de las primeras 14 aerolíneas en el mundo en volar con el avión más moderno y equipado de la industria aérea.El Boeing 787 Dreamliner tiene adelantos tecnológicos y estructurales únicos en su tipo. La configuración de cabina tiene 32 asientos con inclinación 180 grados “full flat bed” en Clase Premier, y 211 asientos de última generación con mayor espacio en Clase Turista. Además de interiores “Sky Interiors”, equipados con iluminación led, así como ventanas considerablemente más grandes que los aviones de su tipo y una presurización que reduce la fatiga en vuelo.Este nuevo avión además cuenta con sistemas personales de entretenimiento con pantallas Panasonic de 16 pulgadas “Elite High Definition” en Clase Premier y “Eco Monitor touch screen” en Clase Turista, en los que se puede disfrutar de una gran variedad de películas y series de televisión. Cuenta también con un sistema de “Moving Maps” que ofrece la información del vuelo en tiempo real, la aplicación Jukebox que permite programar playlists con 1,500 canciones ofrecidas en el sistema; iConnect para sincronizar un iPod en el sistema de entretenimiento y el sistema Seat Chat, que sirve para comunicarse con otros pasajeros en el avión, entre muchos otros avances.]]></content>
		</document>
		<document id="faf7fac04b1db475a4d49a9cd12c85f9" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/aloft-llega-cancun.html">			<content><![CDATA[RedacciónImágenes cortesía StarwoodCon una innovadora propuesta en estilo y diseño, la marca de hoteles Aloft llega a Cancún para ofrecer a sus clientes toda una nueva alternativa muy enfocada a aquellos viajeros que gustan de una propiedad con personalidad y muy bien servicio a un precio accesible.Ubicado en la zona hotelera de Cancún, a un costado del Centro de Convenciones y Exposiciones, el nuevo Aloft se incrusta en una de las áreas más vibrantes y bulliciosas de este destino turístico. De esta forma, la propiedad provee a los viajeros de un lugar con estilo a un precio accesible, tecnología de punta y una atmósfera de encanto.No por nada la marca se ha posicionado como el destino perfecto para la siguiente generación de viajeros, gracias a una perfecta combinación de música, diseño y tecnología, pero sobre todo, haciendo énfasis en una experiencia totalmente sensorial.El nuevo Aloft Cancún cuenta con 177 habitaciones tipo loft, con techos de casi 3 metros de altura y ventanas extra grandes. Todo esto complementado con impresionantes espacios públicos, los cuales han hecho de la marca un éxito mundial.Debido a lo anterior, los huéspedes pueden convivir con otros huéspedes, leer el periódico, trabajar en sus laptops, jugar un partido de billar, o tomarse un trago con los amigos en el área de lobby  o en el bar.El hotel también cuenta con una alberca en el último piso del hotel, un café re:fuel, el gimnasio re:charge, con un área de vapor y dos cabinas de masajes, además de 1,900 metros cuadrados de espacios para banquetes y juntas.  Con esta apertura, Starwood Hotels & Resorts suma 25 hoteles en el país (con sus distintas marcas) y más de cinco mil habitaciones en ciudades y destinos como Monterrey, Guadalajara, Cancun, Puerto Vallarta, Punta Mita, Los Cabos, entre otros.Aloft en América LatinaLa marca Aloft debuto en América Latina en el 2011, con Aloft Bogotá, seguido de Aloft San José en Costa Rica y Aloft Panamá que abrió sus puertas el 9 de septiembre.  Hoy en día existen ocho hoteles Aloft en operación, bajo contratos de construcción o desarrollo en la región.  En México, Aloft Guadalajara y Aloft Mérida, están planeados para abrir durante los próximos dos años, mientras que Aloft Asunción y Aloft Montevideo,  abrirán sus puertas en el 2015.]]></content>
		</document>
		<document id="1140a5f106eb0df046a1a3622eaf3bc1" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/aumenta-la-llegada-de-cruceros-la-paz.html">			<content><![CDATA[RedacciónFoto Cortesía La PazComo un hecho sin precedentes han calificado las autoridades de La Paz, el interés de las compañías navieras en el destino y confirmaron que para la temporada 2013-2014 el puerto tendrá un incremento en el número de arribos, lo cual lo colocará por encima de destinos como Mazatlán y Topolobampo.El pasado 22 de Septiembre se recibió el primer crucero de Princess Cruises, y el siguiente navío arribará el 7 de diciembre, mientras que para el 2014 se tienen programada la llegada de 13 naves más.La llegada de estos mega cruceros, aunque sea una parada breve, habla del interés que tienen las compañías turísticas internacionales por el destino, ya que la ciudad resulta atractiva, principalmente por su seguridad y la amplia cantidad de servicios turísticos que ofrece.Para el presidente de la Asociación de Hoteles de La Paz, Agustín Olachea Nogueda, los cruceros, además de la derrama económica, también son un factor muy importante en la difusión de los atractivos de un destino turístico, pues la mejor promoción es la que se hace de "boca en boca".Para muchos destinos alrededor del mundo, los cruceros han sido la clave para posicionarse y recibir importantes flujos de turistas dijo el funcionario. Eso sin mencionar el hecho de que diversos estudios señalan que los cruceristas gastan en promedio 80 dólares por persona.]]></content>
		</document>
		<document id="214a7ff2dd5f05db7400262b705979c3" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/el-festivalinternacional-de-cine.html">			<content><![CDATA[El Festival Internacional de Cine Fantástico, Terror y Ciencia Ficción mejor conocido como Feratum, celebrará su segunda edición en el Pueblo Mágico de Tlalpujahua, Michoacán, del 3 al 6 de octubre de 2013, con la participación de 21 países.Este festival trae a México lo mejor de la cinematografía mundial en los géneros, terror, fantasía y ciencia ficción, con una programación que estará compuesta en su mayor parte por las películas que toman parte de la competencia oficial en las categorías de: largometraje de ficción internacional, largometraje documental internacional, cortometraje de ficción internacional, cortometraje de animación internacional, y cortometraje de ficción mexicano.Titulos como: Thanatomorphose (Canadá, 2012), Apio Verde(Chile, 2013), Cannibal Dinner,(Alemania,2012), Gut (EstadosUnidos,2012),son algunas de as propuestas que más destacan además de Visceral (Chile, 2103), La Gravedad del Púgil (Chile, 2013), Rewind this (Estados Unidos, 2013) Polos, (México, 2013).En su mayoría las películas aquí expuestas son estrenos en Latinoamérica, sobresaliendo Birth of The Living Dead producida por Larry Fessesen y protagonizada por George Romero, ganadora de múltiples premios internacionales incluyendo el NYSCA y Taligrass Film Fest como mejor documental. El festival será complementado con un amplio programa de actividades, entre las que destaca, la conferencia magistral Master Horror´s,  impartida por José Mojica (Coffin Joe), Rodrigo Gudiño y Gary Pullin, así como conferencias sobre Cine fantástico de Nigeria e India, Impartida por Jorge Grajales o aquella que llevar por título Colombia Psicotrópica ingenua y salvaje impartida por el director de ZinemaZombieFest de Colombia, Rodrigo Duarte.Por otro lado, Rodrigo Gudiño presentará su libro sobre las películas del género más menospreciadas de la historia  "200 Alternative Horror Films You Need to See", al tiempo que Gary Pullin, el artista gráfico, tendrá una exhibición especial de sus ilustraciones en el Museo Rayón  de Tlalpujahua, Una de las actividades alternas más esperadas es La Marcha de las Bestias, caminata nocturna en la cual todo el público va disfrazado de alguna bestia terminando en la icónica Torre del Carmen.]]></content>
		</document>
		<document id="42ecad4fe9ad7b6cf992705dd8a9629c" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/entregan-distintivo-tesoros-de-mexico.html">			<content><![CDATA[Foto cortesía: Sectur YucatánUn total de nueve establecimientos yucatecos recibieron el distintivo del programa “Tesoros de México”, que opera la Secretaría de Turismo (SECTUR) y tiene como propósito impulsar la excelencia en los hoteles y restaurantes que promueven la riqueza de la cultura mexicana.En el marco del Foro Regional de Consulta para la Integración del Programa Sectorial de Turismo 2013-2108,  se otorgaron los reconocimientos a las haciendas Itzincab de Cámara, Misné, San Antonio Millet, San José, Santa Rosa, Temozón y Xcanatún, además del hotel Casa Azul y el restaurante “La tradición”.Las firmas, que con el reconocimiento se integraron a ese esquema, obtuvieron 82 por ciento de calificación en la rigurosa evaluación de sus estándares de servicios, características arquitectónicas y oferta gastronómica. Actualmente existen más de 120 establecimientos de ese tipo dispersos en 10 estados de la República, a los cuales este día se integran los de Yucatán. Gracias a esto, dichos establecimientos ofrecen una experiencia extraordinaria en ambientes mexicanos con personalidad, autenticidad, originalidad, confort, quietud, sofisticación y lujo, para aquellos clientes que buscan exclusividad y excelencia.]]></content>
		</document>
		<document id="5f4b25e323720f7616e72067d9f21d64" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/la-ciudad-de-mexico-tendra-su-art.html">			<content><![CDATA[El Secretario de Turismo del DF Miguel Torruco MarquésRedacción Como parte de los esfuerzos que la Ciudad de México realiza para promover el arte y la cultura en la capital del país, del 27 al 29 de septiembre se llevará a cabo el Art Gallery Weekend México 2013, el cual es un encuentro cultural en el que toman parte recintos especializados en la difusión del arte en sus diferentes manifestaciones.Este proyecto que se pretende sea permanente, se presentará cada año en el mes de septiembre y fortalecerá la oferta cultural y turística de la ciudad poniendo al alcance de sus habitantes y turistas distintas expresiones de arte contemporáneo. El Secretario de Turismo del Gobierno del Distrito Federal, Miguel Torruco Marqués, apuntó que este tipo de exposiciones de cultura se llevan a cabo en ciudades como Berlín, Madrid, Viena, Varsovia, Los Ángeles y Chicago, por lo cual Gallery Weekend México presentará en la capital del país las mejores propuestas de arte con lo que, confió, se brindará una singular experiencia en un ambiente relajado, atractivo y familiar.Durante ese fin de semana, los asistentes podrán apreciar las obras y trabajos que pintores, escultores y fotógrafos, entre otros artistas, exhiben en galerías de colonias emblemáticas de la capital del país, como Polanco, Roma-Condesa, Juárez y San Miguel Chapultepec.Agregó que estas colonias son tan importantes y emblemáticas para la capital del país, que serán objeto de un esfuerzo especial de rehabilitación del espacio público y de infraestructura.“Próximamente se iniciará un rescate y una modernización de los grandes parques España y México, que vendrán a consolidar la infraestructura para recibir cada vez más turistas. Por eso el Turibús ya pasa por estas colonias, porque resultan sumamente atractivas para el turista que las visita”, precisó.]]></content>
		</document>
		<document id="ba411dfb47c2b85968ce22634616b1e4" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/los-cabos-esta-listo-para-reir-con-el.html">			<content><![CDATA[RedacciónCon el slogan “donde la tierra termina y las risas comienzan”, Los Cabos, Baja California, está listo para llevar a cabo su primer Festival “Cabo Comedy” del 2 al 6 de octubre en las principales discotecas del destino. Un evento en el que la comedia será el principal invitado y en el que tomarán parte algunos de los mejores comediantes en la modalidad de “stand-up comedy” El evento será producido por el grupo angelino Zaring y será estelarizado por los comediantes más exitosos de la industria, así como una selección de nuevos talentos  quienes servirán de teloneros a los actos principales; donde el punto culminante será la ceremonia de premiación al gigante de la comedia, el fundador de club Improv, el legendario Budd Friedman, quien celebra los 50 años del icónico centro nocturno. El Cabo Comedy Festival incluirá paneles de discusión sobre el negocio de la comedia con escritores, productores y miembros del elenco, además de campos de golf de celebridades y torneos de póquer, cuya recaudación será donada al DIF local]]></content>
		</document>
		<document id="a07015e16742c57897242650a2bfb22" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/09/ruiz-massieu-promueve-destinos.html">			<content><![CDATA[La Titular de SECTUR durante su gira en RusiaRedacciónFoto: cortesía SecturDurante su reciente gira de trabajo por Rusia en el marco de la reunión del G20, a la que acudió como parte de la comitiva presidencia, la secretaria de turismo federal, Claudia Ruiz Massieu alcanzó importantes acuerdos para dar a conocer destinos mexicanos en aquella nación.Como resultado de esta gira, se amplió la conectividad aérea y diversos tour operadores manifestaron el interés por lanzar al mercado productos como Vallarta-Nayarit y otros destinosAdemás, se anunció un nuevo vuelo de San Petersburgo a México, a partir del 23 de octubre próximo, y se desarrollarán estrategias de promoción conjunta para reforzar el flujo de turistas desde ese país al Pacífico mexicano.De igual manera, la empresa Transaero Tours se comprometió a analizar esquemas económicos y financieros para iniciar operaciones vía Transaero Airlines a la Ciudad de México y, en esquemas vía Transaero Charters, en los próximos diez días tendrá propuestas de operaciones con riesgo compartido a Acapulco y Vallarta-Nayarit. La titular de SECTUR también sostuvo un encuentro con Alexander Shapkin, Presidente de la Comisión de Turismo del Gobierno de San Petersburgo, con quien acordó establecer un mecanismo de cooperación turística y cultural entre ambos países, particularmente entre San Petersburgo y la Ciudad de México, con participación importante de las entidades del sector turístico y cultural. Las conversaciones continuarán con el fin de desarrollar un esquema de intercambio basado en conceptos como la “Semana de México en San Petersburgo” y la “Semana de San Petersburgo en México”, que permitan aumentar el flujo turístico entre estos mercados. ]]></content>
		</document>
		<document id="5d61c0da953ecdd2de4f2ff35892839d" url="http://www.fragmentosdetornavuelta.com/2013/11/aeromexico-abrira-nuevo-vuelo-los-cabos.html">			<content><![CDATA[El Arco de los CabosEl Fideicomiso de Turismo de Los Cabos anunció que se abrirá un nuevo vuelo directo que conectará a la ciudad de Los Cabos con Nueva York,  a partir del próximo 18 de enero del 2014, con el fin de fortalecer los vínculos turísticos y de negocios entre ambos destinos.La ruta  tendrá un vuelo semanal del Aeropuerto Internacional JFK de la ciudad de Nueva York a Los Cabos, saliendo todos los sábados a las 7:00 am para llegar a Los Cabos a las 10:50am y partiendo del aeropuerto de San José del Cabo  a las 11:50am para llegar a NYC a las 7:40pm.Con esta nueva ruta se fortalecerá la conectividad de Los Cabos con el mundo y se dotará de mayores alternativas a un cada vez mayor número de turistas que han expresado su interés por conocer el destino.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>