<author id="aab7f0be3a680b788b4431ecb40fb002" url="jorgeisaias.blogspot.com" feed="http://jorgeisaias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="52d3a0ec7570c7ef733d042c0e291731" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/09/197-aniversario-del-inicio-de-la.html">			<content><![CDATA[Harto, así es cómo me siento de tanta politiquería barata. Apoyé a AMLO en su campaña y apoyo el fondo de las protestas de la Resistencia Civil Pacífica. Pero ahora si me cayeron mal el pasado 15 de septiembre con su ridículo grito.Que tienen que ver los desaparecidos y la muerte del mal gobierno con un festejo cívico. Apoyo su causa pero no sus estupideces. El grito es un acto de festejo, no uno político. Vamos al zócalo a gritar ¡Víva México! sin importar quien esté en el balcón presidencial.Desde aquí una invitación para que el próximo año y los subsecuentes celebremos juntos. La lucha es diaria, démonos un día para celebrar ser Mexicanos. No quiero que en el 2010 vivamos un bicentenario frío, triste y aburrido por continuar politizando todo.A nuestros gobernantes les invito a despolitizar la fiesta y modificar el protocolo haciendo que ya no sean los gobernantes quienes den el grito, sino personas destacadas en el país o en la comunidad.¡¡VIVA MÉXICO!!]]></content>
		</document>
		<document id="e16e8a3cbe73900a1b7eee44555ecbf3" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/09/la-verdad-sobre-el-ietu.html">			<content><![CDATA[En días pasados el Congreso de la Unión aprobó el Impuesto Empresarial de Tasa Única (IETU) que es en palabras simples un nuevo gravamen que busca combatir la elusión fiscal. Es al mismo tiempo un intento de los legisladores por dar un beneficio a aquellas empresas que otorgan beneficios sociales a sus empleados.Sin embargo las Empresas ya están quejándose e inventando cosas que no son realidad. En primer lugar, el IETU es un impuesto que debe afectar las utilidades de las industrias, pero no tiene justificación para incidir en un alza de precios; mucho menos para servir de justificación para trasladar el gravamen a los trabajadores.En realidad, para el IETU son deducibles todas las prestaciones de ley a excepción de los vales de despensa pero estos últimos se convirtieron en los años recientes en una "prestación" enemiga de los trabajadores. Muchas empresas cambiaban el derecho al IMSS, Infonavit, y demás prestaciones por vales de despensa que son mucho más baratos que el valor nominal que representan.Por lo que además se prestan a la evasión fiscal. El IETU es un principio para lograr una mejor distribución de la riqueza por lo que si eres trabajador debes estar feliz de contar con este nuevo gravamen que obligará a la empresa donde trabajas a darte prestaciones por que de no hacerlo se vera gravada con un impuesto mayor.Cómo consumidor nos corresponde no aceptar el incremento de precios dejando de comprar los productos de aquellas marcas que quieran trasladar su impuesto a los consumidores. Debemos aprender a ser consumidores responsables; luchando por nuestros derechos sin permitir abusos de parte de los empresarios.]]></content>
		</document>
		<document id="7162d6af5b286917af9175f635675503" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/09/leyes-de-reforma-reloaded.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas México vivió una de las más intensas batallas entre el Estado y los poderes fácticos. Campañas de desinformación en los grandes medios de comunicación fueron la constante.AMENAZA A LA LIBERTAD DE EXPRESIÓN decían los concesionarios de las estaciones de radio y televisión miembros de la CIRT, ES UN ATAQUE A LA PEQUEÑA EMPRESA decían otros. Pero nada de esto es cierto.La ley electoral es un avance en su materia regulando todo lo que el año pasado el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación manejó cómo elementos que enturbiaron el proceso electoral. Con esta nueva ley desaparecerán las campañas de "Un Peligro para México"; "Un mentiroso"; "Se devaluará la moneda si votas por X"; "Uno de tres" y toda esa publicidad política que invadía las televisiones día tras día durante las campañas.No más anuncios pagados por partidos o particulares para apoyar o atacar a candidato alguno; nunca más veremos a los personajes de novela diciendo por quien van a votar. Nunca más el encono será parte de una campaña pagada por los poderosos escondidos tras asociaciones civiles fantasmas.La ley electoral es un avance pero falta todavía más; de hecho se quedo corta pero ahí vamos. Le faltó regular el tiempo de televisión que deben tener los candidatos en los noticieros. No el contenido pero si la cantidad de minutos en pantalla; deben procurarse sean equitativos entre todos los partidos sin importar si son grandes o pequeños. Necesitamos también penas que incidan directamente sobre las campañas o sobre sus resultados. Por que, mientras las penas sean económicas siempre será un buen negocio infringir la ley si con esto voy a acceder a las esferas de gobierno.Quien viole las leyes electorales debería ser castigado con la anulación de su campaña y/o de la elección.Los congresistas además se atrevieron a crear el IETU cómo una medida para incrementar los impuestos y fomentar la seguridad social en las empresas. Los grandes capitales se enojaron pero es una buena medida y necesaria para tratar de equilibrar la distribución de la riqueza; pero como siempre no es suficiente.Ahora vamos por la ley de Radio y Televisión, misma que el año pasado pasó sin modificaciones por ambos congresos generando la llamada Ley Televisa que fue desechada en su mayoría por la Suprema Corte de Justicia de la Nación por inconstitucional.Esperemos que en esta nueva ley los diputados y senadores promuevan la libre competencia y la total libertad de expresión. Requerimos de más y mejores cadenas de radio y televisión; requerimos del derecho de replica cómo una garantía constitucional; necesitamos que se deje de penar el contenido. Basta ya de imágenes pixeleadas por contener desnudos, no más películas mudas por los diálogos. Ahora si es tiempo que todos los que lloraron por la libertad de expresión demuestren sus convicciones y desaparezca su asociación A FAVOR DE LO MEJOR que solo se dedica a promover la censura.Requerimos una nueva ley que no solamente se preocupe por el equilibrio empresarial y tecnológico; es indispensable además los congresistas se involucren en el contenido y pugnen por una televisión libre y diversa en la que se prohíba el fanatismo religioso, se castigue el fomento a la ignorancia y superchería. México merece unos medios de comunicación adultos que dejen de considerar a sus espectadores y escuchas cómo retrasados mentales.Entrados en gastos, esperemos que nuestros legisladores se avienten a crear una ley anti monopolios firme y segura que equilibre la distribución de la riqueza y fomente la real competencia. Evitando que ya sea cómo dueño o asociado un empresario tenga intereses monetarios en empresas que le impliquen una competencia.Necesitamos que casos cómo el de Bimbo y Televisa queden en el pasado. No puede ser que una misma empresa ofrezca sus productos y los de su "competencia". No puede ser que una misma empresa venda Pan Bimbo, Wonder, Tía Rosa, Marinela, Sara Lee, Milpa Real y otros aparentando que cada uno es competencia del otro; tampoco es posible que sea la misma empresa la que nos ofrezca televisión por cable y satelital bajo dos nombres diferentes.La libre competencia se dará únicamente cuando los intereses económicos de las grandes empresas se vean afectados pero mientras sigamos con estos oligopolios estamos condenados a la violencia.]]></content>
		</document>
		<document id="fe9b124bacd7676de93c72920bdc5dcd" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/09/reforma-electoral.html">			<content><![CDATA[HE AQUÍ EL MARCADOR DE LA REFORMA ELECTORALSENADORES19CIRT0Han aprobado la Reforma Electoral:Baja CaliforniaBaja California SurCoahuilaColimaChiapasChihuahuaDurangoEstado de MéxicoGuerreroJaliscoMichoacanMorelosNayaritNuevo LeónOaxacaPueblaSinaloaTamaulipasZacatecasYA ES REFORMA CONSTITUCIONAL]]></content>
		</document>
		<document id="c348b2be63dd179ec77b75fdb6cab4dc" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/09/seguro-de-desempleo.html">			<content><![CDATA[Marcelo Ebrard, jefe de Gobierno de la Ciudad de México presentó el pasado lunes una iniciativa de ley para instituir en la Capital un seguro de desempleo para aquellas personas que estan desocupadas desde diciembre del año pasado.Lo que pareciera ser una excelente idea se convierte en un asunto ridículo en cuanto vemos los requisitos que pedirán:Hay que haber cotizado al IMSS o haber dado recibos de honorariosSi estás desempleado desde antes de diciembre ya te chingasteTienes que ir a las entrevistas de trabajo que ellos te mandenNo mamen, habemos gente que tenemos años desempleada y peor aún que los trabajos que conseguimos no eran serios y nunca nos dieron comprobante alguno de pago; mucho menos IMSS o cosas por el estilo. Además, ¿le van a conseguir empleo a un Médico en su ramo o tendrá que trabajar de mensajero por que es lo que le consiguieron?Un seguro de desempleo debe ser una garantía que ofrezca el estado a sus ciudadanos en respuesta a la situación social que generan las malas políticas económicas y siempre con vistas a reintegrar a las personas a su vida laboral pero sin pedir requerir comprobantes de la vida laboral anterior y buscando dar a la persona un empleo acorde a sus intereses y capacidades.]]></content>
		</document>
		<document id="d2051cd7597b082c583a54f04f714359" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/10/2-de-octubre-no-se-olvida.html">			<content><![CDATA[Mañana martes se cumplen 39 años de que el Gobierno de Gustavo Díaz Ordaz ordenó la matanza de Tlatelolco; sobre esto podríamos decir muchas cosas pero dejemos que sean los expertos quienes hablen.He aquí un link de Geocities con Información al respecto, http://mx.geocities.com/tlatelolco_oculto/Solo hay que mantener en la mente que más allá de los mitos y realidades que hay sobre este hecho lo más importante es jamás olvidar que sin importar si estamos o no de acuerdo con las peticiones de un movimiento social; más allá de los intereses que toquen; sin importar las afectaciones viales que causen; nadie tiene el derecho de agredir a otra persona por pensar o actuar diferente; mucho menos tienen derecho de matarlo.2 de Octubre, no se olvida]]></content>
		</document>
		<document id="216bd0e33b39e03ad41ed9c812da5c9f" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/10/cllense.html">			<content><![CDATA[Cuándo pensábamos que nos habíamos librado ya del Gollum Sahagún su entoloachado marido y sus excesos, una revista del "corazón" nos los trajo de vuelta en un especial digno casi de la realeza europea. Si bien es cierto que la bocota del ex presidente Fox siempre va a kilómetros de distancia del cerebro de su dueño y ya cómo casi ex primer mandatario mexicano declaró en una entrevista que podía decir cualquier tontería eso no borra de la memoria su promesa de al terminar su mandato retirarse de la política para irse al rancho San Cristóbal a descansar con su mujer.En ese entonces decía que se retiraría a su rancho, pero en fechas recientes y debido al escándalo emanado de la publicación en la revista quien de imágenes de este lugar el ex presichente ha declarado que nada de eso es suyo, es propiedad de su familia.No cabe duda que tanto Vicente cómo su señora esposa viven en un mundo de fantasía en el que ellos son los emperadores y nosotros sus vasallos. Pero con las condiciones políticas del país es casi un hecho que al que esté mas mal puesto le va a caer todo el peso de la ley. Yo tendría miedo si me apellidara Sahagún o Bibriesca.En otros asuntos, es patético ver por televisión al cardenal Norberto Rivera Carrera declarando de su miedo a que lo secuestren o ataquen los Perredistas; sobre todo es terrible cuándo nos enteramos que quienes le cerraron el paso en el centro histórico y dieron un par de patadas a su camioneta no fueron miembros del PRD ni cosa por el estilo, eran parte de un par de asociaciones que agrupa a sobrevivientes de abuso sexual por parte de sacerdotes.Terrible es sobre todo ver a un Cardenal mintiendo abiertamente en Televisión acusando a inocentes y lo que es peor, escudándose bajo su sotana para aparentar que se le persigue por su afiliación religiosa; mostrándose cómo un mártir que lucha contra el terrible gobierno de la Ciudad de México mientras que la realidad es que Norberto Rivera está en este momento enfrentando un juicio en Los Ángeles, California por encubrir y proteger a sacerdotes pederastas.Esperemos que pronto tengamos noticias de la resolución del juez y esperemos además que la ley le haga justicia a esos niños que sufrieron abusos sexuales y siente un precedente para que aquí en México también denunciemos este tipo de actos.Por esto, a Norberto, Vicente y Martha les digo, ¡Cállense!]]></content>
		</document>
		<document id="e66ab3379bd83ab854a94b5f54e1e2aa" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/10/esto-lo-escrib-hace-casi-2-aos.html">			<content><![CDATA[El Cardenal opina de PolíticaJorge A. Isaías SilvaCuando esto escribo son las 4:10 de la madrugada del viernes 14 de Octubre de 2005, la noche esta fría y me encuentro sentado frente al monitor pidiendo a las musas del Olimpo un poco de su gracia para poder comenzar a escribir el presente. De momento llegan todas, susurrándome al oído diversas maneras de tocar un tema por demás complejo, una me dice que lo aborde en un tono trágico, otra que a tono de comedia, otra más me dice que le ponga música para que pueda ser interpretado en las calles y plazas pero es Clio quien me sugiere lo que para mí es la mejor opción.El tema central del presente son las declaraciones que realizó el pasado Domingo el cardenal Norberto Rivera Carrera con respecto del clima político que se esta viviendo en nuestro país, en dichas declaraciones sobresale la recogida por Cinthya Sánchez de El Universal, en la que de acuerdo al cardenal los diputados tienen razón, pero que no la utilizan. Esta declaración por sí misma y después de la injerencia en asuntos internos que Joseph Ratzinger, actual líder de la iglesia católica autonombrado Benedicto XVI, realizara al declarar que el gobierno debe trabajar en los temas que preocupan a la ciudadanía es suficiente ver la manera en que Rivera Carrera se muestra soberbio con los Diputados en general, calificándolos de personas con las que es imposible razonar.Sin embargo este asunto de la intervención de la iglesia católica en asuntos de gobierno en nuestro país no es cosa nueva, es por ello que escuche la sugerencia de Clio y me decidí por abordar este tema desde una perspectiva histórico-social que como una simple nota informativa.Demos un salto al pasado y aprovechando que la celebración por el 12 de octubre esta reciente recordemos brevemente las dos vertientes que tomo la evangelización en nuestro país cuando nos conquistaron los españoles. Por allá del 1521 se perdió la Gran Tenochtitan y con ello se impuso en nuestro territorio una religión venida de lejos y ajena completamente a las creencias de los nativos de estas tierras, los pobladores eran obligados a regirse por los preceptos que de ella emanan y quienes no se convertían eran torturados salvajemente, siendo así que los indígenas buscaron una manera de conservar sus creencias al tiempo que en apariencia adoptaban el catolicismos, con ello se fundo en el territorio nacional un catolicismo híbrido en el que se encuentran mezclados elementos prehispánicos y católicos en un mismo culto, culto que por cierto no es del todo bien visto por la sede vaticana. Muestras de este sincretismo hay muchas, algunas de ellas desconocidas para la mayoría de nosotros pero que para los pobladores indígenas son muestra de la manera en que sus ancestros lograron mantener de manera velada el culto a sus Dioses, un ejemplo de esto es el caso de La Virgen de Guadalupe, quién apareció en el cerro del tepeyac a un indígena recién convertido al catolicismo para informarle que ella era la madre de todos, la madre del salvador; este hecho celebrado cada 12 de diciembre cambia cuando nos enteramos que era precisamente en ese mismo lugar que los Mexicas y algunos otros pueblos de la región adoraban a la Diosa Madre, Tonatzin, quien al igual que la guadalupana ofrecía su apoyo y protección a quienes asistían a visitarla.Los siglos pasaron, los movimientos civiles y sociales se dieron en nuestro país al tiempo que la Iglesia como parte fundamental de la estructura gubernamental se hacia rica a costa de los más pobres e ignorantes, esto fue así durante mucho tiempo hasta que por allá de 1857 se modifica la Constitución convirtiendo al país en un estado laico y en el que si bien , se permite la libertad de culto, la iglesia católica pierde todas sus prebendas dejando separados la política y la religión por medio de estas Leyes de Reforma.El tiempo como siempre continuo su marcha y el país evoluciono poco a poco, lleno el siglo XX y con el la primera revolución socialista del mundo, la revolución de 1910 lucha armada que por desgracia quedo inconclusa pero que si dejo las bases jurídicas para el México socialistoide en el que transcurrió la mayor parte de ese siglo, mientras tanto el catolicismo se mantenía como uno de los cohesores del país y los sacerdotes realizaban su labor en completa calma hasta que el entonces Presidente Álvaro Obregón prohíbe la libertad de cultos generando con esto uno de los periodos más sangrientos de la revolución mexicana, la llamada guerra de los cristeros en la que la gente mataba por defender su religión católica.Esta etapa termino por ahí de 1929 dejando alrededor de noventa mil muertos de ambos bandos, sin embargo con el término de esta guerra no se dio marcha atrás a las leyes que le dieron origen, solo se modificaron el lo correspondiente a el derecho a profesar alguna religión continuando prohibida la participación de los sacerdotes en la política y manteniendo al estado como administrador de los bienes eclesiásticos. Esto último es importante recalcarlo pues de acuerdo a nuestras leyes todavía vigentes la propiedad de los edificios históricos que albergan a los diferentes cultos religiosos es del estado y no de la Iglesia.Sin embargo es durante el gobierno de Carlos Salinas de Gortari que se realizan una serie de modificaciones a la ley que dan certeza jurídica a los representantes de las diferentes religiones, tratando de garantizar con esto, además de los derechos de quienes profesan algún culto, la libertad de profesar el que mejor se adapte a nuestras necesidades espirituales. Pero es con este pretexto y gracias a las libertades que otorgaron estas modificaciones que los lideres religiosos comienzan a levantar la voz opinando de los acontecimientos que se suceden en nuestro país.El hecho en si mismo no es grave pues existe la libertad de expresión y esta no puede ni debe negársele a nadie pero, lo que si es preocupante es la relevancia que los diversos medios dan a estas declaraciones cuando deberían de ser opiniones internas entre los feligreses y su guía espiritual por que, en caso contrario, tal como sucede hoy día, lo que estamos haciendo es convertir estas opiniones en verdades que deben apoyar quienes profesan la misma religión que la persona que las emite.Además de ello no debemos olvidar que de acuerdo a lo dicho por el INEGI para el 2000 éramos más de cien millones de mexicanos y de todos nosotros el 92% se declararon católicos y bajo este precepto es determinante la opinión de su líder espiritual pues se supondría que una gran parte de esos más de noventa millones de católicos seguirá su consejo como si se tratará de un dogma religioso y no como una opinión expresada por un ciudadano.Ahora bien la realidad es que una gran parte de la población es católica por tradición y no por convicción, de hecho se podría decir que en la práctica una buena parte de los mexicanos no son católicos pues no siguen los ritos que esta religión señala para ser parte de ella, si a eso sumamos la conversión de miles de personas, sobre todo indígenas, a otros cultos religiosos que se da diariamente. Según el Centro de Estudios de las Religiones de México un promedio de diez mil católicos abandonan su religión para tomar alguna otra, dándose este fenómeno sobre todo en las poblaciones serranas de los estados de Oaxaca y Chiapas.Solo me resta decir que más allá de publicar lo que opina el Cardenal de los asuntos políticos lo que se necesita ahora es un análisis profundo de las religiones en nuestro país pues como medios y como sociedad nos percibimos como católicos y la realidad es que aunque sea en pequeñas cantidades existen personas que profesan otros cultos y que merecen nuestro respeto, al tiempo que no debemos olvidar que parte del origen de las matanzas entre indígenas es por la falta de respeto que hay hacia quien decide optar por una opción de vida diferente.]]></content>
		</document>
		<document id="83d4d33c2d162ab2b53f7fcf1d25ddf0" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/10/ley-de-radio-y-televisin.html">			<content><![CDATA[Ahora que ya es un hecho que la Ley de Radio y Televisión se va a modificar les dejo en este espacio algunas sugerencias a los legisladores para que sean tomadas en cuenta cuando discutan esta ley.Se debe permitir una sola concesión nacional de televisión por empresa.Los diversos datos que se pueden enviar por una misma señal deben poder ser concesionados por separado y a distinto costo y periodicidad.Deben existir facilidades técnicas y económicas para que cada municipio, delegación y/o población cuente con una señal de radio y televisión comunitaria.Se debe prohibir la asociación o vinculación comercial de empresas en "competencia"Debe garantizarse la competencia en la oferta de radio y televisión abierta y de paga.Se debe convertir el derecho de replica en un derecho constitucional.En ese sentido, la replica debe darse en el mismo espacio, y tiempo que se dio la información original.Todo ciudadano que por su condición social, orientación sexual, físico, o por cualquier motivo discriminatorio sienta que una nota informativa le afecta su vida debe tener derecho a la replica.No hacerlo debe significar una multa millonaria para la empresa que no cumpla con la replica.Se debe prohibir la trasmisión de mensajes de carácter religioso.Prohibido también debe estar el trasmitir propaganda anónima.Mostrar desnudos y palabras consideradas "vulgares" no debe ser motivo de castigo.Se debe prohibir el uso de pixeles en la trasmisión de imágenes.Los ministros de cultos religiosos deberán presentarse en TV con vestimenta civil y ser presentados por su nombre de pila sin hacer uso de su cargo cómo miembro de la curia. De no ser así se considerará el mensaje cómo de carácter religioso y se prohibirá su trasmisión.Los mexicanos merecemos unos medios de información adultos y no unos que nos quieren tratar cómo retrasados mentales.]]></content>
		</document>
		<document id="1cb097639d23271c5689d39f281d6277" url="http://jorgeisaias.blogspot.com/2007/12/renegando.html">			<content><![CDATA[Noviembre pasó de noche por este blog y así fue por que no tuve ganas ni tiempo de escribir, pero ahora que ya estamos a unos días de finalizar el 2007 y después de "celebrar" el primer año de los gobiernos legal y legítimo retomo "posteo" en este espacio.Este día tenemos la noticia del asesinato de dos cantantes gruperos, se trata de Sergio Gómez, vocalista de K-Paz de la Sierra y Zayda Peña. De este último se dice que se trata de un crimen pasional con tintes lésbicos; de acuerdo a informaciones difundidas por la prensa el posible asesino es un agente policíaco del vecino estado de Texas que en un arranque de celos mató a Zayde en venganza por que ella le "bajó" a su mujer.Por su parte, el asesinato del vocalista de K-Paz de la sierra es un misterio que todavía tiene mucho que investigar y en el que seguramente nos enteraremos de su móviles en el trascurso de la semana.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>