<author id="ab56b4162386d88172c830704201ada1" url="2x1.blogspot.com" feed="http://2x1.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="17">
		<document id="180f85a80cc2fd75da6d71e1f83ed8bd" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/1BPHyS-SW8s/400-contra-1.html">			<content><![CDATA[Me he encontrado con esta cinta Brasileña, no hya muecha info sobre ella.]]></content>
		</document>
		<document id="6a45c798ffb9b01c028a2e13d18dea49" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/7hgIQ7ou6jU/cada-mes-2x1-dara-una-anti.html">			<content><![CDATA[Cada mes 2X1 dará una "anti-recomendación", que será mejor conocida como: Recomierda, la cual podrán encontrar en la columna de la derecha del blog.En esta ocasión, 2X1 recomienda ver esta cinta de preferencia en versión pirata. Si después de consumirla presenta molestias, consulte a su medico y recuerde que le advertimos.Ver el archivo de RecoMierda]]></content>
		</document>
		<document id="65545bf3e57dcf0ce00d17c88a310ba8" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/8elgpc6B9lQ/les-aventures-extraordinaires-dadele.html">			<content><![CDATA[...Eso de Alicia fue un decir, por mientras, aqui lo mas nuevito de Luc Besson. YA esta entre nuestras esperanzas pa' este año.]]></content>
		</document>
		<document id="189f1b32bb48a2529fa4aebe809f7443" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/EgO3B8TEtt4/what-shrek-just-happened.html">			<content><![CDATA[Nuevos poters para la cuarta entrega de Shrek. No se desconecten por que el lunes postemos algo sobre WTWTA y I'm Here.]]></content>
		</document>
		<document id="5c2d5416376eafb5c5593b3506e78a22" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/ek8l-cVoEYQ/im-here-spike-jonze-re-post.html">			<content><![CDATA[lo más nuevo de Jonze, y no es precisamente WTWTA...]]></content>
		</document>
		<document id="37b2e8547205c789cc73c5771ae0d2d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/F0OEEXzC-Fs/arte-bastardo-pt-1.html">			<content><![CDATA[Pues a una semana de la ya esperada derrota de Tarantino en los oscares, se me ha ocurrido rendirle tributo a los bastardos, con un par de posts referentes al arte de los carteles de dicha cinta. El primero llamado 'The Lost Art of Inglourious Basterds', vía el sitio /Film. Para ver los otros posters, click aqui.La siguiente semana publico otro articulo con más posters.]]></content>
		</document>
		<document id="b909ab5a1f10528227395cb6752d63a" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/g-0p8Cyd3Q8/abril.html">			<content><![CDATA[Cada mes 2X1 dará una "anti-recomendación", que será mejor conocida como: Recomierda, la cual podrán encontrar en la columna de la derecha del blog.En esta ocasión, 2X1 recomienda ver esta cinta de preferencia en versión pirata. Si después de consumirla presenta molestias, consulte a su medico y recuerde que le advertimos.Ver el archivo de RecoMierda]]></content>
		</document>
		<document id="d1d58bb98c264483d036567786c8318c" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/guE_PqWyypw/where-wild-things-are-bestial-catarsis.html">			<content><![CDATA[No sé qué porcentaje de las películas actuales tenga origen en algún libro, pero es un porcentaje considerable,  el cual no nos pasa por alto debido a que diariamente somos bombardeados con  frases como “basado en…”, o “del escritor de…”. Y bien, gracias a tal difusión llegamos a conocer a ciertos autores literarios, pero también es un hecho que parte de tal porcentaje son versiones condensadas, que solo cumplen con su trámite: entretener por unos minutos y cubrir su cuota en taquilla, cintas que más que aportar a la obra original, le roban vida. Si el cine es una industria, dichas cintas son su contaminación.Con lo anterior no pretendo entrar en una polémica sobre subjetividad, me queda claro que hacer una adaptación a una obra (de cualquier tipo) es una tarea compleja, y que es ahí donde muchos se quedan o deciden quedarse en el camino. Si Jonze tiene un merito con esta entrega, es el de haber querido llegar más allá del límite y de llevar a la obra origina a nuevas tierras.Cabe mencionar que la obra original de Sendak es un libro infantil ilustrado de escasas 50 paginas, que cuenta la historia de un niño incomprendido que se escapa de su casa, se interna en un bosque, y llega a una tierra imaginaria habitada por monstruos; sin embargo , la cinta dura aproximadamente hora y media, hagan la conversión y se preguntaran entonces ¿cómo hizo el director para prolongar una historia tan corta?… pues con imaginación (y ayuda del autor del libro), ampliando así el mundo originalmente conocido por todos.Más allá de la historia arriba mencionada, Where the wild things are no pretende más que hacer un retrato de las complejas fantasías infantiles, plasmandolas a través de una épica fabula, divertida pero bruscamente deprimente. Y probablemente el hecho de haber creado un mundo de fantasía que a la vez está lleno de melancolía, hace que esta cinta se convierta en un caso atípico, dirigido únicamente a personas de la generación ‘x’, ‘y’ y demás desechos sociales; por lo cual hay quienes no se sienten atraídos, pero dudo que existan verdaderos detractores, es decir, conservadores del libro, quienes se atrevan a renegar de la cinta y su aporte a la cosmología de los monstruos.Esperé mucho por esta película, y si no fuera gracias a los fans, quienes se contactaron con las distribuidoras, y cierta cadena de cines que los apoyo, no habría podido tener la experiencia de sentirme de nuevo como a los 10 años.Where the wild things are / Spike Jonze / 2010]]></content>
		</document>
		<document id="5f4cd8d9aad0f5d0abf01de61235a9bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/iM9VnrGHln8/tcm-classic-film-festival.html">			<content><![CDATA[Interesantes rediseños de posters de pelis calásicas, elaborados para el festival de cine clasico, organizado por el canal Turner Classic Movies.Ver sitio oficialVer más posters de otra serie sacada por TCM ]]></content>
		</document>
		<document id="a9c3354245993895d0a364f5467cfb91" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/jFLSaOLPUrg/toy-story-3-mas-personajes.html">			<content><![CDATA[Y esotos de Pixar no se cansan de sacar nuevos personajes para la nueva entrega.Ver la colección de posters de TS3]]></content>
		</document>
		<document id="6985b562a3a50adb56f3d8ccb033b406" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/kzS-yvZ3yoY/2x1-supencion-indefinida.html">			<content><![CDATA[Me entristece decirlo pero, por muchas razones, en 2x1 hemos hecho una suspension de actividades por tiempo indefinido. Gracias a los que a pesar de todo, nos siguen apoyando. Atte. Rob]]></content>
		</document>
		<document id="74113b1920615e6d7cc0c0824f89d092" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/mHxPBnLotew/imaginarium-of-doctor-parnassus.html">			<content><![CDATA[YA basta de Burton, aqui hay alguien quien si escribe sus guiones!!!]]></content>
		</document>
		<document id="f695b6af7a73949bd95fb057d3d6298b" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/n5kMhaf_kII/revolucion-10-peliculas-al-precio-de.html">			<content><![CDATA[Es como Paris, je t'aime, pero en version Biocentenario. Se estrena por ai del día de la revolución.]]></content>
		</document>
		<document id="30226961051c158db0ce4f71a3da5353" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/RrumS8XBGNE/alicia-en-el-pais-de-las-maravillas-el.html">			<content><![CDATA[por VernetUna de las cintas cuyo estreno generaba más expectativa para este año, era Alicia en el país de las maravillas, esta vez bajo el sello de Disney y la mano del “Dark Midas”, Tim Burton. La tarea no era fácil, debido a los pleitos y boicots que previo al estreno, se avecinaban, ya que la casa del “Ratón Miguelito” no cedía ante su nueva estrategia de estreno en DVD, y las distribuidoras no querían ver empañado su negocio. Es bajo este escenario que por fin llega a nosotros habitantes del país sino de las maravillas, si de las notas amarillas, el nuevo trabajo de este gran director, arquitecto detrás de grandes proyectos como los son: “El cadáver de la novia” y “Coraline”.Como autor de esta reseña me veo en la necesidad de hacer una advertencia antes de comenzar: no leerán una comparación película versus libro, pues aunque para  muchos el libro es un obligado de Lewis Caroll , habemos mortales campiranos que no lo hemos leído, y nuestro acercamiento a la historia es bajo las fabulas de Disney. Aclarado lo anterior, proseguimos.Todo comienza cuando Alicia una chica alegre, soñadora y creativa, le cuenta a su padre una pesadilla recurrente, que tiene lugar en un sitio que solo podría maquinar la gran imaginación de una niña: con criaturas increíbles y escenarios hermosos. Sin embargo, su padre, que para ella es un personaje de enorme admiración, fallece, acto seguido, la mano de Alicia es pedida por un Lord inglés, poseedor de una personalidad frívola y de un carácter torpe, pero con gran renombre entre las familias de la burguesía, aunque no es la vida que nuestra porotagonista desea. Justo después de que se formula tal propuesta, Alicia fiel a sus instintos de niña, corre a perseguir un conejo, el cual la adentra en un mundo mágico, que aunque ya conoce, no recuerda. A su entrada se encuentra con personajes que ella cree que son producto de sus sueños, sin embargo pronto se dará cuenta de la importancia de su regreso a este mundo y porque los habitantes del mismo tienen puestas sus esperanzas en ella.Los efectos visuales son la principal virtud de la película, en ellos se puede notar el toque de Burton, pues aunque está llena de colores vividos, nos hacen recordar a cintas como “Coraline” o “El cadáver de la novia”. Las actuaciones son bastante convincentes, atrapan al espectador durante toda la cinta; el sombrerero loco, el gato, la reina blanca, Absolom, la reina roja, etc; todos ellos cautivadores. La recomendación es ver la cinta en su idioma original, ya que las voces  son más que un complemento, un elemento fundamental de las actuaciones. La experiencia en las salas 3D es también recomendable.Burton lo ha hecho de nuevo, ha logrado cumplir y superar expectativas, mezclando casi a la perfección: brillantes actuaciones, grandes efectos visuales y una historia muy entretenida, brindándonos así una gran experiencia. Alice en el país de las maravillas es un filme obligado a ver este año.Alice in Wonderland / 2010 / Tim Burton]]></content>
		</document>
		<document id="e8c736973097de080f2b974b307d726e" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/wVNR6PZ5fyI/arte-bastardo-pt-2.html">			<content><![CDATA[Aqui la segunda y ultima parte del tributo a los Bastardos, en esta ocasión con una serie de posters de una diseñador llamado  Ibraheem Youssef; quien ha elaborado sus versiones a los carteles de todas las cintas de Tarantino. Para ver los demas posters, click aquiPara ver los de la semana anterior, click aqui.]]></content>
		</document>
		<document id="dbab57375ec214fe3a830c4eb712f654" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/YyiM3ZM83Ks/this-is-not-movie.html">			<content><![CDATA[La nueva del director Olallo Rubio, si quieren ver el trailer, click en la imagen.Acá, una critica que encontre a poposito de la cinta arriba citada, de una tal Rene Franco al documental ¿Y tu cuanto cuestas?]]></content>
		</document>
		<document id="c0a7860e097d30959dcd26f0662520aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/2X1/~3/_vmi0NcdZDM/exit-through-gift-shop-5-minutos.html">			<content><![CDATA[Hace un par de meses posteamos el trailer de este "documental" sobre el grafitero-artista Bansky. Ahora un avance: los primeros cinco minutos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>