<author id="abd30b60f43e4e0bb46d7e94f780a425" url="pcorresponsales.blogspot.com" feed="http://pcorresponsales.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9ac9f43d410a5b7a1744dd51fedc86dd" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/09/aviso-para-los-trasnochados.html">			<content><![CDATA[Ojo quienes viven en la zona metropolitana del Distrito Federal. En especial para que los que viven o tenien algo que hacer del Toreo de Cuatro Caminos a Satélite.Este día el gobierno del Estado de México acaba de anunciar que durante el miércoles 27 y el jueves 28, es decir mañana y pasado mañana, serán cerrados los carriles centrales del periférico de 11 de la noche a 4 de la mañana.Gran problema será encontrarse tráfico a esa hora en los carriles laterales, pero sin duda son necesarias estas modificaciones porque actual e históricamente ese tramo es horrible.Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="f0550b9accd5ed84744941bd5e4e35b5" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/09/los-besos-y-la-derecha.html">			<content><![CDATA[Nuestra regia amiga Alma de la Rosa nos envió ésta información que resulta muy interesante y útil:La organización británica Relate, la cual se encarga de brindar asesoría psicológica y terapia sexual a parejas, acaba de demostrar los beneficios de besar a otra persona basándose en la amplia documentación científica que existe sobre el tema.De acuerdo con esta información se cree que los hombres que besan a sus parejas por la mañana tiene menos accidentes de tráfico, desempeñan mejor sus funciones laborales y viven cinco años más que quienes no lo hacen.Psicólogos, sexólogos y terapeutas en general recomiendan nunca olvidar los besos en una relación amorosa, ya que cuando alguno de los dos deja de besar a su pareja se da automáticamente un distanciamiento que afecta considerablemente la relación.Un estudio realizado por un grupo de científicos de la Universidad de Rühr, en Alemania, confirmó que besarse es un acto “de la derecha”, tal como lo inmortaliza la célebre escultura de Auguste Rodin. Este grupo observó a parejas de su país, de Estados Unidos y Turquía, de diferentes culturas, en distintos lugares y  ambientes, y concluyeron que el 70 por ciento de las personas que se besan en los labios lo hacen por la derecha, sin importar que sean diestros o zurdos.La tendencia de besarse por la derecha puede estar determinada en el útero materno, ya que los fetos en su mayoría tienden a inclinar la cabeza hacia la derecha y los primeros seis meses después de nacer “echan” la cabeza hacia el mismo lado al ser acostados sobre su espalda mientras duermen, explica Onur  Güntürkün, quien encabezó el estudio que fue publicado en la revista científica Nature.Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="f2b01ce62b8e37d1178bf5ab30e7d7a1" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/09/re-invitacin.html">			<content><![CDATA[Hace unos días les comentaba, en el post anterior, que fue a través de un correo electrónico como nos enteramos aquí en el blog de ese tal "sirenito" falso que supuestamente había aparecido en Campeche. Ya les había anticipado que no era posible creer la existencia de esa "cosa" porque a leguas se veía mal hecho y falso. Sin embargo, aún así el rumor de esta leyenda urbana fue alimentado, tal cual era su intención, y generó cierto temor entre algun sector de los campechanos. En esta misma semana Adrián Virgen, reportero en Campeche, hizo la nota al respecto y la publicó en Hechos, salió al aire el lunes 18 para ser exactos. Fue una nota divertida y sin duda generó morbo. Pero al final de cuentas, cumplió su cometido de informar. De aclarar que esa leyenda era una mentira y que no había de qué preocuparse. Y esa es la intención de Proyecto Corresponsales: ser un medio al servicio de la blogosfera mexicana. Un blog donde tú nos hagas llegar tus denuncias, historias, quejas y/o sugerencias que nosotros como periodistas investigaremos y difundiremos a través de los distintos medios para los que laboramos. Todo, con el mejor propósito para que tu voz sea escuchada, siempre y cuando lo desees, dentro y fuera de la blogosfera mexicana. Por ello, ésta re-invitación.Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="c6cf9218fa6f8fcf67e8bb475d3f8dbb" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/09/una-encuesta-sobre-el-futuro-de-la-red.html">			<content><![CDATA[El PEW Internet Institute acaba de publicar en su página un interesante estudio titulado: The Future of the Internet II.Este Instituto se dedica a realizar estudios a través de encuestas, sobre la vida de los americanos y su relación con las nuevas tecnologías y la internet.En The Future of the Internet II han consultado a más de 700 expertos que opinan sobre:las comunidades en la red y los tecnoterroristas, entre otros temas.Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="823339d35af8bcf213fa4dba4ec5ada7" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/10/255-minutos-de-angustia-y-pnico-en-el.html">			<content><![CDATA[A un año y ocho meses de que se estrellara la aeronave donde viajaba aquel 24 de febrero del 2005 el gobernador de Colima y parte de su gabinete, por fin se supieron las causas del accidente.Fallas mecánicas fueron las que provocaron que el avión cayera de una altura de 26 mil pies. Y según lo que informó la PGR, el tiempo que tardó en estrellarse el jet Westwind 1124 fueron 2 minutos con 55 segundos desde que el sistema de estabilización horizontal dejó de funcionar (es decir, el flap de la parte trasera del avión que sirve para controlar el vuelo. Esa especie de ala hacia arriba).¡Imaginen la angustia de esos casi tres minutos! Dicen que segundos antes de morir la vida de uno pasa por la mente a través de imágenes, de los recuerdos. ¡Qué no habrá pasado por la mente del entonces gobernador Gustavo Alberto Vázquez Montes y las otras 6 personas!El anuncio fue hecho ésta tarde en Morelia debido a que muy cerca de ahí, en el municipio de Tzitzio, fue donde se estrelló el jet aquel día de la Bandera Nacional. Aquí la nota completa.Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="b7555dbcb8f3bb4973e3bf3d770a371" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/10/denuncian-robo-en-la-cd-de-mxico.html">			<content><![CDATA[Algo sin duda común el que un robo se cometa en la Ciudad de México, una de las ciudades más grandes del mundo. Sin embargo, ésta vez el hecho no quedó únicamente en la memoria de quienes lo sufrieron. El violento robo fue grabado por una cámara de seguridad, ya que fue justo en la puerta de ésta empresa donde a dos empleados les robaron la nómina. A continuación la denuncia que hizo llegar el afectado a mi correo y el video del atraco:ESTE VIDEO MUESTRA COMO EL DIA DE HOY (viernes 6 de octubre)A PLENA LUZ DE DIA EN LA CALZ. LEGARIA, COL. LEGARIA EN LA CD. DE MEXICO ASALTAN A NUESTRO PERSONAL AFUERA DE LA EMPRESA EUROMAQUINARIA,S.A. DE C.V., LOS CUALES VENIAN DEL BANCO CON LA NOMINA. ESTA NO ES LA PRIMERA VEZ QUE NOS OCURRE LO QUE DEMUESTRA EL GRADO DE INSEGURIDAD QUE VIVIMOS TODOS LOS QUE HABITAMOS EN LA CD. DE MEXICO. HEMOS LEVANTADO LAS DENUNCIAS CORRESPONDIENTES PERO VEMOS EL CLARO DESINTERES DE LAS AUTORIDADES. HACEMOS LAS DENUNCIAS PARA QUE QUEDE EL ANTECEDENTE DE ESTE TIPO DE HECHOS, PEROSENTIMOS LA FRUSTRACION DE QUE NO VA A PASAR NADA. ESPERO SEA DE SU INTERES Y PODAMOSRECIBIR SU AYUDA HACIENDO PUBLICO ESTE TIPO DE ATRACOS.ATTE. ALFONSO ARROYO ANAYADIR. GRAL. EUROMAQUINARIAPeriodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="698cc5c1724b243972505ea6a0e7fbee" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/10/qu-esconde-pemex.html">			<content><![CDATA[Este jueves se informó que 7 fueron las personas fallecidas tras la explosión del pasado martes en un buque que era reparado en la Terminal Marítima de Pajaritos de Pemex en Coatzacoalcos, Veracruz.Los buzos encontraron esta mañana en el mar los cuerpos de dos trabajadores y así confirmaron que sólo 7 personas perdieron la vida. Por supuesto que el anuncio que hacen no deja de ser lamentable. Lo que deberían informar es realmente qué fue lo que sucedió. Ese martes el primer boletín de Pemex señaló que el buque-tanque Quetzalcoátl-Mazatlán era reparado y al parecer una chispa había provocado la explosión como suele suceder cuando algún tanque es soldado. Sin embargo, para la noche ya no sabían qué era lo que había sucedido y hasta ahora no lo saben.Es increíble que una empresa cuyos burócratas pregonan es de TODOS los mexicanos, sea tan poco o mejor dicho, nada transparente. Obviamente maneja el principal recurso energético del país lo cual es de seguridad nacional. Pero eso no quiere decir que no deba rendir cuentas. Esta ocasión deberían aprovecharla para demostrar que son transparentes y demostrarnos a todos los mexicanos que nada hay que esconder y tampoco temer. Me parece que el guardar bajo llave lo que ahí sucedió, es muestra de que algo no está del todo bien.Las fotos fueron tomadas dentro de sus instalaciones momentos después de la explosión. Fotos que no dicen mucho, pero que a la vez demuestran que nada deberían de ocultar quienes dirigen y manejan el oro negro de TODOS los mexicanos.Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="95ec6e3a6939a5b5b2225aea06cff3f" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/10/un-agregado-ms.html">			<content><![CDATA[Hola a tod@s las que visitan este sitio de internet.. como en esos casos donde uno no conoce a los demás creo que lo mejor es presentarme sobre todo porque muchos de ustedes dirán y quien es ese?.. claaaro en el mejor de los casos por que luego hay mas de un "manchado" por ahí... Mi nombre es Isaac, pero siempre me ha gustado mas escribirlo como Izak aunque mis amigos me dicen Iza... Mi historia es muy breve.. yo nací un dia de octubre, oh al menos eso me dijo mi madre, aunque mi hermano asegura que me recogieron de un bote de basura claro yo siempre le he recriminado que por su culpa mis padres se casaron, cosa que nunca le ha causado gracia a mi madre quien sin advertirlo siempre me propina un mazapanazo... El caso es que al pasar de los años eh conocido mucha gente, eh hecho amigos que aun conservo y entre ellos esta Juan Pablo Solís, líder como pocos, jefe como muchos, pero amigo como ninguno. El fue quien un dia me presumió su súper "blog"... "proyecto corresponsales".. Lo hice, dijo, esperando que la gente se sume al debate y poder obtener información de varias partes de la república y porque no llegar mas alla... Yo sin ser muy directo un dia le sugerí que me invitara y como es un buen hombre no pudo negarse... Hoy agradezco la invitación y espero que todos aquellos que por equivocación o convicción entren aquí dejen un poco de si... Gracias por la invitaciónPeriodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="43d7916d312e8eeb6d401d55cece74d5" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/11/la-desaceleracin-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[¿Será posible llevar una vida más en calma, más disfrutable, siendo igual de eficientes o quizá mucho más eficientes o simplemente eficientes de lo que somos ahora con nuestro acelerado estilo de vida?Cuestionamiento sin duda difícil de responder, pero que ya ha generado toda una, digamos, contracultura basada en diferentes movimientos a lo largo y ancho del mundo. Gurús antiprisas, personas que prefieren la pereza ante el agobio o que basan su movimiento en conservar el placer del buen comer (slow food vs fast food) es lo que nos relata un interesante reportaje que publica ésta semana El País Semanal.Harto recomendable, leánlo!!!Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
		<document id="1a5e79e39ce38239f558949b65355ccc" url="http://pcorresponsales.blogspot.com/2006/11/la-irona-de-unos-zapatos-rotos.html">			<content><![CDATA[Una buena carcajada me produjo esta nota sin relevancia, pero que considero es muy irónica por el lugar donde sucedió: en León Guanajuato.La nota fue publicada en el diario guanajuatense A.M.Periodismo generado para y por los blogueros mexicanos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>