<author id="add780d0b530d91f2aef441d2baeebb1" url="losgastospendejosdelprian.blogspot.mx" feed="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="a5515051a027c830ee43de372a6ae18d" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/07/el-gasto-pendejo-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Millon y medio en un pinche anuncio pendejo...mejor les hubieran dado unas becas a unos chavos...7 de mayo del 2011 - el Gasto Pendejo de HoyEl IMP se gasta 29 millones en puras pendejadas todo en nombre de la "usterida'" (austeridad).  En la década de los ochentas el IMP producía tecnología mexicana para extraer y refinar el petroleo.  Incluso, el IMP, bajo el Ing. Agustín Straffon, le diseño a España su primera refinería.  Hoy el IMP es solo pretexto y lugar para darle hueso a los pirrurris pendejos familiares y ahijados de los PANazis que egresan de las escuelas patito privadas adonde estudian esos pendejos.Gasto Pendejo del 4 de mayo del 2011Acaba de salir esta nota en el Universal ALTA BURROCRACIA DEVORA NOMINA.  Entre otros detalles, se lee: El 2.9% de los funcionarios de la burocracia federal acaparará, durante 2011, 22% del presupuesto para sueldos y prestaciones de 18 secretarías de Estado, de la Procuraduría General de la República (PGR) y de la Presidencia de la República. Esto quiere decir que 31 mil 611 servidores públicos ganan entre uno y 3.3 millones de pesos al año...El politólogo Jose Antonio Crespo afirma que “hay algunos estudios donde se ve que estos salarios excesivos no son comparables con los de otros países de desarrollo semejante al de México. En América Latina la alta burocracia gana menos, son salarios bastante más bajos; incluso, en algunos casos, los salarios de México son mucho más altos que en Estados Unidos o en Europa”.O sea, México sigue y seguirá jodido, igual que un CHAMACO PARASITADO, mientras siga manteniendo a una bola de pirrurris PENDEJOS E INÚTILES que viven, COMO SE HA DEMOSTRADO EN ESTE BLOG, como una nobleza europea entre fiestas, conciertos, viajes, comilonas y puras pendejadas TODO PAGADO POR EL PUEBLO DE MÉXICO.  Los PRIANistas son demasiado rateros y estúpidos para administrar los dineros de los mexicanos.  Es por eso que hay que cortares las alas y no darles ni un peso mas para que lo gasten a lo pendejo.  NO SEA AGACHON, únase al ULTIMATUM A LA CAMARA DE DIPUTADOS.Gasto Pendejo del 23 de abril del 2011El ex Secretario de Hacienda y ahora Gobernador del Banco de Mexico, Agustín Carstens PESA 174 KGS.Ve LO QUE NOS CUESTASu sueldo mensual "oficial" es: $351,049***Ingreso anual: $4’812,588Apoyo diario para comidas $ 3,640.00Apoyo de tel. celular por día $ 978.00Apoyo semanal para gasolinas $ 5,127.00 Seguro de Gastos Médicos Mayores anual $ 543,620.00Apoyo de despensa mensual $ 3,836.00Aguinaldo y bono anual $ 996,793.00Ingresos Totales del cochinito $ 5 ' 599,207.00El animal este nos cuesta $ 19,861.00 por día..Falta sumar: chofer, guaruras, guardarropas, compensaciones, aviones, comidas ybebidas especiales, etc., etc.) Gasto Pendejo del 22 de abril - CAPUFE paga una feria por el cuadro de su director.  Para que chingaos quieren pagar los mexicanos por el cuadro de este guey?Este es el chango al que los mexicanos pagaron por hacerle un cuadro.  Me imagino que unas fotos de este chngo para tiro al blanco o para ponerlas en los mingitorios hubieran salido mas baratas.El Gasto Pendejo del 20 de Abril - CONAGUA se gasto $904,071 pesos para ir a poner UN PINCHE STAND EN TURQUIA!!!!  Y mientras en Mexico al sureste se lo lleva la chingada cada temporada de huracanes y los habitantes de valle de Chalco viven en un lago de mierda!El Gasto Pendejo del 19 de abril del 2011 - Luego con razon les sacan mantas.  PEMEX se gasta una feria en ron...salud!El Gasto Pendejo del 18 de abril del 2011 -BANOBRAS contrata un instructo para APRENDER A JUGAR BILLAR.Aparentemente estos hijos de la chingada creen que el dinero del erario es suyo y pueden hacer con el lo que se les hinche, inclusive gastarselo en este tipo de pendejadas.  En defensa propia, YA NO VOTEN por el pinche PRIAN!  Son puros rateros!  Y van a seguir robando mientras los mexicanos sean lo suficientemente pendejos para seguir votando por ellos.Este es un clásico de los Gastos Pendejos.  Siempre he afirmado que los mexicanos mantienen a unos parásitos que son tan costosos e inútiles como la nobleza rusa de 1917 o la francesa de 1793.  Se la pasan haciendo fiestecitas pendejas e inventando pendejadas en que gastar el dinero del pueblo.   Aquí una prueba.  Estos imbéciles de Bancomext son puro wannabe de gringo y celebran el jaloguin en lugar del día de muertos.  El tema de esa fiestecita tengo entendido que fue ir vestidos como Ali Baba y los 40 ladrones.  Hasta cuando los mexicanos van a tolerar seguir manteniendolos?  Mexico va a seguir jodido mientras tenga a estos vampiros chupando.  Muerto el perro se acaba la rabia y queda el ejemplo: por el bien de la patria estos rateros deben de ser fusilados todos en el cerro de las campanas.El Gasto Pendejo del 16 de abril...FONATUR comisiono varias esculturas de "La Flor del Desarrollo", tambien conocidas como "los menumentos al culo floreado" (en honor al extinto camotito gallego)...esta escultura pendeja se puede ver a continuacion...Que les parece el menumento al culo floreado?  Ojala les guste pues USTED pago un carajal en impuestos para que se construyeran estas pendejadas.  En Mexico hay 50 millones de personas que viven con un dolar diario.  En las putas escuelas NO tienen donde cagar.  Las unicas opciones para los jovenes son meterse de narco o irse de mojado.  Pero, ah, que chingones monumentos al culo floreado tenemos!  Son un orgullo nacional!15 de abril del 2011 - El Gasto Pendejo de hoy sera doble...pues se trata de lana que unos imbeciles del gobierno le han dado al mismo proveedor, Arte y Esculturas Fidias, SA de CV...si despues de estos ROBOS usted NO se encabrona pos de plano ha de tener atole en las venas...despierta pueblo agachon!  Los PRIANistas estan viendo la cara de pendejo!Primero, la CFE les dio un contrato a Arte y Esculturas Fidias seguramente para un contrato para aprender a REPARAR ESTATUAS ELECTRICAS...todos los gastos pendejos de la CFE los encuentran aqui.Segundo, el CISEN, los Yoni Inglich (ingles de Juay de Rito) mexicanos, le dieron otro contratote a Arte y Esculturas Fidias para que le proporcionaran disfraces de momia egipcia o algo ansina...por que puta madre tiene que andar proporcionando clases o vestuario al gobierno una empresa que se dedica a hacer esculturas y medallas bajo pedido?  Los gastos pendejos del CISEN los encuentran aqui.Y para acabarla de chingar, Arte y Esculturas Fidias parece ser empresa gachupina.  O sea, cualquier baturro alpargatero viene a Mexico a hincharse de plata y los hijos de la chingada malinchistas de los PRIANistas NO les dan las nalgas nomas porque las tienen todas aguadas!El Gasto Pendejo del 14 de abril.  Hoy con mucho gusto balconeamos al narco y secuestrador GENARO GARCIA LUNA que, al frente de la SSP, se gasto $119,887 pesos en UN PINCHE BUZON DE SUGERENCIAS!  Nuestra sugerencia es que este grandisimo HIJO DE PUTA ratero, secuestrador, y narco se meta el buzón por donde le haga remolino el pellejo!  Si quieren ver mas gastos pendejos del NARCO Garcia Luna usen este enlace.  PD: me aclaran que no nomas es un pinche buzon.  No, se trata de una unidad para teleportar cocaina directamente hasta Nueva York con una capacidad de 20 toneladas diarias.El gasto pendejo del 13 de abril.  Perdon por seguirle con la CFE pero estos hijos de la chingada se la dan de ser de "clase mundial" y hay un resto de bueyes que lamen la yunta y aplauden que el enano corrio a 40,000 trabajadores del SME y creen que con la CFE estaran mejor.  Ahora se las van a ensartar mas para pagar estas pendejadas de la CFE.  El caso es que estos hijos de la chingada de la CFE se fueron a "capacitar" al Museo del Papalote.  Alguien que me explique en que chingaos los iban a capacitar ahi?  Todos los gastos pendejos de la CFE los encuentran aqui...Gasto Pendejo del 12 de abril - Dedicado a los que creen que LyFC era una carga para el erario, aqui esta una "capacitación" de la CFE en el Hotel Hacienda Cola de Caballo...o sea estos cabrones se fueron a pasear, al fin que los pende, perdon, los contribuyentes pagan.  A ver, acaso digan algo contra estos cabrones, no se den golpes de pecho nomas porque el SME no ha sido agachon y sumiso.  Entiendanlo: el PRIAN les esta viendo la cara de pendejos a los mexicanos y lo peor de todo es que todavia hay muchos bueyes que lamen la yunta y votan por ellos.  Esta es la puntita nada mas.  Hay muchos gastos pendejos de la CFE.  ¿Por qué cree que su recibo es tan alto?  Es que los directivos tienen que pasearse, ¿veeessss?  En este enlace pueden ver más transas de la CFE Gastos Pendejos de la CFEEl Gasto Pendejo del 10 de abril del 2011.  Conaculta se gasta $33,193,600 pesos comprando 880 licuadoras.  Sale a $37,720 pesos por licuadora.  ¿Para qué puta madre quiere Conaculta 880 licuadoras?  ¿Y por qué carajos las están comprando con el dinero de los mexicanos?  ¿Y quién fue el grandísimo pendejo o RATERO que autorizo esta compra?  Y déjeme preguntarle, amable y sufrido lector, Usted, ¿va a hacer algo al respecto?   ¿Tan siquiera va a difundir este link?  ¿Usted va a seguir de pendejote votando por el PRIAN y dejando que sigan estos robos hasta que a México se lo lleve finalmente la chingada?  ¿Qué tal si hace un balconeo y le lleva esta información a Juan Pueblo?  El común de la gente NO tiene internet y su información solo viene de la caja idiota.  Nada va a cambiar a menos que se despierte a Juan Pueblo.  Y ese dia Egipto parecera una kermesse y a estos hijos de la chingada se les aparecera el diablo.  Aquí en este enlace se le indica cómo hacer un balconeo: http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/04/convocatoria-iv-jornada-de-balconeo-y.html  Nota: segun @CSaizar, directora de #Conaculta "se trata de un error de captura y el costo real es $35mil pesos".  Pos asi fuera un pinche peso, la mision de Conaculta es andar comprando licuadoras CON EL DINERO DE LOS MEXICANOS?El Gasto Pendejo del 9 de abril del 2011  - El IMSS (Muladar Horcaditas, el asesino de 49 chamacos) le pagó $2,347,836 pesos a Juay de Rito (Joaquín López Droguira) para que ¡sniff!, perdón, tengo catarro, hablara bien de él, ¡sniff!  ¿No tienen de la de sin cortar?  ¿De la que le suple el chapo a mi patroncito Azcarraga?  ¡Sniff!  Siento como si tuviera, ¡sniff!, hormigas en la piel. ¿Ustedes no sienten ansina?  ¿Juay da chayot?Gasto Pendejisimo del 8 de abril del 2011 - En estas pendejadas se van los impuestos.  PEMEX patrocina una funcion de lucha libre...la Chucky contra el enano diabolico...a tres caidas sin limite de tiempo...este gasto fue en el 2008, cuando le querian dar "el tesorito" a los extranjeros...El Gasto Pendejo del siete de abril...creo que comisionaron a Angelina Jolie para que tejiera a mano esta hermosa pieza incrustada con oro y joyas preciosas.  Lo triste es que estos cabrones antes de agarrar hueso solo conocian el petate y se calentaban con mentadas de madre.  Pero mientras tengan a un pueblo agachon y dejado que puedan desplumar le van a seguir viendo la cara de pendejo.El Gasto Pendejo del 6 de abril.  ¡El narco nefasto de Genaro García Luna se gasta casi cuatro millones de pesos en boletos para Reino Aventura (Six Flags)!   El sicario García Luna mejor le hubiera pedido a su patroncito el Chapo que financiara la pachanga.  Pueblo mexicano: ya NO seas tan agachón.  ¡Te están viendo la cara de pendejo!  ¡Estos hijos de la gran puta divirtiendose y en las escuelas no hay ni pupitres ni libros!  (Pongan comentario, pos que tanto miedo le tienen a ese pendejo?)Gasto Pendejo del  5 de abril del 2011 - A ver, alguien por favor que me explique pues yo estoy muy Fox.   Ya hay correo electrónico…¿entonces para que chingaos se requiere el servicio telegráfico?  El caso es que Telecomm (los telégrafos) se gasta 402,600 pesos “pa divertirse”.  ¡Que los divierta su abuela! Gasto Pendejo del 4 de abril - Este gasto saldrá mañana en el Chamuco.  Lo pongo porque causo que me orinara de risa por las siguientes razones: (1) aquí se hace mejor trabajo que el que preparo el fulano este “Calderón Lelo de Larrea” (pobrecito, con ese nombre, por eso hay parricidios) pues nosotros mostramos la VERDAD sobre en qué pendejadas gasta el gobierno y (2) semos rete pendejos porque nosotros NO cobramos y este fulano SI se hizo de una lanota por hacer una chamba mediocre.PD: me aclaran que el fulano este es Paco Calderon, conocido tambien como "el monero de la derecha" por lo lambiscon que es con el gobierno.  Asi pues, este fue un vulgar chayotazo.Tres de abril del 2011 - Los mexicanos pagan los costos de la fiesta del cumpleaños de un hijo del enanoGasto Pendejo del primero de abril del 2011 - el enano borracho de los Pinos no tienen empacho en gastarse el dinero de los mexicanos en un pinche cubo de Rubik!Gasto Pendejo del 31 de marzo del 2011 - PEMEX se gasta una feria en chupe...salud!  Y luego no les gusta que les pongan mantas a estos borrachos!]]></content>
		</document>
		<document id="947c21593a43f8fac53c8793e2256530" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/07/el-menu-de-los-gastos-pendejos-del.html">			<content><![CDATA[Visitenos en FacebookEl Gasto Pendejo de Hoy Los videos de los Gastos PendejosConsultas de Los Gastos Pendejos ante el iFAIEl Kama Sutra PANistatwitter: donmenfis donmenfis@gmail.comLas RATASA ver, AQUÍ está en lo que se van SUS impuestos. ¿A poco no le da gusto pagar tenencia, IVA, IETU y qué se yo? Enlaces a los ArtículosLos Gastos Pendejos de la ALDFLos Gastos Pendejos de la Secretaria de GobernacionLos Gastos Pendejos de la Camara de DiputadosEl pueblo mexicano le dice sus verdades a Capulina BeltronesLas Transas de PEMEX con un Hospital de PueblaLas Transas de EruvielGASTOS PENDEJOS en EDOMEX y compra Millonaria de votos para Peña NietoGASTOS PENDEJOS de Nacional Financiera (NAFIN) o Como Pasear a la MovidaGASTOS PENDEJOS del Centro de Investigación y Seguridad Nacional (CISEN)GASTOS PENDEJOS del Banco Mexicano de Comercio Exterior (BANCOMEXT)GASTOS PENDEJOS de Petroleos “Mexicanos” (PEMEX)GASTOS PENDEJOS de la Secretaria de Marina (SEMAR)GASTOS PENDEJOS de la Secretaria de la (in)Defensa Nacional (SEDENA)GASTOS PENDEJOS de la Etilencia de la Republica (¡Salud! ¡Jic!)GASTOS PENDEJOS de la Secretaria de Economía (SE)GASTOS PENDEJOS de la Comisión Federal de Electricidad (CFE)GASTOS PENDEJOS de la Secretaria de Turismo (SECTUR)GASTOS PENDEJOS del Colegio de Post Graduados (COLPOS)GASTOS PENDEJOS de la Secretaria de Seguridad Publica (SSP)GASTOS PENDEJOS de la Secretaria de (la falta de) Trabajo e (im)Previsión Social (STPS)GASTOS PENDEJOS del Instituto Nacional de Bellas Artes (INBA)Los Gastos Pendejos de la Secretaria de Hacienda (SHCP)Balconeos de los Gastos Pendejos20 de febrero del 2011 - Balconeo de los Gastos Pendejos en Monterrey, NLCoacalco, EDOMEX - periodico mural de los Gastos PendejosNaucalpan, EDOMEX - 22 de enero del 2011 - Balconeo de Los Gastos PendejosXalapa, Veracruz - 22 de enero del 2011 - Balconeo de los Gastos PendejosTepic, Nayarit - 22 de enero del 2011 - Balconeo de los Gastos PendejosCuernavaca, Morelos - 22 de enero del 2011 - Balconeo de los Gastos PendejosMexico, DF - 30 de enero del 2011 - Balconeo enfrente de la embajada de EEUUNaucalpan, EDOMEX - 19 de febrero del 2011 - Balconeo de los Gastos PendejosXalapa, Veracruz - 19 de febrero del 2011 - Balconeo de los Gastos PendejosFES Acatlan, EDOMEX - 26 de marzo del 2011 - Balconeo de los Gastos PendejosXalapa, Veracruz - 26 de marzo del 2001 - Balconeo en la Universidad de VeracruzCuatitlan Izcalli - 19 de marzo del 2011 - Los Trapos al Sol Balconeo de los Gastos PendejosTepic, Nayarit - 10 de abril del 2011 - Magic Mystery Tour de los Gastos Pendejos]]></content>
		</document>
		<document id="8eea57f79970d477762a90260f6107d5" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/07/la-chucky-saque-el-issste.html">			<content><![CDATA[Esto es lo que llaman "the smoking gun" y prueba el saqueo del ISSSTE por la Chucky. La cucaracha designo a un incondicional, Moises Armenta Vega (es directivo de la SNTE, luego es incondicional de la Chucky), como representante de los trabajadores ante el ISSSTE, un puesto clave, y le pagaron una lanota por "sacrificarse". La Chucky esta saqueando el ISSSTE Q.E.D.  Pero, acuérdense, el copeton ya se anda pasando el chicle con esa vieja fodonga y los PANazis le hacen ojitos.  SOLO LOS MUY PENDEJOS VOTAN POR EL PRIAN!]]></content>
		</document>
		<document id="7642e6637e61fb1175b51f9d3858c18f" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/07/la-serie-el-equipo-es-una-gringadera.html">			<content><![CDATA[Ladillas¡Me Lleva la Chingada!  La Serie El Equipo de García Luna Resulto ser una GringaderaPor el Lic. Mefistófeles SatanásDe acuerdo a los siguientes enlaces http://www.layalina.tv/Publications/Review/PR_VI.24/article2.html y http://www.npr.org/2010/12/07/131857237/afghan-tv-show-aims-to-burnish-police-reputation la serie de la televisión de Afganistán “Eagle Four” tiene como objetivo “mejorar la imagen de la policía federal de ese país”, pues la población los considera “corruptos, brutales, e indiferentes a las necesidades de la población”.    ¿No les recuerda esa descripción a los pefepos de García Luna?La serie fue financiada por la embajada de EEUU en Afganistán.  Según el vocero de la embajada, Caitlin Hayden, "vemos esto como una oportunidad para no solo ayudar y apoyar a la producción televisiva en Afganistán sino también para estimular el dialogo entre los afganos acerca del papel de la policía en su sociedad y que se muestre la creciente capacidad operativa con que cuenta”.En “Eagle Four” muestran a dos personajes femeninos, Ludmila y Sumaya. La primera es una mujer muy dura y la segunda es excelente trabajando en computadoras.  Pero este cuadro es una quimera.  Según Rod Nordland, del New York Times, “En contraste con lo que muestra la serie, entre los integrantes de la policía federal afgana hay muchos drogadictos, mucha corrupción, son incultos y no saben leer, y son misóginos.  Es mas, el que haya un equipo mixto de hombres y mujeres es ridículo.  En Afganistán, las pocas mujeres que se han integrado a la policía temen constantemente ser violadas por sus colegas.”Drogadictos, corruptos, brutos, misóginos….pos esta describiendo a los federales mexicanos, ¿o no?La serie “Eagle Four” fue financiada por la embajada de EEUU.  Inicialmente se planearon 13 capitulos.  ¡Puta madre!  También se planearon 13 capítulos para “El Equipo”.  ¡JUAR JUAR JUAR!  Según Caitlin “Eagle Four” era para destacar la labor de la policía federal afgana.  Según José Gonzales Morfin (senador del PAN pero para el caso vocero también de la embajada de EEUU) “…el gasto (de 118 millones de pesos en producir El Equipo) estaba enfocado a destacar la labor de la Policía Federal en el combate al crimen organizado.”  O sea, ambas series tienen el mismo objetivo, hacer ver bien a los trogloditas de las policías federales de Afganistán y México.  Son muchas coincidencias, ¿verdad?En “El Equipo” el personaje femenino, Magda, interpretado por Zuria Vega, es francamente ridículo:  “Magda (Zuria Vega) creció sin que nada le hiciera falta. Hija de un reconocido abogado, nieta de otro aún más reconocido.  La muy hermosa y distinguida Magda, ya era considerada como la nueva socia del bufete de su padre, cuando, al terminar brillantemente su carrera de derecho, dejó azorados a sus padres con la decisión de ser Policía Federal.”  Me imagino la conversación: “Papi, con la novedad que aunque estoy rete buenota y podría ser morra de un político, de que te gastaste una feriesota en pagarme la carrera en el ITAM, de que podría tener hueso en tu bufete trabajando con Diego sacando narcos, ¡he decidido ser pefepa!”  ¡Puta madre!  ¿Se acuerdan de las infelices muchachas pefepas que enfrentaron contra las adelitas en el 2008?  Pobrecitas muchachas jodidas.  Ni una sola era egresada de escuela popis ni tenían un papi rico, eran hijas de jodidos y por eso se tuvieron que meterse de pefepas las infelices.  Era eso o meterse de putas o irse de mojadas.  (Es la presidencia del empleo.)Según NPR en Afganistán no se creen mucho las pendejadas que se muestran en “Eagle Four”.   Varios entrevistados declararon que “es tan creíble como una caricatura de Tom y Jerry”.  En México le fue aun peor a “El Equipo”.  Según la nota del Universal http://www.eluniversal.com.mx/espectaculos/104437.html “El Equipo: Mucho Ruido y Poco Rating” : “Telenovelas como Soy tu dueña o Corazón salvaje, que se transmitieron con una hora de diferencia, alcanzaron ratings de 25 y 20 puntos respectivamente, superando por mucho a la serie basada en las vivencias de un grupo de policías federales mexicanos.”  El Equipo andaba por los once puntos.Conclusión: García Luna Productions se gasto 118 millones de pesos en hacer una gringadera.  No se si García Luna sea un pendejo con iniciativa (de los más peligrosos, según el finado Facundo Cabral) o si esta gringadera se hizo por orden de la embajada de EEUU.  Tal vez, ya ven que ahora puedes contratar mil canales de televisión, un achichincle vio la serie afgana y le fue con la ideota a su jefito.  Conste, en Afganistán la embajada yanqui pago por los trece capítulos.  En México los mexicanos pagaron 118 millones de pesos por esta gringadera.  El PRD ha pedido que se abra una investigación.  Habría que ver que tanto fue la serie esta inspiración de un pendejo de la SSP y que tanto fue “sugerencia” de los patroncitos de la embajada.FIN]]></content>
		</document>
		<document id="11e6c10ddc1a0caa923067395101842e" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/09/primer-aniversario-de-los-gastos.html">			<content><![CDATA[Celebramos el primer aniversario de los gastos pendejos haciendo balconeos (la pagina en Facebook inicio el 18 de septiembre del 2010).EL QUE NO TENGA MIEDO QUE LE ENTRE!COMO HACER UN BALCONEO:1. Junte por lo menos otros dos compañeros. NO vaya solo(a).2. Seleccione una plaza o parque o mercado donde haya gran flujo de personas.3. Hay tres PDF's que puede usar para sacar pantallazos:Los Parasitos - http://www.mediafire.com/?n3gselqsrocec88El Sexenio de Hidalgo - http://www.mediafire.com/?dc8a5gg337v1311Los Gastos Crimnales - http://www.mediafire.com/?eqxs24s8iqx853r4. Haga copias de los pantallazos de los gastos pendejos del PDF que mas le gusten y tengalos en un cuaderno para mostrarselo a la gente. Tambien puede encontrar mas pantallazos en http://www.facebook.com/pages/Los-Gastos-Pendejos/1483449585346755. Pegue varios pantallazos en unas cartulinas grandes, a manera de periodico mural.6. Una vez en el lugar pidale a la gente que se acerque a ver como se gasta el dinero el PRIAN mientras ellos siguen jodidos y hambrientos. Expliquenle que estos datos son extraidos del mismo IFAI del gobierno (www.portaltransparencia.gob.mx).7. Tome fotos o videos de su evento y recoja o grabe los testimonios de la gente ymándelos a donmenfis@gmail.com para subirlos al sendero y otros medios.8. Aviseme donde exactamente en su pueblo o ciudad tomara lugar el evento y de que horas a que horas para difundirlo.]]></content>
		</document>
		<document id="fde6437ecd494961b099be09095a8fbf" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/11/fracaso-del-prian-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Fracaso del PRIAN en FacebookEn Facebook, en las páginas (no los grupos) hay una estadística que mide que tanto "hablan" (comparten, publican, recomiendan) los participantes acerca de esta.  Yo pienso que indica que tanta influencia tiene una página de Facebook, mas allá del número de seguidores con que cuente.  Si uno divide la cantidad de los que "hablan" acerca de la página por el número de seguidores de esta creo obtener otra estadística, lo llamo el porcentaje de participación, para evaluar que tanta penetración tiene una página.  A continuación les citare algunas páginas de Facebook y sus números. Los datos son hasta el 24 de noviembre del 2011.I. Paginas PRIANistasPagina del Peña NIeto - http://www.facebook.com/EnriquePN?sk=wallSeguidores: 1175331Hablan: 57687Pct. de Participación = 57687 * 100 / 1175331 = 4.91%Pagina de Josefina Mascas Mota - http://www.facebook.com/josefinamxSeguidores: 563161Hablan: 29517Pct. de Participación: 5.24%Pagina de Ernesto Cordero - http://www.facebook.com/ernestocorderoarroyoSeguidores: 16505Hablan: 1157Pct. de Participación: 7.01%Pagina de Di No al PRI (pagina operada por PANistas) - http://www.facebook.com/NoalpriSeguidores: 52149Hablan: 4205Pct. de Participación: 8.06%II. Páginas de DesmadrePagina de Hazme el Chingado Favor - http://www.facebook.com/hazmefansSeguidores: 178223Hablan: 10270Pct. de Participación: 5.76%Página de Werevertumorro: http://www.facebook.com/werevertumorroSeguidores: 2939884Hablan: 231352Pct. de Participación: 7.87%III. Paginas de la Resistencia al PRIANPagina de Los Gastos Pendejos - http://www.facebook.com/LosGastosPendejosDelPRIANSeguidores: 29212Hablan: 4111Pct. de Participación: 14.07%Página de Andrés Manuel López Obrador - http://www.facebook.com/amlo2012Seguidores: 51032Hablan: 13240Pct. de Participación: 25.94%ConclusionesLa pagina mas jodida es la de Peña NIeto con apenas 4.91% (es que son puros infelices acarreados).Hazme el Chingado Favor tiene mas influencia que la pagina de Peña NIeto o la pagina de Josefina Mascas Mota.Werevertumorro se chinga a la de Peña NIeto, la de Josefina Mascas Mota, y la de Ernesto Cordero.  Aun con todo el chayote que la etilencia ha soltado para que Javier Alatorre mencione la pagina de Di No Al PRI esta página apenas llega a un 8.06% de participación.  Lastima Margaritos.  Don Javier Alatorre, ¡puede usted estar orgulloso de por lo menos haber superado a werevertumorro!O sea, el mensaje del PRIAN no despunta y no supera paginas de desmadre. El PRIAN ha fracasado en Facebook.  Los Gastos Pendejos se chinga a todas las páginas del PRIAN y a las páginas de desmadre.  (Semos chingones.)PERO la pagina que, bajo este concepto y en esta muestra, más influencia tiene en Facebook es entonces la de AMLO, con un porcentaje de participación del 25.94%.  El mensaje de AMLO esta penetrando y es por eso que el PRIAN esta cagado de miedo.Creo que los números de “seguidores” que las paginas del PRIAN tienen son en su mayoría inflados usando bots de alguna especie.]]></content>
		</document>
		<document id="de9ebdb31794385d67b4801f3eef2672" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/11/gastos-pendejos-de-luege-mamalgo.html">			<content><![CDATA[Luege Mamalgo, titular de CONAGUA, afirma que los que firmamos la denuncia contra FeCal semos probablemente miembros del crimen organizado (el desorganizado es del gobierno).  Esta bueno que yo tengo a Miss Sinaloa por mi morra, calzo botas de piel de gringa, tengo un ranchote, y los Tigres del Norte me componen corridos, pero pos es que lavar excusados en gringolandia deja harta lana.  En fin, para que Luege Mamalgo se "enseñe a respetar", aquí le damos este balconeo de los gastos pendejos que ha hecho en CONAGUA.Luege Mamalgo se gasta 904 mil pesos en poner un stand EN TURQUIA!!!!Y pos ya engolosinado pos decide gastarse 1.4 millones mas, total, es dinero del erarioLuege Mamalgo contrata un curso sobre como tener éxito en la vida"...logramos  inundar otra vez Tabasco...inundamos Minatitlan...inundamos Tlacotalpan...ah, y tambien  inundamos todo EDOMEX!!!!....semos rete chingones la verdad!....Salud!!!!..."Esto es entendible...el miedo no anda en burros...pero, por esa lana, no seria mejor comprar uno nuevo?Por favor...un alma caritativa que le explique a este pendejo que todo eso se lo robaron los gringos en 1847!!!!Casi 34 millones en pinches spots...no hubiera sido mejor hacer obra hidráulica con ese dinero?Casi un millon de pesos para transportar papel en blanco]]></content>
		</document>
		<document id="43461216e2b928009a95cd6774c33db6" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/11/ladillas-las-ganancias-del-teleton.html">			<content><![CDATA[LadillasLas Ganancias del TeletónPor el Lic. Mefistófeles SatanásLes voy a demostrar que solo los muy pendejos donan al Teletón.  Y es porque el Teletón es un contratista del gobierno como cualquier otro contratista.  Y el gobierno del usurpador le ha estado dando contratotes muy jugosos que mostrare a continuación.  El que los del Teletón, encima de ganar buen dinero ofreciéndole servicios de rehabilitación al gobierno, también pidan donaciones es una manera de exprimirle el dinero a los pendejos.  Es análogo a que un proveedor de uniformes a la SEDENA fuera a tratar de recaudar fondos mostrando soldados encuerados en un programa de televisión.Algunos de los contratos que el teletón recibe son…http://www.portaltransparencia.gob.mx/pot/contrataciones/consultarContrato.do?method=consultaContrato&id.idContrato=SM-008%2F11&_idDependencia=00637http://www.portaltransparencia.gob.mx/pot/contrataciones/consultarContrato.do?method=consultaContrato&id.idContrato=ISSSTE-SM-002%2F10&_idDependencia=00637http://www.portaltransparencia.gob.mx/pot/contrataciones/consultarContrato.do?method=consultaContrato&id.idContrato=013-SM-005%2F09&_idDependencia=00637http://www.portaltransparencia.gob.mx/pot/contrataciones/consultarContrato.do?method=consultaContrato&id.idContrato=001-085%2F2008&_idDependencia=00637Encima también les están dando unos contratotes para que hagan spots y pendejadas y media.  http://www.portaltransparencia.gob.mx/pot/contrataciones/consultarContrato.do?method=consultaContrato&id.idContrato=1&_idDependencia=12Así pues, QED, queda enteramente demostrado que el Teletón ya factura sabroso del gobierno y NO tiene por que chingaos andar paseando chamacos minusvalidos para sacarle mas dinero a los pendejos.  Ademas, si esta empresa es como cualquier otra de los "cuatachos" lo mas probable es que los cabrones ni siquiera paguen impuestos por la feria que reciben.  Ni un centavo al Teletón!]]></content>
		</document>
		<document id="9d7ac66e10078a2f0418227d46145212" url="http://losgastospendejosdelprian.blogspot.com/2011/11/los-gastos-pendejos-de-ernesto-cordero.html">			<content><![CDATA[Ernesto Cordero estuvo en SEDESOL de febrero del 2008 a diciembre del 2009. A continuacion unos gastos pendejos de Ernesto CorderoPara Ernesto Cordero el desarrollo social significa dar clases de cachibolErnesto Cordero contrata un curso de "como pensar"Pos no que con seis mil pesos alcanzaba hasta para irse de vacaciones?Un curso para aprender a ser aun mas borregos!Cordero tomo este curso y se convencio que podia superar las pendejadas de FECALTipicamente PANista, Cordero sabe que es rete pendejo y tiene que incrementar su autoestimaCordero cree que desarrollo social implica jugar futbolMuy amante de los deportes, Cordero no tienen empacho en gastarse 600 mil pesos del erario para anunciar un partido de beis!Imitando a su jefe FECAL, Cordero se gasta un carajal de dinero en spots!Tiliches para acarreadosErnesto Cordero se asegura que no vayan unos árabes de Al Queida a robarse las despensas!Se pueden dar cuenta entonces de la clase de gobierno que Cordero le daría a México...gastando en puras pendejadas y soltando dinero para acarreos.  Conste: esta es solamente la puntita nada mas.  Quien sabe en que mas pendejadas se gasto Cordero el dinero de los mexicanos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>