<author id="aea13355142a69e869994c49a7d5cb61" url="gatotristeyazul.blogspot.com" feed="http://gatotristeyazul.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f4079ad2594849bfeac46e831f80cf52" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/ayshhhh.html">			<content><![CDATA[Tanto que contar y tan poco tiempo libre... no tengo ni dos minutos para postear... lo haré en cuanto pueda. Feliz fin de semana a todos!!! el mío lo pasaré trabajando acá en la oficina sábado y domingo... snifff.]]></content>
		</document>
		<document id="3af5140fd5660c27a55ccad3c1b0a62b" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/casualidades.html">			<content><![CDATA[Hoy fué un excelente día a pesar del berrinche de la tarde, al final de cuentas tengo ya casi terminada la revista, y por fin estoy haciendo mi primera portada en Motorpress... la neta está quedando muy padre ;) pero hoy quiero hablar de otra cosa. Hoy escuché varias veces la frase: "No existen las casualidades" y creo que es muy cierto...Hoy fué Car a entrevistarse con Barranco en la redacción. Es una larga historia que intentaré resumir.Aquel día después de que me robaron mi camarita fuí al evento del Mejor conductor Jóven. Ese día conocí a Car. Nunca me imaginé que se convertiría en alguien tan especial, y viceversa. Conociéndolo poco a poco supe que le encantaban los coches y que era coleccionista de la revista donde -curiosamente- yo trabajo: Automóvil Panamericano. En ese entonces, de 118 numeros le faltaban 15 (ahora le faltan menos, je). Casualidad???Seguimos saliendo, conociéndonos y conviviendo ambos con mis compañeros de la editorial, cosa que no es difícil pues todos somos igual de parranderos. .La fiesta de disfraces, el cumple del Payaso y aquel divertido Chayotón.En el Chayotón Car platicó laaaargo rato con Barranco, el director editorial de Automóvil, y ahí surgió la idea de que colaborara con la revista. Ah, además -otro dato curioso- Car hace unos cuantos años, por ahi de 1997, escribió una carta a la redacción donde les consultaba qué podía estudiar que tuviera que ver con el área automotriz, a la que Gil respondió y gracias a esto Car estudió Diseño Industrial. El mes que entra la revista cumple 10 años y lo vamos a celebrar con una edición especial con muuuchas paginas mas que estará poca madre (je, y habrá muuucho trabajo también) pero, en este número van a volver a publicar aquella carta que Car envió cuando tenía como 16 años junto con una nota donde lo nombrarán el "coleccionista mas jóven de automóvil" al menos del que nosotros tenemos noticia.Ayer Barranco me pidió que le llamara para que fuera hoy a verlo a la redacción. Y fué (yo feliz, claro). Ahora quizás pronto sea mi compañero de trabajo, pues le encargaron como prueba una traducción de la revista de Alemania para publicar en la nuestra. Si le gusta a Barry el trabajo, hay propuesta para quedarse... obvio él está feliz, y yo también. En verdad es tan -no sé exactamente como describirlo- emocionante, satisfactorio, poca madre y lo que se les ocurra; ver contento y entusiasmado con este nuevo protyecto a alguien que quiero tanto... y además sé que hará un gran trabajo.Hoy estoy feliz -muy feliz- por ser parte de un sueño que se está haciendo realidad. Y de verdad, que todo pasa por algo caray... que contenta estoooooy!!!]]></content>
		</document>
		<document id="2389ee14fc5f8848d0ea3a767e1dfdc3" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/coffee-blogs-toluca-metepec.html">			<content><![CDATA[Pues bien... eso de las reuniones se está poniendo bueno así que por iniciativa de Ceronne y el gatito azul, se invita a todos los bloggers de la región, lectores, amigos y a todo el que quiera darse un rol el próximo jueves 27 de enero a las 8 de la noche en el conocido cafe-bar en la meritita Ciudad típica de Metepec "La casa de la Tlanchana".Dudas, preguntas, comentarios, háganlos aquí o en el blog de Ceronne y por allá nos vemos entonces. Saludosss!!!]]></content>
		</document>
		<document id="e5212a12044e9e0ef92367b29a6ef3c9" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/comida.html">			<content><![CDATA[Hoy comi con Don Nadie, y la pasé muuuuuuy bien. :D No digo más...Que tengan un excelente fin de semana!!!]]></content>
		</document>
		<document id="42eebc37589b07154f507d9e6b3ba0df" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/el-reimon.html">			<content><![CDATA[Ramón es un compañero de la redacción, nuestro "corregidor" de estilo de todas las revistas. Lo quiero mucho, es de esa personas con las que siempre es interesante platicar, aunque siempre se queje de todo, je. Se ha convertido en un amigo muy especial. Siempre ha habido una vibra especial entre nosotros, o al menos yo lo he sentido así. No hace falta decir nada para que sepa cómo me siento, y siempre le atina a lo que me pasa.Hoy Reimon me alegró el día. Hizo con unos amigos unos llaveros poca madre para vender, hay de diferentes figuras, y había estrellas entre ellos, había también de material fluorescente. Nos enseñó los que había, y yo le dije: -Yo quiero una estrella que brille-. Me dijo que esos eran de edición especial, y no por su valor económico, sino por su significado... al rato me llamó y me regaló una... la única que le quedaba... wow!!!Esos detalles en verdad se agradecen... otra vez estoy feliz!!!Y como fué el el que me acercó también a Cerati... y hoy traigo esta rolita en la cabeza, (aunque aclaro que no va dedicada a él). Esta va POR ti, mi Reimon!! ;)Cosas imposiblesSi un amor cayó del cielono pregunto másEn mis sueños nunca pierdola oportunidadAunque a veces se equivoquenno confundo másVoy a hacer que mis cenizasvuelvan al papelSiempre es hoyya es parte de mi serSiempre es hoylo claro entre los dosSiempre es hoysos parte de mi serQuiero hacerCosas imposiblesCosas imposiblesMi pasión del porvenires la eternidadNo me hablen de esperanzas vagaspersigo realidadSiempre es hoyya es parte de mi serSiempre es hoylo claro entre los dosSiempre es hoysos parte de mi serQuiero hacerCosas imposiblesCosas imposiblesQuiero hacerCosas imposiblesCosas imposibles]]></content>
		</document>
		<document id="c8a242066920ea2b3946c0b7580c89a4" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/es-oficial.html">			<content><![CDATA[Bueno, un poco de tiempo antes de irme hoy a la oficina. Y les debo muchos posts, este, el del jueves con las chicas y el de anoche, que será interesante por alguien a quien me encontré y con el que pasé una interesante y divertida noche, (caray, porqué hasta ahora).Pero este es el importante hoy, y creo q que varios han estado esperándolo... LA DECISIÓN.Pues no, no es boda como algunos pensaron... tooooooco madera!!! pa que por aquí haya boda falta muuuuuuuucho tiempo... seguro primero se casa mi hermanito y mis primitos como bien lo dijeron en año nuevo... jeje.Lo que este año cambiará mi vida es una mudanza... así, al fin me he decidido dejar Toluca para irme a vivir al querido y complicado distrito federal. Muchos me lo habían propuesto, alguna vez estuve a punto pero no me animé. Pero después de aquella mini depre y ponerme a pensar que es lo que está pasando con mi vida llegué a la conclusión de que ahora es algo que quiero hacer... los motivos??- En Toluca vivo sola, pago la renta de un departamento al que llego sólo a dormir, y eso cuando llego, el mes pasado por ejemplo yo creo que vine sólo un par de días a la semana, el resto la pasé en el df, con amigos, con familiares. Allá no voy a pagar renta y tendré un poco de dienrito extra para ahorrar y conseguir algunas cosas que tengo pendientes... por cierto: ahora sí en abril me voy a España... yujuuuu!!!- Mi abuela también está sola (porque me voy a vivir con ella al sur). Y en verdad con todo lo que pasó a fines de año en cuanto a familia se refiere, como que revaloré la relación que tengo con cada una de esas personas especiales a las que tanto quiero pero que tan poco tiempo paso con ellos.- Después de aquel accidente le he agarrado mucho miedo a la carretera, cada vez que paso por ese lugar me dan escalofríos y me pongo triste... y no dejo de ver el velocímetro del coche y no sé, tal vez es un poco de paranoia pero eso me ha pasado. Sé que el df no es la seguridad andando pero se trata de cambiar unas cosas por otras. Allá haré un poquito más de tiempo del trabajo a casa pero no me importa, además estaré en coyoacán a muy poco tiempo del centro, eso me fascina, podría pasar ahí todos los fines de semana...- Mi vida entre dos ciudades era demasiado complicada en cuanto a planes y proyectos personales. No podía estar al 100 con la gente que quiero, tanto de aquí como de allá. Y ni pensar en hablar de una relación sentimental un poquito más estable y real viviendo de esa manera. La mayor parte del tiempo lo paso en la oficina, pero mi tiempo libre lo dividía completamente entre el df y toluca y en verdad ya no me estaba gustando.- Si hace un tiempo decidí quedarme aquí fué en gran parte por que aquí estaban amigos que quiero mucho y mi hermano. Mis amigos poco a poco se han ido, la mayoría al df, y de los que quedan ni sus luces... ni hablar. A las únicas que realmente voy a extrañar muchisimo son a mis vecinas las Chicas Superpoderosas... sniff. Mi hermano encontró trabajo y se regresó a vivir a Jocotitlán con mi mamá y ya tiene su vida más que resuelta allá con su chica, su negocio, etc. Entonces fué cuando me pregunté ¿Qué demonios hago aquí tan solita??- Ahora que he hablado con algunas personas han apoyado mi decisión. A todos les ha dado muchisimo gusto el saber que ahora estaré más cerca. Aleta está feliz (ahora sí agárrate df que las primas estarán muuuuy cerca, jojo). De mi abuela ni se diga, mi madre hasta lloró de la emoción. A otros les sacó un poco de onda la decisión pero saben que todo este cambio será para bien. (y si no lo saben lo sé yo)- Lo único triste de todo esto es que allá no podré llevarme a mi Bicha... tendré que buscarle casa en donde la traten bien y la quieran mucho. A alguien le interesa adoptar una linda gatita blanca educada, acostumbrada a vivir en casa sin salir a la calle, operada para no tener más hijitos (tuvo suficientes ya), de 5 añitos de edad?? buaaa!!! en verdad la voy a extrañar!!Pues eso era... a todos los que viven en el df... ahora sí me tendran más cerquita... que tal??]]></content>
		</document>
		<document id="76aeae42468809d0795e36951f5eae93" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/extraando.html">			<content><![CDATA[Ya extrañaba ese lugar, y anoche estuve ahi, sin reclamos, sin rencores, sin malas vibras, sin ayeres ni mañanas... y además dormí como un lirón.Y en el camino leí:Lo valioso de las cosas es la interpretación que se hace de ellas. Unos, pues, crean cosas para que los otros, transmutándolas en significación, puedan vivirlas. Narrar es crear y vivir es, nada más, ser vivido.Fernando Pessoa]]></content>
		</document>
		<document id="db79dced6635f364bf473334c0d33387" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/hoy-no-puedo-dormir.html">			<content><![CDATA[Tuve mucho trabajo, estoy cansada, al fin entregué la revista hoy y ya todo está listo para comenzar mañana con la edición especial de 10 años de automóvil así que esta rachita de trabajo extra seguirá igual…Estoy en la casa de mi abue, y no puedo dormir pensando en todo lo que me está pasando… en todo lo que pasó hoy. Estoy nerviosa, emocionada, muerta de miedo, feliz, pero sobre todo sorprendida…Después de la fiesta del sábado todo volvió a la calma, mucho sueño y regresar a mi realidad. El domingo comencé a empacar mis cosas y le di una buena limpiadita a mi casa que mucha falta le hacía… y como buena pesimista que a veces soy pensé que la plática y el encuentro del viernes quedaría sólo ahí. Le envié un mensaje para agradecer lo bien que la pasé y punto.Hoy de camino al trabajo me llamó para saber como estaba… en verdad me sorprendió mucho la llamada… platicamos un ratito y le comenté sobre la comida de Aleta el sábado. El día pasó laargo y difícil, y cuando me di cuenta ya pasaban de las 8 de la noche. Serafín estaba en cierre de Motoci así que saldría tarde, y yo no sabía si esperarlo o de plano lanzarme para acá. En eso sonó mi teléfono y era de nuevo él… wow!! Me dijo q iba saliendo de la oficina y que iba camino al df, que si tenía pensado ir al sur el podía pasar por mi y traerme a la casa. –porque curiosamente él vive muy cerca de donde ahora voy a vivir yo en el df, y trabaja a sólo una cuadra de donde vivo actualmente en Toluca-. En verdad no lo podía creer, le dije q tenía todavía trabajo pendiente así q no sabía a q hora iba a terminar. Quedó de llamar cuando estuviera en Santa Fé y así lo hizo y para no hacer el cuento tan largo, pues pasó por mi a la oficina y camino a casa platicamos mucho, tal vez de cosas triviales esta vez pero no por eso dejan de ser interesantes. Mas o menos sabía por donde estaba la casa de mi abuela y tomó el rumbo… al llegar a Churubusco y Tlalpan me preguntó por donde, solo le dije que debía salir a la lateral pasando Miramontes, de ahí no sé que fue lo que pasó pero cuando me di cuenta estábamos ya frente al a casa de mi abuela, sólo alcancé a voltear incrédula y preguntar ¿Cómo supiste donde era?, a l oque respondió… “Hay que aprender a oler… las cosas se huelen”… (me quedé callada, pues es algo que suelo repetir yo muchas veces). Y la verdad no supe qué decir…Estoy contenta, mucho, ya había dicho que las cosas pasan por algo, y como me dijo Ale esta mañana: “Tal vez ya era hora de que recibieras algo a cambio de todo lo que has dado”… no lo sé, en esto hay algo muy extraño… pareciera que nos conocemos de años atrás, seguiré un buen consejo y sólo me dejaré llevar, quizás en verdad ya sea hora…]]></content>
		</document>
		<document id="60305ecd855f3fb65152d3bb913515b5" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/invasin.html">			<content><![CDATA[No hay nadie en la oficina y hay una extraña invasión de arañasillas arriba los escritorios!!! Help meeee!!!!jajajaja!!! creo que tanto trabajo, desvelada y cerveza está dañando mis neuronas :S.]]></content>
		</document>
		<document id="655455e41956626fc33ac3965c86f1e6" url="http://gatotristeyazul.blogspot.com/2005/01/la-historia-completita.html">			<content><![CDATA[Cené en la casa de la abuela, en familia, todo bonito, los primos bien portaditos antes de las uvas y el champagne:Arriba de izquierda a derecha: El Cuarto, El Billy, Ivan y Ximena. Abajo: Juan Carlos, Caro, Ale, Picoy, la Pitufa y Tatis. Faltó JJ porque se quedó de vago en Cuernavaca, Moni no estuvo con nosotros esta vez, Erick tampoco... y los peques, dos en Veracruz y los dos mas pequeñitos con su otra familia. En fin, en la foto todos los "grandes" jo.A las 12 y media en punto llegó Miguel Angel a la casa, como había quedado con Ale, organizamos, convencimos a algunos y a otros no pudimos (a mi hermano) y nos lanzamos entonces a un antro en Insurgentes que se llama "El Hotel". Llegamos a la 1 y media de la mañana y aún no abrían... estuvimos un rato en la cadena, pero desde ahí echamdo relajo con todos los que como nosotros, estabamos esperando que abrieran... entramos y pedimos: 2 botellas de Vodka con su respectivo jugo/refrescos. Eramos 9 y dos no podían beber... total, la fiesta se puso buenísima...Anécdotas divertidas:-No se porqué acabamos bebiendo y bailando con una chica de la mesa de al lado.. jo.-A las tantas de la madrugada comenzaron los mensajes por el celular, Ivan me pregunta ¿A quien le escribes? y yo: A un amigo... y me sale con: ¿A Car? oish... me sacó de onda... ya después reaccioné y recordé que él es de los pocos que leen mi blog de la familia... jajaja!!!-Ximena y yo acabamos bailando en la barra principal del lugar, después de esquivar a un chico que estaba medio muerto en la escalera.-Nunca había visto ebrio a mi primo Picoy... es de los peques de la familia.-Había una botella de champagne en la mesa, que obvio escondimos, pues pensabamos que si la abríamos nos llegaría la cuenta de miles de pesos, ya saben no?? Bueno, pues después de terminarnos las botellas de vodka nos dieron la sorpresa de que era gratis: uyuyuyuy!!! pues a brindar con medio mundo no??-Salimos de ahí alrededor de las 7 de la mañana del sabado... obvio ya no supe ni como llegamos a la casa de Ale. Reaccionamos por ahi de la una de la tarde, bajamos por una michelada para la creda... y nos la seguimos... jajaja!!! fuimos x un caldo de camarones y llegamos ebrias a la casa de la abuela otra vez donde la seguimos con los tíos... ufff!!!-Obvio a las 8 de la noche del sabado Ale y Caro estaban muertas... reaccioné por ahí de las 2 de la mañana... que horror!!! sentía que me habían pasado tres camiones encima... jajaja!!!En fin... fué un muy buen fin de año, y pa que dar mas explicaciones, ahi les dejo estas fotitos de los primos en "El Hotel": :SY la Caro Azul empieza en año con cambio de look: un cortecito de cabello y ahora es Negroazul. ja!, me van bien estos cambios después de decisiones importantes tomadas este inicio de año también.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>