<author id="aff13c4f8404ff88e168e6fb033c6dc1" url="volicionx.blogspot.com" feed="http://volicionx.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="20">
		<document id="348906b7b79b7140e673b2ac8af2dfb8" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/06/revista-planeta-tlalpan.html">			<content><![CDATA[Planeta Tlalpan es una publicación mensual con noticias de la delegación Tlalpan precisamente y sus alrededores, con un tiraje de 20 mil ejemplares, impresa en color y en papel bond.Su distribución es vivienda por vivienda en las colonias, fraccionamientos, pueblos, unidades habitacionales, comercios mas reconocidos de tlalpan...Planeta Tlalpan es grauita, presenta notas cortas, es mitad información y mitad publicidad, lo cual es entendible, un medio sin publicidad, no sobrevive y mas siendo gratuita. De fácil lectura, Planeta Tlalpan, es una opción mas de información de la zona, sin profundizar en los temas, dado el poco espacio con el que cuentan.La Portada del mes de mayo del 2013 pertenece a sus dueños.]]></content>
		</document>
		<document id="98afe0371bfa334e9a1e8ee54f09a44d" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/07/el-pueblo-que-vencio-al-crimen.html">			<content><![CDATA[Entrevista con el médico cirujano José Manuel Mireles Valverde, consejero general del Consejo Ciudadano de Autodefensa de Tepalcatepec, realizada por la Agencia SubVersiones el pasado mes de junio. La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="8edb64fee0c6885d35cbf7c1e1d454e1" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/07/engano-telefonico-cirt.html">			<content><![CDATA[El secretario de Gobernación, Miguel Ángel Osorio Chong y el presidente de la Cámara de la Industria de la Radio y Televisión (CIRT), Tristán Canales, firmaron un convenio para poner en marcha la campaña contra el engaño y la extorsión telefónica, el propósito de la campaña es informar a la ciudadanía qué hacer ante un engaño o extorsión telefónica.Ante el incremento de este delito, se hace por lo menos esta advertencia de parte de los dueños de los medios agrupados en la CIRT, lo importante que tenemos que hacer: no caer en el juego de los estafadores, ellos no saben los datos de los posibles engañados, lo mejor es colgar y hacer la denuncia, debemos de perder el miedo, estas personas estafadoras son cobardes, acabemos con ellas, venzamos al miedo y que ellos lo tengan, eso es solamente, lo que nos detiene para cambiar al país. Spot: CIRT]]></content>
		</document>
		<document id="3dec22f54f9f9d4c570038a724251049" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/07/funcionario-en-tabasco-juan-diego-lopez.html">			<content><![CDATA[Funcionario del ayuntamiento de Tabasco, Juan Diego López Jiménez, humilla a un niño que vende dulces, le roba cajetillas de cigarros y lo obliga a tirar los dulces al suelo. Tras la difusión del video, el gobierno Municipal de Centro decidió separarlo de su cargo.Video:Canal TVX]]></content>
		</document>
		<document id="6ad9c53d4bdd0bf636323bca1bbb0eac" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/07/modernizacion-y-desincorporacion.html">			<content><![CDATA[Por eso se expropió el petróleo en MéxicoPor Antonio MorenoAl proceso jurídico-económico de transferir cualquier actividad empresarial del sector público al privado se llama por definición privatizar; en México el encopetado ejecutivo federal está por presentar al congreso de la unión la pactada iniciativa que pretende modificar la constitución mexicana y así permitir la inversión privada en diversas áreas de PEMEX, y si tomamos en cuenta la definición arriba mencionada, no hace falta ser muy avezados en política económica para comprender que lo que se está persiguiendo es la privatización de la industria petrolera a favor de grandes trasnacionales como Exxon-Móvil, Chevron-Texaco, Halliburton, etc.La sumisa clase política mexicana engaña al pueblo disfrazando los conceptos, no le llaman privatización a sus intenciones con PEMEX, le llaman “modernización”, “desincorporación”, etc., con el objetivo de que la ciudadanía no relacione lo que hoy pasa en PEMEX con lo que ocurrió, por ejemplo, con la desastrosa privatización de los bancos, las carreteras, las telecomunicaciones, etc., lo cual trajo como consecuencia fraudes multimillonarios que hasta la fecha estamos pagando todos los mexicanos con nuestros impuestos; como este ejemplo podemos poner muchos más, ya que desde principios de la década de los 80’ hasta la fecha se han privatizado más de mil empresas.Ahora, es muy conveniente recordar cuáles fueron las razones de Lázaro Cárdenas para decretar la expropiación petrolera: primero la cuestión laboral, las empresas petroleras impedían, por ejemplo, la conformación de sindicatos que protegieran los intereses de los trabajadores (1935), aun así, los trabajadores petroleros consiguieron conformar el Sindicato Único de Trabajadores Petroleros en diciembre del mismo año, sin embargo, estalló la huelga (mayo 1937) cuando las compañías petroleras se negaron a conceder un contrato general para todos los trabajadores de todas las compañías, meses después la Junta de Conciliación y Arbitraje falló a favor de los trabajadores exigiendo el pago de salarios caídos y mejoras en salarios y condiciones de trabajo, las compañías se inconformaron intentando ampararse pero como no lo consiguieron amenazaron con llevarse sus capitales y tecnología del país, lo cual demuestra el poder chantajista de las compañías petroleras, pero Lázaro Cárdenas no aceptó el chantaje y dio por terminadas las negociaciones, días más tarde decretó la expropiación petrolera.Hoy las compañías petroleras son mucho más poderosas que en aquel tiempo y el gobierno de México es mucho más débil, de tal manera que el riesgo de imposiciones, chantajes, manipulaciones, injerencias indebidas, amenazas, etc., por parte de las empresas petroleras es mayor que en aquel entonces.Es por todo lo anterior que los mexicanos debemos tomar conciencia de las consecuencias que traería una reforma de esta naturaleza y manifestarnos abiertamente en contra de ella ya que de los partidos políticos que integran el congreso de la unión como bien sabemos no podemos esperar nada.Publicado en Machetearte Julio del 2013Edición Impresa 1573Imagen: El Fisgón]]></content>
		</document>
		<document id="ad346688ea601317c85586026d251530" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/07/primer-encuentro-intercultural-china-en.html">			<content><![CDATA[Hasta las 8 de la noche de este domingo concluirá el Primer Encuentro Intercultural China en Xochimilco.En este festival había diversos artículos de China entre los que destacan kimonos con un precio de 900 pesos, monedas chinas y dibujos elaboradas con papel de china.Los visitantes podían adquirir las tradicionales galletas de la suerte a un precio de 2 pesos cada una y el chongqing que es un dibujo de azúcar. También hubo artesanías mexicanas.A decir verdad habían pocos stand, poca variedad en artículos de ambos países, así como se vio poca participación en cuanto a bailes chinos, será porque es el primer encuentro.Cabe destacar que este tipo de eventos nos acerca aunque sea poco a otras culturas y sobre todo a este país, ahora ya la segunda economía a nivel mundial.Se espera gran inversión China en México, a raíz de la visita de Peña Nieto a China, donde fue a ofrecer el país, tal como lo hizo en el G8, los únicos que ganan con esto, siempre son los mismos, la inequidad seguirá, o alguien cree que China tenga buenas intenciones con los ofrecimientos de Peña Nieto. Fotos: Voliciónx]]></content>
		</document>
		<document id="169869ebd0f4164e37d1bdd64ed4b0b6" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/08/nacion-tv.html">			<content><![CDATA[Por Gonzalo LaraRoberto Gómez Bolaños es un buen ejemplo para empezar. Como muchas cosas en este país, él viene de la transa, el cochupo, la mordida, la corrupción, el nepotismo y la violencia. El libro documenta que era parte de la pandilla del Negro Durazo y Luis Echeverría que operaba en la colonia Del Valle. Para completar el cuadro, sobrino de Díaz Ordaz.Con el tiempo, y con esos conectes, se enquistó en la televisión mexicana y latinoamericana hasta el día de hoy, gracias a una caricatura (¿pleonasmo?) que sustituye a los personajes de carne y hueso y sigue la misma línea gastada  de “cachetadas y pastelazos” que refiere Mejía Madrid. Por supuesto, perpetúa al muerto de hambre sin casa que hace lo que sea por un pedazo de pan, al pobre con ínfulas de rico y al idiota conformista como candidato a seguirlo siendo, porque así es la vida y no vale la pena querer salir del agujero-vecindad donde se vive. Fue a llevar el cáncer de sus gracejos a Chile y Argentina durante las respectivas dictaduras; se cuadró ante Pinochet y Videla y ellos lo recibieron como jefe de estado. Al día de hoy, tal vez media Latinoamérica lo abomina, pero la otra mitad lo idolatra y lo seguirá haciendo quién sabe por cuántas generaciones.En esta novela, Fabrizio Mejía presenta instantáneas de momentos clave en la historia de la televisión en este país, que en realidad se reduce a la historia de tres hombres, abuelo, padre e hijo, desde siempre  rodeados del sistema, presidentes, saqueadores disfrazados de empresarios, mafias, lujos, mujeres y una enorme alfombra debajo de la cual esconder las toneladas de porquería que cuesta mantener la caja idiotizante encendida perpetuamente.Hoy es lugar común  -y no por eso menos cierto- decir que prácticamente no podemos hacer nada sin que de alguna manera beneficiemos a Carlos Slim: levantar el teléfono, usar un cajero, prender la luz, conectarse a Internet, tomar agua, encender el coche, en fin, casi lo que sea. Con los Azcárraga y Televisa ocurre algo similar, según se lee en Nación TV. Hace poco murió el celebrado arquitecto Pedro Ramírez Vázquez. El INAH se regodea con el mote “el arquitecto que construyó para la gente”. Puede ser, pero entre esa gente debería especificar la que se apellida Azcárraga o Sada: les hizo el Estadio Azteca y la Basílica de Guadalupe, dos templos para estar perfectamente amaestrados (sin contar que coordinó las olimpiadas del 68 y siempre fue incondicional del Ordaz y subsecuentes). Comprar cualquier cosa que se anuncie en la tele, es aportar para que este Emilito, como su padre, pueda escaparse de los tormentos de ser millonario y poderoso en súper yates de millones de dólares que miden casi lo mismo que una manzana donde vivimos los de a pie.Nación TV cuenta con nombres y apellidos la macabra boda indisoluble entre los que administran el país y los que se encargan de apaciguar a los administrados. Por supuesto, no puede quedar al margen de esta ceremonia el administrador de los administradores, el narco, que se pasea como por su casa entre sets, estudios, grabaciones y camerinos repartiendo golosinas para que los rostros bonitos de los programas matutinos salgan con bríos a promover las campañas contra las drogas y los valores familiares. Es una realidad que lo que no sale en la tele, para la gran masa, no existe. Esta historia de la televisión mexicana, la de una familia, la de un hombre, nunca la va a contar Krauze. Si tienen tele, mejor úsenla para ver películas interesantes.Texto:  MacheteartePortada: Grijalbo]]></content>
		</document>
		<document id="443d9a15ea7728f7e595107cab4e329f" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/bimbo-marinela-y-tia-rosa-incrementan.html">			<content><![CDATA[Por tercera vez en lo que va del año, Grupo Bimbo aumenta el precio de sus productos.Ahora 50 productos de las marcas Bimbo, Marinela y Tía Rosa subirán de 50 centavos a tres pesos. Aumentan sus precios ya 3 veces al año y los salarios, solo una vez al año y poquísimo aumento.  ¿Seguiremos consumiendo estos productos?, ¿Hay que darle un escarmiento a los Servitje?Por ejemplo las Suavicremas Familiares, que subirán 3 pesos, de 12 a 15 pesos; o las Mantecadas que pasarán de 10 a 12 pesos.Otros productos como Chocoroles, Pingüinos, Barritas, Canelitas y Galletas Príncipe, subirán un peso en su costo.Guillermo Quiróz, director de Administración y Finanzas de BIMBO, dijo sobre los resultados del segundo trimestre del año que:"Enfocamos nuestra estrategia de precios con base al costo de insumos y otros cambios en el mercado."Un poco mas de información de Grupo Bimbo, tomado de Machetearte:Bimbo Conspira Contra Venezuela y la Salud del PuebloEl gobierno de Venezuela denunció a través de su embajador en México, Roy Chaderton Matos, que el presidente honorario (de hecho dueño) de la trasnacional Bimbo “es quizá el principal financista” de la democracia cristiana que pretende “generar políticas desestabilizadoras” contra el presidente Hugo Chávez. Mediante una comunicación dirigida al canciller venezolano Nicolás Maduro, entre los últimos días de diciembre de 2007 y los primeros de enero de este año, el diplomático explica que luego de una “labor investigativa” reunió elementos que permiten detectar en México a instituciones y personalidades interesadas en desestabilizar a Venezuela. En su escrito, Chaderton señala que Servitje es quizá el principal financista de Manuel Espino, presidente de la Organización Demócrata Cristiana de América (ODCA), la cual prepara para marzo de 2008 una “orgía antichavista internacional”. La trasnacional Bimbo opera en Venezuela una planta panificadora en la provincia de Guaneras con una inversión de 156 millones de dólares en el país, según la Cámara Venezolana Mexicana de Comercio (Cavemex)Por otra parte la asociación mexicana El Poder del Consumidor (EPC) denunció públicamente a la panificadora, a la que acusa de engañar a los consumidores comercializando productos supuestamente de pan integral, cuando en realidad han sido elaborados con harina refinada. Grupo Bimbo es una de las empresas panificadoras más grandes del mundo. En nuestro país controla el mercado del pan empaquetado en todos los rubros: pan de caja, en más de 95%; de dulce, 98%, y pastelitos, 99%.Entre las versiones de “pan integral” de esta empresa destacan Pan Integral Bimbo, Pan Integral Wonder y Pan Integral Oroweat. La organización EPC analizó esas tres marcas y encontró que la mayoría de los consumidores lo que leen en el empaque son los mensajes al frente del producto. Sin embargo, en letra más pequeña, en la parte posterior del empaque, la que comúnmente no revisan los consumidores es la lista de ingredientes. En ella se establece como primer y principal ingrediente la “harina de trigo adicionada”, es decir, harina refinada. Con ello la corporación Bimbo ha engañado a los consumidores durante años, refiere EPC, al vulnerar la norma 147 SSA1 1996, que establece claramente la definición de harina integral: “Molienda del grano de cereal que conserva su cáscara y germen”. Elude también la norma 051 SCFI 1994, que establece las especificaciones del etiquetado: “La información debe ser veraz y describirse y presentarse de forma tal que no induzca a error al consumidor respecto de la naturaleza y característica del producto”.Bimbo está en lista de productos boicoteados, porque además de engañar a los consumidores pertenece al grupo de empresas monopólicas que favorecieron el fraude electoral del 2006.Hace dos semanas el investigador de la UNAM, Rafael Álvarez, reveló que más de 40 millones de mexicanos reportaban sobrepeso, con lo que nuestro país ocupaba ya el segundo lugar en todo el mundo con mayor número de personas obesas, después de Estados Unidos.“ La situación de obesidad en este país se podría llamar sin exageración alarmante. Sí es importante que haya una conciencia nacional de que la obesidad es tan grave como la desnutrición”, aseguró el investigador. Y los niños mexicanos tampoco escapan a esta estadística: cuatro de cada diez tienen sobrepeso, mal que inicia desde los primeros meses de vida. Por esas razones Alejandro Calvillo, director de EPC, abundó que a los reclamos contra Bimbo se han sumado quejas de la Asociación Peruana de Consumidores y Usuarios y de la Organización de Consumidores y Usuarios de Chile. Una de las recomendaciones comunes para abatir la obesidad en esos países apunta a la modificación de hábitos alimenticios, entre ellos la ingestión de harinas integrales. Sin embargo los productos que se comercializan como “pan integral” en realidad están hechos con base en harina refinada, lo que no sólo representa un engaño al consumidor, sino también “una afrenta a su decisión de llevar una dieta más sana”, comentó Calvillo en conferencia de prensa. Imagen: Tomada de internet]]></content>
		</document>
		<document id="a670d52b024115ea6fdec3ccae0ec83d" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/carmen-aristegui-responde-televisa-por.html">			<content><![CDATA[¿Habra alguien que apoye a Laura Bozzo en su sano juicio y por supuesto, sin que le paguen?Aristegui Noticias]]></content>
		</document>
		<document id="a0ef939fe41bfa3f9bdc9521b08aa1d2" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/desatemos-un-torrente-de-lucha-para.html">			<content><![CDATA[El mismo Estado que hace 45 años asesinó a cientos de luchadores el 2 de octubre de 1968 ahora ejecuta, tortura, encarcela y desaparece impunemente a la gente en lo que constituye una verdadera guerra contra el pueblo.·         Escuadrones de la muerte de la Marina y el Ejército asesinan a gente inocente. En septiembre de 2011 fueron tirados en la carretera los cadáveres de 35 personas brutalmente asesinadas por los supuestos “Matazetas” en Boca del Río, Veracruz. Como denunciamos en ese entonces, estas víctimas no eran Zetas, sino gente inocente, y estos supuestos “Matazetas” actuaron con todas las características de un escuadrón de la muerte. Ahora un integrante de un grupo de elite de la Marina confirma que fueron efectivos de la Marina los que mataron a la gente. La existencia de éste y otros escuadrones de la muerte de parte tanto de la Marina como del Ejército, con entrenamiento en Colombia y Estados Unidos, es documentada en el libro Escuadrones de la muerte en México (Ricardo Monreal, Cámara de Diputados, 2013). Son fuerzas secretas de contrainsurgencia que asesinan arbitrariamente, sobre todo a la gente pobre, aún antes de que se dé una insurgencia. Estos asesinatos son solo una parte de la guerra contra el pueblo que estamos viviendo — una guerra “preventiva”, que tiene el propósito de aterrorizar y desmoralizar a los de abajo, sobre todo a los jóvenes que no tienen ningún futuro bajo este sistema, antes de que tengan la oportunidad de levantarse en una lucha por un cambio liberador.Protesta por desaparecidos·       Las policías y las fuerzas armadas en general están matando y desapareciendo a mucha gente inocente con el pretexto del combate al "crimen organizado", con el cual están coludidos los tres niveles de gobierno. Además, el gobierno utiliza narcos para cometer asesinatos políticos, como lo documenta la Comisión Interamericana de Derechos Humanos (CIDH) en su Segundo Informe sobre la Situación de las Defensoras y Defensores de Derechos Humanos en las Américas. Al contrario de la propaganda gubernamental,los asesinados son más de 13 mil en lo que va de 2013, casi el mismo nivel de matanza que el año pasado.·    El Estado reprime y desarma a las policías y guardias comunitarias mientras militariza sobre todo las regiones y comunidades indígenas. En vez de ir tras los criminales, atacan a la gente que intenta defenderse de los criminales, de las empresas mineras y eólicas que destruyen el medio ambiente y de soldados y policías que violan a las mujeres y detienen o asesinan a luchadores sociales. En agosto, unos seis mil uniformados de la Marina, el Ejército y la Policía Federal irrumpieron en la Montaña de Guerrero para detener a 29 integrantes de la CRAC-PC (Coordinadora Regional de Autoridades Comunitarias-Policía Comunitaria). La coordinadora de Olinalá, Nestora Salgado García, fue encarcelada en el penal de máxima seguridad en Tepic, Nayarit, acusada falsamente de secuestro. Al protestar esta injusticia, más policías comunitarias fueron detenidos. El gobierno de Guerrero y la PGR intentan o bien controlar esta organización de los pueblos (integrarla a una “policía rural” oficial) o desarticularla. Por otra parte, en septiembre, un tribunal en Chiapas ratificó la sentencia de 60 años de cárcel para Alberto Patishtán, profesor tzotzil que ya lleva 13 años como preso por un crimen que no cometió. Normalista de Ayotzinapa asesinado por la policía·     El Estado sigue encubriendo los feminicidios que aumentan mucho en varios estados y amenaza a los familiares de las víctimas que exigen justicia. Encubre las desapariciones de las jóvenes y protege las redes de explotación sexual que las esclavizan. Encarcela a las mujeres por abortar, incluso espontáneamente, por leyes criminales que prohíben el aborto, negando el derecho fundamental de la mujer a decidir sobre su cuerpo y su vida.·       La Marina, el Ejército, policías, agentes del Instituto Nacional de Migración y sicarios se coluden para secuestrar y desaparecer a inmigrantes centroamericanos — entre 10 y 80 mil en los últimos 6 años. Sirven al interés de Estados Unidos (reducir la migración) y sacan su tajada — o bien esclavizándolos en los cárteles o asesinando a los que rehúsan hacerlo, como los 72 ejecutados en San Fernando, Tamaulipas hace pocos años. El Movimiento Migrante Mesoamericano dice tener documentado entre 70 y 80 mil casos de centroamericanos desaparecidos en el sexenio de Calderón: el 30% son mujeres y niñas, muchas vendidas a redes de trata en Tlaxcala, Puebla y Chiapas.·         La Agencia Nacional de Seguridad de Estados Unidos (NSA), así como la Secretaría de Gobernación, SEDENA, y la PGR espían sistemáticamente todas las comunicaciones electrónicas (Internet, celulares) en México (y la NSA lo hace en todo el mundo), no sólo para “monitorear” lo que la gente piensa y hace, sino para utilizar esta información para reprimir y matar, cuando lo consideran conveniente para lograr sus objetivos. Policía se enfrenta a marcha magisterial a Los Pinos·     Desaparecen y asesinan a los activistas que luchan en contra de estas y muchas más injusticias para amedrentar y desmoralizar a otros activistas y a los muchos más que odian todo esto, pero aún no se atreven a combatirlo. Por ejemplo, asesinaron a Nepomuceno Moreno Núñez (2011), por denunciar la desaparición de su hijo en Sonora; a Marisela Escobedo (2010), por denunciar la desaparición de su hija y la liberación injusta de su asesino en Chihuahua; a Josefina Reyes Salazar y 5 personas más de su familia (2009-2011), por denunciar la represión del Ejército y otros crímenes en Valle de Juárez; a Digna Ochoa (2001), por poner al Ejército en el banquillo de los acusados al defender jurídicamente a los campesinos ecologistas de Petatlán, Guerrero (asesinato encubierto como un supuesto “suicidio” por el gobierno del DF bajo AMLO y su procurador Bernardo Bátiz); asesinaron a los estudiantes activistas de la UNAM, Pavel González (2004, que la PGJ del DF también declaró “suicidio”) y Carlos Sinuhé Cuevas Mejía (2011),  después de ser acosado y amenazado de muerte en volantes anónimos y en Internet. De 2007 a 2011, fueron asesinados por lo menos 63 activistas (Alto Comisionado de Derechos Humanos de la ONU).           ¿POR QUÉ LO HACEN? ¿Y QUÉ PODEMOS HACER NOSOTROS?Ante la represión, la resistencia: pinta en OaxacaJavier Sicilia, del Movimiento por la Paz con Justicia y Dignidad, declaró hace poco que es “un Estado fallido y delincuencial”, y “(E)l problema es que el Estado está absolutamente corrompido, es delincuencial (porque) está de la mano de alguna manera con el crimen organizado”. De que es “corrompido” y coludido con el crimen organizado no hay duda, pero concluir que esto es el problema de fondo sería confundir algunos de los efectos con la causa que los produce.Toda esta violencia reaccionaria que ejerce el Estado no se debe simplemente a oficiales corruptos, autoridades omisas o la falta de “instrucción en derechos humanos” de los uniformados (receta favorita de organismos de derechos humanos). No obedece a que el Estado es “inexistente” o que “no está haciendo su chamba”, aunque es cierto que en muchas partes del país el poder en el terreno está más en manos de narcotraficantes que controlado por las instituciones del Estado. La verdad es que en el fondo el Estado sí está haciendo su chamba, porque “la chamba” de este Estado no es “servir y proteger al pueblo” como siempre lo dicen. Al contrario, su chamba es servir y proteger el sistema que gobierna sobre el pueblo, defender y hacer respetar las relaciones de explotación y opresión que caracterizan este sistema, que producen toda la pobreza, brutalidad, humillación y degradación que padece la gente. Por ejemplo, en ’68 en Tlatelolco o en 2006 en Oaxaca, el Estado no asesinó y encarceló para “servir y proteger al pueblo”, sino para aplastar la justa protesta y rebelión en contra de un orden social opresivo. Y precisamente ese “orden” social sigue en pie, suscitando más horrores que nunca en 2013.No es el único orden social posible. Al contrario, es un sistema anticuado, de explotación capitalista mezclado con restos de servidumbre semifeudal y dominado por el imperialismo; un obstáculo que puede y tiene que ser eliminado por medio de una revolución llevada a cabo por millones de los oprimidos con dirección comunista, una revolución que dará a luz una sociedad mucho mejor que servirá no solo al pueblo de México sino a la lucha por emancipar a toda la humanidad. Esta revolución es posible y necesaria, es la única solución real para acabar con el sufrimiento completamente innecesario causado por este sistema. Urge que muchos más luchadores le entren a fortalecer el movimiento para esta revolución, que combatamos contra los ataques al pueblo y a la vez cambiemos cómo piensa y actúa la gente, para poder hacer esta revolución. Mapa de feminicidios según cifras oficialesCompañeras y compañeros: Les convocamos a actuar ahora para parar una situación intolerable de brutal violencia contra la gente, que es en esencia una guerra contra el pueblo, por parte de un Estado criminal. Este Estado representa y sirve a los intereses de los grandes empresarios, terratenientes y los imperialistas, y está asesinando, torturando, desapareciendo y encarcelando a decenas de miles de personas para amedrentar, paralizar y desmoralizar a la gente que ellos oprimen, odian y temen. Como lo han dicho muchos, esta es una emergencia. No podemos dejar que los que detentan el poder tengan carta blanca para seguir cometiendo estas atrocidades, sin enfrentar una mayor y más resuelta resistencia. No podemos permitir que sigan encubriendo estos ataques desalmados que pasan desapercibidos por la mayoría de la gente, ni que los que ya están resistiendo queden solos y abatidos. Tenemos que movilizar a la gente que sufre estos ataques y ganar a otros sectores del pueblo a entrarle a esta lucha. Tenemos que resistir en serio, con la meta de poner fin a estos horrores, y no solo aminorarlos un poco, o contentarnos con promesas falsas o gestos insignificantes del gobierno que desorientan y desbaratan la resistencia. Uniéndonos para denunciar y luchar, podemos poner el Estado y el sistema que defiende en el banquillo de los acusados, podemos nutrir un nuevo ambiente combativo y esperanzador en el país, y podemos forjar mayor claridad y unidad sobre cómo combatir esta represión desalmada, entre más entendamos su origen y cómo eliminarlo.Estamos frente al desafío de:·     Forjar una red de lucha independiente y combativa que desenmascare los crímenes del Estado y cree mayor resistencia, conciencia y capacidad para cambiar este mundo.·        Denunciar lo más ampliamente posible la violencia reaccionaria y completamente ilegítima ejercida por el Ejército, la Marina y los cuerpos policíacos de todo nivel.·        Comencemos con celebrar unaSemana Nacional de Resistencia,¡ALTO A LA GUERRA CONTRA EL PUEBLO!Del 21 al 27 de octubre, 2013Organicemos actos culturales, foros, películas, exposiciones fotográficas, teatro, etc. durante la semana. Culminemos con marchas-mítines el domingo, 27 de octubre, en ciudades y pueblos por todo el país.¡El ejército, la policía no son trabajadores, son el brazo armado de los explotadores!Aurora RojaVoz de la Organización Comunista Revolucionaria, México]]></content>
		</document>
		<document id="907e0c0ddf6af3a4528669578967e12" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/dish-inicia-retransmision-gratuita-de.html">			<content><![CDATA[Dish, inició la retransmisión gratuita de los canales 2, 5 y 9 de Televisa, así como el 7 y 13 de Azteca, derivado de la reforma en materia de telecomunicaciones que entró en vigor el pasado 12 de junio.Dish señala que "por mandato constitucional, más de dos millones 300 mil familias, suscriptoras de Dish, tendrán acceso gratuito a la programación de los canales de televisión 2, 5, 7, 9 y 13, con lo que se combaten añejos desequilibrios y rezagos en el sector".        Con esto se da condiciones de equidad en materia de competencia, lo que se traducirá en beneficios para la población, que contará con mejores servicios a precios más accesibles.          "Resultado tangible del Pacto por México es la reforma en telecomunicaciones, que hoy presenta el primero de sus frutos al iniciar, a partir de este día, la retransmisión de las señales de televisión abierta a través de Dish México. Como siempre debió de haber sido", indicó la empresa. Antes de la reforma en Telecomunicaciones, Dish no retransmitía en su sistema de televisión de paga la programación de las televisoras, que en conjunto poseen más de 80 por ciento del mercado de la televisión abierta, debido a que éstas ofrecían sus canales empaquetados mediante el pago de una tarifa por suscriptor. Con los cambios constitucionales se incorporó en la legislación los el mecanismo "must carry", que se refiere a la obligación de los sistemas de televisión de paga de subir a su plataforma los canales de televisión abierta. Así como el "must offer", que es el compromiso que el concesionario de televisión abierta debe tener para poner a disposición de sus competidores sus canales de forma gratuita. De acuerdo con el artículo octavo transitorio de la reforma, una vez constituido el Instituto Federal de Telecomunicaciones (Ifetel), los concesionarios de televisión restringida vía satélite "deberán retransmitir obligatoriamente las señales radiodifundidas de cobertura del 50 por ciento o más del territorio nacional.Foto: EE ]]></content>
		</document>
		<document id="f78f11636554c9e4dd1d60ff76973a74" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/el-sistema-nos-trata-como-delincuentes.html">			<content><![CDATA[Ante la falta de espacio en los medios masivos, donde yo no he visto, escuchado, leído, que vayan a fondo de la Reforma Educativa. Solo han estado denigrando a los maestros los medios masivos que arropan al Gobierno en turno, no hay cabida para los maestros, no tienen la posibilidad de refutar lo dicho de los dizque comunicadores, bueno como sabemos la mayoría de la población, solo se molesta con los maestros, pero no se informa a profundidad del tema, así seguirá la mayoría de la población, sin querer razonar, pensar, investigar y unirse a la protesta, ya que las reformas hechas y por venir nos afectan a la mayoría, solo a los que están en la cúpula no les afecta. A continuación, unos textos publicados en Machetearte No. 1576 Septiembre de 2013.Por Melchor López“Comprensión o, por lo menos, que sean tolerantes”, es lo que pide Sofía, maestra en primaria, integrante de la CNTE (Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación) a los habitantes de la ciudad de México después de manifestarse con cientos de docentes en avenidas principales de la ciudad de México.Sofía está en plantón, segura, convencida de su actuar, de su lucha. Tranquila, sonriente, narra a Machetearte su enseñanza y cuidado a ocho estudiantes que tiene bajo su responsabilidad. Ella trabaja con alumnos en educación espacial en su natal Oaxaca. Llegó al Distrito Federal desde su amorosa Pochutla, con dinero ahorrado, con sus recursos, con su dignidad para pelear por los derechos. La charla es afuera de su casa para acampar en el zócalo capitalino.El único momento en el que se pone seria y se concentra en la respuesta es cuando comenta la posibilidad de desalojo por parte de las autoridades del DF o Federal. Se exalta por este riesgo.Sus familiares cercanos le pedían no venir. Pero ella salió de su entorno con el incondicional apoyo de los papás y mamás de los alumnos. “Apenas tenemos los recursos suficientes para mantenernos. Decidí venir porque tenía dinero; pero cuando se acabe, pues sacaría mis ahorros. Después, si es necesario, pedir prestado. Pero tenemos que dar la lucha, sobre todo, por dignidad”, dice convencida de sus palabras.“Amo Oaxaca, sus paisajes, su aire, el centro de la ciudad oaxaqueña es algo que añoro. Pero ahora tenemos que estar aquí el tiempo que sea necesario”, relata Sofia. También recuerda las películas y los libros que ha leído; le impactan los que tienen que ver con la coherencia “entre la forma de ser y entre el decir y el hacer; algo que no tiene el gobierno”.En su centro de trabajo, externa, no hay las condiciones para la enseñanza: “es un cuarto acondicionado para las clases, sin corriente eléctrica. Aun así laboramos”. Pero hay “escuelas alejadas de los medio urbanos que no tienen nada”, concluyó.Itzel Hernández, maestra con estudios en la Escuela Nacional para Maestras de Jardines de Niños, antes la Normal de Educadoras, afirmó que “la gente debería saber que esta reforma laboral, educativa, de ningún modo beneficia a los alumnos, al contrario, en 30 años la educación pública ya no existirá”.—¿Qué opinas de la propuesta de ley?—Considero que la reforma educativa no mejora en lo absoluto la educación. Aumenta la carga administrativa de los profesores, en el sentido de evaluar, pero no es más que papeleo absurdo. Nos dicen que evaluaran, pero ¿quiénes elaborarán las pruebas estandarizadas? Ellos son los que determinan a los maestros que entran a las aulas con el famoso examen de CENEVAL, con el que te titulas con un único examen, sin haber estudiado.Agrega: “laboro con 40 niños preescolares, quiero trabajar más horas para poder ofrecerles mayor tiempo de calidad en el aula, y para cubrir esas horas hay que rogarle a quienes están en las coordinaciones de los distintos niveles educativos que te brinden un nombramiento. La docencia es una profesión y uno esperaría que en la medida que uno se prepare y se esfuerce pudiera acceder a un mejor salario y mejores condiciones de vida, y no; el gobierno espera que con 3,500 a la quincena un profesionista construya una vida digna y mantenga una familia, es absurdo. Si estudias una maestría ¿sabes cuánto pagan más? 90 pesos. Aun cuando des resultados satisfactorios en el aula, nadie los valora”.Matiza: “Con esta reforma, los docentes que tenemos capacidades intelectuales y aptitudes sobresalientes definitivamente buscaremos otras áreas laborales y otras oportunidades de crecimiento porque el actual panorama se presenta en condiciones deplorables. Nadie querrá ser maestro en unos años, no los buenos maestros. Y la educación pública desaparecerá y la calidad irá decayendo poco a poco. No pienso quedarme en un sistema que me trata como delincuente”.Itzel, con 3 años frente a grupo en una escuela pública en Tlalpan, DF, cree que los medios de comunicación descalificaron a los docentes en lucha “para que la gente los viera y los trate como delincuentes. Es indignante escuchar a los medios de comunicación. Sentía que se estaba denigrando a los maestros. Ninguna otra profesión está tan mal pagada. No todos somos malos maestros, los hay, de eso no hay duda; pero existen a quien apasiona la educación y que a pesar del sueldo miserable damos lo mejor de nosotros y nos seguimos preparando. No somos ignorantes, y hacemos un esfuerzo por lidiar, no sólo con 40 alumnos, sino con sus características: pobreza, machismo, violencia, falta de valores infundados en el hogar, etc”, finaliza.Rebeca Hernández, con una trayectoria de 28 años de servicio, da clases a 33 niños en una escuela pública. Y por la tarde es directora de una escuela en el Estado de México. Ella siente tristeza porque lo que dice la prensa y los medios de comunicación de los maestros: “Todo es mentira”. En realidad no es una reforma educativa sino laboral y “muchos coincidimos en eso y tratamos de adaptarnos pero la mayoría se está jubilando pues las presiones que tenemos cada vez están peor. Tanto ellos como yo solo pedimos que nos dejen trabajar y que realmente en la SEP (Secretaria de Educación Pública) haya una persona que sepa de educación pública, un maestro”, enfatiza.Rebeca, con estudios en la Escuela Nacional de Maestros, interroga: “¿Cómo pueden dudar de la preparación de los maestros si el gobierno hace los planes y programas? Es el exterminio del normalismo en México”.Marisol Alfaro, abogada, es contundente al afirmar: “Con esa ley lo único que busca el presidente (Enrique Peña Nieto) es dar autonomía a fin de comenzar a privatizar la educación”.La Represión No Detendrá al MovimientoPor Enrique Cisneros LujánPeña Nieto no tiene plan de gobierno, sólo tiene compromisos con los burgueses que lo impusieron en el poder, por ello está dispuesto a todo, incluyendo desde luego, la represión.Ya lo demostró en 2006 cuando “dolido” por la derrota que le imprimió a la burguesía el pueblo de Atenco, Peña Nieto como gobernador del Estado de México mandó asesinar, golpear y violar a ciudadanos inermes, incluyendo niños.Ante esa realidad, la represión al plantón del Zócalo, el encarcelamiento de personas que protesten, la infiltración a organizaciones, el robo, la tortura, la desaparición de luchadores sociales, volverán a ser el pan de todos los días, como en los tiempos del “viejo PRI”.Esto no quiere decir que los panistas fueron “unas lindas damas de la caridad” pues Felipe Calderón es responsable de más 100,000 asesinatos, pero aquello que fue disfrazado como una guerra contra el narco poco a poco se irá transformando en una guerra contra los opositores.¿Escribimos esto para amedrentar a los lectores? Por el contrario, sólo le pretendemos quitar el disfraz de democrático a este gobierno dirigido por asesinos, y recordarle al pueblo que no hay ejército capaz de controlar el descontento cuando va llegando el momento histórico de la rebelión y de la justicia.Conforme avanza el movimiento magisterial se perfila cada vez más clara una represión contra el plantón de los profes, pero si se lleva a cabo, no implica la derrota de la lucha. En la ciudad de México hay muchos espacios de repliegue del movimiento, empezando por escuelas y universidades que los estudiantes abrirían a los maestros para que se reorganizaran de la misma manera que ocurrió en Oaxaca en 2006 con el surgimiento de la Asamblea Popular del Pueblo de Oaxaca (APPO), en que se reorganizó y enfrentó a los represores tomando el pueblo el control de ese Estado por varios meses; así, se entrará a una nueva y más clara ofensiva. ¿O acaso ya se les olvidó, señores oligarcas?... sólo que ahora se puede generalizar en muchas partes de la República, incluyendo la capital.La Importancia de la Propaganda en el MovimientoPor Juan PuebloAnte la respuesta del pueblo a la intención gubernamental de privatizar la educación, el petróleo, la electricidad, entre otros rubros, los sectores dominantes le están “echando toda la carne al asador” para desprestigiar al movimiento.Televisa, TV Azteca, la mayoría de las estaciones de radio, casi todos los medios impresos comerciales, mapaches electorales oficiales en las redes sociales, bombardean a cada minuto con mensajes que proyectan a los maestros y luchadores sociales como engendros del mal, como parásitos que gozan al perjudicar a los demás, como flojos que están en el plantón porque no les gusta trabajar, etc.¿Es posible contrarrestar estas campañas? Desde luego que si, por una simple razón: por más que repitan la misma cantaleta, los medios oficiales y gubernamentales no pueden sustentar por mucho tiempo mentiras que se pueden desmontar con argumentos hasta elementales.Por ejemplo: a quien muchas veces desde sus autos, les grita a los maestros que son flojos basta decirles que muchos de esos maestros caminan 6, 8 y hasta 12 horas para llegar a su comunidad para enseñar a sus alumnos ¿Cuánto estaría dispuesto el que grita esos insultos a caminar para llegar a su trabajo? ¿Quién es más flojo? Entonces, es preciso encontrar argumentos sencillos que desmonten las mentiras oficiales.Pero no basta pues los sectores dominantes tienen los medios económicos para masificar sus mensajes ¿Cómo combatir esto? Nuestra única arma es que somos muchos más que ellos. Recordemos a los chavos que en la huelga del CGH hacían brigadas en el Metro, tocaban timbres casa por casa y en cualquier lugar donde hubiera concentración de trabajadores hacían mítines informativos y generaban discusiones públicas, logrando revertir las campañas informativas haciéndoles perder credibilidad a los medios impresos y electrónicos.Efectos de las Movilizaciones en la “Clase Media”Por Héctor PugaEl conflicto magisterial tiene diferentes vertientes. La protesta social en México actualmente no es bien vista, siempre ha sido catalogada de propiciar el desorden público, de incitar a la violencia, de provocar caos vial, pérdida de tiempo y demás razonamientos, si bien válidos, también muy contradictorios entre ellos.Las recientes movilizaciones magisteriales por parte de la CNTE, han puesto de cabeza a la ciudad del DF; el transporte, el tránsito, las idas a la escuela, a el trabajo, las citas, reuniones y demás han sido afectadas por este sector que viene a la capital donde se asientan los poderes federales, en demanda de que se cumplan sus luchas y conquistas laborales.Empero, lejos de que la CNTE y otras organizaciones civiles tengan apoyo por parte de toda la “sociedad”, algunos sectores de mentalidad conservadora o fascistoide las condena y sataniza a tal grado que piden la entrada de la fuerza militar para “desalojar” a los “inconformes” de las calles y dejen de afectar la vida “cotidiana”.¿Por qué este odio a la libre manifestación? Varios sociólogos coinciden en que la clase media es la que más se queja de la protesta. Y es que en la capital es donde se asienta el poder comercial y empresarial, donde trabajan, ofrecen servicios y prestan algún quehacer laboral el grueso de la población del DF y aérea metropolitana. Entonces al ver afectados sus quehaceres cotidianos, la protesta y el malestar se vuelven contra los marchantes.La mítica clase media de este país y de cualquier mundo, se considera por ella misma el motor de la economía y las diferentes aristas sociales. Esta clase en México, suele ser pasiva, tranquila, inalterable, bondadosa, moralista, condenatoria, materialista, consumista y demás. Es la misma gente que cuando gana la Selección Mexicana un partido molero –ahí sí- se mezcla y sale al Ángel de la Independencia y cierra las calles y poco le importa la afectación vial y los desmanes que ello genera. Es bondadosa cuando hay que donar al Teletón, es consumista cuando compra el Iphone 5 a cuatrocientas quincenas sin importarle no traer que comer, es pasiva y se conforma con lo que diga el duopolio Televisa /Tv Azteca.Tiende a ser condenatoria, sin importarle siquiera indagar sobre las causas del malestar, le encanta  llenar las redes sociales con adjetivos de “Güevones. Holgazanes. Son gente del peje. El PRD les paga. Malditos, ¡Que nos dejen trabajar¡, ¡échenles a la policía!”, pero son “buena onda” cuando inundan el espectro virtual pidiendo ayuda para los niños con cáncer u otra enfermedad (como si publicando una foto en Facebook, fuera a remediarse el mal).Lo paradójico de esta situación es: ¿Por qué nunca se protesta contra el Estado? Sí, es el mismo que ha fallado en proveer de una educación de calidad, de una enseñanza de primer mundo, de tener una sociedad mejor preparada con armas para dialogar y no tildar ni adjetivar. Somos como el resorte, no nos movemos a menos que alguien ejerza fuerza sobre nosotros, entonces si saltamos y bailoteamos por todos lados.Claro que se puede competir con los medios masivos de la burguesía, pero hay que hacerlo de manera planificada organizada… aunque al principio iniciemos con unas cuantas brigadas que se van capacitando sobre la marcha.Leyes de Terror Contra Maestros y EstudiantesPor Pedro CastilloLos megamillonarios que solo son unas cuantas familias a nivel mundial (la mayoría de E.U.), han constituido un organismo al que se le caracteriza como “Los Poderes Fácticos”. Estos poderes han acumulado tal cantidad de riqueza que pueden apoderarse de los gobiernos comprando “elecciones” o patrocinando guerras.Los gobiernos dirigidos por los “poderes fácticos” han impuesto un modelo económico depredador denominado neoliberalismo.El neoliberalismo retoma la idea liberal del siglo XIX de convertir a todos los países del mundo en‘colonias’, sometidas a los intereses de los megamillonarios.Para imponer el modelo económico neoliberal no basta con leyes que atentan contra los intereses económicos de los países, (reforma petrolera, energética, bancaria, etc.), sino que necesitan leyes que anulan los derechos adquiridos por la población de esos países e imponen el terror.Estados Unidos de Norteamérica y Sudáfrica son dos ejemplos donde se impusieron leyes aterrorizantes contra una parte de su población, como lo fueron las leyes segregacionistas contra los seres humanos de piel oscura.Solo por el color de su piel millones de seres humanos fueron privados de sus derechos; en México, solo por tener la profesión de maestro se les somete a leyes que permiten, a los dueños del poder, (sirvientes de los megamillonarios), manejar la discrecionalidad como arma aterrorizante de opresión contra esos seres humanos.Todos sabemos que en México el cacareado “Estado de Derecho” es una farsa y que las leyes se aplican o no, discrecionalmente. Todo profesor sabe que las nuevas leyes no tienen nada que ver con la calidad de la enseñanza ya que no es el tema que abarcan los cambios legislativos, sino que es el instrumento que los opresores aplicarán discrecionalmente a aquellos que no sean dóciles y luchen por mejorar sus condiciones de vida.Los profesores saben que a los luchadores sociales se les inventan delitos para aplicarles leyes retorcidas, también se les tortura y se les mata. Hoy los profesores están conscientes  de que esas nuevas leyes al aplicárseles como quiere el gobierno mexicano, títere de los EE.UU., son solo trampas que ya tienen el veredicto predeterminado: “si quieres mejorar tus condiciones de vida y luchar por lograrlo no pasarás la evaluación y te quedarás sin trabajo”, sin derecho a reclamar lo establecido en la Ley Federal del Trabajo y que aplicará parcialmente para los otros trabajadores, que no sean profesores.Rechazados o ExcluidosCada año, en el período de tramitar la matrícula para ingresar a la educación universitaria nos enteramos que cientos de miles de jóvenes solicitantes son rechazados para proseguir sus estudios. El argumento que dan las autoridades es que “no pasaron el examen de admisión” (evaluación).El examen de admisión es una trampa para manipular a la opinión pública y hacerle creer que la culpa es la ignorancia de los rechazados cuando la verdad es que el gobierno viola la ley privando a los jóvenes excluidos de su derecho a la educación superior.El gobierno, al extender a través de la Secretaría de Educación Pública un certificado de estudios secundarios o preparatorios “ya evaluó” a los alumnos, pero, desconocer la certificación oficial, es ilegal.Evaluar por una instancia inferior lo Certificado por una instancia superior es solo una trampa para conculcar derechos. Los maestros cuentan con su certificado de normalistas lo cual ya demuestra la evaluación superior.Queda claro que al igual que los exámenes de admisión a las universidades la nueva ley contra el magisterio es otra  forma de control y opresión en contra de los derechos ciudadanos, con el agravante de que la ley antimagisterial está ordenada por los poderes fácticos extranjeros y ejecutada por sus títeres encabezados por Peña Nieto y sus satélites del ‘Pacto por México’.‘Los ‘Vándalos’‘Los ‘vándalos’ fueron un pueblo más, hace 1500 años; aparecen en la historia tan luchadores, como conquistadores, agresivos y subordinados en su tiempo. Sus enemigos -como siempre sucede- buscaron desprestigiarlos. Los izquierdistas reivindicamos a los anarquistas, comunistas, terroristas, agitadores, zapatistas, robavacas, nacos, indios, vándalos y demás enemigos del pensamiento racista y la sociedad capitalista. Así que decirnos vándalos, anarquistas o agitadores en un país capitalista, en un país de la desigualdad y la injusticia, es de mucha honra.”Pedro Echeverría Vélez, periodista.Foto:Octavodía]]></content>
		</document>
		<document id="574e9a125e73a4bd00fd332d9ce93ebe" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/el-tren-ligero-se-moderniza-lentamente.html">			<content><![CDATA[Ya se han retrasado los cambios en el Tren Ligero, van lento y han tenido que modificar tales cambios, en la estación periférico primero se pinto el alambrado y después se cambiaron por los cristales como en las demás estaciones donde van mas avanzados, en la estación periférico parecía que no iba a haber espacios publicitarios, pero resulta que siempre si los habrá, mientras tanto, siguen siendo insuficientes los trenes, se necesita la ampliación de la línea 2 del metro hasta Xochimilco, así como el metrobus hasta nativitas.Es necesario que a esta parte de la Ciudad de México se le ponga atención en materia de transporte público, así mismo se necesita el cambio de los microbuses de la ruta 26, ya que su servicio es pésimo, es urgente que entre ya un corredor de Xochimilco a Izazaga, con nuevo transporte y ya no existan estos choferes irresponsables de la ruta 26. Hay que mencionar que ya están listos los autobuses para sustituir a la ruta 26, solo que están aparcados en Xochimilco, la empresa Corredor Vial Izazaga­­– Xochimilco S.A. de C.V. Covixsa, es la que brindara el servicio, desde noviembre pasado están estacionados los autobuses de Covixsa.Fotos:Voliciónx]]></content>
		</document>
		<document id="28ef2eb0cc4f1327f1f8146005fbf79f" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/excelsior-tv.html">			<content><![CDATA[El día de mañana inicia Excelsior TV, las transmisiones serán desde la esquina de la información, canal dedicado a las 24 horas a noticias de interés público, pero habrá servicio y entretenimiento, aparte de leerlo en versión impresa, plataformas digitales, se podrán seguir vía TV de paga por Sky y Cablevisión. Excelsior TV forma parte del conglomerado de medios de Grupo Imagen Multimedia, dirigido por Olegario Vazquez Aldir. Grupo Imagen Multimedia fue beneficiado en el sexenio de Vicente Fox, de ahí su crecimiento. Hay que cuestionarlo todo, ¿O no dice así su premisa?Excelsior TV, le hará competencia a Milenio TV y a FoRO TV. Mención aparte se nombra desde hace tiempo que Olegario Vazquez Raña se quedara con una de las cadenas nacionales a licitares. Logo: Excelsior TV]]></content>
		</document>
		<document id="2b4c412908cc0cff0a6628a8814eee43" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/pleito-de-los-garza-delgado-socialites.html">			<content><![CDATA[Con poco de retraso para publicar este video, pero vale la pena, es interesante ver y escuchar a estos ricos del país.Ya tienen menos, debido a sus pleitos de familia, pero de que influyen, no hay duda.Alberto Oviedo]]></content>
		</document>
		<document id="2e0a464db17c43fc7b25203a25b77e4f" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/09/reforma-energetica.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión en Circulo de ideas, programa de debate de Cadena Tres, hay pluralidad referente a La Reforma Energética, ustedes escuchen y opinen, me parece que hay cosas buenas que mencionan y no están solo a favor de la Reforma de Peña, cuestionan.]]></content>
		</document>
		<document id="fa556190fecac4a769a78b4be0a2f98a" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/11/amlo-presenta-documentos-de-pemex.html">			<content><![CDATA[Aquí algo mas de lo que nos espera, si no hacemos nada contra la venta de Pemex.]]></content>
		</document>
		<document id="1c9583c38965d8d96e70576bffcf38ff" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/12/convoca-guerrilla-lideres-sociales.html">			<content><![CDATA[Aquí un nuevo mensaje del nuevo grupo guerrillero, la realidad esta aquí, nada parece detener a los saqueadores del país, vayamos a expresarnos a las calles, tomemos conciencia de nuestra realidad, no den la espalda a estas organizaciones, a todo el pueblo nos afecta las políticas que se están aplicando y se aplicaran, es momento de la lucha, si no es ahora ¿Cuándo?.Grillonautas2]]></content>
		</document>
		<document id="62201a1431d4337b910d090ed7777adf" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/12/no-al-aumento-del-metro.html">			<content><![CDATA[Ante el aumento drástico a la tarifa del metro, la inconformidad de la ciudadania no se ha hecho esperar, en la estación Taxqueña el viernes 13 de diciembre y sábado 14 de diciembre, grupos de manifestantes dejaban pasar a los usuarios sin pagar pasaje, algunos usuarios se mostraban molestos y pagaban su pasaje y algunos indiferentes, pero se pasaban sin pagar boleto.Al respecto habrá opiniones encontradas y aceptadas, lo cierto es que el GDF, ahora si exagero con este aumento, era de 50 centavos o máximo 1 peso, pero 2 pesos, es mucho, si continua con estas decisiones, no se nos haga raro que en el 2018, pierda delegaciones la llamada izquierda o de plano el GDF sea convertido en tricolor ,azul o demás colores.Es tiempo de apoyarnos, estas decisiones no se hicieron por colonia, se hicieron por imposición, apoyemos a los grupos de manifestantes, los perjudicados somos todos los usuarios, no se hagan de la vista gorda, donde exista injusticia, busquen que se aplique justicia, el día de mañana nosotros la podemos necesitar y donde estará la demás sociedad, si ha sido silenciada, vayamos buscando un mundo mas justo, parejo, sin excesos como lo son Carlos Slim, Emilio Azcarrága, Ricardo Salinas Pliego, Alberto Bailleres..., ¿O usted esta conforme con este aumento?, con las reformas que supuestamente mejoraran la calidad de vida de la población, ¿También esta de acuerdo? o solo hiper mejorara la calidad de vida de unos cuantos, como los ya mencionados o los que faltaron por mencionar...No te quedes callado, no sigamos siendo un pueblo agachado.Videos: Voliciónx]]></content>
		</document>
		<document id="537d4dcbccd8380ffe482f8c594a20fb" url="http://volicionx.blogspot.com/2013/12/surge-en-guerrero-el-far-lp-nuevo-grupo.html">			<content><![CDATA[Exigiendo que liberen a los líderes de la Coordinadora Regional De Autoridades Comunitarias y de la Policía Comunitaria surge la FAR-LPMientras el pueblo esta viendo el partido de León vs América, se viene la gran crisis, para el pueblo, y la ya de por si bonanza, para los ricos, la gran mega bonanza.El grupo autodenominado “Fuerzas Armadas Revolucionarias-Liberación del Pueblo (FAR-LP)” surgió en el Estado de Guerrero manifestándose en contra del Gobierno.A través de un comunicado, la nueva organización establecida en la región Costa Chica y Montaña señaló que luego del primer año del Gobierno del Presidente Enrique Peña Nieto hay políticas de represión contra las organizaciones sociales.“A luchar desde todas las trincheras unidos, que estos malos gobiernos vean que si ellos son cientos, nosotros somos millones, que estamos en nuestros territorios y somos dueños de nuestras acciones.“El retorno a las armas es imprescindible, si hoy están calladas, que se oiga en los pueblos y en las ciudades, las costas y los valles, por los caminos del sur, por los caminos del mundo”, señalan en un documento firmado por los comandantes Emilio, Camilo y Esperanza.Asimismo, lamentaron las muertes de los activistas sociales en Guerrero en la presente administración perredista.Sobre el primer año de gobierno del presidente Enrique Peña Nieto dijeron que hay represión en contra de organizaciones civiles, y que la Reforma Educativa retrasaría 100 años la educación en el país. Publicado en Aristegui Noticias(Con Información de Reforma)Imagenes tomadas de internet]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>