<author id="b102cd1d4cf1e84a96e6b4751eaa94a3" url="dtcabrerafilosofo.blogspot.mx" feed="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="aaeae062e7fef0d730f158cd2f63ed92" url="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/2013/04/celebracion-del-dia-del-idioma.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión presentamos algunas fotografías de las diferentes actividades realizadas en la celebración del Día del Idioma.]]></content>
		</document>
		<document id="43d3b076e8ad98a2e7b55910f61f765e" url="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/2013/04/celebracion-del-dia-del-nino.html">			<content><![CDATA[Muchas felicidades a todos y cada uno de los niños del mundo y en especial a los niños del Colegio Hebreo Unión. La institución se hizo presente con una función de títeres en el auditorio, por parte de luneta 50 presentando "Que monstruo ni que monstruo". La consigna es: Cuidemos a nuestros niños y niñas.]]></content>
		</document>
		<document id="23aa4ee4941522337d4fa6357872aaf8" url="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/2013/04/consigna-tipologia-textual.html">			<content><![CDATA[                                                                                   Tipología Textual: Textos continuos o discontinuos (no continuos).Área: Lengua Castellana          Consigna 5º          Elaborado por: Dexter Tulio Cabrera Ortega. Objetivo: Conocer las características de los diferentes tipos de textos escritos como medio de comunicación.Ya conoces las características de los diferentes tipos de textos:  Los textos continuos son  los que están compuestos  por oraciones incluidas en párrafos sucesivos que se hallan dentro de estructuras  más amplias tales como secciones ,capítulos, etc. Es decir, se trata de textos que presentan la información de forma secuenciada y progresiva. Los   textos discontinuos son  aquellos que no siguen la estructura secuenciada y progresiva durante su desarrollo; se trata de listas, cuadros, gráficos, diagramas, tablas, mapas, etc. En estos textos, la información se presenta  organizada, pero no necesariamente  secuenciada ni de forma progresiva. La comprensión  de estos textos requiere del uso de estrategias de lectura no lineal que propician  la búsqueda de interpretación de la información  de forma más global e interrelacionada.Con un compañero(a) escoge él tipo de texto a trabajar continuo o discontinuos (el cuento, la  crónica, la  noticia, la pauta publicitaria entre otras) y elabora un ejemplo del mismo. Indica las características del texto escogido.  Con base en la información recolectada realiza las siguientes actividades:Tareas obligatorias: (En ternas)Con base en la información recolectada elabora el siguiente  texto: el resumen, (Tema libre)  presentado en times new roman, tamaño 12.Tareas opcionales: (En ternas)A través de los siguientes productos de aprendizaje presenta los diferentes tipos de textos:a)       Una cartelera.b)       Una biografía.c)       Un afiche.d)       Un esquema.e)       Un poema.f)        Un cuento.g)       Una pauta publicitaria.Este trabajo debe ser realizado  en su totalidad en el Colegio  y entregado el día 23   de mayo  del 2013.Criterios de evaluación:   Categoría90-10080-8970-791-69TotalIdeas y ContenidoEl escrito es claro, enfocado e interesante. Mantiene la atención del lector. El tema o historia central se enriquece con  detalles relevantes.El escrito es claro y enfocado; sin embargo, el resultado general puede no captar la atención. El escrito es poco claro y no enfocado en los aspectos relevantes, carece de una idea o propósito central. El escrito carece de una idea o propósito central. El lector se ve forzado a hacer inferencias basándose en detalles muy incompletosOrganizaciónLa estructura organizacional establece relaciones entre ideas/eventos.La estructura organizacional establece relaciones entre ideas/eventos aunque puede haber algunos errores.La estructura organizacional establece algunas relaciones entre algunas ideas/eventos. La estructura es completa a nivelLa estructura organizacional no establece relaciones entre ideas/eventos. La estructura general es incompleta o confusa.Elección de PalabrasPresenta un uso eficaz de vocabulario que es preciso y adecuado.Presenta un uso razonable de vocabulario que es preciso y adecuado.Presenta un uso mínimo de vocabulario que es preciso y adecuadoCarece de un vocabulario preciso y adecuado.ConvencionesEl escritor demuestra una buena comprensión de los estándares y convenciones de la escritura (por ejemplo: gramática, utilización de mayúsculas, puntuación, utilización adecuada del lenguaje, ortografía, construcción de párrafos, etc.) y los usa efectivamente para mejorar la facilidad de lectura. Los errores tienden a ser muy pocos y de menor importancia, al punto que el lector fácilmente puede pasarlos por alto, a menos que los busque específicamente.Presenta un control razonable de convenciones gramaticales  apropiadas para la actividad de escritura: la estructura de oraciones, uso estándar que incluye concordancia, tiempos verbales y casos, uso de convenciones como el uso de mayúsculas, puntuación y ortografía.Hay numerosos y repetidos errores en la utilización adecuada del lenguaje, en la estructura de las oraciones, en la ortografía o la puntuación que distraen al lector y hacen el texto difícil de leer. De hecho, la gravedad y frecuencia de los errores tiende a ser tan notoria que el lector encontrará mucha dificultad para concentrarse en el mensaje y debe releerlo para entender.Carece de un control  de convenciones gramaticales  apropiadas para la actividad de escritura: la estructura de oraciones, uso estándar que incluye concordancia, tiempos verbales y casos, uso de convenciones como el uso de mayúsculas, puntuación y ortografía.]]></content>
		</document>
		<document id="e3d5e2bc1ee527371c651fe36cbe9f8b" url="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/2013/04/la-tierra-y-su-estructura.html">			<content><![CDATA[Aquí les envío algunos vídeos sobre la tierra y su estructura.http://www.slideshare.net/mgallo02/partes-de-la-tierra-5901511]]></content>
		</document>
		<document id="ed703504341ea115b841e3d2f8022c93" url="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/2013/04/la-violencia-en-colombia-de-los-anos.html">			<content><![CDATA[El regreso de los liberales a la presidencia en 1930 desató una corta pero angustiosa etapa de violencia en departamentos como Santander y Boyacá.  Allí loa liberales apoyados por los alcaldes y la policia, se enfrentaron a los conservadores , quienes organizaron bandas de asalto para oponerse al gobierno liberal de Enrique Olaya Herrera.Del mismo modo la violencia  en los años cuarenta y cincuenta alcanzó ribetes preocupantes debido a acontecimientos como el asesinato de Jorge Eliecer Gaitán, un 8 de abril de 1948. Este suceso se conoce en la historia de Colombia como el Bogotazo.Otro factor determinante de la generalización de la violencia fue la confrontación entre el ejército con las guerrillas liberales de los llanos orientales.]]></content>
		</document>
		<document id="e4368452fe01b506da4ff30b01977357" url="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/2013/04/tablero-para-escogera-mejorar-tuespanol.html">			<content><![CDATA[TABLERO PARA ESCOGER/A MEJORAR TU ESPAÑOL.En la tabla hay varios ejercicios para mejorar tu conocimiento del español.  Deben  realizar  dos actividades de Redacción.  El día de entrega  es el 29 de abril del 2013.Escríbele una carta a un(a) amigo(a).   Este(a) amigo(a) no tiene compañero con quien ir. Imagina que el baile formal de la escuela es en dos semanas.  Salúdalo(la) yExpresa la importancia del bailePídele consejosDespídeteEscribe un mensaje electrónico.   Imagina que una estación local de televisión en español ha cancelado tu programa favorito y le quieres escribir al (a la) director(a).  Saluda al (a la) director(a) de la estación yExpresa tu reacción a la cancelaciónExplica por qué te gustaba el programaDale alguna recomendaciónCarta seria a un editor o una carta graciosa al doctor corazón:Tengo un problema… mi hermana menor…Escribir una canción: ten en cuenta los libros o cuentos que hasta ahora has leído.Escribe un mensaje. Imagina que respondes al editorial que un periódico local acaba de publicar.  “Los jóvenes de hoy no tienen disciplina.”  Saluda al (a la) editor(a) ymenciona el editorialexpresa tu reacción al artículoofrécele sugerencias que ayuden a ampliar su idea sobre los jóvenesCaricatura o diálogo: tema de tu interésEscribe una carta.  Imagina que le escribes al (a la) gerente de una compañía de Internet porque recibes demasiado correo electrónico que no has solicitado y quieres quejarte.  Salúdalo(la) yexplícale el problemaexpresa lo que quieres y por quépregunta lo que debes hacerEscribe una nota  periodística. Imagina que acabas de tener un accidente y le quieres dar la noticia a un(a) amigo(a).  Saluda a tu amigo(a) yexplícale lo que sucediódile cómo te sientes ahoramenciona lo que te ha dicho el médicoEscribe una tarjeta para darle las gracias a un(a) amigo(a).  Imagina que te ha enviado un libro de regalo.  Saluda a tu amigo(a) ymenciona el regaloexpresa tu reacción al regalomenciónale una actividad para reunirse prontodespídeteRúbricaAspectos5310GramáticaMenos de 4 erroresMás de 7 erroresMás de 8 erroresDifícil  leerExpresión y creatividadMucha expresión y creatividadBastante expresión y creatividadFalta expresión y creatividadNo hay expresión lógica ni creatividadVocabularioMucho vocabulario nuevo y uso correctoMucho vocabulario pero falta algoNo mucho vocabulario nuevoMuchos problemas con el vocabularioDexter Tulio Cabrera Ortega.]]></content>
		</document>
		<document id="70180713da34d3e6867d5cad020924e4" url="http://dtcabrerafilosofo.blogspot.com/2013/04/tablero-para-escogermejora-tu-espanol.html">			<content><![CDATA[En el siguiente link podrán escoger las actividades que deben realizar y entregar al terminar la clase.Tablero para escoger]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>