<author id="b134028eed8f52892f444ad4f823c37d" url="mezclacultural.blogspot.com" feed="http://mezclacultural.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="bc48cadbac4a96896502d554e05211bd" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2008/07/la-vida-de-vincent-van-gogh.html">			<content><![CDATA[Vincent Van Gogh (1853-1890) fue un destacado pintor holandés en el género del postimpresionismo.Llegó a pintar 900 cuadros (27 de ellos autorretratos), 1.600 dibujos y escribió 800 cartas, 650 de ellas a su hermano Theo, el único que le comprendía.Vincent nació en Zundert, Holanda y empezó a aficionarse a la pintura desde la escuela, en donde no era buen estudiante, pero durante toda su vida si se enorgullecía de ser un gran autodidacta.Pese a su dedicación a los dibujos, muchos maestros de este arte le dijeron que nunca iba a ser un pintor profesional porque no sabía pintar.Trabajó en galerías de arte en Londres, propiedad de algunos parientes suyos. De vuelta en Holanda, quiso ser sacerdote, y estudió teología. Fue enviado como misionero a las minas de Borinage en Bélgica en donde ayudó a la gente, y les dio todo lo que tenía. Fue aquí en donde comenzó a pintar y a vivir de cerca la tragedia humana.Poco después marcha de nuevo a Londres en donde estuvo al frente de un hospicio para niños, pero resulta decepcionado de la religión y sobre todo de quienes se encuentran al frente de ella, ya que los considera hipócritas, así que decide alejarse de Londres y marcha a la Haya, en donde conoce a Sien.Sien era una prostituta que rondaba las calles londinenses y Vincent al verla tan desamparada y necesitada, le pide que viva con él, y de ella contrae el sífilis y la gonorrea, lo que provoca que Vince termine hospitalizado. Sus padres se enojan mucho con él por mantener relaciones con una mujer de la calle.Fue siempre un hombre solitario, de aspecto desaliñado y con la mirada hundida y perdida. Decía que solamente se sentía un ser humano lúcido cuando pintaba, ya que podía llegar a llorar cuando lo hacía.En 1880 comenzó a pintar de forma más continua, y en 1886 se muda a París con su hermano Theo, en donde conoce a todos los artistas de la época, es decir, los llamados Impresionistas. En 1888 se traslada a Arles, en donde fundaría un taller con Paul Gauguin, pintor post impresionista y expresionista.El débil estado de salud mental de Van Gogh provoca que una noche trate de atacar a Gauguin, y poco después se corte una oreja, la cual regala a una prostituta. Van Gogh sufría de crisis epilépticas, tenía ataques paranoides y esquizofrénicos, y estuvo recluido en hospitales para enfermos mentales de manera voluntaria.Su aspecto desaliñado y depresivo alejaba de él cualquier prospecto amoroso. En el sanatorio de Saint-Rémy-de-Provence le es habilitada una habitación para que siga pintando. Aquí empezó una frenética vida artística en donde se inspiró en Rembrandt.Durante los últimos treinta meses de vida llegó a realizar 500 obras y en sus últimos 69 días firmó hasta 79 cuadros.Finalmente, el 27 de julio de 1890 sale a caminar por el campo, se dispara con un arma de fuego en el pecho y regresa a su habitación para morir dos días después, dejando inacabado el cuadro llamado "Los Cuervos".En su entierro todos los que le conocían trajeron flores amarillas para su tumba.Aquí esta un video con las principales obras de Van Gogh, el cual está musicalizado por una canción que Don McLean escribió exclusivamente para este maravilloso artista.Vincent-Van-Gogh]]></content>
		</document>
		<document id="6cd3b2e95fc62454d018f4441d32cb71" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2008/07/leonardo-da-vinci.html">			<content><![CDATA[Leonardo di Ser Piero da Vinci (Anchiano, Italia, 15 de abril de 1452 – Cloux, Francia, 2 de mayo de 1519), (que no se ha de confundir con Leonardo Vinci (1690-1730), músico italiano) fue un arquitecto, escultor, pintor, inventor e ingeniero, el hombre del renacimiento por excelencia.Nació en las afueras de Florencia, en la pequeña localidad de Anchiano en 1452, aunque para otros nació en Vinci, de ahí su "apellido", antes de que se adoptaran las convenciones de nombres actualmente vigentes en Europa, por lo que a su nombre de pila se añadió el de su padre (Ser Piero) y la localidad de nacimiento siendo entonces "Leonardo di Ser Piero da Vinci".Sin embargo, Leonardo acostumbraba firmar sus trabajos como Leonardo o Io, Leonardo (yo Leonardo), es decir, sin emplear el nombre de su padre, lo que induce a pensar que era hijo ilegítimo.Mujer con armiño, 1483Desde temprana edad se destacó en la pintura, la geometría, la mecánica y la música. Por diversas constancias documentales, podemos afirmar que llegó a preconcebir el avión, el tanque de guerra, el esnórquel de buceo, el paracaídas y un artefacto parecido al helicóptero.Además hizo certeras observaciones sobre diversos restos de fósiles. A lo largo de su vida, Leonardo se mantuvo como vegetariano por razones éticas. Sus primeros bocetos eran de tal calidad que tan pronto como su padre los mostró al pintor Andrea del Verrocchio este tomó al joven de catorce años como aprendiz. Posteriormente Leonardo montó su propio taller como pintor independiente en Florencia.Leonardo mantuvo su vida privada particularmente en reserva, yendo al extremo de escribir sus diarios utilizando una forma de encriptación básica (escribiendo especularmente, de manera que había que utilizar un espejo para poder leer sus escritos al derecho), no constituyendo ello un código propiamente tal, pero que bastaba para dificultar suficientemente la lectura de sus escritos. Afirmaba también tener una falta de interés en la relaciones físicas involucradas en la procreación humana.Juan el Bautista, 1513Leonardo es bien conocido por su obra pictórica, entre la que destacan La Gioconda (Mona Lisa), (actualmente en el museo del Louvre de París) y La última cena. Sin embargo, hasta nuestros días sólo han llegado 70 pinturas y ninguna de sus esculturas.Sus detallados estudios de la anatomía, como por ejemplo el Hombre de Vitruvio, son quizá más impresionantes que sus trabajos pictóricos, al igual que sorprenden aún sus trabajos sobre ingeniería, los pájaros, el vuelo y otras áreas que suscitaron su insaciable curiosidad.Sus elucubraciones sobre temas técnicos y científicos eran registrados por Leonardo con minuciosidad y en ellos se combinaba perfectamente el arte con la ciencia para representar de la mejor manera posible la materialización de sus ideas.La Virgen, el niño y Santa Ana, 1519Dotado de una aguda capacidad de observación, su aproximación a la ciencia nunca destacó por sus explicaciones teóricas ni por recurrir a experimentos; en cambio, para comprender los fenómenos que le interesaban los describía y dibujada hasta sus últimos detalles; planeando realizar una gran enciclopedia basada en detallados dibujos de todo lo conocido.Leonardo nunca publicó o distribuyó los contenidos de sus manuscritos que permanecieron inéditos hasta el siglo XIX cuando pudieron conocerse sus contribuciones al desarrollo técnico y científico. Por esta razón L. Sprague de Camp le considera no como el primer ingeniero moderno, sino como el último de los ingenieros de la antigüedad, haciendo notar que tras la época de Leonardo se formalizó la publicación de los descubrimientos científicos.La Ultima Cena, 1498Sus contribuciones a otras artes, por ejemplo la escultura, y a ciencias como ingeniería, mecánica, física, biología, arquitectura, anatomía, geología y matemáticas fue decisiva. Considera a estas últimas como la llave de la naturaleza.La Gioconda, 1519Aunque su obra conocida en esta especialidad no está escrita con suficiente rigor ni los resultados obtenidos fueron decisivos en aquel momento, merece, sin embargo, ser considerado en la historia del pensamiento matemático universal por sus prodigiosas intuiciones, en particular, las de carácter geométrico. Algunas de ellas se plasmaron en realidades en los siglos posteriores.Leonardo-da-Vinci]]></content>
		</document>
		<document id="91563db936454eb8f0d00a307fe71715" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2008/07/remedios-varo.html">			<content><![CDATA[Les Feuilles Mortes, 1956Remedios Varo Uranga ( 1908 - 1963 ) es una pintora surrealista mexicana de origen español.Nacida el 16 de diciembre de 1908 en Anglés, España, mostró desde pequeña una natural inclinación e interés por la pintura. Alentada por su padre ingresó en 1924, a la edad de 15 años, a la Academia de San Fernando en Madrid.Presencia Inquietante, 1959Al final de sus estudios, contrajo matrimonio con uno de sus compañeros de estudios, Gerardo Lizárraga, con quien parte a París, Francia, donde residirá durante un año. A su retorno en 1932, se establece en Barcelona, donde ejerce en compañía de su esposo el oficio de dibujante publicitario.En 1935 se separa de su primer esposo, y hace conocimiento con el pintor Esteban Francés, quien la introduce al círculo surrealista de André Breton. Una vez familiarizada con el movimiento surrealista, se integra al grupo Logicofobista, que pretendía representar los estados mentales internos del alma, utilizando formas sugerentes de tales estados. Durante su colaboración con este grupo, Remedios Varo pinta L´Agent Double, obra que ya anticipa su estilo reconocido posteriormente.Creación de las aves, 1958Durante la guerra civil española, Remedios Varo opta sin dudar por el lado republicano. También durante este período y en buena medida gracias a su activo soporte a los antifascistas, conoce al poeta Benjamín Péret, con quien establece una relación amorosa, y parte por segunda vez a París. Ciudad donde residirá hasta la invasión nazi.En 1941 la pintora y el poeta abandonan la Francia ocupada, y emigran a México, país donde gracias a la política del presidente Lázaro Cárdenas de acogida de refugiados políticos, son rápidamente naturalizados y autorizados a desarrollar una actividad laboral.Nacer de nuevo, 1960En 1947 Remedios se separa de Benjamín Péret, quien retorna al París ya liberado para entonces. Gracias a sus contactos anteriores y sus actividades en México, Remedios parte ese año a Venezuela, como integrante de una expedición científica del Instituto Francés de América Latina. Estando en Venezuela, además de su trabajo de ilustradora entomológica, la pintora pudo continuar enviando carteles publicitarios para Bayer, así como trabajar un corto lapso para el instituto de malariología venezolano.En el año de 1949 retorna a México, donde continuará con su labor de ilustradora publicitaria. Hasta que en 1952 contrae segundas nupcias con el político austríaco Walter Gruen, con quien permanecerá hasta el final de sus días.Ruptura, 1955Fue Gruen quien convence a Remedios Varo de abandonar sus labores comerciales, para consacrarse totalmente a la pintura.En 1955, la pintora presenta al público sus trabajos en una primera exposición colectiva, en la galería Diana de la Ciudad de México. Seguida al año siguiente de una exposición individual.Taxi acuático, 1962Durante su estancia en México, la pintora conoció personalmente a artistas como Frida Kahlo y Diego Rivera, pero estableció nexos de amistad más fuertes con otros intelectuales en el exilio, en particular la también pintora surrealista Leonora Carrington.Remedios Varo fallece de un paro cardíaco el 8 de octubre de 1963 en la Ciudad de México.Vampiros Vegetarianos, 1962El trabajo de esta pintora siempre ha causado en mi fascinación e inquietud. Sus lienzos son un constante descubrimiento de personajes fantásticos, ciencia, sueños y magia. Cuando ves por primera vez un cuadro de Remedios Varo no puedes sentir indiferencia. Ver uno de sus cuadros es sumergirte en un mundo aparte lleno de simbolismos del inconciente.Remedios-VaroSurrealismo]]></content>
		</document>
		<document id="343b26d49caf9fbc823bcc7103494015" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2008/07/subastarn-pertenencias-de-la-callas.html">			<content><![CDATA[Agencia EFE.-Admiradores y coleccionistas podrán comprar el próximo miércoles cartas de amor, fotos y objetos personales de María Callas, durante una subasta que se celebrará en Milán treinta años después de su muerte.Los objetos a la venta están divididos en 330 lotes y entre ellos se halla una copa de plata de Tiffany con la dedicatoria "Nuestra generación será recordada por sus artistas", regalo del entonces presidente de Estados Unidos John F. Kennedy.También hay cuadros de su apartamento de París y de la casa que compartió con su primer marido, el italiano Giovanni Battista Meneghini, en el Lago de Garda (en el norte de Italia) y mensajes de admiradores.Entre esos mensajes a la que fue apodada como La Divina, figuran los del compositor y director de orquesta estadounidense Leonard Bernstein, en los que le llamaba My private soprano (Mi soprano privada) o Cara Divina (Querida Divina).A esos objetos se unen miles de fotografías, entre ellas la que se tomó en noviembre de 1976 en París junto a Bernstein, con la dedicatoria "For my beloved Maria from her almost lover, Lenny B." (Para mi amada María de su casi amante).Entre los platos fuertes de la subasta figuran las más de sesenta cartas de amor que la diva de la lírica escribió cuando tenía 23 años a Meneghini, treinta años mayor que ella, y que la encaminó a la fama."¡Estimado Amor! ¡Se acerca el día en el que vaya a encontrarte! ¿Me quieres?, ¡Soy tuya!" es una de las frases que se puede leer en una de esas cartas dirigidas a Meneghini, cuando La Divina era una chica aún desconocida y con problemas de sobrepeso.María se casó con Meneghini en 1949, que hasta ese momento había sido su representante."Todo mi amor y todos mis pensamientos son para ti" , se lee en una postal que la joven envió a su marido desde Sudamérica.El 17 de junio de 1949, María escribe desde Buenos Aires: "Te escribo hoy, día de los grandes ensayos y de la gran lección que quiero dar a todos".Este grupo de cartas que testimonian el profundo sentimiento de María hacia su primer marido, antes de conocer a Aristóteles Onassis, se ofrecerá en la subasta en conjunto y su valor estimado es de 50 mil a 70 mil euros.Todos esos objetos han sido expuestos desde el 9 de septiembre en Villa Torrigiani, en Lucca (en el centro de Italia), dentro de una de las varias exposiciones dedicadas a María Callas con motivo del treinta aniversario de su muerte, acaecida el 16 de septiembre de 1977.Maria Anna Cecilia Sophia Kalogeropoulos (Nueva York, 2 de diciembre de 1923- París, 16 de septiembre de 1977), más conocida por el nombre artístico de Maria Callas fue una gran mezzo-soprano griega, y es considerada como la más famosa cantante de ópera del periodo de posguerra.maria-callas]]></content>
		</document>
		<document id="b3b9c6ab5669a924680a5b10f40d7bff" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2008/07/tina-modotti.html">			<content><![CDATA[Wikipedia.-Assunta Adelaide Luigia Modotti (Udine, 17 de agosto de 1896 - Ciudad de México, 5 de enero de 1942. Fue una famosa fotógrafa italiana.A los 17 años emigró a Estados Unidos con su familia. Trabajó en Hollywood. En 1921 conoció a Edward Weston y en 1922 llegaron a México, donde conoció e hizo íntima amistad con Diego Rivera, David Alfaro Siqueiros, Blanca Luz Brum y Frida Kahlo. Se hizo miembro del Partido Comunista Mexicano en 1927.Apoyó activamente a la lucha de Augusto C. Sandino y ayudó a fundar el primer comité antifascista italiano. En 1928 conoce a Julio Antonio Mella, dirigente estudiantil cubano, durante la ejecución de Sacco y Vanzetti. Más tarde ella sería testigo del asesinato de Mella. En 1930, es acusada de conspirar para asesinar a Pascual Ortiz Rubio, presidente de México en ese entonces, por lo que fue expulsada del país.Llega a Alemania a mediados de 1930, viaja a la Unión Soviética donde se reencuentra con Vittorio Vidali, a quien había conocido en México. Participó en el Socorro Rojo Internacional. En 1934 parte hacia España. Después de la Guerra Civil de 1936, se alista en el quinto regimiento y trabaja en las Brigadas Internacionales, con el nombre de María hasta el fin de la guerra.En 1939, regresa como asilada a México, donde continúa su actividad política, a través de la Alianza Antifascista Giuseppe Garibaldi. En 1940, el presidente Lázaro Cárdenas anula su expulsión. Muere de un ataque cardiaco el 5 de enero de 1942.Junto con Weston, fue mentora del fotógrafo mexicano Manuel Álvarez Bravo.Tina-Modotti]]></content>
		</document>
		<document id="cfa53c06d7a4fb28926cac20df40a424" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2009/02/25-anos-sin-cortazar.html">			<content><![CDATA[El Universal.-Con motivo de los 25 años de su muerte, la Casa de América de Madrid rendirá la próxima semana un homenaje a Julio Cortázar (1914-1984) que incluirá la lectura de relatos del escritor argentino por parte de personalidades de la cultura.El autor de "Rayuela" falleció el 12 de febrero de 1984 en París y está enterrado en el cementerio de Montparnasse de la capital francesa.Para evocar la figura de uno de los padres del llamado "boom" de la literatura latinoamericana, la Casa de América ha organizado para los próximos 9 y 10 de febrero un programa de actos que arrancan con la presentación el lunes de la película "Mentiras Piadosas", basada en el libro de Cortázar "La salud de los enfermos".Rayuela, Capítulo 7 en voz de CortázarEl filme, "ópera prima" del realizador argentino Diego Sabanés, está interpretado por Marilú Marini, Walter Quiroz y Claudio Tolcachir. Ya el martes, bajo el título de "Lectura de Cronopios por algunas famas", personalidades del mundo de la cultura participarán en la lectura de tres relatos hasta ahora inéditos del escritor argentino, "Never stop the Press", "Vialidad" y "Almuerzo", según informa la Casa de América en su página web.Fragmento de El PerseguidorLos relatos "comparten el espíritu juguetón y gamberro de 'Historias de cronopios y de famas', publicado originalmente el año 1962, informa la institución. Ese mismo día, el escritor peruano Fernando Iwasaki, el argentino Andrés Neuman y el colombiano Juan Gabriel Vásquez participarán en una conversación sobre el "Cortázar cuentista".Cortázar habla de Rayuela, Entrevista en TVE,1977El homenaje también incluye teatro, con el espectáculo de cuentacuentos "Cuentos desde la Rayuela", a cargo del Grupo de Arte Zaguán, y el estreno de la obra "Lejana. Diario de Alina Reyes", escrita y dirigida por José Sanchís Sinisterra. El dramaturgo español se basa en esta obra en uno de los cuentos más enigmáticos y desconcertantes del autor de "Rayuela", al tiempo que alude a una de sus obsesiones, el otro.mzrjulio-cortazarrayuela]]></content>
		</document>
		<document id="8f9d0add83ce2e5922dd0970476ee677" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2009/02/amigos-rinden-tributo-leonora.html">			<content><![CDATA[México, 12 de febrero.-el fnanciero.- Carlos Fuentes, ingenioso, lúcido, conocedor de la obra surrealista, y dueño del lenguaje, jugó al señalar que "lo fantástico es la realidad más excepcional; la imaginación es el nombre del conocimiento del arte; el arte es el secreto de la realidad, su sueño. la obra de Leonora Carrington".Los escritores Fuentes, Carlos Monsiváis y Elena Poniatowska rindieron hoy aquí tributo, en aras de la amistad que los une, a la pintora surrealista de origen inglés, Leonora Carrington, en un emotivo encuentro que tuvo lugar en el Museo José Luis Cuevas; el ausente, Ramón Xirau, filósofo.Los gatosAnthonyCuevas, anfitrión del acto. gestionado por su esposa Beatriz del Carmen, recibió a los invitados en el patio del recinto enclavado en el Centro Histórico de esta ciudad. Ante "La Giganta", los asistentes dieron la bienvenida a Carrington, quien se sorprendió por la nutrida ovación de pie.Monsiváis, también crítico y cronista, dejó ver su admiración por la obra de su "queridísima Leonora". Luego, y según él, inevitablemente, citó repasos y evocaciones que datan de los años en que se conocieron. "Entre 1924 y 1935 llegaron a México participantes y simpatizantes del surrealismo", recordó.AutorretratoTras ese enunciado, el cronista y coleccionista de arte popular recordó que entre ellos, se encontraba Carrington. Explicó que si bien en ese entonces mucha gente no se explicaba esa corriente artística y estética, "hoy ser surrealista es poseer un título nobiliario en el campo del arte mundial".La obra de Leonora "ha destacado entre todas las demás, por su discreción y capacidad de sorprender al público más diverso", apuntó el escritor, quien arribó al recinto enfundado en pulcro traje azul, aunque, fiel a sus decires, sin portar corbata, porque sólo la usará, dice, si llega a ser presidente.Queria ser pajaroCalificó a la artista de "vidente", de un ser "capaz de conocer los sueños que tras ella ya no pueden ser abandonados" y de muchas cosas más, todas ellas con una pátina de sincero aprecio por quien ha sido su amiga de años.MartesEl baño de los pajarosLos hijos de Leonora Carrington, Gabriel y Pablo Báez, agradecieron a nombre de su madre, en el presidium, y dieron sus puntos de vista fraternos en torno a la obra de la artista, una de las mujeres pertenecientes a la corriente surrealista, quien convivió con monstruos como André Bretón, Joan Miró, Pablo Picasso, Salvador Dalí, Peret y Alice Rahom. (Con informacíón de Notimex/JOT)leonora carrington]]></content>
		</document>
		<document id="8dafb0b715753949ab086a3fac17ab50" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2009/02/brindan-homenaje-juan-soriano.html">			<content><![CDATA[El Universal.-La muestra Sueños moldeados, que será inaugurada este martes, da cuenta de los últimos años de creación artística del pintor y escultor jalisciense Juan Soriano (1920-2006), en el marco de los festejos por su tercer aniversario luctuoso, ocurrido el 10 de febrero.El acto se llevará a cabo en el Centro Cultural Agora, del Parque Naucalli, del estado de México, y allí se podrán admirar 30 esculturas que van desde los tres metros de altura hasta los 50 centímetros. en la que se incluirán cuatro monumentales pájaros: Toro echado, Pájaro de dos caras, Sirena y Paloma, últimas creaciones del artista.AutorretratoAdan y EvaEn la exposición se podrán admirar además ocho fotomurales del artista Gerardo Suter, donde se muestran a Soriano -apodado El Mozart de la Pintura por su precocidad- trabajando, así como el ambiente de las fundiciones.PezPalmeraPajaro sobre la olaMaría Asúnsolo en RosaPalomaLunaCabeza de NiñaAl acto asistirán Marek Keller, presidente de la Fundación Juan Soriano, y la escritora y periodista Elena Poniatowska, quien era muy amiga de Soriano, entre otras personas.Con los ojos de Juan Sorianojuan soriano]]></content>
		</document>
		<document id="fec02885e810a99be8afe4cd8bbcbde4" url="http://mezclacultural.blogspot.com/2009/02/cortometraje-typolution.html">			<content><![CDATA[Filme de animación tipográfico minimalista sobre los sabores del medio ambiente, musicalizado por la canción Nostrand del grupo Ratatat y realizado por Olivier Beaudoin, diseñador gráfico.ascii art minimalismo tipografia digital]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>