<author id="b3aaf0e5d4cb97b30284b85e9ffa4d8e" url="mymanuel.wordpress.com" feed="mymanuel.wordpress.com/feed" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="790999ff1b37c22196a9d97916bae7bf" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/09/devlyn-para-ojos-rojos-de-genoma-lab/">			<content><![CDATA[Genoma Lab., adquirio a Devlyn conocida por los lentes del mismo nombre, sin embargo en ultimas fechas han inundado como es costumbre de dicha empresa con publicidad engañosa. Los productos de Genoma Lab., son engañosos y cuentan con un sin numero de demandas, sus productos una y otra vez son retirados por la COFEPRIS. Devlyn ojos rojos contiene Nafazolina que se encuentra comúnmente en cualquier producto en gotas para ojos rojos de la farmacia a un precio más económico que el mencionado. Elmédico no le recomienda usar estos productos porque es perjudicial para sus ojos, por eso ninguna otra empresa ha sacado comerciales de este tipo, no se arriesgue y cuide sus ojos.]]></content>
		</document>
		<document id="a69cc867f51574b694053b078a74d074" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/09/prostamax-para-la-prostata-alivio-de-sintomas-un-engano-al-consumidor/">			<content><![CDATA[El producto prostamax anunciado en televisión abierta en México, no tiene sustento científico, la COFEPRIS (Comisión Federal para la Protección contra Riesgos Sanitarios) no logro comprobar los efectos de dicho producto. El gobierno Federal de los Estados Unidos y la FDA, desde el 2003 han estado suspendiendo estos productos que se renombran una y otra vez, prostamax, prostaliv, etc. Además ahí encontrará otros productos como Calcio de coral, y otros que en México se anuncian una y otra vez. Aunque el producto menciona que es "un suplemento alimenticio con ingredientes 100 por ciento naturales, capaces de mejorar el control sobre la función urinaria, eliminar el ardor y el dolor provocado por los problemas de la próstata con resultados comprobados en tan sólo 7 días”, no tiene propiedades terapéuticas ni elmina el dolor probocador por problemas con la prostata.]]></content>
		</document>
		<document id="2409b5c3f131039db3dc95508fdf9745" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/10/colageina-10-para-efectos-del-envejecimiento-productos-enganosos/">			<content><![CDATA[En los Estados Unidos el producto es considerado como “suplemento alimenticio” por no poder comprobar ningún beneficio medicinal ante la Administración Drogas y Alimentos (FDA). Los estudios son pequeños y mal diseñados, no hay evidencia científica que el producto denominado colageina 10 ayude a revertir los efectos del envejecimiento puesto que no tiene un estudio clínico serio contrarimente a lo anunciado. Aunque como tal el colágeno en suplementos es utilizado junto con glucosamina, condroitina y estos aparecen en cualquier naturista para tratar problemas con las articulaciones pero sin el coste de la publicidad. También se encuentra en Hidrolizado de colageno que es para personas que generalmente no tienen problemas. Además se tiene al hidrolizado de la gelatina, todos ellos son encontrados en tiendas naturistas. Como se menciono al inicio la FDA define al "suplemento alimenticio" al producto que no se puede demostrar ningún beneficio.]]></content>
		</document>
		<document id="cd547f95eff0b0f319d96ca3bd610c3a" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/10/secretagogue-y-la-hormona-del-crecimiento-como-fuente-de-juventud-es-un-engano/">			<content><![CDATA[El producto se fabrica en Estados Unidos, uno de los comercializadores es Market America Inc. o alguna empresa similar, y es importado y comercializado en México y en el resto de la América. En los Estados Unidos el producto es considerado como “suplemento alimenticio” por no poder comprobar ningún beneficio medicinal ante la Administración Federal de Medicinas. En México no se tiene una definición exacta del suplemente alimenticio y es confundido como productos que si tienen efecto medicinal cuando es totalmente falso. -¿Es legal la comercialización de un suplemento dietético en el tratamiento o cura para una enfermedad o condición específica? No, un producto que se vende como suplemento dietético y promovida en su etiqueta o en el etiquetado * como tratamiento, la prevención o cura para una enfermedad o condición específica sería considerado como un no aprobado - por la FDA - y por lo tanto ilegal. Para mantener el estado del producto como suplemento dietético, la etiqueta y el etiquetado deben ser compatibles con las disposiciones de la Salud de suplementos dietéticos y la Ley de Educación (DSHEA) de 1994.]]></content>
		</document>
		<document id="70c1ce6726c9b223addc2592659f6ab0" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/12/metaboltonics-para-bajar-de-peso-de-genoma-lab/">			<content><![CDATA[La Procuraduría Federal del Consumidor (Profeco) multó el martes con 2.5 millones de pesos a la farmacéutica mexicana Genomma Lab Internacional por publicidad engañosa en uno de sus productos para el cabello. Esta multa es la quinta que aplica la procuraduría a productos de Genomma Lab, tales como Cicatricure, X Ray, Nikson y Metaboltonics, también por publicidad engañosa.[1, 2] En los Estados Unidos el producto considerado como “suplemento alimenticio” es aquel que no puede comprobar ningún beneficio medicinal ante laAdministración Drogas y Alimentos (FDA).[3] En México con base en la Comisión Federal para la Protección Contra Riesgos Sanitarios (COFEPRIS) que tiene la misma función que la FDA en México, asegura que que ningún suplemento alimenticio sirve para bajar de peso. Los suplementos alimenticios únicamente pueden aportar al organismo, nutrientes que su dieta habitual no contiene o que requiere en una cantidad mayor. Lo nutrientes pueden ser: vitaminas, minerales, carbohidratos, lípidos y proteínas.[4]]]></content>
		</document>
		<document id="2aedbe8b65c46206e76e8506fc0ec392" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/13/lista-de-suplementos-alimenticios-para-bajar-de-peso-curar-enfermedades-que-tienen-publicidad-enganosa-%c2%bfsirven-o-no/">			<content><![CDATA[Actualizado: Enero 13, 2011. En los Estados Unidos un producto considerado como “suplemento alimenticio” es aquel que no puede comprobar ningún beneficio medicinal ante la Administración Drogas y Alimentos (FDA).[1] En México con base en la Comisión Federal para la Protección Contra Riesgos Sanitarios (COFEPRIS) que tiene la misma función que la FDA, asegura que que ningún suplemento alimenticio sirve para bajar de peso ni curar enfermedades.[2] Los productos que dicen ser suplementos alimenticios, pero al mismo tiempo anuncian que sirven para tratar o curar una enfermedad, síntomas o padecimientos, a través de su publicidad o de vendedores o promotores: no son suplementos alimenticos y lo están engañando. Si usted desea bajar de peso, debe acudir con un profesional de la salud, por ejemplo, un nutriólogo o solicitar su médico familiar que lo canalice a algún especialista, quien después de una evaluación médica, diseñará para usted un tratamiento integral que incluya atención médica, nutricional, psicológica y un régimen de actividad física y ejercicio. Existen casos en los que el médico podría recetarle medicamentos o incluso una cirugía. Productos como: Rejuvenex, Rejuvital, Hongo Michoacano, Monsage, Colageína 10, Metaboltonics, X-Ray, Dalay, Asepsia, Coledia, Next, Shampoo MaEvans, Cre-C, Tio Nacho, Goicoechea, Goicoechea diatex, tienen o han tenido demanas por publicidad engañosa, e inclusive los han multado, sin embargo las ganacias superan cualquier sanción por la COFEPRIS y la SSA, por lo que cambian de nombre y se siguen anunciando. Si ha sido engañado por alguno de los siguientes productos, favor de denunciarlos, al final se proporciona los teléfonos. [3,4,5] Relación de productos que han suspendido publicidad: Advance , White Secret, Aranza Luva, Biocosmetic, Crema Biotica, Body Light, Bosley, Celuvent, Cellu Stop, Super Jugo Noni, Liberty 28 Pastillas, Day Nigth, Cleaner, Diet Sen, Diffusion, Disolvan, Sin Hambre, Drug Test, Estrexil, Fast Abs, Fatache Body Pach, Firmezza, Isoflavone, Hollywood, Instant Slim, Jeneasse, Krustel Gum, Linazan Extreme, Lines Off, Lipomed, X-Tractor Fat, Sasquash, Hair Medic Control, Orange Fresh, Calcio de Coral, Ronquidina, Rus Olimpic, Silka Face, Terza, Star Formula, Tac, Tamisse, Wonder Bust, The Hagra, Tone Up 5, Total Slim, Gelmax, Wonder Lip, Campaña Mundial Para la Pérdida De Peso, Asepxia Look, Linaza Extreme, Fat Seltzer Sutra, Fat Away Frutas, Abundansse, Java Fit, Naturezza Health, Body Limit Faja de Yeso, Pain Fix, Migrafix, Sports Nutrition, Quit, Fat Away 5, Pos-T-Vac, Tufupill, Digestive, Health Felgo, Shampoo Cre-C, Chitofiber Diet, Chitofiber, Cholesterol, Star Diet, Aleden, Sistema 123, Calprotex, Rejuvenesse, Sweet Lost, Redugrass, X-Tractor Fat Control, Gold Le Patche, Aminolife, Enlar-G-Plus, Motivare, Astro Diet Fiber, Body Slim, Duramax, Gelatin. Productos que dejaron de fabricarse: Empresas: Genomma Laboratories Mexico, S.A. DE C.V. Productos: Gelmax, Abundansse, Fat Away 5, Fat Away Frutas, Linaza Extreme, Body Limit, Hair Medic, Sasquash, Sin Hambre, Liberty28, White Secret. Productos que han regularizado su publicidad: Empresas: Genomma Laboratories Mexico, S.A. DE C.V., biotanic, S.A. DE C. V., Merkacommerce, S.A. DE C.V., Unilever de Mexico, S.A. DE C.V. Productos: Feminelle, Fatache Medic, Genergy, Goicotabs, Gilton, Cellu Tabs, Genoprazol, Asepxia Capsulas, Multi-O, M Force, Metabol Tonics, Purifiq Polvo, Optical 20, Nikzon, Touch Me, Purifiq Drink, 24k, Silka Pies, Silka Manos, White Melanine, X – Ray, Siluet 40, Linazan Plus, Nice Nigth, Redu Seltzer, Coffee Slim, Slim Fast, Proactive, Youthful Productos en proceso de aseguramiento: Empresas: Iñiguez, S.A. DE C.V. , body slim, S.A. DE C.V. Productos: Calcio de Coral, Body Slim Publicidad irregular detectada: Empresas: Genomma Laboratories Mexico, S.A. DE C.V., Suave y fácil. Productos: Cicatricure, Keep Fit, Cold Heat Reduce, Linafat, Dream Bust, Innova Sistem, Green Marvel, Lina Fat.[5] La Comisión Federal para la Protección Contra Riesgos Sanitarios (COFEPRIS) aceptó ante el Colegio Médico de México, que no puede localizar a los anunciantes de estos productos debido a la falta de cooperación de los medios de comunicación.[6] Cuidado con los personajes de la publicidad. El fin de todo lo que se comunica en la publicidad, es generar una sensación de confianza en el consumidor. En la publicidad, abundan actores y personas que reciben una remuneración por seguir un guión creado por un publicista, por ejemplo: Personas que dan “su testimonio” sobre los resultados del producto. Las y los modelos y actores o actrices que nunca han usado el producto, sino que se someten a estrictas dietas y regímenes de ejercicio para tener una figura esbelta. Los doctores o científicos que recomiendan un producto, aun cuando su imagen se acompañe de una cédula, no son garantiza que el producto sea seguro, eficaz y de calidad. La publicidad busca únicamente generar en el consumidor una sensación de confianza. No sirven para bajar de peso, combatir la obesidad o sobrepeso. No sirven para curar, prevenir o tratar alguna enfermedad. Ningún suplemento alimenticio es eficaz en el tratamiento o curación definitiva de: Enfermedades de la próstata, Cáncer Diabetes Artritis y reumatismo Alzheimer Problemas cardiacos u otras enfermedades ]]></content>
		</document>
		<document id="bf0eb0ff8f9e130a5ba366dacc376f22" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/18/porque-la-violencia-en-el-pais-privatizacion-de-pemex-ineptitud-y-negocios-del-pan-fraudes-masacres-elecciones-mexico/">			<content><![CDATA[La privatización de PEMEX es un tema del que el gobierno panista de Felipe Calderón ha dado ejecución, desde cuando sólo era un candidato, como lo muestra el siguiente video. Tomese 10 minutos y enterese de lo que nunca va a ver en Televisa o TV Azteca. Consideramos que Gerardo Noroña es uno de los […]]]></content>
		</document>
		<document id="e1482a4e905973121c6106518a8d69f7" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/01/26/el-producto-chardon-de-marie-con-silimarina-para-proteger-el-higado-y-bajar-de-peso-un-fraude/">			<content><![CDATA[El suplemento alimenticio Chardon de Marie con silimarina para alzhaimer, sobrepeso, problemas del higado, cirrosis, diabetes y como tratamiento para bajar de peso es falso.[1] Los productos que dicen ser suplementos alimenticios, pero al mismo tiempo anuncian que sirven para tratar o curar una enfermedad, síntomas o padecimientos, a través de su publicidad o de vendedores o promotores: no son suplementos alimenticos y lo están engañando. El supuesto médico que aparece se vendió a esa empresa, ningún médico lo receta.]]></content>
		</document>
		<document id="a763d6b2956368296e2777646a2f586c" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/02/18/spot-genomma-lab-internacional-es-enganoso-y-carente-de-respaldo-medico-y-cientifico/">			<content><![CDATA[Actualizado: Febrero 18, 2011. La empresa Genomma Lab. cuenta con inversionitas como los hijos de Martha Sahagún de Fox del PAN. Además los diputados del PAN realizaron diferir los impuestos de Televisa y Genomma Lab., realizo un acuerdo con la televisora por lo cual los costos son ínfimos y es una de las razones por las cuales no […]]]></content>
		</document>
		<document id="e44e45a567662f25154481404dbcfb45" url="http://mymanuel.wordpress.com/2011/03/19/18-de-marzo-dia-de-la-expropiacion-petrolera/">			<content><![CDATA[Un día memorable para México fue el 18 de Marzo cuando el general Lázaro Cárdenas realizo la expropiación petrolera. Un día conmemorativo ya que los gobiernos panistas han vuelto a privatizar el petroleo al igual que la electricidad. A ellos no les importa el pueblo ni sus necesidades. Un dato curioso: Familiares del presidente están involucrados en […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>