<author id="b3d0a1ed4ed9b436a4c6991e2f7125c7" url="laninfavouyerista.blogspot.com" feed="http://laninfavouyerista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="3b8833d0fe0b46991107987b51c1c7b1" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/01/chaqueta-laboral-14-sabado-24-de-enero.html">			<content><![CDATA[If you look at him and all he’s doneAnd you look at me and I am numbAnd I look at how I like to seeMyself in you and you in meThen I wonder how we’ve softened upAnd the rub it were is buttercupSomething got my throat an your head it seemsIt’s not in you and it’s not in meIt’s my blood (there’s nothing there to hold between)It’s my blood (what is there and what is seen)Just my blood (there’s nothing there to hold in me)My blood.If we started up with not enoughThe I look at when we’ll not be roughBut we started rough and you turn awayFrom the thing that looks upon your faceSay I’m what I seem to beAnd we left with something torn betweenA moment’s love can be forgotBut a moment’s pain stains our cuffIt’s my blood (there’s nothing there to hold between)It’s my blood (what is there and what is seen)Just my blood (there’s nothing there to hold in me)My blood. Bad blood – Simian Mobile Disco (feat. Alexis Taylor)21.15-23.45 Hrs.Llegó por mí en una camioneta roja, marcó a mi celular y colgó. Tomé mis cosas y bajé las escaleras corriendo, abrí la puerta y me acomodé en el auto. Desde el primer beso de saludo tuve la sensación de que esa noche sería intensa. Llegamos a la fiesta. Subimos las escaleras de madera y entramos al bar; como siempre, había algunas tantas caras conocidas y otras nuevas. Nos sentamos en la barra y pedimos un whisky de litro, prendí mi cigarro y di un sorbo a mi bebida. Se acercó Imelda a saludar, teníamos mucho sin vernos, nos dimos un abrazo efusivo y le presenté a Karla. Después de llevar charlando varios minutos, Karla comenzó a meter sus dedos por debajo de mi blusa de manera muy discreta, sobó con la punta de su dedo una a una las vertebras de mi espina dorsal. Encontró el broche del brassiere y recorrió el resorte hasta llegar debajo de mi axila. Imelda notó mi expresión de sorpresa, sentí como se detenía la punta del dedo justo en la comisura del brazo, una fuerte sensación de cosquillas me estremeció. Seguimos platicando hasta que Ximena se unió para saludar a Imelda, intercambiaron unas cuantas palabras mientras Karla me toma de la mano y me acerca a su boca: -¿No quieres ir a comprar unos cigarros? –dijo con tono suave.-Todavía me quedan unos, ¿por qué?- pregunté.-Pero se terminarán pronto, podría secuestrarte un momento y acompañarte a la tienda a comprar cigarros.-Ya veo tu interés de salir a comprar cigarros.-Será algo rápido, no te entretendré mucho, lo prometo.23.45 - 00.25 Hrs.Karla se estacionó cerca de una agencia de autos, la calle estaba oscura y no se veía mucho movimiento de gente. Apagó el motor de la camioneta, subió los cristales, seleccionó una carpeta de canciones y se abalanzó sobre mí; mientras me besaba con su aliento alcohólico me desabotonó la blusa, tomó mis piernas y me jaló hacia ella tirando de mi falda con todo y bragas, desabrochó mis converse arrojándolos por un lado del asiento y me empujó hacia la puerta. La camioneta era doble cabina lo cual la hacía muy espaciosa. Uno de mis brazos se recargaba en la codera de la puerta y el otro se sostenía del cuello del asiento; mis piernas estaban abiertas y una mujer me lamía encarecidamente introduciendo sus dedos de uno en uno, empujando mi pelvis con el giro del dorso de su mano. -Eres una puta, me encanta cogerte donde se me pegue la gana. – dijo, sin voltear.-Te gusta coger en la calle y que nos vean, ¿verdad, cochina?- le contesté.-Me encanta exhibirte, que vean lo que me como. Quiero que me mojes los dedos. Así chiquita, lubrícame la mano, que te la meteré toda.-¡Argg! ¡Qué rico!, me encanta que te pongas así de salvaje.Empezó a meter el quinto dedo y girar lentamente para introducir la mano completa; mientras empujaba su mano seguía tocando con la punta de su lengua mi clítoris a punto de reventar de la excitación. Su cúbito y el radio quedaron envueltos en mi vagina, una fuerte sensación de transgresión invadió mi cuerpo. Cuando miraba mi vagina podía apreciar su brazo moviéndose intempestivamente como si fuera un enorme falo. Colocó la mitad de su cuerpo encima del mío sin dejar de moverse frenéticamente. Su sensación de poder era inconmensurable, gemía fuertemente, lamía desesperadamente mis tetas como si planeara arrancarlas a mordidas en cualquier momento. -Cógeme fuerte, así como sólo tú lo sabes hacer, mamita. – Le dije.-Ábrela, ábremela toda.-No, porque me vengo, todavía no quiero, quiero que me cojas más.Siguió metiendo hasta topar su puño, como si quisiera partirme en dos; era mi castigo por provocarla. Sus gemidos se tornaban más secos, más como de mujer poseída; metía y sacaba el brazo frenéticamente, hasta que ya no pude más y comencé abrir mi vagina plácidamente.-Quiero que me salga tu brazo por la boca. Cógeme, así, así, fuerte, fuerte- le dije.Acomodó mi cuerpo boca abajo, una de mis rodillas rozaba la palanca de velocidades, podía verse claramente mi culo por el parabrisas. Ella ajustó su cabeza entre mis piernas logrando chupar mis labios vaginales perfectamente. Comenzó a mover su brazo y mientras mi culo se erguía en el aire mi vagina se encontraba completamente asediada por una mano violenta y castigadora; mis piernas se tensaron, mi rostro comenzó a subir de tono, sentía mi clítoris tan hinchado que las venas de mi sien comenzaron a saltar. De pronto tuve esa sensación extraña en mi vejiga, no pude cerrar los ojos, solo miraba por la ventana de la puerta, pensando: “si alguien se asoma por esa ventana, me va mirar bien ensartada.” Mi quijada empezó a trabarse, mis piernas temblaron pronunciando un espléndido chorro de agua tibia que salía entre su puño y escurría por su boca. Conmocionada seguía moviendo el brazo fuertemente hasta que unas convulsiones se apoderaron de mi cuerpo y caí encima de ella sin poder mover un solo músculo más. Me recosté sobre la puerta e intenté acomodar mi cabello. Karla comenzó a sacar lentamente su mano de mi vagina. En cuanto fui libre me giré y puse mi cabeza sobre el antebrazo, me sentía agotada, el asiento mojado, mi ropa desaparecida, me encontraba totalmente desnuda. Apenas intenté acomodarme sobre el asiento cuando la puerta se abrió.23.51 – 00.30 Hrs.Se encontraba cansado mirando la televisión, ya se estaba haciendo noche y era momento de salir a regar las plantas. Ya sumaban alrededor de cuatro días en total abandono; cuando llegó de la oficina notó que algunas ya parecían algo tristes por falta de agua. Pensó que un día más sin regalarlas no implicaría gran problema pero un cargo de conciencia lo obligó a levantarse. Llegó primero a la cocina, sacó una salchicha del paquete del refrigerador, le quitó el plástico y comenzó a mordisquearla como puro. Abrió la puerta y fue por la manguera para regar el jardín. Había un gran jazmín justo en la cochera cubriendo gran parte del enrejado que daba a la ventana, lo cual para Benjamín estaba perfecto, así no dejaba entrar totalmente los rayos del sol además de cubrir su ventana y evitar las miradas morbosas de la gente que pasaba siempre frente a su casa, asimismo le producía un enorme placer oler el jazmín justo cuando bajaba de su auto.Abrió la llave y comenzó a regar en la oscuridad, prefería pasar desapercibido. Se escuchó a lo lejos que su esposa preguntaba algo pero él le gritó que no alcanzaba a escucharla. Regó los rosales que estaban cerca del muro que daba a la casa de a lado. De pronto se estacionó una camioneta justo afuera del jardín. No escuchó el azote de las puertas, supuso que no bajaría nadie al mismo tiempo que oyó que encendían el radio y algunas risas. Mientras seguía regando el pasto se acercó al jazmín y a las begonias, cuando de pronto escuchó un sonido como quejas o gemidos pero el correr del agua sobre la tierra no le permitía distinguir bien el ruido, pensó que tal vez estaba paranoico y era la misma música que sonaba. Descubrió que uno de sus ficus se estaba secando terriblemente, sus ramas lucían cada vez más secas y con poco follaje, colocó la manguera a un costado dejando fluir el agua sobre el pasto en lo que intentaba revisar en la semioscuridad el arbusto. De pronto se oyen fuertes gemidos, efectivamente no era su imaginación, se asomó entre las ramas del jazmín, intentó hacer un hueco para mirar mejor la camioneta y se encontró con una espalda desnuda pegada al vidrio, moviéndose extrañamente. Gritos, gemidos, más gritos: ¡Cógeme! Así, así.El agua seguía corriendo por el jardín, Benjamín observaba pasmado: ¿Son dos chicas?, Sí, las dos tienen tetas. Pero cómo, qué le está haciendo, por qué grita así la otra. Un tremendo morbo se apoderó de Benjamín, no podía creer lo que sus ojos veían, estaban dos jovencitas desnudas cogiendo en una camioneta justo afuera de su jardín. Su esposa se acercó a tratar de mirar lo que tenía tan entretenido a su esposo, ya eran cinco minutos los que llevaba hablándole y no le contestaba, se acercó por detrás y preguntó: ¿qué miras, chismoso? ¿De cuándo acá te interesa la vida de los vecinos? El tremendo susto que le causó el comentario de su esposa lo dejó mudo para responder a la pregunta, la mujer intrigada se asomó por entre los arbustos del jazmín tratando de identificar lo que tenía a su marido tan absorto. Enfocó su vista, había una camioneta roja justo estacionada afuera de su casa, se veía a una chica desnuda que daba frente al vidrio de la puerta, sosteniéndose del marco, con los ojos cerrados, las tetas al aire haciendo expresiones de placer desbordado. -¡Jesucristo! Tenemos que hablarle a la policía.- Exclamó la señora.-¿Tú crees que sea necesario?-Pero todavía lo dudas, Benjamín, ¡Por Dios! Eso es un insulto a nuestro hogar, que la gente se vaya a los moteles, por qué tienen que venir a hacer sus porquerías afuera de nuestra casa.-Puede ser que no las dejan entrar a un motel. No tengo idea si a las lesbianas las dejen entrar a esos lugares.-No me importa, pásame el teléfono… ¡Ándale, no te quedes parado como idiota!00.25 – 01.15 Hrs.Se estacionó justo a unos metros atrás, bajó con una linterna y alumbró la cabina del auto, se percató de dos féminas entre 20 a 25 años, desnudas. Hizo una señal de silencio a su compañero. Abrió la puerta de la camioneta intempestivamente descubriendo a una de las chicas completamente sin ropa, cruzando sus piernas rápidamente para cubrirse. -Se visten, por favor, tenemos una queja de los vecinos. Vamos a proceder a llevarlas por faltas administrativas.- Dijo el policía.-¿Podría cerrar la puerta en lo que me visto?-Pero no se tarde.-¿Qué vamos hacer? Nos van a llevar a los separos municipales, ¿verdad? ¡Del terror!- Dije en cuanto cerró la puerta.-Deja le llamo a un amigo que está en la policía.- Respondió Karla.-¿Pero por qué tantos policías? Ni que fuéramos de algún cartel.- Dije, mientras comenzaba a vestirme.-Les vamos a pedir que por favor, venga alguien por la camioneta, ustedes se van a subir a la patrulla.- Nos dijo el policía-Señor policía, ¿de verdad es necesario que nos lleve?- Pregunté con cara de angustia.-Tenemos varias quejas de los vecinos y lo que ustedes hicieron son faltas a la moral.-¿Puedo marcarle a una persona o Usted me puede comunicar con él? Es el comandante Alberto Ortega Orozco, para comentarle de este asunto.- Dijo Karla con mucha seguridad.-A ver permítame.Se acercó a un compañero susurrándole el comentario de la chica. Se acercó otro a preguntar y estuvieron deliberando hasta que uno asintió con la cabeza. Uno de ellos tomó el radio. -Sí, tenemos un 52, quiere un 53 con el comandante Ortega, dice conocerlo. Sí, por un 24-16 en la calle Francisco de Quevedo casi Circunvalación Agustín Yáñez. Sí, 37-35, bien, 4. Se acercó a la chica. -Le marca Usted directamente a su celular, y después me lo pasa.- le dijo.Tomó su celular y marcó, se bajó de la camioneta y comenzó a caminar de un lado a otro por la banqueta, mientras a mí me seguía mirando libidinosamente uno de los policías. Ella estaba abstraída hablando por teléfono. Se acercó al auto, y cruzó la mirada conmigo cerrando coquetamente un ojo, siguió hablando por teléfono pero ahora el tono de voz era un poco más juguetón: “Sí, sí, lo sé. Te lo juro que no vuelve a suceder. Ya está, te parece si lo dejamos entonces para el jueves. Sí, me parece perfecto. O.k. Muchas gracias amigo, y disculpa la molestia. Sí, te lo comunico. Besos. Ciao.” Quiere hablar con Usted.- le dijo al policía.Tomó el teléfono. “Dígame comandante. Si, efectivamente fue un 16, se encontraron haciendo faltas a la moral. Sí, está bien, comandante. Como usted indique, comandante. Está bien. Entendido. Buenas noches.”-Muy bien, señoritas, se pueden ir, pero por favor que no se repita.-Les advirtió.-No se preocupe, oficial, no volverá a ver una escena como esta de nuevo. -Dijo sonriendo suciamente mientras prendía la camioneta. Sacó un cigarro, subió un poco el cristal, prendió el radio y le mandó un beso.-¿Quieres regresar al bar o te gustaría terminar este asunto en tu casa? –Me preguntó.No pude más que sonreír a su pregunta, me tomó de la mano y la puso sobre la palanca de velocidades y volviéndome a cerrar coquetamente el ojo, arrancó.]]></content>
		</document>
		<document id="956ae34fa171b7537acf8befa2db152f" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/02/cronicas-literarias-un-favor-mis.html">			<content><![CDATA[Queridos y queridas!Me veo en la posibilidad de concursar a nivel internacional para la publicación de 3 cuentos eróticos, por lo que me gustaría que en lugar de seleccionar de manera arbitraria los aquellos que creo que tienen potencial, mejor, ustedes -que son los que realmente los leen- me digan cuáles les han gustado más, ya que a partir de la pre-selección me daré a la tarea de darles su respectiva "manita de gato".Agradeceré infinitamente, su colaboración e interés.El menú es el siguiente:1. Chaqueta Laboral # 14 / Sábado 24 de enero de 20092. Chaqueta Laboral # 13 / Gotas de miel...3. Chaqueta laboral # 12 / Domingo...4. Chaqueta Laboral # 11 / Adoración Nocturna5. Chaqueta Laboral # 10 / El beso...6. Chaqueta Laboral # 9 / Good as gold...7. Chaqueta Laboral # 8 / Las medias negras...8. Chaqueta Laboral # 7 / La persecución...9. Chaqueta Laboral # 6 / La chulada de esposo10.Chaqueta "Laboral" # 5 / En un baño del Centro Magno...11. Chaqueta Laboral # 4 / De la lingüísta a los tacones...12. Chaqueta Laboral # 3 / Ruta 62513. Chaqueta Laboral # 2 / Diego y la fotocopiadora...14. Chaqueta Laboral # 1, La llamada Abrupta...15. Crónicas Idílicas / La almohada...16. Crónicas Idílicas / El enganche...17. Colección "El moco Perenne" / La carne del carnicero...]]></content>
		</document>
		<document id="6e3090e5e67676b30be601452204e7cd" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/03/cronicas-miscelaneas-la-senora_11.html">			<content><![CDATA[Parecía un sábado como cualquier otro de mi vida, pero a diferencia del resto, se manifestó una situación que no tenía todavía prevista. Caminamos los tres –mis dos hermanas y yo- por avenida Vallarta, muy sonrientes -habíamos fumado mota-, y con muy buen humor; es importante aclarar que los tres íbamos en actitud totalmente relajada y jovial. Fuimos a las Telas Parisina que están justo en el centro de la ciudad, con tres hermosos pisos con toneladas de telas y encajes por doquier; tristemente no fuimos los únicos, sino que había cientos de amas de casa comprando retazos y metros y metros al por mayor.Alcancé a comprar sólo lo indispensable pero no pudimos disfrutar el lugar, por lo menos no como nos hubiera encantado. En algún momento de desesperación por tener que hacer larrrgas colas para que te atiendan o te cobren o te entreguen la mercancía, hubo una situación que atrapó mi atención y fue la cara desencajada de Nacho y Gil, pregunté obviamente qué sucedía y no quisieron contestar: "después te decimos, mana".Por fin, me dicen los dos escandalizados que los chicos despachadores se habían atrevido insulsamente a decirles “señores”. Me sorprendió un poco, pero al ponerme a reflexionar, caí en cuanta que tal vez sus barbas los hacían verse un poco señores junto a los chicos que supongo no sobrepasan los veinte años. Evidentemente, no me sentí aludida porque no se refirieron a mí, además, si tomamos en cuenta que yo no tengo pelos en la cara y que mi outfit es un pantalón flojo con bolsas a los lados, unas chanclas y una playera de Che Sudaka, no soy candidata a que me digan señora... ¡Yeah-right!Claro que los imberbes despachadores se divertían pendejeando con mi pedazo de tela, hasta que una muchachita tonta se le ocurre decir la frase más hiriente pero bien intencionada: “Ándale, Juan, ya no estés jugando, que no ves que la S-E-Ñ-O-R-A te está esperando”. Yo pensé, se ha de referir a alguien más… pero… ¡Un momento! ese es mi pedazo de tela, ¡No mamar! ¿Señora?, ¿señora?, ¡¿S-E-Ñ-O-R-A?!Ese medio día fuimos tres los indignados, salimos muy inconformes de la tienda, y miren que nuestras expectativas eran muy altas y augurábamos un grato momento, pachecos entre miles y miles de telas. Total que lo único que pudo menguar nuestra frustración fue el venenoso pero bien acertado comentario de Nacho: “Como te ves me vi. Y como me ves, espero que algún día llegues a verte, ¡Ja!”.]]></content>
		</document>
		<document id="748d74675b84de61518b683dcc8599f2" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/05/cronicas-santeras-un-giro-copernicano.html">			<content><![CDATA[Orishas / Mural de la Casa ArcadioPara que se entienda mucho mejor lo que explicaré en un momento más, es importante mencionar que en algún momento de la historia de la humanidad, Nicolás Copérnico generó una revolución científica en Europa con su sistema astronómico heliocéntrico, repercutiendo a tal grado, que provocó una ruptura con el pensamiento cristiano oscurantista que había en la ciencia de ese entonces.De ahí, que la expresión “Dio un giro copernicano” me fue heredada por uno de mis más queridos maestros de filosofía, Luis Casar, cuando se refería a una teoría revolucionaria o radical a la tendencia que prevalecía en ese momento histórico o corriente de pensamiento. ¿Por qué toda esta introducción? Para confesar uno de los motivos por los cuales, mi vida ha dado un giro copernicano, justo en este momento cronológico de mi vida, en el que he escuchado que existe una crisis de los 30, -supongo que tal vez, fue ésta la que originó todo el cambio-, de la cual no puedo hablar mal porque ni me deprimí ni me puse melancólica, al contrario, llegó una sensación de euforia, una tremenda necesidad de cambiar lo que había a mi alrededor... algo que fuera determinante. Sin dar más preámbulos, comento que cuando me refiero al “Giro Copernicano” me refiero al extremo que ahora piso en mi historia del pensamiento, la filosofía me acogió desde años atrás y aunque no me ha soltado del todo -porque nos queremos mutuamente-, se acomodó de “cucharita” para darle espacio al misterio de la numinosidad, estrictamente me refiero a experimentar situaciones que rebasan los argumentos lógicos y se relacionan más con lo sagrado. Todos se preguntarán ¿Pero cómo? Si la Ninfa Vouyerista caminó siempre con el estandarte del ateísmo tolerante. Pues sí, en este justo momento de mi vida, decido que quiero experimentar el borde del límite hasta sus últimas consecuencias. Y ahora me muevo hasta el otro extremo, en el que decido aceptar el ofrecimiento que la Santería me ha hecho, en donde descubriré realmente todo lo que Bataille me ha contado en su múltiple bibliografía sobre el erotismo y el sacrificio. Ya no sólo me limitaré a presenciar el rito de los toros, sino incluso seré partícipe en ritos que alojan en su interior una carga simbólica mucho más fuerte y que se relaciona directamente con la vida y la muerte.Me uní a las filas santeras, a pesar de las polémicas que conlleve mi decisión, y no me arrepiento, al contrario estoy ansiosa de comenzar a introducirme y llegar hasta lo más profundo de los secretos de una religión tan primitiva y controversial como ella. Ya puse el pie derecho, me falta posicionar el izquierdo y agarrar impulso.Aclaro que no dejaré de escribir mis cuentos o contar mis anécdotas, hay conductas que puedo cambiar pero hay otras que son inherentes a mi personalidad, y el hecho de borrarlas implica eliminar gran parte de lo que me constituye como individuo en todas las acepciones habidas y por haber.No tengo idea de lo que sucederá, pero lo que tengo muy presente es que, a pesar de que nuestras conversaciones no fluyan de manera frecuente, seguiremos en contacto…I'm sad with the way that I amI'm turning away from the past,I'm lookin' for a better placeI'm lonely but findin' my way aroundAround, around,Around, around,So long, I'm sick of history repeating it;Because it keeps turning me around.So long, I'm sick of history repeating it;Because it keeps turning me around.It's starting to push at my mindForget all the things that I took with meI'm throwing away all my dreamsDreams,Dreams,Dreams,So long, I'm sick of history repeating it;Because it keeps turning me around.So long, I'm sick of history repeating it;Because it keeps turning me around.Groove Armada - History]]></content>
		</document>
		<document id="2216a012b86dba1f4a4814d1f9f35068" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/06/chaqueta-laboral-15-la-joya-de.html">			<content><![CDATA[Foto: Iggy & The Stooges / AsschemanEscena 1Llega mi amiga con un grupo de chicos del D.F. Sólo ubico a Octavio quien es el novio de Nash, el resto me es totalmente desconocido; sobresale uno cuyo peinado atrapa mi atención: “es como el peinado de Tim Burton” pensé. Diego lo mira absorto, su rostro luce transformado, como si estuviera mirando extasiado una exposición de Robert Mapplethorpe. Nuestras miradas se cruzan, levanto la ceja y exclamo con severo sarcasmo: “déjame adivinar, creo saber quién te cautivó”.Entramos todos al mini estudio, fumamos, bebemos, platicamos, todo fluye muy bien hasta que Diego decide irse repentinamente. Lo acompaño a la puerta.-¿Por qué te vas tan pronto?-Estoy pacheco y ya no sé lo que hago.-¿Y eso qué tiene que ver? Otras veces has estado pacheco con gente desconocida.-Sí, pero es que no puedo dejar de mirarlo, creo que se dará cuenta. Mejor me voy.-¿De plano? Bueno, sólo tú sabes.-Mejor te marco mañana para ver qué hacemos.Regreso con los demás y aunque intento enfocar mi charla en algo convencional no puedo dejar de observarlo. No estoy segura si es mi paranoia pero me da la impresión de que él también está haciendo exactamente lo mismo conmigo; ubico en algún momento de la charla una mirada “escaneadora”.Escena 2Un día cualquiera platico con Octavio por Messenger, sale al tema la ocasión que él y sus amigos visitaron Guadalajara -voluntaria o involuntariamente- comentamos de cada uno de ellos pero mañosamente pregunto más por el chico de peinado interesante. No recuerdo bajo qué pretexto solicito su correo electrónico. Lo agrego.Después de un par de días por fin me acepta. En cuanto veo que se pone “en línea” establezco contacto. Conversamos sobre música, libros y el viaje. Tratamos diversos temas, pero repentinamente me descubro charlando con un enfoque un tanto perverso y provocador. Poco a poco se construye una extraña complicidad. Hablamos de nuestras cogidas, o mejor dicho, de nuestras prospectas para coger.Escena 3Ya es de noche, casi las diez. Platicamos como cualquier otro día por el chat. Me comenta que saldrá con una chica y quiere cogérsela, yo lo insto a ponerse algo sexy. Comenzamos a indagar su vestidor.-¿Tienes una camisa negra?-Sí.-Un pantalón gris y una camisa negra, con tus botas estilo Johnny Cash.-Me agrada.-Grrrr.-Ja, ja, ja, ja.Escena 4Nuevamente charlamos de cualquier cosa; me pregunta si saldré de vacaciones, respondo que no, que me quedaré en mi hogar. Después de un rato comenta que le gustaría conocer mejor Guadalajara, que si podría recibirlo; yo sonrío maliciosamente y respondo con un “a wuebo, me huele a plan”.Acordamos que lo recibiría en mi hogar y comenzamos a coquetear a través de Messenger. Un tema lleva al otro, y de pronto me comenta que hay una canción que describe su estado de ánimo.-¿Cuál canción?-I wanna be your dog.-No la ubico.-¿The Stooges o Iggy Pop?-Los grupos los ubico, pero la rola no.-Espera, te la mando.Escena 5Nash y yo enfilamos rumbo al aeropuerto. Lo veo después de meses; justo cuando camina hacia nosotras me doy cuenta por qué me genera tanto morbo. Nos saludamos muy tranquilamente.Después de haber convivido buena parte del día llegamos a mi casa. Fumamos mota y platicamos de mil temas. Comienza a extender su sleeping bag y se tira sobre él. Se hace de madrugada y comienza a bostezar.-¿Estás seguro que quieres dormir en el suelo?-Sí, no te quiero incomodar.-A mí no me incomoda.-De verdad, aquí estoy bien.Apago la luz. Me acuesto en mi cama y él sigue en su sleeping bag, después de cinco segundos de oscuridad alguien comienza nuevamente la plática. Mientras la charla fluye escucho que se mueve constantemente. Supongo que está incómodo e insisto en preguntar si está seguro de querer dormir en el suelo. Entiende mi mensaje y accede a subir.Se acomoda en la orilla de la cama dándome la espalda, un silencio extraño se hace presente. Supongo que en algún momento comenzará nuevamente la charla, pero no. Pasan alrededor de quince minutos, sigo con los ojos abiertos mirando su silueta. Pienso que él es demasiado decente, no se atreverá nunca a tomar la iniciativa. Continúo observándolo, de pronto algo calientito recorre mi pierna; efectivamente: estoy excitada. Tengo presente que me genera un tremendo morbo saber lo que sería manosearlo, ¿Cómo será su reacción?Decido acercarme hacia su espalda y abrazarlo pero no hay una reacción ante mi acto. Coloco mi mano sobre su abdomen por unos minutos, espero a que despierte pero sigue en los brazos de Morfeo. Mientras estoy a la expectativa de que algo suceda, recuerdo la canción de The Stooges “…In my room I want you here, now we're gonna be face-to-face, and I'll lay right down in my favorite place…” ¡Pues a ver si es cierto! Pienso. Comienzo a bajar mi mano lentamente hasta tocar su ombligo para luego dirigirme a su pelvis; levanto suavemente su calzón, me encuentro con un pene dormido. Toco primero la base y recorro lentamente con mis dedos hasta llegar a la cabeza. Tengo años de no tocar uno, me da un poco de risa. Lo estimulo suavemente, siento como comienza a erguirse hasta ponerse totalmente erecto.Escena 6¡Eres una cabrona! Me dice mientras se voltea y se avienta encima de mí. Me toma de las manos, acerca lentamente su rostro al mío y me besa. Se viene un tumulto de ricos besos intensos y calenturientos, ansiosos y deseosos de transgredir mi lesbianismo y su heterosexualidad. Comienza a frotarse entre mis piernas, yo las abro con toda la provocación que puede albergar mi cuerpo, él me entiende, agarra su verga con una mano y acompañado de un jadeo, la introduce hasta el fondo.En efecto, se la está metiendo a una lesbiana. Mientras todo está oscuro y no puedo ver su rostro me clavo en la sensación de como entra y sale un trozo de carne por mi vagina en repetidas ocasiones, comienza a generarme una sensación de lo prohibido.Me pregunto: ¿Cómo puedo transgredir mi condición lésbica más allá del límite? “Atragantarme de su miembro viril”, es mi respuesta. Suelto el cuerpo despojándome de cualquier tipo de pudor, le pido que me ponga su verga en la cara, restriego mis mejillas en ella, abro la boca y con mi mano derecha la tomo para deslizarla por toda mi boca y después meterla hasta el cuello de mi garganta.Me pide que me ponga boca abajo, me levanta el culo y se encima entre mis nalgas, su mano recorre la curva de mi entrepierna internándose cada vez más al grado de querer introducir uno de sus dedos por mi ano. Un flashback aparece en mi memoria: estoy sentada en la taza de baño, siento que me arde el ano y que me escurre un líquido, volteo hacia abajo y al separar mis piernas veo que el agua esta roja. Me levanto y confirmo que es sangre. Introduce el segundo falange distal por el orificio, y automáticamente aprieto el esfínter y no dejo que nada entre por él, me acuesto por completo en la cama y me volteo.-¿Qué pasa? Apenas estoy metiendo el dedo y automáticamente tu libido se apaga.-Tengo problemas con que introduzcan cosas por mi ano.-Pero es mi dedo.-Lo que sea. Tuve una situación muy incómoda y la verdad no puedo dejar la paranoia de lado.-O.k.Me abraza en “cucharita” y frota con su mano libre todo mi cuerpo, manosea mis tetas, estimula mi clítoris, me besa el cuello, me chupa la oreja y me prende nuevamente. Volvemos a coger hasta que se viene. Se viene y no tiene preservativo. Le pido que no se salga, quiero sentir como se encoge dentro de mí.Sigo caliente, quiero más porque estoy acostumbrada a durar horas cogiendo con mujeres. Le pregunto si está dispuesto a todo. Obviamente me pregunta qué es todo. Tomo su mano y le pido que meta dos dedos por mi vagina. Los mete, pero luego le demando que introduzca un tercero, un cuarto y un quinto. Tomo su muñeca y la empujo hacia dentro, el sigue moviendo la mano hacia afuera y hacia dentro con mucha prudencia, cojo su brazo y lo empujo, lo empujo, lo empujo… ¡Arggg! Veo una luz blanca que me ciega, pero entra toda la mano por completo.Hace una exclamación de asombro. Le pido que despacito empuñe la mano. Lo hace con miedo, cada dos minutos pregunta si estoy bien. Le pido que mueva el puño como si fuera su miembro, hacia delante, hacia atrás. Comienza a cogerme con el puño, descansa su cabeza en mi abdomen, siento su boca abierta jadeando. El movimiento se vuelve más fuerte, más rápido, empieza a emocionarse; tremenda cogida me está poniendo e inconscientemente me voy moviendo hasta que de repente me desequilibro de la cama. Me sostengo del mueble donde guardo mi ropa, pero la mitad de mi cuerpo está volando. Me sigue cogiendo, rápido y fuerte. Ya mis brazos se cansan y no puedo sostenerme más, me dejo caer por completo al suelo zafándome de su mano. Me levanta y me acuesta, a los cinco minutos me quedo dormida.Escena 7Está a punto de entrar a la sala de espera. Trae su maleta en el hombro, busca su boleto de avión y lo coloca en su bolsa trasera del pantalón. Voltea a verme, me sonríe y me dice:-¡Demonios! no me quiero ir.-Lo sé.-Muchas gracias por tu hospitalidad, por lo que veo las tapatías son muy acogedoras.-Así es, cuando quieras, ya sabes. Después del momento sarcástico nos miramos sin decir nada por unos segundos, me abraza y correspondo con gusto, me da un beso en la boca y se despide. Escena 8Recibo un correo de Ramón en mi bandeja de entrada con el título: La Joya de Occidente.Lo abro y dice:Te besaría hasta pulverizarme los labios. Te chuparía el cuerpo entero, hasta sacarte el tuétano, para que la materia de tus huesos se confundiera con la de mi estómago. Me dejaría triturar entre tus dientes hasta convertirme en una masa sin forma, en una cosa sin nombre, un molusco en el abismo, un reptil australiano; para después, así derramado, regresar a hombre entre tus piernas.So messed up I want you hereIn my room I want you hereNow we're gonna be Face-to-faceAnd I'll lay right down In my favorite placeAnd now I wanna be your dogNow I wanna be your dogNow I wanna be your dogWell c'monNow I'm ready to close my eyesAnd now I'm ready to close my mindAnd now I'm ready to feel your handAnd lose my heart on the burning sandsAnd now I wanna be your dogAnd now I wenna be your dogNow I wanna be your dogWell c'monThe Stooges – I wanna be your dog(Haz clic en el Soundtrack Vouyerista)]]></content>
		</document>
		<document id="8304450388781853c620ed8ef59b8780" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/06/cronicas-miscelaneas-retorno.html">			<content><![CDATA[Voodoo Girl / Tim BurtonSemana de fuertes emociones se avecina, tengo varias actividades que me tienen muy emocionada, entre mi concurso de guión -el cual espero ganar-; mi diario antropológico sobre toda mi experiencia en mi inserción a la santería; mi tatuaje que en algún momento estuve a punto de borrar pero que he decidí transformar sin tener que negar lo que fue parte de mi pasado; y aquellos cuentos que tengo por concluir que muero de ganas por postear.Últimamente he tenido una necesidad de satisfacer mi adicción a la música, sinceramente, había perdido un poco el interés de usar este espacio si no encontraba la manera de cargar las canciones que generalmente reflejan mi estado de ánimo, pero lo he logrado, encontré una herramienta que me permite satisfacer esa imperiosa necesidad. Soy terca, aferrada, obstinada, necia, y en ocasiones puede ser una lista de adjetivos calificativos bastante peyorativos, pero creo que en esta ocasión lucieron como atributos.Nuevamente, puedo compartir mi tesorito musical que con tanto esfuerzo he recolectado. Espero que disfruten las cancione tanto como yo, y que complementen las emociones y las imágenes que generalmente intento describir a lo largo de este espacio. En unos cuantos días... se volverá a llenar este lugar de letras, y eso vale la pena celebrarlo. Aprovechando que es un fin de semana que se extiende hasta el lunes (Gracias, Día del Trabajador Universitario=Gracias Universidad de Guadalajara), me arrojo a los brazos de Baco y me voy a beber... perdón, brindar.Les dejo una de mis canciones del momento, que reflejan mi buen humor y mis ganas de perderme en el espacio.Floating to the edge of the worldFloating to the edge of the seaFloating off the edge of the oceanOut into the galaxyAn apparitionOf twilight visionsA final missionOf superstitionReactivatedNow automatedAppropriatedInvestigatedGlobal tectonicsPsycho roboticPlasma bionicBred supersonicA new translationFor integrationYour invitationG.L.O.R.I.A.Floating to the edge of the worldFloating to the edge of the seaFloating off the edge of the oceanOut into the galaxyHyper creationOr reinventionLove and affectionGaining attentionUnited nationsInterrelationsA declarationOf hypertensionEmerging summitsPre-emptive plummetWe drop atomicTo shooting cometsThe controversialUltra commercialNow universalG.L.O.R.I.A.Floating to the edge of the worldFloating to the edge of the seaFloating off the edge of the oceanOut into the galaxyMidnight Juggernauts - Into the Galaxy]]></content>
		</document>
		<document id="8b209410d7ba27584ab609b1a890132f" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/07/cronicas-miscelaneas-la-senora.html">			<content><![CDATA[Imagen de GoogleNos encontrábamos en la terraza de mi casa, era un atardecer espectacular. Mientras bebíamos unos whiskies en las rocas y fumábamos nuestro porrito nos dispusimos a contemplar los edificios que se vislumbran por la colonia; lucían imponentes con la variedad de colores que el sol propiciaba y decorados con grandes coronas de nubes de agosto. Indescriptible escenario.-Amigo, si Batman fuera gay, la batiseñal… ¿sería un arcoíris?-Podría ser.-Por cierto, hablando de jotiseñales, ¿cuándo te sales del clóset?-No, amiga, no puedo.-Pero, ¿por qué? Yo veo que eso te está carcomiendo, tu estado de ánimo está por los suelos, te veo sacado de onda.-¡Ya sé! Pero es que ¡no! Mi familia no lo va entender. Es más, puedo ver a mi mamá dándole un infarto y a mis hermanos diciéndome de cosas. La verdad, no estoy preparado para eso.-Amigo, te diré un secreto: Las madres no se mueren. Sí, se tiran al drama; sí, se enferman y caen al hospital; sí, te cuestionan que qué hicieron mal; pero no se mueren, créeme.-No, amiga, tú no conoces a mi mamá. Además, no quiero que luego mi hermana no sepa cómo manejar la situación con mis sobrinos, están muy chiquitos.-Mira, por lo que escucho, no te sacaré de esa idea. Yo creo que tus sobrinos lo entenderán sin problema, son niños listos.-Pues sí, pero prefiero tocar el tema con ellos cuando estén más grandes, ahorita no lo entenderían. Por cierto, me voy amiga. Tengo que llevarle un dinero a mi mamá.Diego tomó su mochila, cogió su bicicleta y se fue. Llegó a casa de Doña Mago, quien lo recibió muy efusivamente como sólo las madres pueden hacerlo, inmediatamente le invitó algo de comer. No estaban sus hermanos pero sus sobrinos se encontraban jugando en su cuarto. Mientras se deleitaba con una rica carne en su jugo, Doña Mago le contaba todos los acontecimientos familiares importantes, que si la tía, que si el primo; de pronto recordó que transmitirían su programa favorito “El Buen Vivir”, le comentó a Diego de lo emocionante que estaría en esa ocasión, lo invitó a verlo pero él prefirió irse un rato con sus sobrinos.-¡Nino, llegaste! –Dijo PepeToño pegando carrera en cuanto lo vio entrar por la puerta.-¿Qué están haciendo? –Pregunta Diego a Sofía.-Pues estamos jugando Barbies. Nino, ¿quieres jugar?-No, Chofis, mejor los veo.Diego tomó un banquito para sentarse cerca de sus sobrinos. Sofía sacó un auto convertible rosa y una Barbie con vestimenta muy glamurosa, la colocó en el asiento del piloto, deslizó el auto hasta llegar a una gran caja que hacía de casita de MaxSteel. Imitó la voz de Barbie: “¡Pit, Piiiit! ¡Ya llegué! córrele que se nos hace tarde para ir a la fiesta” –gritó muy apresurada. PepeToño tomó al muñeco y le colocó una estola rosa alrededor del cuello: “Ya voy, espérame”, dirigió al muñeco hacia el auto para sentarlo como copiloto. Diego observó al musculoso muñeco sin comprender algo en la imagen.-PepeToño, ¡¿Qué es eso que tiene el MaxSteel enredado en el cuello?!-¡Ay, Nino, pues una estola! –le respondió con mucha obviedad.-Pero, ¿por qué se la pusiste?-¡Ah! Pues porque es el amigo gay de la Barbie. ¡Ya se van de fiesta! Nino, todas las niñas tienen un mejor amigo gay. ¡¿No lo sabías?!Funny how a lonely day, can make a person say:What good is my life.Funny how a breaking heart, can make me start to say:What good is my life.Funny how I often seem, to think I'll find never another dreamIn my lifeTill I look around and see, this great big world is part of meAnd my lifeThis is my lifeToday, tomorrow, love will come and find meBut that's the way that I was born to beThis is meThis is meThis is my lifeAnd I don't give a damn for lost emotionsI've such a lot of love I've got to giveLet me liveLet me liveSometime when I feel afraid, I think of what a mess I've madeOf my lifeCrying over my mistakes, forgetting all the breaks I've hadIn my lifeI was put on earth to be, a part of this great world is meAnd my lifeGuess I'll just add up the score, and count the things I'm grateful forIn my lifeThis Is my lifeToday, tomorrow, love will come and find meBut that's the way that I was born to beThis is meThis is meThis is my lifeAnd I don't give a damn for lost emotionsI've such a lot of love I've got to giveLet me liveLet me liveThis is my lifeThis is my lifeThis is my life Shirley Bassey – This is my life(Tocar la canción en el reproductor)]]></content>
		</document>
		<document id="acbf6b824a73e797f16a468d618993d8" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/09/cronicas-miscelaneas-disertacion.html">			<content><![CDATA[Indagar. Sumergirme entre todo este tumultuoso mar, de aquello que envuelve mi pensamiento tanto en el lado de la imaginación como de la racionalidad; he decidido que quiero identificar un movimiento convulso que en algunas ocasiones se manifiesta justo en medio de la boca de mi estómago. Un retortijón que en ocasiones mi «debraye» confunde con la numinosidad que dijo Rudolf Otto –aunque me faltaría la «conexión con el todo» para considerarla como tal-. Creo que esa sensación estomacal se asemeja más a la repulsión que a lo numinoso. Aunque la repugnancia puede considerarse un concepto un tanto peyorativo, también lo «sublime» me genera la misma contracción justo en la misma parte del vientre –y no necesariamente es una sensación negativa-.El punto es que tengo que aclarar que, justo en este momento mi percepción se desplaza entre lo real y lo onírico; es decir, hay una parte consciente de lo que hace mi cerebro en pro de escribir estas líneas, encontrar ciertas canciones en el productor del iTunes o escuchar claramente lo que sucede en mi entorno: María lava los trastes y Giovanna camina por la sala mientras habla por teléfono. Todo esto, significa que estoy procesando cierta información que se apega a la realidad común.Pero hay otra parte de mi cerebro que está drogada, que de pronto me hace “querer descubrir cosas” relacionadas con lo que leí hoy; me refiero a cuestiones más abstractas, que me permitan entender conceptos como el «erotismo», «lo sagrado», y el «momento último»; todos ellos, relacionados con mi tesis, que es la materialización de mi más grande morbo. Leer a Bataille me entretuvo tanto, que dejé mis labores del inglés postergadas hasta mañana. Pero el resultado de esa lectura fue, que se volvió a manifestar aquella extraña sensación que involucra a mis vísceras: vomité.Vomitar me es una labor muy sencilla, aclaro. Podría ser una excelente bulímica, con el simple hecho de mirar el retrete, vomito. Pero mi vómito de la tarde, fue parecido a uno que me sucedió de antaño… Cuando una mujer que la sociedad (o sea un grupo de psiquiatras) etiquetó de “loca” (porque estuvo encerrada en el Zapote por años) me obligó a comer jícama de un plato bastante insalubre. Por no disparar su psicosis o lo que fuere, me comí aquella jícama con tremendo asco; la cual vomité estrepitosamente en un árbol a unas horas de haberla ingerido. Recuerdo haber contado ese suceso a mi psicoanalista, y mientras comentaba con sumo desdén: “¡No me trago sus palabras, yo no le creo que esté loca”!; me miraba mientras acomodaba su manita entre la barbilla para responderme sarcásticamente: “Sí verdad, tan no te tragaste sus palabras que por eso las vomitaste junto con la jícama”.Hoy vomité otra vez. Con sangre, con asco, con dolor, con angustia.Pudieron haber sido varios factores. Entre esos, unas imágenes que vi durante la tarde. Y aunque justo al momento del impacto visual, haya relampagueado estrepitosamente en la oficina por tremenda lluvia. Esta imagen que me facilitó internet (Si Bataille viviera actualmente, estaría pegado a la computadora gran parte del día), refiere a un castigo público que hacían en la China de principios del Siglo XX, que lo bautizaron como Cien Pedazos.¿Por qué 100? Y no quinientos, o mil, o tal vez quince. La verdad es que el número de cortes que le hagan al cuerpo, es lo de menos; de cualquier manera, el objetivo del castigo es que el individuo sufra hasta la agonía pero que su muerte sea paulatina. Lo importante aquí, es que el “monito en cuestión” padezca tanto vivir, al grado de desear con ahínco la muerte y no poder obtenerla.En otras palabras, pareciera que el peor de los castigos creado por la humanidad para aplicarla sobre ella misma, es: que la vida duela tanto que desees morir desesperadamente, pero justo en ese momento que se lo pides al Universo, no te lo concede. Suena paradójico, cuando creo que generalmente la mayoría evita la muerte a toda costa, quien diría que en ciertos momentos, la muerte podría convertirse en nuestra mejor aliada. A pesar de que he visto imágenes fuertes en varias formas y formatos: cadáveres de horas, de días, de meses olvidados en el anfiteatro, en películas, en fotografías, hubo algo en esa imagen que causó un estupor. Pero la cuestión aquí, es que al parecer el hecho de que a Bataille le haya generado tanta aberración fue lo que más me predispuso.… para dar un ejemplo de horripilación, ¡a los pelos puestos de punta!(Pág. 247, Las lágrimas de Eros, Editorial Tusquets, 1997)Lo menciona textualmente en el libro, aunque la traducción podría estar algo fuera del contexto latino; la cuestión es que encontré muchas más imágenes y volví a sentir “eso” en el estómago. El suceso creo que atiende al hecho de saber que fue real, parece una fotografía documentalista de un evento pasado. Pero además, que mi reflexión me orilla a indagar el motivo por el cual el ser humano tiene un gran ingenio para torturar lo que le rodea e, incluso, así mismo, bajo miles de pretextos.Indagar, leer, buscar. Deseo descubrir lo que detona mi morbo. Ya entendí que el sacrificio es tan sólo una fracción, que el erotismo lo envuelve sólo de una parte y que la transgresión sólo es el móvil… pero, ¿qué es lo sagrado? Qué es eso que nos lleva a realizar cosas impresionantes, desorbitantes, demenciales… ¿animales?Dialéctica, pulsión o angustia. Cualquiera de ellas, nos lleva al mismo punto de partida, sigo sin responderme la pregunta. Busco por ambos caminos. Descubrí que soy tramposa, porque veo la filosofía de Bataille como un gran machete que corta el espeso pasto de una jungla: la santería, como aquella selva que me proporciona todos los elementos a analizar.A veces me descubro mirando más al machete que a la jungla, otras tantas estoy a la inversa, pero ambas están ahí. Cuando vi morir por vez primera a un animal en un sacrificio, lloré. Fue cuando presencié mi primera corrida de toros en Madrid, observar aquel animal escurrir sangre por su boca, jadear adoloridamente, bramar angustiado; evidentemente no pude mirar sus ojos, pero puedo asegurar que estaban envueltos en pánico, mientras un “humanito” lo miraba fijamente esperando ansiosamente el momento de su deceso. A pesar del sollozo y el malestar que me provocó la muerte de aquel toro, no vomité.La segunda ocasión que mi vientre se encogió a tal grado, fue cuando sacaron del costal los gallos que serían sacrificados para mi ceremonia; en ese específico caso, yo fui el motivo por el cual dejarían de existir, terminarían sus cuerpos lánguidos y sin cabeza desangrándose lentamente sobre una serie de objetos religiosos. Me sentí espantosamente responsable, tan angustiada de pensar que efectivamente estaba su vida siendo ofrecida por la mía. Y que no sólo fui un espectador, sino también tuve que arrancar sus plumas de aquellos cuerpos calientes, moviéndose impulsivamente. Fue cuando pensé: ¿Qué pasaría si alguien me desollara y arrancara mis cabellos a un caldero repleto de objetos y cuentas de colores? Pero tampoco vomité.A pesar de que estas experiencias me hacen entender tan sólo un poco más a Bataille, me falta acomodar algo en mi cabeza: tal vez la última pieza que me deje ver el rompecabezas completo. Justo ahora pienso: Si por algo fuese cierto que los muertos se pueden comunicar desde el más allá, entonces mi corazón se llenará de alegría, porque eso significaría que todas mis preguntas podrían ser respondidas.Hundred angles lostFleeing from the beat and the pulseLaughing like a foolPlaying for the heart and the soulAnd the soulCapture something readPaste it to the edge of your bedSomeone will be thereSomeone who will know what it saysWhat it saysFeel it breakFeel it breakNothing's a mistake, or youFeel it breakElevate your fingersMotion makes it hard to writeStill, words are abrasiveYours are making me feel right…Feel rightFeel it breakFeel it breakNothing's a mistake, or youFeel it breakFeel it breakFeel it breakNothing's a mistake, or youFeel it breakAustra - The beat and the pulse]]></content>
		</document>
		<document id="f309f5eccf8ffb9f1057b2362af0e1a7" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/10/cronicas-miscelaneas-disertacion.html">			<content><![CDATA[Mamá y su VochoEspero a que mi madre llegue por mí, y para entretenerme un poco, me he puesto a cantar canciones en frente de la computadora. Veo la hora y pienso que ya es tarde, me sorprende sobre todo porque ella suele ser muy puntual, así que le marco a su celular para preguntar por dónde viene, pero no contesta.Mientras canto mi canción favorita de Jarvis Cocker, This is hardore, escribo en mi muro del Facebook “I´m wating for my Mom ;D”, supongo que viene manejando y eso le impide contestar el teléfono, así que le marco a mi papá, pero me manda a buzón. De pronto, cruza por mi mente un escenario fatalista y pienso si habrá sucedido un accidente. Al asaltarme esa idea extremista, de que nada me asegura que algún suceso catastrófico se había presentado, siento una opresión en mi estómago, como del mismo tipo que ya había comentado un post anterior. ¿Qué sería lo que más me entristecería si mi madre estuviera muerta? Me he respondido en varias ocasiones. Tal vez, me afectaría comprender el hecho de saberme huérfana… pero después de razonarlo unos minutos, caigo en cuenta que no es por ahí. Después imagino que probablemente, me dolería no poder despedirme de ella y disculparme por todo lo que alguna vez le infringió un dolor o fuerte decepción por mi causa. Pero, confieso que eso de la culpa no es mi hit, así que ninguna de esas opciones responde mi pregunta. Hoy nos veremos después de meses, hace unos días me di cuenta que había olvidado su cumpleaños –ya habían pasado casi tres semanas y media-, pero cuando charlamos le dije que tenía muchas ganas de verla y platicar, que necesitaba pedirle un consejo de mamá que probablemente podría cambiarme la vida laboral por completo. En este momento comprendo, que si jamás la hubiera vuelto a ver, sabiendo que venía rumbo a mi casa para irnos a desayunar, e incluso, visitar aquel templo que dice haberme llevado durante años, porque según esto, tenía una deuda con la Virgen del Carmen por haberme encomendado a su protección, ya que temía que naciera tonta o deforme; cuando nuestro plan de hoy sería caminar por la Vía Recreactiva, llegar al café de viejitos donde siempre desayunamos cuando nos vemos. Si Rosa –mi madre- nunca más hubiese llegado por mí, puedo asegurar que estaría profundamente triste. Me hubiera generado una terrible frustración saber, que de haber recibido su consejo, se me habría otorgado una luz para poder transitar por un túnel oscuro. Yo necesito saber de su viva voz, qué se supone debo hacer para tener a una madre contenta; ya que me veo en la imperiosa necesidad de tener que tratar a mi jefa como tal, sólo que Gloria –mi jefa- es como el tipo de madre a la que siempre le he huido: posesiva, controladora, machista, cerrada, orgullosa y rencorosa. Lo más interesante del asunto es que, mi Rosa, alguna vez fue así, y evidentemente, toda mi vida me la pasé peleando con ella, e incluso, odiándola. Pero un día, nos sentamos a platicar en este café Madoka que tanto nos gusta, y me abrí con ella para poder entablar un diálogo, y así, lograr una convergencia y una relación armoniosa. En alguna ocasión escuché un argumento que me gustó: “Ya no te peleas con tu madre después de los 27”. Es natural pelearse en la adolescencia y parte de la madurez; después de los 27, se supondría que has aprendido a negociar y dialogar, y sería terrible, que con este aprendizaje, no sea posible construir una relación afectiva ecuánime con una madre.A pesar de que Rosa en algún momento de mi vida se había convertido en un objeto de repudio, me enorgullezco en decir que, hoy en día es una fuente de sabiduría popular importante para mí, que a pesar de que no tuvo estudios, tiene un “sentido común” muy sensible y tolerante. Aceptó dejar atrás todos esos prejuicios que le impedían comprender mis peticiones, logró aceptar que entre más quisiera controlarme y amarrarme, más desearía salir corriendo de su lado, por lo que decidió convertirse en amiga antes que madre opresora.Necesito que Rosa me cuente cómo se convirtió de la madre castrante a la madre consciente, donde obviamente, sigue existiendo un vínculo intrínseco de ella hacía mí, porque me tuvo hospedada en su cuerpo por meses, y expulsarme de él, le implicó casi la muerte. Pero, aún con esos antecedentes, que en algún momento le hicieron creer que yo era de su pertenencia, entendió con mucha tristeza, que estaba en un error.Gloria quiere ser esa madre a la que yo siempre he huido. No puedo con todas esas características que envuelven el concepto de madre castrante. Aún sin embargo, intenté hacer lo mismo que con Rosa: entablar un diálogo, explicar mis motivos por los cuales “tengo problemas con la autoridad”, como ella considera. Y de verdad, explicarle que no estoy peleada con la autoridad, simplemente no me gusta que me aturdan con gritos.Para mí un jefe es igual a un líder, y su función como tal, es identificar las capacidades de los elementos que conforman el equipo de trabajo, y llevarlas al máximo; además, de generar el ambiente propicio para el desarrollo eficaz y eficiente de nuestra productividad. Ella no lo hace, se quedó en la idea de ser jefa y tener un grupo de subordinados, a los que les puede gritar y controlar, deseando que todos le tengan temor y no respeto.Mi diálogo fue en vano, Gloria quiere ser madre opresora. Para poder darle eso que ella quiere, tengo que dejar de ser honesta. Por eso he buscado a Rosa, para que me cuente, qué cosas son las que tengo que hacer, para hacerle creer a una madre que estoy bajo su control, aunque eso, en el fondo, no sea cierto. Quiero que me cuente que fue lo que más le frustró de mi conducta, que muecas o expresiones le reflejaron mi insurrección.“No me grites, mejor oriéntame”. Creo que esa frase es fundamental en mi estructura como individuo. Creo firmemente, que cuando dialogas suceden cosas increíbles, maravillosas, que permiten alejarte con respeto o acercarte con más seguridad a otro sujeto.Mi madre ha llegado por fin, me encanta saber que no está muerta. Cuando estemos bebiendo nuestro café, le contaré que escribí sobre de ella, le confesaré que me siento muy orgullosa y que la felicito, pero sobre todo, le agradezco haber sido un espectador de su evolución. Hace diez años, ella para mí era Rosa y no la madre que siempre desee; hoy en día, Rosa se ha convertido en una mamá, como ella siempre quiso serlo para mí.Where do the dreams of babies go'Cause you know they're all so goodAnd they're also gone so fastKeep all the guns at homeHelp keep your momma safe'Cause you know she pretty good tooWhere is the night so warm and so strangeThat no one is afraidOf themselvesHere, pick up, dig, dig out those weedsOut of your happy go lucky fieldsOf such POLLUTED thinkingWhere do the rockets find planetsWhere do the rockets find planetsWhere do the rockets find planetsWhere are the dreams of the babies going'Cause you know they're all gone fastTake, take as much as you can'Cause you know it's going so fastAnd you know it's so goodWhere are the man that mounted so braveThat they do not explode over everyoneHere, pick up, dig, dig out those weedsOut of your happy go lucky fieldsOf such POLLUTED thinkingWhere do the rockets find planetsWhere do the rockets find planetsKeep your guns at homeKeep your guns at homeHelp keep your momma safeYou know she's all good tooShe's pretty goodWhere are all the dreams of babies goingDid you know they're all goodCat Power - Rockets]]></content>
		</document>
		<document id="d605234066d8aa184f3905b6efc863e9" url="http://laninfavouyerista.blogspot.com/2011/10/cronicas-miscelaneas-mi-problema-no-es.html">			<content><![CDATA[Female Urogenital System_CorbisRecordé que hace 5 años escribí un post en donde manifestaba mi gran inconformidad de que mi vagina sangrara. Hoy después de todos estos años, me doy cuenta, que mi problema no es precisamente con ella, sino con mi útero. Estoy enojada con él porque me hace sentir esclavizada. Al parecer tenemos una pésima relación, tan es así, que a pesar de mi fuerte actividad sexual, que he dejado de fumar considerablemente de cuando comencé a mis incipientes 11 años, me sigue castigando con una estúpida disminorrea que me vuelve loca.¡Me castiga porque no quiero hijos! Es lo que surge en mi cabeza, en ocasiones cuando el dolor es muy fuerte. Voy en contra de mi naturaleza, es cierto, cuando tengo sexo lo que menos tengo en mente es reproducirme, por eso es una bendición ser lesbiana, puedes coger y coger y nunca sales embarazada. Hoy después de años, recuerdo estar enojada con mi útero; me estropeó uno de los planes más importantes que he tenido en estos últimos meses, además del resto de situaciones desagradables que me hace pasar. Odio cuando parezco vaca Kosher y amanezco en una mancha de sangre (por más toalla nocturna que me ponga). Odio cuando se me inflama todo por dentro y no puedo ni siquiera evacuar en santa paz. Me retuercen las punzadas que me dan en el ano cuando intento sentarme. Y sobre todo, me emputa que la gente me diga que no se me va a quitar hasta que no tenga un hijo.Me lo quiero quitar… quiero mirarlo en un recipiente metálico, escurriendo su sangrita, y decirle: sigo siendo mujer aunque no produzca hijos, cómo ves. Y parece que me escucha, porque conforme estoy escribiendo este cúmulo de veneno del coraje que traigo, me punza al grado de retorcerme en la silla, y me orilla a decir: Maldita sea mi estirpe sanguinolenta... Debería ser esto voluntario, ¡mierda! ¡Arggg! No importa cuánto ketorolako ingiera, cuánto me drogue haciendo cócteles de ibuprofeno, naproxeno, y todo lo que encuentre a mi alrededor… los estúpidos cólicos son sus pequeños secuaces. En ocasiones he soñado que meto la mano a mi orificio y lo extirpo de un jalón, como cuando arranco la plaga que sale alrededor de mis plantas. Pero no deja de ser sólo una fantasía, un anhelo. De verdad, me hubiera encantado que la naturaleza de mi cuerpo no necesitara de este tipo de procedimientos para reproducirse, es más, me pesa que la reproducción sea algo impuesto por la vida y no se efectúe de manera voluntaria. Estoy muy enojada con mi útero, tanto que hoy dije como cincuenta veces que lo odiaba con toda la víscera que pueda haber de por medio. Espero que algún día mejoremos nuestra relación, de lo contrario tendré que ahorrar una suma considerable para poder despedirme de él por el resto de lo que me queda de vida. Por lo pronto, tengo que ir ginecólogo para que me diga cómo controlar la voracidad de sus colmillos afilados, de lo contrario, terminaré en cualquier momento tirada en el suelo por haber intentado arrancarlo con mis manos. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>