<author id="b442bf246e41c5cdb729d9badd20c3a4" url="eleccionesmexgmd.blogspot.com" feed="http://eleccionesmexgmd.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="492880201e643e94a87ca28c3dad7621" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/0pPME3vpMsU/alianza-prd-pan-contra-natura-fox.html">			<content><![CDATA[El ex presidente Vicente Fox Quesada consideró que su partido, Acción Nacional, andaría “arrastrando la cobija” y “se vería pésimo y totalmente sin gente” si se alía con el Partido de la Revolución Democrática (PRD) y apoya la candidatura de Lino Korrodi para gobernador de Tamaulipas.El PRD anda “desesperado” y “agarra lo peorcito, lo último que queda: ese señor Korrodi”, cuya posible postulación es “contra natura” y pondría en evidencia “una debilidad total” de ese partido, señaló Fox respecto dequien fue su jefe de recaudadores de fondos durante la campaña electoral por la Presidencia de la República en el año 2000.Aceptó el riesgo de que Acción Nacional pierda las elecciones presidenciales de 2012, pues “la democracia es un riesgo y una oportunidad para todos” y sostuvo que el blanquiazul “tiene que hacer su tarea” y olvidarse de buscar alianzas con “tipejos como Korrodi”.Respecto de los procesos electorales que tendrán lugar este año en 13 entidades (entre ellos la renovación de 10 gubernaturas), dijo que los partidos políticos deben “cerrar las puertas al dinero del narcotráfico en las campañas”, con candidatos que tengan “un perfil ético y propuestas serias”, pues el país necesita un cambio profundo y aún prevalece “la nefasta cultura del paternalismo” priísta.La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="df84564413d9a7e85a79c04605d68497" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/arF6EtjpzG4/pri-bloquea-coaliciones-del-prd-con.html">			<content><![CDATA[El presidente nacional del Partido de la Revolución Democrá-tica (PRD), Jesús Ortega Martínez, advirtió que en estados donde se impulsa un frente amplio opositor –con el PAN incluido– los gobiernos priístas impiden el registro de coaliciones, como ocurrió en Tamaulipas. Manifestó que esto mismo puede ocurrir en Puebla, Oaxaca, Durango e Hidalgo.En este último estado hay inconformidad entre perredistas ante la posibilidad de que Xóchitl Gálvez pueda ser abanderada del PRD para la gubernatura.En entrevista, Ortega consideró que la política de alianzas de su partido "significa un gran riesgo para el priísmo y, por tanto, sus gobernadores están haciendo todo lo necesario, incluso entrometerse en asuntos internos del partido, para bloquear a como dé lugar las alianzas electorales que se puedan hacer".Lo hicieron en el caso de Tamaulipas –donde se menciona como posible abanderado a Lino Korrodi–, pero vamos a recurrir a la sala superior del Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación, porque "son aberrantes y falsos los argumentos (entre ellos que no se dio aviso a las autoridades nacionales) para negarnos la posibilidad de hacer una alianza en ese estado. No quieren nada que ponga en peligro el refrendo de la gubernatura del PRI".En tanto, también en entrevista, el senador perredista José Guadarrama, aspirante a la gubernatura de Hidalgo, resaltó que en ésta como en otras entidades se requieren candidaturas de unidad, por lo cual, aclaró, aún no es tiempo para hablar de alianzas con Acción Nacional, porque los partidos que integran Diálogo por la Reconstrucción de México (PRD, PT y Convergencia) deben procesar primero cómo sacarán cada uno sus candidaturas y luego buscar un mecanismo para nombrar al abanderado de centro izquierda.Hasta que pase todo este proceso, dijo, "se platicará sobre el interés (de algún otro partido) de participar en esta coalición o frente opositor", y se considerará si hay condiciones, si es viable y conveniente ir en una alianza más amplia".Cuando se le preguntó si un candidato del PAN, como Xóchitl Gálvez, puede garantizar el triunfo de la izquierda en Hidalgo, respondió: "El partido que tiene una posición e historia electoral muy sólida es el PRD… Esta situación la tenemos que analizar con mucha responsabilidad para ver si es prudente y conveniente". Ha sido muy costoso para el Partido de la Revolución Democrática aliarse con el panismo en otras elecciones, consideró.Pero "en el comportamiento electoral hay coaliciones que potencian mucho, ayudan, aunque hay otras que restan". Y ahora lo que tenemos, apuntó Guadarrama, son "muchos rumores y confusión, porque en el estado de Hidalgo se adelantó la elección de febrero de 2011 a julio de 2010". La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="a3f0a52b14f2f582e3ae35a6f7073179" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/bRMW_oigPoo/se-destapa-yunes-landa-como.html">			<content><![CDATA[El diputado local Héctor Yunes Landa presentó hoy lunes la solicitud ante el Congreso local para separarse de la curul y buscar la candidatura del Partido Revolucionario Institucional (PRI) a la gubernatura, la cual se renovará en los comicios del próximo 4 de julio.La solicitud de licencia fue turnada a comisiones y sería aprobada en la sesión ordinaria del 14 de enero, según se anticipó.Yunes Landa es considerado el “candidato rebelde” del priísmo veracruzano por hacer públicas sus aspiraciones a la gubernatura, pese a que el gobernador Fidel Herrera Beltrán promociona a su ex secretario de Finanzas, Javier Duarte de Ochoa, actual diputado federal, como su virtual sucesor.Antes de ingresar al recinto legislativo para participar en lo que sería su última sesión como legislador local, Yunes exigió que al interior del tricolor no haya imposiciones y la selección del candidato sea con equidad y respeto a la normatividad interna.“Que compitan todos y que gane el que tenga mejores condiciones, que ni Fidel Herrera ni Beatriz Paredes –dirigente nacional del PRI– ni cualquier otro acto tomen partido en la sucesión gubernamental de Veracruz”, dijo.Yunes Landa es el segundo aspirante a la gubernatura de Veracruz que se separa de un cargo público para buscar la postulación. El pasado 15 de diciembre el senador Dante Delgado –quien fuera gobernador sustituto del estado– se separó de su escaño para buscar la nominación por la coalición Convergencia-PT-PRD, misma que también lo postuló al mismo cargo en las elecciones locales en 2004.La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="69185fef7044509db43325d7e2752213" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/DagxqoqBv3U/pt-y-pri-haran-alianza-en-zacatecas-en.html">			<content><![CDATA[El Partido del Trabajo (PT), controlado en el estado por la familia Monreal Ávila, formará un frente único opositor con el PRI para competir con un solo candidato a la gubernatura frente al que vaya a ser abanderado del gobernante PRD, informó Joel Guerrero, delegado del Comité Ejecutivo Nacional (CEN) del tricolor.Esta coalición –que incluirá también a los partidos Verde Ecologista de México (PVEM) y Nueva Alianza (Panal)– deberá formalizarse a más tardar la próxima semana, pues "la expectativa social está empujando a que los partidos de oposición hagamos una alianza contra el PRD", dijo el priísta.La inseguridad que priva en el estado y los problemas económicos de la población, particularmente en el sector rural, han "acercado" a los partidos de oposición "pues la gente ve en ellos la posibilidad de acabar con esos problemas", dijo Joel Guerrero.Precisó que la alianza "natural" sería primero con el PVEM –por los acuerdos entre ambos en el ámbito de sus dirigencias nacionales–, también se ha hablado con la dirigencia del Panal, pero sobre todo "estamos muy interesados en la alianza que públicamente nos ha propuesto el PT", dijo."Salvar diferencias"La noche del jueves, los integrantes de la Comisión Política Permanente del PRI sostuvieron una reunión donde se acordó "salvar" las diferencias con el PT y su principal dirigente estatal, el ex gobernador Ricardo Monreal Ávila. En 1998 Monreal Ávila rompió con el PRI y le ganó la gubernatura bajo las siglas del PRD. Ese era el principal "obstáculo" desde la perspectiva de muchos priístas que se sienten agraviados por el monrealismo.Pero ahora –confió a La Jornada uno de los líderes del priísmo local que estuvo en la reunión– "ya tomamos el acuerdo de ir en coalición con el PT a la gubernatura y será histórico aliarse con el partido de Monreal: es una reconciliación."Hicimos un estudio, un cálculo de cómo viene la elección. El PRI, por sí solo, no le gana al PRD, y el PT de Monreal tampoco puede sólo contra Amalia. Sería su tumba política en Zacatecas. Entonces vamos a ir juntos porque nos necesitamos".Julio César Flemate Ramírez, dirigente estatal del PRI, admitió que "ya hay mucho trabajo". Interrogado sobre la reunión en la que se confirmó la alianza con el PT aclaró, sin embargo, que cualquier acuerdo estatal deberá ser aprobado definitivamente por la dirigencia nacional del PRI, pero recordó que el propio CEN del PRI autorizó a la dirigencia local sostener reuniones con partidos de oposición al PRD.Aunque en Zacatecas la alianza "natural" se esperaba entre el PRD, el PT y Convergencia –que forman en el país el Diálogo para la Reconstrucción de México (Día)– en la entidad existen contradicciones aparentemente insalvables entre la gobernadora perredista Amalia García Medina y el senador petista Ricardo Monreal."Ya es muy difícil un acuerdo con el PRD, diría que imposible, pues han habido muchos agravios recíprocos", admitió a una televisora local David Monreal Ávila, el presidente municipal de Fresnillo y precandidato del PT a la gubernatura.Saúl Monreal Ávila, dirigente estatal del PT, e igual que David, hermano del ex gobernador, declaró que la alianza con el PRI "es ya casi un hecho", por "la cerrazón de la gobernadora Amalia García, quien quiere imponer al Día a su candidato Antonio Mejía Haro, (eso) nos impide cualquier acuerdo".Esta semana Saúl declaró públicamente que "habría posibilidad de acuerdo" con el PRD si el candidato del Día fueran el ex diputado federal Raymundo Cárdenas Hernández o el senador Tomás Torres Mercado, ambos perredistas, por considerar que tienen un perfil "sólido". Sin embargo nunca obtuvieron una respuesta de la dirigencia del PRD local ni nacional.Al contrario, tanto Cárdenas Hernández como Torres Mercado denunciaron que Jesús Ortega y Hortencia Aragón, presidente y secretaria general del CEN del PRD, además de Amalia García, los han excluido de la contienda interna y buscarían imponer a Antonio Mejía Haro como su candidato.Ante este panorama perredista, el PRI, el PT, el PVEM y el Panal formalizarían su alianza la próxima semana. Sólo faltaría definir quién será su candidato común a la gubernatura. Se analiza que cada uno proponga un candidato y luego, mediante encuesta, se decida al abanderado único.El PVEM pondría a consideración al ex diputado federal Carlos Puente, al que se le vincula con Ricardo Salinas Pliego y Tv Azteca, empresa donde trabajó. Se cree que el Panal propondrá a Miguel Alonso Reyes, ex diputado local perredista, ex integrante del gabinete de Ricardo Monreal y de Amalia García.El PT propondría a David Monreal Ávila, alcalde de Fresnillo, pero no se descarta que salgan del PRD Raymundo Cárdenas y Tomás Torres y se especula que ambos serían considerados por su trayectoria política.El PRI aún está por definir a su precandidato de entre Esaú Hernández, ex secretario de Educación local; Arturo Nahle García, ex diputado federal; Víctor Infante González, director del Instituto de Seguridad y Servicios Sociales de los Trabajadores del Estado de Zacatecas; y José Aguirre Campos, propietario de una televisora de cable, un periódico y una empresa constructora.En otro ámbito, los dirigentes locales del PRD y Convergencia, Gerardo Romo Fonseca y Alfredo Barajas Romo, firmaron una "carta de intención" para formar una coalición para las elecciones de gobernador, diputados y presidentes municipales de julio próximo.La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="98eb4e36f26344d7805662603819d09b" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/dB7E_BMVP4w/eruviel-avila-candidato-priista-de.html">			<content><![CDATA[El precandidato único del PRI a la gubernatura del Estado de México, Eruviel Ávila, aseguró que el PRI ganará la elección estatal así como la elección presidencial en 2012. Ávila afirmó que en el PRI hay unidad y que será la unidad la que permita el triunfo electoral en el EdoMex.Ávila expresó que las alianzas entre el PRD y el PAN tienen éxito cuando hay rupturas y reiteró que el PRI en Estado de México esta fuerte y unido. Sin embargo, ésto no es tan cierto. La designación de Ávila como precandidato único no dejo muy contentos a algunos de otros aspirantes priistas al gobierno mexiquense, probablemente ni siquiera dejó contento al actual gobernador de la entidad, Enrique Peña Nieto.Los candidatos priístas al gobierno del Estado de México mantenían una tradición: eran impulsados y/o pertenecientes al Grupo Atlacomulco, organización "clandestina" del priísmo en el Estado de México. Durante décadas, el Grupo Atlacomulco ejerció un gran poder al momento de designar al candidato al gobierno del EdoMex.Desde hace semanas cuando iniciaron a ponerse sobre la mesa priísta los nombres de los aspirantes a la gubernatura del Estado de México, un nombre resaltó más que todos: Alfredo del Mazo Maza, presidente municipal de Huixquilucan. Del Mazo Maza proviene de una familia fuertemente posicionada en el Grupo Atlacomulco. Su abuelo, Alfredo del Mazo Vélez fue gobernador del Estado de México de 1945 a 1961. Su padre, Alfredo del Mazo González fue gobernador del Estado de México de 1981 a 1986.Alfredo del Mazo Maza era el favorito para ser el candidato priísta para el gobierno estatal. Era apoyado por el actual gobernador Enrique Peña Nieto y por ende por el poderoso Grupo Atlacomulco, ¿qué aconteció? ¿por qué no consiguió la precandidatura de unidad del PRI?El 21 de marzo, Del Mazo Maza, aseguró que quería ser gobernador del estado y seguir con los pasos que su abuelo y su padre habían trazado; Del Mazo también reconoció su cercanía con Peña Nieto. El presidente municipal de Huixquilucan estaba confiado, podía saborear la candidatura priísta, ¿y cómo dudarlo? Contaba con todo el respaldo del mediatizado gobernador del Estado de México y con el fuerte impulso del clandestino Grupo Atlacomulco, su victoria era incuestionable.Pocos días después la situación dio un giro de 180°, Alfredo del Mazo Maza declinaba contender por la candidatura para el gobierno estatal. Del Mazo Maza pidió a sus simpatizantes respaldar a Eruviel Ávila, presidente municipal de Ecatepec, como candidato de unidad del PRI. La molestia en Huixquilucan y en Toluca era notable, pero si algo se debe reconocer a los priístas es su gran capacidad actoral para disimular que no pasa nada (si alguien tiene dudas de ésto, recuerde los más de 70 años de gobiernos priístas en el país).La designación de Eruviel Ávila como candidato priísta de unidad en el Estado de México fue un golpe rotundo al ego y un gran desafío al poder de Peña Nieto y del Grupo Atlacomulco. No fue una designación que aceptaran con gusto, pero que sin embargo se vieron obligados a aceptar ya que el triunfo electoral en el estado estaba en vilo y por ende las posibilidades de Peña Nieto para ganar la presidencia en 2012. Y aunque el dedazo para nombrar candidato a Eruviel Ávila fue para salvar al PRI en el estado, también trae un lado oscuro: el lado oscuro de la división priista rumbo a la elección presidencial de 2012.Enrique Peña Nieto aseguró que no intervino en la designación de Eruviel Ávila como candidato de unidad en el Estado de México y si, está diciendo la verdad. El dedazo no vino del gobernador, el dedazo vino de otro lado.¿Quién es la figura tras Eruviel Ávila? ¿Quién lo impulso? ¿Quién desafió a Peña Nieto y al Grupo Atlacomulco? Hubo muchos operadores priístas en el juego, pero uno fue el principal: el Presidente de la Mesa Directiva del Senado de la República y aspirante priísta a la Presidencia de la República, el Senador Manlio Fabio Beltrones Rivera.Beltrones asegura fortalecer su postura en el PRI desafiando a Peña Nieto en su propio territorio y al mismo tiempo asegura un fuerte triunfo del PRI en las elecciones para renovar la gubernatura del Estado de México. Alfredo del Mazo Maza no podría derrotar a la oposición y menos de conformarse una alianza electoral entre el PAN y el PRD; sin embargo, Eruviel Ávila trae cartas que le auguran el triunfo en territorios panistas y perredistas, ¿cuáles son?, el no pertenecer al grupo priísta del valle de Toluca.La candidatura de Eruviel Ávila no es una candidatura de plena unidad como quisieron hacernos creer. La candidatura de Ávila es una unidad forzada y una derrota a la influencia de Peña Nieto en el interior del Partido Revolucionario Institucional.Y aunque ni Enrique Peña Nieto ni Alfredo del Mazo Maza estén complacidos por la derrota a su influencia, se mantendrán unidos, aunque sea a regañadientes, porque haciendo a un lado el ego, saben que es la única forma de mantener el Estado de México en manos del PRI.La división priísta no vendrá por parte del Alfredo del Mazo Maza, hay que poner especial atención a los otros personajes que ansiaban obtener la candidatura del tricolor. Aún puede haber sorpresas.]]></content>
		</document>
		<document id="780d157fca9e1462b6d27a87bafad5e4" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/DBFP7qQMo6g/guadarrama-reta-galvez-votacion-para.html">			<content><![CDATA[El precandidato perredista José Guadarrama Márquez consideró tener "el mejor perfil" para representar a un amplio frente opositor al partido Revolucionario Institucional (PRI) en las elecciones de gobernador que se realizarán el 4 de julio, por lo que sugirió al Partido Acción Nacional (PAN) y a su precandidata, Xóchitl Gálvez Ruiz, sumarse a su proyecto.Dijo que si el blanquiazul y la ex titular de la Comisión Nacional para el Desarrollo de los Pueblos Indígenas (CDI) no aceptan declinar a su favor, "vayamos a las urnas y, de cara a los ciudadanos, en una medición real, que la sociedad decida quién quiere que sea su candidato para acabar con 81 años de gobiernos priístas".Guadarrama Márquez ofreció este martes una conferencia de prensa, arropado por 12 senadores perredistas, encabezados por su coordinador y presidente del Senado, Carlos Navarrete Ruiz.En el acto, Guadarrama presentó su hoja de servicios: fue el alcalde más joven de Hidalgo, en su natal Jacala; uno de los cinco diputados federales más jóvenes en la 55 Legislatura federal (1991-1994); además, dijo ser el político que más votos ha logrado en Hidalgo en las elecciones para senadores en 2006, y presumió haberle ganado ese año al "icono de la política en Hidalgo, el ex gobernador de Hidalgo, senador de la República y secretario general del Comité Ejecutivo Nacional del PRI, Jesús Murillo Karam".Asimismo mencionó su paso por la administración pública, en el gobierno de Guillermo Rossell de la Lama (1981-1987), además de ser vocal ejecutivo del Patrimonio Indígena del Valle del Mezquital y la Huasteca Hidalguense. Por todo lo anterior dijo estar mejor ubicado que Xóchitl Gálvez.Cuando se le preguntó si ya existía una componenda entre los dirigentes nacionales del PAN, César Nava, y del Partido de la Revolución Democrática (PRD), Jesús Ortega, para imponer como candidata del bloque opositor a la ex titular de la CDI, respondió que no se prestaría a acuerdos que "atentaran contra la voluntad ciudadana".Navarrete Ruiz dijo: "Ni nosotros, y tampoco creo que del otro lado, estamos en la idea de hacer trampas. En una medición real, será la opinión de los electores de Hidalgo la que decida al candidato o candidata". Igualmente consideró que esas especulaciones son "fuegos artificiales encendidos con un fósforo que se prende en el palacio de gobierno".Adelantó que los partidos ya comprometidos a coligarse en Hidalgo (PRD, PT y Convergencia) aceptaron respetar escrupulosamente el resultado y apoyarán la candidatura de quien gane en la votación propuesta.Carlos Navarrete afirmó que la intención de la alianza es acabar con la permanencia de un solo partido en el gobierno de Hidalgo. Este grupo "se ha mantenido durante 81 años. Es para Ripley que un partido ocupe el poder desde 1929 y desde la década de 1940 lo reparta entre los mismos familiares, luego a los administradores y ahora lo quieren heredar a sus nietos".Aclaró que no se trata sólo de ganar el poder, sino "de un proyecto de gobierno alternativo, plural, en el que tengan responsabilidades todos los participantes en este gran bloque, que desmantele el aparato en el poder. Eso nos tomará seis años".A su vez, los 12 senadores presentes apoyaron la candidatura de Guadarrama en Hidalgo, como lo hicieron con Antonio Mejía Haro en Zacatecas y con Minerva Hernández en Tlaxcala. La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="175e5ba4a3a47d8f8f9f093ef7eba8fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/dcjJunIWo5k/consulta-en-el-edomex-para-definir.html">			<content><![CDATA[El domingo 27 de marzo, se realizó en el Estado de México una consulta ciudadana impulsada por el PAN y el PRD para definir si concretarían una alianza electoral para contender por la gubernatura en las elecciones del próximo mes de julio.Para la consulta en el Estado de México se instalaron 964 de las 1000 que estaban planeadas. Los resultados son los siguientes:A favor de la alianza: 76% (160, 600 votos)En contra de la alianza: 19% (40, 724 votos)No sé: 3% (6, 140 votos)Votos anulados: 4, 906 votos.Votaron poco más de 212 mil personas en la consulta en el Estado de México, un número muy bajo considerando que el padrón electoral es de mas de 10 millones de personas. Asimismo, el voto duro del PAN es de poco más de un millón y el del PRD también de poco más de un millón.Los resultados de la consulta, por la baja participación, no pueden ejemplificar el deseo mayoritario de concretar una alianza del PRD con el Partido Acción Nacional.Lo que en estos momentos, tanto PAN como PRD, deben considerar es cancelar toda posibilidad de una alianza, lo cuál ayudará a ambos partidos a recuperar su congruencia y sus principios políticos.]]></content>
		</document>
		<document id="8933b402ae36859698dca23619116c81" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/E3kBhRmLkH0/en-zacatecas-diferencias-entre-el-pt-y.html">			<content><![CDATA[En Zacatecas –donde el 4 de julio se elegirán gobernador, 18 diputados locales de mayoría y 58 alcaldes– el líder estatal del PT, Saúl Monreal Ávila, admitió “coincidencias” con Raymundo Cárdenas Hernández y el senador Tomás Torres Mercado, precandidatos del PRD a la gubernatura, pero aclaró que sigue en pláticas con el Partido Revolucionario Institucional (PRI).En conferencia de prensa, el hermano del ex gobernador Ricardo y de David Monreal Ávila, alcalde de Fresnillo y precandidato a la gubernatura, dijo que la alianza con el PRD y Convergencia es incierta por los problemas locales entre dirigentes y grupos, aunque los esfuerzos de los liderazgos nacionales de los tres partidos dejan ver “algunas señales favorables”.Por ello, “se dejarán transcurrir unos días” y si fracasa la propuesta de un candidato común a la gubernatura con el PRD y Convergencia, el PT continuará en pláticas con “cuadros distinguidos” del PRI encabezados por el dirigente estatal Julio César Flemate, pues “el tiempo apremia y comienza a ser factor para lograr grandes acuerdos por el rescate de Zacatecas”.Monreal expresó que pese a las diferencias entre su hermano Ricardo y la gobernadora Amalia García, el PT “no está cerrado a las propuestas”, pero una alianza con el PRD y Convergencia como parte del denominado Diálogo para la Reconstrucción de México sólo puede prosperar si hay un proyecto sin imposiciones ni sumisiones y con “el mejor candidato”.La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="14217ee01c96972d63720406438ecdfb" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/HAU-QXtaJNo/prd-busca-alianza-con-el-pan-en.html">			<content><![CDATA[El PRD anunció que buscará que la alianza Diálogo por la Reconstrucción de México –que integra con los partidos del Trabajo y Convergencia– forme en la entidad un frente que incluya al PAN para postular candidatos únicos a la gubernatura, las 212 alcaldías y las 30 diputaciones de mayoría simple que estarán en juego en los comicios locales del 4 de julio próximo."Para nadie está cerrada la puerta, buscaremoslos acuerdos necesarios para un gran frente opositor y para ello hablaremos con todos los actores", señaló el ex senador Ricardo Gerardo Higuera, uno de los cuatro delegados enviados por el Comité Ejecutivo Nacional del PRD para abrir la mesa de diálogo con el resto de los partidos ajenos al tricolor.Al ser presentados como delegados, Higueras, además de Hiram Moreno Santos, Eloy Vázquez y Víctor Bautista, aseveraron que en todo el país se tiene 90 por ciento de avance para la integración de la alianza Día.Se trabaja para que en Veracruz se pueda replicar el acuerdo suscrito en Oaxaca para incluir al PAN en el frente amplio opositor que compita con los candidatos del PRI, que evidentemente tendrán la maquinaria estatal de su lado, precisó, Higueras, aunque aclaró que "no hay nada firmado aún, pero tampoco hay nada cerrado".Rechazó hablar de candidatos a la gubernatura, pese a que se ha mencionado al ex gobernador y senador de Convergencia, Dante Delgado Rannauro. "Todos los actores serán valorados y todas las propuestas escuchadas", dijo.La Jornada]]></content>
		</document>
		<document id="24b09777e2f37a0d2cb67e6e3ab34bc9" url="http://feedproxy.google.com/~r/EleccionesMxico/~3/hl2ieL3alKY/alianza-pan-prd-pt-convergencia-en.html">			<content><![CDATA[El dirigente del Partido Acción Nacional (PAN), César Nava, demandó anoche al Revolucionario Institucional (PRI) que no condicione ni obstaculice la agenda de cambios que está pendiente en el país, en aras de los procesos electorales del presente año. Esto, luego de dar a conocer que el Comité Ejecutivo Nacional (CEN) del blanquiazul aprobó una alianza total con los partidos de la Revolución Democrática (PRD), del Trabajo (PT) y Convergencia en el estado de Durango.De manera puntual pidió al tricolor que no meta a la congeladora una iniciativa de reforma tan trascendental como es la propuesta del Ejecutivo en materia política.Dijo que el país tiene una agenda de cambios pendientes y "nos parece que no sería adecuado obstaculizar o condicionar dichas transformaciones en función de las elecciones. Debemos tener altura de miras para separar ambos carriles, no confundirlos y no someterlos a condiciones o, pero aún, a chantajes que pretenden retrasar los cambios que el país requiere a cambio de definiciones electorales".Luego de que el PRI advirtiera de la paralización del país en caso de que se registren alianzas poco claras de sus adversarios, el presidente del blanquiazul respondió que todos los actores políticos están obligados a poner lo mejor de sí para que se den las transformaciones que saquen adelante la reforma política. "No podemos paralizar a la nación", resaltó.Por lo que hace a la alianza aprobada anoche por 38 votos de integrantes del CEN y una abstención, informó que PAN, PRD, PT y Convergencia postularán candidatos comunes a la gubernatura y a todas las presidencias municipales, así como a las diputaciones locales.Manifestó que la coalición tendrá como base un programa de gobierno cuyo objetivo es la transición democrática en un estado que ha sido gobernado por un solo partido a lo largo de 80 años.Lo que llevó a la suma de estas fuerzas políticas es la intención de mejorar la calidad de vida de los duranguenses, explicó. Insistió en que su partido no va a una aventura electoral, sino por un proyecto de transformación de la realidad en aquella entidad.Nava Vázquez dijo además que se aprobó esta alianza teniendo presente los principios, la tradición y la historia del Partido Acción Nacional.Por lo que hace al candidato a la gubernatura de la alianza, mencionó que no se ha tomado la decisión al respecto. Se esperará la convocatoria que haga la coalición. "Pero tenemos en el horizonte a José Rosas Aispuro, quien genera consenso entre los panistas y los otros partidos".Nava evitó responder cómo se pretende acabar con el "cacicazgo" del PRI en Durango con un priísta como es Rosas Aispuro. Queda pendiente analizar las alianzas electorales en Puebla, Hidalgo y Oaxaca.La Jornada]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>