<author id="b4d970ec217bdf8a04b0a9555e6d634d" url="katsuragiblog.blogspot.com" feed="http://katsuragiblog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="8850edb5eb3cbcd1fb99210e62ffe93f" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2008/07/yo-tambin-soy-espiado_14.html">			<content><![CDATA[Crestomatía: “El Notifiero con Brozo” Televisa, 2008.Lic. Manlio Fabio BeltronesCoordinador de los senadores del PRI en el Senado de la República:Seguramente más de uno ya te agarró de bajada con tu idea de que te están espiando, algunos dicen que después de ver la misión con agentes encubiertos en la que rescataron a Ingrid Betancourt, y posteriormente ver la película Get Smart, te traumaste y exclamaste: “¡Wey, entonces si me están espiando!”. Debes de saber que yo te creo, cabrón, porque sé que los políticos nunca mienten. Lo juro por la estabilidad de Windows Vista. Seguramente con las nuevas contrataciones con empresas privadas que ha hecho el Cisen, Kaos o Control están trabajando en México (Si me espiara Anne Hathaway, no me quejaría, je).Yo también he recibido una nota anónima, donde se lee lo siguiente:“Katsuragi:Sabemos todo sobre ti:Los nombres y direcciones de tus amigosEl nombre y la dirección de tu novia.La marca de Cigarros que fumas. (Ni fumo, bola de pendejos)Tu verdadera y penosa calificación de la clase de Computación para Ingenieros. (Ahí si me darían en la madre)Hasta lo que encontramos en tu basura: Condones usados y panties con las iniciales CRLZ.Estás castigado. Si te comportas como debes, esta información no será revelada.Anónimo”Y hay que tomarse en serio las notas de Anónimo, él es alguien muy poderoso, músico escritor, y con demás profesiones, él no se anda con mamadas, hace dos meses hubo una balacera a sólo dos casas de distancia de la mía, sólo gente reservada se enteró de esto, por lo cual hay que tomarlo como una amenaza seria.Ésta nota, al igual que tú, la recibí hace un mes, pero también decidí esperar un rato para interponer una denuncia, ya sabes, el pedo mediático que se arma te da mucha clase.Sin más por el momento, espero que podamos combatir este tipo de conductas tan sucias e inmorales tan ajenas al mundo político.Atte.César KatsuragiCalle Falsa Núm. 123Tel.: 01 800 123 2222PD: Si te molesta tanta confianza, aprende que gracias a mis impuestos estás trabajando en la Cámara de Senadores, y si no te gusta, imprime éste post, hazlo rollito y métetelo por dónde puedas. Pinche paranoico oportunista.]]></content>
		</document>
		<document id="2ed63f313d8b4f0b5dcf412f97712946" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2008/08/y-de-pronto-viniste-perturbar-mi-vida.html">			<content><![CDATA[Y de pronto viniste a perturbar mi vida,A sacudir mis nervios con nueva crispación,A dar otra vez brotes a la rama aterida,ardores a la sangre y aliento a la ilusión.(Pedro Mata)Desde hace unos meses, has ocupado la mayor parte de mi mente, desde que te conocí me cautivaste con tus encantos, con tu risa alegre, tu cara soñadora y tu personalidad de chica loca y despistada.Todo lo que he hecho, lo he dedicado para ti, y aunque sabemos que por la distancia esto no va más allá del amor platónico, tengo una mínima esperanza (que casi tiende a cero) en que se concrete algo más sólido, tú ocupas todo mi corazón a pesar de que seguramente yo soy el número 4538 en tu larga lista de hombres extasiados por tu belleza.Ya me estaba resignando a dejar muy de lado el romance, pero me hiciste abandonar esa idea, y seguramente al leer esto dirás que estoy loco, y sí, si añorar con abrazarte, besarte y demostrarte todo lo que siento de mil maneras es estar loco, entonces hace mucho que dejé el estado de la cordura.Sé que probablemente tú no lo ves así, y que tal vez nunca me veas de esa manera, sólo estoy aclarando que nunca había sentido algo tan profundo por alguien, quiero que sepas que eres muy importante para mí, con lo que te muestro mi sinceridad, esperando que tú te sinceres conmigo.Volverán del amor en tus oídosLas palabras ardientes a sonar;Tu corazón de su profundo sueñoTal vez despertará;Pero mudo y absorto y de rodillas,Como se adora a Dios en el altar,Como yo te he querido..., desengáñate,¡Así no te querrán!(Gustavo Adolfo Bécquer)Siempre tuyo,Tu eterno enamorado.]]></content>
		</document>
		<document id="53894ed71e98d95ef843344f21c7e8b8" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2008/09/no-se-me-ocurre-nada-para-escribir-aqu.html">			<content><![CDATA[Este lunes fue un día muy al estilo South Park, ya que en todo el día encontré a diez homeless, haciendo lo único que saben hacer, pedir cambio. Uno hasta se atrevió a entrar al salón y argumentar que era campesino y que era muy pobre y la verga de ocho patas. Sólo espero que no suceda algo como en éste episodio:South Park. Temporada 11, Episodio 7; Night of the living homeless.Y después de eso tuve que ir a hacer unas compras a Wal Mart, cuando unos bocadillos de jamón y queso me sedujeron, a los cuales cedí, también unas barras de Hershey's y unas alitas BBQ, pero me negué, a pesar que estaban a buen precio, ya que era demasiado para mi pancita.South Park. Temporada 8, Episodio 9; Something Wall-Mart This Way Comes.Y siguiendo con la onda políticamente incorrecta, durante las pasadas fiestas patrias, en la página de El Universal abrieron un foro de discusión sobre la vigencia del Himno nacional, algunos preferían cantar la pendejada de Cielito Lindo en lugar del himno actual, una soberana pendejada, mejor hay que hacer una adaptación del himno kasajo (como usté lo vio en Borat), para que así la perrada deje de pensar que "Masiosare" era un extraño enemigo.Mexico greatest country in the world.All other countries are run by little girls.Mexico number one exporter of inmigrants.Other countries have inferior inmigrants.Mexico home of Ebrard's swimming pool.It's length thirty meterand width six meter.Filtration system a marvel to behold,It remove 50 percent of human solid waste.Mexico, Mexico you very nice place.From Lacandona Jungle to Northern fence of U.S and A,Mexico friend of all except Venezuela,They very nosey people with poo in their brain.Mexico's industry best in world.We invented taco and color tv.Mexico's prostitutes cleanest in the region,Except of course for Colombia'sMexico, Mexico you very nice place.From Lacandona Jungle to Northern fence of U.S and A,Come grasp the mighty penis of our leader.From junction with the testes to tip of its face!Y ya. Hijos míos, podéis id en paz, el post ha terminado.]]></content>
		</document>
		<document id="ae4c7f18035c4f8c9b12a0e6ade454ca" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2008/10/50-cosas-que-queras-saber-sobre-csar.html">			<content><![CDATA[Hace mucho, Itzel hizo un post similar, y mucho tiempo después, le he robado la idea.Tengo la manía de ponerle frituras (cheetos, rancheritos o papas sabritas) a los sandwiches de jamón, para que hagan "crunch".Antes odiaba las computadoras.Estudio Ingeniería en computación y en la primaria reprobé 2 exámenes de compu, y en un bimestre saqué 6 en esa materia.Hace mucho escribía fanfics de Sailor Moon o Evangelion, pero me da mucha hueva pasarlo a computadora.Me muerdo las uñas (pero no me las como).Casi no escucho música en la radio, porque casi todo es "Rebelde" y música plástica de Televisa.Puedo tener varios vasos, platos y etc. con restos de comida, yogurt y helado en mi escritorio y pueden estar ahí durante meses sin que los lave.Últimamente he tenido un tic muy raro, me muerdo los pellejitos que tengo en la parte interior del labio.No me gusta la carne de res con jitomate (bistecks, o carne molida) y mucho menos el picadillo.Odio el pozole (no soy fresa).Siempre me gusta que llegue Septiembre, porque puedo comer pambazos.Hay veces que me siento deprimido, y nunca sé cuál es la razón.No pienso casarme, y la verdad, no me interesa, tampoco me interesa tener hijos.Me gusta ver "Desperate Housewives".También veo "Prison Break" y a veces "CSI: Miami".Antes le tenía mucha confianza a mi hermana, pero desde que se embarazó y se casó, le pagué un viaje todo incluido a las paradisíacas playas de la verga.Me gustaría estudiar ciencias de la comunicación para ser locutor o actor de doblaje.Me gustaría encontrarme una maestra bien proporcionada (como Mizuho de Onegai Teacher) y que para pasar la materia tenga que pasarle… otra cosa.Hay un local en San Ángel donde venden churros muy ricos (frase sin albur).Cuando compro refresco, siempre lo agito para quitarle el gas, porque no me gusta que se me infle el estómago.No sé andar en bicicleta.Tengo miedo a las alturas (no me puedo subir a la montaña rusa).Siempre he querido ver una película porno que esté en DVD de Alta Definición (HD-DVD) Blu-ray y verla en una pantalla de 42 pulgadas.Varias veces he pensado en suicidarme.Me gusta casi todo tipo de música, excepto el reggaetón.Me caga la gente que se dice que es muy metalero y se comportan como fresas.Aclaro, no soy fresa, ni metalero, ni emo, soy normal.No soy muy sociable, por lo cual tengo muchos compañeros y/o colegas, pero muy contados amigos.… aunque por ahí hay una chica muy especial para mí.Últimamente he tenido el pedo Get Smart bien cabrón (¿se nota?), ya sé quién sería mi agente 99. XDMe llama la atención estudiar algo relacionado con política, pero si ocupo algún puesto importante seguramente seré igual que los políticos actuales.Soy pésimo en cualquier deporte.De hecho, odio el basketball, volleyball, y el fútbol americano, porque eso era lo único que jugábamos en la secundaria. No nos dejaban jugar soccer, por que podíamos romper los vidrios (pero por eso pagaba colegiatura, carajo).Sé cocinar (tampoco puedo preparar el pavo de navidad, pero al menos no me muero de hambre).Me encanta el color rojo. Soy fan.Me gustaría ir a Inglaterra y a Japón, pero también a Australia, para cumplir el sueño de la chica que adoro.Mi pesadilla más recurrente es cuando una mugre amorfa me persigue. (como a Serena Tsukino en Sailor Moon).Antes apoyaba incondicionalmente la política de Calderón de usar al ejército para combatir el narcotráfico, pero dados sucesos recientes (que obvio, no publicaré aquí), me han hecho dudar acerca del tema.Me encantaría estar en una escuela (secundaria, universidad, lo que sea) pero en la noche.Antes era muy nerd, tanto que en la primaria y en la secundaria estuve en la escolta.Si el LHC no nos mata, pienso que el fin del mundo será por una rebelión de las máquinas (como en Terminator).A veces soy muy rencoroso, tanto que a un wey no le he hablado en 4 años porque no me pidió una disculpa.No me gustan las inyecciones, pero si es la única forma de mejorar de una forma rápida, es lo primero que le pido al doctor que me recete.Juré que no estudiaría nada relacionado con las computadoras y las matemáticas. Nunca digan nunca.Aunque no lo crean, me purga llegar tarde a cualquier lado.He pensado en afiliarme al PAN.Antes era fan de la Revista del Consumidor. (Chale)Tiene siglos que no compro un ejemplar de Conexión Manga.Me cagan los reality shows.Me gustaría conducir un noticiero, o al menos, ser colaborador.Y ya, algunos de mis secretos han sido revelados.Se lo cuidan y se lo lavan.]]></content>
		</document>
		<document id="4731329f24c353eb7ee31cb336f85def" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2008/11/lo-que-me-enoja-encabrona-el-da-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Los putos (y putas) que se la pasan presumiendo de sus pinches romances de triple zurrada.Soy un facilote para que las viejas me saquen dinero. (Soy una caja chica para el sexo femenino)La chica que tanto idolatro parece que no le importo en lo más mínimo.No revisaron mi proyecto de Termo y Electromagnetismo, y tanto que estuve en chinga para acabarlo a tiempo.El pinche tráfico vehicular de la ciudad.Que mañana debo levantarme de madrugada para ir a presentar un examen.La pinche tos de perro que está cediendo después de dos semanas de tratamiento (¡dos semanas!).Tiene un chingo que no hago algo que realmente disfrute.Las viejas que tienen cara de estar oliendo mierda permanentemente.Lo que me alegró (ligeramente) el día:“ 'Porque si' es una respuesta típica de las mujeres que desafortunadamente no funciona en Mecánica.” Ing. Juan Ocáriz. Soy bien fan de ese maestro, muchos dicen que es un ojete, pero es una reata en cuanto a ingeniería.Por sacar 10 en el Laboratorio de Termo y Electromagnetismo me subirán un punto en calificación final (o al menos eso creo).Y ya, si no les gustó, pueden meterse una enorme tableta protoboard por el culo.]]></content>
		</document>
		<document id="6597288bfb170136867c00ed0910b495" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2008/12/la-chica-que-adoro.html">			<content><![CDATA[Lo admito, soy:impacienteenojónpervertido (un poco, bueh, tú lo dirás)distraídoególatrapresumidopero quiero que me des una oportunidad para demostrarte que el amor que tengo por ti es más grande que todos esos defectos, déjame concederte tus deseos, con tal de hacerte feliz, porque tú eres mi razón para vivir.Escribiría más cosas que tal vez no tengan sentido por mis sentimientos tan confundidos, pero estos poemas hablan de lo que me has hecho sentir en lo más profundo de mi corazón."Soy un pobre cantor, sin pan ni abrigo,Que vago por el páramo infecundo;Pero el que miras a tus pies me digo,Puede, como Colón, darte otro mundo.Otro mundo de amor y de ilusionesComo la mente lo forjó en el vuelo,Y al descubrir a tu alma otras regiones,Seré tu Galileo, verás el cielo.""¿Es posible que desdeñesmi amor, porque eres devota,cuando yo sólo te pidoobras de misericordia?Tú verás, si atentamentede mis dolores te informas,que en mí puedes, vida mía,ejercerlas casi todas.Enseñar al que no sabees obligación piadosa...¡Haz tú que mi amor aprendade ti lo mucho que ignora!...Yo no sé qué sabor tienentus palabras amorosas,ni el encanto de tus brazoscuando amantes aprisionan,ni los rayos di tus ojos,ni los ayes de tu boca....Sácame de esta ignorancia,que me mata de congoja,y enséñame, pues ignorotantas dulcísimas cosas!Dame, dame el buen consejoque ha menester quien te adora,para saber de qué modose cambia un alma por otra...Y corrígeme, si yerro...¡Verás mi obediencia pronta,buscar la senda más breveque en tu pecho desemboca!Perdóname, si te injuriami pasión impetuosa,pues sabes al que ama mucholo mucho que le perdonan.Y no me niegues al menos,cuando la pena me agobia,que de consolar al tristete ofrezco ocasión notoria...Mas si es flaqueza el quererte,con paciencia la soporta,y a un tiempo, de esta manera,los dos ganamos la gloria.Estoy enfermo; visítame;estoy hambriento; haz que coma;y de mi alma, la tuyacalme la sed ardorosa.Gime el corazón desnudo,y se estremece y solloza,porque tu amor no le prestael abrigo de sus ropas.Soy un pobre peregrinoque llama a tu puerta sorda:mas, si tú me das posaday en tu corazón me alojas,no temas que nunca exija,por mucho que el tiempo corra,que redimas a un cautivoque en serlo tuyo se goza.En fin, si nada te mueve,y despiadada malograsla ocasión de practicartantas benéficas obras,concédeme la que pido,última piedad de todas:entiérrame, que estoy muerto;y puesto que eres de roca,lábrame la sepulturadel mármol de tu persona."]]></content>
		</document>
		<document id="ea9f8f7feb4b7cbe8f80f1ff20d1c262" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2008/12/regalo-de-navidad-de-katsuragi.html">			<content><![CDATA[¿Y qué pensaron? ¿Qué me había olvidado de ustedes? Aqui está un pequeño regalo para aquellos millones de lectores -cautivos- de mi blog.Lindsay Lohan (antes de ser bisexualanorexicabulímicafeaydemacrada) cantando Jingle Bells Rock vestida de santaclosita en Mean Girls:La Película de Sailor Moon S; La Princesa Kaguya. No se quejen por la calidad del video, si saben donde descargarla -con doblaje mexicano-, avisen, no sean ojetes.Dos episodios de South Park con la actuación especial del Señor Mojón:Temporada 1, episodio 9: Mr. Hankey, the Christmas Poo. Temporada 4, episodio 17: A Very Crappy Christmas.¡Feliz e Ingenieril Navidad!]]></content>
		</document>
		<document id="7ef07fb9b08fd0ce178917a8b0d06242" url="http://katsuragiblog.blogspot.com/2009/01/blog-post.html">			<content><![CDATA[/*Este es el primer post de reestreno del blog, con nuevo diseño -ya que el anterior parecía Windows cualquiera, parche por aquí, plug-in por allá-, se aceptan sugerencias y comentarios*/En estas vacaciones no he hecho mucho, además de limpiar mucha mierda del clóset he visto varias series de tv que me han llamado la atención, y como algunas de ellas no las pasan en tv abierta y como no soy burgués para tener Cablevisión o Sky, las he tenido que ver por internet. Aquí les van unas cuantas que he visto, con las ligas a los primeros episodios (ya que, al menos a mi, una serie me debe de atraer desde el primer episodio para seguir viéndola).The Big Bang TheoryLeonard y Sheldon son dos nerds (con doctorados y toda la cosa) que viven en un apartamento, hasta que se muda una nueva vecina, la sumermami Penny, entonces todo su universo se mueve, ya que Leonard busca ser menos nerd y ligarse a Penny. Muy cagada y no sé si preocuparme o alegrarme porque entiendo buena parte de los gags.Episodios favoritos:Cuando Sheldon es despedido de su empleo en la universidad y se dedica a generar ideas estúpidas de peces luminosos.Otro donde Sheldon se trauma por que van a comer al restaurante donde trabaja Penny, ya que no se siente cómodo al comer ahí. (El cabrón padece Síndrome de Asperger)FuturamaFry es congelado unos minutos antes de que inicie el año 2000, y despierta 1000 años después, conoce a la cíclope Leela, al robot doblador Bender Bending Rodríguez, y trabaja en Planet Express, el servicio de mensajería de su sobrino que tiene un chingo de años.Esta serie me llamó la atención cuando la estrenaron en Azteca 7, pero la cancelaron tiempo después cosa muy rara en TV Azteca , y hasta ahora he podido ver los episodios de una manera continua.HouseBueh, no hay nada que decir del Doctor Casas, en estas vacaciones me dediqué a ver la tercera temporada, ya que nunca pude ver un episodio completo en la TV, sólo estaba buscando una excusa para subir la imagen anterior. =)My Name is EarlEarl Hickey es un ladrón que un día es atropellado después de ganarse la lotería. En el hospital reflexiona que su vida ha sido una mierda ya que nunca ha hecho cosas buenas y el karma le ha pasado la factura, por lo que hace una lista de malas acciones, así, bajo el mantra de "Haz cosas buenas y te pasarán cosas buenas" se dedica a compensar las malas acciones del pasado. Esta serie la pasaron en Canal 5, pero creo que sólo pasaron como 10 episodios y la cancelaron.Episodios favoritos:Cuando Earl tiene que trabajar en una tienda de hamburguesas.o cuando conoce a una maestra universitaria bien buenota a quien le robó su lap-top.La Pucha de Daisy Pushing DaisiesNed revive a los muertos con sólo tocarlos, descubrió esta habilidad cuando accidentalmente revivió a su madre pero mató al padre de Chuck, una amiga de la infancia. Ahora, Ned tiene una pastelería y usa su habilidad para resolver casos de asesinato y cobrar la recompensa correspondiente, hasta que Charlotte 'Chuck' es asesinada y Ned se encuentra con el dilema de dejarla vivir pero sin la oportunidad de tocarla, abrazarla y ya no digamos besarla (por razones que deben de averiguar viendo la serie, no se las quiero spoilerear).No recuerdo cómo descubrí esta serie, lo que sí es que no he visto la segunda temporada, porque me pone medio sentimental, ya que la situación de Ned y Charlotte me recuerda a ******** y a mí, pero la primera temporada -aunque corta- es genial, sin olvidar que Anna Friel (quien interpreta a Chuck) se ve ultradeliciosa.Torchwood"Ouside the goverment, beyond the police. Arming the human race against the future. The 21st Century is when everything changes, and you gotta be ready."El capitán Jack Harkness junto con un equipo de expertos se encargan de averiguar fenómenos paranormales desde Cardiff, hasta que una patrullera se inmiscuye en los asuntos de Torchwood, de quienes sólo se conoce que son un equipo de "Operaciones Especiales".Descubrí Antorchamadera en Canal 22 hace como dos años, cada episodio te lo recetaban en dos partes de media hora los lunes y miércoles, una pésima idea para transmitir series. Hasta hace unos meses la redescubrí y ya vi las dos temporadas completas (aunque ésta última tiene una alta dosis del síndrome "Brokeback Mountain"), bastante buena e interesante la serie.Episodios favoritos:Puta, cuando Ianto esconde a Lisa, quien fue convertida en una cibermujer asesina. Tiene un final de mal pedo. =( Y claro, no se me puede olvidar cuando Toshiko tiene encuentros sexuales con un alien. Yummy!Iba a incluir Terminator; Da Sarah Connor Chronicles, pero está muy lenta y aburrida para mi gusto, ni ver a Shirley Manson ni a Verano Brillo es suficiente para aguantar esa gran pila de caca.Corran, corran a ver las series que les dije y regresen a comentar. Se lo cuidan y se lo lavan.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>