<author id="b4ee8d905c7caacf214d5a39d99c9a30" url="khanti-parami.blogspot.com" feed="http://khanti-parami.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="3be612c7071dd4e989310e718a704b4d" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/-g8p0tq8Xps/es-quizas-la-pasion-lo-que-nos-ciega-en.html">			<content><![CDATA[Es quizás la pasión lo que nos ciega en este momento, pues si algo saben hacer las pasiones es nublar el entendimiento de quienes caen presa de ellas, asegurandose siempre de que lo primero que borran de la mente de sus víctimas sea el recuerdo de una vida sin ellasEn cuanto cuál es la naturaleza de esta actual pasión, eso no podría decirlo yo. En ella reconozco un deseo que  no encuentro palabras para describir, mezclado con un miedo que se esconde debajo de otras emociones más agradables, pero su silueta se distingue entre ellas y eso lo hace imposible de ignorar.Como podrás darte cuenta, no veo con claridad.Aunque, puede ser también que no sea nada eso. Que desconocemos donde estamos y a donde vamos por que, simple y sencillamente, somos ignorantes de tantas cosas contra las que ahora nos enfrentamos.Escuchando...Above & Beyond - Hope]]></content>
		</document>
		<document id="756c95c646cefd5a4e72c94d0adaa334" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/2nPdwuIfHJQ/tennessee-vs-oakland-temporada-nfl-2010.html">			<content><![CDATA[La temporada de la NFL inició oficialmente el jueves pero para mí no arranca de verdad hasta que han jugado los Titanes de Tennessee.El primer juego de los Titanes fue contra los Raiders de Oakland, equipo que tiene muchos años siendo terrible. La última vez que los Raiders tuvieron algo de éxito fue cuando Jon Gruden fue su coach, de eso ya hace casi diez años.Por su parte, Tennessee viene de una temporada accidentada, en la que terminaron con un record de 8-8 y se quedaron fuera de los Playoffs. Sin embargo, durante toda la temporada el entonces novato Chris Johnson tuvo una temporada impresionante, siendo pieza fundamental de todas las victorias de los Titanes. Además, Vince Young retomó el ritmo de juego y aunque continúa siendo un QB que tiende a cometer errores no deja de ser un jugador explosivo, muy diferente a Kerry Collins, que es más constante, pero carece de cualidades sobresalientes.A nadie sorprende que los el partido terminara en una victoria de Tennessee, aunque sí resultó abultado el marcador. ¿Cómo no iba a serlo? Tanto Young como Johnson tuvieron cada uno jugadas en las que demostraron lo contundente que puede ser la ofensiva de los Titanes, además de que hubo oportunidad de que Javon Ringer mostrara que es un buen elemento en el juego terrestre del equipo.Oakland cuenta ahora con Joseph Campbell como QB, traido de los Pieles Rojas de Washington, equipo en el que tuvo un desempeño regular, aunque en teoría el roster de Washington daba para más. Qué tanto ayudará esto a los Raiders está por verse, pero Campbell tuvo una buena segunda mitad del partido, de la que hubiera salido con un par de TD, de no ser porque la defensa de Tennessee logró para intentos de conversión en tercera y en cuarta oportunidad decisivos.Cabe señalar que Tennessee cometió durante la segunda mitad algunos errores que le hubieran costado la victoria si no hubieran llegado al tercer cuarto con una ventaja de veintidos puntos y/o hubieran tenido enfrente a un equipo más fuerte que Oakland. Y sí, Bironas sigue pateando como mula. Tennessee seguirá distinguiéndose por tener pateadores excelentes (incluyendo el tiempo que fueron los Petroleros).Marcador final:Oakland 13 - 38 TennesseeFinalmente, Houston le ganó a Indianapolis y Jacksonville casi deja ir el juego en contra de Denver, de manera que es un excelente inicio de Temporada para Tennessee.Escuchando...Spin Doctors - What Time Is It?]]></content>
		</document>
		<document id="2e48905c85bec09533f062bba4e4408d" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/3xT0LexXwAk/de-los-dialogos-y-las-suposiciones.html">			<content><![CDATA[En el dialogo diario de persona a persona constantemente se habla de lo que terceros han dicho o hecho. Una persona le cuenta a otra, por ejemplo, cómo un amigo tramitó una ficha de inscripción para estudiar leyes, pero que no se presentó a los exámenes de admisión de la escuela a la que quería ingresar y ahora se encuentra estudiando filosofía y letras en una universidad diferente.La narración no se queda en contar los hechos tal y como ocurrieron, quien cuenta incluye su percepción acerca de lo ocurrido al narrar.  Habla acerca de lo que cree fueron las intenciones y pensamientos de las personas involucradas en lo que está contando y es frecuente que nunca aclare en qué momento habla de aquello que tiene certeza y en que momento habla de lo que unicamente supone.Es entonces cuando el amigo no se presentó al examen porque en realidad no quería estudiar leyes, había sacado su ficha sólo para para guardar las apariencias ante sus padres. Es en las letras donde está el interés del amigo, dice quien te cuenta, que lo conoce desde hace tiempo y se ha dado cuenta del interés que pone en la literatura, cosa evidente, dice además, para cualquiera que haya visto la enorme colección de libros que posee el amigo.Es claro, te dice, que el amigo también tramito ficha en filosofía y letras a escondidas, de otro modo no se explica que no haya tenido para ingresar a esa facultad, aunque es bien cierto que es una carrera con poca demanda. Pero, conociendo al amigo, que deja pocas cosas al azar, es más seguro que haya planeado todo para poder quedarse a estudiar en donde el deseaba sin despertar sospechas ante su familia.También te enteras que el amigo debió haberse ayudado de otros amigos o quizás de su misma novia. O futura ex-novia. Esa tipa ya le estaba cansando al amigo y para matar a dos pájaros de un tiro, bien pudo haber planeado salir con ella el día y hora del examen de admisión a leyes. Así, cuando sus padres se enteraran de porqué había fallado su examen, también descubrirían que fue en parte culpa de su novia, y con ello tendría el amigo un excelente pretexto para terminar con ella sin tener que decirle honestamente que ya no se siente contento con ella. Qué casualidad que hubieran terminado en cuanto entró a filosofía y letras el amigo.Un amigo bastante manipulador. ¿no es así?Pero todo esto son sólo suposiciones de la persona que te cuenta. La manera en que el amigo puedo haber planeado las cosas pudo haber sido muy diferente, o quizás ni siquiera hubo un plan. Existe la posibilidad de que todo hubiera sido una serie de coincidencias afortunadas, o incluso que el amigo en cuestión sí hubiera querido estudiar leyes y todo lo que ocurrió en conjunto lo tuviera bastante decaido.Todo esto ocurre diariamente cuando contamos y nos cuentan anecdotas otras personas, lo cual en parte explica lo complicado que puede resultar a veces obtener una imagen clara de cómo ocurrió un evento en particular. Sin embargo, también encierra una riqueza comunicativa muy interesante de observar y tratar de comrpender.Escuchando... Miguel Migs - Let Me Be (Petalpusher vocal mix) ]]></content>
		</document>
		<document id="a07d2b749722aa01171952aa7bbe014c" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/5rgDeKI__AQ/tratado-de-la-desesperacion-1er-round.html">			<content><![CDATA[Leer a Søren Kierkegaard es todo un reto para mi. Kierkegaard no hace ningún esfuerzo en hacer accesibles su ideas y más bien se enfoca en expresar justo lo que quiere decir de la manera que quede mejor expresada. Así es que sus textos no son fáciles y no hay explicaciones adicionales en el mismo que te permitan extraer de ellos lo que Keirkegaard está diciéndo; no es imposible, eso sí, sólo requiere de paciencia y dedicación. A final de cuentas, el esfuerzo es algo que Kierkegaard tenía en muy alta estima, según tengo entendido.Pero bueno, "Tratado de la desesperación", ¿Qué tan complejo podría ser hablar de la desesperación? Seguro sería algo más o menos fácil de abordar y comprender.La realidad es que la desesperación para Kierkegaard es un tema extenso en el cual entran en juego cualidades del sujeto de tipo religioso, que es lo más complejo del pensamiento de este filósofo, así que una lectura simple, no es. Oh, que ingenuo fui.Estoy seguro que alguien mejor preparado que yo tendría un entendimiento e interpretación mejor de este texto, así que esta no será más que mi interpretación. Que igualmente no dudo tendrá errores y haría retroceder con horror a una persona que sí sepa de que está hablando Kierkegaard.Para empezar, la verdadera enfermedad mortal no es la muerte misma, sino la desesperación. Al morir, una persona cristiana se libera y llega al plano espiritual de existencia más cercano a Dios, por lo tanto, morir no es ni siquiera trágico por sí mismo, es una parte de la existencia necesaria en el ciclo de vida de un sujeto.Entonces la enfermedad mortal no es la muerte misma, sino es aquella que sólo concluye con la muerte misma. La desesperación es una enfermedad mortal pues una persona desesperada lo está mientras esté viva, y de la vida la única salida es la muerte. Pero además, el desesperado no ve la muerte como un escape, por mucha que sea su aflicción, opta por seguir vivo que morir.¿Porqué? Porque la desesperación es una enfermedad del yo, del ser mismo. Sí, una vez más el ser es el elemento central, tal como lo es en La Hermenéutica del sujeto y en el Bhavabad Guita. Coincidencia, más que otra cosa.El yo para Kierkegaard es un ente dialéctico, es una relación. Hasta donde entendí, es una relación entre el ser y el no ser, una relación dialéctica, donde esos dos elementos existen y demás hay una relación entre ellos. De lo contrario, ser no tendría mucho sentido, pues todo sería, hay que contrastarlo con todo lo que no se es, es esa la relación que se establece, una relación que hace referencia a sí misma (soy) y hacia otra (no soy).O quizás no. Esa parte por más que la releí no la comprendí del todo.La desesperación es entonces no querer ser el Yo y el que sí lo quieres ser. Es el extremo, desear ser otra cosa es desesperante y lo es también desear ser él mismo. Por ejemplo, una persona solitaria puede sentir desesperación por eso, que puede o no ser su naturaleza. Si es su naturaleza, le desespera ser él mismo; si está sólo por circunstancias más allá de él, le desespera no poder ser él mismo. Este ejemplo tiene fallas, pero a grandes rasgos es cómo logre entenderlo, porque es lo que explica también porqué Kierkegaard dice que todos padecemos de desesperación en mayor o menor medida, pero no todos tienen consciencia de ello.¿Suena a algo que dirían los primero psicoanalistas? Claro que sí, pero no tengo idea si hay relación alguna o simplemente es una conclusión alcanzada paralelamente por diferentes personas a través del tiempo. Pero voy más a que hay relación.Finalmente, estar desesperado es algo que se tiene toda la vida. No es una enfermedad como un resfriado del cual se está enfermo cuando se contrae y se puede curar de ello. Si alguien ha estado desesperado y lo sigue estando, la desesperación se contrae en cada momento de la existencia. La desesperación se crea todos los días, de allí que sea una enfermedad mortal, pues sólo al morir desaparecería por completo. El síntoma de la desesperación no es la desesperación misma, la desesperación es la raíz de los síntomas, pero puede estar presente sin que exista un síntoma y decir "estoy desesperado" no es lo mismo a estarlo, y tampoco no lo está quien dice no estarlo. Es una condición humana, a la que, según Kierkegaard, sólo se puede escapar a través de lo religioso.Y todo esto, en menos de 50 páginas no comprendidas del todo. Esto es cansado, sí.Escuchando... - ]]></content>
		</document>
		<document id="ea9a2299bed85919ece76768b2c5c2d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/6wtaJw-V4DE/30-sept-2010.html">			<content><![CDATA[Escribo una entrada de blog ahora que tengo insomnio porque, pues, eso es lo que una persona como yo hace. Una entrada de blog personal, para que quede bien claro la clase persona que soy, o algo así.Una persona que vive en la internet, por principio de cuentas.¡Ahora! Un cambio que cambia otras cosas y produce cambios.De verdad me frustra a veces ser tan bruto, pero bueno. Ese es también el tipo de persona que soy y tengo que pensar bastante en cómo desembrutecerme para que ya no cometa tanta barbaridad en circunstancias similares y con personas diferentes.En este caso el primer paso será no meterme de nuevo en circunstancias similares y supongo que a partir de allí las cosas son más sencillas.Qué personas nuevas y qué circunstancias (nuevas, ojalá) serán las que me falte por conocer luce emocionante. Pero, paciencia, todo ocurre como debe ocurrir y cuando debe ocurrir. Así que, ya veremos que hay de nuevo en el futuro sin tener de ancla al pasado. O algo así, las referencias náuticas no son mi fuerte y eso también es parte de la clase de persona que soy.Además, he aprendido una valiosa lección. Es decir, diferente de la lección más importante y que en realidad no tiene nada que ver.Las ciudades enormes son tan cansadas de recorrer, pero no por eso dejan de ser interesantes, al menos por segmentos. Imagino que ciudades del tamaño de Chicago o Los Angeles deben ser una cosa monstruosa en la cual vivir, pero muy divertido de visitar. Sobre todo habiendo tanta población latina en esas ciudades. No se perdería tanto la sensación de estar en el hogar.Hablando de hogar.No hay nada como estar tendido en la comodidad de mi hogar escribiendo en una netbook con insomnio. Es una cosa descaradamente cómoda (salvo por el insomnio), pero lo disfruto mucho. Y eso es también es parte de la clase de persona que soy.También descubrí lo divertido que debe ser percusionista en una orquesta sinfónica. Eso ya no tiene nada que ver con la clase de persona que soy, ni con lecciones de la vida, ni nada, pero no por eso deja de ser harto cierto.Escuchando...Maurice Ravel - String quartet in F major, 2nd movement]]></content>
		</document>
		<document id="8c38ce278f369905b1abe584fc62705" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/9A3FpbLV2Mo/de-basura-que-no-es-basura-pero-si-lo.html">			<content><![CDATA[No recuerdo cuándo fue la última vez que tiré a la basura tantas cosas que, en teoría, no son basura. Supongo que nunca había tenido tantas ganas de deshacerme de cosas, pero aun así una parte de mi dice que no es correcto, que es un desperdicio de objetos a los cuales se podrían aprovechar recursos reutilizables.Pero eso es lo que pensaría un sucio hippie, y tampoco estoy tanto de ese lado.Hay un punto intermedio entre quemar llantas y usar el automóvil para ir de ida y vuelta a la tiendita de tu esquina, y querer reciclar tu corte de uñas de los pies. Ahí debo estar yo.También debe tener algo que ver los hábitos de guardar todo, por poco que pueda ser útil en el futuro, tan común en el lado paterno de mi familia. Razón por la cual agradezco que en México no se acostumbre tener sótanos, de lo contrario los cimientos de mi casa serían únicamente cosas que mi padre no se decide a tirar a la basura.Entre todo eso debe haber algo valioso. O por lo menos algo muy viejo.Mientras me decido a hurgar en las bóvedas de mi padre, enclavadas en las profundidades de... el tapanco de la casa, veré que si me olvido tirar a la basura.Escuchando...Cyantific - Neon Skyline]]></content>
		</document>
		<document id="af3f93e2a76797015b7921e68eec0146" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/ALo7rXJTKsk/birds-of-prey-en-espera-del-drama.html">			<content><![CDATA[Esta semana espero con ansias ver la reacción de Birds of Prey #5. No leer el número, porque desde el #2 le perdí el interés, si no leer qué es lo que dicen ahora sobre esta serie que apenas agarra vuelo después de un reboot. Gail Simone regresó como escritora, junto con Ed Benes en el arte, que fue el equipo de la serie anterior de Birds of Prey que fue recibida postivamente, aunque las ventas nunca fueron estelares, razón principal para su cancelación.Si algo bueno se puede decir de DC es que son bastante generosos en dar oportunidades a títulos y personajes, incluso sus números de venta en los cuales consideran seriamente cancelar un cómic son más bajos que en Marvel. Hay por lo menos un par de cómics de DC que venden unas 25k unidades por número y aun siguen (por ejemplo, Azrael), en Marvel, cualquier cosa cerca de 30k está en serio peligro de ser cancelado, incluso sin llegar a más de 5 números (por ejemplo, Gorilla Man).Pero, de vuelta al tema. Cada uno de los números anteriores de Birds of Prey han tenido un elemento problemático, del tipo que menos se esperaría de un cómic escrito por Simone, pero del tipo que esperaríamos de Benes y su bien conocida afición a dibujar nalgas de mujeres. Ah, Benes, si tan sólo te conformaras con ser un Jim Lee con menos talento.Ese es el primero problema. Tener a un artista como Benes en un título en el que los personajes femeninos no son accesorios, si no que son las protagonistas, de quienes se tratan las historias. No son objetos. Importa poco cuanto se esfuerce Simone en establecer personajes con personalidades fuertes (en el sentido amplio de la palabra, no en el sentido de marketing tan usado en los cómics para promover a un personaje femenino), si  Benes se encarga de debilitar ese trabajo con arte más interesado en enseñar senos y nalgas que en ilustrar acción.Esto era de esperar. Pero cuando Simone decide que un personaje secundario que es gay se suicide, ahí empiezan problemas más grandes. Al final resulto, como también era de esperar, sólo un truco en la trama, el personaje siguió vivo, pero eso no evitó el descontento de los lectores. DC viene directamente de matar a un Atom, Ryan Choi, de ascendencia asiatica, para reemplazarlo con otro Atom, uno blanco. Roy Harper, un personaje con ascendencia Navajo pierde un brazo, regresa a las drogas y su hija muere en Cry for Justice. Cassandra Cain, de ascendencia asiática, es reemplazada como Batgirl por Stephanie Brown, rubia  de ojos claros.Que Simone decidiera que un personaje perteneciente a una minoria (en este caso, por su orientación sexual) sufriera un destino funesto no iba a ser bien recibido. Y, nos guste o no admitirlo, Simone recibió críticas que quizás no hubiera recibido, por ser mujer. Es decir, a los ojos del fandom, una mujer no debería perpetuar este tipo de prácticas. Esto es una alcantarilla abierta en la cual no me meteré, pero es un asunto problemático también.Para el #5 Benes deja el título y es reemplazado por Alvin Lee. Siendo honesto, no es sólo que el título haya tenido momentos criticables en cuanto al mensaje no explícito que da, el cómic en sí mismo no me ha interesado mucho, seguro influye que no leí el run original de Birds of Prey, así que seguro no lo leere a detalle. Pero eso sí, el drama no me lo pierdo.Escuchando... Miguel Migs - One Wish for Me]]></content>
		</document>
		<document id="93599f9202c8b99d7fe4bcc6e0a3b4a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/BQpv3j2IQo8/mas-sobre-dormir.html">			<content><![CDATA[Quiero dormir. Eso es todo, no es la gran cosa y no pido mucho más que eso. Sólo deseo poder dormir una noche completa, sin despertar en la madrugada, sin tener pesadillas, sin sentirme igual de cansado en la mañana que cuando me acosté en la noche.Quiero dejar de sentirme cansado y más cansado cada día que pasa.y podría soñarMe pesa la cabeza, me pesa el pecho, siento como si mi cuerpo estuviera más pesado todo el tiempo. Levantar un cuerpo pesado cansa, pero me cansa más levantar lo que sea que tengo en la cabeza y dentro de mi pecho. Hay que levantar eso todos los días, mantenerlo en movimiento, porque si no se hunde y después es imposible sacarlo de a donde quiera que sea que se va.A veces me dan ganas de no hacerlo más, de no cargar con nada por un día y no volver a hacerlo más. Así quizás no estaría tan cansado y podría dormir tranquilo, sin miedo de lo que pudiera soñar. Ese a veces se convierte en un muy seguido. Pero siempre recuerdo y continúo cargando o moviendo o eso que hago.Y ya estoy cansado, pero así es como son las cosas.Aun así, me gustaría tanto poder dormir tranquilo.]]></content>
		</document>
		<document id="dd127c53792b09f30cef16f5911b071c" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/BSfOq7ukt6I/el-oido-para-los-griegos-lo-patetico-lo.html">			<content><![CDATA[Antes que cualquier otra cosa. Uno de los problemas que tengo al escribir cualquier idea que haga referencia a cualquier cosa, es que mi cerebro está ya acostumbrado y siempre me dice "debes de incluir la referencia correctamente, debes citar, es lo que fundamenta lo que dices". Esto me detiene, pues paso más tiempo consultando las fuentes de referencia (sean libros, películas, cómics, sitios web) que escribiendo. Es un vicio peculiar, pues debería de terminar de escribir primero y luego consultar esas cosas; nunca he logrado romper del todo este hábito pero lo intentaré ahora mismo.Ahora sí, al grano.El día de hoy retomé una vez la Hermenéutica del Sujeto de Michel Foucault, que es un viaje a través de la historia del pensamiento occidental dado a través de clases que impartió en el Colegio de Francia, y el tema que tocaba era el del oído para los griegos, como una técnica de inquietud del sí y del cuidado del sí.Este es, como podría esperarse conociendo la naturaleza del texto, una continuación de otros temas abordados por Foucault con anterioridad. Retoma la idea de paraskue, que son todos aquello discursos o logos que contienen verdad y que le sirven al sujeto en su actividad de cuidado del sí. Estos discursos eran transmitidos oralmente por los griegos, lo cual supongo tiene que ver con la afirmación contenida en los diálogos de Platón de que el texto escrito es una perversión, una deformación de la palabra hablada (en realidad, en la clase posterior Foucault abordará los textos escritos, pero eso no lo sabía de antemano.) Al ser una transmisión oral, el sentido de la percepción más importante para hacernos de la verdad es el oído.Es a través del oído que nos llegan las verdades al sujeto. Es el oído el sentido de la percepción que siempre está alerta, que siempre recibe información. Si hay un sonido en la proximidad, lo escuchamos, cosa que no ocurre con aquello que podemos tocar, probar o ver, pues debemos de cambiar nuestra actividad entera para percibir algo a través de estos sentidos. No se me olvida el olfato, es sólo que sí podemos hacernos de discursos a través de la vista o el tacto (la lectura de diferentes maneras), cosa que es imposible con el olfato. ¿Y el gusto? Bueno, ¿qué tal si consideramos el habla como parte del gusto? Lo importante aquí es que el oído es el sentido qué más nos dice del mundo que nos rodea.Por supuesto oír por oír no es algo muy Griego que digamos. Es necesario, si queremos apropiarnos de un discurso, escuchar. Oír de una manera atenta. Esta escucha no es sólo oír con atención tampoco, implica además una actitud del cuerpo entero, una postura particular para que el cuerpo participe del acto del conocimiento, de la apropiación de las verdades que son dichas en un discurso. La idea Griega era que estar quietos era la manera mejor escuchar, y además era la mejor manera de dar a entender a una persona que se le estaba escuchando. Así una persona podía saber si lo que decía atrapaba la atención de su auditorio, al ver que sus escuchas asumían una postura de inmovilidad.Además, para escuchar, es necesario no estar hablando. Puede parecer redundante, pero es una distinción necesaria. Incluso en la actualidad muchas personas tienen problemas para mantenerse escuchando sin hablar ellas también, o pasan más tiempo pensando en que dirán que en lo que la otra persona les está diciendo.  Los Griegos consideraban el ser capaz de mantenerse callado, de escuchar en silencio, como una cualidad deseable y que hablaba bien de la integridad moral de la persona.Como se puede ver, el estar quieto y callado es la manera en que la educación se impartió por muchos, muchos años, en todo el mundo occidental. Otra aportación de los griegos.El oído además tiene un elemento patético y un elemento lógico, estos eran referidos con las palabras griegas que dieron origen a estas palabras: Pathetikos y logikos.El elemento patético era el que estimulaba al oído sensualmente, todo lo que le resultaba agradable al oído. Es, decían, probable enamorarse de un discurso por la manera en que es dicho, aun cuando su contenido no tenga valor alguno. Puede parecer una idea absurda que un discurso le guste a alguien sin que esté diciendo algo, pero lo veo de la misma manera que las canciones que una persona escucha y están en un idioma que no comprende; puede tararearlas y disfrutarlas sin saber qué dicen. El discurso de los Griegos, también hay que considerarlo, tenía una forma, una estructura de uso de las palabras muy particular, que permitía o quizás mejor dicho, inclinaba a los oradores a darle una forma estética a lo que decían, en cuanto a ritmo, selección de palabras, etc.La parte lógica sería (¡sorpresa!) la del contenido, aquella que podríamos considerar como la auténtica portadora de las verdades contenidas en un discurso. Es este elemento el que requiere de la atención del sujeto, de sus escucha atenta, pues a diferencia de lo patético, esto no estimula a los sentidos, sino que va con la intención de estimular a la razón. Si el sujeto no está en una actitud de escucha, si no está callado cuando el discurso llega a él, no podrá escuchar la parte lógica. se perderá de ella y es como si nada hubiera escuchado. Y, siguiendo con la idea del paraskue, si no escucha, mucho menos tendrá a la mano las verdades del discurso, no podrá recuperarlas cuando las necesite, no podrá usarlas para el cuidado de sí cuando las requiera.Otro aspecto que toca Foucault es el del aspecto físico. Epicteto encontraba repulsivo enseñar a los jóvenes que se mostraban en extremo arreglados (en vestido, peinado, perfume, etc.) pues esa era una inclinación que poco tenía que ver con el escuchar, con el aprender. Esto también puede parecer raro. ¿Qué tiene que ver que alguien esté bien arreglado con su posibilidad de aprender? Pues para los Griegos el cuerpo entero participaba en el acto de la escucha, como ya vimos con el hecho de tener una postura particular para escuchar, y que tanto arreglo personal o no tuviera una persona entra en toda esta postura del cuerpo como participante del saber. Eso y las ideas más austeras que defendía Epicteto, que darían lugar posteriormente a algunas normas y técnicas en los cristianos.Pero ero vendrá más adelante.Escuchando... - ]]></content>
		</document>
		<document id="4b383d3ca8734f4627bc61633fe35f7e" url="http://feedproxy.google.com/~r/khantiparami/~3/c4vFWH6lw4s/pesadillas-e-it.html">			<content><![CDATA[Después de un tiempo con pesadillas pensé "o se me pasa, o me acostumbro". Ya me acostumbré. Es un poco desconcertante para mi que que despertarme asustado en la noche ya se haya vuelto algo tan rutinario que me haya dejado de importar. Bueno, aún está el detalle de que esto hace que duerma mal, pero por lo menos ya no tengo miedo, o ya no me importa, lo que sea que pase.Si It funciona tan bien como una novel de horror es en gran parte porque los personajes principales tienen personalidades muy fuertes, que no es lo mismo a decir que son personalidades osadas y decididas todo. Hasta Eddie Kraspbrak tiene su momento para demostrar que no es tan frágil como cree que es.Ben Hanscom era al prinicipio el personaje con el que más identifico a mi yo de niño, pero conforme avanzo con la novela y me acerco al final, Star Uris me parece mucho más parecido a mi que Ben. Quizás no tanto Stan niño, pero sí Stan adulto. Ciertamente vemos muy poco a Stan adulto en acción, pero conociéndo a Stan niño es muy fácil imaginarnos a Stan como una persona mayor, tanto como con los demás personajes.Posibles spoilers, adelante, por cierto.Stan Uris de niño pudo hacerle frente a Eso sólo aunque fue el que más miedo tenía de él, aun si no lo expresaba abiertamente. Como la novela misma lo dice, Stan tenía una mente casi adulta, muy organizada, donde las cosas tienen su lugar y aquello que se sale de la norma aterroriza. Todos el Club de los Perdedores al volverse adultos adquiere esa misma organización en sus mentes, Eso de alguna forma tiene sentido para la mente de un niño, la magia puede ser real para alguien pequeño después de todo, pero no para la de un adulto, al menos no de golpe. La magia es un montón de patrañas que no tienen lugar en el mundo y al parecer Stan estaba demasiado convencido de eso.Imagino a Stan niño vestido con una camisa color uva, pantalones negros y zapatos impecables, cabello negro rizado de medio largo, pero peinado perfecto. Es un conjunto fuera de lugar para 1958 y quizás lo sería aun para un niño de 1985, pero es la imagen que tengo de él y es al personaje al que imagino con más claridad de todos los que aparecen en la novela.¿Terminaría como Stan Uris? No lo sé, pero enfrentarme a Eso de adulto me da mucho más miedo que si hubiera que enfrentarlo siendo niño. Los niños creen.Escuchando... MF Doom - Tick Tick (feat. MF Grimm)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>