<author id="b4ef52424f5b568001d3122681a9117a" url="cimposibles.blogspot.com" feed="http://cimposibles.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="21f9aafd0b6844eda3bba5fcd81a03c6" url="http://cimposibles.blogspot.com/2008/05/taller-de-periodismo-cultural-con-vctor.html">			<content><![CDATA[[Introduzca aquí una foto de Roura. Nadie se ha molestado en subir su foto a Internet jejeje]Pues gracias a mi queridísima y recién estrenada directora de carrera Maricármen Fernández Chapou, estamos tomando un taller de periodismo cultural con Víctor Roura.Googleandole, me encontré varias cosas interesantes sobre él. Además de que ya en persona es bien super pro. Viejito rockero despeinado buena onda relax contraculturoso y Editor de la sección de Cultura en El Financiero.En Unas Letras me encontré una crónica sobre el pasado día de su cumpleaños, donde lo acompañaron (Nomás pa' que les de envidia) Eusebio Ruvalcaba y Humberto Musacchio. Les recomiendo que la chequen, hasta dan ganas de juntarse más con él jejejeje.Y como cereza del pastel, me encontré el siguiente poema de Eusebio Ruvalcaba:Manual para suicidarse sin dolor (Eusebio Ruvalcaba)Para Víctor RouraVives cada día y lo llevas hasta susúltimas consecuencias. Exiges,rabias, perdonas. Ves envidia,rencor y amargura donde no loshay, y buena vibra, calidad humanay afecto donde privan porqueríay mezquindad. Por ti mataríasa cada hombre que habla con tucompañera, o a cada idiota queatropella un perro; un perroantes que un hombre. Para tieso es vivir lo cotidiano: darternura cuando no te la pideny purgar el sufrimiento del mejoramigo.]]></content>
		</document>
		<document id="b508d0406cbae579aed513592640d70c" url="http://cimposibles.blogspot.com/2008/07/delicia-de-la-glosa-por-heriberto-ypez.html">			<content><![CDATA[¡Ah, verdad! Les dio mello! Creyeron que ya me había vuelto paciano! jajajaPues no... la verdad este post es para compartirles un ensayo muy bueno sobre mi "poeta" "Favorito". Y sí, las comillas importan.Lo escribe Heriberto Yépez [Master Jedi] en el número 60 de la revista La Tempestad. La cual por cierto cumple 10 años. ¿Y por qué está bueno? Ah, a continuación unos teasers:"Paz no crea conceptos: resume otras fuentes. Quizá cueste aceptarlo: no es original.""Quizás indignará a algunos hacer notar el paralelismo entre el pensar paciano y el cantinfleo. En Paz la dicotomía se resuelve en la eufonía; critica códigos con una dialéctica que empareja los opuestos, distendiéndolos. Cantinflas falla al rehacer (repetir) el discurso preexistente, ¡lo revuelve!, lo hace bolas, pedazos, lo vuelve incoherente; Paz logra rearticular los discursos preexistentes, los hace elocuentes, los reimagina, los embellece. Es Cantinflas corregido y estetizado.""Carlos Fuentes es también deudor de esa retórica, lo mismo que Carlos Monsiváis. Paz dijo de éste que no tenía ideas sino ocurrencias, sin percatarse de que, si bien él tenía ideas, éstas casi nunca le pertenecían".Todo eso y más en su puesto de revistas...Y para los pobres, pueden leerlo aquí. P.D. Después de escribir mi ensayo "Por qué odio a Margo Glantz", creo que me siento en forma para comenzar a escribir "Por qué se ataca a Octavio Paz". Así que esperen por este medio cosas sobre ese tema.P.D. A ver si ya revive este blog!]]></content>
		</document>
		<document id="4d0db61737ffa78b27bd7461db0e6ad" url="http://cimposibles.blogspot.com/2008/12/revista-trecho-del-hecho-al-dicho.html">			<content><![CDATA[Pueeeees...Resulta que ya está disponible la versión online de la Revista Trecho.¿Y eso qué es?Es una revista de cultura y medios, hecha por alumnos de Periodismo y Medios de Información de mi queridísima escúl el Tecnológico de Monterrey.Espero que les guste, pues soy el editor de la versión online...También escribí (con Laura) una entrevista al profesor, escritor, comunicador, etc, etc, Francisco Prieto.Y además escribí (con William Turner) el reportaje especial sobre periodismo 3.0Ojalá les guste...Ya saben que pueden mentarme la madre cuando gusten!Y perdon por abandonar el blog!Pero si aún hay alguien leyéndome, no desesperen... pronto traeré sorpresas...!]]></content>
		</document>
		<document id="a3c5969f67586a8af5d00949c7e28027" url="http://cimposibles.blogspot.com/2009/02/entrevista-la-fotografa-patricia.html">			<content><![CDATA["Las horas negras" de Patricia AridjisFotografía: Patricia Aridjis (Vía Zone Zero)Realizada para Talento Tec y la Sociedad de Alumnos de PeriodismoPueden revisarla dando click aquí.A Patricia Aridjis le interesa “hacer visible lo invisible”. Ella es una de las fotoperiodistas más comprometidas con los temas sociales del país. De esa forma trata de mostrarnos las realidades que no todos podemos ver. Recientemente obtuvo el Premio Fernando Benítez de Periodismo Cultural por su trabajo “La enfermedad de cada flor” sobre el uso de pesticidas ilegales.“Las horas negras” es hasta ahora el proyecto más importante de su carrera. Patricia pasó siete años conviviendo con mujeres que habitan los reclusorios del Distrito Federal. Su trabajo no sólo fue tomar fotografías, sino también compartir las horas negras del encierro.“Las horas negras” en el Tecnológico de MonterreyDel 16 al 20 de febrero de 2009, Patricia Aridjis presentará su ensayo fotográfico “Las horas negras” y su libro homónimo en el Tecnológico de Monterrey Campus Ciudad de México.La inauguración será el día 16 de febrero a las 14:30 en el 1er piso del CEDETEC y la presentación del libro a las 15:30 en Aula Magna 9.Este evento es organizado como parte de los festejos del Décimo aniversario de la Licenciatura en Periodismo y Medios de Información (LMI) por la Sociedad de Alumnos de Periodismo (SAPE).]]></content>
		</document>
		<document id="80f08f38f952221b78999d272bba3d73" url="http://cimposibles.blogspot.com/2009/02/no-premien-este-poemario-alforja-45.html">			<content><![CDATA[No premien este poemario(Jorge Tirzo)¡No lo hagan!¡Deténganse!¡Sé que es inevitable, pero no lo hagan!¡Por su Dios, por los míos, por su madre y por la que no tengo!¡Este poemario no contiene poesía!¡Estos poemas no combaten al 99% de las bacterias que causan elmal aliento!¡El abuso de estos poemas puede manchar los dientes (y tal vez causar cáncer)!¡La poesía no mata la bacteria del cólera!¿Acaso no entienden?¡Los concursos de creación literaria son peligrosos!¡La gente PUEDE comenzar a pensar!¡Los poetas PUEDEN darse cuenta de su engaño!¿Para qué poetas en tiempos de Bin Laden?¿Para qué poetas en tiempos de Hi5?¿Para qué poetas en tiempos del Ipod?¡No premien este poemario!¡La poesía no está en estas páginas!¡La poesía está más allá del APA, del MLA y del Chuntaro Style!¡Usted está perdiendo el tiempo leyendo esto!¡Abandone la página! ¡Abandone la literatura!¡Abandone las letritas!¡La poesía tiene formas que la poesía misma no puede explicar!¡La poesía está pasando los márgenes de la hoja!¡Todo es poesía excepto la poesía!(Luego no digan que no se los advertí…)Publicado en la revista Alforja 45. Del poemario inédito No premieneste poemario. Como dato anecdótico he de decir que dicho poemarioparticipó en el XXII Concurso de Creación Literaria del Tecnológico deMonterrey, ¡Donde evidentemente no fue premiado! Pero ahí sí fue premiado con un tercer lugar su primo lejano, mi cuento "FWD".]]></content>
		</document>
		<document id="c7bda7c85855f23fbb0402ec6419053d" url="http://cimposibles.blogspot.com/2009/02/podcast-2-de-trecho.html">			<content><![CDATA[Realicé este reportaje junto a Alex (Gaylex) López en noviembre pasado. Trata sobre la convergencia mediática y sus efectos en el periodismo.Hacerlo fue todo un reto jeje... Conseguir entrevistados, hacer los guiones, entrevistar (Eso lo hice yo)... Conseguir las cámaras, grabar, editar (Eso lo hizo Alex).Por último Kike le dio toques radiofónicos y quedó listo en su versión audio!Pronto (espero) quedará listo en formato video... es más largo.(Vía Revista Trecho)Da click para escucharReportaje radiofónico sobre las transformaciones que ha ocasionado la convergencia mediática y tecnológica en el periodismo. Se aborda el tema de la información en la web 2.0, el periodismo ciudadano y el futuro de los medios.Entrevistas a:Maria Elena Meneses.- Periodista e investigadora del Tecnológico de Monterrey Campus Ciudad de México. Especialista en nuevos medios de información.Alejandro Acuña.- Profesor e investigador del Tecnológico de Monterrey Campus Ciudad de México. Especialista en tecnologías instruccionales.Claudia García Rubio.- Profesora e investigadora del Tecnológico de Monterrey Campus Ciudad de México.Para más información, consulta la Revista Trecho #1 o ingresa al reportaje Periodismo 3.0 en la versión online.Guión y entrevistas: Jorge TirzoEdición: Alejandro López y Enrique Figueroa AnayaTransmitido originalmente el 20 de enero de 2008 por Kiosko en Concepto Radial 94.9Agreganos a iTunesFormats available: MP3 Audio (.mp3)Tags: periodismo, digital, 2.0, ciudadano, tecnológico, monterrey, medios, información, convergencia]]></content>
		</document>
		<document id="9794a51cafe473f135bcfd089cc88813" url="http://cimposibles.blogspot.com/2009/02/poemas-tirzosos-en-45.html">			<content><![CDATA[Pues ya están en versión PDF los contenidos completos de la revista Alforja 45. En esta ocasión yo colaboré con un par de poemas: "No premien este poemario" y "Poesía experimental". Pueden descargar la revista dando click aquí.Alforja es la extinta revista que solían dirigir José Ángel Leyva y José Vicente Anaya. Ahora el primero dirige La Otra. No les mentiré: Aún no la leo... Pero el hecho es que Alforja se acabó...Dado que son míos, pronto publicaré aquí mis poemas pa' que pasen a tener una licencia Creative Commons. Ya saben, compartir es bueno.poesía, revista, Alforja, poesía experimental]]></content>
		</document>
		<document id="a38828e6c4fd79860d8d25bddbc9dd0e" url="http://cimposibles.blogspot.com/2009/02/poesia-experimental-jorge-tirzo-i-esto.html">			<content><![CDATA[Poesía experimental(Jorge Tirzo)IEsto es un poema visualIIIII(Lo anterior fue un poema invisible)IV¡ESTO ES UN POEMA SONORO!V…VI(Lo anterior fue un poema mudo)VIIEsto es un poema líricoVII bisEsto no es un poema líricoP.D.Esto no es un poema.Sólo es un chiste muy malo.¡Ay de aquel que le encuentre lo poético!Publicado en la revista Alforja 45. Del poemario inédito No premieneste poemario. Como dato anecdótico he de decir que dicho poemarioparticipó en el XXII Concurso de Creación Literaria del Tecnológico deMonterrey, ¡Donde evidentemente no fue premiado! Pero ahí sí fue premiado con un tercer lugar su primo lejano, mi cuento "FWD".]]></content>
		</document>
		<document id="f9ef90d2009da4e9076724c13a45f20d" url="http://cimposibles.blogspot.com/2009/02/tarde-o-temprano-platica-con-carlos.html">			<content><![CDATA[En Talento Tec aparece publicada una nota mia sobre una plática que dio Carlos Cuarón. Pueden checarla aquí.El señor es -digamos- algo chistoso y se expresa muy divertidamente. Por eso, además de una nota informativa simple, decidí escribir otro texto un poco más divertido.Se los comparto en exclusiva, ¡Para que vean que tengo buenas intenciones de revivir este blog!Por cierto, la foto es de Valerie Ferrusquía para Talento Tec.Tarde o temprano: Plática con Carlos CuarónPor Jorge TirzoCarlos Cuarón tenía una novia “de manita sudada”. Ella se llamaba literatura. Solían sentarse en el sillón, tomarse de la mano y quererse. Él era un joven de 18 años. Ella tenía todos los años del mundo. Carlos se había inscrito en la carrera de Letras Inglesas en la UNAM para conquistarla. Se imaginaba el futuro entre intelectuales y embajadores. Sería como Carlos Fuentes o Gabriel García Márquez. “Todo muy flemático y realmente aburrido”. Un día su vida cambió. Su hermano Alfonso tenía una relación pasional con una prostituta. Ella se llamaba “Cine”. Alfonso quería ser director para conquistarla.“De repente llegó el guarro de mi hermano y me presentó a esta prosti llamada “Cine”. El problema es que esta prosti da unos blowjobs geniales. Y como soy bien facilote, pues me ganó y dejé a mi pobrecita novia-de-mano-sudada un poco abandonada. Es metafórico, pero es totalmente cierto”.En el mundo real, Carlos dice que ese proceso fue más sencillo. Una tarde su hermano decidió ser director de cine. Para lograrlo necesitaba historias. Tarde o temprano necesitaría un guionista. Por eso Alfonso pronunció la frase más determinante de sus vidas:-¡Qué onda, güey! ¿Dices que quieres escribir, no?-Pues sí…-¡Órale, ayúdame!Desde entonces han trabajado juntos. Sin esa frase, probablemente el cine mexicano sería distinto.Cover of Y Tu Mama TambienHicieron juntos Y tu mamá también y Sólo con tu pareja. Carlos escribió los guiones y Alfonso los dirigió. Pero el año pasado la vida dio otra vuelta. Con amigos como González Iñárritu o Guillermo del Toro, tarde o temprano terminaría dirigiendo. El escritor (convertido en guionista) ahora estaba sentado en la silla del director. El resultado final se llamó Rudo y cursi.“Ambas labores y oficios los disfruto muchísimo. Pero como cualquier profesión, también se sufren. Hay días muy frustrantes que te quieres morir y ni modo”A veces, mientras hacía la película, Carlos Cuarón se sentía solo. No lo acompañaba el alma, como cuando escribía. Era “la soledad de estar acompañado”. Según él mismo, los momentos “más pinches” de toda su vida, le han tocado dirigiendo.Pero en un solo día Rudo y cursi fue vista por cien mil personas. En un solo día recaudó 400 mil dólares. Algo había pasado para que esa prostituta llamada “Cine” lo tratara tan bien. Tal vez por eso ahora recuerda sus épocas de manita sudada. “Con mi noviecita por supuesto, regresaré tarde o temprano”</span>]]></content>
		</document>
		<document id="576697909fc27c551ae7c7005bdf9f91" url="http://cimposibles.blogspot.com/2009/02/tirzo-en-el-consejo-editorial-de.html">			<content><![CDATA[¡Pues eso...!Que me ha llamado Luis de Uriarte, el Editor de Reforma.com para ser parte del consejo editorial del periódico.¿Y eso a ustedes qué?¡Pues fácil...!Que no soy el único que piensa que deberían dejar de cobrar jejeje... Ese punto ya lo he tocado varias veces y es más que inamovible =(Pero estoy seguro que de todas formas hay muchas cosas más para mejorar.Considerenme una voz blogger dentro de ese consejo.¡Así que ya saben, si se les ocurre algún comentario ya tiene alguien quien las diga en las reuniones con los editores...!P.D. ¿Vieron la foto? Se me hizo un bonito detalle eso de enviar la invitación como si fuera la plana de un periódico. También iba acompañada de una carta convencional, pero el detalle me agradó jejeje...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>