<author id="b6f71dd75ebd7cafb56ae56827b45442" url="munmiorg.blogspot.com" feed="http://munmiorg.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="5">
		<document id="50ec0c940f48e4a42a90ab6fe3dc8be6" url="http://munmiorg.blogspot.com/2008/08/munmi-10-excusas-para-no-triunfar.html">			<content><![CDATA[http://www.munminegocios.info/Es paradójico, estamos diseñados para triunfar, sin embargo el 95% delos seres humanos están ubicados en el lado oscuro del fracaso, lapobreza, el sufrimiento o la enfermedad. Ahora lo más impresionante deésta situación es que las personas que persisten en mantener esasituación, afectando así al mundo entero, presentan una serie dejustificaciones que aquí llamare "excusas".Tengo la idea que si analizamos éstas excusas, con la perspectiva deconfrontar nuestras creencias al respecto y de ser necesario tomardecisiones de cambio, podemos hacer un profundo cambio en nuestrasvidas. Si cambias tu manera de pensar, cambias tu forma de actuar.Vamos a revisar estas excusas comunes para evitar el éxito que nospersigue incansablemente:1. Hoy es muy difícil lograr el éxito. Antes era más fácil. Esta ideaaltamente engañosa paraliza a cualquier persona que desea tener éxitoen su vida. Si lo pensamos con cabeza fría, descubriremos que todo eldesarrollo tecnológico y científico que está a nuestra disposición hoyen día, nos facilita el lograr mayores cosas en nuestras vidas.2. Soy demasiado joven para triunfar. Esta falsa idea hace queprivemos a los niños de enrutarse por la vía del progreso. La verdades que no hay edad para triunfar. Bill Gates y Steven Spilberg lopueden certificar.3. Soy demasiado viejo para triunfar. Esta sociedad que enseña que lavejez hace que las personas pierdan sus habilidades o su creatividad osu capacidad, ha creado esa falsa creencia. Pero hay suficientespruebas históricas de que se puede tener éxito en la edad adulta oavanzada. Abraham que engendro su hijo Isaac, padre de los Israelitas,a los 90 años. Moisés que liberó a Israel de Egipto a los 80 años.Bethoveen que escribió su Quinta Sinfonía a los 70 años. Ronald Reaganque fue presidente de USA a los 70 años con doble reelección hasta los86 años. Ray Kroc que creo McDonald's a los 50 años. Nunca es tardepara nada.4. No tengo dinero para realizar mis sueños. Cuando me entere que losproblemas económicos no se solucionan con dinero, supe que eseparadigma es absolutamente falso. Los problemas económicos sesolucionan con creatividad o como dice Kiyosaky: El mayor activo queposeemos es la creatividad. El dinero es un medio que esta siempredisponible para los emprendedores.5. Tengo un nivel educacional deficiente. La idea generalizada de quepara triunfar en la vida hay que tener postgrados o altos estudios, haparalizado a muchos. El más importante violador de esa falsa creenciaes Edison que fue devuelto de la escuela por retardado mental, sumadre que era educadora decidió enseñarle en su casa y se pudodemostrar que Galileo Galilei tenia razón cuando dijo: "No se le puedeenseñar nada a nadie, solo se puede ayudar a hallarlo a sí mismo".Cuando uno investiga la ciencia del éxito descubre que solamente hayposibilidades de triunfar para los que son autodidactas, aunque tenganaltos estudios.6. Solamente triunfan los que tienen el talento innato para el éxito.Que gran mentira. Ya esta suficientemente demostrado que no existenpersonas torpes o brutas. Todos somos igual de inteligentes y todosestamos dotados de habilidades para triunfar, en un campo o en elotro.7. No tengo suficiente energía para progresar. Esta creencia negativa,no tiene ningún fundamento. Dentro del ser humano hay suficienteenergía para iluminar a Nueva York completo.8. He ensayado y he fracasado en repetidas ocasiones. Definitivamentesoy muy de malas. Este tremendo bloqueo mental es un verdadero asesinodel éxito personal. Solamente cuando entendemos que no existe tal cosacomo la buena o la mala suerte y que solamente existe la tenacidadpara hacer funcionar la vida, renunciamos a esa falacia y nosdecidimos a florecer y progresar sin límite.9. Hay cosas externas a mí que me impiden triunfar. Nuestra culturatremendamente supersticiosa hace que pensemos que los astros o losdioses o los maleficios o los amuletos o los demonios u otras personasnos impiden triunfar. Sin embargo cuando uno investiga seriamente latecnología del éxito, descubre que El Universo esta organizado paraque todos los seres humanos progresemos, sin importar los diferentesniveles.10. Tal vez yo no nací para triunfar; mi destino es el fracaso. Estees un verdadero insulto a la Inteligencia Perfecta que armoniza todoel Universo. Si logramos cambiar esa manera tan perversa de pensar,podemos impulsar nuestra vida hacia el máximo nivel de desarrollo.Nada es imposible para toda persona que cambie su forma de pensar, denegativo a positivo.Como has podido observar para alcanzar el Triunfo siempre hay unaexcusa, pero los Triunfadores no tenemos ninguna y tu eres unos denosotros."La persona que realmente quiere hacer algo encuentra la forma dehacerlo. Los demás encuentran razones y excusas"Por Jairo Camayo]]></content>
		</document>
		<document id="41953c38cec2cc5e38860dba30d214da" url="http://munmiorg.blogspot.com/2008/08/munmi-4-pasos-claves-del-negocio.html">			<content><![CDATA[http://www.munminegocios.info/Poder desarrollar y obtener importantes ingresos a través de un negocio multinivel, es un "sueño" hecho realidad para pocos, comparado con la cantidad de personas que están en el Marketing Multinivel.Por ello es importante asimilar que necesitarás trabajar duro, tener objetivos claros y ser persistente para alcanzar el éxito.Los siguientes 4 pasos son fundamentales:1.- Educarte:Si quieres trabajar duro pero inteligentemente, primero debes tener el conocimiento. El Internet contiene un sin fin de recursos para cualquier tema, y es el mejor lugar para comenzar. Puedes leer informes, e-books,tomar cursos y participar de tantos seminarios como te sea posible.También es válido investigar qué es lo que está funcionando para otras personas de éxito. ¿Conoces a alguien que haya alcanzado sus objetivos de negocio y se haya convertido en un profesional exitoso, que NO se haya educado o adquirido los conocimientos y habilidades necesarios para alcanzar sus sueños? Entonces, ¿por qué piensas que tú serás la excepción? Sigamos cultivando y adquiriendo todo el conocimiento y habilidades posibles, para que cada día estemos más cerca de alcanzar nuestros sueños. No olvides que tu educación es la llave principal para abrir las puertas hacia el éxito. Y para ello estamos en MUNMI para consolidar tu formacion como un verdadero PROFESIONAL.2) Metas:Fijándote metas tendrás un objetivo, esa es la llave que pondrá en marcha tu motor. Comienza con metas pequeñas y realistas para así evitarla decepción. ¿Cuántas veces habrás escuchado todo comienza con un sueño, un objetivo, una meta? Todos los grandes filósofos de negocio,mentores, líderes, personas que admiramos o queremos lograr lo que ellos, nos dicen: "Escribe Tus Metas". Entonces, ¿por qué tardamos tanto en definir y plasmar en un simple papel nuestras metas? ¿No es curioso?3) El plan:Cada historia del éxito ha comenzado con un plan, un mapa, el camino que lo ha llevado hacia el logro de sus metas. Es necesario planificar paso a paso cómo alcanzaremos cada uno de nuestros objetivos y metas, si no lo haces, te desviarás fácilmente del camino. Planifica cada día,semana, mes y año, con objetivos claros y medibles. Pase lo que pase,digan lo que te digan, Sigue Adelante!4) Ejecución:Finalmente es hora de poner el plan en ejecución. Lo único que cuenta es lo haces. Verifica tu plan cada 30 días y comprueba que las acciones que estés realizando te lleven sólo por el camino que has elegido, realizalas mejoras que creas convenientes.Lo más importante es ponerse en acción cuanto antes sin importar que tan pequeño sea cada paso.Solamente con persistencia, trabajo duro, esmero y determinación podrás alcanzar el éxito en todo lo que te propongas, más aún en el Network Marketing.]]></content>
		</document>
		<document id="6dccd48cfadbb0f3787e7d6edd3ef650" url="http://munmiorg.blogspot.com/2008/08/munmi-actitudes-erroneas-que-no-te.html">			<content><![CDATA[http://www.munminegocios.info/Caen en la PARÁLISIS por ANALISIS. Verifican tantas cosas, como cual fue el programa de diseño con el que diseñaron el banner del formulario de ingreso y calculan cuanto ganarian en 32 años 8 meses y 5 dias si inviertieran 37 minutos al dia, claro, diferenciando si los dedicarian en la mañana o en la noche.Se toman su negocio como un chiste, un juego o un pasatiempo. No toman actitud de empresarial.Piensan que su negocio se moverá solo. Invitan a pocas personas, y si alguno les dice que no, se deprimen varios dias.Creen que ganarán dinero sin la preparación adecuada.No conocen las herramientas del sistema.No asisten a los eventos de entrenamiento.No organizan su información.Guardan información pero nunca la leen.No investigan o preguntan las novedades o cambios de su organización.Quieren aprender en una sesión lo que a otros ha llevado tiempo en informarse y aprender.Quieren ganar dinero fácil, rápido y sin mucho esfuerzo.No son constantes, trabajan los primeros 15 días y luego "su negocio ya no es tan importante como para ocupar su tiempo".En lugar de auto criticarse por los fallos que han podido cometer, les resulta más sencillo echar la culpa a toda la industria entera del network marketing...]]></content>
		</document>
		<document id="9db175c160e8400f7d6b8676a017d17a" url="http://munmiorg.blogspot.com/2008/08/munmi-como-cerrar-la-mina-de-oro-al.html">			<content><![CDATA[http://www.munminegocios.info/Escribir y publicar artículos online representa uno de los secretos del tráfico mejor guardados.De hecho, si aprende algunos principios básicos, puede dirigir miles de visitantes hacia su sitio web sin gastar dinero.Publicar artículos no sólo le establece como un experto, sino también le permite mantenerse en el radar de los visitantes que buscan esas tematicas.¡Pero tenga cuidado! Evite los errores que pueden darle bajos o nulos resultados.Error # 1.No definir bien su audiencia.Muchos autores de artículos cometen el error crítico de no definir una audiencia (nicho específico) antes de escribir el artículo.Cuando se dirige a su audiencia, recuerde esta regla: estrecho yprofundo. ¡Escoja siempre una audiencia con un interés principal, específico,acerca de un tema muy concreto!Error # 2.Hacer spam.En un deseo de cubrir la máxima cantidad de terreno posible, muchos autores de artículos utilizan el recurso del spam para enviar sus artículos. En vez de dirigirse concretamente a las revistas que leen sus lectores,quieren enviar los artículos a todos. Intentando ahorrar tiempo, lo que hacen es perder todo su tiempo, porque los editores simplemente le van a tirar el artículo a la papelera como spam.Error # 3.Titulares atractivos.Usted puede escribir el mejor artículo del mundo, pero si su titular no provoca que la gente quiera leerlo, está perdido. Los autores de artículos deberían dedicar al menos la mitad del tiempo, escribiendo el titular. De hecho, un artículo 'del montón' puede alcanzar mayores éxitos si tiene un buen titular.Error # 4.Es para mi o para mis lectores. No escriba acerca de lo que a usted le interesa, sino acerca de lo que interesa a sus lectores.A nadie le importa lo mucho que usted pueda ser experto en algo, hasta que sepan que usted les puede proporcionar una información que ellos necesitan, ¡y ahora!Error # 5.Descuidar la ortografia.Si usted quiere tirar por la borda todo lo realizado hasta el momento con un artículo, envíelo sin corregir.]]></content>
		</document>
		<document id="8e17fe08a58781016436a663573e307c" url="http://munmiorg.blogspot.com/2008/08/munmi-identifique-sus-mejores-clientes.html">			<content><![CDATA[http://www.munminegocios.info/Concentrarse en sus mejores clientes le dará los mayores beneficios.Así como su plan de marketing le proporciona la guía, conocer a sus mejores clientes le servirá para transformar esa guía en pasos para atender las necesidades de estas personas.Para obtener respuestas correctas, hay que hacerse las preguntas correctas. Cuanto más hable su mensaje de las necesidades de sus mejores clientes, más probable es que le escuchen.Primero debemos encontrar a esos buenos clientes:1) Consiga una lista de sus clientes ordenada por su compra mas reciente. Los primeros en aparecer serán los que compraron hace menos dias.2) Ahora haga otra lista de la frecuencia (cuántas veces ha comprado cada cliente).3) También deberá tener una lista del valor monetario de las transacciones de cada cliente. Estas listas deberán ordenarse del mayoral menor monto.4) Compare cada lista seleccionando aquellos clientes que están en los primeros lugares de las tres listas confeccionadas. Estos son sus mejores clientes.Una vez usted tenga la lista de los mejores clientes, es el momento de que conozca más sus necesidades y pueda mejorar su plan de marketing.Para tener mas informacion de los mismos tambien puede:- hacerles una encuesta, para conocer sus necesidades y deseos.- hacer pruebas, poniendo en práctica lo que estos clientes le han dicho. Anote lo que funciona y lo que no funciona.Diríjase a sus mejores clientesLas razones por las que usted estará interesado en dirigirse a sus mejores clientes se pueden resumir en las siguientes:Es más probable que compren sus productos o serviciosEs más provechoso servirles a ellos durante mucho tiempoSon menos costosos de adquirir que los clientes nuevos.En muchos casos usted ya habrá establecido relaciones con ellos.Son un gran canal para referir otros clientes a su negocioSu historial es la prueba de que usted puede servirles con éxito.Utilice su sitio web para dirigirles allí.Hoy en día, su web es una puerta de entrada para que sus mejores clientes se relacionen con usted.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>