<author id="b6fdb6e7bc245304002f33bbdfd7860c" url="alzalavoznotecallesmex.blogspot.mx" feed="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5efe9312804c1514439cf4052e7ebb43" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/08/confirma-pgr-orden-de-extraditar-caro.html">			<content><![CDATA[La PGR afirma que tras recibir dicha petición, presentará la documentación correspondiente ante un juez federal con el fin de que se formalice en México una orden de captura provisional contra el fundador del Cártel de Guadalajara.Jueves 15 de Agosto del 2013.La Procuraduría General de la República confirmó que ya recibió por parte de la Secretaría de Relaciones Exteriores(SRE) una solicitud formal para detener con fines de extradición al capo sinaloense Rafael Caro Quintero, liberado el pasado 9 de agosto por un tribunal colegiado del estado de Jalisco.Fuentes de la dependencia afirmaron que tras recibir dicha petición, la PGR presentará la documentación correspondiente ante un juez federal con el fin de que se formalice en México una orden de captura provisional contra el fundador del Cártel de Guadalajara.  Caro Quintero es acusado de haber ordenado el secuestro y asesinato del ex agente de la Agencia  Antidrogas de Estados Unidos (DEA, por sus siglas en inglés), Enrique Camarena Salazar, y de su piloto Alfredo Zavala Avelar, perpetrado en 1985.  Fuentes de la dependencia señalaron que más tarde se emitirá un comunicado con más información sobre el tema.Ubicación de la Residencia de Rafael Caro Quintero.]]></content>
		</document>
		<document id="91cd73bce0b5781c6012d4c048800d1c" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/08/ejecutados-en-el-gobierno-de-epn.html">			<content><![CDATA[Enrique Peña Nieto llega a su Primer Informe de Gobierno con 13 mil 775 ejecuciones, luego de ocho meses de administración, de acuerdo con el recuento que realiza el semanario Zeta de Tijuana. Lunes 26 de Agosto del 2013.Los decapitados, desmembrados, colgados, encajuelados, desenterrados de narco-fosas, con el tiro de gracia, homicidios en enfrentamientos entre los diversos cárteles de la droga y elementos policíacos han sido un tema del día a día, a pesar de la estrategia federal de no informar al respecto.A principios de marzo de 2013, cuando Peña Nieto cumplía 100 días al frente de la administración, el gobierno decidió como estrategia el silencio en temas relacionados a la violencia. El candado peñista a la información incluyó a policías estatales, ministeriales, municipales, Ejército, Marina, Policía Federal, Procuraduría General de la República y y las de los estados. No obstante, el semanario explica que “para documentar la cantidadde 13 mil 775 ejecuciones como metodología a todos los instrumentos gubernamentales, incluyendo los exiguos informes del Secretariado Ejecutivo, la Procuraduría General de la República (PGR) e Instituto Federal de Acceso a la Información y Protección de Datos (IFAI); y se contrastó la información oficial directamente en los Servicios Médicos Forenses, institutos forenses de diversas ciudades y estados, con funcionarios que proporcionaron a esta redacción información fidedigna y documentada, a reserva de mantener su anonimato, asociaciones civiles y hasta periódicos locales en las entidades federativas que, por cierto y afortunadamente, cada vez son más los que se han dado a la tarea de registrar diariamente los homicidios dolosos y ejecuciones en sus localidades”. Los 7 mil 128 homicidios dolosos relacionados a delitos federales cometidos entre el 1 de diciembre de 2012 y el 30 de junio de 2013, contabilizados por el gobierno de Enrique Peña Nieto, están bastante lejos de la realidad que vive México, según Zeta, que “llevó a cabo una minuciosa actualización de la cantidad de homicidios relacionados con el crimen organizado y homicidios dolosos que incluyen ‘Ejecuciones’, ‘Enfrentamientos’, ‘Homicidios-Agresiones’, y los que son producto de ajuste de cuentas entre narcomenudistas pertenecientes a diversos cárteles de la droga o células de estas estructuras criminales.” La conclusión fue que los datos duros documentados por el semanario demuestran que en ocho meses de gobierno peñista, entre el 1 de diciembre de 2012 y el 31 de julio de 2013, sucedieron en el país por lo menos 13 mil 775 ejecuciones relacionadas con el crimen organizado. Durante el sexenio de Felipe Calderón, Chihuahua fue la entidad más violenta; mientras que en la administración de Enrique Peña Nieto, el Estado de Guerrero se erige ya como la entidad federativa que más ejecuciones registra en los primeros ocho meses de gestión federal, con mil 441 muertes vinculadas al crimen organizado. El Estado de Guerrero es gobernado por Ángel Aguirre Rivero, antiguo priista que ganó la gubernatura en la alianza PAN-PRD. Y cuando parecía que en Chihuahua disminuían las ejecuciones, en el sexenio peñista esa entidad norteña gobernada por el también priista César Duarte, ocupa el segundo lugar, con mil 277 homicidios dolosos vinculados al crimen organizado. Entre los primeros cinco estados más violentos, se encuentra también el Estado de México gobernado por el priista Eruviel Ávila, con mil 217 homicidios, en el tercer lugar.En cuarto sitio se localiza Jalisco, gobernado por el priista Aristóteles Sandoval Díaz, con mil 094 ejecuciones. Y en el quinto escaño se ubica Sinaloa, gobernado por un priista, Mario López Valdez, que contendió por el PAN, con 924 ejecuciones. Evidentemente, Guerrero es el estado más violento en los primeros ocho meses de gobierno de Enrique Peña Nieto, con mil 441 ejecuciones. La entidad guerrerense ocupó el tercer lugar en cuanto a ejecuciones, con 7 mil 313, en el sexenio de Felipe Calderón.El Estado de Chihuahua, ocupó el primer lugar en cuanto a ejecuciones, con 16 mil 456 en el sexenio calderonista, solo disminuyeron las ejecuciones cuando Joaquín “El Chapo” Guzmán controló la plaza chihuahuense. Hoy el Estado de Guerrero está en ese momento álgido que también vivió Chihuahua, cuando diversos cárteles disputaban la añorada plaza. De acuerdo con la PGR, Joaquín “El Chapo” Guzmán pelea la plaza guerrerense, donde también tienen presencia organizaciones delictivas como La Barredora, El Comando del Diablo, Guerrero Unido o La Nueva Empresa; “El Indio”, La Oficina, Cártel Independiente de Acapulco, “El Güero Guetamo”, Los Pelones, Los Marquina, “El Rey”, Santa Ríos Bahena, Iguana; “El Pelos”, “El Mudo”, Irving Eduardo Solano Vera, Los Granados, Los Rojos, Nuevo Cártel de la Sierra, Los Zafiros, “El Tigre”, Los Ardillos, Cártel del Golfo, Los Zetas, Beltrán Leyva y La Familia. LAS CIUDADES MÁS VIOLENTAS El gobierno de Calderón convirtió a Juárez en la ciudad más sangrienta, mientras tanto, en el sexenio de Enrique Peña Nieto el puerto de Acapulco es ya la ciudad más sangrienta del sexenio. Y aunque Acapulco de Juárez cerró 2012 con mil 170 homicidios dolosos -según la SEGOB- en los primeros ocho meses de gobierno de Enrique Peña Nieto, el puerto (con 818 mil 853 habitantes) es la ciudad con más homicidios dolosos, 625 sucedidos entre el 1 de diciembre de 2012 y 31 de julio de 2013, de acuerdo también a la Secretaría que lidera Miguel Ángel Osorio Chong. En segundo lugar se ubica la Ciudad de México, que con 8 millones 851 mil 080 habitantes, registró en los primeros ocho meses de Gobierno Federal 521 ejecuciones. En tercer lugar figura Tijuana que, con apenas un millón 619 mil 282 habitantes, contabilizó entre el 1 de diciembre de 2012 y 31 de julio de 2013, 389 ejecuciones. Mientras tanto, Culiacán (con 884 mil 601 habitantes) se situó en el cuarto lugar, con 334 ejecuciones. Y Ciudad Juárez (un millón 339 mil 648 habitantes) continuó entre las ciudades más violentas, con 295 ejecuciones, también entre diciembre y julio últimos. MICHOACÁN, ESTADO DE “ACCIDENTES” A pesar de las balaceras, la toma de poblados enteros, los enfrentamientos entre narcotraficantes y los desencuentros entre éstos y policías federales, que se ven todos los días en Michoacán, de acuerdo a la estadística nacional, aquella entidad ocupa el lugar número 10 en la tabla de posicionamiento de la violencia, con 560 ejecuciones durante los primeros ocho meses de gobierno de Enrique Peña Nieto. La razón: Michoacán es el estado con más “accidentes en el país”. Resulta que, de acuerdo con la Secretaría de Gobernación, el estado encabeza las estadísticas de homicidios, con mil 647 entre el1deeneroal31dejuliode2013,delos cuales mil 161 son clasificados como “homicidios culposos”, y 486 como “homicidios dolosos”. Hay que recordar que los homicidios culposos “son aquellos por los cuales una persona pierde la vida en algún accidente”, en palabras de Eduardo Sánchez, portavoz del Gobierno de la República. En medio de la guerra de cárteles, no hay ninguna entidad federativa que supere a Michoacán en cuanto a “accidentes”. Es más, en la Ciudad de México, que cuenta con 8 millones 851 mil 080 habitantes según el Instituto Nacional de Geografía, Estadística e Informática (INEGI), la Segob reporta 390 “homicidios culposos”. De hecho, el Estado de México, que cuenta con 15 millones 175 mil 862 habitantes según el INEGI 2010, el Secretariado Ejecutivo del Sistema Nacional de Seguridad Pública reporta mil 005 homicidios culposos en los primeros siete meses de 2013. Y en Michoacán, donde habitan menos personas (4 millones 351 mil 037, según el INEGI 2010), abundan más los “accidentados”: mil 161, superando a todas las entidades federativas del país. Hay que recordar que los “accidentes” en Michoacán ocurren en medio de la guerra por la plaza purépecha entre organizaciones delictivas, donde precisamente, de acuerdo a la PGR, Joaquín “El Chapo” Guzmán, a través del llamado Cártel de Jalisco Nueva Generación, pelea la plaza contra los autonombrados “Caballeros Templarios”, La Familia, Cártel del Golfo, Los Zetas y Cártel del Milenio.]]></content>
		</document>
		<document id="1586485250e92c311d485dd15e0f70b0" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/08/el-atencazo-que-viene-monreal.html">			<content><![CDATA[El senador afirmó que hay una línea dura contra los maestros y la CNDH sirve como “chaperón y padrino de bautizo” para el gobierno ante las protestas.El senador del Movimiento Ciudadano, Ricardo Monreal afirma que el gobierno de Enrique Peña Nieto está preparando actos de represión en contra de los maestros de la Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación (CNTE) y asegura que las mesas de diálogo entre legisladores e integrantes del magisterio han servido más como juegos pirotécnicos y pruebas de cansancio.Viernes 30 de Agosto del 2013.En entrevista con Noticias MVS primera emisión, Monreal Ávila se refirió al artículo “El Atencazo que viene”, que escribió esta semana en medios estatales y donde asegura que hay una línea dura del gobierno contra los maestros, por lo cual se dijo preocupado por el posible desenlace del conflicto.“Escucho a los 3 partidos y pareciera ser que las mesas de los legisladores con la CNTE son juegos pirotécnicos y pruebas de cansancio contra los maestros”, dijo.El legislador sostuvo que el gobierno ya tomó una decisión respecto a los maestros de la CNTE pero está retardando su conclusión a través de tácticas dilatorias perversas.Criticó al “grupo de jóvenes e inexpertos” del gobierno que “si quieren la represión”, pues hay una vacilación que los tienta para reprimir sin ser acusados e incluso la Comisión Nacional de Derechos Humanos (CNDH) “acompaña como chaperón y padrino de bautizo” al gobierno en torno al tema.Se refirió al Pacto por México, a quien dijo que tiene secuestrado al país y al Poder Legislativo, por lo cual, “es la primera vez en 30 años que veo signos de descomposición lo que pasa en el país”.Recordó que en la reunión del lunes pasado, del lado del Congreso, los legisladores “todos trajeados” y los maestros muy modestos mostraron una capacidad de análisis impresionante, sin embargo, consideró que “se está preparando la represión, porque ya están acuartelando a los policías en los pueblos”.Monreal opinó que a los maestros se les obligó a tomar estas actitudes, por tal razón, el Movimiento Ciudadano apoya su lucha social, aunque aclaró que no están de acuerdo con la violencia o que se afecte a terceros.“Nosotros no participamos en el Pacto (por México), no tenemos doble discurso y estamos con la lucha”, dijo.Gobierno prepara represión; diálogos son tácticas dilatorias y pirotécnicas: Monreal en MVSplaymute00:00“El Atencazo que viene”, artículo de Ricardo MonrealEl diputado alertó que se alistan órdenes de aprehensión contra los dirigentes "visibles" de la CNTE, acusados de delitos federales como sedición, rebelión y motín.Se reproduce el artículo del diputado federal de Movimiento Ciudadano, Ricardo Monreal, publicado en diferentes medios locales:Viene la represión contra los maestros que disienten de la reforma educativa. De manera especial, los integrantes de la Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación. Será entre la noche del viernes próximo y la madrugada del domingo. No está planeado que corra la sangre al río, pero sí que haya ríos de botas, uniformes, cascos, escudos, toletes, gases lacrimógenos y mangueras de agua a presión para desalojar y replegar a los maestros. Recordemos que hoy la represión no es sinónimo de exterminio físico o muerte, sino de contención y abatimiento político.El plan está a la vista de todos y se ha armado de la siguiente manera: Los dirigentes visibles del movimiento serán los primeros aprehendidos, acusados de delitos federales como sedición, rebelión y motín. La denuncia correspondiente ya la promovió un grupo de senadores del PAN ante la PGR, mientras que el dirigente del PRD, Jesús Zambrano, y el coordinador de los senadores perredistas, Miguel Ángel Barbosa, se han deslindado de las movilizaciones de protesta de la CNTE.Posteriormente vendrá el desalojo de los campamentos en el zócalo y en las calles aledañas, a cargo de las policías federal y de la Ciudad de México. Tres círculos de policías rodearán los campamentos. El primero irá armado únicamente de escudos y toletes, sin armas de fuego. El segundo círculo servirá de contención o muro del primero, y llevará gases lacrimógenos. El tercer círculo de fuerzas de seguridad estará conformado por equipo y tanques antimotines, que operan con agua a presión. Es el equipo que adquirió el gobierno de Felipe Calderón, pero que al parecer le tocará estrenar a Enrique Peña Nieto.Desde el viernes todos los elementos de ambas corporaciones que intervendrán en el operativo serán acuartelados. Este es el motivo por el que se habría suspendido el clásico de futbol del domingo en ciudad universitaria, porque literalmente no habrá polícias en las calles sino todos estarán en sus cuarteles. Además, claro, de evitar que porras y barras futboleras se enfrenten entre ellas o, eventualmente, grupos de jóvenes se adhieran a los maestros.El operativo en ciernes provocó ya la cancelación del viaje presidencial a Turquía y dejó en suspenso el día, lugar y hora en que el Presidente Peña Nieto enviaría el mensaje a la Nación con motivo del primer informe de gobierno. Personalmente estará al frente del operativo de desalojo de los maestros. Y en función de los resultados, presentará su mensaje a la población, en cadena nacional.Todo está orientado a que este operativo de desalojo y repliegue de los maestros disidentes sea el mensaje central del primer informe de gobierno. Que la Nación y el mundo sean testigos de un acto de fuerza, firmeza y autoridad presidencial, justo en el momento en que ha crecido el desencanto y las dudas sobre la capacidad del nuevo gobierno para instrumentar su programa de reformas ambiciosas.El guión no es nuevo. Se utilizó en el estado de México en el 2006, cuando fuerzas especiales de las Brigadas de Operación Mixta (BOM), se enfrentaron con ejidatarios de San Salvador Atenco que se oponían a la construcción del aeropuerto metropolitano en sus tierras. Un millar de policías atacaron a 100 ejidatarios de esa comunidad, con un saldo de 30 campesinos lesionados de gravedad, 19 desaparecidos y tres policías heridos. El recién inaugurado mandatario estatal, Enrique Peña Nieto, quiso deslindarse de la debilidad de los gobiernos de Vicente Fox y de Arturo Montiel, asumiendo este acto de autoridad que, sin embargo, terminó urbi et orbi como un acto de arbitrariedad conocido como el Atencazo.Lo nuevo en esta ocasión es la utilización de la Comisión Nacional de los Derechos Humanos del Distrito Federal como testigo social, padrino de bautizo o chaperón de este despliegue de cuerpos policiales, así como de las autoridades capitalinas como corresponsables de lo que allí suceda.Ahora bien, al jefe de gobierno de la Ciudad de México, Miguel Ángel Mancera, tirios y troyanos buscan “echarlo en medio” en este juego de dominó y vencidas políticas en que se ha convertido la aprobación de la reforma educativa.Reprime o renuncia, es la falsa disyuntiva que le están planteando al responsable del gobierno capitalino frente a las movilizaciones de la disidencia magisterial, que previsiblemente habrán de incrementarse en estos días, a pesar de todas las mesas de diálogo que se instalen, porque la decisión de las partes en conflicto parece inamovible: los maestros exigen la abrogación de la reforma educativa y el gobierno federal rechaza modificar un punto o una coma a los tres reglamentos que la harían posible, especialmente el de la Ley General del Servicio Profesional Docente, que entre otras arbitrariedades prevé el despido de docentes sin derecho a indemnización.La pretensión es que el gobierno de la ciudad, por la vía de la represión, se convierta en el gato que saque las castañas del incendio en que amenaza convertirse la reforma educativa, por un error de negociación y cálculo político de sus promotores.La pretensión puede llegar incluso al chantaje: “¿quieres nuestros votos para convertir al DF en el estado 32 del pacto federal? Pues danos antes una prueba de tu fe federalista: échanos una manita reprimiendo a los maestros. Coopelas o cuello”.La reforma educativa trae un pecado político de origen: el despotismo ilustrado. La educación de calidad, un bien público necesario e indispensable, se decidió impulsarla con una práctica políticamente agotada y disruptiva, el centralismo autoritario. “La reforma a la letra, con sangre entra”.De manera inconsulta, vertical, hermética y hasta tramposa (se pidió a los inconformes presentar ponencias y propuestas, de las cuales ninguna fue incorporada) se decidió impulsar una reforma cuyo aspecto central, paradójicamente, no es revolucionar los contenidos educativos y la forma de socializarlos, sino modificar el esquema laboral entre el gobierno y los maestros.Sus autores consideran que el principal problema educativo del país es el mensajero (los maestros) y no el mensaje, es decir, lo que se enseña, cómo se enseña y en qué condiciones se enseña.Por supuesto que el sindicalismo magisterial, oficial y disidente, tiene su cuota de responsabilidad en el desastre educativo del país. Responsabilidad de la que no están exentos los patrones, los sucesivos gobiernos federales de PRI y PAN. Pero no es el único ni el primer eslabón de la cadena de cambios sucesivos que es necesario introducir para detonar una verdadera revolución educativa en México.Hace 11 años el gobierno de la ciudad de México vivió un amago político similar con las protestas de los ejidatarios de Atenco. Fox pretendió que AMLO le hiciera el trabajo sucio de reprimir a los protestantes. Lo regresó por peteneras. “De acuerdo a la Constitución usted es el jefe de la policía de la capital, usted deles la orden”. Sobrevino el Atencazo. Ayer eran dos mil campesinos de un municipio. Hoy son más de 15 mil maestros de cuatro estados…, más los que se acumulen.]]></content>
		</document>
		<document id="f7ef906cdb1aac8755c9a8cbd379e39e" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/08/el-juez-federal-carlos-lopez-cruz-el.html">			<content><![CDATA[Muchos se han de estar preguntando quien coños es este guey y porqué merece tanta importancia. Viernes 09 de Agosto del 2013.Resulta que este juez es nada más y nada menos que el encargado de absolver a Raúl Salinas de Gortari del último delito que se le imputaba: enriquecimiento ilícito. Sin embargo esto no es lo más detestable de este caso, sí, todavía hay mucho más de fondo. Resulta que además de absolver a Raúl y pedirle hartas muchas disculpas, bajarse los pantalones y lamerle el culo, el juez dictó que los bienes asegurados le serán devueltos así como la fortuna amasada “legítimamente” durante el sexenio de su hermano. En otras palabras, no sólo no se comprobó que sí robó a la nación, sino que ahora ese robo se vuelve legítimo pues las propiedades, compradas con el dinero de la gente, le serán devueltas como si nada hubiera pasado.Durante semanas hemos hablado en esta sección sobre la impunidad de la clase política, sobre la poca efectiva justicia mexicana, sobre los jueces que cobran mucho pero no defienden nada, y hoy lo volvemos a comprobar, el estado de derecho está más chueco que la libre a Cuernavaca. Los jueces, instituciones, procuradurías y demás etcéteras al servicio de Salinas, ese que según el propio Peña, no gobierna ni tiene las manos metidas en el gobierno. Con este asuntillo del hermano incómodo no quedan dudas quien es “la señora de la casa” en Los Pinos, quien manda y a quien hay que obedecer.Este juez llegó a la conclusión de que no había prueba suficiente para determinar que Raulito era culpable; según el juez los millones ganados han de haber sido fruto de su esfuerzo, de años de trabajo arduo, de contratos legítimamente ganados, de mil y unas formas que vuelven a un político millonario de la noche a la mañana. Este juez no vio sospechoso que Raulito tuviera muchas casas, que su fortuna rebasaran los cientos de millones, es más, no vio que varias propiedades fueron compradas con nombres y pasaportes falsos. Sí, sabemos que la justicia es ciega, pero que no mame, este guey se pasó de invidente, no vio nada, no supo nada, no revisó las pruebas, neta se pasó de pendejo.Incluso a pesar de esa llamada incómoda que hace varios años sacó Televisa donde el propio Raúl acusaba a Carlitos de ser el artífice de toda esta porquería, no hubo prueba suficiente para declararlo culpable. No soy perito en derecho pero creo que cuando alguien confiesa el crimen, de viva voz, en sus propias palabras, pues es culpable a todas luces, ¿no? O me equivoco. En este caso Raulito delató abiertamente a su carnal y obvio le valió madres a la justicia. Si usted declara abiertamente que su hermano le robó algo a alguien seguro sí lo toman como prueba suficiente para meterlo al bote. Con la política mexicana eso no es suficiente. La pregunta es: ¿Qué necesitan hacer estos dos hermanos para que alguien vea que sí son culpables? ¿Violar a alguien en la plancha del Zócalo a plena luz del día con los soldados izando la bandera? Ya no sabemos.En fin, el idiota del pueblo lo gana, una vez más, el Poder Judicial de la Federación en nombre de Carlos López Cruz por ser tapadera de un súper villano. Un cuento digno para Marvel, ahora que está de moda los súper héroes.]]></content>
		</document>
		<document id="eb8418d33b5f4a1f8e1ed19fc78b4dad" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/08/estrategia-de-seguridad-de-epn-la-misma.html">			<content><![CDATA[La estrategia de Seguridad del gobierno de Enrique Peña Nieto, expuesta ayer en la 34 sesión del Consejo Nacional de Seguridad Pública, no representa un cambio de viraje ni un golpe de timón respecto al camino trazado por el antecesor en Los Pinos, Felipe Calderón Hinojosa, opinan especialistas y catedráticos en esa materia de la Universidad Iberoamericana (UIA). Jueves 29 de Agosto del 2013.Ante un problema que implica soluciones complejas, los especialistas observan que la administración presente emanada del Partido Revolucionario Institucional (PRI) ha optado por restarle importancia a la inseguridad en la línea discursiva.El mayor ejemplo de ello es que las víctimas mortales y los desaparecidos están ausentes de todas las exposiciones y anuncios. “No hay cambio de viraje en la estrategia. Se siguen descabezando organizaciones. La orientación es la misma. Los operativos continúan de manera inercial, aunque ya no son cantados mediáticamente. No hay diferenciación tajante. No la hay y tan no la hay, que tenemos deficiencia en los resultados”, opina Eruviel Tirado, coordinador del Diplomado en Seguridad Nacional de la mencionada casa de estudios. Respecto a las llamadas “víctimas colaterales” –el término utilizado por el ex Presidente Felipe Calderón para referirse a quienes murieron o desaparecieron en el combate al narco y hoy ausentes en el discurso de Peña Nieto–, el catedrático expone: “Es un cálculo perverso. No significa que eso soluciona el problema por arte de magia. Esta es una cuestión que engaña con las percepciones y entonces, no se hace nada. Hay una mejoría en la percepción de inseguridad, pero ésta sigue siendo altísima”. Pablo Monsalvo, estudioso de la Seguridad Pública y Nacional, y académico en la UIA, también se refiere a que en la política de Seguridad ha predominado el discurso más que la claridad en la estrategia. Por ejemplo, dice: “Se habla de la coordinación, pero la coordinación no es suficiente. La coordinación habla de voluntad. El que quiere se coordina y aquí se requiere que haya mando, que la Ley ordene y las autoridades responsables de la tarea, la hagan. La coordinación queda como segundo nivel, lo primero es que haya orden, que haya mandato, que haya soberanía, que haya responsabilidad”. Otra de sus observaciones está en los centros penitenciarios, los cuales constituyen la cuarta línea de la estrategia leída ayer por el Presidente Enrique Peña Nieto. “Hoy se trata de centros de delincuencia. Hay muchos problemas de evasión que el año pasado hicieron crisis. (El Presidente) habla de que hay que transformarlos. No se puede transformar lo que no se ha formado. Hay que formarlos”. Eruviel Tirado, incluso, ve una utilización indiscriminada en los conceptos de Seguridad Nacional y Seguridad Pública que tiende a confundir a la sociedad. Ayer, el nombre del Consejo llevó el término Seguridad Pública, pero la temática se basó en problemas federales que en rigor, corresponderían a la Seguridad Nacional. “Yo no hablaría de ignorancia –dice Eruviel Tirado–, sino de una confusión deliberada. La gente de la calle, los mismos alumnos involucrados en las agencias de seguridad, no saben distinguir entre ambos conceptos. La Seguridad Pública tiene que ver con la protección de las personas y de sus bienes. La Seguridad Nacional tiene que ver con el Estado. Son dos cosas totalmente distintas”.En cuanto a las reforma aprobadas el pasado 22 de agosto en la Cámara de Diputados que permiten a las dependencias gubernamentales ampararse con el argumento de la Seguridad Nacional para no responder peticiones ciudadanas a través del IFAI, ambos especialistas opinan que ello lleva a este ámbito al campo de la opacidad y ello no es conveniente desde ninguna perspectiva. Tirado dice que tal reforma es parte de un esquema estratégico. “Hay carencia de información y blindamos a las autoridades neurálgicas para que no la den. Es absurdo que nos hablen de razones de Estado cuando el concepto (de Seguridad Nacional) está cambiando”.El anuncio de la Gendarmería Nacional –hecho por el comisionado de Seguridad, Manuel Mondragón y Kalb– les brinda a ambos especialistas elementos para imaginar un escenario en que los pueblos de México continuarán con la presencia de fuerzas armadas. Para Tirado, la Gendarmería implica una semejanza crucial con el gobierno anterior. “Ese organismo no es nuevo, es una fuerza intermedia. No es una policía de seguridad pública propiamente dicha. Recordemos que ese fue el origen de la Policía Federal, un núcleo militarizado. Llevamos ya 15 años en eso”. Tirado abunda que la regionalización del país –incluida en la estrategia peñanietista– evoca la división del país que se hizo en 1928 cuando se instalaron las primeras zonas militares con el fin de regir el territorio nacional. “Eso nos debe llamar la atención para establecer una crítica histórica y política a las fuerzas armadas y al Estado mexicano. Ya tenemos al país dividido en zonas y regiones militares y navales para el control del territorio. Y la crisis de Seguridad para sacar al Ejército a las calles ha sido que hemos perdido el control”.El concepto de “coordinación” fue clave en la 34 Sesión del Consejo Nacional de Seguridad Pública efectuada ayer en la residencia oficial de Los Pinos, presidida por el jefe del Ejecutivo, Enrique Peña Nieto. En declaraciones que rompieron con la política en materia de Seguridad del sexenio anterior, los integrantes del gabinete en ese ámbito refrendaron que las entidades federativas y las instancias a cargo, se encuentran en plena colaboración para combatir el flagelo de la violencia, derivado de la expansión de la criminalidad organizada. Al finalizar una serie de ponencias, el Presidente Enrique Peña Nieto expuso que su administración se ha enfocado a realizar los cambios o ajustes necesarios a nivel institucional para brindar mayores resultados a la población. Puso énfasis en que la coordinación efectiva y la inteligencia eficaz que distingue a la nueva política pública de Seguridad y Justicia, presentada en al pasada sesión del Consejo, efectuada en en diciembre pasado, el número de homicidios vinculados con delitos federales se redujo en 20 por ciento. El Presidente Peña Nieto mencionó que el Consejo Nacional de Seguridad es el mejor ejemplo de la coordinación institucional que debe prevalecer en todo el país para brindar mejores resultados a la población, y que las políticas públicas que de él derivan están encaminadas a lograr un mismo propósito: “que México sea un país de paz, un país más seguro”.En la oportunidad de su ponencia, el Secretario de Gobernación, Miguel Ángel Osorio Chong, expuso que “hay acciones que parten de la efectiva colaboración” y abundó que se puede afirmar que existe trabajo conjunto entre gobernadores y autoridades federales. Según el encargado de la política interior, “nada está por encima de la tranquilidad y la seguridad de las familias”. En este panorama, el Procurador general de la República, Jesús Murillo Karam, especificó que el organismo a su cargo continuará como eje central de la administración del Derecho Penal, pero tendrá que actuar conforme a las necesidades de la federación. El Comisionado Nacional de Seguridad, Manuel Mondragón y Kalb, anunció la conformación de una Gendarmería Nacional, la cual entrará en funciones en julio de 2014 con cinco mil elementos, un mando civil y el ordenamiento de actuar en poblaciones rurales y periurbanas. Este anuncio, el funcionario lo hizo en respuesta inmediata al activista Alejandro Martí, presidente de la Asociación contra el Secuestro SOS, quien como representante de la sociedad civil exigió al gobierno federal cumplir con los compromisos adquiridos en 2010, como la homologación policial y mando único.El hombre cuyo hijo fue secuestrado y que marcó la impronta de la frase “si no pueden, renuncien”, dirigida al gabinete de Felipe Calderón, dijo ayer: “No vemos avance en homologación policial. Tampoco en mandos únicos. Son compromisos que se hicieron desde 2010”. Por parte de la sociedad civil estaba también María Elena Morera, presidenta nacional de México Unido contra la Delincuencia. Ella pidió que la seguridad nacional no se convierta en argumento para ocultar información, una vez aprobadas las reformas constitucionales en materia de transparencia que permiten a cualquier dependencia gubernamental no acatar las peticiones a través del IFAI con ese argumento. Para ella no hubo respuesta. INTELIGENCIA SOBRE EL USO DE LA FUERZAEn este panorama, habló el Presidente Enrique Peña Nieto. Fue interrumpido dos veces con aplausos. La primera, cuando mencionó que la estrategia de seguridad se basa en el privilegio de la inteligencia sobre la fuerza.La segunda, al resaltar que durante su gobierno, 62 de los 121 presuntos delincuentes más buscados fueron detenidos sin que se realizara un solo disparo en la mayoría de los casos gracias a la coordinación de entidades.El Presidente dijo ayer que la fuerza del Estado no debe medirse por su poder de fuego, sino por “su capacidad para aplicar la ley con la menor violencia posible”. Las Diez Estrategias de Seguridad de Peña Nieto Primera: La prevención del delito y reconstrucción del tejido social, con atención a las causas económicas, sociales y culturales que propician la actividad delictiva. Segunda: Justicia Penal Eficaz. En este sentido, es indispensable acelerar la transición hacia el nuevo modelo de justicia penal acusatorio y adversarial que mandata la Constitución. Tercera: Profesionalización y fortalecimiento de los cuerpos de policía. (Gendarmería Nacional) Cuarta: Transformación del Sistema Penitenciario. Los centros de readaptación deben lograr que los internos, al concluir su sentencia, puedan reinsertarse con éxito en la sociedad y no volver a delinquir. Quinta: Promoción y articulación de la participación ciudadana. En este nuevo paradigma de seguridad y justicia, la sociedad tiene mucho que aportar, desde la denuncia del delito, la organización de comités vecinales e incluso en labores de servicio social y reconstrucción del tejido comunitario. Sexta: Cooperación internacional. El diálogo o intercambio ordenado y permanente con otras naciones es esencial para hacer frente a las organizaciones criminales transnacionales. Séptima: Información que sirva al ciudadano. Octava: Coordinación entre autoridades. Novena: Regionalización. Cada una de las cinco zonas operativas en que se ha dividido al país responde a la necesidad de enfocar los esfuerzos institucionales de acuerdo a las particularidades de cada región. Décima: Fortalecimiento de la inteligencia.]]></content>
		</document>
		<document id="d7bc3cf0e9a2916491a85afe4b624359" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/08/michoacan-sin-gobierno-alcaldes-que.html">			<content><![CDATA[ Al menos seis alcaldes gobiernan a distancia en Tierra Caliente, Michoacán. Algunos dejaron sus municipios porque fueron amenazados de muerte y otros porque los expulsaron los grupos de autodefensa, que los acusan de pertenecer al grupo criminal de Los caballeros templarios.Martes 13 de Agosto del 2013.Guillermo Valencia Reyes, presidente municipal de Tepalcatepec, es uno de los ediles michoacanos que no puede pisar su oficina. Lleva más de dos meses gobernando desde Morelia, porque un grupo de encapuchados lo amenazó.“El 28 de abril llegó un comando a amenazarme de muerte; me dijeron que no me querían volver a ver ahí, entraron a la presidencia municipal portando armas de uso exclusivo del Ejército”, señaló Valencia Reyes, quien a mediados de mayo huyó de Tierra Caliente.La presidencia de Tepalcatepec contaba con circuito cerrado de videovigilancia. Las cámaras captaron el arribo de los hombres armados que lo amenazaron.“Dile al presidente que chinge a su madre de Tepalcatepec, que no debe pasar de Buenavista Tomatlán para acá, que ni se meta, porque lo vamos a matar”, le dijeron al subdirector de la policía municipal. La ausencia del edil ha provocado varios problemas en Tepalcatepec.“Varios programas sociales no se están aplicando y las obras se tuvieron que interrumpir por la ausencia del señor Valencia”, dijo José Buenrostro, secretario del ayuntamiento.“Lamento muchísimo lo que está pasando, pero no es mi culpa que algunas obras no se puedan construir. Los culpables son los que orquestaron estas amenazas para que yo no pueda trabajar allá”, respondió Valencia.Los otros cinco alcaldes que han aceptado gobernar a distancia son Juan Hernández Ramírez, de Aquila; Justo Humberto Villa Cerrillos, de Chinicuila; Rafael García Zamora, de Coalcomán; Luis Torres Chávez, de Buenavista Tomatlán, y Jesús Cruz Valencia, de Aguililla.“En mi caso no fue la autodefensa la que me sacó de aquí, yo los conozco y la mayoría es gente de trabajo, como el doctor Mireles, uno de los integrantes de la autodefensa, a quien le pido que me ayude a regresar a mi comunidad”, pidió Valencia.Cuando el alcalde de Tepalcatepec abandonó su oficina aparecieron, afuera de la presidencia municipal, decenas de mantas en su contra. En algunas se le acusaba de ser el “templario mayor”.“Quienes colocaron esas cartulinas son muy irresponsables, solo buscan difamar y denostar mi trabajo como político en Michoacán; yo les pido a quienes escribieron eso que muestren pruebas y que dejen de calumniar”, pidió Guillermo, quien no opera en el municipio desde el 15 de mayo.Valencia Reyes afirmó que un grupo político conformado por ex integrantes del PRI utilizó a miembros de la autodefensa para ejecutar las amenazas de muerte que lo obligaron abandonar sus oficinas.“Daría mi vida por Tepalcatepec, pero hago responsable de lo que me ocurra a Uriel Farías Álvarez, ex presidente municipal, quien utiliza todas esas artimañas para afectar mi imagen y tenerme fuera del municipio”, aseguró.“Las autodefensas no tienen nada contra el gobierno; nuestro único enemigo es el crimen organizado. El único pacto no escrito que tenemos entre las poblaciones es que estos señores (lostemplarios) jamás vuelvan a entrar a nuestra comunidad”, aseguró José Manuel Mireles, uno de los líderes más visibles del grupo de autodefensa en Tepalcatepec.“Le pido a la población que entienda por qué no estoy allá, que sigo trabajando desde Morelia y que no vuelvo porque estoy amenazado de muerte, que comprendan que mi vida y la de mi familia corren peligro”, dijo Valencia Reyes, quien proporcionó a MILENIO el video dónde se observa a los hombres armados arribar a la presidencia municipal.“Dile al director (de Seguridad Pública municipal) que no queremos que venga para acá, porque lo vamos a matar (…) y el que sigue es el presidente municipal”, se escucha en el material.]]></content>
		</document>
		<document id="f0eafe8a18928a67fc6907f1e32b43b4" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/08/reforma-energetica-de-epn-criticada-por.html">			<content><![CDATA[La prensa estadunidense reprobó la iniciativa de reforma energética presentada por el presidente de México, Enrique Peña Nieto.Martes 13 de Agosto del 2013.The Wall Street Journal, el diario especializado en asuntos económicos y financieros, destaca en su primera plana: “La iniciativa pudo quedarse corta en lo que algunas compañías petroleras esperaban y en lo que más ofrecen las naciones productoras de petróleo, no incluye, por ejemplo, a las compañías privadas el derecho de adueñarse de los campos petrolíferos vía concesiones”.El diario enfatizó que la propuesta del presidente mexicano “también falló al no tocar las reservas de gas y petróleo en su lado del Golfo de México, las cuales habrían sido una gran beneficio para las compañías que operan del lado de Estados Unidos”.The Washington Post, el diario más importante de la capital de Estados Unidos, señaló que la propuesta de reforma energética de Peña Nieto abre la puerta agrietada a las gigantes petroleras Exxon Mobil y Shell para invertir en Petróleos Mexicanos.“Habrá que ver si la oferta de riesgo y ganancias compartidas que hizo Peña Nieto será suficiente para enganchar a compañías como Shell, BP, Exxon Mobil y la brasileña Petrobras, las cuales tienen el tipo de experiencia necesaria para modernizar a la industria petrolera mexicana”.Al rotativo le parecieron insuficientes los cambios propuestos por Peña Nieto: “En un discurso que se esperaba con ansiedad en las capitales petroleras, desde Houston (Texas) hasta Río de Janeiro (Brasil), Peña Nieto se quedó corto y no ofreció a las empresas extranjeras lo que realmente querían el derecho a adueñarse y vender el petróleo que extraigan en México”.Por su parte, The New York Times publica en su página 4ª que el plan de Peña Nieto “reta a una sólida suposición sobre la identidad mexicana (su total soberanía sobre los recursos energéticos) al invitar a las empresas extranjeras para explorar y extraer petróleo y gas natural”.Explica que la reforma energética de Peña Nieto permite a las empresas petroleras extranjeras negociar con el gobierno mexicano acuerdos de utilidad compartida para extraer el petróleo y gas natural. “Bajo este esquema las reservas energéticas continuarán perteneciendo al Estado mexicano, pero los inversionistas podrán obtener una parte de las ganancias; la inversión privada se permitirá en la refinación, los oleoductos y la producción petroquímica”, matiza.Los tres periódicos estadunidenses coinciden en vaticinar que pese a la oposición política de la oposición, la propuesta de Peña Nieto será aprobada por parte del Congreso.Los periódicos advierten que la oposición de Andrés Manuel López Obrador a la iniciativa podría obstruir la discusión de la reforma. “Si tiene éxito llenando con manifestantes las calles de la capital, podría dificultar el respaldo de los líderes políticos al plan”, considera The New York Times.“La verdadera oposición a las propuestas podría venir de las calles”, acota en este mismo sentido The Wall Street Journal.]]></content>
		</document>
		<document id="cace6fd84b36b744e3f48f916f2d5ee8" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/09/aplica-la-sep-descuentos-maestros-en-el.html">			<content><![CDATA[En educación preescolar se aplicaron 1,478 descuentos, en educación primaria 16,853, en secundaria cuatro 1,081, y en educación especial 690.Viernes 27 de Septiembre del 2013.La SEP aplicó descuentos al salario por inasistencias a 46 mil 681 plazas del servicio educativo que ocupan 32 mil 190 trabajadores que laboran en diversas escuelas del Distrito Federal, las cuales suman un monto por 19.6 millones de pesos a partir de la quincena 16 de esta anualidad.En un comunicado, la Secretaría de Educación Pública (SEP) explicó que esta acción, realizada a través de la Administración Federal de Servicios Educativos en el Distrito Federal, se realizó con base en la normatividad vigente.Detalló que los descuentos fueron del 21 de agosto al 19 de septiembre y se aplicaron en todos los niveles de educación básica donde se registraron irregularidades por parte de los trabajadores.Lo anterior, correspondiente a la Dirección General de Operación de Servicios Educativos (DGOSE) que administra los planteles de 15 delegaciones políticas del Distrito Federal, con excepción de Iztapalapa.En lo que respecta a los trabajadores en esta demarcación fueron un total de nueve mil 088 descuentos desde preescolar hasta secundaria. (Con información de Notimex)]]></content>
		</document>
		<document id="8f434b0bd0e68fb6a7a100d80fda3701" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/09/el-grito-de-dolor-de-una-independencia.html">			<content><![CDATA[   Por ALZA LA VOZ...Sábado 14 de Septiembre del 2013.Para que podamos gritar con orgullo "VIVA MÉXICO", como debería de ser, no es como nos lo han hecho creer los malos Gobiernos que han manipulado al País.Que el "VIVA MÉXICO" ya no sean palabras huecas, solo el pretexto para emborracharse y sentirnos PATRIOTAS al calor del alcohol.Que sean palabras de convicción y de hechos, es hora de cambiar y darle un mejor sentido y que no sea un solo cliché el ser y sentirse " PATRIOTA".Que algún día el verdadero grito de libertad sea:"Mexicanos, estamos cansados de vivir bajo el yugo de malos Gobernantes que se enriquecen sin pudor ni pena, que entregan las entidades en manos de ladrones, asesinos y criminales.De una clase Politica, traidora y convenenciera.De Partidos Politicos que solo ven en México un "botín de Piratas" que se reparten en las TABERNAS de las Camaras de "Diputados y Senadores" y que sin pena o verguenza sienten al mostrar lo mal obtenido.Representantes del pueblo que son secuestradores, manipuladores y prostitutas que solo siguen beneficios propios, "como buitres detrás de la carroña".De Presidentes de la Nación, manipuladores y mentirosos, quienes tienen a su lado a saqueadores, ladrones viles, que tienen al País en quiebra y decadencia en manos de Narcotraficantes.Ya es hora de gritar:"Que muera la clase Política". "Que mueran los malos Gobernantes"."Que mueran los malos Presidentes"."Que mueran los traidores de la Patría"."Que muera el mal Gobierno".Y entonces si:!! VIVA MÉXICO !!!! VIVA MÉXICO !!!! VIVA MÉXICO !!Hermano Mexicano esto es un llamado para que despiertes de ese sueño, ese letargo, ese desmayo en el que te encuentras, comodo, indolente, cobarde y despresiable.Que este proximo día 15 de Septiembre, no sea solo el pretexto para ser un "Héroe y Patriota de Cantina".Piensa que este día y esas palabras, ya suenan a mentada de madre, dicha por millones de borrachos que no entienden lo que dicen y que al día siguiente vuelven a ser los mismos parias sin HONOR, VALOR Y PATRIOTISMO.NOSOTROS SOMOS MILLONES, LA CLASE PRIVILEGIADA SOLO UN PUÑADO DE LADRONES COBARDES.Imagen: Grupo de Rock "Here come the cracken".]]></content>
		</document>
		<document id="369421f858040c539f186c7869315875" url="http://alzalavoznotecallesmex.blogspot.com/2013/09/exigen-senadores-del-prd-investigar.html">			<content><![CDATA[El vocero del grupo parlamentario del Partido de la Revolución Democrática (PRD), Carlos Reyes Gámiz,exigió realizar una investigacióncontra el gobernador del Estado de México,Eruviel Ávila, por presuntamente usar recursos públicos para ayudar a la conductora de Televisa,Laura Bozzo a elaborar un espectáculo con la desgracia de los damnificados por los fenómenos meteorológicos Ingrid y Manuel.Jueves 26 de Septiembre del 2013.Así, solicitó a autoridades fiscalizadoras hacendarias, administrativas y penales, tanto federales como estatales, investigar exhaustivamente el presunto desvío de recursos públicos por parte del gobernador del Estado de México para montar la farsa sobre el supuesto auxilio a damnificados de Guerrero con la complicidad de una conductora de televisión.Criticó que el mandatario estatal haya dicho que enviaba dos helicópteros con ayuda humanitaria para la gente y que en ese preciso instante volaba otro más cargado con víveres, rescatistas y paramédicos, pero en realidad arribó en la aeronave la conductora Laura Bozzo, conocida como “Laura de América”, quien simuló, disfrazada de rescatista y en un montaje para la televisión, un descenso a rapel en una zona afectada en torno al río Coyuca. (Con información de El Universal)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>