<author id="b80154234a124698c286001f484ca386" url="lluviadeestrellas.blogspot.com" feed="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="16b248a1e06a13d8e08ac2ddd0e84b8d" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/02/preguntando-al-tio-iceman.html">			<content><![CDATA[Osea yo jaja bueno mi alter ego.. hace rato que no sale y anda como perro de azotea, dispuesto a dar mordidas.Empecemos.. querido tío Ice.. mi problema es el siguiente (eso al grano!) me gusta antrear y emborracharme.. el pedo es que siempre despierto a la mañana siguiente en la cama con una gordis tamaño king size, todo adolorido por cargar el peso en la espalda y con un cargo de conciencia tamaño caguama.. lo que logro recordar es que no se le notan las lojas a las susodichas en el antro.. qué técnica me recomienda para saber el peso estando ebrio?A ver hijo mío.. (nótese mi lado paternal) no hay nada de malo echarse sus alcoholes, vamos! tampoco echarse a una gordis ya que ellas también tienen corazoncito.. bueno un poco más rodeado de grasa pero al fin y al cabo de eso vive el corazón, de grasa. Lo malo es que ande en las arterias.. pero para que apabullarnos con cosas de salud?Bien veamos.. el problema no es la bebida la cual embellece a las personas, o te baja los estándares de belleza aceptables, quizás sea que no le hagas caso a tus cuates que estén mas sobrios sobre el sacrilegio (para hablar en tus términos) que vas a cometer.. bien cuando eso suceda y ya estés en pleno ligue o faje y que tu conciencia esa que dices que sale a flote cuando despiertas al otro día te diga hey cabrón! no que esta vez si vas a verificar? Entonces sigue esto.Es difícil en ese estado el comprobar la figura de la mujer en cuestión porque tus hormonas andan al chile (literalmente) y solo piensas en el acalambrado.. sí lo reconozco asi sucede.. también ellas contribuyen porque ya no se está claro cuando es gordis o no ya que ahora la mayoría tienden a arreglarse e inclusive a ir al gimnasio sabiendo su condición para bajar sus kilitos.La solución querido amigo y esto se sabe sólo con experiencia es: tan tan tan taaaan! checa la circunferencia de su bíceps ..Sí tan solo con eso! ves que es fácil? Es claro que si tiene más conejo que tú hombre enclenque pues ya no hay pierde! Aún cuando haga ejercicio ésta es una de las partes que es más difícil bajar de golpe, de hecho conozco a varias que se matan con dietas y ejercicio.. y pues sí agarran forma de jarra de Kool aid.. cuando las anunciaba Koo aid man.. y dice uno achis! pos como que si aguanta.. pero luego se percata uno de los antebrazos de popeye y se sabe que esa figura adelgazada le está costando demasiado trabajo..y que a las primeras de cambio el rebote va a estar bieeen fuerte.Así que ya lo sabes amiguito, si ves que tiene esta particularidad ya sabes a lo que te atienes y si te avientas no andes luego de llorón de ay no sabía, andaba pedo y demás.De nada.]]></content>
		</document>
		<document id="b963e5b70fb547d01eab73baa0536c28" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/02/se-me-olvido.html">			<content><![CDATA[Que si le movía a esta onda de la plantilla se borraban los links.. bueno el caso es que muchos ya no estaban activos..Asi que quien me reclame jaja se ganará su ligada (nomás de página)En fin.. a ver si sale algo bueno de este cambio. Por lo pronto estoy viendo que no me acuerdo de los sitios que sigo..Sale pues a ver si con estos cambios así escribo más.]]></content>
		</document>
		<document id="4b197087499d14e32bb6bfbcf53a2385" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/02/si-por-tu-sangre-preciosa.html">			<content><![CDATA[señor lo habéis redimido, que lo perdones te pido por tu pasión dolorosa.."Esa frase la repetí hace mas de 2 años en el sepelio de mi abuelo, recuerdo que solamente estábamos un tío y yo rezando casi al amanecer del segundo día.. y yo estaba ahi porque mi abuela habia dicho que no quería que el féretro estuviera solo.Pues esa mañana entró mi tío.. y asi sin decir agua va empezó con su rosario.. en la madre! si bien es cierto que me sé algunas.. digamos contestaciones del rezo pues no me las sé todas. Y menos uno de difuntos que es diferente a uno normal.El tío Juan era hermano de mi abuelo, en total eran 5 hermanos que desde pequeños quedaron huérfanos de padre. Mi abuelo el mayor de ellos es quien trabajó mas desde niño para poder sobrevivir porque en esos tiempos post-revolucionarios..estaba en verdad cabrón. Máxime con la ausencia del padre.La historia de ellos me es desconocida, solo sé que el tío Juan se fue a Charcas a trabajar en la mina y los demás se quedaron en Venado trabajando sus tierras, animales y vendiendo carbón.Sin embargo una cosa que unía a los hermanos hombres era que todos eran buenos rezanderos, de hecho según comentan eran asiduos asistentes de la Adoración Nocturna. Y pues eso sí lo vi ya que todos ellos eran invitados a rezar en navidad al niño dios con sus cánticos muy particulares y cada uno a su estilo.Pues este rosario en particular me pareció como decirlo.. no sé especial, quizás porque se lo rezaba a su hermano fallecido o que sería tal vez el último que le rezaría...A finales del año pasado el tío Juan falleció.Fuimos a su casa al velorio y no pude contener algunas lágrimas al recitar la frase del inicio, me acordé de muchas cosas, de él, etc etc.Descanse en paz tío, ahora se han juntado casi todos los hermanos allá arriba. Solo sobrevive el tío Servando.También lloré cuando recitaron algo con titulo parecido a la séptima palabra, es que el tono en que lo cantó el tío Juan no tuvo comparación.]]></content>
		</document>
		<document id="25138f2adf108d874e39e607cbd3e606" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/03/consejos-del-tio-iceman.html">			<content><![CDATA[La iba a cajetear serializando la entrada anterior; sin embargo, me di cuenta de que el otro era más tipo diálogo.. asi que nada más le cambié la primera palabra y ya quedó.Bien, voy a revelar uno de los mayores misterios que supongo deben tener todas las féminas.No, no es ninguna cuestión sexual.. bueno sí se ocupa ahi pero no es el fin de este post.Muchas mujeres se habrán preguntado sobre qué tipo de ejercicio o alimentación hay que realizar para que su viejo o novio en turno tenga más pompa. Este atributo según vi en un programa, lo asocian a que se tiene mejor desempeño sexual; o al menos mayor capacidad de bombeo.O como he visto en pelis, pa que las mujeres mismas se impulsen para que sea más profunda la estocada.Bien, pues he aquí de lo que me he dado cuenta:Los squats son los mejores ejercicios para ello que practiqué en el gimnasio; de hecho era de los que más aborrecía ya que sentía que mi nivel de como se dice.. bueno esa madre de latidos por minuto llegaba al máximo. Acababa bien madreado y sudando como pueeerco!Y me dí cuenta de que se ejercitaba esa parte nalgona de uno, claro que también era buen ejercicio la patada de burro o como se llame ese donde se pone peso a una polea y se impulsa una parte metálica con la pierna hacia atrás dejando la otra como punto de apoyo.Iba a hacer un dibujo para ilustrar mejor esto pero me dio hueva.El caso es que eso funciona si vas al gimnasio; pero cómo hacerlo en estos tiempos de crisis y sin tiempo libre? Bueno, he aquí la solución.Lo descubrí sin querer, caminando solamente. (-aah con solo caminar -silencio! déjame terminar!) Resulta ser que cuando uno va caminando y de repente aceleras porque viste unas nalguit... digo porque te iba a atropellar un coche, hay una contracción ahí en los glúteos que si vienes pensando en otras cosas pues no te das cuenta.Como desconozco la cantidad y nombres de los músculos al caminar o acelerar en este caso, le llamaré a este grupo de músculos los de movimiento explosivo.Y si no me creen porque dirán ay sí tu, tan fácil.. nomás chequen como están los corredores de 100 mts, o un ejemplo más identificable, con los jugadores de beisbol. Estos vatos tienen que correr las bases a todo lo que dan y acelerando desde cero; o también corriendo tras la bola para hacer el out en home.. safe safe! grita el umpire.. ah caray me emocioné.Asi que ya lo saben queridas damitas, si quieren que su vaquero esté nalgón o por lo menos que no les cale el hueso pues sigan mi consejo. Es bajo en costo y fácil de hacer.No este guey sí se la bañó.. bueno, al menos era el mejor en los 200 mts antes que Usain Bolt rompiera su récord.P.D. Saludos a Pia Lola que creo ya es mi única lectora.. snif!]]></content>
		</document>
		<document id="3e52855b60e40521bd292069d643ac2e" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/04/donde-andas-ice.html">			<content><![CDATA[Sí, sigo descuidando mi blog; lo bueno es que es fiel, lo puedo dejar por días..meses y no me está llamando a cada rato acosándome que porque no me visitas eh eh! o chantajeando.Pues es que "el trabajo le da en la madre a todos los vicios".. y es que es cierto! hace cuánto no me chingo unas cheves viendo una peli que me guste, acá con sonido envolvente a todo lo que da! O porqué tengo como 4 juegos del Xbox que nomás he jugado un par de horas? y que no están tan malos.. sobre todo el Dead donde salen chicas lindas peleando y moviendo sus cosotas!En cambio estoy revisando bases, capturando, pensando en cosas a futuro y como tengo a mis padres de visita pues no tengo acceso a la tele; y está bien ya que no hay nada que ver. Y cuando ando en internet pues contesto algunos correos, al face, videos chistosos para desestresarme o ver una serie que me haya gustado.Sin embargo sí me siento cansado.Aparte, me metieron a un Diplomado que en general está bueno; sin embargo ya poner en práctica algo tan ambicioso como toma de decisiones está cabrón, y digo porque no tengo ese nivel de como se dice.. vaya pues porque no soy jefe para llegar a cajetiar a medio mundo y poner a chambear a los huevones. Para acabarla de chingar se evalúa con proyecto.Lo divertido para mi como buen analista del comportamiento humano, es analizar a mis compañeros de jugada: hay desde la clásica niña guapa que ya sabemos que no sabe ni madres pero ta buena, la nerd que se la pasa jugando con estadísticas (hooola INEGI) , los viejos zorros que le batallan pa la compu pero ah como les gusta echar verbo! Los güeyes que no pierden oportunidad para darse a notar con sus dizque conocimientos, los que son malos para discutir ya que le echan la culpa a alguien más.. o se sale del tema al confrontarse, las chavas de tropa o sea del tipo trabajador que mejor se quedan calladas, la gordis que en un ejercicio por mam. no quiso dar su estatura, etc etc.Y yo en que grupo estoy? Mmm como definirme? Pues más del tipo callado, hay temas que en mi vida he visto y pa que la cajeteo, sin embargo le capto y hago mis conclusiones y no ando confrontando al panelista nomás porque sí; y es que eso sucedió hoy, se pasó respondiendo a tanto ejemplo que sacaban que de plano se chutó como una hora, hablando desde tenencia, obesidad, servicio de carrera, ordenamiento urbano.. no no no, yo estaba desesperado porque es en la noche y ya me quería ir.No digo que tuviese razón en todo, pero si vas a discutir con alguien hay que hacerlo con información. Y en otro tono porque hubo un par que de plano no usaba una forma adecuada para que no fuera violenta.. y el mono pues de ponía a la defensiva también porque, a quién le gusta recibir chingadazos? Bueno tuve una novia masoquista pero no viene al caso.Y saben porque fue todo el pedo? nomas 2 conceptos: el uso indiscriminado de la frase política pública y la definición de las causas de un problema... que es la razón de ser de una política pública, bueno si el problema es público.Hace muchos años tuvimos una discusión similar por allá de los tiempos de estudiambre, de lo difícil que es conocer cuál es una causa y cuál una consecuencia.. y está cabrón! Recuerdo que en una clase se comentaba algo parecido y estaba a todo emocionado el profe y yo acá elucubrando y mezclando cosas y recuerdos, y él seguía hablando de otras cosas y al terminar preguntó: y como se le llama a eso? Yo contesté: sinergia.. volteó como diciendo ah cabrón! y como llegó a esa conclusión? Ahí sí me chivié porque cómo explicar que estaba uniendo conceptos y demás cosas que decía respecto al tema?Ya ni me acuerdo que babosada contesté o si siquiera dije algo..Sí me está sirviendo eso, pero le comento a la jefa (y no soy pesimista, sino realista) que dudo entregar un buen proyecto porque definitivamente no tengo tiempo libre.Y ya me voy a dormir porque mañana entro otra vez a esos cursos a las 8! Auch!]]></content>
		</document>
		<document id="2755d49271f98de89a1ef88f0c3fb0fa" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/04/hay-dias-en-los-que-envejezco-muy.html">			<content><![CDATA[Eso dice una frase de mi ídolo Andrés Calamaro.. en déjenme pensar.. El tercio de los sueños, canción que habla de que la muchacha que él quiere, pero ella se ha enamorado del joven matador de toros.Bueno me estoy desviando, pero la frase queda perfectamente con lo que me pasó a inicios de año.O ya lo escribí? No lo creo, nada más di pistas.. hasta hoy apenas me animo a compartirlo.Comenzando el año mi padre volvió a sufrir un accidente; esta vez me tocó casi todo en vivo. Pérenme es que me vino la imagen de verlo tirado.Ok. Se cayó otra vez y se lastimó las vértebras cervicales, el resultado inmediato es que no podía mover nada del cuello hacia abajo.Nos trasladamos hasta la ciudad luego de que le tomaron algunas placas en el hospital cercano; y llegamos a urgencias de la clínica en la noche y esperamos a que dieran cama por ahi de las 2 de la mañana. Mi madre se quedó con él dentro del cuarto y yo en la sala de espera la cual estaba totalmente vacía.Esa noche-madrugada fue unas de las más frías del año, y yo solo llevaba cualquier cosa. De hecho, me tuve que tapar con retazos de ropa que le cortamos a mi padre cuando le tomaron los rayos X; sobra decir que no dormí nada.Para no hacerles el cuento largo, mas bien el post jaja pues empezó a mejorar poco a poco; nos estuvimos rolando la familia en quedarnos en la noche; lo malo es que a mi me tocaban los días fríos! jaja.Pasó 1 mes en el hospital y otro mes en cama ya en casa, todavía no podía incorporarse por si mismo; la parte izquierda de su cuerpo mejoró a velocidad sorprendente, la pierna derecha ya la movía pero el brazo derecho completo, no movía nada.Fue así cuando ya pudo incorporarse por sí mismo y lo ayudamos a que empezara a caminar.El día de hoy ya camina, se desenvuelve bien; sin embargo el brazo sigue con secuelas de movimiento y fuerza. Ahi va poco a poco ya que algunos de sus colegas de terapia se sorprenden porque se acuerdan que lo llevaban los camilleros en calidad de bulto literalmente.Fue una temporada muy difícil para todos; dolía demasiado verlo postrado en una cama sin poder ayudarlo. Va sonar feo pero la experiencia anterior con él, no nos dió chance de quedarnos en shock sino que en chinga a conseguir tal o cual cosa, en programar quién se quedaba, llevar los cargadores de celular, enseñarle a marcar bien a mi madre, etc etc. Parecíamos expertos! jaja, y de hecho sí ya que mi madre se acordaba hasta como girarlo en la cama para poder cambiarle las sábanas.Él tuvo una temporada enojado con Dios; no se explicaba el por qué le ocurrían esas cosas a él siendo que no se considera una persona mala. Yo no lo pienso así, eso de que nada ocurre ni el movimiento de una hoja por su voluntad se me hace demasiado pretencioso; quizás lo que dieron a entender cuando acuñaron esa frase es que de alguna manera todo provenía de él; pero desde antes, no en ese momento.Que si estoy afectado? Sí. Considero que para bien.Estoy consiente de que no va a estar eternamente conmigo; sin embargo, mientras tenga la posibilidad de velar por él lo haré, de tratar de retribuirle un poco todo lo que hizo por mí, y lo sigue haciendo.Hablando de otra cosa, ahora tengo un seguidor! No reviso con regularidad los comentarios hasta hace poco; de hecho , tuve un troll por un post anti-emo escrito hace añales.Ah! Y Estefanía Rojas, deseas que abunde sobre un post pasado; lo volvía a leer y traté de varias cosas, como siempre. Si alguna vez regresas, me gustaría que me dijeras sobre que quieres que sea más concreto.Para terminar, gracias a quien lea todo ésto.]]></content>
		</document>
		<document id="c16eac760dd3d779cf05515eb9290b1f" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/04/la-adiccion-ha-vuelto.html">			<content><![CDATA[Una de las mejores ideas que tiene un canal local.. es repetir una señal jaja. No hablaré de los malísimos programas locales que pasan, mejor dejen me vuelvo a enfocar en el tema.Creo que ya hablé de la serie In treatment, y si no lo hice antes... pues no lo voy a hacer! jaja. Oigan! son casi la 1 am! Ni que me estuvieran pagando..El caso es que están trasmitiendo la segunda temporada de una de las series más chingonas que he visto. Había leído que ésta temporada estaba algo sosa y sin tanta novedad como la primera, y en eso estoy desacuerdo.El personaje principal es el mismo, el sicólogo fregón que te valora en poco tiempo y te avienta las netas (sí, sé que es ficción.. pero a poco no estaría chingón que así fuera en la vida real?). Y que si uno se basa en su desempeño laboral, se piensa que su vida es perfecta y está arreglada.. pues no! Es un desmadre inclusive peor que el de sus pacientes!Bueno, pues en esta temporada esta tratando a un niño gordito que abusan en la escuela de él (Auch! jaja) y que vive un proceso de divorcio; la actuación del niño te genera empatía ya que en verdad se le ve triste y se siente el culpable por el fracaso del matrimonio.. los padres como todos en esa situación lo tienen a fuego cruzado.. hasta que se los hace ver el sicólogo.. Hacía rato que un personaje no me daba esa ternura.Está también la chava que tiene cáncer; peeero debido a que tuvo un hermano especial el cual por sus cuidados siempre tuvo la atención de los padres; no les ha dicho de su condición de salud, la cual ya valoraron y requiere de quimios.. En vez de arreglarse ella, está mas pendiente de arreglar el mundo.. hasta que hoy de plano se salió de control el sico y le gritó, y solo así y dándole apoyo incondicional pudo lograr convencerla de visitar el hospital para su tratamiento, acompañándola él claro está.A quien más he visto es a otra paciente, mas bien expaciente... que volvió a ser paciente jaja.. la cual ya es una señora madura, guapa, exitosa, que tuvo algún interés amoroso de joven con nuestro doctor estrella. Sin embargo no la peló y por eso cuando por casualidad se reencontró por algún problema legal de él.. pues se lo echó en cara; el doc de hecho se atrevió a analizarla en ese breve lapso diciendo que sentía haberla abandonado y que se había dado cuenta de que, plan con maña, lo había pasado a su oficina para que viera sus logros laborales.. pero se le notaba triste..Tiene tantas manías que he visto en muchas mujeres que en verdad me divierte! Se enteró que el doc cayó enamorado con una expaciente (ver la primera temporada) y de plano lo hizo emputar, ya que como abogada que no había tomado el caso, leyó la carta que había escrito la otra mona donde se leía entre líneas que habían tenido algo que ver.De plano así al chile le pregunta si se había acostado, que cómo con ella sí, así toda histérica, provocándolo. No sé de dónde sacó fuerzas el doc para no soltarle un chingadazo, el caso es que sí la confrontó, le hizo ver su falta de ética por leer algo que no iba dirigido a ella sino al abogado del caso. Ella lo acepta y se autoflagela diciéndose que por eso espanta a los hombres en su vida. Para rematarla, él le dice que siente que ella hizo todo eso para que él la volviera a botar, para darle la razón que es insoportable; pero ésta vez no lo logrará, aún cuando ella se comporte agresiva y enojada con él en vez de mostrar o aceptar lo triste que está ella.Puuuuta madre! Me cae que si mi sico.. digo.. si alguien me dijera eso (y con justa razón jaja) me doy un tiro.. oigan! eso no se dice! jaja. O bueno sí..pero suavecito. De que se lo ganó, se lo ganó.En fin, ella es de los personajes más interesantes.. y ya no les describo la última sesión porque me gana el sueño, solo puedo decirles que mezcló sexo, rock and roll, policía, boda y muuuchas cosas más.P.D. Las sesiones de los viernes también son las buenas, en ellas él va a ver a su propia sicóloga para analizar los casos o hablar de su vida privada.. de hecho ya se dió cuenta de cómo les reemputa a sus pacientes el hecho de que repita sus frases a manera de pregunta, ya que la seño que lo trata así lo hace. Es interesante ver esos caps porque ahí se le dimensiona como un ser humano ordinario y no como el super profesional que es. Ah! y ya me enteré el por qué se volvió sicólogo.. y por qué es tan bueno.P.D. 2 Ya arreglé el desmadre de post, no se porque no se grabaron los saltos de línea y tener todo junto era una chinga para la vista.P.D. 3 Volví a arreglar esta madre, y creo que ya no puedo contar el sig capítulo de la chava porque.. el que le siguió es mejor! En serio, ya han pasado varias cosas; y eso que me he perdido varios caps. Afortunadamente, veo que esta en venta en mixup. O si tiene lana, está en Sanborns pero más cara.]]></content>
		</document>
		<document id="36a8db979704ce1219318c295907efbb" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/05/el-agua-de-pare-de-sufrir.html">			<content><![CDATA[Es en verdad milagrosa.Haces buches con ella y se te quita tu voz toda jodida y te deja un vozarrón que, por pura reverberancia, hace que a las mujeres sientan cosquillitas ahí mero.Te lavas los pies como hizo con el Cristo una de las tantas Marías de Magdala y se te acaban los hongos, el pie de atleta y los callos, juanetes y demás deformidades de tus garras. Que Unesia ni que la fregada.Si tienes poca agudeza visual también te la puedes echar a los ojos, osea no te a curar milagrosamente; sólo vas a ver más allá de lo evidente. Como la espada del Augurio pues.. (Thunder.. thunder.. thundercats.. Hoooo!)Si por alguna razón o por azares del destino, te encuentras con un Alien (mejor escribo Xenomorfo pa no confundir) y lo hieres; ya vez que te avienta ácido porque así es su modo de defensa capaz de atravesar hasta la armadura de un Predator, en chinga te echas el agua de Tlacote, digo de la Iglesia Universal y no sólo deja de corroerte las entrañas sino que te reconstruye tu carne. Es tan cabrona que si la echas a la cara (sin albur), es capaz de quemarlo a él. Me cae!Su poder de disolución es tan cabrón, que es capaz de que pon poca cantidad, limpiar tus tenis de una mega untada de popó de perro de esas que no se quitan ni arrastrando el pie, ni en el pastito, ni pisando un charco con agua.Si la hubiera llevado el padre Merrin del Exorcista, no solamente hubiera sacado en friega al nemonio de la niña, sino que se hubiera hincado diciendo: usté perdone, patroncito.Si el padre que bautizó a María Félix le hubiera echado una gotitas en su agua de bautizo, cuando hubiera crecido nunca hubiera sido tan mamona y tal vez la única Doña mexicana que conoceríamos sería Doña Florinda. Es más, hasta le hubieran cambiado el nombre por María Desamparada; pinches novelas del dos con sus nombres tan cagados.Y luego le sigo porque ya me anda.. de sueño.Ah! por último.. si le hubieran untado tantita al Toriiiito (hijo de Pepe el Toro), no sólo se hubiera curado de las quemaduras, sino que nos hubiera regalado una escena con Pedro Infante diciéndo todo asustado: aijo de su pinche madre!No maaa.. me la acabo de contar solito..]]></content>
		</document>
		<document id="45fee650ec334b18ad098e94c17f2f4b" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/05/el-ataque-de-las-abejas-asesinas.html">			<content><![CDATA[Me acabo de escapar hace rato de ese episodio.Iba tranquilamente caminando por la avenida cuando veo a unos chavos que le hacían señas a otra morra de que fuera de volada con ellos; y algo le dijeron si no la había picado. Pues ahi voy pasando sin tomarle importancia cuando siento que una abeja me tocó la mano, caminé un poco más y otra ahí mesmo.Pensé que como había estado comiendo nieve de vainilla, y todo deprimido viendo pelis cursis y y.. ah eso no.. jaja, pues pensaba que quizás olisqueaban el olor del dulce por eso me seguían.Grave error; como todos sabemos, siempre cerca de una colmena o ejambre en este caso.. hay merodeando una especie de abejas vigilantes, que no son agresivas de inicio si no te acercas mucho a la congregación de abejas. Y sí te dan avisos así como a mí de: hey you fucking nigg.. ah perdón no estoy en el gabacho.. bueno avisando de hey aléjate, júchila de aquí. (Qué? A poco no sabían lo de las abejas vigilantes? Chale que nerd me vi)Ya la que le siguió esa sí ya fue directo a picotear a la nuca, lo bueno es que alcancé a reaccionar y aplasarla y luego recordé lo que pasa si aplastas a una.. y a correr! jaja. Hubo otra pero ya iba lejos y con menos instintos asesinos.Bueno pos ya de regreso de onde iba, digamos unos 5 minutos después ví que pasó una camioneta que pensé que era de la poli por las torretas; sin embargo, alcancé a leer algo de protección civil. No le dí mucha importancia y seguí a mi destino.Cinco minutes después ya de regreso porque no hallé lo que quería, mejor me pasé a la otra acera para evitar algo desagradable. Cuál fue mi sorpresa ver a lo lejos las luces de la camioneta que vi y además las de una ambulancia! Fue cuando me dije: ay guey! pude ser yo! Y sin quedarme de morboso como todos los vecinos de esa esquina me seguí y en ese momento dio vuelta la ambulancia y pude ver por la ventanilla que sí llevaban a alguien.Me dió tristeza por la persona porque la verdad estas abejas mal llamadas asesinas, son bastante quisquillosas, territoriales y con mayor propensión a la agresividad. Como muchas mujeres que conozco.Luego les relato algo más ameno como es la peli de Thor. Que para ser un nuevo fan de la nueva serie en comic.. no me dejó tan decepcionado del todo.Eso sí, olvídense de ver sangre a borbotones o escenas de desnudos en la sucesivas películas de Marvel. Maldito Disney!]]></content>
		</document>
		<document id="95d0d63d43e71ee5ef6fdc2e527c53e7" url="http://lluviadeestrellas.blogspot.com/2011/06/muerte-del-futbol-mexicano.html">			<content><![CDATA[Asi es amigos, este momento sucedió en este año.Ya de antemano sabemos lo mal que es el futbol mexicano para el estándar internacional. Lo cual se me hizo más patético al crear lo que llamaron liguilla. Pero por alguna razón, no había sido tan evidente para la masa amorfa consumidora de malos deportes.Sin embargo sucedió; a los brillantes estrategas de la televisión abierta se les ocurrió que deberían pasar el partido final de la UEFA Champions League, y que después metieran el vanagloriado juego amistoso de la selección mexicana.Suena bien! Idea de un mercadólogo! Así aseguras que se van a consumir a lo cabrón en esas 4 horas que se desarrollen los encuentros. Claro que van a faltar al trabajo, pero eso qué? para qué mejorar la competitividad si vas a ver al Chicharito?Pues así estaban pero les salió el tiro por la culata porque, aparte de que era uno de los partidos más esperados para ver el estilo inglés contra el español, y dejar de una vez en claro cuál es el mejor, el Barcelona dio uno de esos pocos partidos extremadamente memorables. No solo nulificó a su rival, sino que les dio el baile de su vida no prestándole el balón para casi nada..Solamente había visto algo semejante en el Barcelona años atrás, igual con un grupo inglés creo el Chelsea. Esa vez el Barza les metió una tunda a los cabrones ingleses que nomás corrían rabiosos detrás de la pelota todo para que en 2 3 pases se les quitaran las ganas de correr a lo güey.Bueno y por qué lo vi si debió haber sido entre semana? debí estar enfermo.. jaja.El caso es que ver por fin al Messi todo cojonudo y meter un gol por sus puros huevos, era razón suficiente para decir ya no más! Le apago a la tele y me quedo pensando y grabando el momento para la posteridad!Bueno, después de ver tal perfección en el juego, meten a la selección... y es entonces cuando tooodos debieron darse cuenta de la realidad, del futbol chafa, lento, sin acierto, sin garra ni nada..De hecho hasta la cancha se veía más grande! Yo me decía ah chingá, con el Barza de volada llegaban al otro lado, o se movían, el caso es que el espacio estaba siempre copado de los jugadores y de pases no tan cortos.Y luego luego creo los televisos dijeron que ay no comparen al mejor equipo del mundo con el nuestro.. mis huevos qué! O que Messi es de otro planeta? No es Homo Sapiens? O no se supone que todos son "profesionales"? Qué diferencia hay si bien puede darle duro al balón el argentino tanto como un mexicano?O qué? está mal exigir un buen espectáculo sobre todo por toooda la pinche promoción que les hacen? Por que hablan igual de los jugadores mexicanos como si fueran las super estrellas del futbol español.Y es así como se debe rematar al futbol mexicano, dejándolo en su justa dimensión. Yo ni veo partidos de la selección, y luego de ésto, menos.Asi que si alguien después de ver al Barcelona se dio cuenta de como que algo no estaba bien.. entonces bienvenido a la realidad hermano, es aquí cuando tu mente debe expandirse a otro conocimiento. Y esperar al año que viene para volver a ver un verdadero futbol.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>