<author id="b883159a33e41023c966b09d026f399f" url="snte-irapuato.blogspot.com" feed="http://snte-irapuato.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9f4b0cb8ad8561c8d327ebc8eb604815" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/6OBpKf9vyl8/formato-de-creditos-escalafonarios.html">			<content><![CDATA[En vista de que hay muchos compañeros sin este documento, se los comparto por este medioFormato de créditos escalafonariosSaludos y que tengan un gran día.]]></content>
		</document>
		<document id="605d33e9a8f87727cfd0aae31be0c80a" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/8d1lIbXE1uk/convocatoria-forte-2013.html">			<content><![CDATA[En este post, les compartiremos la convocatoria para el FORTE de este periodo.Cabe aclarar que las siglas (para los nuevos) significan FOndo de Retiro de los Trabajadores de la Educación.Se les anexan los siguientes documentosCONVOCATORIA FORTEFORMATO DE ASIGNACIÓN DE BENEFICIARIOSCÉDULA DE INSCRIPCIÓNNo olviden que es necesario que respeten las fechas de la convocatoria.¿Como se si estoy afiliado?Es muy sencillo, si en tu talón de cheque no aparecen los descuentos 21 o FO, quiere decir que no estas afiliado al FORTE.]]></content>
		</document>
		<document id="5106ac6b5511965238d4c2272a23031d" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/A8fFGqTqHxk/resumen-de-informacion-generada-el-mes.html">			<content><![CDATA[Se realizara una campaña de salud para docentes en la Escuela Normal Oficial de Irapuato (ENOI).Como pueden ver, en la foto al pie del post se anexa mas información.Habra una reunión del director del ISSSTE de Irapuato con los secretarios generales de la sección 45, por lo que se les pide que, de existir inconformidades o situaciones negativas, las hagan llegar por escrito antes de dicha fechaLamentablemente, en esta ocasión, NO HABRÁ PROCESO DE COMISIONES, los lugares que se generen por defunciones, ascensos, jubilaciones, etc. pasara a ser repartido en el concurso de asignación de plazas, puesto que se presenta una importante disminución en el numero de estas ( cerca de un 75% menos que el año anterior) los sitios serán temporales y se deberán de mover de su sitio al año siguiente ( como se hace en la sección 13)Se les recuerda que ya se cuenta con los boletos para el festejo de aniversario de la sección 45 del SNTE.Amenizaran Ximena Villalon (De la voz Mexico) el grupo Cristobal Colon y por supuesto, la presencia de el "Coque Muñiz".Algunas persona comentan que tienen problemas para abrir los anexos técnicos del estado de Guanajuato.Se los dejo en este enlace]]></content>
		</document>
		<document id="be58e83c388380fdb91b044b9c57cdb9" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/ClyprNuojuo/convocatoria-para-becas-comision-2013.html">			<content><![CDATA[Como es sabido un maestro que no se actualiza no puede ser competitivo, por ello, como un beneficio mas que el SNTE ofrece a sus agremiados, esta la beca comisión del ciclo 2013-2014Convocatoria de becas comisiónDe paso y aprovechando la ocasión, ¿por que no revisar la convocatoria a una maestría muy interesante que sin duda podrá brindarnos muchas herramientas y retos para el crecimiento personal?Me refiero a la maestría en innovación de la practica docente que ya va en su !SEXTA GENERACIÓN  no cabe duda que los docentes en en estado andan con toda la pila bien puestaLes comparto también esta convocatoria, ya no hay pretexto...Anímense a prepararse.Convocatoria para la maestria en innovacion de la practica docente]]></content>
		</document>
		<document id="73abf4cd392ed102f52bb6024b070b17" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/cMFSu9FQGuU/nuevo-encargado-de-la-seccion-45-en-el.html">			<content><![CDATA[Para poder brindarles mejor servicio a los docentes y personal de apoyo e intendencia en el ISSSTE se ha comisionado al profesor Salvador Salazar Gasca, integrante de la delegación D-I-13 para servir a los compañeros en esta nueva asignación y poder encauzarlos para que se les atienda como se merecen.El profesor esta a las ordenes de los compañeros de la sección 45 en los siguientes horarios:En las mañanasDe lunes a viernes de 9 am a 1 pmEn las tardesDe lunes a viernes de 3 am a 8 pmEl profesor pone a su disposición su numero de contacto personal para contacto efectivo y expedito:462-106-31-26Se les suplica tratar de respetar los horarios del compañero, sin embargo, en casos de urgencias, esta con toda la intención para atenderlos fuera de horarios, mostrando su disposición al servicio.Cualquier duda, se les suplica que traten de llamarle en lugar de enviar mensajes para no colapsar su saldo]]></content>
		</document>
		<document id="2037a94deb721fed32e473d096caa79c" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/dTou3z8seEg/aclaracion-sobre-fin-de-ciclo.html">			<content><![CDATA[Aclarando.Muchas dudas e inquietudes se han generado a este respecto.¿Debo ir a cuidar el plantel en el receso escolar?Un docente NO tiene en sus funciones la de cuidar el plantel en periodo de receso, eso lo hace el personal de apoyo.¿Debo de ir trabajar en los días posteriores al fin de ciclo marcado en calendario? (5 de julio)Si el docente entrego toda su papelería en tiempo y forma, calificaciones, libros, inventario, etc. NO TIENE A QUE IR. (con excepción de los de sexto grado pues ellos deben ir a firmar papelería)Existe un calendario que se da a conocer UN AÑO ANTES con las fechas de labores.Mi autoridad dice que hay un oficio que manda la SEG o mínimo la delegación regional¿DONDE ESTA? MUÉSTRENLO.NO EXISTEMe exigen ir toda la semana a trabajar con tal o cual pretextoSolicita por escrito lo que iras a hacer, si te piden ir a entregar libros y ya lo hiciste, no tienes a que presentarte, si te piden firmar unos documentos pendientes, pues asistes a la hora de trabajo, FIRMAS y para esa actividad en 15 minutos ya acabaste, no puedes estar todo el día en tu centro de trabajo si no tienes trabajo pendiente¿Quieren que les des una lista de libros y material por que te vas de zona?Pues ten todo listo y organizado el viernes y en 30 mins te desocuparas.¿Es para evaluar el trabajo o para un cuestionario?Una hora sera suficiente lo que difiere mucho de presentarte todos los días y la jornada completa hasta el 12 de julio.Si tienes problemas solicita el apoyo de tu autoridad sindical.]]></content>
		</document>
		<document id="29070710ba6c4c0b4b9fffce0d7a88d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/EsNdA61FM9Y/correcion-puntajes-de-carrera.html">			<content><![CDATA[Compañeros maestros, por este medio le informamos que los resultados a las solicitudes de corrección de puntaje de la Vigésimo Primera etapa estarán disponibles a partir del miércoles 24 de abril de 2013; podrás acceder a tu constancia de resultados de evaluación ingresando tu usuario y contraseña-Si con dicha corrección, obtienen el puntaje para incorporación o promoción, deberá presentarse con sus documentos en el periodo de inconformidades que se informará a la brevedad. ]]></content>
		</document>
		<document id="82bac3fcfb1d606190f226e419c8d4cb" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/iNSZKObMZsw/urgente.html">			<content><![CDATA[AVISO EXTRAORDINARIO Y URGENTE Por este conducto les hacemos llegar este aviso extraordinario para que de manera urgente nos ayuden a difundir la siguiente información, CON LOS INTERESADOS EN EL NIVEL DE SECUNDARIAS. El Comité de Seguimiento para la Asignación de Plazas Docentes, a las 22:30 hrs del día de ayer, nos informó que, para el Nivel de Secundarias, se da un cambio de fecha y lugares en torno a la plenaria de este nivel educativo agremiados a la Sección 45, dado que se había convocado el día miércoles 14 de agosto, en las instalaciones de la sección 13.Por ello, nos indica que, por falta de infraestructura, no podría realizarse de la forma en que se había señalado en el aviso de ayer; por lo tanto, queda de la siguiente forma: SINDICATO NACIONAL DE TRABAJADORES DE LA EDUCACIÓN - SECCIÓN 45 PLENARIA PARA ASIGNACIÓN DE HORAS/SEMANA/MES EN SECUNDARIA DOCENTES EN SERVICIO ADSCRITOS A LA SECCIÓN 45Día: Miércoles 14 de Agosto de 2013 Hora: 9:00 hrs Lugar: Sección 45 Auditorio "7 de julio" DOCENTES NUEVO INGRESO Día: Jueves 15 de Agosto de 2013 Hora: 9:00 hrs. Lugar: Sección 45 Auditorio "7 de julio"]]></content>
		</document>
		<document id="b30e6350649bf5b63d52931b2a64ca8" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/j0k5yBYhBXs/nuevos-formatos-para-el-prestamo-de.html">			<content><![CDATA[Compañeros docentes y personal de apoyo, en esta ocasión , les compartiremos los nuevos formatos para los prestamos de equidad de genero, asi como las fechas de entrega y otros detalles.Esperemos que les sirvan y sean de utilidad para expeditar sus procesos.Formato de equidad de genero (NUEVO TITULAR)Solicitud de préstamoRequisitos para el préstamoFechas de entrega de prestamos (segundo semestre del 2013)El nuevo préstamo de equidad de genero de $10000 para hombres y mujeres aun no esta listo, esperemos noticias del enlace regional, el profesor Ramiro García Medel y de la maestra Teresa Rodriguez, encargada de equidad de genero en la sección 45.]]></content>
		</document>
		<document id="40b9b43c045ef60dd790acf602c58485" url="http://feedproxy.google.com/~r/DialogoEntreMaestros/~3/Jme2kl5KlBI/comunicado-urgente-de-la-seccion-45.html">			<content><![CDATA[Por este conducto envío a ustedes un fraternal saludo; en días pasados todos y cada uno de Ustedes han estado recibiendo un comunicado que enmarca el informe detallado de las decisiones asumidas en el XXXVI Consejo Nacional, además de reiterarles el compromiso por continuar con la Jornada Nacional por la Defensa de la Escuela Pública y sus maestros. En ese sentido, habremos de mantener el trabajo que versa en mantener la UNIDAD en torno a nuestra organización y los diversos órganos de gobierno.En estos espacios de información les reiteramos la necesidad de continuar nuestra actuar en un marco apegado a derecho, en alianza con los padres de familia y respetando la atención a nuestros alumnos en los salones de clase. Por ello, les pedimos a todos mantenerse en sus escuelas, sugiriendo lo mismo a todos los integrantes de su delegación y hacer caso omiso de cualquier convocatoria que no sea generada por esta sección y en la que se convoca a realizar paros laborales o marchas que por el momento no están contemplada en las estrategias de lucha, y que coadyuva a deteriorar la imagen que hoy los medios de comunicación se han encargado de difundir.Les invito a preservar la imagen de los maestros que sí queremos cambiar a México, contribuyendo a la educación de calidad pero sin afectar a otros. Recordemos que hoy buscamos participar en la elaboración de las leyes secundarias. En razón de esto reitero mi mensaje a ustedes de la trascendencia de mantenernos unidos con actitud responsable asumiendo los desafíos que hoy enfrentamos. Les exhorto entonces a que continuemos por el sendero de la confianza, comprendiendo que la lucha es larga y que esto nos motiva a redoblar esfuerzos y acciones tendientes a mantener el carácter nacional y unitario de nuestra organización sindical.Fraternalmente por la Educación al Servicio del PuebloMtro. Alejandro Trejo AvilaSecretario General"Por la Educación al Servicio del Pueblo"Coordinación SNTE Sección 45]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>