<author id="bbd4874e0edcc4b01b86ad5d90f5ef2c" url="mundoimposible.blogspot.com" feed="http://mundoimposible.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="5cbc7327795e4773e23c4f1060461d08" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/08/fsica-cuntica.html">			<content><![CDATA[Estoy enfocado a las ciencias sociales pero es bastante agradable meterme en asuntos que nunca me meto. Siempre me gustó las matemáticas y la física pero por elegir algo diferente me olvidé de ellas. Estos días me he acordado de aquel gusto y he comenzado a leer algo de física cuántica, es sorprendente, es entrar en otras preocupaciones e intereses, de hecho estoy despreciando a la sociedad, a la cual se supone que me dedico a pensar, por ser tan poco interesante, no tanto como unas partículas o cosas por el estilo.Bohr dijo algo así como que las partículas no tienen velocidad sino que la velocidad surje al relacionar la partìcula y el instrumento de medición. Esto me ha impactado profundamente.]]></content>
		</document>
		<document id="c94f1fc8b6a9bc9fe2078f693f7fdd2" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/08/un-kenyata-pide-mano-de-hija-de.html">			<content><![CDATA[Un hombre de Kenya de nombre Godwin Kipkemoi Chepkurgor ofrece 40 cabras y 20 vacas como dote para poder casarse con Chelsea Clinton, la hija del expresidente Clinton. La oferta la realizó cinco años atrás y espera contestación.(28jul2005, Kenya)Leído el 28 de julio en http://abclocal.go.com/wls/news/strange/index.html]]></content>
		</document>
		<document id="668bcad5747f40ba7eb3095a0b6725" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/08/zoolgico-exhibir-seres-humanos.html">			<content><![CDATA[Ocho seres humanos serán exhibidos en el zoológico de Londres durante cuatro días a partir de este viernes. El parque exhibirá ocho ejemplares de homo sapiens al natural, vestidos únicamente con una hoja de parra estratégicamente ubicada. Los ocho representantes de la especie humana son voluntarios seleccionados por concurso para participar en la exhibición. Esta iniciativa de la Sociedad Zoológica de Londres (ZSL) busca recordar "la pertenencia del hombre al género animal" y "mostrar que su proliferación es una verdadera plaga para las otras especies"AFP. Consultado en el diario Público el 26 de Agosto de 2005.]]></content>
		</document>
		<document id="8d3b5345394ca22041b64f682bc613a" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/09/encuentran-coche-en-drenaje.html">			<content><![CDATA[Un automovil desaparecio en julio de 2004 en el Fraccionamiento Revolucion de la ciudad de Guadalajara. El automovil, un Peugot 2004 fue reportado como robado. En septiembre de 2005, mas de un ano despues fue encontrado a dos kilometros del lugar donde se extravio y se localizo en el drenaje. Un individuo se asomo a una alcantarilla y vio una llanta, despues fueron los bomberos y vieron que se trataba de un auto. Para extraerlo rompieron el pavimento y una grua lo extrajo.Me surgieron demasiadas preguntas, desde como ingreso el auto al sistema de drenaje hasta si no era una broma que la realidad les jugaba a los periodicos.]]></content>
		</document>
		<document id="d7c99f8c68084147d02131392757bb5c" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/09/extraterrestres-dan-un-si-la-clonacin.html">			<content><![CDATA[Leyendo el suplemento Ocio del periódico Público, me encontré con un un recuadro que decía un mensaje acerca de que los extraterrestres dicen a los humanos que pueden realizar la clonación humana y es un llamado a buscar la clonación, después da un link a una página de los raelianos. Vienen unos libros para descargar que estaría buenísimo leerlos pero no tengo tiempo, espero darme un espacio para poder leerlos porque los títulos están buenísimos: "Si a la clonación humana" y "Recibamos a los extraterrestres".Sería espantoso encontrarme con otro yo clonado y también con un otro extraterrestre, si ni siquiera podemos entender la otredad humana muchomenos la extraterrestre. Cuidado con los otros yo realmente otro yo, espejitos ambulantes, yo soy yo y mis otros yo. Human sucks UFOs rules, qué horror.]]></content>
		</document>
		<document id="da9b7d8aa52a5348d4e8bdfb8475bcd2" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/10/adoracin-al-caballo-san-jacobo.html">			<content><![CDATA[Me encontré un documento del siglo XIX en el que algunos habitantes cercanos a Tonalá adoraban a una cabeza de caballo. El cura de la región se quejaba de eso pues lo consideraba demasiado pagano. Los indios decían que el caballo era San Jacobo.Después me platicaron que hay una leyenda acerca de Santiago Apóstol, santo que es muy venerado en la región, en la que se dice que San Jacobo se transformó en caballo para ayudar a Santiago, no sé contra quién. Sobre Santiago hay muchos cultos bastante peculiares en la región, como los tastoanes, también se dice que fue él quien ayudó a los españoles a derrotar a los indios en la conquista más difícil que enfrentaron los españoles en México.Los sacerdotes siempre se preocuparon por eliminar esas costumbres y creencias, mas sin embargo en la actualidad todavía se pueden encontrar costumbres antiguas.]]></content>
		</document>
		<document id="2f552ab9ecedce2c7b4ccfff88ea9433" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/10/gallos-ponen-huevos.html">			<content><![CDATA[Pilar Hungría que vive en San Antonio, Chile y se dedica a criar gallinas, dice que dos gallos ponen huevos. Al quebrar los huevos éstos no tienen yema.Información leída en el periódico Mural el día 20 de octubre de 2005]]></content>
		</document>
		<document id="86356e70a2771c0aeffb90d8ac26c06c" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/10/porristas-para-suicidas.html">			<content><![CDATA[El otro día en una clase sobre periodismo el profesor contó una anécdota. Una vez una persona se intentó suicidar lanzándose de un puente ubicado en una de las avenidas más transitadas de la ciudad (Calzada Indpendencia) y muy cerca de una zona comercial a donde acuden gran cantidad de personas (mercado de San Juan de Dios). Se pasó del otro lado del barandal y comenzó a balancearse amenazando con arrojarse hacia la avenida en un movimiento tambaleante, parecía lanzarse y luego regresaba a pegarse al barandal. Mientras estaba en esa situación se formó un grupo de espectadores que pasaban por el lugar y empezaron a animar al suicida a lanzarse, gritaban algo como ¡eh! ¡eh! ¡eh! para apoyarlo. Mientras las porras apoyaban había un grupo de ayuda a suicidas que hacía su trabajo tratando de evitar que se suicidara. Finalmente el grupo de ayuda logró convencerlo y se evitó el suicidio, ante este desenlace el grupo de animadores emitió sonidos de decepción y abuchearon al intento de suicida.Pero ¿qué país es éste?, México siempre me ha parecido un país surrealista pero esto es otra cosa, esto es una actitud con respecto a la muerte, una total indiferencia hacia ella. Recuerdo canciones en las que se dice "la vida no vale nada" y "si me han de matar mañana que me maten de una vez". Se aproxima el día de muertos y es posible ver más claramente esa burla de la muerte, en un ejemplo desde mi vida, es que hoy y como cuando era niño me gusta comprar calaveras y comérmelas. Hállenle el sentido a eso. No existe.]]></content>
		</document>
		<document id="3f55b4f0bb64c555b3cd737ab228e8c4" url="http://mundoimposible.blogspot.com/2005/10/soundtrack-para-asesinar-polticos.html">			<content><![CDATA[Qué canción sería el soundtrack de la muerte del Archiduque Francisco Fernando o de John F. Kennedy, o de Lincoln (¿si fue Lincoln?). Lincoln en un teatro, Kennedy y el Archiduque en coche, seguramente Kennedy pudo haber escuchado algo relajante y el Archiduque algo de música clásica.En México tenemos un soundtrack verdadero del asesinato del entonces candidato del PRI a la presidencia del país en 1994, Luis Donaldo Colosio. No fue música clásica, ni jazz, ni siquiera una banda de guerra. Cuando la bala le atravesaba el cerebro a Colosio el sonido del mitin tenía nada más y nada menos que la canción de "La culebra", que es como banda tropical.Cuidado con la culebra que te muerde los pies, cuidado con la culebra que te muerde los pies, aaaayyy que te muerde los pies. y luego zaz!!, balazo en la cabeza, y la música no se para como en las películas sino que siguió. Cuidado con la culebra que te muerde los pies, cuidado con la culebra que te muerde los pies, aaaayyy que te muerde los pies.Otra razón más para decir que México es un país surrealista.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>