<author id="bc7bbe94410055a2aee4255400b83bca" url="autoscoches-nuevos.blogspot.com" feed="http://autoscoches-nuevos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ccf9e01c52d559a61d3c6d3bc459b8bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/15ZjrgL6hJg/tokyo-motor-show-2011.html">			<content><![CDATA[Autos nuevos 2014Lo nuevo de toyota y la auto show tokyo 2011TOKIO.- El Autoshow de Tokio abrió sus puertas para mostrar el futuro que tomará la industria automotriz japonesa, orientada a fabricar vehículos mucho más eficientes, prácticos, compactos y económicos.Y como es bien sabido, Japón es capital de la tecnología, así que por los pasillos del Tokyo Big Sight abundan los prototipos con diseños super futuristas y las últimas funciones de confort, conveniencia y seguridad, siguiendo la tendencia de una mayor conexión entre el auto, la sociedad y el conductor.]]></content>
		</document>
		<document id="100eaa7bdb0e5996b2b7ff19981ec98e" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/1c025MZQGdg/toyota-smartphone-nuevo-concepto-fun.html">			<content><![CDATA[Toyota mostro el lunes en Tokio un auto futurista que se parece a un 'smartphone' pero gigante, con lo que el fabricante japonés intenta tener el liderazgo en la incorporación de las nuevas tecnologías a los vehículos.El prototipo de este auto futurista fue bautizado como 'Fun-VII' y se asemeja a una computadora personal que permite a los conductores conectarse con los distribuidores y con otras personas con un simple toque en un panel táctil ubicado en una de las puertas. Akio Toyoda, presidente de Toyota Motor Corporation, dijo: "Pensamos que sería divertido crear un teléfono inteligente de cuatro ruedas. Como si fuera una película de ciencia ficción, la presentación de Toyota mostró al 'Fun-VII' reconociendo y saludando a su conductor y realizando sus propios diagnósticos.Los conductores también pueden cambiar el color y el diseño del auto que funciona como una gran pantalla touch.Nuevo concepto futurista de toyota]]></content>
		</document>
		<document id="22af21f529115abff057bdbc1d764ceb" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/2cEEn37E-nM/honda-cr-v-2012.html">			<content><![CDATA[Honda CR-V 2015, vehiculo de mayor venta hace su debut en el Auto Show de Los Angeles y tiene un aspecto más refinado y silencioso que las antiguas edicionesEl nuevo CR-V cuenta con un 2.4 litros de cuatro cilindros con 185 caballos de fuerza, 163 libras pies de torque y una transmisión automática de cinco velocidades.Estimaciones de rendimiento de la gasolina son de 23 mpg (ciudad), 31 mgg (autopista) y 26mpg (combinado) para el modelo de tracción delantera, mientras que el modelo de las cuatro ruedas consigue un mpg menos menos en las tres clasificaciones.El CR-V también viene de serie con interfaz Bluetooth Honda HandsFreeLink, anteriormente una opción. Una pantalla de información y entretenimiento a todo color con múltiples ángulos decámara de vista trasera también viene de serie.El nuevo Honda CR-V también incluye un mensaje de texto la función de mensajería que lee los textos recibidos a través del sistema de audio de los teléfonos compatibles con Bluetooth.Los precios no han sido anunciados, pero el nuevo Honda CR-V estará disponible en los concesionarios en diciembre.Caracteristicas del vehiculo Honda CRV en videoNueva Honda CRV 2012 Autos nuevos monterrey]]></content>
		</document>
		<document id="890d388602d2470208991d3afdb96807" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/3B7Iyq7MtRA/nissan-leaf-taxi-electrico-para-el-df.html">			<content><![CDATA[Nissan Leaf taxi electrico un vehículo con motorización eléctrica que produce cero emisiones contaminantes, de un total de 100 unidades que operán como taxis y transporte de funcionarios.Las ventajas que trae este automóvil son que no se perjudica el medio ambiente, no requiere hacer la verificación vehicular (control de emisiones) y puede circulan todos los días, algo que los vehículos convencionales no, ya que deben parar al menos un día a la semana para contribuir a la reducción de los índices contaminantes en la ciudad.La impulsión del LEAF está a cargo de un laminado compacto de baterías de iones de litio, que generan una potencia de salida de más de 90Kw, mientras que su motor eléctrico ofrece 80Kw y 280 Nm de par.]]></content>
		</document>
		<document id="9847f6a909d5fd6658edd367e71ea51f" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/43RNY3AOfRM/ferrario-ff-ya-esta-en-mexico.html">			<content><![CDATA[Festival Ferrari sirvió para que la marca presentara su nuevo vehículo en México el FF y que originalmente conocimos en el Salón de Ginebra de este año. Este Ferrari tiene la denominación FF por For Four (para cuatro), donde ahora permite que dos pasajeros de 1.85 metros puedan viajar cómodamente en las plazas traseras –antes eran muy pequeñas y sólo podían viajar niños. Tiene un motor de 6.3 L V12 con 651 Hp y tiene un par máximo de 504 Lb-pie. Su precio de venta en nuestro país es de 435,000 dólares, sin contar aditamentos o accesorios especiales. Hasta el momento ya se han comercializado cuatro unidades.]]></content>
		</document>
		<document id="2c2c69ebbda5184528777d4d7630d81c" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/6bRAITsIi1Q/el-nuevo-jaguar-c-x16.html">			<content><![CDATA[Jaguar C-X16 es un híbrido de propulsión trasera, pero no por ello pierde la condición de purasangre como demuestra su capacidad de acelerar de 0 a 100 km/h en tan solo 4.4 segundos y rondar los 300 km/h de velocidad máxima. El motor recibe asistencia del generador que se recarga al más puro estilo Fórmula 1, es decir, funciona como un KERS (sistema de recuperación de energía cinética utilizado en la Fórmula 1), para obtener la potencia que otorga dicho generador es necesario oprimir un botón situado en el volante denominado “Push to Pass”.]]></content>
		</document>
		<document id="39811dc214041122c473bffeca6960a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/8Vn7JUr6BS8/mazda-cx-5-2013.html">			<content><![CDATA[Una de las Nuevas Novedades en Cuanto a Modelos que presento la Japonesa Mazda fue Ginebra con el Con el Concept Minagi que mostraba ya lo que seria la Presentacion del Nuevo CX-5 (2014) en Frankfurt.es el primer vehículo de una nueva generación de Mazda que adoptará la gama con un NuevoMazda SKYACTIV asi tambien como el Nuevo Lenguaje de diseño "KODO-Soul of Motion" , que fue exhibida por el Mazda Shinari y asi Tambien con el Minagi El nuevo Mazda CX-5 se introducirá progresivamente a los mercados mundiales comienzo a principios de 2012. Desarrollado en tornoSKYACTIV TECHNOLOGY incluyendo todos los nuevos Mazda nafteros y diesel, transmisiones manuales y automáticas, carrocería y chasis el CX-5 ofrece una respuesta precisa y de alta calidad. ElCX-5 es el primero de una nueva generación de vehículos Mazda que se desarrollará de la compañíasello divertido de conducir, proporcionando un nuevo nivel de placer de conducción. "KODO-Soul of Motion" Tras el Mazda Minagi-Concept. que fue presentado en el Salón de Ginebra 2011, el CX-5 se convierte en elprimer modelo de producción que cuentan con el Nuevo Lenguaje de Diseño nuevo diseño de Mazda, "Kodo - Alma del movimiento". Jefe de Diseño, Masashi Nakayama, dice:. "Con el CX-5, nuestra atención se centró en la expresión de un fuerte sentido de vitalidad y agilidadVimos videos de los guepardos, su juego de piernas ágiles y cómo utilizan su cuerpo como un resorte para acelerar rápidamente y cambiar la dirección al instante. emanan una gran energía a lo largo de todo su cuerpo.Inspirados por sus movimientos eficaz a la vezhermosa, que tuvo como objetivo impulsar la apariencia de SUV a un nuevo nivel con el lenguaje de diseño Kodo ". El diseño exterior se caracteriza por un estilo audaz que expresa simultáneamente SUV-como la solidez y la funcionalidad con el característico sentido de Mazda de la vitalidad y agilidad. En el interior, Mazda creó una cabina orientada al conductor con un estilo sólido que refleja la fuerza de laMazda CX-5 y una gran rigidez.¿Que es el SKYACTIV? En el Mazda CX-5 se ha desarrollado recientemente a suspensión puntal en la parte frontal y el diseño de un multi-link en la parte trasera. La geometría de los enlaces de la suspensión y las características de Bush se han optimizado para asegurar una respuesta de luz, dirección lineal en el medio a baja velocidad y una excelente estabilidad a alta velocidad. Losamortiguadores traseros también tienen un diseño inclinado hacia adelante, aumentando el confort, incluso en superficies difíciles.Una fuente de energía recién desarrollado sistema de asistencia de dirección ofrece un control muy preciso de acuerdo a la velocidad del vehículo. En medio a bajas velocidades,que proporciona retroalimentación natural y la sensación lineal de las entradas de ángulopequeño a grande. A altas velocidades. La ligera y rígida CARROCERIA-SKYACTIV. su estructura se ha optimizado para el manejo dela estabilidad, NVH bajo y un excelente rendimiento de seguridad de colisión.Se tuvo cuidado de NVH para asegurar que el conductor oye feedback de audio necesario al mismo tiempo activa la eliminación de los ruidos intrusos. Los ruidos fueron separadosinicialmente en el ruido de rodadura y el ruido del motor. Para cada uno, lo desagradable de baja frecuencia, los ruidos de media frecuencia y alta frecuencia fueron identificadosindividualmente y erradicar eficientemente, resultando en un entorno de cabina silenciosa.Equipamiento de Seguridad: Smart City Brake Support (SCBS) viene de serie (por primera vez en elsegmento de los SUV compactos) y utiliza un sistema de radar sensor nuevo para ayudar a prevenir oreducir el impacto de los accidentes de choque frontal a baja velocidad (hasta 30 km / h)automáticamente el frenado del vehículo.Upgraded Rear Vehicle Monitoring System (RVM): que detecta coches que se acercan por detrás o de conducción en el punto ciego y avisa al conductor (ahora de 30 kmh en adelanteen lugar de 60 km / h para apoyar la seguridad de conducción en ciudad).Lane Departure Warning: minimiza el riesgo de salir de su carril involuntariamentemediante el empleo de una cámara para detectar y juzgar la posición de las líneas blancaspara advertir a continuación, el conductor de un carril de salida posible. High-Beam Control (HBC): ambia automáticamente entre luces de cruce y de alta durante la conducción nocturna con el fin de evitar cegar los vehículos próximos.lightweight, highly-rigid SKYACTIV-BODY: ofrece un rendimiento excelente y la colisión se ha concebido para alcanzar la máxima calificación en las pruebas de choque en todo el mundo.Una estructura de múltiples rutas de carga y un front-end con una cruz en forma desección transversal de absorción de energía aumenta accidente, además de mejorar el desempeño de seguridad en choques frontales, laterales y traseros.El diseño anti-latigazo cervical de los asientos delanteros ayuda a reducir la lesión en el cuello en caso de colisión trasera. Hay dos vigas de impacto en las puertas delanteras. Laviga superior tiene una sección transversal redonda, y la viga inferior tiene un doble rebordetransversal. El haz inferior trasera también tiene un doble reborde de sección, ayudando amejorar la fuerza. Interior: La distancia entre ejes de 2.700 mm, una de las más largas del segmento, el estilo ágil ypermitió una cabina cómoda. Líder en su clase para las piernas del asiento trasero de 997 mm. Ampliasplazas traseras en el que los pasajeros adultos pueden viajar cómodamente con un amplio espacio para las rodillas. Y 500 litros de espacio de carga útil (incluyendo el tronco de un sub) se maximiza mediante la eliminación de salientes y el espacio Inteligente, fácil de utilizar la funcionalidad de Karakuri. Mazda CX-5 Modelo 2013 Los Angeles Auto Show]]></content>
		</document>
		<document id="9b03553676fed306060d2d62be87b0fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/b_X9v5OSuKI/ferrari-458-spider-2012.html">			<content><![CDATA[Ferrari 458 Spider 2012verdadera obra de arte en diseño para este 2012 de parte de ferrari, prestaciones y tecnología, utiliza un motor V8 de 4.5 litros que genera una potencia máxima de 570 hp, acelerando de 0 a 100 en 3.4 segundos y alcanzando una velocidad máxima de 320 Km/h. Un motor gestionado por un cambio de siete velocidades y doble embrague con levas situadas tras el volante al más puro estilo Fórmula 1. Utiliza un diferencial trasero con un sistema de bloqueo controlado electrónicamente (denominado E-Diff3) que ya tienen desde hace un tiempo algunos modelos de Ferrari y un control de tracción F1-Trac.Mide 4.53 m de largo, 1.94 m de ancho y 1.21 m de alto. Todas las dimensiones son idénticas a las del 458 Italia, salvo la altura que es 2 mm inferior. También experimenta algunas modificaciones respecto al 458 Italia para mantener las prestaciones cuando circula descapotado.HRYHQ96WQVXR]]></content>
		</document>
		<document id="635e551e5f3a1434378a2eec5fd6d0ca" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/Cy6Rv1Lc2Nk/smart-fortwo-electric-drive-2012.html">			<content><![CDATA[Smart ForTwo Electric Drive este pequeño bi-plaza se compone de un tren motriz nuevo junto con unas baterías de litio que aumentarron su capacidad a 17,6 kWh y generan una autonomía de 140 kilómetros sin producir emisiones. A su vez, la aceleración de 0 a 100 km/h se produce en menos de 13 segundos y alcanza una velocidad máxima de 120 km/h.Para recargarlo se necesitan alrededor de ocho horas en un enchufe doméstico, pero existe la opción de una carga rápida de 22 kw que satisface las necesidades en menos de una hora.]]></content>
		</document>
		<document id="69cff2cbede1890f8f403f69aa6c29b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AutosNuevos2011Y2012/~3/CyEEgWKDqXA/ford-c-max-energi-e-hybrid.html">			<content><![CDATA[Ford comercializará dos versiones híbridas del C-MAX en Europa en 2013 un año antes en EE.UU Uno de ellos (C-MAX Hybrid) es un híbrido en paralelo: lleva un motor eléctrico y otro de gasolina, que pueden impulsar el coche simultáneamente o no. El otro (C-MAX Energi) es un eléctrico de autonomía extendida: tiene un motor eléctrico que impulsa al coche normalmente y otro de gasolina que lo alimenta cuando se agota la batería de iones de litio que suministra energía al motor eléctrico. Por el momento Ford no ha dicho si en algunas circunstancias, el motor de combustión del C-MAX Energi se puede conectar con la tranmisión para impulsar directamente al coche; si fuera así, el funcionamiento sería similar al de un Chevrolet Volt.Ambos modelos de C-MAX son de cinco plazas y se basan en el C-MAX que llegó al mercado a finales de 2010.El C-MAX Energi lleva un motor eléctrico alimentado de la energía almacenada en una batería de iones de litio más un motor de gasolina de ciclo Atkinson. Ford no ha especificado la potencia de ninguno de ellos. Tiene una autonomía total de más de 800 km.Prototipos de autos 2013 hybrids]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>