<author id="bd6bcbcfd1055700c6fc28d5c6a6972f" url="estrechomental.blogspot.com" feed="http://estrechomental.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c23717375b62475630222c723f09cf5b" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/05/esto-definitivamente-es-el-colmo.html">			<content><![CDATA[Esto definitivamente es el colmo, a cuantos de nosotros nos ha pasado ke somos el centro de acopio de otros, en cuanto consejos, sentimientos y no se ke madres más y lo único ke recibimos por nuestra forma de percibir las cosas abstractas y manifestarlas a los infelices individuos ke se limitan a su forma rudimentaria de procesar las ideas y sensaciones, afirmando siempre tener ellos la perspectiva honesta de todo suceso y solo darse a la tarea de recurrir a lo ke creemos nuestro sabio consejo, para poner a prueba nuestro criterio y después gastar nuestras palabras ke al menos a nosotros mismos nos ayudan, recibes a cambio una prórroga como: “Cielos, tú y tus cosas”. En esos instantes la rabia te consume, el saber ke te tomaron el pelo te provoca esa sensación de inutilidad ke por supuesto no padeces y para finalizar, esa gran ofensa propia como: “Ándele, eso me pasa por PENDEJO”, “Eso me pasa por creer tener la razón”, “Esto no habría pasado si nunca hubiese ayudado a akella persona”. A continuación les dejo lo ke a lo largo de mis días e intentos por considerarme lo más pensante y racional posible, no me ha dado a ganar mucho y si perdido bastante…Pero no por ke tropiece kiera decir ke no meteré las manos. Atiendan…Hace unos años, mi mentalidad era de lo más común, me preocupaba solo por pasar el rato trankilo y agradable, pensando solamente en ke más hacer con mi día, intentando siempre tener un nuevo juego para distraerme. Si me gustaba una chava, ps le tiraba la onda y ya, sin importarme si esta me pelara o no, simplemente aplicaba mi verbo y avanzaba, como era esperarse tenía altibajos pero más altos. Manejaba mis sentimientos en función de la acción y la reacción, si alguien me ofendía yo igual, si me presionaban cedía por un momento hasta ke terminaba ganando, si me engañaban, engañaba y si kería actuar diferente, solo lo hacía. Al fin y al cabo es mi vida y hago lo ke me plazca con ella, si lastimaba o no a las personas, me valía. Yo nunca sufrí.Una vez al terminar la prepa se me ocurrió enamorarme enserio, me ahogué en el sentimiento más impulsivo y desordenado del momento, de mí momento en ese entonces. Luego de varias charlas con mí antes amada, caí en la conciencia de ke debía actuar diferente, inspirar para crear confianza, expresar para sentir amor, ser paciente para recibir paciencia. Y lo único ke me trajo ese cambio de aptitud, fue solo una burla a mis sentimientos y a mi confianza, esa ke creía tan infranqueable y sana. Pero en lugar de tirar la toalla, seguí al frente, sabedor de ke no todo tiene ke ver con una victoria y satisfacción personal, si no ke hay cosas más allá de lo ke vemos y percibimos, aún creyendo tener siempre un as bajo la manga.Luego de esa caída ke definitivamente me dolió, vinieron las creces, yo cada vez más era solicitado para charlar, siempre había alguien ke deseaba escucharme y me encantaba… Hasta la fecha, simplemente es mi pasión y curiosamente a veces la oculto. Me esfuerzo tanto para saber ke decir, para solucionar o intentar solucionar tantos problemas de personas ke kiero, ke nunca pensé en como solucionar los míos. Caí en una crisis existencial ke por primera vez me sentí del otro lado de la moneda y raramente no había nadie para escucharme a nadie le podía hablar de lo ke verdaderamente me pasaba y comprendí porke las personas ke me buscaban lo hacían, aunque antes de todo eso solo hubiera dudas y orgullo.Hace unos meses mi vida cambió, una vez más me volví a enamorar y lejos de temer, acaricie ese sentimiento una vez más y lo deje para mí, para ella. Tristemente yo era una persona insegura, no sabía lo ke realmente kería, cielos y yo ke creí siempre estar centrado, no lo estaba. Esto me caló de una manera significante… Pero el simple hecho de creer ke por mis problemas internos y personales alejaría a la mujer ke amo, me aterró como la primera vez ke me ví casi muerto. Entonces una tarde de trabajo, buské la solución… Caída del cielo vino esta pues me describió el problema ke tenía y me proyectó la solución ke ahora disfruto. Me enorgullece saber ke la inseguirdad desapareció, me enorgullece decirle a las personas cuanto las kiero y a ella cuanto la amo, me inunda el vacío antes de gritar ke los puedo ayudar, pero sobre todo me anikila el pensar ke no te importa saber cual es mi solución. Si a mí me funcionó la calma, si con amor y razón estoy venciendo la distancia, entonces porke no te detienes un momento y analizas cada una de mis palabras, porke tú ke eres especial para mí, no tomas mi experiencia y comienzas a dar sin esperar, sabiendo lo mucho ke recibes.No se trata de una terapia, no se trata de hacerte ver los errores, solo se trata de no ahogar más el grito de ayuda, solo intento demostrar ke si alguien puede solucionar algo, por supuesto no soy, no es nadie mas ke tú. No son mis palabras las ke te invitan al progreso, es lo ke tu escuchas del mensaje con tu voz y lo ejecutas para salir a delante. Así ke por favor, pon tu mente en blanco, no sulfures tus temores, no reprimas las ideas, no desconfíes del ser ke dices amar... Porke si tuvieras la oportunidad de vigilar siempre a la persona, llorarías de impotencia cuando vez lo ke sufre por intentar hacer las cosas bien, para ke cuanto te vea tenga algo nuevo ke contar y te sientas orgulloso, querrías pasar tu mano sobre su golpe para minimizar el dolor cuando vez ke cae… Si pudieras monitoreas sus pensamientos, pedirías clemencia por tu morbo al sentir las emociones ke se desatan cuando piensa en ti, cuando fueras capaz de articular todas las formas en ke piensa sorprenderte hoy, no dudarías en ke te ama. Luego de tener todo el control sobre ella, con ke rostro la verías al tenerla en frente, sabedor de ke un vez más tus problemas fueron los ke te enviaron a la duda y el remordimiento te calará por toda la eternidad, pues fuiste a los extremos con tal de comprobar lo ke solo existe en tu mundo.Cambiar está en ti, no en la persona ke dice lo ke deseas escuchar.El amor es siempre algo seguro, pero debes saber amar.Ánimo… Yo Sé Ke Pueden…]]></content>
		</document>
		<document id="c367983923454f95c7d95245b6a99363" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/05/incmodos-laborales.html">			<content><![CDATA[Vaya vaya vaya... curiosamente vienen las vacas gordas para enriquezer con buena birria mi blog jejeje (a pa dicho me aventé...en fin). Pasó algo curioso en el trabajo, no es nuevo pero ahora si no lo podré callar. Atiendan...Como es de todo ser humano de mentalidad incapáz y con escásas ambiciones en esta tan cheeda vida, lo ke no puede faltar es la méndiga incomodidad en el trabajo, si, esa misma ke los hace creer ke no valen nada por lo ke hacen y ke por momentos kisieran simplemente largarse a no se donde a vender churros, pensando ke tal vez ahí se valore no se ke talento y ps se hagan millonarios jeje. Cabe ke aveces uno como ke se incluye, aunke no de manera permanente ya ke en más de alguna ocasión nos hemos sentido frustrados por el trabajo. Peeero la gran diferencia la hacemos kienes estudiamos y por el momento no podemos ir más haya de lo ke hasta ahora hayamos obtenido laboralmente hablando, pero los ke ya tienen una carrera y algo así o tienen años ya trabajando y de no estudiar, porke carajos en lugar de estar pensando en como hacer más dinero en suuu trabajo actual sabiendo ke no les aumentarán o fantaseando con una pendejada como la de los churros o piratería, no se salen a la chingada de la chamba y comienzan a actuar... Haber si es cierto ke muiy chichos los cabrones (as).Lo cura es ke ciertas personas se viven kejando de ke el trabajo es mal pagado, de ke el jefe se pasa, de ke mi silla no gira bien, de ke la compu está lenta (pero no dejan de tener mil ventanas a la ves), de ke la culpa la tiene cualkiera menos yo, de ke me kieren trazar y no se ke tanta sarta de pendejadas más en pro de una conclusión simple como: "Si tan solo no tuviera deudas, me saldría a la chingada"... Aaaahhhh din din din din diiiinnnnngggg (efecto de sonido), ya vieron, tanta estupidés los azota de manera ke se crean una fantisía de ke su trabajo es el peor y de ke el fulano ke si se atrevió a salirse, fué solo porke es rico y no le importa... Haber eso ke. Otro ejemplo es el del típico wey o weya ke se pasa de rosca kejándose porke su carrera debe ser bien pagada y akí no le dan maske puros vales de despensa y unos cuantos pesos... ya saben pa onde voy... bien... porke carajos no se largaaan y se buscan un empleo donde les paguen lo ke ellos digan y les den 150 días de vacaciones por año. Pareciera ke todos eston soketes creen ke un día llegará un gran empresario y les dirá: "Amigou Yo Saboer Ke You Trabajoar Very god and I puedou darte a grandoe trabajou and I pay you 15,000 billetes verdoes pour semana"... en buena onda, sean realiztas y si no les gusta su trabajo cambienlo a tiempo antes de ke yo los siga jodiendo jojojo. Ánimo...NOTA IMPORTANTE: Yo kedo excluido de esas personas porke como ya lo dije estudio y no me preocupo por nada más ke por mi escuela y por mí y si digo algo en contra de mi trabajo es pa kedar bien con la demás nacada oks. Conosco personas muy respetables ke se kejan de la chamba... Peeero ellos si están haciendo algo pa sobresalir akí o en otro lado.]]></content>
		</document>
		<document id="8cc05a9a4112628c626d6c8f68f74b36" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/05/nada.html">			<content><![CDATA[No se ke me pasa, antes tooodo se me daba de una manera tan sencilla ke hasta me creía un Dios, pero ahora... sin más ke publicar... me siento como cada uno de ustedes. Tal vez necesite viajar por todo el mundo para poder convencer a las personas de ke mi blog está cheedo y ke deben leer mucho... pero ps no más nada... " de ke se trata esto?".Hace un par de días presenté una historietita y ya valió porke me mandaron un mail los de rocolino ke no esté mamando con sus productos porke según esto, los morritos las piden ya como un regalo pa jugar ke pa comerlo y ps sus jefes no se los compran, ke las gomilocas ya solo las venden como alimenzo para ganzos y ke si retiro y doy una explicación de ke no eran sus panditas las de mi cuento, me darán una gran remuneración ke me sacaría de apuros para siempre.... peeero como soy millonario y no necesito su askeroso dinero mal habido, el cual ganan con podrir los pekeños dientesitos askerosos de los morrillos, me ví en la penosa necesidad deee... no seder.En fin... ya ke me ubike al 100% en este globo les traeré algo mejor... pero por el momento descansaré trankilo como una piedra... no se preocupen... ya vendrán las aguas pa ke me lleven a donde seré tan especial como...]]></content>
		</document>
		<document id="18dcdacb9101e7c79ffa93acb15601c9" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/05/nazis-o-pendejos-incultos.html">			<content><![CDATA[Ke tal amable auditorio ke creo me lee. Hoy cuando me dirigìa de la escuela al trabajo, como ya es costumbre me topè con un wey de tez morena, con una playera negra de cierta banda alemana y por supuesto con una gran evàstica en el centro (para los ignorantes, es lo ke llaman el sìmbolo nazi o pendejamente nombran en portugues una cruz suàstica, esto lo menciono porke la mayorìa de personas dicen: la cruz suàstica y no se ke, sin saber pendejamente ke lo dicen en portugues jajaja... ya ke evàstica es lo correcto en español) sin màs no me falla mi memoria, dicha banda es mi preferida y conozco càsi todo acerca de su historia y apostarìa ke de nazis no tienen nada, pero con eso de ke algunos idiotas todo lo alemàn lo enfocan a lo nazi, ps como ke se les perdona porke lo ùnico ke saben es ke allà en alemània, se iniciò dicho movimiento.A mì, un mexicano como muchos otros, con ciertos problemas y no tan contento con nuestro sistema polìtico corrupto, peeero ke ama a su paìs y no se anda con mamadas de ke soy no se ke y no se ke tanto y brillo de pendejo porke no se ni a kien me dirijo o creo parecer jajaja... El punto es ke, aveces muchas personas toman ciertos principios e ideas de otras culturas de las cuales conocen solo la punta y no el iceberg completo y solo por el hecho de ser weros, altos, con ojos de color, caritas, con tendencias gay... Solo por eso, ya se creen nazis... ps no mamen pendejos... Y la situaciòn empeora cuando un pinche prieto color de llanta se dice ser nazi... hitler debe estar retorcièndose en su tumba y metièndose piñas en el chikillo del corage al ver a donde llegò lo ke èl kizo llamar reinterpretaciòn de la Raza Aria jajaja. Aclaro ke no tengo nada contra las personas de color, pero si contra los pendejos ke no saben ni lo ke dicen, no conocen lo ke se ponen y pa acabarla no saben ni español y eso ke es su lengua de origen.Creo ke ya expresè lo ke debìa decir y el mensaje es claro, ahora bien, solo les recuerdo ke no todo lo alemàn es nazi y ke no todos lo nazis son alemanes ya ke tambièn habìa austriacos, polacos e italianos. Si aùn no les keda claro el concepto de no meterse ideas estùpidas en su cabezita ke parece estar regordeta de caca.los nazis:Odiaban a los judios porke creìan ke con sus ideales lograrìan conkistar el mundo.No kiere decir ke por ser de piel blanca y no se ke mamadas màs seras nazi, no al menos ke seas de la regiòn noreuropeaLos nazis siguen dispersos por el mundo pero ni siempre llevan su evàstica en el cuello o en el rabo o no se donde.Asi ke si eres judio, mejor sigue en tu religiòn y creencias y no deskites tu ira ansestral por la discriminaciòn y comiences a ser terrorista.Asì ke si eres noreuopeo, tienes tendèncias maniakas y eres de piel blanca, felicidadestu puedes ser uno de ellos. Ya despuès se te enseñarà toooda la historia.Asì ke si eres uno de esos nazis dispersos por el mundo, dale un zape a todo pendejo ke no encaje en la descripciòn antes mencionada y ke por supuesto traiga una evàstica en alguna parte del cuerpo.Espero no se saken de onda y mejor no renieguen de su origen ya ke ps kieran o no ya su destino comenzò y pertenecen a una raza y ya.Akì encontraran algo de la historia nazi, de manera fàcil y legible de tal suerte ke la puedan digerir:NazismoPor ùltimo les dejo este videillo ke me gusta un guen jeje...]]></content>
		</document>
		<document id="ce6f1e3f5d670a22333ad7f2c2196340" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/05/retornando-las-grandes-citas-ke-te.html">			<content><![CDATA[Ke tal, después de ke solo me la pasé con broncas y problemas existenciales, llegué a la conclusión de ke lo mío, en cierto modo es la composición de citas, poemas (se ke suena cursi pero ps es lo ke mejor se me da... así ke déjenme en paz) y todas esas cosas ke en algún momento keremos expresar a alguien o incluso a nosotros mismos aunke sea de una manera diferente a la de pensar. No me juzguen solo atiendan y aconsejen. Se ke algo de lo ke yo escribo les sirve, asi ke por favor aprovéchenlo ahora ke es gratis jeje...... Real ...Ayer discutí bastante con tu ángelpues aseguraba amarte más ke yole grité diciendo ke mentíamas insistió en su idea.Le aposté mi vida eterna contra sus alassolo cerró los ojos y sonrió sin sentido.Luego de abrirlos, se dió la vueltay juró no volver.Puesto ke sabe el amor ke te tengoy confía en mí.No tendré alas ni seré perfecto y sabiopero si tengo una corazón realy una mente plena... Ke serán para tí.....]]></content>
		</document>
		<document id="41cfb789c70b66f6b9eeb79ab308898f" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/05/sin-nombre.html">			<content><![CDATA[Todo comenzó una tarde de verano, de ver sabído lo ke estaba a punto de suceder... creo ke mejor me habría puesto a pensar en otra cosa jeje.16 may de 07 a las 21:09 hrs.Me encontraba sin nada ke hacer, solo miraba mi ordenador y después de un simple parpadeo, miraba una y otra cosa, nada ke me causara más interés ke admiración, pero ke sin duda alguna mantenía mi momento ocupado. En ese entonces, recordé algo sumamente importante, como lo pude olvidar, tomé mis cosas, encendí mi nave y salí en busca de mis pensamientos. Una vez en el camino, vi pasar a un tipo, no parecía nada extraño, a esepción de su tan peculiar sonrisa, una sonrisa ke te invitaba a ocultar tus dientes y expulsaba de una manera muy leve un helado escalofrío de tu piel. Al determe en una tienda para comprar un café, pues sería una noche bastante larga, pasó de nuevo el tipo y se detubo frente a mi nave, se miró en el espejo y volteó hacia la tienda, parecía buscar algo... pero ke. Yo solo lo miraba desde adentro y pese a ke se pudo haber puesto a robar, no estaba dispuesto a detenerlo, no kería ke me mirara, probablemente a mí me buscaba y por eso preferí ignorarlo y solo continuar con mi compra.Una vez en mi nave, continué con mi trayecto, mis pensamientos se escuchaban a lo lejos pero no los podía alcanzar, volaban tan rápido ke parecían tener vida própia pero ps como sería eso posible si yo se las daba, entonces... uno se detubo y lo acorralé en un par de minutos. Justo cuando me disponía a tomarlo y hacerlo posible, el ser extraño apareció y a la expectativa de todo, no me atreví a nada, solo entré a mi nave y salí lo más rápido posible solo para mirar por el retrovisor, la manera en ke tomaba mis ideas y las volvía diálogos, diálogos ke nadie podía entender, a escepsión de mí. Yo los convertía en palabras pero no servía de nada. Regresé a casa y al bajar de mi nave, un golpe en mi nuca me dejo varado en la oscuridad y fría madrugada.....]]></content>
		</document>
		<document id="438908b3a4bfe34441249091ab56dd2f" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/06/anonadado.html">			<content><![CDATA[Ps todo ocurriò ayer cuando ibamos en el carro de una amiga de la chamba rumbo a nuestros destinos, el nombre de las personas no lo revelarè pa no estar sujetos a denuncias o reclamos de la parte agredida jajaja.Resulta ke estaba cayendo un mèndigo tormentòn de la reketechingada y ps como akà en gdl hacìa un calor de los mil demonios ps nos alegramos. Peeero ya en camino, nos topamos con unas pinches calles inundadas hasta el camellòn, trànsito lento y ahogadiso, camioneros puercos ke nos nublaban la vista al salpicar de agua, etc... El punto es ke tooodo eskema se rompiò cuando un wey de una camioneta voyaguer como 2002, pasa por un lado nuestro hecho la madre y nos empapa tooodo el cochesillo, ps como llevabamos los cristales arriba ps solo no pudimos ver y casi chocamos jajaja.Luego del susto, continuamos con nuestras bromas y ps le mentamos el keso varias veces al wey ese, el punto fuè ke el recabròn no se esperaba ke lo alcanzarìamos y lo rebasamos bien trankilamente sin salpicarlo jeje... Oooh sorpresa la ke se llevò mi amiga al bajar su vidrio un milìmetro, esto ps sentìa calor y creìa ke se refrescarìa yyy... Pss asì fuè se refrescò bien cheeedo jajaja... A ke no se imaginan con ke...¿?... Seee con una mèndiga salpicada de agua la cual le fuè propiciada por el mèndigo ese de la misma camioneta voyaguer 2002 ke nos la habìa aplicao una vez y lo revasamos. Luego del coraje de mi amiga, ps se encidieron los humos (yo me kerìa morir de risa pero ps nada pa ke no se awitara jejeje) y tòmala ke se avalanza tras el wey este y cuando vimos ke estabamos acercàndonos, todos pensamos: "Ps ahorita se le pone pegadita y le dice algo o le pita y ya" ... Peeero o santa puta sorpresa nos llevamos cuando vemos ke no se afrena mi amiga y se estampa como a unos 60 km/h en la parte trasera del vehìculo agresor.... jajajaja... debieron ver nuestras caras (yo no estaba asustao ps siempre venzo a la muerte cuando choko jeje), en eso se baja el wey de la camioneta y tambièn mi amiga (yo me iba a bajar por si el wey la hacìa de pedo, ps filerearlo jeje, pero otra amiga me detubo... ps como sabe ke soy bien poderoso y agresivo je...je...) y mi amiga le dice: "no pasò nada" y el wey con la cara amarilla del pedo ke le sacamos y la voz entre cortada como keriendo chillar: "no, solo el golpe" (en eso me cago de risa y digo ni madres cual golpe... el suuusto... jajaja... marika) y ps ya todo en paz, se sube mi amiga al coche y el wey a su camioneta y se va.... Peeero la agresiva de mi amiga aùn tiene las agallas de mentàrsela y reirse en su cara y eso fuè gracioso porke el wey iba pa otro lado jajajaja.Despuès de la sorpresiva escena, yo no podìa hablar, estaba ante la persona ke casi me supera en cuanto a desmadre (esto porke yo cuando choko me kebro partes del cuerpo y esas cosas, no no màs asusto a personas y ya) y en lugar de ser uno de mis rudos seguidores, era una mujer (pueden creerlo, una chava estaba pisàndome los talones del desmadre jajajaja) y lo mejor de todo es ke la conozco jeje. Y ps desde ayer, las respeto màs ke a mis otros compas varones y por supuesto mujeres (a escepsiòn de mi novia) por las agallas ke presentò, sabiendo ke el wey la pudo haber cacheteado y el seguro la pudo haber metido al bote en caso de ke se hubiesen dañado los vehìculos y lo mejor de tooodo fuè ke le valiò arriesgar nuestras vidas jajajaja.... La neta esos si son compas jajajaja (no te creas B...jajajaj).Para concluir con esto, B... Eres Graaaannnndeeee jejejeje... Sigue asì y llegaràs algùn dìa... a ser como YO... jajaja.... ÀNIMO...Este videito es un premio por se tan desastroza y violenta jajajaja... Enjoy....]]></content>
		</document>
		<document id="dd1e791b690653b31a910196af0bdd8f" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/06/el-amor.html">			<content><![CDATA[domingo 17 de junio de 2007, a las 7:59 pm. Sahuayo, mich.Ke tal, curiosamente ahora mismo estoy platicando con una amiga sobre diversos temas de manera resumida y al preguntarme lo ke para mì era el amor, al fin pude articular la correcta definiciòn desde mi punto de vista para definirlo, espero les guste.el amor...es el sentimiento màs doloroso del mundo, nos vuelve paranòicos y ciegos, nos da momentos sumamente felices pero tambièn nos manda al infierno y acaba con vidas. Pero todos somos masokistas... y nos encanta...Ps esa fuè mi humilde definiciòn, espero no cause alborotos.P.D: Si tienen alguna otra definiciòn, es bienvenida... GRACIAS...]]></content>
		</document>
		<document id="f6529ba1af15dd278746e6baa5982f0a" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/06/fusin-alcohlica.html">			<content><![CDATA[Lo ke estoy apunto de contarles, es una história real de como un jóven fué uniéndose cada vez más con el vicio más antigüo y degradante para muchos déviles de mente... Pero para los fuertes de espíritu... Solo es una diversión más. todo comenzó hace 3 años.....15 de diciembre de 2004, 4:30 pm.Estabamos en casa de un servidor con mis primos ke llegaban de USA...cuando de repente ...comienzan a comprar cerveza...y yo..anonadado por el acto de barbarísmo en contra de sus hígadosno pude más y me les uní...entonces...tooodo cambió...al princípio no podía tomár más de 8 o 9 cervezaspero con el paso de los días (porke diario pistéabamos) fuí incrementando mi capacidad de pistéo (pistéo: palabra inventada por mí, así ke cuando la usen...piensen en ke estaré haciendo yo en esos momentos). Al principio me daba mucho sueño y caía a media jornada y eso me ponía muy trist ps sabía ke los estaba dejando abajo y ps como ahí ke... Al ir avanzando los días hacia navidad, el aguante crecía y hacíamos tooodo tipo de locuras jejeje... orinábamos en las calles, gritabamos como lokos, rompíamos focos de markesinas y parabrisas de coches y molestabamos a los vagabundo e indigentes ke veíamos en el camino jajaja... A algunos no los llevábamos a pistear para abusar de su enfermedad y obligarlos a hacer estupideces... hasta ke se nos murío uno luego de tragarse un gollete de cerveza jajajaja... Solo lo dejamos ahí en el baldío y nos juímos.Ya el 24 de dic. (el día ke esperábamos con ansias desde hacía un par de días... jeje) ps desde tempra toooda la banda de BLD (Briagos Lokos y Destructivos) cuyo nombre era Los Cerdos Del Rock (nombre ke luego lo utilizamos como inspiración pa nuestra bandilla de rock) nos dedicamos a comprar las municiones y víveres para recibir el nacimiento del neeeño (see see soy católico yyyy???), comenzamos con las botanas, las típicas...solo sabritones con habanero y keso, luego nos dirigimos al área de vinos y toooda la gente se hizo a un lado con cierta reverencia y nos dejáron escoger, después fuímos al área de cheves y lo mismo.Ya en plena fiesta ke comenzamos desde las 12:30 am. (puesto ke antes era lo típico de ir a escuchar villansicos en un teibol cercano y molestar a los santas extrangeros... Aah y cenar con la family y darles sus abrazotes) todo era perfecto, el alcohol en todas sus presentaciones, los amigos, la música (no había viejas... porke luego se ponen a chillar) y la botana bien enchilosa. No duramos mucho en acabar con las 5 botellas de whisky ke entre 10 consumíamos, con los 5 cartones de cheves y dos cajas de borrachitos jejeje... Así ke... ps nos tuvimos ke degradar a comprar Don pedro (nota: si alguien de don pedro lee esto...favor de depositar féria por el anuncio al No. cuenta: 201205021002 en santander a nombre de Kuro...gracias culeros) y eso si era malo... yo por ejemplo, andaba con un gorro de arlekín y me dejaba ir contra tooodos y los golpeaba onde primero con mi cabeza... después de eso la sed me invadió y consumí média botella de Don Pedro, así al pelo mientras tooodos gritaban los segundos ke duraba, creo fueron 52... Después de eso.... no creerán lo ke pasó.... Me puse a pensar las cosas y decidí no tomár jamás, asi ke salí de la casa mirando a una bola de cerdos borrachos semidesnudos diciendo obsenidades y a una manada de osos polares hechos con cubos de hielo ke se acercaban a mí y me tiraban con botellitas de Don Pedro, eso me tenía bien asutado y casi chillo, así ke huí hacia la luz, solo para darme cuenta ke era la fogata y después de eso solo recuerdo ke los culeros osos se derritieron y yo caí exáusto en sus pedacitos. Ke cabrón soy jeje. Peeero cuando desperté, tenía a toooda mi familia mirando y rezando y me dije...a la ver....ya me morí y mi alma deja mi cuerpo ....ke mamadas...pero eso se retractó cuando me dí un putazo en la cabeza con la litera de arriba. Entonces después de una leve charla con la fámily ps me dije hay wey ke tempra es... y tómaaala ke al ver el reloj... eran las pinches 7 de la noche del 25 de dic...jajaja y según esto kedé inconsiente desde las 2:00 am, la neta si les creo, luego les conté lo de los osos y tooodo lo ke me paso y me dijeron mis primos ke lo de los osos solo eran los hielos ke me tiré ensima, ke la luz era ps la fogata ke salé como 12 veces, las botellitas eran sabritones, y mi cara marcada y rayoneada...eso ...eso eran las mamadas ke me pintaron mis compas... HDSPM. Peero luego de ver mi cuerpo con arañazos y razpones dije ni madres... si me agarraron los osos...peeero una vez más dijeron ke eso era el resultado de mi carrera por unos guizaches y matorrales en mi diske intento por escapar de los "osos polares"...jajajaja... Háganme el recabrónsísimo favor jajajajaja.....El punto es ke desde esa ocación se puede decir ke agarré el pisto, peeero tubo ke pasar un año, si amigos, un año para ke mi estómago pudiera recibir de buena manera el alcohol, eso sin hacerme vomitar jajajaja. Y ps en ese año de total sobriedad (toodo el 2005) ps resultó pa bien porke ps ahora es raro cuando pistéo y si lo hago es con moderación... se los juro ... AH... Y LO BUENO ES KE DESPUÉS DE UNA PEDA YA NO ME DUELE NADA JAJAJAJA...En fin esa es la historia de como inicié mi "... Fusión Alcohólica ..." Les dejo este videito pa ke se curtan de banda jejeje...]]></content>
		</document>
		<document id="10320aa48d377c87ea50b80e7afd9e2d" url="http://estrechomental.blogspot.com/2007/06/premoniciones.html">			<content><![CDATA[La neta este post si tiene bastante ke ver con la peli ke ps la neta la recomiendo, tiene sus escenas bizarras pero con sentido...Ps resulta ke es domingo y me salgo con mi prima, mis carnales y un compa al cine, el plan era ver la peli de Zodiaco, pero ps no había más entradasa así ke ps entramos a la ke dice el título. Ya en la peli, la neta fué un viaje bien cabrón intentar hilar escenas y sucesos ya ke estaba enredoso el asunto y a pesar ke no acostumbro eso en las pelis, ps en esta fué inevitable la atención ke presté. El tema es elgo raro, creo ke a muy pocos les podría pasar, el hecho es ke una premonición no es solo ese tonto déjà vu ke a todos alguna vez nos sucede, pero cabronamente me cáe ke debe ser traumante el hecho de vivir en sueños lo ke sucederá uno o dos días después, me cáe ke la piel se nos enchinaría si supieramos cuando alguien morirá, creo ke la angustia se convertiría en nuestra escencia y para terminar una paranóia intensa por lo próspero. Pero lo bueno de todo esto, es ke si alguien tiene el don de controlarlo y estoy seguro ke es imposible (aunke en la peli según si lo logran, más no se cambia el destino) ps esta persona debe ser lo más cercano a Dios para atreverse a cambiarlo o decidir dejarlo como será. Desde mi punto de vista es algo escalofriante, no dejaba de pensar en mi accidente jeje, como pasó, como pude haber muerto y no sabría como fué... O por ke. Pero ps échenle coco a esta situación y piensen como lo dominarían porke me cáe ke la neta yo no podría.P.D: Xke?... No c... A donde?... Tampoco... Tal vez?... Claro.....]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>