<author id="bd79d7ed80103e362c5dd36e7cf53fb6" url="musicologas.blogspot.mx" feed="http://musicologas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="1d32fe4ea4e54f7bf1b37e75e6f15c7" url="http://musicologas.blogspot.com/2012/12/los-mejores-discos-nacionales-de-2012_31.html">			<content><![CDATA[Último post del año, os dejamos con nuestra selección de los mejores discos nacionales de este año 2012 que ya acaba. Podéis escucharlos en Spotify pinchando en su nombre o en la portada.Feliz 2013 y que llegue cargado de buena música. Estaremos atentas para compartirla con vosotros. La Habitación RojaFue eléctricoThe New RaemonTinieblas, por fin Love of LesbianLa noche eterna. Los días no vividosSupersubmarinaSantacruzIzalMagia y efectos especialesXoel LópezAtlánticoAmatriaHoy van a salirte las alasLos PunsetesUna montaña es una montañaVarry BravaDemasiéGrupo De Expertos SolynieveEl eje de la TierraHola A Todo El MundoUltraviolet CatastropheNapoleón SoloChica DiscoMujeresSoft GemsLuis BreaHipotenusaTórtelEntusiasmo]]></content>
		</document>
		<document id="ca5caf1d49572662f7274c2afdfe220d" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/07/descubre-midnite-special.html">			<content><![CDATA[En 2011 comienzan los primeros pasos de Midnite Special, grupo formado por Nacho Quintero [voz y guitarra], David Alonso [guitarra y coros], Daniel Dilla [bajo], Jacobo Naya [hammond, guitarra, piano], y Guillermo Santiso [batería].A principios de 2012 deciden grabar algunas de las canciones que habían ido surgiendo, y aunque no tenían la intención de publicarlas, los buenos resultados hacen que finalmente sea así. Es de este modo como llega a ver la luz On the Menu, una demo casera grabada y producida íntegramente por Midnite Special, cargada de guitarras con tintes americanos y medios tiempos coloreados de matices sonoros, que nos conducen por calles empapadas de gente, a través de la soledad de los márgenes de la carretera.Tras tres conciertos en Madrid, Midnite Special volvió al estudio en febrero de este año para grabar el EP que presentaron en mayo: With broken bones, still alive, grabado y producido por Ramiro Nieto (The Right Ons) y Martí Perarnau (MUCHO) en Lower Side Studio (Madrid), y masterizado en Boston, USA, por Mike Quinn (Eli Paper Boy Reed, Franz Ferdinand, Gigolo Aunts).Este EP, que incluye dos temas inéditos y la revisión de otros dos que ya sonaban en el primer trabajo de la banda, significa un gran paso adelante en la evolución musical del grupo: las guitarras con sonido americano siguen siendo reconocibles, pero ahora encontramos también en primer término capas sonoras de psicodelia.Se trata, en definitiva, de un trabajo más directo y definitorio del sonido de la banda, que baila entre el rock, el pop y la psicodelia, convirtiéndose en un verdadero refugio para caminantes.Escucha With broken bones, still alive:With Broken Bones, Still Alive by Midnite Special]]></content>
		</document>
		<document id="adcd1b403ebc41f547ee1166629a8eb6" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/07/el-post-sonoro-tototomas.html">			<content><![CDATA[ TOTOTOMÁS¿De dónde vienen? La Plata, Buenos Aires, Argentina.Género: pop / rock / folk.EPs: Tototomás (2012), Multifacético (2012)Canción recomendada: “En días pasados”Facebook: http://www.facebook.com/tototototototomasMultifacético by Tototomás ]]></content>
		</document>
		<document id="615c13cf73b110b6a12815132cbc842d" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/07/horarios-low-cost-festival-2013.html">			<content><![CDATA[Ya se van publicando los horarios de los festivales. Esta vez le toca el turno al Low Cost Festival, que este año celebra su quinto aniversario. Tendrá lugar los días 26, 27 y 28 de julio en la Ciudad Deportiva Guillermo Amor de Benidorm. HORARIOSCOMPRA ENTRADAS AQUÍ]]></content>
		</document>
		<document id="ef1def704bcbd080bfcbf1d05f6c038e" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/07/lista-n-30-recomendaciones.html">			<content><![CDATA[Ya hacía tiempo que no actualizábamos nuestra lista de Spotify. Como siempre, Decir que nos podéis dejar vuestras canciones recomendadas en este post o en cualquiera de nuestras redes sociales o enviándonos un correo a musicologas@gmail.com , las añadiremos a la lista en nuestra próxima actualización.¡SUSCRÍBETE!Midnite Special – The CloverPortugal. The Man – So AmericanThe Courteeners – Lose ControlEmpire Of The Sun – DNALolo Herrero – La Mirada Del EquilibristaBB Brunes – StéréoJulio de la Rosa feat. Ainara LeGardon,Dani Llamas & Hannot Mintegia – Borrón y Cuenta NuevaPapa Topo – Sangre En Los Zapatos (Mi Amor)Amatria – Los Sofás de Mis AmigosMiss Caffeina – GigantesDaniel Higiénico – Que Coño Le Digo A Mi HijoThe Postal Service – A Tattered Line of StringDorian – Los amigos que perdíGuadalupe Plata – MilanaMcEnroe – Los ValientesJonas Carping – The Sting (feat. Sigrid Nilsson)Ellos – Nada Más PuroLove of Lesbian – Fantastic ShineDaft Punk – Get LuckyFoals – My NumberCold War Kids – Miracle MileTriángulo de Amor Bizarro – Estrellas MísticasHaim – Falling]]></content>
		</document>
		<document id="44700671da1d46f163974fa504732cd4" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/07/miles-kane-anuncia-fechas-en-espana.html">			<content><![CDATA[Si hace unos días Arctic Monkeys anunciaban dos conciertos en nuestro país para el mes de noviembre (días 15 y 16 en Madrid y Barcelona, respectivamente), ahora es Miles Kane quien ha confirmado que regresará a España dentro de la gira Budweiser Live Circuit.El británico (ex de The Rascals y compañero de Alex Turner en The Last Shadow Puppets) visitará Bilbao el 5 de noviembre y Madrid el 7 de noviembre. El primer concierto se celebrará en el Kafe Antzokia y el segundo en la sala Joy Eslava.Miles Kane, que ha actuado recientemente en nuestro país, en el Festival Internacional de Benicàssim, presentará en directo su aclamado segundo álbum Don’t Forget Who You Are, que sigue la estela del rock elegante de Colour of the Trap, su primer disco en solitario. Las entradas, que cuestan 22 euros más gastos de distribución, se pueden conseguir aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="8da5bfe326a8bf05531f46c7b989beb8" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/08/festival-v-de-valares.html">			<content><![CDATA[El festival V de Valarés se celebrará el sábado 17 de agosto en el Espacio Natural de la Playa de Balarés, Ponteceso, A Coruña. En esta edición habrá dos escenarios: SON Estrella Galicia y Seagram’s. En su cartel podemos encontrar a grupos como El Columpio Asesino, Los Coronas, Tachenko o The Bright. Las entradas cuestan 10€ + Gastos (Anticipada) o 15€ en taquilla.COMPRA TUS ENTRADAS AQUÍA continuación os dejamos el cartel y los horarios:]]></content>
		</document>
		<document id="93d7617368198d5967f1305a56599e2b" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/08/vicente-illescas-varry-brava-en-una.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión es Vicente Illescas, guitarrista en Varry Brava, quien se somete a nuestro musical test.(Puedes escucharlas sus recomendaciones en Youtube)Dormir: 'Good Night' de The Beatles (Anthology Version) Recordar tu niñez: 'Cena Recalentada' de Golpes BajosSalir de fiesta: 'The Victim' de SoloBOBHacer el amor: 'Let's get it on' de Marvin GayePoner en misa: 'La mandanga' de El FaryPinchar en un pub reggaetonero y dejarlos a todos boquiabiertos: 'Rent a wreck' de Suburban Kids with Biblical NamesUn día lluvioso: 'Love for granted' de PhoenixCantar en la ducha: 'Goodnight tonight' de Paul McCartney & WingsSaltar por la ventana: 'She came in trough the bathroom window' de The BeatlesBailar en la verbena del pueblo: 'Beso a beso' de Los Chicanos del SurTe cedemos unas líneas...Un saludo enorme para Musicólogas y sus lectores! Podéis seguir nuestro #FinDeGiraDemasié a través de www.varrybrava.com/conciertos y nuestras redes sociales (FB)/varrybrava y @varrybrava para terminar el verano con la fiesta que se merece! Besos y nos vemos en los bares!]]></content>
		</document>
		<document id="dd236a46a7379e3e1a0eec4549290c76" url="http://musicologas.blogspot.com/2013/09/alhambra-sound-festival-2013.html">			<content><![CDATA[Tras un veranito plagado de festivales, todavía nos quedan algunos por disfrutar. Entre ellos se encuentra el Alhambra Sound. Se celebrará en FERMASA, Feria de Muestras de Armilla (Granada) el día 21 de septiembre. Cuenta con buenos artistas del panorama indie nacional: L.A., Miss Caffeina, Izal, Iván Ferreiro o Sidonie, entre otros. Además habrá fiestas oficiales pre-festival en ciudades como Madrid, Murcia, Sevilla y Granada así como una fiesta post-festival.Abonos a 26 € AQUÍCARTEL: ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>