<author id="bdb75e35b80544b35aedd412816edf0b" url="comentounlibro.blogspot.mx" feed="http://comentounlibro.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="3b8de64401c23c89593fec02f90cc4a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/-KZ-rG63fB8/las-aventuras-de-tadeo-jones-enrique.html">			<content><![CDATA[Título: Las aventuras de Tadeo JonesDirector: Enrique GatoIntérpretes: Cine de animación, Dibujos animados. Doblaje: Óscar Barberán (Tadeo), José Mota (Freddy), Michelle Jenner (Sara). Guión: Neil LandauMúsica: Zacarías M. de la RivaFotografía: Cine de animación, Dibujos animadosProductora: LightBox Entertainment / Toro Pictures / IkiruFilms / StudioCanalGénero: Cine de animación, Dibujos animados, AventurasNacionalidad: EspañaAño de realización: 2012Estreno en España: 31 de agosto de 2012Duración: 1 h. 32 min.Para todos los públicosSinopsis: Debido a una confusión, Tadeo, un albañil soñador, será tomado por un famoso arqueólogo y enviado a una expedición a Perú. Con la ayuda de su fiel perro Jeff, una intrépida profesora, un loro y un buscavidas, intentarán salvar la mítica ciudad perdida de los incas de una malvada corporación de cazatesoros.Trailer de Las aventuras de Tadeo Jones:Las dos últimas películas que he visto en el cine han sido de animación. En pleno verano le tocó el turno a Ice age 4 y ayer estuve viendo Las aventuras de Tadeo Jones en 3D, que dicho sea de paso, es la primera película en 3D que veo en el cine, me ha llevado tiempo, pero la experiencia ha sido muy grata.El cine español de animación va creciendo poco a poco. Las aventuras de Tadeo Jones es un paso más de calidad, especialmente en lo que al aspecto técnico se refiere. La película es muy entretenida, con una buena dosis de humor y aventuras que harán la delicia de los más pequeños.Si he de poner alguna pega a la misma, quizá sean los dos personajes principales, deberían ser menos sosos.Una película made in Spain, recomendada para niños mayores de 5 años. Aunque todavía quede un buen trecho para llegar al nivel de las películas americanas, estamos ante un producto de cierta calidad. ]]></content>
		</document>
		<document id="b4770cfc63202b1cdebe778e7f8f85f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/2hZrjUKHxrQ/titulo-lo-imposible-director-j.html">			<content><![CDATA[Título: Lo imposibleDirector: J.A. BayonaIntérpretes:  Naomi Watts (María), Ewan McGregor (Henry), Tom Holland (Lucas), Samuel Joslin (Thomas), Oaklee Pendergast (Simon), Marta Etura (Simone), Sönke Möhring (Karl), Geraldine Chaplin (mujer mayor)Guión: Sergio G. SánchezMúsica: Fernando VelázquezFotografía: Óscar FauraProductora: Apaches Entertainment / Telecinco Cinema / Mediaset España / Canal+ España / IVAC / ICAAGénero: DramaNacionalidad: EspañaAño de realización: 2012Estreno en España: 11 de octubre de 2012Duración: 1 h. 47 min.No recomendada para menores de 12 años.Sinopsis: En “Lo imposible”, María (Naomi Watts), Henry (Ewan McGregor) y sus tres hijos comienzan sus vacaciones de invierno en Tailandia. En la mañana del 26 de diciembre, la familia se relaja en la piscina después del día de Navidad cuando el mar, convertido en un enorme y violento muro de agua negra, invade el recinto del hotel. María solo tiene tiempo de gritar antes de ser engullida y arrastrada por la terrible ola. Sin tiempo para asimilar lo incomprensible e inesperado del desastre natural que acaban de sufrir, deberán luchar por la supervivencia y por volver a reencontrarse. La película se basa en una historia real que tuvo lugar durante el tsunami que azotó a la costa tailandesa en el año 2004.  Trailer de Lo imposible:   Dura, terriblemente dura, como no podía ser de otra forma, pues aquel tsunami es el noveno desastre natural más mortal de la historia con más de 200.000 víctimas. Lo imposible se centra sobre todo en las vivencias de una de las muchas familias que se encontraban de vacaciones y fueron víctimas de tan terrible suceso. Las imágenes muestran solo una pequeña parte de lo que pudo ser aquello. Bayona muestra una sensibilidad especial no convirtiendo la película en un montón de cadáveres al paso de los protagonistas, aparecen, pero la mayoría de las veces, tapados en sacos, acierta plenamente el realizador al no convertir aquella desgracia en una película morbosa. El manejo de las emociones es extraordinario, combinando momentos en los que el espectador difícilmente puede aguantar las lágrimas y otros, en los que el espectador sonríe ante la ternura de algunos sucesos. Decía el pasado domingo Pérez Reverte en su twitter oficial: "En ese sentido, de asumir el lado duro de la vida, los japoneses son una raza superior. Los japoneses y las mujeres", al leer esa frase, me fue inevitable acordarme de la protagonista de Lo imposible, capaz de soportar el dolor hasta límites que difícilmente podemos sospechar pueden ser soportables, hasta poner a salvo a su hijo. Lo imposible es una de esas películas que si tienes intención de verla hay que ir al cine. En DVD perderá gran parte de su calidad y si pretendes verla en Screener grabada con una cámara en un cine, nada tendrá que ver con lo que puedas sentir y experimentar ante la gran pantalla  Recomendable 100%. ]]></content>
		</document>
		<document id="db196d1972d4132bbbe5cca2faa419aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/2NMuUGptgm8/steve-jobs-walter-isaacson.html">			<content><![CDATA[Título: Steve JobsAutor: Walter IsaacsonEditorial: DebateGénero: BiografíasNacionalidad: EE.UUAño de publicación: 2011ISBN: 9788499921181744 págs. Precio: 23,90 €Precio e-book: 10,99 € Sinopsis: La biografía exclusiva de Steve Jobs, el fundador de Apple, escrita con su colaboración. Tras más de cuarenta entrevistas con Steve Jobs y con un centenar de personas de su entorno, familiares, amigos, adversarios y colegas, esta es la biografía definitiva de uno de los iconos indiscutibles de nuestro tiempo, la crónica de la agitada vida y abrasiva personalidad del genio cuya creatividad, energía y perfeccionismo ha revolucionado seis industrias: informática, películas de animación, música, teléfonos, tabletas y edición digital. Cuando el mundo busca cómo construir las bases de una economía digital, Jobs es un símbolo de la inventiva y de la imaginación práctica. Consciente de que la mejor manera de crear valor en el siglo XXI era conectar la creatividad con la tecnología, fundó una empresa en la que impresionantes saltos de la imaginación iban de la mano con asombrosos logros tecnológicos. Aunque Jobs colaboró con el libro, no pidió ningún control sobre el contenido, ni siquiera el derecho a leerlo antes de la publicación. No rehuyó ningún tema y animó a la gente que conocía a hablar con franqueza. ?He hecho muchas cosas de las que no me siento orgulloso, como dejar a mi novia embarazada a los 23 años y cómo me comporté entonces, pero no hay ningún cadáver en mi armario que no pueda salir a la luz?. Jobs habla con sinceridad, a veces brutal, sobre la gente con la que ha trabajado y contra la que ha competido. De igual modo, sus amigos, rivales y colegas ofrecen una vision sin edulcorar de las pasiones, los demonios, el perfeccionismo, los deseos, el talento, los trucos y la obsesión por controlarlo todo que modelan su visión empresarial y los innovadores productos que logró crear. Jobs podia desesperar a quienes le rodeaban. Pero su personalidad y sus productos han estado siempre interrelacionados, igual que el hardware y el software de Apple forman un potente sistema integrado. Su historia, por tanto, está llena de lecciones sobre innovación, carácter, liderazgo y valores. La historia de un genio capaz de enfurecer y seducir a partes iguales.No es necesario ser un experto en informática, tampoco es obligatorio que te guste en exceso para disfrutar este libro. Una biografía, sí, la biografía de un hombre fuera de lo común. Si la gran mayoría de nosotros pasamos por este mundo de puntillas, Steve Jobs ha sido uno de esos genios que ha cambiado nuestro mundo.Steve Jobs, un perfeccionista, capaz de controlar hasta el más mínimo detalle que a cualquiera nos puede parecer una nimiedad, sabía muy bien a quien encargarle algo tan importante como su biografía, Walter Isaacson, autor de biografías de hombres tan fundamentales como Henry Kissinger, Benjamin Franklin ó Albert Einstein. Todo un acierto porque Isaacson, con un estilo ameno y adictivo -algo de lo que muy pocos autores pueden presumir en éste tipo de obras- nos cuenta todo sobre la vida de Jobs, sus muchísimas virtudes y sus no menos defectos (maniático y excéntrico hasta niveles insospechables), a través de cientos de entrevistas con personas que de una u otra forma pasaron por la vida de Jobs, lo que éstas personas le contaron a Isaacson, éste las plasma ofreciéndonos uno de los grandes libros del año. Jobs estimuló a los entrevistados a decir toda la verdad. Si bien Jobs cooperó con la elaboración del libro, no pidió tener ningún control sobre los contenidos (excepto la tapa), y renunció al derecho de leerlo antes de ser publicadoConocer la vida de Steve Jobs es una forma de enriquecerse a nivel personal, sus vivencias, su manera de ver el mundo, de afrontar los retos, de luchar por un objetivo es algo que todos deberíamos conocer. Un libro que debería ser obligatorio leer para los universitarios y todo aquel que tenga una empresa por pequeña que ésta sea.]]></content>
		</document>
		<document id="22a1bdb1df4542e47db02123ce11c3a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/2VjPrYBspvE/el-canto-del-zaigu-luis-leante.html">			<content><![CDATA[Título: El canto del zaigúTítulo original: El canto del zaigúAutor: Luis LeanteEditorial: Ediciones de la Diputación de Albacete. También publicado en Punto de LecturaGénero: NarrativaNacionalidad: EspañaAño de publicación: 2000ISBN: 84-89659-65-6198 págs. Precio: Diputación de Albacete: 4,80 €Punto de lectura: 7,99 €Sinopsis: En un pueblo castellano de poco más de trescientos habitantes –una tienda, un bar y una farmacia–, la muerte del viejo maestro en mitad de una gran nevada y la llegada de su joven sustituta supondrán una curiosa revolución para un pueblo en donde hay que remontarse muy atrás para recordar algún acontecimiento digno de mención. La vida cotidiana de la gente, habituada a la monotonía, será además sacudida por extraños fenómenos que nadie tiene demasiado interés en investigar. Entre las sombras de la memoria del viejo maestro reaparece el canto del zaigú, un pájaro mítico y agorero que vive entre la fantasía y la leyenda de un viejo indiano, el duque, que había vuelto a Valderas a pasar sus últimos días entre su gente. Los augurios del canto del zaigú traerán acontecimientos que se van precipitando hasta romper dramáticamente la rutina del pueblo y el discurrir tranquilo de la vida de los valderenses. Cuando el zaigú deje de cantar, espantado sin duda por el bullicio de los forasteros y los oportunistas, ya nada volverá a se como antes.El pasado mes de mayo tuvimos el placer de recibir en la Biblioteca Municipal de Pozo Cañada a Luis Leante, gracias al programa Encuentros con... organizado por la Diputación Provincial de Albacete. El libro que leimos en aquella ocasión, del que por entonces era un escritor desconocido para nosotros, fue Cárceles imaginarias, que dejó entre los miembros del club de lectura un grato sabor de boca.Tras esa primera buena experiencia. en este curso hemos decidido repetir autor en el club de lectura, en esta ocasión con el libro El canto del zaigú.La opinión del grupo en cuanto a este libro, no ha sido tan buena como con el anterior, aunque en lineas generales ha gustado a la mayoría de los miembros que componen el C.L. Lectores del llano.En cuanto a mi opinión personal sigue siendo muy positiva, Luis Leante es magnífico narrador, sabe contar cosas y cómo contarlas. Describe de manera divertida y exagerada, aunque no exenta de realidad, un pueblo de Castilla -llegados a este punto, aclaro que si yo hubiese nacido o vivido en Valderas, es muy problable que este libro no me hubiese resultado tan simpático- creando unos personajes tan particularmente suyos como entrañables para el lector.Un libro sólamente recomendable para quien guste de historias amenas y simpáticas. No es de los que te atrapan y ya no lo puedes dejar, pero sí, de los que cuando tienes un momento, te apetece cogerlo y seguir disfrutando con sus personajes.]]></content>
		</document>
		<document id="269fa7472148a8477ddf10c5fd22dbbd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/9FhrKvKfIls/los-renglones-torcidos-de-dios-torcuato.html">			<content><![CDATA[Título: Los renglones torcidos de DiosTítulo original: Los renglones torcidos de DiosAutor: Torcuato Luca de TenaEditorial: Planeta. Colección: Leído en Planeta BolsilloGénero: Novela realista y socialNacionalidad: EspañaAño de publicación: 1979 ISBN: 84-08-00071-3344 págs. Precio: 8,95 €Sinopsis: Alice Gould, también conocida por «la Rubia», «la Paranoica», «la Almenara» y «la Detective», tiene una rara, cautivadora y enigmática personalidad. Es sin duda un tipo, un prototipo literario, de primera clase. Tal vez el personaje femenino más hondamente estudiado conseguido por su autor.La acción transcurre en un gran manicomio donde residen más de ochocientos enfermos mentales. Durante una época, uno de esos recluidos fue el propio autor de estas páginas, quien ingresó voluntariamente para mejor estudiar el triste y patético ambiente que pretendía describir.Los locos son esos «renglones torcidos de Dios», están tratados con respeto y con piedad. Los más singulares son «el Autor de la Teoría de los Nueve Universos», «el Gnomo», «el Hombre Elefante», Ignacio Urquieta, «la Duquesa de Pitiminí» y la enternecedora pareja formada por «la Niña Oscilante» y «Rómulo el Mimético».Entre ellos, los médicos y los demás «batas blancas», Alice Gould --a veces altiva y distante; a veces humanísima y femenina-- muestra su belleza, su espíritu superior, su gran poder de fascinación... y su enigma.Este verano, buscando libros para la próxima temporada del club de lectura, ha caído en mis manos Los renglones torcidos de Dios, uno de tantos que me han recomendado infinidad de veces pero que por diversas causas, todavía no había leído.Para escribir Los renglones Torcidos de Dios, el autor, voluntariamente ingresó durante en un manicomio durante una época para estudiar el ambiente que pretendía describir, dicho internamiento no fue en vano, pues en la narración refleja fielmente el día a día en un manicomio. A lo anterior, ya de por sí interesante, hay que añadir una interesante trama en la que continuamente juega con el lector, volviéndolo "literalmente loco" para descubrir si realmente la protagonista Alice Gould está como una regadera o si por el contrario es víctima de una conspiración. Alice Gould es todo un personaje, a la altura de los grandes personajes literarios femeninos, algo que es muy de agradecer si tenemos en cuenta entre los puntos fuertes de la literatura actual, el de construir personajes memorables, no se encuentra. ]]></content>
		</document>
		<document id="2254686c2ebc22483dd1851cb25604a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/akvAUZOr0gA/la-joven-de-la-perla-tracy-chevalier.html">			<content><![CDATA[Título: La joven de la perlaTítulo original: Girl With a Pearl EarringAutor: Tracy ChevalierEditorial: AlfaguaraGénero: Novela históricaNacionalidad: EE.UU. (publicada por primera vez en Reino Unido)Año de publicación: 2001. 2003 en EspañaISBN: 9788483465653272 págs. Precio: 7,55 €Sinopsis:La relación secreta entre el pintor holandés Johannes Vermeer y su sirvienta convertida en musa.A principios del siglo XVII la ciudad de Delft vio nacer y crecer a uno de los pintores más fascinantes y misteriosos de la historia. Poco se sabe de Vermeer, pero sus cuadros son hoy piezas únicas e inconfundibles, especialmente el retrato de su joven criada llamado «La joven de la perla». Mezclando ficción y realidad Tracy Chevalier narra la historia detrás del enigmático cuadro, una relación prohibida que se mueve entre la admiración y el amor.La joven de la perla es la obra más conocida y de más éxito hasta el momento de Tracy Chevalier. Tomando como referencia el cuadro La joven de la perla, también conocida como Muchacha con turbante, La Mona Lisa holandesa y La Mona Lisa del norte del pintor holandés Johannes Vermeer, la autora cuenta una historia sobre los acontecimientos y circunstancias que rodearon la pintura de ese cuadro.Novela histórica en toda regla. Magníficamente documentada, mezcla personajes reales -Vermeer y su familia- con personajes ficticios -destacando la protagonista, Griet, entre estos. La autora no escatima en detalles, leyendo esta obra podemos imaginarnos como era la vida en Delft en pleno siglo XVII, destacando las descripciones sobre como se realizaban las  tareas domésticas, las relaciones entre amos y criados y el proceso que requería la realización de un cuadro de la calidad de un pintor como Vermeer, que si bien en vida no gozó de excesivo reconocimiento, actualmente es considerado como uno de los maestros más reconocidos del arte pictórico barroco holandés.Una de las tramas destacadas la historia se basa en la relación Griet - Vermeer - entorno y familia de Vermeer. Los "encajes de bolillos" que tenía que hacer la joven criada para tener contento a su idolatrado señor, ocultando a su vez, éstas acciones a su intolerante señora.Pinturas de Vermeer Vermeer from Kapitán József]]></content>
		</document>
		<document id="dee59edee30f1502f4decf7c23d7324" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/a_F3ZQJolEM/lo-es-frank-mccourt.html">			<content><![CDATA[Título: Lo esTítulo original: 'TisAutor: Frank McCourtEditorial: MaevaGénero: BiografíasNacionalidad: EE.UUAño de publicación: 1999ISBN: 84-663-0666-8615 págs. Precio: 20 €Sinopsis: En este libro, Frank McCourt narra sus experiencias como inmigrante, cuando, a los diecinueve años, cumpliendo un sueño largamente alimentado, llega a Nueva York. Durante su primer trabajo en un hotel entra muy pronto en contacto con las estrictas jerarquías de una sociedad «supuestamente» sin clases sociales. Más tarde, tras superar toda clase de obstáculos, tiene por fin la oportunidad de acceder a la Universidad de Nueva York, donde completará sus estudios, abandonados a los catorce años, y se preparará para su futuro trabajo como profesor.   Frank McCourt nació en Nueva York en 1930, pasó su infancia en Irlanda, país del que era originaria su familia y murió en Nueva York el 19 de julio de 2009. El éxito le llega a los 66 años, con su primera novela, Las cenizas de Ángela (ya reseñada en este blog), con la que consigue el premio Pulitzer. En esa primera obra, básicamente biográfica, relata las penurias y calamidades que su madre tuvo que pasar para sacarlos adelante, mientras su padre se bebía el poco dinero que ganaba.  Lo es, es la continuación de Las cenizas de Ángela. Frank McCourt abandona irlanda y llega a Nueva York, sólo, sin conocer a nadie, sin dinero. Llegar a una ciudad en estas condiciones en plena mitad del siglo XX no debe ser fácil, así que el autor repite la fórmula con la que triunfa en su primera novela, nos relata las desdichas y penurias que tuvo que afrontar en sus inicios en Nueva York, utilizando el mismo estilo irónico de su anterior novela. Lo es no tiene el éxito de Las cenizas de Ángela. Las causas pueden ser varias, quizá porque lo que en un primer libro sorprende, para los posteriores ya estamos preparados, quizá porque hay autores que se pasan media vida pensando una historia, les llega el éxito y para escribir la siguiente sólo disponen de un par de años, quizá porque lo realmente interesante lo contó en su primera obra y el resto lo publica sabiendo que va a vivir de las rentas.  A pesar de todo lo escrito en el anterior párrafo, Lo es no es un libro brillante pero tampoco un mal libro. Particularmente siento curiosidad por el estilo de vida en otras épocas y otras culturas y en eso McCourt es un maestro, su retrato de la sociedad de Nueva York de mediados del siglo XX es maravilloso, alejándose de los clichés habituales. Frank McCourt escribió posteriormente dos libros más, El proferor, en el que relata su experiencia como profesor (en Lo es cuenta sus inicios) y Ángela y el niño Jesús, libro del que desconocía su existencia hoy, que he buscado su bibliografía.Bibliografía de Frank McCourt:Las cenizas de Ángela (Angela's Ashes) (1996)Lo es (Tis) (1999)El profesor (Teacher Man) (2005)Ángela y el niño Jesús (Angela and the Baby Jesus) (2007)]]></content>
		</document>
		<document id="f988a959331045e01cc3b79881df324c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/e0I9vzDz69A/los-juegos-del-hambre-gary-ross.html">			<content><![CDATA[Título: Los juegos del hambreTítulo original: The Hunger GamesDirector: Gary RossIntérpretes:  Jennifer Lawrence (Katniss Everdeen), Josh Hutcherson (Peeta Mellark), Liam Hemsworth (Gale Hawthorne), Elizabeth Banks (Effie Trinket), Woody Harrelson (Haymitch Abernathy), Wes Bentley (Seneca Crane), Donald Sutherland (presidente Snow), Lenny Kravitz (Cinna), Stanley Tucci (Caesar Flickerman), Isabelle Fuhrman (Clove), Toby Jones (Claudius). Guión: Gary Ross, Suzanne Collins, Billy RayMúsica: James Newton HowardFotografía: Tom SternProductora: Lionsgate / Color ForceGénero: Cine fantásticoNacionalidad: EE.UU.Año de realización: 2012Estreno en EE.UU.: 23 de marzo de 2012Estreno en España: 20 de abril de 2012Duración: 2 h. 22 min.No recomendada para menores de 12 años.Sinopsis: En una fecha futura no indicada, la nación de Panem ha salido de las ruinas de lo que una vez fue conocido como América del Norte. Debido a un fallido levantamiento de algunos de los distritos de Panem, un sorteo (conocido como la cosecha) se lleva a cabo para elegir un chico y una chica de cada distrito, con edades que oscilan entre los 12 y los 18 años, para participar en los Juegos del Hambre, una competencia en la que cada concursante, llamado tributo, lucha hasta que sólo queda uno. El ganador recibe el honor, regalos, y suficiente comida y suministros para no preocuparse por nada nunca más. Los juegos del hambre es un recordatorio anual para los 12 distritos, de la autoridad del Capitolio, y el castigo por su rebelión hace más de 70 años. Trailer Los Juegos del Hambre:     La película Los Juegos del hambre está basada en el primer libro de una trilogía escrita por Suzanne Collins que ha tomado el título del primer libro como título global, es decir, Los juegos del hambre. En una entrevista con Collins, se observó que los libros "tocan temas como la pobreza extrema, el hambre, la opresión y los efectos de la guerra, entre otros". El libro trata de la lucha por la autopreservación que las personas de Panem en sus distritos viven y Los Juegos del Hambre en el que deben participar. El hambre y la necesidad de recursos que los ciudadanos encuentran tanto dentro como fuera de la arena crea una atmósfera de impotencia que los protagonistas tratan de superar en su lucha por la supervivencia. Katniss con el fin de proporcionar alimentos a su familia caza, esto se traduce como necesidad en el desarrollo de habilidades que son útiles para ella en Los Juegos, y representa su rechazo a las reglas del Capitolio en la cara de los que amenazan la vida en diferentes situaciones.  Pese a sus casi 2 horas y media de duración, la película es muy entretenida, ideal para el público juvenil. Te atrapa desde el principio y aún tratándose de una historia ciertamente previsible en su desarrollo, logra mantener el interés en todo momento. Sigue la fórmula ya conocida con la que recienteme han triunfado otras obras destinadas a un público adolescente (también adulto, al que no le gustan las historias complicadas) planteando también algunas novedades y aportando incluso, algún que otro tema para debatir.   Personajes Katniss Everdeen es la protagonista de 16 años de edad. Vive en una región del Distrito 12 conocida como La Veta, que es la zona más pobre del distrito. Vive con su madre y su hermana, Primrose, a quien llama simplemente "Prim". Su padre murió antes del comienzo de la historia en un accidente minero. Ella se describe con el pelo oscuro, piel aceitunada y ojos grises. Es la mejor amiga de Gale. Se gana la vida cazando ilegalmente con éste en las fronteras forestales de su distrito y la venta de sus capturas en el Quemador, el mercado negro del Distrito 12. Se ofrece como voluntaria para ser tributo en Los Juegos con el fin de salvar a su hermana, Primrose Everdeen, que inicialmente es elegida y tiene el pelo rubio y ojos azules. Debe participar en los Juegos, junto con Peeta Mellark y tienen como mentor a Haymitch Abernathy (quien anteriormente había ganado los juegos en el Segundo Vasallaje de los Veinticinco cuando era joven). Katniss tiene sentimientos encontrados, tanto para con Peeta así como con Gale. Peeta Mellark tiene 16 años de edad, nació en la parte más rica de la zona, hijo de un panadero. Tiene el pelo rubio ondulado y ojos azules, un indicador físico de las personas más ricas que han nacido en la ciudad, y se describe como muy fuerte. Es el tributo varón escogido para representar al Distrito 12. Salvó la vida de Katniss cuando eran más jóvenes obsequiándole un pan cuando ella y su familia morían de hambre, y ha estado enamorado de ella desde que la vio por primera vez a los 5 años en la escuela, pero nunca tuvo el coraje de revelarlo hasta los Juegos. Haymitch Abernathy es el mentor de Peeta y Katniss, y es el tributo ganador de los quintuagésimos Juegos del Hambre (segundo Vasallaje de los Veinticinco). Perseguido por las pesadillas de los Juegos en que estaba, casi nunca está sobrio en todo el libro. Al principio él no se molesta en proteger a Peeta y Katniss de la fatalidad que les espera en los Juegos, pero después de probar su fuerza les guía a través de estos. Gale Hawthorne tiene 18 años en el primer libro de la trilogía, y es el mejor amigo de Katniss. Se han reunido en el bosque durante años antes del comienzo de la novela y desde entonces se convirtieron en los mejores amigos y socios de caza. La apariencia de Gale es similar a la de Katniss, como es el caso de la mayoría de las personas que viven en su área. Gale se convirtió en jefe de su familia después de que su padre muriera junto con el padre de Katniss (en la misma explosión de la mina). Katniss menciona que Gale es "la única persona con quien puedo ser yo misma".?Texto basado en: Wikipedia ]]></content>
		</document>
		<document id="ac1916f74283c5241adba8c775c35b0e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/fzdBVTvzuTc/cronica-del-rey-pasmado-gonzalo.html">			<content><![CDATA[Título: Crónica del rey pasmadoTítulo original: Crónica del rey pasmadoAutor: Gonzalo Torrente BallesterEditorial: PlanetaGénero: Novela históricaNacionalidad: EspañaAño de publicación: 1989ISBN: 9788467008609176 págs. Precio: 2,80 € Sinopsis: A comienzos del siglo XVII, al rey de España –casi un joven imberbe– se le antoja ver a su reina desnuda, y ante la oposición de la Iglesia y el Gobierno, que ven en ello oscuros designios para el futuro del Imperio, encuentra el apoyo de un noble y de un jesuita portugués que le ayudarán, con la anuencia de la reina, en su propósito. Con este argumento traza GTB una divertida estampa de la corte española, y ofrece como resultado un relato lleno de gracia y picaresca. El rey -aunque en ningún momento aparece su nombre, se da por hecho que es Felipe IV- tras pasar la noche con una prostituta y verla desnuda, decide que también quiere ver a la reina desnuda, a partir de éste suceso, comienza la trama y tanto los que están a favor como los que están en contra comienzan a mover sus hilos para que ese deseo se haga o no realidad. El gran Gonzalo Torrente Ballester, autor entre otras obras de la trilogía de Los gozos y las sombras y Filomento, a mi pesar, en Crónica del rey pasmado pergeñó hábilmente una socarrona historia ambientada en la España del siglo XVII.  A través de un lenguaje culto y refinado plagado de sentido del humor e ironía, el autor traza una parodia de la España del siglo XVII con su Inquisición, su iglesia, el pecado, la moral, nuestros gobernantes y sobre todo, aquellos que les rodean y su influencia para conseguir que todo se haga tal y como ellos desean.  Aunque ésta historia, ambientada tres siglos atrás, fue escrita por Torrente Ballester en 1989, bien podríamos trasladarla a la más reciente actualidad, cambiando los personajes de la obra por Juan Carlos I, Corina, Urdangarín y algunos trápalas que pululan alrededor de ellos. Pasa el tiempo, los avances en ciencia y tecnología son brutales, pero la variación del comportamiento y condición humanas son mínimas. Además del lenguaje y el sentido del humor, lo más destacable de la novela es la elaboración de los personajes y todo cuanto sucede alrededor de ellos   PERSONAJES DESTACADOS: MARFISAProstituta con la que pasa la noche el rey y a quien ve desnuda por primera vez, es la desencadenante de toda la acción dentro de la obra. Señalada como la causante de "todos los males". Acaba escondiéndose en un convento tras ser buscada. CONDE DE LA PEÑA ANDRADA Y PADRE ALMEIDA Personajes peculares donde los alla. Están a favor de que el rey pueda ver a la reina desnuda. PADRE VILLAESCUSA Y VALIDO Son los máximos detractores de que el rey y la reina se puedan ver en la intimidad, especialmente el padre Villaescusa -con la iglesia hemos topado- que piensa que los pecados del rey influirán en el devenir de la nación y que todo se tornará en desastreEL REY Y LA REINA El rey, dado que el autor situa la acción en una época concreta, presuponemos que se trata de Felipe IV. La obra gira en torno a la decisión suya de ver desnuda a la reina.]]></content>
		</document>
		<document id="6b8f3c646099cbb81af4b80ef7476ff9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/qYRKI/~3/g9liMvycPl4/primera-plana-billy-wilder.html">			<content><![CDATA[Título: Primera planaTítulo original: The front pageDirector: Billy WilderIntérpretes: Jack Lemmon, Walter Matthau, Susan Sarandon, Vincent Gardenia, David Wayne, Allen Garfield, Austin Pendleton, Charles Durning, Herb Edelman, Martin Gabel, Harold Gould, Cliff Osmond, Dick O'Neill, Jon Korkes, Lou Frizzell, Paul Benedict, Doro Merande, Noam Pitlik, Joshua Shelley, Allen Jenkins, John Furlong, Biff Elliot, Barbara Davis, Leonard Bremen, Carol BurnettGuión: Billy Wilder, I.A.L. Diamond. Basado en la obra de Ben Hecht, Charles MacArthurMúsica: Billy MayFotografía:  Jordan CronenwethProductora: Universal PicturesGénero: Humor negro, ComediaNacionalidad: EE.UU.Año de realización: 1974Duración: 1h 45 min. Sinopsis: Chicago 1929. Ewan Williams, convicto del asesinato de un policía, espera en la cárcel el momento de su ejecución. Mientras tanto, en la sala de prensa del Tribunal Supremo, un grupo de periodistas espera el indulto o la confirmación de la sentencia. Hiddy Johnson, el cronista de sucesos del Chicago Examiner, que tendría que cubrir la información, está a punto de contraer matrimonio y abandonar su trabajo; pero Walter Burns, el maquiavélico director del periódico, empeñado en retenerlo, tratará de impedir su boda por todos los medios. Escena de Primera plana:    Obra maestra basada en la obra teatral homónima de Ben Hecht y Charles MacArthur, que ya había sido llevada a la gran pantalla por Lewis Milestone en 1931 (con el título "Un gran reportaje") y por el gran Howard Hawks en la también magistral "Luna nueva" (His Girl Friday) en 1940. Sobre esta versión, el propio Wilder afirma: "En la actualidad, creo que fue estúpido por mi parte hacer un remake de Primera plana. Además, no rodé la película porque yo mismo hubiera sido periodista de joven, como a menudo se ha pretendido. No, mi error fue rodar una nueva versión de una pieza de la que ya había una versión cinematográfica convincente. Además, cuando Hetch y MacArthur escribieron la historia era absolutamente actual. Es decir, es una sátira de los años veinte sobre los años veinte. Cuando se lleva al cine cincuenta años más tarde, se convierte en una película costumbrista corriente". Si la memoria no me falla, descubrí a Wilder con esta película. A pesar de que para la mayoría de los críticos no es de las mejores de Wilder, para mí es una de sus películas preferidas. Completísima. Corrosiva, mordaz, irónica, el humor negro llevado a su máxima expresión.Es, junto a El verdugo, del gran Luis García Berlanga, la película de humor negro que más he disfrutado. Todavía no he tenido la ocasión de ver Luna nueva, pero trataré de hacerlo más pronto que tarde. Wilder, que trabajó como periodista en su juventud sabía y lo describe genial que no hay nadie mejor para poner en un aprieto a un político corrupto que un periodista sin escrúpulos.  El ritmo es trepidante, el guión magnífico y Jack Lemmon y Walter Matthau están soberbios, especialmente éste último. El resto de los actores no desentonan, incluyendo a la que por entonces era una jovencísima Susan Sarandon.     Fuentes: http://usuarios.multimania.es/bwilder/film24.htmlhttp://www.filmaffinity.com/es/reviews/1/159596.html ??]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>