<author id="be29116505801e8db9f33901118b4dc3" url="venezolanoes.blogspot.com" feed="http://venezolanoes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7088ca130aab84cc543f8a5068e3ae17" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/02/mi-vida-no-es-tan-sensacional-en.html">			<content><![CDATA[Fuente: Venezolanos en República DominicanaFoto: luz-clara.blogspot.comEl animador Daniel Sarcos (de la guerra de los sexos y un macho de mujer) se presentará el próximo 6 de Marzo, en el teatro LA FIESTA con Mi vida no es tan Sensacional. Una comedia record de taquilla en Venezuela.Es una pieza que se caracteriza por combinar el video con lo teatral; Daniel se transforma en un Showman dotado de la comedia y la música, demostrándonos una asombrosa capacidad para analizar su propio devenir, con el más sano sentido del humor. Mi vida no es tan Sensacional es un delirante recorrido por su vida, la obra es un recital de risas y bromas, donde el publico se vera obligado a participar.Para información y venta de entradas pueden llamar a la taquilla del TEATRO LA FIESTA por el 8092211414 . TICKETS EXPRESS a través del 8095366843 y al 809531111. También a la venta en BOLETOS AVANZA de Supermercados Nacional y Jumbo.]]></content>
		</document>
		<document id="f2276d90d6c3f8580bbcd53dbd3c40da" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/02/rumba-venezolana-en-indianapolis.html">			<content><![CDATA[Imagen: halgas.comEL PRIMERO DE MAYO, LA GRAN FIESTA DE LOS VENEZOLANOS!!!LLEVADA A USTEDES GRACIAS A COMCAST Y LA AMIGA LATIN SERVICES...A beneficio del Hospital de Niños RileySABADO 1 DE MAYO DESDE LAS 7:00 PM Y HASTA LAS 2:30 AMHotel Sheraton IndianapolisCon la Orquesta de YARI MORE, Directamente desde Los Angeles, California. www.yarimore.com (Orquesta acompañante de la Fallecida Celia Cruz)Tickets $45 por persona. (incluye Cena Buffett y Baile.)Para Tickets e información, comunicarse con:MORELLA DOMINGUEZ 317- 383-6720BELEN CASSANI 317-847-9848 OCOCO DAEUBLE 317- 372-5975Una fiesta que NO se quieren perder.Patrocinada en parte por Managed Health Solutions, Terry Lee Honda, IndyVisionTV, EL Coyote Newspaper, CV Latina, Salazar Family Dental, Financial Center Credit Union.LOS ESPERAMOS A TODOS Y COMIENCEN A LLAMAR YA...]]></content>
		</document>
		<document id="c45cfe4080b023111e892bfc0d0b2d6d" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/arepa-party-en-madrid.html">			<content><![CDATA[Fuente: AREPA PARTYAREPARTY EN ROCHELA EXPRESSCon la presentación de Eugenia Adam y su monólogoCON EL SUDOR DE MI LENGUAacompañada de Hilda Hernández en la percusiónY más rochela con el grupo de tambores venezolano Laures del KumacoAnfitrionas: La Catira Ortega y Eugenia AdamArepas a 4 eurosCarne MechadaPolloQueso blanco y amarilloPericoHuevos de CodornizReina PepiadaDiablitoChicharrónPapelón con Limón, Polar y MaltaFecha: Sábado 7 de marzoDirección: Calle Antonio Grilo 12, Madrid, 28015Teléfono: 915595621Parking: Plaza de EspañaMetro: Plaza de España L-10 y L-3Hora: 9:30 pm (21:30)Y lo mejor: Entrada libre]]></content>
		</document>
		<document id="7e6a61fbd62cc1a17b8ed597f57229aa" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/chayanne-venezuela-es-mi-otra-mitad.html">			<content><![CDATA[Fuente: Estampasfotos: cortesía sony musicSu lado venezolano es notorio: a su esposa y dos hijos, se suma el rol protagónico en Gabriel, de la venezolana Indira Páez, donde actúa con el venezolano José Luis Rodríguez. Y también para Venezuela lanza un decreto en forma de disco: No hay imposibles.por NÉSTOR LUIS LLABANERO"Ojalá pudiera atrapar el corazón de alguna de estas chicas", deseó un adolescente Chayanne en el Teatro Municipal de Caracas, cuando en 1988 cumplía su segunda visita al país. "Le dedico esta canción a todas las jóvenes que están detrás de bastidores".Hacía referencia a las concursantes del Miss Venezuela, evento al que fue invitado como estrella en ascenso. Su aspiración se cumplió. La representante del estado Portuguesa, Marilisa Maronesse, distinguida como la más fotogénica y cuarta finalista de aquella noche de principio de febrero, escuchaba en los camerinos el mensaje que solapadamente -se dijo- le formulaban.La rubia, por quien el artista exclamaba halagos, aceptó el galanteo. Poco después, el intérprete y la miss, ambos de 19 años de edad, se convirtieron en marido y mujer. "No hay imposibles", recuerda el boricua, y con ese decreto identifica ahora -argumentos le sobran- el nombre de su nuevo disco, una placa respaldada por el sello Sony Music. "Aquí estoy promocionándola porque salió al mercado el pasado martes 23 de febrero".Para tales fines, Chayanne, nacido como Elmer Figueroa el 28 de junio de 1968 en San Juan, asegura contar hoy con herramientas tecnológicas de difusión que no le resultaron posibles utilizar cuando hace dos décadas bailaba frenéticamente Fiesta en América. Por eso celebra comunicarse con varios países casi a la vez, como suele hacerlo cuando impulsa una de sus producciones. "El mundo se ha hecho casi virtual, es increíble el alcance que han cobrado las comunicaciones con Internet y todas las redes sociales como Twitter de la cual yo soy uno de los que participa: le mando fotos a las fans, incluso, hasta imágenes personales cuando, por ejemplo, estoy en una fiesta. Eso genera una identificación diferente con los seguidores".¿Te sientes cómodo en ese nivel de relación?"No es que me haga sentir cómodo, pero es interesante que el público tenga un vehículo donde se informe más allá de lo que oyen por los medios convencionales. El mundo virtual es un plus".Sobre estos avances virtuales, el intérprete, próximo a festejar 42 años, sostiene en broma que sólo falta fabricar la máquina que transporta a las personas de un lado a otro. "Así, podría cenar en Puerto Rico y de inmediato cantar en Venezuela"."ME SIENTO UN ROMÁNTICO"Cuando a Chayanne se le invita a revelar su lado venezolano, contesta lo que parece una obviedad: "Venezuela es mi otra mitad". Y entonces ríe como dejando claro que hace mención de su mujer, y de los dos hijos que han tenido en conjunto: Lorenzo e Isadora. "Todos estamos felices, viviendo la vida, hablando de cosas bonitas entre nosotros, pero tratando de ponerlas en práctica. Mi familia es lo que me motiva a seguir luchando, a decir públicamente que todo puede alcanzarse y que nunca debe tirarse la toalla. Es, precisamente, lo que intento transmitir con humildad en este disco, que ya es el número 22".¿Baja la emoción el hecho de grabar tantos discos?"Lo que provoca es querer hacerlo mejor que los anteriores. Grabar tantos discos te coloca ante retos mayores, y en cada uno vas dejando la experiencia que acumulas".¿Cómo resuelves la diferencia entre discos?"Preguntándome 'qué voy a hacer ahora sin cambiar mi verdad'. Algunas veces puedes caer en tentaciones aplicando fórmulas que ya conoces. Claro, yo espero que eso no me haya ocurrido. Lo que nunca me planteo es un cambio de estilo, o hacer algo que no sea auténtico, porque eso lo percibe negativamente el público. Pero sí, cada disco es una lucha, en la cual se vuelcan emociones diferentes".¿Perteneces a la minoría romántica?"Yo no lo sé. Cuando se va un romántico como Sandro, o artistas maravillosos como Michael Jackson, que han influenciado para que uno haga bien las cosas, eso te impacta. Pero sí, me siento un romántico y trato de dar amor a través de todo lo que hago".Tarea difícil, ¿no lo crees?"Puede que sí, pero me gusta aportar mi granito de arena, porque si uno se retira ante las dificultades entonces le quitas lugar a la esperanza y pierdes la batalla ante ti mismo".¿Alguna variación musical esta vez?"El pop da libertad de fusionar, entonces ese pop puedes mezclarlo con sonido rock, como lo hice en mi anterior trabajo. Sin embargo, éste va con la sonoridad de la isla".Justamente, una de las cunas del reggaetón..."Parte de la base del reggaetón -se adelanta en el diálogo telefónico- está en mi música, sólo que mi fraseo es diferente y, por eso, mi género es pop. Rítmicamente, la isla, que es mi verdad, siempre ha estado en mis discos"."LA MÚSICA CAMBIA EL MUNDO"Los vínculos de Chayanne con Venezuela se desarrollan también desde el arte dramático. Venevisión anuncia para este año la puesta en pantalla de la miniserie en formato de cine Gabriel, amor inmortal, escrita por la venezolana Indira Páez, reconocida con un premio Emmy. Chayanne es el protagonista, un vampiro de alma noble que se enfrenta a Francisco Pizarro, interpretado por José Luis Rodríguez. "Fuimos a escenarios naturales en Venecia, Colombia, Puerto Rico y Miami. Fue realmente muy interesante. Indira Páez me parece una escritora fantástica y José Luis es una persona maravillosa".No es la primera vez que comparte escenario con El Puma. En aquél Miss Venezuela, mientras Chayanne abría el programa, José Luis Rodríguez lo cerraba. "He visto su trayectoria artística, cuando hizo en Puerto Rico la telenovela Cristina Bazán, y después cuando lanzó Pavo Real".¿Apuestas por tu primer Grammy?"Siempre se espera, pero el premio más grande para mí es que cuando haga un show la gente cante una canción conmigo. O que la radio reconozca mis temas. De manera que si gano el Grammy con este disco será súper bienvenido y estaré agradecido, y si no lo gano, también lo agradezco".¿Ya te anticipas al mercado?"Lo que puedo decir es que mi disco está hecho con los mejores profesionales y con mi cariño, pero nunca sabré qué sentimiento causará en la gente".¿De qué manera intervienes en los temas?"Nunca he compuesto una canción, básicamente por compromisos que tengo: siete horas de coreografía en un día, más el aprendizaje de las letras, porque mi trabajo es un concepto".¿Me enamoré de ti tiene tu sello?"Yo hice algún cambio de versos y profundicé en algunos acentos, y con eso ya sientes que el tema es tuyo. Otros temas son escritos tan a molde que no tienes que hacerles ninguna sugerencia".Para el director venezolano Gustavo Dudamel, el mundo sería perfecto si funcionara como una orquesta..."Estoy de acuerdo. La música cambia el mundo; por lo menos, tiene poder para hacerlo. La música es la propia naturaleza que habla, y, además, también con la música marcas períodos importantes en la gente. Creo que nos hace ser mejores personas". ¿De qué manera crees serlo tú con este disco?"No sólo con este disco sino con las acciones del día a día. Con este trabajo sólo espero seguir motivando a la gente hacia ese objetivo".Chayanne entonces informa que otra entrevista lo espera. Pero esta vez el viaje telefónico lo realizará a Chile, el mismo escenario que habría de esperarlo luego de su intervención en aquella noche venezolana donde estaba su otra mitad. Entonces, la anfitriona Carmen Victoria Pérez, para despedirlo, le deseó suerte en Santiago y un pronto regreso a Venezuela, adonde él, veintiún años después, espera retornar para recordar que no hay imposibles.nllabanero@eluniversal.com]]></content>
		</document>
		<document id="19b67ebd64d3add575dfb2d4b4b0b7f7" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/daniel-elbitar-trabaja-por-publico.html">			<content><![CDATA[Fuente y foto: Novedades CampecheMéxicoHaber protagonizado varios melodramas y conseguido un contrato de exclusividad con el canal RCTV en su natal Venezuela, no es suficiente para que Daniel Elbitar, un actor que anhela triunfar en nuevos mercados, cante victoria.Su trayectoria comenzó como limpiador de piscinas en Estados Unidos, para después protagonizar un melodrama y hoy en día encaminarse a lo que considera el Hollywood de las telenovelas: México.Y es “Vidas robadas”, melodrama producido por Gina Castro, el que le dará la segunda oportunidad de enfrentar al público mexicano, con el rol de un villano que estará al servicio de María Julia (Christian Bach) para hacerle la vida imposible a Martín (Alfredo Palacios) y al lanzamiento protagónico de TV Azteca, Karla Hernández.“Se llama Javier Villafañes, controla todo lo que tiene que ver con las leyes, es desleal, traicionero, es un villano muy intenso”, comentó en entrevista Daniel, quien también participó en la telenovela “Tengo todo excepto a ti”.]]></content>
		</document>
		<document id="c22cfd4c959c4bc2d8631df9f87da0f7" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/el-parma-se-lleva-marcos-yepez-de-los.html">			<content><![CDATA[Fuente y foto: Beisbol.itPARMA CONTRATATA AL VENEZOLANO YEPEZCon éste último acuerdo el club cierra la adquisición de extranjeros.El baseball de Parma ha cerrado un acuerdo con el venezolano Marco Yépez, jugador de los Tiburones de La Guaira. El jugador ha relucido en su carrera en el rol de shortstop, posición por la cual vendrá a estar bajo la tutela del manager Gilberto Gerali.]]></content>
		</document>
		<document id="9ef78daf51a1cec0489fc996df0e1af" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/gustavo-dudamel-sigue-enalteciendo.html">			<content><![CDATA[Fuente: La Phil website.Foto: UCLAEDUEsta primavera Gustavo Dudamel encabeza su primer festival de mayor importancia con la filarmónica de Los Angeles, AMERICAS AND AMERICANS. Del 6 de Abril al 14 de Mayo el festival se enfocará en los trabajos de compositores de Norte y Sur América y explorará las experiencias culturales compartidas alrededor del hemisferio.AQUÍ EMPEZÓ EL BOOM. Te recomendamos leer el post del venezolanoes que le dedicara a Dudamel hace 2 años. Post 1, Post 2.]]></content>
		</document>
		<document id="e6698ed064b336f4bd8e4f4c124d81ce" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/la-eterna-karina.html">			<content><![CDATA[Fuente y fotos: Revista EME.La María Magdalena de la versión venezolana de Jesucristo Superestrella fue en otros tiempos una especie de Miley Cyrus criolla. Era una celebridad demasiado luminosa. Tanto, que aún hoy ­tras más de 25 años de haber grabado su primer disco­ sigue brillandoUna muchachita de ojos píca- ros canta asomada en la escalera de la sala de ensayo "A quién... crees tú que dolerá, este fin...". Denota cierto fanatismo controlado por aquello de estar en el lugar de trabajo. La serenata es para la mismísima Karina, la que le cantó al Papa Juan Pablo II en El Taller del Orfebre y la que hace que cada vez que uno la nombre, alguien canturree un pedacito de cualquier gran éxito de los años 80.Al subir la escalera de la sala donde se ensaya Jesucristo Superestrella, se acomoda uno de sus rizos y comparte a toda velocidad el apuro que implica ser mujer por estos días."Haces mil cosas al mismo tiempo, a veces me falta el día. Tengo dos niñas, una de 11 y otra de 4. Las llamo, les mando postales. Separarme de ellas es muy difícil.Además, uno nunca quiere quedar mal como mamá, te sientes culpable porque algún show coincide con una fecha clave como el acto de fin de año. Pero bueno, es una realidad no sólo mía, sino de miles de mujeres que trabajan, son mamás, esposas, hermanas y tienen que agarrar un autobús, correr, comprar, arreglar la casa".Asentimos convencidas por la propia experiencia.El género en común rompe el hielo al instante.La muchachita que le dio la bienvenida, que le pegó la canción a los presentes y que seguro también tararean los lectores que siguen estas líneas, va a su puesto en el ensayo. El elenco de Jesucristo Superestrella, estrenada el pasado 20 de febrero, está completo.Entre ejercicios de vocalización ajenos, Karina cuenta sobre sus primeros días en el mundo del espectáculo, cuando vestía hombreras y tenía un resplandor ansioso de triunfo en la mirada."Mi primer musical lo hice cuando tenía 15 años.Era el montaje de la Compañía Nacional de Teatro de Pedro Navaja. Él tenía tres mujeres, y yo era una de ellas. La más galla por supuesto. Estaba en el colegio, uno se limitaba al sub-mundo de nuestra comunidad, así que como nunca iba al centro de Caracas, todo esto se convirtió en una aventura". El aprendizaje junto a Francis Rueda e Isaac Chocrón dio frutos.Al poco tiempo, era una de las nuevas artistas elegidas para trabajar en El Taller del Orfebre, un proyecto dedicado al Papa Juan Pablo II que dejó sólo un disco LP. Fue para esa producción que grabó "Zapatos de tacón alto", su primer gran éxito."Tenía 16 años y no tuve mucho tiempo de proponerme ser famosa, porque todo fue pasando cada vez más rápido. Eso sí, nunca sentí que me quedaba sin infancia, que me faltó esto o aquello, que no tuve amigos. En el Hebraica ­el colegio en el que estudiaba- éramos muy unidos y mi triunfo se percibía como el éxito de todos. Me perdí, quizás, una etapa posterior. Cuando empieza la universidad, cuando ya eres más independiente, tienes novios, sales a rumbear. Ese inicio de la adultez no lo viví con tanta intensidad. De hecho, yo estudie Comunicación Social en la Universidad Católica, coincidí con Gladys Rodríguez y Pedro Luis Flores. Evidentemente, ellos siguieron en la universidad y yo no". Como en las películas, al encontrar su vocación y, por supuesto, no tener tiempo para equilibrar los estudios con su carrera artística, se retiró, pero aún conserva las ganas de retomar el salón de clases.Famosa sin InternetEn los tiempos de Karina, no había Internet ni globalización, por tanto los medios para impulsar a los artistas eran otros. Aquellas estrellasse forjaron en giras, viajando intensamente, sin montar su música en el Myspace o pasar el dato de un concierto por el Facebook. Así era en los tiempos de "Sé como duele", uno de los hits de su primer álbum Amor a millón. "En aquella época había mucho respeto al artista como figura. Te presentabas en televisión, sonabas en la radio, hacías giras de prensa. Había un gran trabajo detrás de la industria del disco".Tal vez por la velocidad de comunicación de nuestros días y el atore constante en el que vivimos, es que Karina siente que tiene que empezar desde el principio. "Aunque la gente me recuerda muy vívidamente y tengo un público leal que me sigue desde hace "veintipico" de años, también debo conquistar nuevos seguidores y en muchos sitios empezar desde cero". Y aquí se revela el secreto de su permanencia en la memoria de tanta gente: "La música es el factor determinante para que te recuerden. No se borra ni pasa nunca. La gente me recuerda con alegría porque la época en que me hice famosa fue una época feliz y próspera, por tanto los recuerdos que les trae mi música siempre serán alegres".]]></content>
		</document>
		<document id="17d4ddfb4d2d9b29b25ea594d74d6474" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/motivacion-clave-en-mets-santana.html">			<content><![CDATA[FUENTE Y FOTOGRAFIA: El Diario de CoahuilaMotivación clave en Mets: SantanaDespués de tantos problemas vividos por los Mets en las últimas campañas, Johan Santana cree que 2010 será el año de la reivindicación por una razón: la motivación de enterrar los sinsabores.PORT ST. LUCIE.- El as venezolano tiene sensaciones muy positivas ya que regresa recuperado tras operarse el codo.El ganador del Cy Young de la Liga Americana en 2004 y 2006 finalizó 2009 con marca 13-9, 3.13 de efectividad y por primera vez en sus últimas seis campañas no pudo superar los 200 o más innings lanzados o pasar la barrera de los 200 o más ponches recetados.Las lesiones estuvieron a la orden del día en los Mets, que terminaron cuartos en la división Este de la Nacional con foja de 70-92, a 22 juegos de los Filis de Filadelfia.Ya sobre el final de la temporada y cuando los Mets no tenían ninguna posibilidad de repuntar, Santana accedió a operarse del codo para que le fueran retiradas astillas óseas. El zurdo de 30 años reconoce que se cometieron muchos desaciertos el año pasado que deben subsanarse en 2010.Respecto a su recuperación del codo, manifestó que "estamos trabajando. Todavía falta conseguir varias cosas". (AP)]]></content>
		</document>
		<document id="770c3e40876d5bf08f44209ac01d198e" url="http://venezolanoes.blogspot.com/2010/03/nuevas-presentaciones-amigos-invisibles.html">			<content><![CDATA[ESPAÑAValenciaEl Sábado, 17 de abril de 2010 a las 21:00MadridSala Heineken, Madrid. Abril 10, entradas a la venta en ticketmasterAUSTRALIALos Amigos Invisibles @ Sydney, AustraliaHora:martes, 09 de marzo de 2010 21:30Lugar:The BasementLos Amigos Invisibles @ Brisbane, AustraliaHora:jueves, 11 de marzo de 2010 20:00Lugar:QPACLos Amigos Invisibles @ CanberraHora:Sábado, 13 de marzo de 2010 20:00Lugar:Flipart FestivalNUEVA ZELANDALos Amigos Invisibles @ Wellington, New ZealandHora:Sábado, 20 de marzo de 2010 19:30Lugar:New Zealand International Arts FestivalFRANCIALos Amigos Invisibles en ParisHora:Domingo, 11 de abril de 2010 17:00Lugar:Café de La danseARGENTINALos Amigos Invisibles en Buenos AiresTour Comercial 2010Hora:jueves, 20 de mayo de 2010 21:00Lugar:Niceto Club]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>