<author id="c3293c0c59ecd07da258bf5e0853378b" url="gustavo-campos.blogspot.mx" feed="http://gustavo-campos.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="eedd83777606db94813cde3c40dd75b6" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/07/iii-festival-internacional-de-poesia-el.html">			<content><![CDATA[Afiche oficialAfiche libreríaPROGRAMAMiércoles 10 de julio      9:00 a.m. Inauguración. Biblioteca Nacional "Juan Ramón Molina".2:00 p.m. Universidad Nacional Pedagógica "Francisco Morazán" (UPNFM)6:00 p.m. Embajada de El Salvador.Jueves 11 de julio9:00 a.m. Colegios privados: Roble y Santa Mónica.2:00 p.m. Colegios públicos: Instituto Jesús Aguilar Paz e Instituto Central. 6:00 p.m. Embajada de México.  Viernes 12 de julio9:00 a.m. Universidad José Cecilio del Valle.2:00 p.m. Librería de la Universidad Nacional Autónoma de Honduras (UNAH)6:00 p.m. Clausura. Fundación para el Museo del Hombre Hondureño (FMHH)Sábado 13 de julio9:00 a.m. Paseo a El Picacho. Lectura entre los poetas participantes en el Mirador o bajo el Cristo.-----------------------------------------------------Para mayor información entre a: http://festivalturnodeldisidente.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="bf221b67bd77a2b03d1fb5b81f7cc9b" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/08/actividades-poeticas-en-las-dos-ultimas.html">			<content><![CDATA[Lectura + Conversatorio con poetas y narradores antologados en las antologías centroamericanas de poesía y cuento del Fondo de Cultura Económica de MéxicoEstarán en mesa: María Eugenia Ramos, Rebeca Becerra, Mayra Oyuela, Fabricio Estrada y Eduardo Bähr.Tegucigalpa, HondurasMiércoles 28 de agosto de 2013.San Salvador, El SalvadorPresentación del libro de Susana Reyes.Poetas invitados: Magdiel Midence y Gustavo CamposDel 18 al 24 de agosto de 2013 se celebró el Primer Festival Internacional de Poesía de Occidente. Este es uno de los cuatro festivales a desarrollar en el transcurso del 2013y que durante 10 años tuvo el nombre de "El turno del ofendido".Las lecturas se realizaron en colegios, universidades e instituciones culturales municipalesen Chalchuapa, Ahuachapán, Santa Ana y San Salvador.  ]]></content>
		</document>
		<document id="1da49f7cc51fc4634216e804b3e41d5d" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/08/defensa-de-la-poesia-percy-bysshe.html">			<content><![CDATA[Trazo. Xul Solar…porque la mente en el momento de la creación es como carbón apagado que una invisible influencia, como viento inconstante, despierta a transitoria brillantez; este poder surge del interior como el olor de una flor que se marchita, que decae y cambia según se desarrolla, y las partes conscientes de nuestra naturaleza no pueden profetizas ni su proximidad ni su alejamiento. Aun cuando esa influencia pueda persistir en su pureza y fuerza de origen, es imposible predecir la magnitud de sus resultados.]]></content>
		</document>
		<document id="56cb090bbf9ed2b1119cac07dad5f02a" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/08/historias-extraordinarias-toby-dammit.html">			<content><![CDATA[Señoras y señores, nos acompaña durante unos minutos: Toby Dammit. -Señor Dammit, creo que nunca había estado en Italia. -No.-¿Y qué le ha hecho decidirse a visitarnos?-El Ferrari que me prometieron.-¿Toma LSD u otras drogas? -Todas las drogas. -¿Por qué señor Dammit?-Para volver a ser normal.-¿Qué le gusta más en la vida?-Eh, pues no lo sé.-¿Y qué es lo que más extraña?-A mi público.-Me da la impresión de que no tiene usted público, Sr. Dammit, ¿es eso cierto?Abucheos de él mismo y risa estúpida y aplausos de la entrevistadora.-¿Cómo explica el éxito de las críticas que ha tenido su Hamlet?-Es evidente que los críticos no han entendido nada.-¿Tuvo usted una infancia triste?-No, mi madre se reía siempre cuando me pegaba, pero no era culpa suya, bebía mucho.-Dicen que no soporta que le critiquen, que tiene un temperamento violento, violento y hasta colérico. -Si repite eso, vigile su narizota. -¿Se considera un neurótico?-Es mi única cualidad.-¿Qué es lo que no funciona en su vida, Sr. Dammit?-Soy feliz y eso es lo que me desespera.1968.]]></content>
		</document>
		<document id="d03917b5c4296306e4c4ad8660dc1670" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/08/los-dos-amigos-de-bourbonne-denis.html">			<content><![CDATA["Después de todo hay tres clases de cuentos… Hay bastantes más, me diréis… Sea, pero yo distingo el cuento del estilo de los de Homero, de Virgilio, de Tasso. Lo llamo cuento maravilloso. En él se exagera la naturaleza; la verdad aparece hipotética: y si el narrador ha respetado el módulo elegido, si todo responde a ese módulo, y si en la acción y el diálogo ha obtenido el grado de perfección que comportaba el género de su obra, no se le puede pedir más. Cuando se entra en su poema, se pisa una tierra desconocida, donde nada ocurre de la misma forma que donde vivís, pero donde todo sucede en gran escala, igual que a vuestro alrededor en pequeña. Existe el cuento cómico como los de La Fontaine, Vergier, Ariosto, Hamilton, en el que el narrador no se propone ni la imitación de la naturaleza, ni la verdad, ni la ilusión; se lanza a espacios imaginarios. Decidle a este: “Sed alegre, ingenioso, ameno, original, incluso extravagante, de acuerdo; pero seducidme con los detalles; que el encanto de la forma no me haga ver la inverosimilitud del fondo; y si el narrador cumple lo que le exigís, lo habrá hecho todo. Existe, por último, el cuento realista, tal como puede leerse en las obras de Scarron, de Cervantes, de Marmontel…”-¡Al diablo con el cuento y con el cuentista realista! No es más que un embustero vulgar y frío. ..-Sí, si no sabe su oficio. Este tipo de escritor se propone engañarnos; se sienta al arrimo del fuego de vuestra chimenea; tiene por objeto la verdad rigurosa; quiere ser creído; quiere interesar, conmover, apasionar, dar escalofríos y hacer correr las lágrimas; efecto que no se logra sin elocuencia y sin poesía. Pero la elocuencia es una especie de mentira, y no hay nada tan contrario a la ilusión como la poesía; tanto una como otra exageran, supervaloran, amplifican, inspiran desconfianza: ¿qué hará, pues, este narrador para engañarnos? Esto. Sembrará su relato de pequeñas circunstancias tan ligadas al argumento, rasgos tan sencillos, tan naturales, y sin embargo tan difíciles de imaginar, que os veréis obligados a deciros a vosotros mismos: “A fe mía que esto es cierto; estas cosas no se inventan”. De esta forma, se salvará de la exageración de la elocuencia y de la poesía; la verdad de la naturaleza ocultará el prestigio del arte; y podrá cumplir dos condiciones que parecen contradictorias: ser al mismo tiempo realista y poético, verídico y mentiroso. Un ejemplo tomado de otro arte quizás haga más evidente lo que quiero deciros. Un pintor pinta una cabeza en el lienzo. Todos sus rasgos son decididos, grandes y regulares; se trata del conjunto más perfecto y más infrecuente. Siento, al mirarlo, respeto, admiración, sobrecogimiento. Busco el modelo en la naturaleza y no lo encuentro; en comparación con esta cabeza todo es endeble, pequeño y mezquino; es una cabeza ideal; tengo esa impresión, lo confieso. Pero si el artista me hace notar en la frente de esta cabeza una ligera cicatriz, una verruga en una de las sienes, un corte imperceptible en el labio inferior, inmediatamente esta cabeza deja de ser el ideal que era, y se convierte en un retrato; una señal de viruela junto al ojo o al lado de la nariz, y este rostro de mujer deja de ser el de Venus; es el retrato de alguna de mis vecinas. Así pues, yo diría a nuestros narradores realistas o históricos: de acuerdo, son bellas vuestras figuras; pero les falta la verruga en la sien, el corte del labio, la señal de viruela al lado de la nariz,  que las harían verdaderas; y, como decía mi amigo el actor Caillot: “Un poco de polvo sobre mis zapatos, y no salgo de mi camerino; vuelvo del campo”. Atque ita mentitur, sic verisfalsa remiscet,Primo ne medium , medio ne discrepet imum*(Horacio. De Art. Poet., ver. 151.)¡Y viene tan bien un poco de moral después de un poco de poética! Félix era un pordiosero que no tenía donde caerse muerto; Oliverio era otro pordiosero que no tenía donde caerse muerto: se puede decir otro tanto del carbonero, de la carbonera, y de los restantes personajes de este cuento; concluiréis que apenas puede haber amistades completas y sólidas salvo entre hombres que no tienen donde caerse muertos. Un hombre es entonces toda la fortuna de su amigo y su amigo toda la suya. De ahí se deduce toda la verdad de la experiencia: que la desdicha estrecha los lazos de la amistad; y que hay materia para añadir un párrafo más a la próxima edición del libro De l’sprit.  *Y así finge [Homero], combina sin cesar lo falso y lo verdadero, de tal forma que no existe ningún desacuerdo entre el principio y la mitad, la mitad y el fin." Fragmento de "Los dos amigos de Bourbonne". Esto no es cuento; 1974.]]></content>
		</document>
		<document id="f63e5d56988cef2cdba14969630ebca7" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/09/lectura-de-poesia-arco-del-tiempo-cafe.html">			<content><![CDATA[Cuadernillos para descargar:José Luis QuesadaFabricio EstradaRigoberto ParedesJosé Adán CastelarEfraín López NietoHeber SortoPróximamente los demás poetas participantes.]]></content>
		</document>
		<document id="d4644727a846e698c4caff208ad5245d" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/10/la-pluma-tomasso-landolfi.html">			<content><![CDATA[La plumaTODOS SABEN QUE LAS PLUMAS, al igual que los encendedores y como cualquier otro objeto de uso, necesitan reposo; por consecuencia, cuando el poeta constató que su pluma ya no escribía como debería escribir, no se sorprendió demasiado y la dejó a un lado, tomándole prestada, por el momento, una pluma a la dueña de la pensión. Pero tampoco ésta escribía, pese a que había sido tratada con muchos miramientos y que había sido secundada en sus supuestos caprichos de pluma mediante oportunas inclinaciones o presiones; lo que indujo al poeta a regresar con un espíritu más conciliatorio con la primera pluma, la cual, sin embargo, continuaba reticente. Finalmente, luego de varios intentos y de haber sido paciente durante varios días (con grave perjuicio a la prepotente inspiración), se decidió a comprar una pluma nueva. La propia dueña de la pensión le anticipó el dinero necesario, y el poeta se dirigió a la mejor tienda de la ciudad, eligió la mejor y la más costosa y, seguro de que ya nada estorbaría la libre expansión de sus sentimientos, se encaminó triunfante a casa.     Regresó, se sentó ante el escritorio, comenzó sin titubeos un soneto, es decir, escribió el título del soneto, el primer verso, una parte del segundo y... y aquí la pluma nueva y perfecta se negó a su vez a escribir. ¿Eh, cómo es posible, si hace apenas un rato había escrito impecablemente y con prontitud las largas líneas y las cortas frases de prueba? La cosa era singular: una sospecha atravesó la mente del poeta, por lo que creyó pertinente considerar con mayor cuidado el comportamiento de estas plumas; en particular de esta última, cuya misma excelencia excluía la hipótesis de un accidente ocasional.    No era precisamente que se negara a escribir; más bien era que, pese a haber sido alimentada con tinta, cuidadosamente limpiada, etcétera, llegado a un cierto punto languidecía, dejando en la hoja una huella cada vez más pálida, hasta volverse muda, o ciega, en resumen, hasta que ya no dejaba huella alguna. Para ser más claros, en realidad parecía que algo de lo que el poeta iba escribiendo no le gustaba, y que por eso se negaba a ejecutar su obra.    En palabras aún más sencillas, el poeta entendió que la pluma lo juzgaba, así como quizá lo habían juzgado las anteriores, por eso era su huelga. Así que resultaba inútil buscar más plumas renuentes, daba lo mismo; y aunque lo aceptaba a regañadientes, deploraba que, si las plumas eran a tal punto evolucionadas y conscientes, no se pudiese pactar con ninguna de ellas. Y por otra parte, al poeta se le ocurrió pensar que, a lo mejor, de ellos dos, a quien le asistía la razón era precisamente a la pluma; quizá a través de este medio el dios Apolo intentaba convocarlo al orden... Pero vamos a ver, ¿a qué orden?, es decir, ¿cuáles eran sus faltas o pecados en cuanto poeta? ¿Quizá encontraban —el dios y, por poder, la pluma— que su estilo era demasiado pomposo o, por el contrario, demasiado pudibundo? ¿Albergaban dudas sobre la sinceridad de sus sentimientos? ¿Desaprobaban la elección misma de sus temas? ¿Estimaban poco musical su verso y su prosa numerosa? Preguntas que regresaban, luego, como si fuesen una: ¿qué era lo que la pluma quería de él? Era urgente entenderlo, tanto para la salud de su poesía como de la poesía en general, y el poeta se dedicó a esto con empeño; es necesario, se repetía a sí mismo, ir avanzando de prueba en prueba; quizá a través de eliminaciones sucesivas se podrían adivinar las intenciones de la pluma y obtener de ella, finalmente, su aprobación.    Ahora bien, durante algún tiempo siguió esta suerte de contienda con alternada suerte: en ocasiones le parecía que había podido amansar a la ministra y adversaria (en el sentido en que ella lo dejaba escribir tres o cuatro líneas sin languidecer), pero inmediatamente después la desesperante situación se restablecía, y la pluma, siempre menos partícipe, cada vez cediendo menos de sí misma o de su propia tinta o de su propia sangre, terminaba arañando infructuosamente la hoja. De todo esto, por lo demás, no se pretende dar noticia; será suficiente con saber que llegó el día en que el poeta, cansado de tanto sube y baja y de tantas derrotas, se dispuso a realizar un experimento, según él, definitivo.    El poeta se dijo a sí mismo: ¿Es o no es el amor el sentimiento más noble y universal? Y se respondió: Sin duda alguna. Por lo cual, continuó dialogando consigo mismo, sobre dicho incipit, al menos, la pelandusca de mi pluma no encontrará nada que objetar; si yo hablo de mi amor, se le escuchará rechinar. Y sin embargo no, añadió honestamente, si mi amor no fuese genuino, sino cualquier otro sentimiento simulado o literario, ella tendría toda la razón del mundo para fruncir la boca. Pues bien, pongamos atención: ¿yo amo realmente, es real esa distinguida doncella que he puesto en la cumbre de mis pensamientos y mis esperanzas? Sí, amo con toda mi alma y la distinguida doncella está en la cumbre, creyó responderse... ¡Oh! Bueno, lo elevado del tema y la sinceridad no son suficientes, de acuerdo; pero seguirán siendo dos puntos a mi favor, y ya pensaremos después en el resto.    Vamos, vamos, a la obra; y escribió con buen garbo el título de la composición: Mi amor. Y la pluma siguió dócilmente el movimiento de su mano, socorriéndolo con una perfecta erogación de tinta (como la llaman); al final los caracteres, intensos, bien legibles, casi resplandecían sobre la página blanca. Pero, entiéndase, éstas no eran más que escaramuzas; los adversarios parecían estudiarse, y el poeta tenía la mala impresión de que la pluma lo espiaba con aire burlón, como diciéndole: ¡Diantres!, a tu servicio. Un bellísimo título: ya luego se verá en lo que acaba.    La composición, largamente meditada y sufrida, y terminada parte por parte en la mente del poeta, sonaba así: «Mi amor es semejante al viento de la noche; que en un principio apenas y te roza con su ola fugitiva y se va más allá hacia desconocidas metas, y que detrás de ti se cierra como el agua detrás del navío, pero luego, poco a poco, casi curioso de ti, se envuelve y se revuelve, te ciñe, penetra y fuerza.    »Así, querida, yo te asedio, e irrumpo en la cerrada ciudadela que custodian tus dioses, y quiero hacer en ella el lugar de mi reposo.    »Sobresalta y asusta a tu corazón el viento de mi violencia; pero se aquieta de inmediato. No se rinde, se aquieta: él reconoce la fuerza y la dulzura del nuevo regimiento.    »Ya no de otros, sino de mí, tú quisieras ser súbdita y reina».     Escribió, resoplando y regocijándose a la vez, y ni siquiera advirtió que esta vez la pluma, voluntariamente, lo había asistido, sin errores; él ahora pensaba en otra cosa, no en celebrar su triunfo sobre la obstinada. Se echó hacia atrás contra el respaldo de la silla, encendió otro cigarrillo, consideró con los ojos entrecerrados la oscura, ordenada multitud de líneas. Se sentía exhausto, pero feliz: lo que quiera que fuesen, aquellas distendidas líneas que habían salido de lo profundo de su alma correspondían exactamente a su pasión y a su forma de pasión, estaba seguro de ello... Cierto, podía encontrarse allí una sobreposición y una confusión tal de imágenes, o cualquier otra cosa de imperfecto; pero había tiempo para corregir, retocar, para mejorar el dictado... Volvió a meter la cabeza en los sudados papeles, se puso a releer lo escrito.    Y esto fue lo que leyó aterrorizado: «Quisiera celebrar mi amor. Pero, ¡gran Dios!, ¿qué puedo decirles acerca de él? Si él es sincero, excluye las palabras o las hace, de cualquier manera, inútiles; si no lo es, ¿ante quién y para el provecho de quién lo fingiría?    »Pero por lo menos puedo preguntarme precisamente sobre esta hoja de papel, en el silencio de la noche, si él es realmente sincero. Ah, cuestión vana entre todas: todo sentimiento es sincero y ninguno lo es hasta el fondo; ninguno es, o quizá puede ser, puro. Y, además, ¿qué aportaría una indagación semejante, o cómo me dejaría la certeza de saber que mi corazón miente?    »¿Acaso pienso en la gloria? ¿Cuando, muerto yo, alguien juzgue que he dispuesto bien sobre la página blanca negras palabras? ¡Ah!, ¿y cómo gozaría de lo que no puedo gozar ahora y no podré, insensible despojo, gozar jamás?    »Negras palabras, y oscuras. En vano yo me esfuerzo en suscitar en ellas una luz; en vano busco penetrarlas y establecer en ellas una correspondencia con una realidad de cualquier orden; ellas no le responden más que a la nada; buenos tiempos, cuando imaginaba para ellas una patria celeste revelada... A veces, en ciertas temporadas, las buenas avellanas que vienen de los montes salen hueras a causa de un gorgojo secreto que ellas guardan: ávido muchacho, yo me encontraba con las manos repletas de cáscaras, nada más que cáscaras... A dicha suerte me preparo hoy, si insisto.    »No es que yo sea un mal poeta; a lo mejor y hasta soy bueno, daría igual el resultado último. Y, concluyendo, no me queda más que cambiar de oficio... No sé: mi padre me dejó algunos centavos, la farmacia de aquí en la esquina está en venta... ¡Oh!, ¿tienen que ser farmacias? ¿No se podría, de casualidad, escoger un oficio un poco más poético?... ¡Tonterías! Debo armarme de valor y empezar a prevenir: o será demasiado tarde y me pasaré toda mi vida divirtiéndome con cascarones vacíos».TRADUCCIÓN DE MARÍA TERESA MENESES]]></content>
		</document>
		<document id="4a7d5b701c7cf9d74a23f052cc4609c0" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/10/separador-de-los-inacabados-2010.html">			<content><![CDATA[Se hizo un mismo diseño con varios fragmentos del libro Los inacabados. 30 en total. No tenía copia del diseño, pero alguien me hizo llegar esta imagen escaneada. !Qué bien! Ya hay archivo.¿Esa es una imagen de "Los huidobrianos"?En el dibujo aparecen: Ricardo tomé, el creador de los colochos de Nidia Bonilla, con su súper bacha de mota, a la par Carlos Rodríguez, quien tiene más labios que Bubba, el fundador de Bubba Gump, al centro Nidia Bonilla, la colocha, por aquél entonces única mujer admitida en el grupo de amigos, en la parte superior izquierda Giovanni Rodríguez, con mirada de súpersayayin, y a su par Gustavo Campos, vuestro servidor. Dibujo elaborado en una semana santa de 2005. ]]></content>
		</document>
		<document id="dc8292218d4118bcc95933e3465b5c52" url="http://gustavo-campos.blogspot.com/2013/11/acta-del-jurado-calificador-del-premio.html">			<content><![CDATA[Reunidos a los doce días del mes de octubre de de 2013 a las 17:00 horas, en las instalaciones del Centro Cultural de España en Tegucigalpa, los miembros del jurado calificador del Premio Europeo Hibueras 2013, séptima edición poesía, hemos resuelto por unanimidad:Primero: Felicitar a los organizadores por esta convocatoria que ha logrado sumar 42 obras presentadas en este concurso.Segundo: Otorgar el primer premio a la obra Memorias de Atahualpa, presentada bajo el seudónimo de Nautilus ww, por su exquisita unidad y sentido épico, característica poco común en la literatura hondureña, y la búsqueda del largo aliento en las multiplicaciones de los instantes. A consideración del jurado este libro enriquece de manera significativa el panorama actual de la literatura hondureña. Tercero: Otorgar el segundo premio a la obra Tríptico del iris de Narciso, presentada bajo el seudónimo de Joaquín Arce, por reflejar una madurez expresiva que utiliza el metalenguaje y la ironía en el marco de una propuesta estética contemporánea.Cuarto: Otorgar el tercer premio al poemario Canto en agraz, presentado bajo el seudónimo de Alejandro Versé, por su lirismo contemplativo y la persistente búsqueda de los elementos tradicionales de la poesía.Quinto: A requerimiento del jurado, el Comité Organizador ha develado las placas que se encontraban bajo custodia, revelando que los seudónimos Nautilus ww, Joaquín Arce y Alejandro Versé corresponden a los autores José Dolores González Paredes, Gustavo Simón Salgado Campos y Moisés Alejandro Inestroza Murillo, respectivamente.Y para constancia suscribimos·         Gabriel Vallecillo·         María Eugenia Ramos·         Rolando KattánNota del comité organizador: pendiente confirmación del lugar y fecha de la premiación.webs: Delegación de la Unión Europea en Honduras Para leer los ganadores de los certámenes anteriores: CCET- AECID]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>