<author id="c4076db650ddb95dc106e8b86006d2f8" url="blogdesergioalonso.blogspot.com" feed="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f972c9806c9d11175af2a255ef677d18" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2010/12/el-cerebro-esta-hecho-para-pecar.html">			<content><![CDATA[La Noticia:Los científicos ahora cuentan con herramientas tecnológicas para revelar la raíz de nuestros impulsos más oscuros, arraigados en lo más profundo de nuestro cerebro. De acuerdo con estudios neurológicos, la evidencia es contundente: la naturaleza nos quiere malos… Lujuria: Películas eróticas son proyectadas en una pantalla detrás de un escáner cerebral… Las imágenes de resonancia magnética reflejan que el sistema límbico (encargado de procesar respuestas fisiológicas frente a estímulos emocionales) se activa cuando vemos algo que nos gusta… Existe una razón obvia detrás de nuestra inclinación hacia la lujuria: pasar nuestros genes. La Madre Naturaleza nos anima a desarrollar un interés activo en la procreación. Gula: El sistema de circuitos de recompensa de nuestros cerebros también se activa cuando comemos. "Encontrar gratificación en ese tipo de cosas responde a una lógica evolutiva. Si queremos organismos que se reproduzcan, también queremos que coman". No obstante, el acto de comer por sí solo no tiene nada de malo. Se convierte en un problema cuando se transforma en gula. Y parece que incluso en ese caso podemos culpar a la naturaleza. "En el ambiente en el que evolucionamos, los alimentos eran más escasos", apunta Safron. "Durante gran parte de nuestra historia (como especie), la vida era muy difícil y esas condiciones adversas fueron las que modelaron nuestros cerebros. Fue cuando se estableció cuánto queríamos los alimentos y cuán gratificantes nos parecen"… Pereza: Safron también considera que la pereza o la tendencia a no hacer absolutamente nada tiene sus raíces en nuestro proceso evolutivo como especie. "Nunca teníamos la certeza de cuándo volveríamos a ingerir una comida sustanciosa. Así que, si era posible, descansábamos. Las calorías que no quemábamos mientras llevábamos a cabo actividades, las podíamos usar para procesos corporales de crecimiento o de recuperación"… Envidia: Pero no todos los pecados son placenteros. Un ejemplo es la envidia, ya sea que la sintamos cuando un colega es ascendido o cuando un compañero es seleccionado para jugar de titular primero que nosotros… "Existe un elemento positivo o constructivo en la envidia: nos motiva a mejorar nuestro propio desempeño o cambiar las metas que nos propusimos o nuestros intereses". Pero, la envidia tiene un lado oscuro. "Nos hace desearle algo malo a la otra persona. Puede inducir a un comportamiento inmoral o incluso criminal"… Soberbia: La soberbia también presenta los dos lados de la moneda… "Han encontrado que las personas que no experimentan la tendencia al autorealce son más proclives a sufrir de depresión. Si te das cuenta de cuán gordo realmente estás, el ánimo se te desplomará. En muchos casos, no es bueno verte a través de los ojos de los otros. Por eso es que un poco de ego es muy positivo"… Ira: Unos científicos osados de Australia fustigaron a unos voluntarios para saber qué pasaba en sus cerebros cuando se enfurecían… "Algunas personas son mejores que otras cuando tienen que inhibir sus impulsos", señaló Safron… De manera que, en algunos de nosotros pareciera que la bestia primitiva que llevamos dentro tiene más probabilidades de salirse con la suya… Avaricia: "Si hablamos de algo que podría estar influenciado por predisposiciones biológicas, la glotonería o la lujuria deberían mencionarse. Sabemos, por ejemplo, que hay neuroquímicos que aumentan o disminuyen la libido. Pero, hay algunas cosas que son universales y que no son necesariamente innatas y la avaricia podría ser una de ellas. Podrían haber bases innatas para la avaricia, pero debido a que es un fenómeno más complejo, podría estar más condicionado por el aprendizaje"… (BBC Mundo.com)Comentario:Comencemos con lo irrelevante: Si la técnica para estudiar la lujuria fue proyectar una película erótica en voluntarios conectados a escáneres cerebrales, ¿qué película proyectaríamos para los demás pecados? Para la avaricia nada mejor que ver lo que ocurre en el centro del capitalismo: Wall Street. Para la ira hay que ver una película de venganza, de las que hay cientos, pero en Kill Bill, una mujer sola mata a una gran cantidad de guerreros. Para la soberbia, qué tal una película donde se vislumbran los dos mundos sociales: The Blind Side. La envidia puede quedar de manifiesto con Titanic, donde el pobre le quita al rico la esposa. Para la pereza cualquiera de Adam Sandler, ya que el voluntario se quedará dormido antes de la mitad. Y para la gula basta con poner uno de esos programas de TV de cocina, que también servirían para la envidia, porque al chef le quedan perfectas las recetas y cuando uno las intenta… (Editor: Que disculpe el autor, pero la falta de habilidad y/o inteligencia, no es pecado) (Autor: Ja, ja. Borras eso).La pregunta de todas las épocas: El pecado, ¿es innato o adquirido? Científicos de todo el mundo están usando escáneres cerebrales, neuroquímicos, estimulantes, etc., para estudiar un fenómeno del cual podrían encontrar información si tan solo abrieran sus biblias. Según la noticia, los científicos detectan que la raíz de nuestros más oscuros deseos está arraigada en el cerebro y argumentan evolución, supervivencia y argumentos similares asociados con la naturaleza.Pero la Biblia menciona desde el caso de Abraham que rogaba a Dios que perdonara un pueblo, que sí está arraigado el mal en el ser humano.Quizá haya cincuenta justos en la ciudad. ¿Exterminarás a todos, y no perdonarás a ese lugar por amor a los cincuenta justos que allí hay? ¡Lejos de ti el hacer tal cosa! ¿Matar al justo junto con el malvado, y que ambos sean tratados de la misma manera? ¡Jamás hagas tal cosa! Tú, que eres el Juez de toda la tierra, ¿no harás justicia? El Señor le respondió: Si encuentro cincuenta justos en Sodoma, por ellos perdonaré a toda la ciudad… (Génesis 18:24-26). Al continuar leyendo, nos damos cuenta que Dios no encontró ni a… ¡diez personas justas! Y si bien, Sodoma exageró en el mal, no fue el único sitio donde existía pecado. De hecho, todos, incluidos quienes están leyendo (no se ofenda por favor), pecaron.El corazón de los hijos de los hombres está en ellos dispuesto para hacer el mal (Eclesiastés 8:11). Como está escrito: No hay justo, ni aun uno; no hay quien entienda. No hay quien busque a Dios. Todos se desviaron, a una se hicieron inútiles; no hay quien haga lo bueno, no hay ni siquiera uno (Romanos 3:10-12).Pero, ¿cómo surgió el pecado? La Biblia también nos da la respuesta: La causa fue la desobediencia de Adán y Eva. Eso fue lo que puso el pecado en el mundo. Y vio la mujer que el árbol era bueno para comer, y que era agradable a los ojos, y árbol codiciable para alcanzar la sabiduría; y tomó de su fruto, y comió; y dio también a su marido, el cual comió así como ella (Génesis 3:6). Así de simple: desobedecer a Dios generó (y continúa generando) el pecado.Es inútil culpar a Adán y Eva (o a la serpiente) por el pecado. El pecado llegó para quedarse y en vez de cuestionar su origen o estudiarlo para saber en qué parte del organismo radica, debemos enfrentarlo. La buena noticia es que no tenemos que basarnos en nuestras propias fuerzas, ineficientes, contra él. Tenemos la mejor de las ayudas: Cristo Jesús.¿Por qué el mundo necesitaba un Mesías? ¿Para qué vino Cristo? Ciertamente no para liberar a los judíos de la opresión romana, sino para liberar al mundo del pecado. Él vino para traer las buenas nuevas de que el hombre ya no tiene por qué ser esclavo del pecado.Lo que dice la Biblia:Porque la ley del Espíritu de vida en Cristo Jesús me ha librado de la ley del pecado y de la muerte (Romanos 8:2).Una cosa es necesaria y suficiente para triunfar sobre el pecado: aceptar a Jesús como Señor y Salvador. No importa si el pecado nos presiona en el cerebro, el estómago, u otra parte de nuestros cuerpos. Tampoco importa si nuestras fuerzas no bastan para resistir las tentaciones. Jesús, al residir en nuestros corazones (hablando en términos espirituales, para que los señores científicos no comiencen a estudiar electrocardiogramas conectados a voluntarios cristianos viendo películas eróticas), nos ayudará a no caer presas del pecado.Porque el pecado no se enseñoreará de vosotros; pues no estáis bajo la ley, sino bajo la gracia (Romanos 6:14).]]></content>
		</document>
		<document id="86d63a33bc6e7272861b557475462b02" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2010/12/terapia-para-esposos-golpeadores.html">			<content><![CDATA[La Noticia:El Consejo Estatal de la Mujer comenzó a operar los primeros dos grupos terapéuticos y de apoyo mutuo para “hombres golpeadores”, como una nueva estrategia para frenar el fenómeno de la violencia doméstica que afecta a casi el 70% de los hogares mexiquenses, de acuerdo con cifras del INEGI… La directora del organismo, Lorena Cruz Sánchez, señaló que esta medida busca revertir los efectos que ha tenido la violencia en la vida y las familias de hombres que debido a su forma de ser han terminando perdiendo sus hogares o sus seres queridos… La especialista mexiquense señaló también que estos varones decidieron ponerse en tratamiento al ver que su forma agresiva y sus excesos los han llevado al límite y se encuentran en riesgo de perder, o ya perdieron, sus familias… “Son hombres que solo están replicando modelos que aprendieron, y en las terapias les enseñamos precisamente a desaprender esa forma de ser, además de que intentamos que entiendan que sus hijos pueden replicar esos mismos modelos y terminar igual que ellos”, indicó… (reforma.com)Comentario:La época del macho ya acabó (de hecho nunca debió haber comenzado). Cierto que la Biblia señala al varón como la cabeza del hogar, pero jamás lo hizo con el afán de que este abusara de la mujer, o se vanagloriara, o se sintiera superior, sino sólo como se nombra al capitán de un barco, al responsable de un proyecto. El esposo debe tratar a su mujer con cuidado, con delicadeza, con tacto. La Biblia lo estipula así en varias partes: Maridos, amad a vuestras mujeres, y no seáis ásperos con ellas (Colosenses 3:19). Maridos, amad a vuestras mujeres, así como Cristo amó a la iglesia, y se entregó a sí mismo por ella (Efesios 5:25). Vosotros, maridos, igualmente, vivid con ellas sabiamente, dando honor a la mujer como a vaso más frágil, y como a coherederas de la gracia de la vida, para que vuestras oraciones no tengan estorbo (1 Pedro 3:7).(Editor: Tengo un chiste muy bueno de esposos abusadores. ¿Lo pongo aquí?)(Autor: No. Distraes la atención.)En lugar de aprovecharse de la fragilidad de la mujer, el hombre debe darse cuenta del valor de la esposa. El que halla esposa halla el bien, y alcanza la benevolencia de Jehová (Proverbios 18:22).Si no es así, si por alguna razón el varón busca en el matrimonio exclusivamente la satisfacción de sus necesidades, aún a costa de conseguirlo por la fuerza, ignorando las de su mujer, existirán consecuencias que van de lo terrenal a lo eterno. No os engañéis; Dios no puede ser burlado: pues todo lo que el hombre sembrare, eso también segará. Porque el que siembra para su carne, de la carne segará corrupción; mas el que siembra para el Espíritu, del Espíritu segará vida eterna (Gálatas 6:7-8).(Editor: ¿Qué tal aquí?)(Autor: No.)Por principio de cuentas, los hijos replicarán una conducta indeseable, contraria no sólo a los principios cristianos, sino a los de una convivencia social pacífica. En segundo término, las esposas se irán del hogar pues no tienen por qué soportar golpes y malos tratos. Es importante recalcar que el abuso verbal puede ser tan dañino para una esposa como el físico. Antes de decidir que este artículo no es para usted, considere si no es de los que golpean con la lengua. La muerte y la vida están en poder de la lengua, y el que la ama comerá de sus frutos (Proverbios 18:21).Así que todo hombre que abusa de la mujer, debe buscar ponerle fin a esa situación antes de que sea irremediable perder a su esposa y dañar a sus hijos. En ese sentido no está mal lo que hace el Consejo Estatal de la Mujer. Las terapias son un paso en la dirección correcta. Sin embargo, la mejor terapia de todas es el Evangelio. La capacidad de cambio muchas veces está más allá de la capacidad humana. En asuntos tan delicados como la relación de pareja, sólo la ayuda de Jesucristo garantiza resultados.(Editor: Este es buen momento. ¿No?)(Autor: No.)Lo que dice la Biblia:Que cada uno de vosotros sepa tener su propia esposa en santidad y honor (1Timoteo 4:4).Después de todo, el juramento del matrimonio se hizo ante Dios, no ante un sacerdote, una iglesia, o ante las familias. ¡Ante Dios! Sigamos entonces sus consejos.(Editor: ¿Supongo que ahora sí?)(Autor: Bueno, pero cuidado que no sea vulgar.)(Editor: ¿Cuándo te he fallado? Aquí está.Se trata de un hombre que quiso ser mujer. Le parecía injusto tener que salir a trabajar mientras su esposa se quedaba en casa. ¿Cómo era posible, decía en su frustración, que él afrontara cada día las fatigas de su empleo, en tanto que ella permanecía muy quitada de la pena en el cálido abrigo del hogar, tomando cafecito, charlando con sus amigas por teléfono y disfrutando la compañía de los hijos? Así, una noche este hombre se puso de rodillas y le pidió a Dios que cambiara los papeles: que convirtiera a su esposa en el hombre de la casa, y a él lo transformara en la mujer.Eso de pedir milagros tiene sus peligros: se pueden conceder. Dios escuchó el insólito ruego del sujeto, y accedió a su petición. Lo convirtió en mujer; y a su esposa la volvió hombre.Él se dispuso, feliz, a disfrutar las delicias de la casa. Pero al despertar hecho mujer tuvo que levantarse a preparar el desayuno de su esposo, que seguía durmiendo plácidamente. Luego debió despertar a los niños, y ayudarlos a vestirse, y prepararles el lonche de la escuela. Le sirvió el desayuno a su marido, y escuchó la queja diaria: "Siempre lo mismo". Cuando el hombre se fue, tuvo que lavar los platos, tender las camas, recoger la ropa de su esposo y sus hijos, tirada por el piso en todas partes, echarla a la lavadora; y luego aspirar los pisos, lavar las ventanas y sacar la basura. Se iba a tomar un cafecito, pero pensó en todo lo que tenía que hacer, y después de bañarse, vestirse y arreglarse apresuradamente salió a la calle, no sin antes dejar ya hecha la comida. Fue al banco; a la tintorería; a pagar los recibos del agua, el teléfono y la luz. También fue al súper a surtir la despensa. Cuando se dio cuenta, había llegado la hora de recoger a los niños en la escuela. Les dio de comer, los organizó para que hicieran la tarea, y luego de comer ella, mal y de prisa, los llevó a sus clases: de karate, de inglés, de danza. Luego volvió a la casa, y se puso a planchar y a disponer la cena. Regresó su marido, malhumorado como siempre, y tuvo que oír sus quejas sobre el trabajo, el tránsito en las calles, los niños, todo. Supervisó el baño de los hijos; les dio de cenar junto al marido; luego los acostó después de obligarlos casi por fuerza a dejar sus juegos electrónicos. Mientras tanto su esposo veía plácidamente en la tele un partido de futbol, al tiempo que se tomaba una cerveza, y otra, y otra. Eran las diez ya de la noche cuando preparó la ropa de los niños y el marido para el día siguiente. Después, muerta de fatiga, se acostó a dormir. Pero apenas había cerrado los ojos cuando entró él en la recámara. Se desvistió, y se acercó a ella. Animado por las copiosas libaciones traía obvios deseos conyugales. La mujer estaba muerta de cansancio, pero hubo de avenirse a la demanda del marido. Al día siguiente, cuando se vio sola en la casa, se puso de rodillas, y con inmensa devoción se dirigió al Señor: “¡Dios mío! ¡Estaba equivocado! Las tareas de la mujer en la casa son más fatigosas que cualquier trabajo de hombre. ¡Perdona mi error, te lo suplico! ¡Haz que vuelva yo a ser hombre, y que mi esposa vuelva a ser mujer!” “Hijo mío -le respondió el Señor-. Me alegra ver que has aprendido tu lección. Espero que en adelante aprecies más el esfuerzo y trabajo de tu esposa, su valer y sus méritos. Volveré a convertirte en hombre. Pero tendrás que esperar nueve meses. Anoche quedaste embarazado…”)]]></content>
		</document>
		<document id="edac25988fa04277f356d711a074e3d8" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/02/wikileaks-provoca-que-despidan-alto.html">			<content><![CDATA[La Noticia:Una publicación de WikiLeaks tuvo por primera vez grandes consecuencias en Alemania al llevar al despido de un alto gerente… Berry Smutny, miembro de la directiva de OHB-System, una empresa fabricante de satélites en Bremen, fue despedido por dichos que afectan a la propia empresa, de acuerdo con la información revelada… Esta es la primera vez que la información desvelada por los cables de WikiLeaks tiene un efecto entre grandes empresarios… Según estos cables, dados a conocer por el diario noruego Aftenposten, Smutny se habría encontrado con diplomáticos estadounidenses en Berlín y calificado al sistema Galileo como una idea estúpida... Smutny habría dicho que el sistema saldrá casi dos mil millones de euros más caro que lo planeado, un enorme gasto de los impuestos de los ciudadanos… Galileo es un sistema satelital de navegación que construye la Unión Europea y la Agencia Europea Espacial… (reforma.com)Comentario:Antes de comenzar la parte seria, permítanme conjeturar sobre un hipotético WikiPibs (Wiki = Lo que signifique, Pibs = Personajes Importantes BíblicoS).1. Revela documento que el Rey David solicitó que abandonaran a su suerte al soldado Urías. Poco tiempo después desposó a la viuda.2. Según fuentes que desean permanecer anónimas, el Rey de Asiria, Senaquerib, fue asesinado mientras adoraba a su Dios. Lo más impactante es que fue abatido por dos de sus propios hijos, quienes se encuentran desaparecidos desde entonces.¿No sería más valioso profundizar y analizar la vida de los personajes bíblicos, que ser parte de indiscreciones actuales?WikiLeaks, el sitio de Internet famoso por difundir información confidencial, ha dado un paso más. No contento con hacer sufrir al gobierno de los Estados Unidos al revelar cables diplomáticos secretos, ahora tiene un impacto relevante en el mundo empresarial. El argumento entre los promotores de WikiLeaks es que el acceso a información confidencial entre el público en general, hace que los gobiernos piensen dos veces antes de decir o hacer tal o cual cosa. Si ese fuera el único argumento en el debate, tal vez tendrían razón, pero quizás no están contemplando todo el panorama. Cuando alguien acepta un empleo, acepta mantener en secreto aquello que la empresa considera puede ser perjudicial que se conozca. Existe deshonestidad en un empleado que filtra tal información de su empresa, o incluso, ex empresa, y por ende, en quien, en complicidad, la hace accesible al mundo.Entonces, no se trata de un debate acerca de la conveniencia o no de publicar información, se trata, si no de un delito flagrante, como mínimo de deshonestidad compartida. Es definitivamente una falta de ética violentar la prerrogativa de un gobierno o empresa a reservarse información.Así, WikiLeaks incurre en al menos dos faltas:1. Falta de respeto a la autoridad. Si un gobierno (de hecho aplicaría incluso al nivel personal), decide mantener en secreto algunas conversaciones entre funcionarios de primer nivel, es un desacato ir en su contra.2. Chisme. Según el diccionario de la Real Academia, chisme es: Noticia verdadera o falsa, o comentario con que generalmente se pretende indisponer a unas personas con otras o se murmura de alguna. Aún cuando sea verdadero, el chisme es malintencionado.Lo que dice la Biblia:Las palabras del chismoso son como bocados suaves y penetran hasta las entrañas (Proverbios 18:8).El que anda en chismes descubre el secreto; más el de espíritu fiel lo guarda todo (Proverbios 11:13).Sin leña se apaga el fuego y donde no hay chismoso, cesa la contienda (Proverbios 26:20).El chisme genera contienda, la contienda arruina la paz. ¿En qué medida nos convendría saber todo lo que la gente ha hablado de nosotros? Dado que nadie es perfecto, no todo va a ser positivo. Ciertamente si somos humildes y somos capaces de asimilar lo expresado para no repetir errores, o para mejorar nuestra actitud, podríamos evitar que nuestra paz interior se arruine, pero si la forma de enterarnos es a través de terceros, realmente va a ser difícil evitar pleitos, resentimiento, o amargura.Conclusión:El fundador de WikiLeaks se volvió famoso a nivel mundial gracias a su sitio, pero mucha gente lo desea callar y aprovechará cualquier pequeño error que tenga para exhibirlo públicamente. Ya le ocurrió con un aspecto de su intimidad y lo más probable es que no hayan acabado ahí sus problemas. Ya lo dice la Biblia:El que guarda su boca guarda su alma; más el que mucho abre sus labios tendrá calamidad (Proverbios 13:3). O en la versión NVI: El que refrena su lengua protege su vida, pero el ligero de labios provoca su ruina (Proverbios 13:3).]]></content>
		</document>
		<document id="d85a8b2ee2e0d633b4006120febc2308" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/03/prohiben-minifaldas-en-oficina-de.html">			<content><![CDATA[La Noticia: Minifaldas, escotes, mezclilla, ropa entallada y no tomar café en oficinas, son algunas de las nuevas disposiciones giradas a los trabajadores por el nuevo secretario de Salud… En contraparte, los doctores, funcionarios y hasta jefes de departamento deberán vestir con traje y corbata. La mezclilla y cualquier prenda de vestir con logotipos del sexenio anterior están prohibidas… Además se incluye la prohibición de usar tenis o playeras… Cabe señalar que en Estados como Guanajuato, Jalisco, Yucatán y en el Ayuntamiento de Aguascalientes, prohibieron el uso de escotes, minifaldas o vestimenta que fuera ‘provocativa’… (conexiontotal.mx)Comentario: Sin duda una disposición controvertida, quizás lamentada por ambos sexos en general y es que en la moda actual, la sensualidad es un elemento indispensable. ¿Cómo debemos considerar la medida? ¿En forma negativa, como coartadora de la libertad de vestir? ¿En forma positiva, como promotora de valores bíblicos en desuso?Lo primero que habría que establecer es: ¿qué se entiende por una manera “provocativa” en el vestir? La palabra “provocativa” es utilizada porque “provoca” en el sexo opuesto pensamientos o sentimientos de lujuria (según el diccionario de la RAE: “Intentar excitar el deseo sexual en alguien”). Y sabemos que la lujuria es pecado. Se deduce entonces que quien viste de tal forma, está incitando a pecar al observador. Ciertamente no se fuerza a nadie a pecar, ya que está en la mente de cada quien la posibilidad de controlar los pensamientos lujuriosos, pero se está colaborando en la tentación. Y la Biblia nos advierte contra ello. Dijo Jesús a sus discípulos: Imposible es que no vengan tropiezos; mas ¡ay de aquel por quien vienen! (Lucas 17:1).No se pueden evitar los tropiezos, pero debemos evitar ser quien los ocasiona. No debemos tomar la actitud de “Yo me visto como quiero y si alguien tiene problemas con la lujuria, es ‘su’ problema”. Pero yo os digo que cualquiera que mira a una mujer para codiciarla, ya adulteró con ella en su corazón. (Mateo 5:28)¿Hasta qué punto es “provocativa” o “indecorosa” una manera de vestir? En el punto en que se afecta la manera de pensar de una persona del sexo opuesto. Cuando se deja entrever la propia desnudez (mostrando piel, o con ropa entallada) de forma que altere la atención de un observador.En segundo lugar, es importante guardar la dignidad. Las mujeres no son una mercancía que se vende. Al vestir en forma provocativa muchas de ellas le están dando más valor a su cuerpo que a su carácter. No se puede negar que el cuerpo es parte de una persona, pero no es ni lo único, ni lo más importante. Lo valioso en una mujer es su yo interno, su carácter, su inteligencia, sus valores, su espíritu…Es un error que las mujeres crean que pueden atraer seriamente a los hombres vistiendo sensualmente, porque ellos podrían ser atraídos por el aspecto sexual, en lugar de por el paquete completo. Cuando el aspecto sexual ha sido satisfecho, el hombre se retira, o se decepciona. En cuanto a las mujeres, quiero que ellas se vistan decorosamente, con modestia y recato, sin peinados ostentosos, ni oro, ni perlas ni vestidos costosos (1Timoteo 2:9).Se dice que la ropa que usamos habla, envía mensajes… Incluso Pierre Cardin, famoso diseñador francés decía que el hombre elegante lo es por su forma de vestir. Por supuesto que el punto no es vestir en forma costosa u ostentosa, sino con decoro.(Autor: Búscame la frase de Pierre Cardin para citarla textualmente)(Editor: Ehhh… ¿“Compren más ropa”?)(Autor: ¡No! La que se refiere a la elegancia)(Editor: ¿Por qué no lo “gugleas”?)(Autor: ¿Qué expresión es esa? ¿Y de un editor en español?)(Editor: Tú dijiste que cuando pasáramos las 150,000 visitas ya me ibas a pagar)(Autor: ¡Upss! No te preocupes en buscar. Usaré Google)Por último se debe establecer que la desnudez (y por extrapolación, la forma de dejar entrever la propia desnudez) es vergonzosa.Lo que dice la Biblia: Por eso te aconsejo que de mí compres oro refinado por el fuego, para que te hagas rico; ropas blancas para que te vistas y cubras tu vergonzosa desnudez; y colirio para que te lo pongas en los ojos y recobres la vista (Apocalipsis 3:18).La desnudez se percibió hasta que se introdujo el pecado en el mundo. En ese momento se les abrieron los ojos, y tomaron conciencia de su desnudez. Por eso, para cubrirse entretejieron hojas de higuera. Cuando el día comenzó a refrescar, oyeron el hombre y la mujer que Dios andaba recorriendo el jardín; entonces corrieron a esconderse entre los árboles, para que Dios no los viera. Pero Dios el Señor llamó al hombre y le dijo: ¿Dónde estás? El hombre contestó: Escuché que andabas por el jardín, y tuve miedo porque estoy desnudo. Por eso me escondí. ¿Y quién te ha dicho que estás desnudo? le preguntó Dios. ¿Acaso has comido del fruto del árbol que yo te prohibí comer? (Génesis 3:7-11). Después del regaño, Dios el Señor hizo ropa de pieles para el hombre y su mujer, y los vistió (Génesis 3:21).Desde entonces se usa ropa. Y si bien es cierto que Dios no estableció reglas de vestimenta, sí estableció principios. El problema es la malicia, no el cuerpo. La lascivia no proviene de Dios, sino del mundo. Porque todo lo que hay en el mundo, los deseos de la carne, los deseos de los ojos, y la vanagloria de la vida, no proviene del Padre, sino del mundo (1Juan 2:16).]]></content>
		</document>
		<document id="35b9327b230a4cecda17d81541461ea9" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/04/escuchar-dios.html">			<content><![CDATA[Entonces el Señor se le acercó y lo llamó de nuevo: “¡Samuel! ¡Samuel!” “Habla, que tu siervo escucha,” respondió Samuel. (1 Samuel 3:10, NVI)Tratemos de ponernos en el lugar de un padre de familia que llega del trabajo una tarde y se encuentra con un reporte de calificaciones de su hijo, muy por debajo de lo acostumbrado. Por supuesto sabe que su hijo ha estado teniendo problemas con algunos de sus amigos, pero no ha logrado tocar el tema, ya que su hijo ha estado más callado y reservado de lo normal.Con la idea que tal vez ofreciéndole ayuda en las asignaturas con mala calificación pudiera permitirle iniciar una conversación relevante, se dirige al cuarto de su hijo. Lo encuentra recostado frente al televisor encendido, con audífonos en los oídos y un celular entre los dedos. “Hijo, me gustaría…” comienza a decir, pero lo interrumpe rápido el joven: “Luego Papá, que estoy ocupado.”Antes de indignarse y pensar qué haría como padre en una situación así, reflexione si no está más bien actuando como el hijo joven de la historia. Dios, nos ve, sabe que estamos en problemas, desea tener una conversación relevante con nosotros para apoyarnos, pero nosotros estamos tan metidos con nuestros distractores diarios, que rechazamos ese momento de intimidad que busca Dios con nosotros. Nos quejamos y decimos: “¡Dios, ayúdame!,” pero en lugar de buscar Su consejo, nos encerramos en nuestro cuarto con la televisión encendida y si escuchamos a Dios tocar la puerta nos apresuramos a decir: “Luego Dios, que estoy ocupado.”¿Qué diferencia habría en nuestras vidas si fuéramos capaces de contestar como Samuel: “Habla, que tu siervo escucha”?]]></content>
		</document>
		<document id="2777b704e17399a4c7231db5850ac326" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/04/manifestaciones-en-medio-oriente-y.html">			<content><![CDATA[Las Noticias: Orgullosos de su sociedad secular, la mayoría de los japoneses no son religiosos en la forma en que los americanos lo son. Ellos no tienden a identificarse con una sola tradición o estudiar textos religiosos… “El japonés promedio no se convierte conscientemente al budismo sino hasta que hay un funeral,” dice Brian Bocking, un experto en religiones japonesas… Cuando hay un funeral, sin embargo, la participación religiosa tiende a ser muy intensa… “Un gran número de japoneses creen que lo que ellos hacen por sus ancestros después de muertos, es importante”… “Existe una creencia difundida en la presencia de los espíritus de los ancestros”… (cnn.com) Yemen es escenario de enfrentamientos aislados en todo el país, en los cuales murieron tres soldados, mientras las fuerzas del Ejército intentaban contener a los manifestantes, quienes demandan la renuncia del Presidente, Ali Abdulá Salé… El empobrecido Estado de la Península Arábiga ha vivido semanas de protestas que han minado la autoridad de Salé, luego de 32 años en el poder. Tanto los opositores como los seguidores del Gobierno parecen estar recurriendo cada vez más a la violencia… Desde el sábado, siete manifestantes y tres soldados murieron en choques, llevando el número de muertos por el conflicto a 30 personas… (reforma.com)Comentario: Dos eventos relevantes que apuntan en una misma dirección: Dios llamando a la humanidad. Por un lado tenemos al país japonés que es muy pragmático, poco religioso, que se prepara cada año para esperar eventos de magnitud catastrófica, confiando en que la tecnología y la economía juntas son suficientes para evitar las consecuencias de los fenómenos naturales. Por el otro tenemos a varios países musulmanes que han comenzado a rebelarse ante gobiernos autoritarios y anti-democráticos. Una rebelión poco característica entre miembros de una religión que en su mismo nombre (Islam deriva del verbo árabe aslama, que significa literalmente “aceptar, rendirse o someterse”) reflejan sumisión. Dios llama la atención de las personas de la forma en que considera van a sentirse impactados. En Japón, por ejemplo, hay un Primer Ministro prácticamente cada año, muchos de ellos renunciando por cualquier escándalo menor, por lo que una rebelión en contra de uno de ellos, simplemente no atrae la atención del ciudadano común. En cambio un terremoto, con tsunami adjunto, capaz de dañar instalaciones especialmente diseñadas para resistir desastres naturales, los invita a reflexionar en un poder más allá del humano. En otras palabras, si no entendemos por las buenas, nos toca enfrentar llamadas especiales de atención de Dios.“El estruendo llega hasta los confines de la tierra, porque el Señor litiga contra las naciones; enjuicia a todos los mortales, y pasa por la espada a los malvados”, afirma el Señor (Jeremías 25:31). Considerando lo anterior, que Dios está llamando la atención de todas las culturas, aún las que le han tenido en el olvido por mucho tiempo, ¿el pueblo de Dios está preparado para mandar gente que esparza las buenas noticias del evangelio? Dios está tocando la puerta en dos culturas, ¿quién les va a explicar la naturaleza de Dios? ¿Quién va a aclarar que la muerte terrenal no es el fin último ni tiene porque ser una tragedia irremediable? Más bien, sean ustedes santos en todo lo que hagan, como también es santo quien los llamó; pues está escrito: “Sean santos, porque yo soy santo” (1Pe 1:15-16).Ahora bien, no es una misión para un selecto grupo de personas, sino para todo el pueblo de Dios. ¿Estamos listos? La primera condición es que necesitamos estar en santidad. Tanto para tener la capacidad de lograr una misión complicada, como para ser representantes creíbles de un Dios santo. Y renovaos en el espíritu de vuestra mente, y vestíos del nuevo hombre, creado según Dios en la justicia y santidad de la verdad. (Efesios 4:23-24)La santidad es un proceso, no un evento automático luego de una noche de oración. Necesitamos una y otra vez buscar a Dios y pedirle que nos hable. Como dice Efesios, renovar nuestra mente, comportarnos como una persona que trata de agradar a Dios, leer y escudriñar su Palabra y por supuesto, estar atentos a fin de escuchar su voz. Para conseguir esto último, el estar atentos, debemos primero bloquear las distracciones. El mundo de hoy nos bombardea con actividades, información, problemas y un sin fin de distractores que complican la dedicación de un tiempo diario para buscar a Dios. Quizás no podamos eliminarlas, pero al menos podemos evitar que nos atrapen. No está en nuestras manos acabar con la Internet, pero sí lo está el cambiar tiempo de facebook por tiempo con la Palabra. No olvidemos la parábola de Lucas 8: Otra parte cayó entre espinos que, al crecer junto con la semilla, la ahogaron (Lucas 8:7).Lo que dice la Biblia: Mas el mismo Dios y Padre nuestro, y nuestro Señor Jesucristo, dirija nuestro camino a vosotros. Y el Señor os haga crecer y abundar en amor unos para con otros y para con todos, como también lo hacemos nosotros para con vosotros, para que sean afirmados vuestros corazones, irreprensibles en santidad delante de Dios nuestro Padre, en la venida de nuestro Señor Jesucristo con todos sus santos (1 Tesalonisences 3:11-13).La cita relaciona el amor (sin el cual somos incapaces de sentir compasión por la gente, los pueblos, otras culturas) con la santidad (sin la cual somos incapaces de compartir de Dios) con los tiempos finales (por lo que debemos estar atentos y sensibles a los eventos actuales).¿Estamos listos para decir como Isaías (6:8) “Aquí estoy. ¡Envíame a mí!”?]]></content>
		</document>
		<document id="9cbf35b8c044ffefba031028c4a00f1d" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/04/pierde-atencion-virginidad-de-novia.html">			<content><![CDATA[La Noticia:La familia real, antes tan apegada a tradiciones obsoletas, parece haberse puesto al día con la tolerante opinión pública británica en las tres décadas que separan el casamiento del Príncipe Carlos con Diana Spencer de la boda de su primogénito… Poca gente, real o plebeya, parece molesta por el hecho de que el Príncipe Guillermo y su prometida Kate Middleton han convivido esporádicamente a lo largo de sus ocho años de noviazgo, que comenzó cuando eran estudiantes universitarios… Esto marca un contraste notable con los tiempos del casamiento de Carlos y Diana en 1981. En esa época se daba por sentado que Diana no había tenido novios antes de su compromiso con el heredero del trono, y su propio tío tuvo que proclamar en público que era virgen… Muchos observadores de la realeza esperan que esta actitud les permita a Guillermo, de 28 años, y Middleton, de 29, tener mejor fortuna en su pareja que Carlos y Diana, cuyo fracaso matrimonial manchó la imagen de la familia real… La decisión de Guillermo de convivir con su novia ha sido recibida con ecuanimidad por el público en general, bien dispuesto a aceptar que la familia real ha actualizado sus códigos tácitos de conducta para adecuarlos a los valores sociales predominantes… (reforma.com)Comentario:(Editor: ¿Vas a ir a la boda del Príncipe Guillermo?)(Autor: Err… Creo que se extravió la invitación, porque…)(Editor: ¿No te invitaron? Y con lo que estás escribiendo…, guarda tus zapatos de charol para mejor ocasión)(Autor: ¿Cuántas veces te he de decir que no es nada personal contra quienes salen en las noticias. Mis mejores deseos al Príncipe y a su futura esposa. El punto es abordar el tema con el enfoque bíblico y…)(Editor: Confiesa que morirás de envidia cuando yo sí vaya)(Autor: ¿Tú tienes invitación?)(Editor: ¿Invitación? No. Conozco al primo del amigo del ayudante de la cocina. Así que voy a llevarle un guacamole para las botanas que va a poner a la realeza británica a cantar el Cielito Lindo…)Los valores actuales (básicamente moldeados por Hollywood y la televisión moderna que recurre cada vez más frecuentemente a la sensualidad para vender su programación) dan a entender que vivir un tiempo juntos, ayuda a los novios a evitar fracasos matrimoniales. ¿Es esto válido? Si esto es así, la recomendación a nuestra juventud sería: ¡Múdense a vivir con su novio (a)! Así, si no les gusta la convivencia íntima, podrán rehuir el matrimonio evitando los inconvenientes del divorcio. Algunas estadísticas indican que 7-8 jóvenes de cada 10, han tenido experiencias sexuales antes de casarse.La lógica del argumento puede parecer impecable, pero ¿en dónde queda la moral? Después de todo, uno podría defender (sólo usando lógica) el involucrarse en situaciones faltas de ética en aras de lograr eficiencia en el manejo de recursos escasos, pero falta una dimensión de ser tomada en cuenta, la espiritual.Veamos la definición de fornicación en el diccionario: “Relación sexual voluntaria entre personas no casadas. Difiere del adulterio en que este último se comete cuando al menos una de las personas es casada.” (Diccionario Bíblico Nelson). Es evidente entonces, según la noticia, que el príncipe y su novia practicaron por un tiempo la fornicación.Desafortunadamente, la fornicación es condenada en la Biblia: Y manifiestas son las obras de la carne, que son: adulterio, fornicación, inmundicia, lascivia… (Gálatas 5:19). ¿No sabéis que los injustos no heredarán el reino de Dios? No erréis; ni los fornicarios, ni los idólatras, ni los adúlteros, ni los afeminados, ni los que se echan con varones, ni los ladrones, ni los avaros, ni los borrachos, ni los maldicientes, ni los estafadores, heredarán el reino de Dios (1Corintios 6:9-10). Simplemente, fornicar va contra la ley moral de Dios.La noticia da a entender que los valores cambian y que la familia real hace bien en actualizar su forma de pensar. Pero existe un problema ahí, porque la fornicación es pecado, el pecado va contra la ley de Dios y esta no cambia con los tiempos, es inmutable.El cielo y la tierra pasarán, pero mis palabras no pasarán (Mateo 24:35).Sécase la hierba, marchítase la flor; más la palabra del Dios nuestro permanece para siempre (Isaías 40:8).La Palabra de Dios no pasa de moda, si fornicar era pecado en el Antiguo Testamento, lo fue durante el ministerio de Jesús en la Tierra y lo es aún hoy día. Dios no cambia sus estándares con el tiempo. No porque existan películas que lo hagan parecer como normal o de moda, programas de TV que lo den por sentado, foros de discusión en Internet cuya mayoría vote para promoverlo, Dios va a cambiar sus estatutos.Por lo tanto hay que evitar la fornicación. Huid de la fornicación. Cualquier otro pecado que el hombre cometa, está fuera del cuerpo; más el que fornica, contra su propio cuerpo peca (1Corintios 6:18).Lo que Dice la Biblia:Sabiendo esto, que nuestro viejo hombre fue crucificado juntamente con él, para que el cuerpo del pecado sea destruido, a fin de que no sirvamos más al pecado (Romanos 6:6).Los que somos de Dios, debemos huir del pecado, sin importar qué tan atractivo y/o lógico lo hagan aparecer en los medios. Si la familia real de Inglaterra lo condona, es un real error.]]></content>
		</document>
		<document id="65fc2950a27a2cdb0f0c61c75b244759" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/05/bajan-matrimonios-y-suben-divorcios.html">			<content><![CDATA[La Noticia:“Porque el sentimiento es humo y ceniza la palabra, el amor acaba”... Dice la canción del compositor español Manuel Alejandro, que bien podría aplicarse a los hábitos de los habitantes de la Ciudad que cada vez se comprometen menos con respecto a tener una pareja… Y es que en los últimos cinco años, la estadística sobre divorcios y matrimonios deja ver que a los capitalinos cada vez les gusta más vivir juntos, sin ataduras o en relaciones de corto plazo… De acuerdo con datos del Registro Civil de la Ciudad de México, en los últimos cinco años cada vez son menos los que optan por llegar al altar… En el 2005, poco más de 44 mil 651 parejas dieron el “sí”, frente a un juez, pero cinco años después, sólo 32 mil parejas accedieron a colocarse el lazo… En contraste con lo anterior, los divorcios administrativos pasaron en el mismo lapso de 2 mil 250 a 2 mil 710, en tanto que los divorcios judiciales, de 7 mil 847 a 13 mil 448, es decir, casi el doble… (reforma.com)Comentario:Según esto, en el 2005 la relación de matrimonios a divorcios era aproximadamente de 5 a 1. Recientemente la misma relación se convirtió en 2 a 1. De seguir la misma tendencia, en cinco años más la relación sería, por más que suene ridícula, de 1 matrimonio por cada 5 divorcios.(Editor: ¿Puedes explicar por favor cómo podría haber más divorcios que matrimonios?)(Autor: En el pasado hubo muchos más matrimonios que divorcios, así que por un tiempo podría darse esa relación ilógica)(Editor: Y si hace falta, divorciamos a los matrimonios que ya fallecieron)(Autor: Muy gracioso)¿Es el divorcio necesario? ¿Y si hay celos o adulterio? ¿Qué de la incompatibilidad de caracteres?Ningún matrimonio está libre de problemas. Entendamos que los seres humanos son egoístas por naturaleza, así que indudablemente aparecerán contiendas, discusiones, opiniones opuestas, etc. Si el divorcio es opción, aparecerá cuando la paciencia falle. Y por lo que se ve en las estadísticas, la paciencia está brillando por su ausencia.Lo que dice la Biblia:Y se acercaron los fariseos y le preguntaron, para tentarle, si era lícito al marido repudiar a su mujer. Él, respondiendo, les dijo: ¿Qué os mandó Moisés? Ellos dijeron: Moisés permitió dar carta de divorcio, y repudiarla. Y respondiendo Jesús, les dijo: Por la dureza de vuestro corazón os escribió este mandamiento; pero al principio de la creación, varón y hembra los hizo Dios. Por esto dejará el hombre a su padre y a su madre, y se unirá a su mujer, y los dos serán una sola carne; así que no son ya más dos, sino uno. Por tanto, lo que Dios juntó, no lo separe el hombre (Marcos 10:2-9).Jesús acierta una vez más. La clave está en la dureza del corazón. Celos, lujuria, incompatibilidad de caracteres, diferencias irreconciliables y argumentos semejantes, no son sino manifestaciones de la dureza del corazón.Lo cual quiere decir que si buscamos ablandar el corazón, los matrimonios cumplirán la función original: la felicidad de pareja. Entonces la solución está a nuestro alcance. Invitemos a morar a Jesús en nuestro interior y el Espíritu Santo hará la obra necesaria: Más el fruto del Espíritu es amor, gozo, paz, paciencia, benignidad, bondad, fe, mansedumbre, templanza; contra tales cosas no hay ley (Gálatas 5:22-23). ¿Quién puede rechazar un fruto semejante? Imagine por un momento a su cónyuge con estas nueve cualidades. ¡Excelente! ¿Cierto? Ahora tenga el valor de imaginarse a usted mismo con estas mismas nueve cualidades. ¿No cree que su pareja se lo merezca?No busquemos argumentos para armar un divorcio, sino busquemos la ayuda de Jesús para transformar nuestro matrimonio en uno ejemplar. La soledad a edad avanzada conduce a la amargura y la depresión. La compañía de nuestro cónyuge a edad avanzada conduce a la satisfacción y felicidad propia y de los hijos.]]></content>
		</document>
		<document id="65b8ec142dc2b4fdbf6619c0a738ba97" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/05/david-wilkerson-murio-en-accidente-de.html">			<content><![CDATA[La Noticia:Wilkerson conducía su coche en dirección este en la carretera U.S. 175 de Texas, cuando por causas aún desconocidas se salió de su carril para pasar al de sentido contrario, mientras un camión se dirigía hacia él de frente en dirección oeste. El conductor del camión, cuando vio el vehículo dirigirse hacia él, trató de esquivarlo pero aún así colisionó en un choque frontal… Wilkerson falleció en el acto, certificándose su muerte en el mismo lugar del suceso… El Reverendo Wilkerson, pastor fundador de la Iglesia Times Square en Nueva York, y de la organización Teen Challenge , tenía 79 años… Wilkerson publicó una última entrada en su blog… En la publicación, titulada “Cuando fallan todos los medios”, anima a aquellos que afrontan dificultades a mantenerse firmes en la fe; y parece una premonición de lo que iba a ocurrir… “Aquellos que atraviesan el valle de sombra de muerte, escuchen esta palabra: El llanto durará por algunas noches oscuras y horribles, y en esa oscuridad usted de pronto escuchará al Padre decir, ‘Estoy contigo’”, escribió Wilkerson. “Amados, Dios nunca ha fallado en actuar en bondad y amor. Cuando fallan todos los medios – su amor prevalece. Aférrense a su fe. Aférrense a su Palabra. No hay ninguna otra esperanza en este mundo”… (MundoCristianotv)Comentario:El Reverendo Wilkerson inició un ministerio en una zona de Nueva York (durante una época en que las pandillas proliferaban) a la cual no se atrevían a entrar ni las patrullas de policía. A partir de los años setenta, la delincuencia en esta área comenzó a disminuir y los analistas lo relacionaron con el programa de Cero Tolerancia implementado por la alcaldía, o al incremento de programas educativos, o al cambio generacional, al pasar de una generación rebelde a otra con mayor acceso a la tecnología y a las telecomunicaciones. Yo, sin embargo, no dudaría que la labor del Reverendo hubiera sido uno de los principales factores del abatimiento de los índices de delincuencia.Wilkerson llevó el mensaje de Jesús a pandilleros, prostitutas, drogadictos y narcotraficantes, sin discriminar raza o sexo y sin temor de enfrentar situaciones peligrosas. No dudo que él caminara sin recelo por esas calles armado únicamente con una Biblia. ¿Se lo pueden imaginar?Pandillero1: ¡Hey ruco! Pase el “watcho”Reverendo: No entiendo, hermano, ¿qué deseas?Pandillero2: Su reloj. Y no somos hermanos.Reverendo: Aún no, pero ya que estamos hablando, confío en que pronto lo seamos.Pandillero 1: ¿Qué? Eso no se puede. ¿O me va a dar a su hermana?Reverendo: Algo mejor. Déjenme explicarles…Yo me lo imagino repitiendo en tales situaciones en su mente lo que decía Pablo: Porque para mí el vivir es Cristo y el morir es ganancia (Filipenses 1:21). Y también me imagino a pandillero1 y pandillero2 un tiempo después predicando el evangelio entre los demás miembros de su banda. Discúlpenme, pero no fue el programa de Cero Tolerancia lo que redujo la delincuencia, porque violencia no acaba con violencia. Un mensaje de amor sí.(Editor: O sea que desde mañana te vas a ir a predicar a Tepito o La Merced)(Autor: Err… Yo soy Internauta)(Editor: El Zócalo está lleno de gente. No le “saques”)(Autor: Esas son expresiones localistas. Nadie te va a entender. Quita eso)Como dice la noticia, quizás el Reverendo sabía que su encuentro con el Creador estaba cerca y por eso escribió: “Aférrense a su Palabra. No hay ninguna otra esperanza en este mundo.” Ciertamente en este mundo la muerte es inescapable, pero dependiendo de nuestro accionar en él, es que tendremos vida eterna o no.Lo que dice la Biblia:Yo soy la resurrección y la vida. El que cree en mí vivirá, aunque muera; y todo el que vive y cree en mí no morirá jamás. ¿Crees esto? (Juan 11:25-26).David Wilkerson ya está en un mejor lugar, tomemos de su ejemplo la motivación para confiar en Dios aunque crucemos por un valle de sombra y creamos en aquel que dijo “Yo soy la resurrección y la vida…”: Jesús.]]></content>
		</document>
		<document id="dd7d08a2a41de56c2e3a5abc6ecf2f99" url="http://blogdesergioalonso.blogspot.com/2011/05/escandalos-sexuales.html">			<content><![CDATA[La Noticia:El francés Dominique Strauss-Kahn renunció como director gerente del Fondo Monetario Internacional (FMI), tras el escándalo que pesa en su contra, luego que una empleada de un hotel de Nueva York lo acusara de agresión sexual… "Quiero decir que niego con la mayor firmeza posible todas las acusaciones que se han hecho en mi contra. Quiero proteger esta institución en la que he servido con honor y abnegación, y en particular, quiero consagrar toda mi fuerza, mi tiempo, y toda mi energía a probar mi inocencia", dijo Strauss Kahn… (reforma.com).Comentario:Han existido diferentes posturas en relación a este caso. ¿Con cuál nos debemos identificar? Están los Pro-DSK, quienes consideran esto como un complot en contra de quien, hasta antes de este hecho, era considerado un fuerte candidato a ganar la presidencia de su país. Están los Neutrales, quienes creen que efectivamente se le subió…, digamos, la temperatura al francés, pero que lo que pasa en la recámara, debe quedar ahí, sin tener efectos en la política, o al menos, hasta no haber una declaración definitiva de culpabilidad. Y están los Anti-DSK, quienes creen que quien no puede controlar sus hormonas, menos va a controlar las riendas de una institución, ya no digamos, de un país.Ciertamente debemos condenar lo que hizo, haya sido provocado o no. Un gran hombre se forja en el respeto a su propia familia. Y él era casado. La Biblia dice: Bebe el agua de tu misma cisterna, y los raudales de tu propio pozo. ¿Se derramarán tus fuentes por las calles, y tus corrientes de aguas por las plazas? Sean para ti solo, y no para los extraños contigo. Sea bendito tu manantial, y alégrate con la mujer de tu juventud, como cierva amada y graciosa gacela, sus caricias te satisfagan en todo tiempo, y en su amor recréate siempre (Pro 5:15-19).Lo cierto es que por el escándalo en que se vio envuelto, Strauss-Kahn se vio precisado a renunciar al FMI y, si no fuera suficiente con perder el empleo, probablemente también verá mermadas sus aspiraciones a la presidencia de Francia. Esto nos lleva a repasar una lista de personajes públicos que perdieron, o estuvieron a punto de perder, posiciones de poder por no poder mantener la lujuria bajo control.La siguiente lista no está ordenada según el “ruido” del escándalo, sino según la importancia de las consecuencias políticas que enfrentan o enfrentaron. Sabemos que lo más importante no es lo político, sino lo eterno, pero en ese sentido, todos los de la lista fallaron, así que mencionaremos esas consecuencias después.10) El ex presidente de Israel Moshe Katsav fue acusado de violación cuando era Ministro de Turismo (en 1998), antes de ser electo Presidente (en 2004). Si la acusación de violación no le impidió ganar la presidencia de su país, la declaración de culpabilidad (un jurado lo declaró culpable en el 2011) 13 años después generó una gran decepción entre los judíos al darse cuenta que los había gobernado un delincuente.9) Se sabe que John F. Kennedy tuvo varias “amiguitas” (entre ellas la más famosa fue Marilyn Monroe) mientras era presidente y estaba casado con Jacqueline Kennedy. Quizás un adulterio no sería gran noticia en nuestra época, pero recordemos que él lo hizo en los años 60´s. El que sus amoríos extra maritales no tuvieran grandes consecuencias, se debió muy probablemente a que murió asesinado y la gente, en lugar de exigirle cuentas, lo colocó en un pedestal.8) En 1987 la foto de una modelo sentada en el regazo de Gary Hart acabó con sus aspiraciones de convertirse en candidato Demócrata a la presidencia de Estados Unidos. Quizás la foto en sí misma no hubiera sido tan devastadora (tal vez hubiera podido alegar que se agachó a darle instrucciones, o que el ángulo de la lente lo comprometía de más), pero él mismo se hundió cuando antes de saber que existía la foto negó tan tajantemente que él no tenía nada que esconder, que cuando salió la foto a la luz, nadie le hubiera creído una promesa de campaña.7) Otro que perdió una posible candidatura Demócrata fue John Edwards. Este por culpa de un romance con una integrante de su equipo de campaña. La aventura como tal no lo destruía políticamente. Por triste que sea, un adulterio “normal” no pesa tanto. Lo que convirtió el romance en escándalo, fue que mientras él le daba placer a la carne, su esposa luchaba contra el cáncer en un hospital.6) En 1998 el entonces diputado nicaragüense Daniel Ortega, fue acusado por su hijastra de violación cuando ella tenía 15 años de edad. Ortega apeló a su inmunidad parlamentaria para evadir la justicia y al parecer, con cierta ayuda de las cortes (Ortega fue un líder revolucionario popular en su país) evitó el desafuero. Poco después, desanimada, o quizás, habiéndolo perdonado, la chica puso fin a su demanda. Si el caso hubiera prosperado, Ortega hubiera sido procesado legalmente y no hubiera podido competir por la presidencia de su país que conquistó en 2006.5) Fernando Lugo era un cura católico en Paraguay cuando decidió buscar la presidencia de su país. Tuvo que renunciar a su condición de prelado católico, porque la ley no permite a los sacerdotes competir en la política. Eso lo hizo famoso y le dio cierta ventaja en las elecciones porque en un país con altos índices de corrupción, la gente estaba dispuesta a creer en la honestidad de un prelado por sobre la de un político. El problema fue que una vez en la presidencia, comenzaron a aparecer mujeres demandando manutención para sus hijos alegando que habían sido concebidos con ayuda de Lugo (ayuda que no se había limitado a lo motivacional). Lugo reconoció al menos a uno y negó la paternidad de otros, pero con uno bastó para decepcionar a la gente, ya que si había engañado a las autoridades eclesiásticas, qué esperanza tendrían los paraguayos comunes y corrientes.4) Silvio Berlusconi, primer ministro italiano, tiene sobrada fama (y bien ganada) de mujeriego. Su esposa lo ha acusado repetidas veces, pero al parecer los italianos tienen más respeto por la virilidad masculina de Berlusconi, que simpatía por la esposa engañada. Así que la noticia de una orgía “más” en su residencia, difícilmente hubiera llegado a la prensa, salvo porque trascendió que una menor de edad estuvo en la bacanal. La justicia comenzó a investigar si el primer ministro tuvo relaciones carnales con la menor y de confirmarse, enfrentaría 15 años de prisión. Obviamente tendría que dimitir como primer ministro.3) El ex gobernador de California Arnold Schwarzenegger anunció que la separación entre él y su esposa María Shriver Kennedy, se debía a que le confesó un amorío (hijo de por medio), con su ex ayudante doméstica (al parecer la empleada ayudaba a María con ciertas labores domésticas y a Arnold con otras). Supongo que María sospechó cuando Arnold le puso casa a la ex sirvienta, pero refrenó sus sospechas mientras era la primer dama californiana. Poco después de terminado su mandato como gobernador, se separaron. Parecería que en este escándalo, Arnold (perdón por la confianza, pero prefiero escribir Arnold que su apellido completo Schwar…) “sólo” está perdiendo a su esposa (de por sí quizás lo más valioso en la vida, si bien no necesariamente en la política), pero notemos el segundo apellido de María Shriver: Kennedy. Seríamos muy inocentes si no consideramos que después de California, Schwar… Arnold, no iba a tener aspiraciones mayores. Contactos, los tenía.2) Dejamos en el lugar número 2 de la lista a Dominique Strauss-Kahn. Ya sabemos el caso: Strauss-Kahn salió de la ducha desnudo tarareando la Marsellesa, cuando una camarera de origen africano entró a realizar el aseo a su cuarto de hotel y él, banquero europeo de 61 años, en vez de cubrirse pudorosamente, saltó sobre ella como bestia de jungla. Ya perdió la dirección del FMI (¿cuántos no anhelarían un puesto semejante?) y se cree que perderá cualquier aspiración de suceder a Nicolás Sarkozy en la presidencia de Francia. Si a los 61 no ha logrado dominar su naturaleza pecaminosa, ¿qué otras sorpresas podrían esperar los franceses?1) Tal vez el escándalo sexual más famoso haya sido la aventura de Bill Clinton con Mónica Lewinsky. Nunca antes un reporte de investigación federal había logrado tener más lectores que los obligados jueces y abogados del caso. Sin embargo el reporte Clinton-Lewinsky fue leído por cientos de miles de ciudadanos americanos quienes encontraron en su lectura inspiración para incontables chistes y debido a sus descripciones detalladas, fue la envidia de publicaciones como Playboy. Clinton fue perdonado por su esposa, pero estuvo a punto de perder la presidencia de los Estados Unidos, y no tanto por la aventura, sino por haber mentido durante las investigaciones. Salvó la presidencia cuando alegó que una actividad de sexo oral no es equivalente a tener sexo con una persona, por lo que no había mentido al negar tener sexo con Mónica. ¿Un tecnicismo? Habría que preguntarle a su esposa si sintió alivio al saber que su cónyuge “sólo” había tenido actividad lingüística.La lista desea reflejar escándalos sexuales que tuvieron un impacto importante en la política y en la confianza de los ciudadanos de un país. Cuando alguien abraza un puesto público, debería saber que sus acciones, incluso las supuestamente privadas que ocurren en la recámara, van a tener un impacto importante y por lo tanto deberían demostrar un cierto grado de dominio propio. Gracias a Dios que los cristianos tenemos un apoyo que no existe en el mundo.Lo que dice la Biblia:Porque no nos ha dado Dios espíritu de cobardía, sino de poder, de amor y de dominio propio (2 Timoteo 1:7).Un verdadero hombre es aquel que satisface y es satisfecho por su propia y única mujer. Hoy más que nunca, una conducta privada ejemplar será el sustento de una figura pública intachable.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>