<author id="c538ba66ce22e2e2fe3b4861c0d1b334" url="periodicoensuma.blogspot.mx" feed="http://periodicoensuma.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a2a165b459834902872c0c19dd773f7b" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/boletin-informativo-e-invitacion-al.html">			<content><![CDATA[ Alberto Ruy Sánchez.VII FESTIVAL INTERNACIONAL PALABRA EN EL MUNDO EN CHIAPAS Y VI ENCUENTRO INTERNACIONAL DE ESCRITORES E INVESTIGADORES, 16 DE MAYO DE 2013 EN TUXTLA GUTIÉRREZ Y 17 DE MAYO EN SAN CRISTÓBAL DE LAS CASAS, CHIAPAS, MÉXICO. Alberto Ruy Sánchez será el escritor homenajeado durante el VI Encuentro Internacional de Escritores e Investigadores y el VII Festival Internacional Palabra en el mundo en Chiapas "El eco de su voz" que ha sido convocado por el Proyecto Internacional Cultural Sur, el Movimiento Poetas del Mundo, el Cuerpo Académico "Paradigmas Educativos y la Enseñanza de Lenguas", la Representación Académica Institucional del SICELE y el Doctorado en Estudios Regionales (Universidad Autónoma de Chiapas) y el Seminario de Cultura Mexicana (Corresponsalía de Tuxtla Gutiérrez, Chiapas), con el valioso apoyo del Consejo Estatal para las Culturas y las Artes de Chiapas, la Universidad de Ciencias y Artes de Chiapas, el H. Ayuntamiento Municipal de San Cristóbal de las Casas, Chiapas, Poética Arbitraria, el Centro de Investigaciones Culturales y Artísticas de Chiapas (CICACH) y la Editorial "Viento al hombro", miembros del Comité Organizador de este evento internacional. El escritor Alberto Ruy-Sánchez Lacy nació en la ciudad de México el siete de diciembre de 1951. Vivió en París ocho años donde estudió entre otros profesores con: Roland Barthes, Gilles Deleuze, Jacques Rancière. Desde 1988 dirige la revista Artes de México, que en dos décadas obtuvo más de ciento cincuenta premios nacionales e internacionales al arte editorial.El escritor Alberto Ruy Sánchez es Doctor por la Universidad de París y ha sido profesor invitado en diversas universidades del extranjero. Es invitado a dar conferencias y seminarios en Europa, África, Asia y casi todo el continente americano. Su obra ha sido reconocida y elogiada por destacados intelectuales mexicanos, entre ellos destacan: Octavio Paz y Juan Rulfo. Ha recibido múltiples distinciones y premios. Es un autor de culto cuyos libros no dejan de reeditarse y se han traducido a lenguas como el francés, holandés, alemán, turco, árabe, portugués e inglés. La Universidad de Nuevo México lo ha premiado como ensayista y fue becario de la Fundación Guggenheim de Nueva York.En febrero de 2000 el gobierno francés lo condecoró como miembro de la Orden de las Artes y las Letras, otorgándole el grado de Oficial. En Estados Unidos recibió el “Kentucky Colonel” y fue nombrado Ciudadano Honorario de Louisville. Entre 1999 y 2003 fue director del programa de verano sobre ensayo periodístico del Centro para las Artes de Banff en Canadá. En 2006 la industria editorial de su país decidió otorgarle la más grande distinción que puede recibir un editor por su trayectoria profesional, el Premio Juan Pablos al Mérito Editorial. Entre sus obras destacan: Mitología de un cine en crisis (1981); Los nombres del aire (1987) por el que recibió el premio más prestigioso de México, el Premio Xavier Villaurrutia; Los demonios de la lengua (1987 y 1998); Al filo de las hojas (1988); La inaccesible (1987); Sol de barro(1991); Mito y magia en América: los 80 (1991); Arturo Rivera (1991);  Tonalá, sol de barro (1991); Una introducción a Octavio Paz (1991) por el que recibió el Premio José Fuentes Mares de la Universidad de Ciudad Juárez y la New Mexico State University, Las Cruces; De cuerpo entero: crónica de viaje, autobiografía(1992); Con la literatura en el cuerpo: historias de literatura y melancolía (1995); En los labios del agua (1996) que recibió el Premio Trois Continents;Diálogos con mis fantasmas  (1997); Los jardines secretos de Mogador (2001), Premio Cálamo/La otra mirada, Zaragoza, 2002; Nueve veces el asombro  (2005); y La mano del Fuego (2007).El evento tendrá lugar el jueves 16 de mayo, en la Biblioteca Central Universitaria Carlos Maciel Espinosa de la UN.A.CH. a partir de las diez horas donde Alberto Ruy Sánchez participará con lectura de su obra literaria. La destacada escritora Verónica Volkov impartirá también una importante conferencia magistral en la UN.A.CH., se dará inicio a los trabajos académicos con ponencias sobre literatura hispanoamericana y se realizarán mesas de lectura poética y narrativa, así como la presentación de la Revista Signos (de Tabasco)  donde participarán destacados ponentes y escritores provenientes de México, Estados Unidos, el Salvador, Colombia y España y en el Auditorio de la Universidad de Ciencias y Artes de Chiapas donde a las 13 horas esta institución ofrecerá también una lectura de narrativa a los estudiantes y comunidad universitaria de la UNICACH con la participación de la escritora Claudia Guillén y Alberto Ruy Sánchez.Por la tarde del mismo día jueves 16 de mayo a las 17 horas y hasta las 21 horas, continuarán las mesas de lectura poética y de narrativa por parte de los escritores participantes y el Dr. Alberto Ruy Sánchez ofrecerá una conferencia magistral en el Centro Cultural de Chiapas Jaime Sabines (CONECULTA).  En este evento se podrá disfrutar de la lectura poética y de narrativa de la mayor parte de los escritores participantes en el Festival Internacional don se se darán cita creadores de Colombia, México, España, El Salvador y los Estados Unidos. La velada será muy atractiva y culminará con la participación de Verónica Volkov, Claudia Guillén y Alberto Ruy Sánchez. Cabe mencionar que estos eventos están abiertos para que el público interesado asista y para la sociedad en general.Sin embargo, si se desea participar como asistente, se debe realizar una inscripción al correo: homenajealbertoruysanchez@hotmail.com (para estudiantes y docentes universitarios de la UNACH y la UNICACH), este evento no tiene ningún costo ya que es un evento de extensión sin fines de lucro.El día viernes 17 de mayo se continuarán los trabajos académicos y recitales poéticos y lecturas de narrativa de destacados escritores nacionales e internacionales en el Auditorio de Bellas Artes de San Cristóbal de Las Casas (H. Ayuntamiento Municipal de esa ciudad) de 10 a 15 horas y de 17 a 21 horas (frente al Templo de El Carmen)  y se realizarán dos conferencias magistrales destacados investigadores de México y Estados Unidos, así como el Homenaje a Alberto Ruy Sánchez donde se tendrá oportunidad de volver a escuchar a este reconocido escritor. Se invita al público asistente tanto de Tuxtla como de San Cristóbal de Las Casas, México a participar en este importante festival y encuentro académico. COMITÉ ORGANIZADOR]]></content>
		</document>
		<document id="437edfdc1d0bdca5f8b2840458b469d3" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/cacahoatan-ya-cuenta-con-terminal-de.html">			<content><![CDATA[Cacahaotán, Chiapas.- El Ayuntamiento de Cacahoatán que preside Uriel Isaí Pérez Mérida inauguró la terminal de transporte en su modalidad de taxis dentro del Programa de Inversión Municipal que asciende a una inversión de 46 mil pesos.“Esto es provisional y lo estamos ratificando en un cuerdo que estamos firmando porque queremos para que nuestro gobernador Manuel Velasco Coello en una acción en conjunto logremos la Terminal de Corto Recorrido, este es un primer gran paso”, resaltó Pérez Mérida.La terminal cuenta con piso de concreto hidráulico, 2 baños, agua potable, alcantarillado, tubería de para desagües pluviales, pintura, señaléticas, techo para que no se mojen las personas e instalaciones eléctricas.“Hoy tendrán la oportunidad porque así está establecido de continuar haciendo las filas de taxis que están en el lugar establecido, pero no vamos a cambiar todavía nada, pero dejo la invitación para que en un breve tiempo ya usen al 100 por ciento la terminal”, sostuvo el alcalde de Cacahoatán.Esta obra permite beneficiar a cerca de 150 agremiados de los grupos de los sitios Belisario Domínguez, Miguel Hidalgo, Azteca y Cacahoatán que ya no van a sufrir las inclemencias del tiempo, esto como parte de la modernización del transporte.  Acompañado de la Presidente del DIF Cacahoatán, Keyla Camacho, el mandatario local agregó que el objetivo es ofrecer un mejor servicio a la población y de dignificar la labor de los trabajadores del volante.         En este sentido, los líderes del transporte como: Abrham TellezRomero, Noé Pinto Solís, Juan González, Javier Monrribot, Pedro Marroquín entre otros, se unificaron para trabajar de la mano del edil Uriel Pérez en beneficio del gremio y los usuarios.Al finalizar el evento, las autoridades municipales y los representantes de cada uno de los sitios de taxis, firmaron un documento de acuerdos entre el gobierno municipal y transportistas.En el magno evento se dieron cita los regidores Marco Antonio Gómez Robledo, Erickson Camacho Sánchez, Valdivio Gijón Pérez, los Directores de Protección Civil, Vialidad Municipal, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="13231daa3dda5f74d4fa219970d0c692" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/con-lujo-de-violencia-se-fugan-4-reos.html">			<content><![CDATA[Por: Juan Pablo Colli.Tapachula, Chiapas.- Con lujo de violencia y a plena luz del día se fugaron 4 reos del Centro de Internamiento Especializada para Adolescentes “Zona Costa”, ubicado en el municipio de Tapachula de Córdova y Ordoñez.Los prófugos de la justicia corresponden son: Luis Alberto Ramírez López de 17 años, originario de Guatemala, recluido por el delito de homicidio calificado; Ulises Samayoa Salome, recluido por el delito de homicidio calificado; Abel Caballero de 15 años, recluido por asalto a mano armada a una institución bancaria y Jhon Torres Olvera recluido por homicidio calificado.Los sujetos se dieron a la fuga del penal de menores aproximadamente a las 14:00 horas, en donde tomaron como rehén a María Elena Palacios Aquino, custodio que fue desarmada y usada para escapar.La fuga de 4 reos de sexo masculino, que amagaron y tenían como rehén a una custodia del penal provocó hermetismo en los elementos y altos mandos de la policía estatal y federal que al arribo del Director del penal quien no quiso identificarse y mucho menos dar pormenores de lo sucedido al interior.Minutos después entró al penal José Luis Pinot Villagrán, Subsecretario de Ejecuciones Penales y Medidas de Seguridad, se negó a dar pormenores de la fuga de los 4 reos al tomar su teléfono celular y entrar a la oficina del director.Acto seguido los 3 reporteros que se encontraban al interior de la recepción del Centro de Internamiento Especializada para Adolescentes tomaron fotos de la sangre esparcida por 2 personas que fueron heridas y otra más con crisis nerviosa.En las afueras del inmueble en el estacionamiento se encontraba una bala de 9 milímetros de un arma oficia, que no se dio a conocer a que corporación pertenecía, ni del elemento.Elementos de la Policía Federal Preventiva (PFP), de la Secretaría de Seguridad Pública Municipal (SSPM) de Tapachula y de la Secretaría de Seguridad Pública y Protección Ciudadana (SSPyPC) del estado montaron un fuerte operativo en los alrededores para dar con el paradero de los prófugos pero no obtuvieron éxito.]]></content>
		</document>
		<document id="b7d665979b838a7a2121eb4202ef00b9" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/festejan-jorge-ibarguengoitia-en.html">			<content><![CDATA[Cacahoatán, Chiapas.- Como parte del programa ciudadano Lecturalia se llevaron acabo el sábado pasado en el parque central de Cacahoatán, diferentes acciones para conmemorar el Día Internacional del Libro, entre las que destacan: proyección de cortometrajes, lectura de cuentos, taller de pintura para niños, entre otras.Lecturalia, a decir de sus promotores, Ameht López Rivera y Cindy Del Valle Canel, es una iniciativa ciudadana de fomento a la lectura que se realiza sábado a sábado con el apoyo del H. Ayuntamiento municipal y la 6ª regiduría que preside el Prof. Erickson Camacho Sánchez y que es parte, además, del proyecto nacional Salas de Lectura.En esta ocasión se realizó un homenaje al escritor mexicano Jorge Ibargüengoitia para lo cual se leyó alternadamente algunos capítulos de su novela “Los relámpagos de agosto” en la plaza central de esta ciudad. Dicho escritor es un clásico de las letras revolucionarias mexicanas, nació en 1928, Guanajuato, México, y murió en 1983 en Mejorada del Campo, Madrid. Una de sus novelas “La ley de herodes” ha sido llevada con tremendo éxito a la Pantalla Grande. Además como actos complementarios se dio gratuitamente un taller de pintura para niños, el cual impartió al artista plástico Pedro Sosa Soto, y se contó también con la participación de la cuentacuentos Priscila Pascula Ocaña quien hizo pasar gratos momentos a los niños con dos de sus narraciones.Para finalizar dicha celebración se proyectaron dos cortometrajes los cuales tenían como tema principal la lectura. Hubo una buena concurrencia de niños que acompañados de sus padres disfrutaron de una tarde de cuentos pintura y cine. En entrevista López Rivera comentó que es necesario aprovechar los espacios públicos para acercar los libros a las personas; generar así una cultura de la lectura, que la gente se acostumbre a convivir con los libros. Además -aseguró- estamos viendo un gran interés en los niños por los libros, esperamos con trabajo y perseverancia lograr que cada familia de nuestra ciudad tenga al menos un lector en casa, concluyó.Por su parte Del Valle Canel aprovechó para invitar a la población en general a que acudan al parque central de Cacahaotán los sábados a partir de las 5 de la tarde a disfrutar del variado acervo de libros con que cuenta el proyecto ciudadano Lecturalia, que además -comentó- se les pueden prestar los libros para que se los lleven a casa, acotó. ]]></content>
		</document>
		<document id="7075746f0854d60187110780a365d802" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/gana-balam-rodrigo-premio-internacional.html">			<content><![CDATA[Agustín Gasca Pliego. Foto: www.diarioportal.comEl poemario "Braile para sordos" fue presentado a concurso bajo el seudónimo de Eidan NemerovEL poeta chiapaneco Balam Rodrigo gana premio internacional Sor Juana Inés de la Cruz en su categoría de poesía. El premio fue convocado por el gobierno del estado de México y es uno de los más prestigiosos y mejor dotados económicamente en el país. En conferencia de prensa el secretario técnico del Consejo Editorial de la Administración Pública Estatal, Agustín Gasca Pliego, dio a conocer a los triunfadores de dicho certamen literario, quedando así los ganadores en sus respectivas categorías:Poesía: Balam Rodrigo Pérez Hernández (Chiapas), con el poemario "Braile para sordos" Cuento: Joel Flores Lechuga (Baja California), con la obra "Rojo semidesierto" Novela: Sofía Guindi de Buzali (Estado de México) con la obra "Leonora antes de Leonora. Una vida imaginada" Dramaturgia: F. Germán Jiménez Jiménez (España) con la obra "Las puertas del infierno" Ensayo: Marina Álamo Bryan con la obra "“Ausencia compartida; treinta ensayos mínimos ante el vacío”Además, Gasca Pliego destacó que se recibieron trabajos en poesía de 156 participantes, en cuento 124, novela 85, dramaturgia 76 y ensayo 56, provenientes de los siguientes países: Argentina, Bélgica, Bolivia, Canadá, Chile, Colombia, Costa Rica, Ecuador, España, Estados Unidos de América, Francia, Guatemala, Honduras, Israel, Italia, México, Perú, Sudáfrica, Uruguay y Venezuela.Balam Rodrigo.Cabe destacar que el jurado calificador en la rama de poesía estuvo conformado por los maestros: Juan Domingo Argüelles, María Baranda y Elva Macías. Autores con amplia trayectoria y reconocimiento académico. Balam Rodrigo (Villa de Comaltitlán, Chiapas 1974), es uno de los poetas chiapanecos de más fecunda obra, haciéndose acreedor, en su ya larga trayectoria, a poco más de una veintena de premios; estatales, nacionales e internacionales. Entre sus obras destaca: Hábito lunar (2005), Poemas de mar amaranto (2006), Silencia (2007), Larva agonía (2008), Libelo de varia necrología (2008), Icarías (2010), Bitácora del árbol nómada (2011), Cuatro murmullos y un relincho en los llanos del silencio (2012), Logomaquia (Puerto Rico, 2012), Desmemoria del rey sonámbulo (en prensa). La premiación está programada para una fecha posterior al 15 de mayo, en la cual los galardonados se harán acreedores de un premio único e indivisible de 300 mil pesos y la publicación de sendas obras.]]></content>
		</document>
		<document id="b22423592840c6918ccc5203b3c4cd55" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/guacamaya-roja-vuelve-surcar-cielos-de.html">			<content><![CDATA[* Encabeza gobernador Manuel Velasco liberación de 20 ejemplares de estas aves en peligro de extinción.Palenque, Chiapas.- En Chiapas se trabaja para formar una cultura ambientalista que permita conservar el patrimonio natural, esto en el marco de la liberación de 24 ejemplares de guacamaya roja, como parte del proyecto de reintroducción de esta especie.Este proyecto permitió traer después de 70 años la guacamaya roja a Palenque y es resultado de una suma de voluntades donde colaboran la iniciativa privada, organizaciones no gubernamentales, autoridades federales, estatales y municipales, así como el Instituto de Biología de la UNAM y la Asociación civil de Acajungla, además del Ecoparque Aluxes y Xcaret.En este sentido, el gobernador Manuel Velasco reconoció la labor de las instituciones partícipes en la reintroducción de estas aves que por primera vez se realiza en México desde el estado de Chiapas, agradeciendo sobre todo al parque Xcaret por la donación de 60 guacamayas."En Chiapas estamos decididos a tomar con seriedad y vamos en serio con la responsabilidad al cuidado del medio ambiente, vamos a trabajar en unidad en una intensa campaña de reforestación, vamos a conservar nuestras selvas y bosques, hogar de tantas especies, muchas de ellas orgullosamente chiapanecas, para que Chiapas siga siendo el estado con mayor diversidad biológica del país porque el respeto a la vida y a la naturaleza es el respeto mismo a la humanidad”, sostuvo.Dicho programa pretende liberar 60 ejemplares a lo largo de 2013 y a unos 250 en los próximos cinco años, y tiene el objetivo de evitar la desaparición total de esta emblemática especie, además de buscar la concientización entre la población para evitar la captura y venta ilícita de las aves, pero principalmente promover la protección de espacios naturales."El día de hoy iniciamos este proyecto donde vamos a liberar por primera vez 24 guacamayas y estoy seguro que cumpliremos con la meta de redoblar con más de 200 nuevas guacamayas rojas chiapanecas", acotó.Desde Aluxes Ecoparque Palenque, Manuel Velasco resaltó que en su administración ya se implementan diversas acciones para inculcar en los chiapanecos una nueva cultura ecológica, a través de la concientización del cuidado de los recursos naturalesy precisó que se trabaja de la mano con el Gobierno de la República para la preservación del medio ambiente, así como con los legisladores, quienes sin duda serán los impulsores para gestionar leyes que permitan conservar la naturaleza.Aseguró que la protección de esta especie así como todos los recursos naturales es responsabilidad del gobierno, autoridades y sociedad, por lo que invitó a trabajar en unidad, no solo para beneficio de Chiapas y México, sino de todo el mundo, sancionando a todo aquél que atente con la integridad de las especies en peligro."El respeto a la vida y a la naturaleza es el respeto mismo a la humanidad, en Chiapas este es el sexenio del cuidado al medio ambiente", puntualizó el Gobernador.De esta forma, enfatizó que una de las principales acciones que se hará en su gobierno para fomentar este hábito de cuidado, es el de implementar en el próximo ciclo escolar la materia de Educar con Responsabilidad Ambiental, con el objetivo de "sembrar y formar nuevas generaciones que tengan realmente conciencia y compromiso con el medio ambiente".En su participación, Rafael Pacchiano Alamán, subsecretario de Gestión para la Protección Ambiental de la Semarnat, en representación del Ejecutivo Federal, destacó la importancia de la reinserción de estas aves debido a que permitirá fortalecer la biodiversidad de nuestro país, puesto que México posee una riqueza en este rubro."Para preservar esta riqueza y a la vez aprovecharla, México necesita privilegiar una cultura basada en la conservación, no solamente en la extracción de especies y a la vez debe contribuir con beneficios importantes, económicos por supuesto, a todas las comunidades locales", acotó.Subrayó que el turismo ecológico es una actividad que fomenta la promoción y conservación del ambiente, por lo que dijo que el avistamiento de estas especies pueden complementar y enriquecer la oferta turística de México, que coadyuvará a consolidar el desarrollo económico de los mexicanos, uno de los objetivos del Gobierno Federal para formar un México incluyente."En México tenemos todo lo necesario para convertirnos en una potencia ecoturística a nivel global; es indispensable que hagamos que la fuerza turística contribuya a la conservación y al cuidado de los recursos naturales", precisó.Finalmente, Salomón González Blanco Bernal, presidente de Acajungla A.C., expresó que preservar la naturaleza no sólo es tarea del gobierno por lo que desde la sociedad civil organizada han asumido su responsabilidad para contribuir a poner un alto a la destrucción e iniciar el proceso de conservación, rescate, reproducción y reintroducción de las especies de flora y fauna que están en grave peligro de extinción.En ese tenor acentuó el esfuerzo de coordinación de todos los que participaron en la construcción de este proyecto de vida ambiental que permitirá hacer de Palenque “un santuario de aves".Estuvieron presentes Miguel Quintana Pali y Oscar Constandse Madrazo, presidente y vicepresidente de Experiencias Xcaret, respectivamente; Alejandro Estrada del Instituto de Biología de la UNAM; Luis Fueyo Mac Donald, comisionado nacional de Áreas Naturales Protegidas; el secretario de Medio Ambiente e Historia Natural, Carlos Morales, el presidente municipal de Palenque, Marcos Mayo Mendoza; Patrocinio González Garrido, presidente honorario de Acajungla A.C.; Lourdes Adriana López Moreno, presidenta de la Comisión de Medio Ambiente en la Cámara de Diputados; así como autoridades ambientales estatales y municipales.]]></content>
		</document>
		<document id="4f936e2827e53036c70e5c7f89b1d784" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/inician-mas-obras-para-cacahoatan.html">			<content><![CDATA[Cacahoatán, Chiapas.- Inicia el Ayuntamiento de Cacahoatán, que preside Uriel Isaí Pérez Mérida, la obra de pavimentación de concreto hidráulico en la 5a avenida sur con una meta de 5 mil 566 metros cuadrados.“Ratificamos una vez más y le damos forma a los trabajos que iniciamos con el Gobernador Manuel Velasco para dejarles una obra de calidad y funcional”, recalcó.Con la presencia de regidores y directores de área, Pérez Mérida agradeció al comité de obra, vecinos, comerciantes, alumnos, padres de familia y directivos de la escuela primaria por creer en el proyecto que beneficiará a todos con calles dignas.“Esta calle tiene su historia y otras más que iremos recuperando su identidad, en las banquetas que comprende esta calles se dejaran unas jardineras para que tengan plantas de ornato y tengan un toque ecológico”, indicó.Acompañado de funcionarios de Chiapas Solidario, el Alcalde Uriel Pérez subrayó que los encargados de la obra solo utilizarán a camioneros y mano de obra de Cacahoatán con el objetivo de incrementar el empleo en la ciudad.El Presidente Municipal de esta ciudad refrendó el compromiso de continuar el trabajo hombro a hombro con el Gobernador Manuel Velasco Coello con la finalidad de traer más beneficios para Cacahoatán.“Queremos ponerles también las rampas a esta avenida para que las personas con capacidades diferentes puedan poder transitar de manera regular sobre las banquetas y no por la calle", enfatizó.El mandatario municipal hizo un llamado a la población para que colaboren con las dependencias municipales y se integren a los trabajos que se realizan con el objetivo de que las obras que se ejecuten sean de buena calidad.]]></content>
		</document>
		<document id="9126d2ccce8831c9292942ebc8824adc" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/04/tianguis-campesino-en-cacahoatan.html">			<content><![CDATA[Participa 55 productores de comunidades y cantones considerados de alta marginaciónUrge capacitar a campesinos del peligro de usar agroquímicos y pesticidasPôr/Darinel ZacaríasComo respuesta para enfrentar los efectos del cambio climático en sus medios de vida, los productores del municipio de Cacahoatán, Tuxtla Chico y Unión Juárez se organizan para comercializar sus hortalizas naturales y conservar las cuencas de los ríos Coatán y Cahoacán, informó Víctor Rodas asistente técnico del proyecto de adaptación al cambio climático de Unión Internacional para la Conservación de la Naturaleza.Esta iniciativa es resultado de los esfuerzos conjuntos entre la UICN y el municipio de Cacahoatán quienes, asesorados por el Colegio de la Frontera Sur colaboran en la búsqueda y puesta en marcha de iniciativas que mejoren las capacidades de los cacahoatecos para adaptarse al cambio climático bajo el enfoque de ecosistemas y diversificación productiva.Este mecanismo decidieron denominarlo Tianguis Campesino de Cacahoatán y tiene como objetivo establecer un espacio para las comunidades consideradas de alto nivel de marginación, para que comercialicen sus productos naturales u orgánicos a los consumidores finales.Víctor Rodas “Este tianguis les darála oportunidad de vender directamente sus productos al consumidor final y evitar intermediarios, para que así puedan obtener mayores beneficios económicos y de igual manera que los consumidores sean privilegiados con una alimentación que cuide su salud con productos orgánicos y naturales”Por su parte la Coordinadora del Proyecto de Adaptación al Cambio Climático Daniela Valle agradeció el apoyo del ayuntamiento municipal que preside Uriel Pérez Mérida, así como el respaldo de la Unión Internacional para la Conservación de la Naturaleza, del Colegio de la Frontera Sur y del Ministerio Alemán por las facilidades brindadas a los 55 primeros productores que han conformado este Tianguis Campesino de Cacahoatán.“Estamos trabajando en la capacitación bajo técnicas de producción orgánicas con nuestros productores, para posteriormente conseguir a través de las instancias correspondientes la certificación que les permita tener mejores espacios y por consiguiente que sus productos alcancen precios justos”. Manifestó Daniela Valle.Añadió que se busca con este tianguis orgánico crear una cultura alimenticia de la zona, con la comercialización de productos naturales que estén libres de agroquímicos y pesticidas.Daniela del Valle.Daniela Valle explicó que este Tianguis Campesino se realizará una vez cada mes, esto debido al nivel de producción, sin embargo se prevé que de acuerdo a la capacitación en producción y cuidado de la naturaleza, así como el manejo de suelos y cuencas se logre mayores producciones y los tiempos de comercialización se implementen cada fin de semana.Sostuvo que este espacio se instalará el último domingo de cada mes y estará abierto en un horario de 8:00 de la mañana a 14:00 horas, donde podrán encontrar productos naturales como; Chayotes, zanahorias, papayas, rambután, chiles, hierbas de distintos tipos, flor de güinte, calabazas, aguacates, plátanos, bananos, flores de distintas especies, así como desayunos que van desde caldos de gallina de rancho, pacayas acompañados de atoles de maíz desquebrajado etc. Finalmente recalcó que este Tianguis Campesino constituye uno de los tres existentes en toda la geografía chiapanecas, luego del Huacalero de Tapachula y el de Comida Sana ubicado en San Cristóbal de las Casas.]]></content>
		</document>
		<document id="21f788aa032aa3b6fc6959a0b6ecde82" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/05/anuncian-el-vi-encuentro-nacional-de.html">			<content><![CDATA[                              Javier Molina. Foto: http://www.sintesis.mx *El encuentro será en honor del poeta y periodista Javier MolinaMás de 30 jóvenes escritores provenientes del norte, centro y sur del país, se darán cita en Tuxtla Gutiérrez, Chiapa de Corzo y San Cristóbal de las Casas, los días 31 de mayo y 1 de junio. La entrada será libre para todas las actividades programadas. Tuxtla Gutiérrez, Chiapas (08/05/2013).- La Secretaría de Educación, a través de la Coordinación de Programas Especiales y Compensatorios, por medio del Departamento de Servicios Culturales y el colectivo literario PoéticArbitraria, realizarán el VI Encuentro Nacional de Poetas Jóvenes de México “Carruaje de Pájaros” 2013, este 31 de mayo y 1 de junio, que tendrá como sedes las ciudades de Tuxtla Gutiérrez, Chiapa de Corzo y San Cristóbal de Las Casas, en el que se rendirá un merecido homenaje al poeta y periodista chiapaneco Javier Molina.En esta ocasión se contará con la presencia de más de 30 jóvenes escritores provenientes del Estado de México, Distrito Federal, Morelos, Nayarit, Oaxaca, San Luis Potosí, Sonora, Tabasco, Yucatán y Chiapas. Fernando Trejo, Director General del Encuentro y Jefe del Departamento de Servicios Culturales invitó a todo el público en general que desee acudir a este encuentro que cumple seis años de vida. La entrada será libre para todas las actividades programadas.El encuentro consistirá en mesas de lectura de obra de cada uno de los participantes, así como la presentación del libro Cartografía del tiempo del poeta Dalí Corona, la presentación de la revista Heréticaque dirige el poeta nayarita Ab Cronos, así como la presentación de la colección editorial Public Pervert, coordinada por el poeta René Morales.El acto inaugural se llevará a cabo el día 31 de mayo, a las 10 horas, en el Museo del Café de Chiapas (2a. oriente norte, número 236, colonia Centro). Por la tarde, a partir de las 17 horas, el evento se traslada al Centro Cultural Ex Convento de Santo Domingo en la ciudad de Chiapa de Corzo.La segunda jornada de actividades se llevará a cabo el día 1 de junio en San Cristóbal de Las Casas, en La Enseñanza (Casa de la Ciudad) (Calle Belisario Domínguez, número 13, Centro Histórico), a partir de las 12 horas, con mesas de lectura, así como una mesa de reflexión en torno a la vida y obra de Javier Molina, quien leerá parte de su obra para cerrar el evento.La clausura del encuentro se llevará a cabo en punto de las 22 horas en La Catrina Café Cultubar, donde se darán cita los asistentes del encuentro, así como el escritor homenajeado.Javier Molina nació en San Cristóbal de las Casas, Chiapas, en 1942. Realizó sus primeros estudios en Chiapas, y en la ciudad de México estudió la Licenciatura en Sociología en la Facultad de Ciencias Políticas y Sociales, de la Universidad Nacional Autónoma de México. Participó activamente en el movimiento estudiantil de 1968. Fue becario de poesía del Instituto Nacional de Bellas Artes (INBA) y del Fondo Nacional para Actividades Sociales (Fonapas) (1980-1981). Trabajó como promotor cultural del Colegio de Ciencias y Humanidades, de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM). Colaboró con poemas en Punto de Partida y en La Cultura en México y fue reportero de El Día y de las secciones culturales deUnomásuno y de La Jornada. Actualmente radica en Chiapas.Su obra poética está contenida en los títulos: Bajo la lluvia, (UNAM, 1974); Para hacer plática, La Máquina de Escribir, (1978);Muestrario, (Gobierno del Estado, 1984); La luz se revela (2002) y El lugar de los hechos (2006).PROGRAMA31 de mayoTuxtla Gutiérrez10:00 hrs.INAUGURACIÓNSEDE: Museo del Café(2a. oriente norte, no. 236, Col. Centro, C.P. 29000).11:00 hrs.MESA DE LECTURA 112:00 hrs.MESA DE LECTURA 2Chiapa de Corzo17:00 hrs.SEDE: Ex Convento de Santo Domingo(Av. Independencia, no. 10, C.P. 29160).17:00 hrs.MESA DE LECTURA 318:00 hrs.MESA DE LECTURA 419:00 hrs.PRESENTACIÓN DE LA REVISTA HERÉTICAPresentan: Ab Cronos y Juan Manuel Sarabia.20:00 hrs.PRESENTACIÓN DEL LIBRO CARTOGRAFÍA DEL TIEMPO DE DALÍ CORONAPresentan: Ingrid Solana, Fernando Trejo y el autor.San Cristóbal de Las Casas1 de junio12:00 hrs.SEDE: La Enseñanza. Casa de la ciudad.(Calle Belisario Domínguez, no. 13. Centro Histórico).12:00 hrs.MESA DE LECTURA 513:00 hrs.PRESENTACIÓN DE LA COLECCIÓN DE POESÍA PUBLIC PERVERTPresenta: René Morales, Berona Teomitzi, Rodolfo Girón, Eduardo Hidalgo y Manolo Flores.17:00 hrs.MESA DE LECTURA 618:00 hrs.MESA DE LECTURA 719:00 hrs.MESA DE LECTURA 820:00 hrs.MESA DE HOMENAJE A JAVIER MOLINAParticipan: Matza Maranto, Carlos Gutiérrez Alfonzo y Roberto Rico.21:00 hrs.LECTURA DE OBRAJAVIER MOLINA22:00 hrs.CLAUSURASEDE: La Catrina Café Cultubar(Francisco I. Madero, no. 35, Colonia Centro).Cartel:]]></content>
		</document>
		<document id="3f37bcbabce5b12044dd9e4b83b6b390" url="http://periodicoensuma.blogspot.com/2013/05/edil-edi-jimenez-sostiene-reuniones-con.html">			<content><![CDATA[Cada obra de ser para todos, sin distinción partidista: Edi JiménezAmatenago de la frontera.- El pasado fin de semana el presidente municipal Edi Jiménez recorrió los ejidos aledaños, en donde sostuvo reuniones con los ejidatarios de Nuevo Amatenango, Nueva Morelia, entre otras.En su intervención señalo que es necesario conservar en una asamblea de ejidos para llegar a un acuerdo sobre las obras que tenga más prioridad. Así también dijo que cada ciudadano debe ser un vigilante de cada una de ellas para que se está realizando tal y como lo marca el presupuesto dentro de la documentación validada.Y que las obras deberán ser para todos y cada uno de los que habitan este municipio, sin distinción partidista, ya que las obras deben de ser de impacto para un buen desarrollo del municipio y que cada uno de los habitantes debe de poner de su parte la buena comunicación, comentó.Detalló que el trabajo que ha venido realizando, es el de buscar la unificación del municipio no anteponiendo partido si no el desarrollo del municipio y que seamos la atención y muestra de nuestro crecimiento como municipio fronterizo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>