<author id="c6d0a7df37f0d75bead34f40035805e9" url="escucharlavozdelamor.blogspot.mx" feed="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="bc9b5bbf1fb10bc18485eeef506b2c76" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2008/01/necesitamos-dosis-masivas-de-espritu.html">			<content><![CDATA[«Me ha consagrado con la unción»: Bautismo del Señor Isaías 42, 1-4.6-7; Hechos 10, 34-38; Mateo 3, 13-17 Continuar leyendo  ]]></content>
		</document>
		<document id="f520f4620d5df9735d8096b809299652" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/como-sera-la-iglesia-del-ano-2000.html">			<content><![CDATA[* “No necesitamos una Iglesia que celebre el culto de la acción en «oraciones» políticas. Es completamente superflua y por eso desaparecerá por sí misma… Será una Iglesia interiorizada, que no suspira por su mandato político y no flirtea con la izquierda ni con la derecha”Continuar leyendo  ]]></content>
		</document>
		<document id="1203e9723089c5f076642413099d1690" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/el-papa-francisco-invita-subir-al.html">			<content><![CDATA[8 de enero de 2014.-(Euronews / Camino Católico)  Fabián Báez aún no se lo cree. Esta mañana, durante la audiencia general el sacerdote argentino se convirtió en testigo privilegiado del recorrido que el Papa Francisco realizó por la plaza San Pedro del Vaticano y también en protagonista de las redes sociales. Continuar leyendo  ]]></content>
		</document>
		<document id="2128a40fd5d6ebc55c3d510188422ef" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/es-un-anhelo-largo-que-empezo-cuando-yo.html">			<content><![CDATA["Es un anhelo largo, que empezó cuando yo tenía 14 años, muy personal. Y al final se convirtió en una cuestión de verdad y de conciencia. La voz del Señor me llamó y finalmente no me pude resistir. La unidad es un don que viene de Dios y viene cuando nos abrimos a ese don y lo recibimos de Él"Continuar leyendo  ]]></content>
		</document>
		<document id="787237d237a4222be9851e210a8f373a" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/fabrizio-de-michino-sacerdote-escribe.html">			<content><![CDATA[“Santo Padre, ofrezco al Señor todo esto por el bien de la Iglesia y por Usted de un modo especial, para que el Señor le bendiga siempre y le acompañe en este ministerio de servicio y amor. Le ruego que me añada a sus oraciones: lo que le pido todos los días al Señor es hacer su voluntad, siempre y en todas partes”Continuar leyendo  ]]></content>
		</document>
		<document id="73e89c34a0256f4cbb16a5a6c10b130b" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/homilia-del-evangelio-del-domingo-el.html">			<content><![CDATA[“Para plantear bien la nueva evangelización no podemos olvidar nunca aquellas palabras del Señor a Zorobabel durante la reconstrucción del Templo de Jerusalén: «No es por el poder ni por la fuerza, sino por mi Espíritu» (Zac 4,6). No se trata, pues, de hacer mil piruetas o de rebajar el mensaje evangélico para tratar de llenar nuevamente nuestras iglesias vacías. Se trata de que el Espíritu Santo que Jesús recibe hoy en el Jordán arda con fuerza en nuestros corazones. Él, actuando en nosotros es quien reconstruirá el nuevo templo que es la Iglesia”Continuar leyendo  ]]></content>
		</document>
		<document id="e7191ba92effbae2407f9513ef729af2" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/ignacio-anton-y-natalia-galan-novios-y.html">			<content><![CDATA[6 de enero de 2014.-(13 TV/ Camino Católico) Ignacio Antón y Natalia Galán, de la diócesis de Alcalá de Henares, son amigos desde hace 15 años, novios y compañeros de parroquia, y quisieron testimoniar su camino conjunto de fe en la Misa de la Sagrada Familia, celebrada en la plaza de Colón de Madrid, el domingo 29 de diciembre. Ignacio y Natalia se casarán el próximo mes de septiembre y tienen claro que«Cristo y su Iglesia han hecho posible que nuestras vidas se unieran», y les han mostrado cuál es el verdadero valor: «No mirarse a uno mismo, sino mirar juntos en la misma dirección», dijo Natalia.La pareja, que pertenece al grupo Kerygma -que evangeliza por las calles de la diócesis alcalaína- y ha creado el proyecto Catholic On para dar testimonio en la red, tiene claro que su relación«es de tres. El Señor, que está entre nosotros, nos ama, nos cuida y nos perdona, con su infinita misericordia», dijo Ignacio.«Si seguimos juntos -añadió-,no es porque seamos guapos o buenas personas, sino porque Dios es el centro de nuestra relación».]]></content>
		</document>
		<document id="1166fb58a707b1277ab877c75cc569c5" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/jesus-ingeniero-y-noemi-arquitecta.html">			<content><![CDATA[“El Señor se ha manifestado con gloria y potencia. Nos ha concedido muchas “gracias”, como una casa, trabajo, etc. y nos ha hecho vivir en la precariedad de falta de luz y agua. Hemos vivido momentos de mucha alegría y otros de no entender nada. Nos ha traído a la misión, no por lo que vayamos a hacer o conseguir, sino para tener un encuentro fuerte con Él y poder vivir una vida plena”Continuar leyendo  ]]></content>
		</document>
		<document id="a9035d1a3a2fcdecbae75b41d4f8b809" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/jose-luis-perez-y-maria-del-pilar-alamo.html">			<content><![CDATA[5 de enero de 2014.-(13 TV / Camino Católico)  José Luis Pérez y María del Pilar Álamo, matrimonio de la diócesis de Getafe, congregantes marianos en Valdemoro, dieron testimonio de su vida de fe en familia en la Misa de la Sagrada Familia, celebrada en la plaza de Colón de Madrid, el domingo 29 de diciembre.Lo hicieron acompañados de seis de sus ocho hijos -el pequeño está en camino, y otra, de 17 años, ingresó la semana pasada en la Orden de las Hijas de María Nuestra Señora-.«Una familia como la nuestra puede parecer desproporcionada..., requiere trabajo, dedicación y no pocos sacrificios. Pero cada uno es un gran regalo para todos los demás, es un don mayor que cualquier dificultad», señaló José Luis.«Las dificultades, por muy grandes que parezcan, son efímeras. Pero los hijos permanecen y son la mayor fuente de satisfacciones y alegrías que pueden tener unos padres», añadió.Este matrimonio reconoce que,«a veces, cuando los agobios del día son insalvables, uno está tentado de pensar que no es buen momento para tener un hijo. Pero, en ese momento, hay que entender que son almas de Dios y Él sabe elegir el momento. En nuestro caso, lo ha hecho muy bien: cuando nos regala un hijo lo acompaña de muchas otras bendiciones».]]></content>
		</document>
		<document id="776e67e9b51f514b342a51aba537dcdc" url="http://escucharlavozdelamor.blogspot.com/2014/01/lorenzo-rubio-y-maria-rosa-cardenas-53.html">			<content><![CDATA[5 de enero de 2014.-(13 TV / Camino Católico) Lorenzo Rubio y su esposa, María Rosa Cárdenas, un matrimonio del movimiento de Comunión y Liberación, que ya son abuelos, dieron testimonio de su vida de fe en la Misa de la Sagrada Familia, celebrada en la plaza de Colón de Madrid, el domingo 29 de diciembre. Subieron al altar con sus hijos y sus nietos: tres generaciones juntas para dar gracias a Dios «por tanto valor», expresión que, según contaron, utilizan en familia para agradecer los dones recibidos.Tras 53 años casados, 7 hijos y 16 nietos, recalcaron que «la fe es nuestro mayor tesoro», y así se lo han transmitido a su descendencia. «Lo hacemos con la ayuda del colegio, de la parroquia, de nuestro movimiento..., con mucha oración y con la ayuda fundamental de la Virgen», explicó Lorenzo. Su esposa añadió que«la experiencia de la fe, se pega con el roce», y, por eso, su casa «siempre ha estado abierta».Otra de las claves de este matrimonio, a la hora de transmitir la fe a sus hijos, ha sido«hablar abiertamente con ellos, aunque el diálogo a veces puede ser difícil, especialmente a ciertas edades. Pero siempre procuramos que se sientan queridos, y aceptados tal como son, respetando siempre su dignidad y libertad».]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>