<author id="c71dd5110958be3708231d3b8fb563f6" url="cibercoffe.blogspot.com" feed="http://cibercoffe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="34cebbbbe695db413530b7f71982488a" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/09/billetes-conmemorativos-del-centenario.html">			<content><![CDATA[Para las personas que gustamos por atesorar cosas aún cuando vayamos en contra de lo que las personas nos dicen y en ocasiones hasta se burlan de nosotros por guardar algo que según ellos jamas tomara valor, pues no saben cuan equivocados estan, pero para nosotros ahora existe otra moneda interesante, bueno creo que debo decir un papel moneda, los ya famosos nuevos billetes de $100 y $200 que aun no he visto en persona pero que el proximo Lunes ire a preguntar si los tienen para conseguirlos y guardarlos, ¿ustedes ya los tienen?"Calderón considera que servirán para acercar a los ciudadanos con la historia de MéxicoAcompañado por el gobernador del Banco de México, Guillermo Ortiz, el Presidente Felipe Calderón presentó los billetes conmemorativos del Bicentenario de la Independencia y el Centenario de la Revolución.El Banco de México (Banxico) puso hoy en circulación 50 millones de billetes de 200 pesos conmemorativos del Bicentenario de la Independencia y 50 millones de 100 pesos para festejar el Centenario de la Revolución Mexicana."Ver nota completa en el Informador]]></content>
		</document>
		<document id="56c21d427ff0af7ceb260841ff48b540" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/09/monedas-conmemorativas-de-5-pesos_27.html">			<content><![CDATA[Liberal español que durante su exilio en Londres se relacionó con el también exiliado padre Servando Teresa de Mier y con otros partidarios de la independencia mexicana. Para Mina, la lucha contra el absolutismo representado por Fernando VII, podía darse tanto en España como en sus colonias, por ello y buscando mejores condiciones para su lucha, Mina se trasladó al Nuevo Mundo. Llegó a Norteamérica en 1816 para preparar su expedición hacia la Nueva España y, al año siguiente, desembarcó en Soto la Marina a partir de donde inició una épica campaña militar que lo llevó a transitar territorios del noreste y centro del virreinato; obtuvo sonoras victorias como las de la Hacienda de Peotillos y en El Arrastradero. Mina unió sus fuerzas a las del insurgente Pedro Moreno en los fuertes del Sombrero y los Remedios. Tras duros y variados enfrentamientos con las fuerzas realistas, en los que demostró sus virtudes militares, Mina fue capturado finalmente en octubre de 1817 y poco después fusilado.Al margen de los avatares militares del General Francisco Xavier Mina y de su Ejército Auxiliador de la República Mexicana, su expedición a México abrió nuevas perspectivas a la Guerra de Independencia en una época en que había sido reducida a su mínima expresión y sólo algunos caudillos, como Vicente Guerrero y Guadalupe Victoria, mantenían viva la lucha. Desde otro punto de vista, la expedición de Mina representó un punto cumbre en la solidaridad de otros pueblos con las mejores causas de los mexicanos.Esta moneda se puso en circulación en el año 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="4e62b3a198446d2064d84e0416c91002" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/09/un-buen-ejemplo-nustros-pequenos-una-de.html">			<content><![CDATA[Ya desde tiempo atras mi temor a tener hijos ha sido el no saber educarlos porque en ocasiones aun cuando uno quiere hacerlo bien uno no puede por el simple hecho de que uno no hace lo correcto, porque es muy facil criticar a los demas y decir: que hijo tan marcriado, o tan chiqueado, o tan, bueno entre tanto tan tan tan que parecemos campanas, ahora viendo este video en faroviejo lo tome porque es precisamente el temor que yo siento expresado en un video, los que ya son padres que opinan? o que consejos pueden dar a fin de evitar esto que se ve en el video.]]></content>
		</document>
		<document id="3f5661ce7e27d764a9edc9bd50cf09e4" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/09/walmart-nuevo-vallarta-inauguracion-en.html">			<content><![CDATA[Bueno despues de tan larga espera para poder ir a gastar nuestro dinero a una tienda Walmart más cercana puesto que antes de esta la mas cerca era en la Marina de Puerto Vallarta, hoy 29 de Septiembre de 2009 abrio sus puertas para los felices compradores la nueva tienda Walmart que se llama "Bahía de banderas" aunque en mi opinión se debia llamar "Nuevo Vallarta" por estar pegadita a esta zona, aún con detalles por arreglar, un estacionamiento por terminar y un sin fin de pendientes en la tienda (no sirven aún los cajeros automaticos) por cierto solo pude observar uno de Bancomer y uno de HSBC esperemos que pronto tengan de todas las "marcas" en la siguiente imagen se puede ver la crisis en su mero explendor, si claro =)Así que como se pueden imaginar las ventas del día estaran muy bien para esta sucursal ademas sin considerar que el día de mañana es quincena.Por el momento el espacio en el estacionamiento deja algo que desear pero esperemos que ya pronto podamos disfrutar de esta tienda al 100% y los que puedan gastar pues a un 200%.]]></content>
		</document>
		<document id="65257b129a2451c74a5870ce82da2b5b" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/10/2-de-noviembre-dia-de-muertos.html">			<content><![CDATA[Como se puede ver en la encuesta arriba cada vez el Halloween gana mas terreno sobre el día de muertos que es una tradición meramente mexicana, pues somos la unica cultura que en lugar de temer a la muerte reimos y jugamos con ella. En lo personal no pongo altar de muertos pero trato de visitar a mis familiares ya finados, las mas allegadas son mis dos abuelitas y recientemente mi abuelo... quien apenas dejo un hueco en febrero pasado.]]></content>
		</document>
		<document id="bb6a73e5a5b5536ac0efe2e8ba0357b3" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/10/cambio-de-vehiculo-viejo-con-apoyo-de.html">			<content><![CDATA[La crisis económica mundial se ha prolongado, y se ha visto afectado de manera significativa las ventas de automóviles a nivel mundial, el Gobierno Federal anunció un paquete de acciones para promover la renovación vehicular, que ayudará a incentivar la demanda automotriz en el país.El pasado 21 de julio del presente año se publicó en el Diario Oficial de la Federación un acuerdo mediante el cual se reforman y adicionan diversas Reglas de Operación del Programa para el Desarrollo de las Industrias de Alta Tecnología (PRODIAT) con el fin de incorporar mecanismos que permitan apoyar e incentivar la renovación vehicular.e adicionó un nuevo tipo de proyectos denominado “Proyectos Tipo C, Para la Renovación Vehicular”, determinando como población objetivo a las empresas productoras de vehículos automotores ligeros nuevos que cuenten con registro vigente, mediante la renovación vehicular y la destrucción de vehículos con diez o más años de antigüedad.Para ser beneficiario y acceder a los apoyos del PRODIAT, las empresas participantes deberán contar con los siguientes requisitos de elegibilidad:I. Estar legalmente constituidas conforme a la legislación mexicana;II. Contar con registro vigente de conformidad con la legislación de la materia;III. Estar al corriente con sus impuestos federales;IV. No tener a su cargo créditos fiscales firmes con el Instituto Mexicano del Seguro Social;V. No estar recibiendo apoyos de otros programas federales para el mismo concepto.Una vez cumplidos los anteriores requisitos, el Consejo Directivo del PRODIAT evaluará los proyectos que le sean presentados por los beneficiarios considerando los siguientes puntos:I. Que cumplan con los requisitos de elegibilidad antes mencionados;II. Que otorguen al comprador final el descuento PRODIAT que consiste en un descuento de $15,000.00 pesos en el precio de un vehiculo elegible nuevo.III. Que acrediten la destrucción de un vehiculo usado a través de una empresa destructora, por cada vehiculo nuevo vendido con descuento PRODIAT.Los montos que el PRODIAT otorgará para los Proyectos Tipo C serán determinados de la siguiente manera:I. El monto del primer apoyo será el que resulte de multiplicar 250 millones de pesos por el porcentaje de participación del solicitante en el total de producción total de las empresas beneficiarias de los apoyos.II. El monto del segundo apoyo será el que resulte de multiplicar 250 millones de pesos por el porcentaje de participación del solicitante en el total de apoyos otorgados en primera fase a las empresas beneficiarias.Los recursos quedarán sujetos a las disponibilidades presupuestarias y a los resultados obtenidos. El apoyo máximo por empresa beneficiaria podrá ser de $500 millones de pesos. El Consejo Directivo del PRODIAT emitirá la resolución que corresponda a más tardar en 20 días hábiles una vez cumplidos los requisitos de elegibilidad y criterios de selección.]]></content>
		</document>
		<document id="c09e0924676923033dae2f31a62dbe04" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/10/chistes-cubanos-teo-gonzalez.html">			<content><![CDATA[Un buen resumen de chistes de este excelente comediante mexicano, que los disfruten!]]></content>
		</document>
		<document id="27dd72701bc3b150fe49a81f302c8753" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/10/combi-coqueta-novia-de-herbie.html">			<content><![CDATA[Caminando me encontré esta bonita combi que se vio modificada por el ingenio mexicano y la convirtió seguro estoy en la combi más coqueta de México, o acaso ya habían visto algo así, solo nos queda conseguirle el teléfono de Herbie el vocho de la película para que se conozcan y ver que pasaEnviado desde mi oficina móvil BlackBerry® de Telcel]]></content>
		</document>
		<document id="3c2e5b1a93d9f5676a63d7882d02c8c6" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/10/de-visita-por-el-imss-unidad-mezcalez.html">			<content><![CDATA[La semana pasada cayo una fuerte lluvia y me toco baño a fuerzas! el cual repercutio severamente en mi salud, al parecer afectando algo de mis oidos, lo que genero una infección, inflamación y dolor... pero sobre todo ¡MUCHO DOLOR! razon por la que tuve que visitar la sala de urgencias del IMSS, paradojicamente me gusta ver la serie del doctor House pero no me gusto en lo más minimo estar en un hospital, y mucho menos cuando me reviso la doctora y determino algunos analgesicos y antibioticos los cuales me iban a ser inyectados, al ver las mega jeringas sentí algo de miedo por el dolor que suelen causar, le pregunte al enfermero que si todo ese liquido me iba a inyectar a lo que sonrio y dijo: si te lo inyecto te hago una bolota en el brazo, no te preocupes, te lo voy a poner por la vena, pon aqui tu brazo y abre y cierra la mano!, osea esto para nada me tranquilizo...Quería tanto evitar esta inyección que pense en salir corriendo y aguantarme el dolor, pero al final fuí fuerte y soporte el "piquetito" y gracias a ello ya me encuentro mucho mejor.Ahora en la unidad del IMSS de Mezcalez me brindaron un servicio rapido y con calidad, ojala pudieramos decir esto de todos los hospitales publicos que existen en nuestro país, y tu que opinas de los servicios del IMSS, dejame tus comentarios o anecdotas]]></content>
		</document>
		<document id="47b21e568f857b2b18705acb2f4315e0" url="http://cibercoffe.blogspot.com/2009/10/disminucion-de-comisiones-bancarias.html">			<content><![CDATA[El Banco de México, con el objeto de proteger los intereses del público y de promover el sano desarrollo del sistema financiero, expidió la Circular 17/2009 con efectos a partir del 21 de agosto del presente año, que contiene una serie de disposiciones de carácter general en relación con el cobro de comisiones, entre las cuales destacan:En cuentas de depósito a la vista, tales como de cheques y de nómina, no podrán cobrarse conjuntamente en el mismo periodo, comisiones por manejo de cuenta y por no mantener un saldo mínimo.No podrán cobrarse comisiones a un cliente por haber depositado en su cuenta cheques que sean devueltos por cualquier causa.Cuando la entidad financiera requiera que se abra una cuenta de deposito para realizar cargos relativos al pago de algún crédito que hayan otorgado, no se podrán cobrar comisiones en dicha cuenta por los conceptos siguientes:Apertura;Manejo;No mantener un saldo promedio mínimo.No podrán cobrarse comisiones a un cliente por exceder o intentar exceder el saldo de su tarjeta de débito derivado de transacciones realizadas con ella.No podrán cobrarse comisiones a un cliente por la cancelación de cuentas de depósito, de medios de disposición y de banca electrónica.Tratándose de órdenes de transferencia de fondos, las instituciones no podrán cobrar comisiones diferenciadas en función del monto de las transferencias que les soliciten sus clientes.Las anteriores disposiciones que las entidades financieras determinen comisiones aplicadas a servicios efectivamente prestados y que los mecanismos de cobro de éstas sean más claros y transparentes, en beneficio de los usuarios.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>