<author id="c72a32c9f03a3b57c2f3ca126f3cb5b7" url="jugandoconelflujodecaja.blogspot.com" feed="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9f5c1ec09bd66880ae73264e21c351f1" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/03/el-marketing-y-su-negocio.html">			<content><![CDATA[La vida de un negocio son… LAS VENTAS! Si su negocio no vende, su negocio esta agonizando.Si su negocio vende muy poco, seguramente esta muy enfermo.Si solo vende lo suficiente para mantenerse a flote, es momento de tomar decisiones.El 90% de las empresas no venden NO por que sus vendedores no sepan vender o cerrar la venta, no lo hacen porque NO TIENEN PROSPECTOS, no tienen personas calificadas a quienes venderle. La experiencia ha demostrado que si una empresa no tiene las ventas que desea generalmente no  es por falta de entrenamiento a los vendedores, en casi todos los casos es porque la empresa no está generando suficientes prospectos, solamente genera curiosos, y hay que reconocer que curioso y prospecto definitivamente no son lo mismo. Déjeme compartirle mi definición de prospecto.Prospecto es una persona que lo conoce, que requiere de su producto o servicio, que nunca le ha comprado y que forma parte de su mercado meta.  En otras palabras, un prospecto es una persona que está interesado en comprar el producto o servicio que usted vende porque ya sabe cuanto cuesta y que beneficio le va a aportar, pero lo más importante, es una persona que tiene los recursos para hacerlo y verdaderamente lo necesita. Si usted es empresario y tiene una PYME o es dueño de un pequeño negocio, contéstese esta pregunta.¿Cuántos de estos prospectos estás generando por día?En casi todas las empresas se generan curiosos. Es decir personas que solo llaman porque quieren saber cuanto cuesta, como funciona o de qué trata su producto o servicio, mientras que un verdadero prospecto llama solicitando una cotización, una cita, o simplemente para realizar su pedido. ¿Es clara la diferencia? Los verdaderos prospectos se generan cuando se esta realizando el MARKETING adecuado, si esto tiene sentido para usted quizás desee saber con más detalle cómo, qué, cuándo y dónde hacer para lograr tener los prospectos que necesita para generar los ingresos que está buscando. En ese caso le invito a que no deje de escuchar esta interesante conferencia gratuita. => Marketing para Pymes.Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="c5889652027e60dcc7be46543b95f8c3" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/03/el-mejor-autoempleado.html">			<content><![CDATA[¿Es usted un verdadero empresario o... "El Mejor Autoempleado" atrapado dentro de su empresa?Estadísticas recientes nos dicen que 9 de cada 10 dueños de pymes son los que más conocen y dominan la operación de su negocio. Si esto es verdad, la pregunta es…  ¿Si la mayor parte del tiempo usted lo ocupa para atender la operación, cómo y qué hara para poder lograr más ventas y más utilidades?En el día a día, estar resolviendo problemas de operación y apagando fuegos nos impide darnos tiempo de pensar como dueños y buscar formas de hacer crecer la empresa.Le pongo un ejemplo, imagine al capitán de un barco, que la mayor parte de su tiempo se la pase remando con el resto del equipo, y si de repente el barco no avanza ¿qué va a hacer? ¿cómo saber cuál es el problema? además, ¿quién está dirigiendo el barco? ¿cómo sabe que lleva el rumbo adecuado?Permítame hacerle una pregunta más, ¿Qué tanto sabe usted de MARKETING DE NEGOCIO? no me refiero solo a publicidad sino a Marketing y todo lo que significa. ¿Sabía que si dedicara tan solo el 35% de su tiempo a desarrollar esta área podría lograr un incremento tan grande en sus ventas y utilidad que sería muy factible  duplicar sus resultados actuales?Le invito a que conozca el Marketing y lo que significa para su negocio. Aquí tiene una manera muy concreta de empezar.Video Conferencia Gratuita.Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="3934b9683520355e9d4b70e95963ca86" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/03/leasing-una-herramienta-interesante.html">			<content><![CDATA[Recientemente me encontré con mi amigo Federico para compartir un sabroso café bajo la sombra de los árboles que se encuentran en el zócalo del puerto, y nos reunimos precisamente en "La Rebanadota" uno de los tantos lugares pintorescos y amables que nos ofrece el Acapulco tradicional en este punto de encuentro.Me dio mucho gusto verlo después que habían pasado varios años sin que se hubiese dado la oportunidad de platicar. Le pregunte por su familia, su salud y desde luego que conversamos también sobre el tema de sus negocios.Me platico que ahora estaba muy contento porque a pesar de haber vivido algunos momentos críticos en años pasados en el negocio de la paquetería, envíos y transportación de mercancías, había logrado cerrar algunos buenos tratos que no solo lo mantuvieron a flote, sino que le dieron la oportunidad de invertir en su empresa ayudándolo a crecer y penetrar en nuevos mercados. Llamó mi atención la forma hábil en que Federico se está apalancando en una herramienta muy interesante conocida como arrendamiento puro o leasingpara ampliar su flota vehicular (que es la medula de su negocio) y mantenerla siempre renovada y a la vanguardia en cuanto a la última tecnología, y sobre todo de seguridad.Este servicio le ha dado a su empresa muchas ventajas, fiscales y administrativas que le permiten mantenerse en rangos muy competitivos  dentro de su mercado,  además de estar en condiciones de ofrecer una excelente imagen ante sus clientes, pero lo mejor es que no requirió utilizar las líneas de crédito que por cierto ya las tenía saturadas por la inversión que había realizado en otras áreas de infraestructura y de capital de trabajo que requería su negocio, la opción financiera del arrendamiento puro que tomó hizo posible impulsar su negocio.El leasing en México es  un recurso inteligente que puede marcar una gran diferencia entre usted y su competencia.Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="c22512f77f12b374df1216e6f1258288" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/04/3-elementos-basicos-para-crear-riqueza.html">			<content><![CDATA[Recibir altos ingresos no es una garantía de que usted podrá acumular riqueza. Hay personas que reciben grandes cantidades de dinero pero que a su vez con mucha facilidad se les va de las manos, éstos al final del camino tendrán sus bolsas vacías.Por otra parte, hay quienes quizás no tienen muchos ingresos, pero los pocos que reciben son administrados con eficiencia y aplicados inteligentemente de acuerdo a un plan. Ellos tienen muchas probabilidades de crear verdadera riqueza.Para crear riqueza es importante tomar en cuenta  tres elementos básicos que le permitirán acumular los recursos económicos necesarios para alcanzar la tan anhelada libertad financiera.Los 3 elementos básicos para crear riqueza son los siguientes:Presupueste para ahorrar: Planee su gasto mensual o semanal de forma tal que siempre destine un porcentaje para el ahorro, y nunca, pero nunca, nunca se sobrepase.Invierta su ahorro de acuerdo a un plan: Tenga un destino para su ahorro, pero no se confunda con el dinero que se reserva para hacer frente a una emergencia. El ahorro para crear riqueza debe estar encaminado a la creación de ACTIVOS.Cuidado con las deudas: Manténgalas bajo control y no deje que ellas lo controlen a usted.Si se esta preguntando que es un ACTIVO aquí tiene la definición del millonario Robert Kiyosaki, el famoso escritor de "Padre rico, Padre Pobre" y del popular juego "Cashflow, Como salir de la Carrera de las Rata":ACTIVO es todo aquel bien o derecho que rinden un beneficio o ganancia económica, o como dirían los contadores, son todos aquellos bienes productivos, los que generan renta.En otras palabras, un activo para la creación de riqueza es una posesión que generalmente incrementa su valor o genera un dividendo, y como ejemplos podría mencionar, los bienes raíces, una huerta de nogales, la adquisición de maquinaria o equipo para renta.Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="3804bb9c924b42f75b4c0c31cb3a2b2b" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/04/mi-primer-negocio.html">			<content><![CDATA[Mañana será día del niño y eso me ha motivado para contarles acerca de mi primera experiencia ganando dinero. Es un recuerdo agradable de mi infancia y solo de pensar en él vuelvo a experimentar esa sensación maravillosa de satisfacción que se vive al alcanzar una meta que nos hemos fijado.Mi abuela María Luisa tenía una huerta donde, entre otras cosas, crecían vigorosas varias higueras que producían un fruto suave y dulce que solíamos comer con gusto al natural o preparado como cajeta, jalea o en algún otro postre.Un día, entre mi hermano mayor, Eduardo, que en aquel tiempo tenía 7 años, y yo (un año menor), nos propusimos llenar una reja de higos para venderla en el mercado y así convertirnos en grandes comerciantes. Nos entusiasmamos tanto bajando la fruta que cada uno lleno una reja hasta donde nos sentimos capaces de cargarla.Vivíamos en Gómez Palacio, Durango, y decidimos tomar un camión para trasladarnos al mercado de Torreón porque sabíamos que ahí se podría vender nuestra cosecha; realmente estaba cerca, creo que tardamos más en caminar a la parada del camión con nuestra carga, que los 15 minutos que tardo el trayecto.Llegamos al centro y fuimos directo a la plaza, empezamos de puesto en puesto a ofrecer nuestros higos que no tardaron en ser aceptados y pagados peso tras peso en nuestra mano.Fueron exactamente 20 pesototes, lo recuerdo con mucha claridad, el marchante intentó ofrecerme 18 pero yo no acepte. En aquel momento, con mi dinero en la bolsa del pantalón me sentía todo un negociante, era una alegría tan grande, como si me hubiera sacado la lotería.Secretamente debo confesarles que, cada vez que realizo una buena negociación vuelvo a experimentar esa misma sensación.No importa el tamaño de una operación, siempre será satisfactoria si la realizamos en términos positivos para todo aquel que en ella interviene.Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="825a8fc4c452c85bbe3023912625efb4" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/04/no-esta-satisfecho-con-los-ingresos-que.html">			<content><![CDATA[Si usted no esta satisfecho con los ingresos que tiene hoy, es la hora de revisar su plan de negocio, sus estrategias, como marcha la operación, pero sobre todo, es el momento de… Voltear a ver a su competencia y preguntarse.¿Donde están mis clientes?¿Los tengo bien identificados?¿Conozco a fondo sus necesidades?¿Les estoy ofreciendo soluciones reales y completas para sus problemas?¿Estoy innovando?¿Es buena mi comunicación con ellos?¿He logrado obtener su confianza y lealtad?¿Tengo buenas estrategias de publicidad que me acercan constantemente a nuevos consumidores de mi productos?¿Tengo la capacidad de aumentar mis ventas?¿Qué están haciendo mis competidores mejor que yo?Sea honesto, y si tiene dudas o le faltan elementos para responderse a si mismo estas simples preguntas, pudiera ser conveniente  escuchar la siguiente conferencia que le dará algunos conceptos útiles para analizar con objetividad como va el marketing de su empresa.  Clic Aquí para ir ahora a la conferencia gratuita.Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="c320e234c2efa822f1bd7fbae6aff802" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/05/4-principios-claves-de-los-negocios.html">			<content><![CDATA[Extraído de la conferencia "La Esencia Del Network Marketing" dictada por el Dr. Charles King, destacado Profesor de mercadotecnia de la Universidad de Illinois Chicago(UIC), y el Sr. Tim Sales, un inteligente, exitoso y millonario hombre de empresas.Un negocio exitoso se distingue por las siguientes características:1.- Mercado gigantesco y en expansión.Si usted fuera el mejor productor de discos de acetato en el mundo. ¿sería importante hoy en día?. No importa que tan bueno sea en una industria que se está desgastando. Así que el primer principio es enfocarse en categorías de productos o servicios que sean gigantescas y en expansión.2.- Productos únicos y consumibles.Si usted no tiene un producto único entonces usted compite con precio y conveniencia. El que tenga el mejor precio o esté más cerca del consumidor es el que gana. Sin embargo si usted tiene un producto único la gente debe venir a usted para obtenerlo. Si su producto o servicio no tiene un elemento diferenciador y único usted debe tener una estrategia de retención para mantener a sus clientes. El éxito de un negocio requiere de repetición de ventas de productos consumibles. Por ejemplo cada vez que alguien levante el teléfono, renueve una inscripción, encienda la luz, etc.3.-Momento adecuado (Tendencias).Nos referimos a tendencias y momentos. Durante los ciclos de la economía hay personas que hacen dinero por las tendencias y hay otras que pierden dinero por las mismas tendencias. Los que ganan dinero son los que están frente a grandes tendencias y los que pierden dinero son los que hacen caso omiso a las tendencias. No importa en qué negocio esté usted. Su negocio realmente debe estar mirando qué industrias están a punto de expandirse.4.- Apalancamiento.¿Qué es mejor? Obtener el resultado del 100% de su trabajo u obtener el 10% del trabajo de 100 personas. Para obtener un verdadero apalancamiento es necesario emplear a  más personas. Claro que ningún empleado va a trabajar para su empresa tan fuerte como usted simplemente porque ellos no son los dueños. ¿Con quién se comprometerán más los trabajadores? ¿Con un patrón que usa su trabajo para enriquecerse, o con un emprendedor que les permita integrarse a la cadena de ganancias que tenga el negocio? Por supuesto, la respuesta está en la segunda opción. Para generar apalancamiento usted debe crear una situación donde realmente todos tengan una participación atractiva en las ganancias.Si usted es dueño de una PYME le interesa conocer las nuevas tendencias del Marketing en Internet. CLIC AQUÍ.Hasta la próxima!.]]></content>
		</document>
		<document id="c53981d90b1cc7468ec5cde120b1b0e8" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/05/ganar-dinero-jugando-en-internet.html">			<content><![CDATA[Si usted es una de esas personas que pasa una gran cantidad de tiempo conectada al Internet quizá se haya preguntado acerca de la posibilidad de ganar algún dinero a través de ella, y probablemente ya haya escuchado acerca de varias opciones para lograrlo. Lo cierto es que las opciones son muchas y muy variadas. Las hay desde las más sofisticadas hasta las más sencillas, las que pueden llegar a involucrar grandes sumas de dinero hasta las que sólo nos dejarán algún dinerillo extra. Dentro de estas propuestas encontramos los muy populares sitios de apuestas en línea, o más conocidos como los casinos online. ¿Quién no escuchado hablar acerca de la ruleta online?Esta es apenas una de las ofertas de los muchísimos juegos de azar que estos sitios nos ofrecen. Las apuestas son una actividad muy antigua y popular en todo el mundo. Hay muchos tipos de apuestas diferentes y no solamente con juegos de azar como la ruleta online. También hay apuestas deportivas y de toda índole. Si hablamos de ganar dinero en Internet con seguridad esta es una forma en que podemos llegar a ganar grandes sumas, los premios que ofrecen estos sitios son realmente increíbles.Por supuesto que no es sencillo alcanzar estos premios pues además de tener de nuestro lado a la fortuna, también hay que saber jugar y aplicar en su caso las estrategias adecuadas para cada uno de los distintos tipos de juegos. Las apuestas en línea requieren de una práctica responsable, manejando los límites de cada uno y evitando comportamientos compulsivos y adictivos. Hay algunos sitios donde es posible aprender o entrenarse, y otros donde interviene dinero real, constante y sonante, en estos sitios hay que saber jugar pero las probabilidades tanto de ganar como de perder son autenticas por lo que si se decide a probar suerte es recomendable que lo haga con mucha cautela.Hasta la próxima!]]></content>
		</document>
		<document id="51de8c823b20f32c2cfde6d11e1cff67" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/06/5-grandes-en-el-mundo-del-dinero.html">			<content><![CDATA[Cuando se habla de finanzas, negocios y economía, es imposible dejar de encontrarse con los nombres de personajes que han destacado en el mundo del dinero por sus logros y personalidad.Hombres como Robert T. Kiyosaki, Donald J. Trump, Bill Gates, Carlos Slim y Warren Buffet. Todos ellos con muchas cosas en común, son empresarios exitosos, hombres generosos, amantes de su familia, prácticos, trabajadores y…  ¡Millonarios!Aquí tienen una pequeña colección de citas notables que en lo personal, me han servido de inspiración en muchos momentos especiales."Está bien celebrar el éxito, pero es más importante prestar atención a las lecciones del fracaso."Bill Gates"No hay reto que no podamos alcanzar trabajando unidos, con claridad de los objetivos y conociendo los instrumentos."Carlos Slim."No hay nada seguro, pero estar preparado sin duda, es mejor que no estarlo."Donald J. Trump."Quienes tienen visión pueden ver la esencia de los tratos e inversiones, y valoran la transparencia."Robert T. Kiyosaki"El precio es lo que se paga. El valor es lo que se obtiene."Warren BuffettHasta la próxima!.]]></content>
		</document>
		<document id="90adc56751dc2fbdab865e8169e335cb" url="http://jugandoconelflujodecaja.blogspot.com/2013/06/fondobasado-en-un-portafolio-en-fibras.html">			<content><![CDATA[El mes pasado me envió Ricardo Guerra Pérez, Asesor Financiero del Banco Actinver una nota mencionándome que Fibra Uno (FUNO), el primer Fideicomiso de Inversión en Bienes Raíces en México anunció un acuerdo con Grupo MF y con Reichmann International, su socio en Torre Mayor, para el desarrollo de Torre Diana, un proyecto de 33 pisos con 63 mil metros de oficina y 3 mil metros comerciales Clase A+ en la cual invertirán 165 millones de dólares.Fibra Uno será dueño del 50% de Torre Diana con 50 millones de dólares, con la contratación de deuda y una vez estabilizado el proyecto en 2017, estiman generará ingresos por aproximadamente 17.1 mdd.En virtud  de que quienes invierten en FIBRAS (Fideicomiso en Bienes Raíces en México), distribuyen como dividendos prácticamente sus utilidades entre sus inversionistas, la pregunta era como financiarían un proyecto de esa magnitud, investigue un poco y encontré dos noticias importantes que ustedes pueden confirmar en la página  de Internet de la Bolsa Mexicana de Valores www.bmv.com.mx.La primera se refiere a que Fibra Uno realizó exitosamente su tercera colocación de Certificados Bursátiles Fiduciarios Inmobiliarios a través de la BMV, a finales del mes de Enero del año en curso, es decir capto capitales de inversionistas con una excelente demanda, pues del total solicitado por cada inversionista solo le otorgaron alrededor de un tercio, captando Fibra Uno, recursos importantes para su desarrollo conforme a lo proyectado.La segunda buena noticia es el Informe de Fibra Uno del Primer trimestre 2013,  reportando buenos números con crecimiento en ventas de un 258%, respecto al año anterior, reflejando los ingresos  el impresionante ritmo de adquisiciones de la Compañía durante los últimos doce meses ya que integraron 292 propiedades que se suman a las 17 reportadas en el 1T12.Los ingresos de Fibra Uno se vieron apoyados por la diversificación por tipo de segmento (comercial, industrial y oficinas) y una alta tasa de ocupación de 95.0%. La inversión en Activos productivos aprovechando el contexto económico favorable del país y la sólida posición en caja tras el éxito de la mencionada colocación impulsará favorablemente los resultados de Fibra Uno (FUNO), y de desde luego los de sus inversionistas que irán incrementando sus dividendos, incluso pudieran ver crecer sus inversiones por el aumento de valor de sus certificados Bursátiles Fiduciarios Inmobiliarios. Para aquellas personas que privilegian las inversiones en Bienes Raíces en busca de plusvalía, y de la generación de ingresos por concepto de rentas, esta opción seguramente les resultara atractiva, ya que pudieran participar en ella directamente o a través de un fondo, que ofrece mayor diversificación y en consecuencia participar en proyectos inmobiliarios de gran calado y de diferentes sectores y zonas geográficas, administrados por profesionales, aplicando una inversión menor, que incluso pudiera representar una proporción de su portafolio de inversión.Pongo a su disposición los datos de Ricardo Guerra Pérez, Asesor Financiero del Banco Actinver, en León Guanajuato, a quien pueden consultar en los teléfonos: (477) 773 7043 y 01 800 705 5555 o bien, contactar en rguerra@actinver.com.mx.Actinver cuenta con un fondo  basado en un portafolio en FIBRAS (Fideicomisos de Inversión en Bienes Raíces), el cual incorpora entre otros al antes citado Fibra  Uno, así como, acciones de empresas relacionadas al sector inmobiliario listadas en la BMVHasta la próxima!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>