<author id="c72fccbacb5743a4f2ba374c14ba3983" url="ateneonavalcarnero.blogspot.mx" feed="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="ffc56109f05b9f7d05bf991eb26ffd79" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/11/carta-ana-botella-y-sus-discipulos-por.html">			<content><![CDATA[Ignacio EscolarComo ciudadano madrileño, me indigna que, después de lo que ha pasado, se ponga medallas en vez de pedir disculpas. Fue su gestión la que provocó esta situaciónCarta a Ana Botella (y a sus discípulos)Señora alcaldesa:La razón por la cual se han salvado 1.134 puestos de trabajo en el servicio de limpieza de Madrid no ha sido la reforma laboral, sino la huelga. Son los trabajadores con su protesta quienes han protegido esos empleos. No ha sido usted, con su nefasta gestión, ni el PP, con su dañina reforma laboral, quienes han evitado 1.134 parados más en esta ciudad que usted gobierna por herencia.Los empleos se mantienen porque los trabajadores y los sindicatos han peleado por sus derechos. Porque las huelgas siguen siendo eficaces y muchas veces necesarias, a pesar de la propaganda que intenta presentarlas como algo del pasado (lo moderno, al parecer, es la vuelta al siglo XIX, a los obreros de la Inglaterra de Charles Dickens). Porque la unión y la movilización siguen siendo lo único que sirve para que los más débiles se defiendan frente a los poderosos.Como ciudadano madrileño, me indigna que, después de lo que ha pasado, se ponga medallas en vez de pedir disculpas. Fue su gestión la que provocó esta situación. Fue usted, al firmar una concesión de limpieza en la que por primera vez no se detalló el número de empleados necesarios para el servicio, quien colocó a los trabajadores a los pies de los caballos. Fue usted quien permitió unas ofertas temerarias y después, cuando llegaron los despidos, quien se lavó las manos. Fue usted, señora alcaldesa, quien se quedó mirando durante los primeros días de la huelga, como si esa ciudad llena de mierda que aparecía en los medios internacionales no fuese la misma que usted gobierna.De guinda, propone ahora un recorte del derecho a huelga. Asusta que esa sea su conclusión, lo que de esto ha aprendido. Puestos a reformar, ¿no sería más urgente que abordase aquello para lo que usted sí tiene competencias, como la subcontrata de servicios de su ayuntamiento y la regulación y supervisión de esas golosas adjudicaciones?El servicio de limpieza de Madrid lleva casi dos décadas privatizado. En el camino, ya se ha conseguido algunos hitos importantes, además de esta huelga: que quien fuera durante años el concejal responsable de la limpieza en Madrid, Alberto López Viejo, se llevase en el camino varios millones a una cuenta en Suiza. Que algunas de las empresas que ganan este tipo de concursos sean –¡oh, casualidad!– las mismas que figuran como donantes del PP en los papeles de Bárcenas.De todo esto, de limpiar la basura y evitar que vuelva, es de lo que debería preocuparse. No del derecho constitucional a la huelga.Ignacio EscolarDirector de eldiario.es.Fundador y primer director de Público. Autor del blog escolar.net. Analista político en radio y televisión: en Hoy por hoy, de la Cadena SER, o en Las Mañanas de Cuatro, entre otros espacios. Más información en www.escolar.net/about.Enlace: http://www.eldiario.es/escolar/Carta-Ana-Botella-discipulos_6_198140193.html]]></content>
		</document>
		<document id="11cbe0c6bc77bbfb6782c908e36d0c3b" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/11/democratizar-es-desmercantilizar-por.html">			<content><![CDATA[Emir Simão Sader - De origen libanés,se licenció en varias carreras en la Universidad de Sao Paulo (Brasil).Democratizar es desmercantilizarPor Emir Sader*La fragilidad de las democracias liberales quedó confirmada conforme pudieron convivir con el neoliberalismo y, más que eso, ser funcionales a ese modelo de exclusión social. La brutal penetración del dinero en todos los poros de la sociedad llegó de lleno a la política, con el financiamiento de campañas electorales, con los lobbies en los parlamentos, todo absorbido por las democracias liberales, revelando su inmensa elasticidad. Así como, a la vez, convivieron y lo siguen haciendo con modelos económicos neoliberales, de concentración de renta, exclusión social, expropiación de derechos fundamentales, aumento exponencial de la pobreza y la miseria.Lo destacaba bien Marx, al decir que cuando las constituciones liberales enuncian que “todos son iguales frente a la ley”, ahí empieza la desigualdad. Pero mientras sea desigualdad económica, social, cultural, el liberalismo las soporta, con tal de que sus cánones para calificar a un país como democrático sigan vigentes: separación de los poderes, elecciones periódicas, multiplicidad de partidos, prensa libre (“libre” quiere decir “privada” en el vocabulario liberal).La era neoliberal representa el máximo de realización del capitalismo en su afán de transformar todo en mercancía, en mercantilizar todo. Libre de las trabas de las reglamentaciones estatales, el capital fluye sin limitaciones, realizando la utopía de que sea un mundo en que todo se compra, todo se vende, todo tiene precio.En nuestros países, esos procesos han transformado profundamente a nuestras sociedades, destruyendo la escasa red de protección de nuestros Estados, transfiriendo hacia el mercado lo que eran derechos: a la educación, a la salud, a la cultura, al transporte, a la vivienda.Gobiernos posneoliberales tratan de revertir ese brutal proceso de mercantilización, reponiendo en la esfera pública lo que fue llevado a la esfera mercantil. Frenando los procesos de privatización, revirtiendo en algunos casos empresas privatizadas a la esfera estatal. Pero, en lo fundamental, reconociendo y ampliando los derechos de la gran mayoría de la población, víctima de la expropiación de derechos de parte del neoliberalismo.La polarización fundamental en la era neoliberal se da entre la esfera mercantil y la esfera pública. Aquella, la esfera del mercado, del consumidor, de la selección social por medio del dinero. La esfera pública, a su vez, es la esfera de los derechos, de los ciudadanos, de la inclusión social.El Estado es un espacio de lucha hegemónica entre la esfera pública y la esfera mercantil, pudiendo ser tanto un Estado financierizado, cuanto un Estado refundado alrededor de la esfera pública. En el Estado, decía Pierre Bourdieu, siempre hay una mano derecha y una mano izquierda.El neoliberalismo destroza al Estado e intenta imponernos la opción entre estatal y privado. Es decir, entre un Estado desarticulado por ellos o el mercado, que es lo que se esconde detrás de lo que ellos llaman espacio privado.Mientras que la disyuntiva es distinta: donde el neoliberalismo habla de esfera privada, lo que hay es la esfera mercantil. Y la esfera contrapuesta no es la esfera estatal, sino la esfera pública. La polarización que articula el campo teórico en la era neoliberal es la que se da entre esfera pública y esfera mercantil.Democratizar nuestras sociedades es desmercantilizarlas, es transferir de la esfera mercantil hacia la esfera pública, la educación, la salud, la cultura, el transporte, la habitación, es rescatar como derechos lo que el neoliberalismo impuso como mercancía.Esa es la mayor batalla de la era neoliberal: la afirmación hegemónica de la esfera pública en contra de la esfera mercantil. Una sociedad justa es una sociedad centrada en la esfera pública, en la universalización de los derechos, en los ciudadanos, como sujetos de derecho; objetivos de los gobiernos posneoliberales.(*) Emir Simão Sader, sociólogo y filósofo brasileño, director del Laboratorio de Políticas Públicas (LPP) de la Universidad del Estado de Rio de Janeiro. Master en filosofia política y doctor en Ciencia política.]]></content>
		</document>
		<document id="72c04086be02f61144d9221f84b371f3" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/11/el-milagro-de-la-vida-karsten-ramser.html">			<content><![CDATA[EL MILAGRO DE LA VIDA from Karsten Ramser on Vimeo.Karsten RamserEL MILAGRO DE LA VIDA.TU ERES LA CONCIENCIA DE ESTE MILAGRO.TU ERES QUIEN CONTEMPLA LA VIDA.TU ERES LA VIDA CONSCIENTE DE SI MISMA.EL ESTUDIO DE LA SABIDURIA ES LE CAMINO.LAS APARIENCIAS SON UNA ILUSION OPTICA.TU ERES LA VIDA.SER CONSCIENTE ES TU PROPOSITO - TU RESPONSABILIDAD.SOLO TU PUEDES EMPRENDER EL CAMINO DE LA SABIDURIA.EL CAMINO EXISTE.TU DECIDES VER EL MILAGRO O EL DRAMA.EN LA LUZ DE LA CONCIENCIA TERMINA LA LOCURA DEL EGOISMO.MIENTRAS NO SEAMOS CONSCIENTES EL SUFRIMIENTOS SERA LA REALIDAD.MIENTRAS NO VEAMOS EL MILAGRO LUCHAREMOS CONTRA LA VIDA.ABANDONA LA IDEA DEL YO SEPARADO.LA UNIDAD ES VERTE A TI MISMO EN EL OTRO.SI NO LO VES, NO ESTAS VIVIENDO EL MILAGRO.SI NO VIVES EL MILAGRO NO TIENES NADA.La no-identificación con el Yo es la mejor manera de servir al mundo.La transformación personal produce automáticamente la transformación de la sociedad. El poder que te creó a ti, también creó el mundo. Si puede cuidarte a ti, también puede cuidar al mundo. Si el Ser creó el mundo, es asunto de Él hacerse cargo del mundo, no tuyo.Tu asunto es hacerte consciente y liberarte de la esclavitud mental, de esta forma serás una antorcha para aquellos que están perdidos en la mente.LA CONCIENCIA DEL PRESENTE DETERMINARÁ EL FUTURO.GRATITUD ES SER CONSCIENTE.La gratitud nace del entendimiento de lo que es. Cuando tomamos conciencia de lo que significa estar vivo y cuando presenciamos que el mundo entero se manifiesta de forma espontánea, en este momento nos llenamos de una gratitud que va mucho más allá de lo personal.La autentica gratitud no crece en función de nuestro beneficio, es el estado del Ser que nace de la experiencia directa y vibrante, cuando la vida es lo mas importante y no nuestros conceptos o ideas sobre ella.Con la gratitud fluye espontáneamente el poder de la sanación, se reconcilian los opuestos.La humildad, la entrega y la gratitud son una decisión consciente con la que anulamos nuestra necesitad de control. Dejemos que el Ser tome el “mando” y que el libre flujo de información y energía nos abra al milagro de la vida.Enlace del autor: karstenramser.netEnlace: http://vimeo.com/63321256#comment_10341784]]></content>
		</document>
		<document id="af8b430dc430f4df0ebe16b56a2586e" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/11/espana-las-25-cifras-de-un-rescate.html">			<content><![CDATA[El ministro de Economía y Competitividad, Luis de Guindos,y el expresidente de Bankia Rodrigo Rato. / EfeDesde 2007, se han volatilizado 250.000 millones de euros entre pérdidas y activos tóxicos en la economíaSe ha destruido un 14% del empleo financiero y se ha pasado de 50 a 12 entidadesEl Estado da por perdidos 36.000 millones de euros, una cuarta parte en el agujero de BankiaEl Gobierno y la troika sacan pecho del final del programa de rescate bancario al que se ha sometido España desde hace año y medio. El próximo enero, España saldrá formalmente del rescate, al menos sobre el papel.Hasta que se devuelva el montante abonado por Europa, 41.300 millones de euros, el país estará sometido a una vigilancia especial que incluirá dos misiones de supervisión al año. Con Caixanova Galicia y Caixa Catalunya sin vender y el crédito en secano, estas son algunas de las grandes cifras que marcan el final de un rescate en el que las arcas del Estado siguen como rehenes:100.000 millones de euros. Es lo que el mecanismo de rescate europeo (MEDE) puso a disposición del Estado español para sanear el sector financiero.41.300 millones de euros. Es la cifra que finalmente se ha utilizado. Algunos expertos creen que habría sido mejor utilizar más para liquidar directamente algunas entidades que simplemente se han reesctructurado y ahora hay que vender.0,5%. Es aproximadamente el tipo de interés al que España tiene que devolver el crédito para el rescate en un plazo de 12,5 años.250.000 millones de euros. Casi una cuarta parte del PIB, de la economía nacional, se ha salido del sistema financiero a través de activos tóxicos y pérdidas.25.205 millones de euros. Son las pérdidas que reconoció el Frob en sus cuentas de 2012 y que ya no aspira a recuperar.10.557 millones de euros. Es lo que el brazo financiero del Estado había perdido ya en 2011, antes de que el desastre de Bankia necrosara el resto del sistema.9.176 millones de euros. Las pérdidas que asume el Frob por su participación en Bankia en 2012.23.500 millones de euros. Bankia recibió la principal inyección de capital de la historia, con un rescate multimillonario aprobado en mayo de 2012.7.500 millones de euros. Se inyectaron en el Banco de Valencia para luego revenderlo a Caixabank.5.425 millones de euros. Tomar el control del 100% de NovaGaliciaBanco.3.091 millones de euros. Es lo que el FROB dice que ha perdido solo en 2012 con el banco formado por las excajas gallegas.14.000 millones de euros. Ha costado rescatar a Caixa Catalunya, una entidad que toca vender en los próximos meses.6.674 millones. Se evaporaron de la cuenta de resultados del FROB por el rescate de la caja catalana.55. Son las entidades financieras que había en España en 2008. 12 bancos es el resultado de las fusiones, que ha dado como resultado un reducidísimo sistema financiero.14%. Del empleo en el sector financiero se ha perdido desde el inicio de la crisis.21%. De la red de oficinas se ha cerrado ya y todo apunta a que la cifra puede llegar hasta dejar en la mitad la red de sucursales en España.12%. Es la tasa de morosidad que registran las entidades financieras en España.53.000 millones de euros. Los contribuyentes han respondido por ahora con esa cantidad por el rescate financiero, incluidos los del rescate que están avalados con deuda pública.2.192 millones de euros. Es la parte de dinero público que se ha puesto para constituir el banco malo.2.607 millones de euros. Los bancos, aseguradoras y otras entidades han puesto el 55% de la Sareb.8%. Es lo que ha caído el crédito, hasta septiembre, que conceden las entidades de crédito a hogares y empresas.25. Son los políticos imputados en las investigaciones de las cajas de ahorros.600.000 euros. Es el sueldo máximo que puede cobrar un ejecutivo de una entidad financiera que haya recibido ayudas.55.000 millones de euros. Es el volumen de activos que gestiona la Sareb, el banco malo.15%. Es la rentabilidad media que espera obtener el banco malo al vender los activos tóxicos en los próximos 15 años.63%. Fue el descuento con el que la Sareb compró la basura financiera a la banca rescatada.Por Belén CarreñoEn "www.eldiario.es"Enlace:  http://www.eldiario.es/economia/cifras-rescate-financiero-pagar_0_197030919.html]]></content>
		</document>
		<document id="9e0c9cd6932e22feb7cd2de6ea59edd2" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/11/la-indignacion-suiza-sobre-los-salarios.html">			<content><![CDATA[Un cuadro combinado muestra '1: 12 'Banderas adornando varias casas en Berna y Zurich, en noviembre de 2013.FOTO: REUTERS / StaffREUTERSOpiniónEl gran debatePor Peter Gumbel15 DE NOVIEMBRE 2013Existe una idea de cómo poner fin a la codicia corporativa y revertir la tendencia de la desigualdad de ingresos cada vez mayor en todo el mundo: imponer una nueva regla que limitaría los salarios de los altos ejecutivos a sólo 12 veces mayor que la de los trabajadores con salarios más bajos en la misma empresa. En otras palabras, evitar que los CEOs (Dierectores Ejecutivos) de ganar más en un mes que el más humilde trabajador de taller gana en un año.Esta propuesta puede sonar como algo cocinado por Occupy Wall Street o por otro movimiento de protesta radical, pero en realidad proviene del corazón de una nación que no suele ser conocida por su desprecio de hacer dinero: Suiza. El próximo 24 de noviembre, los suizos votarán en un referéndum sobre la conveniencia de consagrar la relación salarial 01:12 - en su constitución nacional, nada menos.La iniciativa está respaldada por un surtido de los principales grupos políticos, incluido el Partido Socialdemócrata y los Verdes , y argumentan que el pago de los CEO en Suiza ha salido de control y debe ser frenada. Citan una serie de cifras para demostrar que la relación entre los asalariados más bajos respecto de los más altos en las empresas suizas ha crecido de aproximadamente 1 a 6 en 1984, a 1 al 43 hoy en día. Y eso es sólo la media. En algunas empresas, especialmente los bancos, la brecha es mucho más amplia, con altos ejecutivos como Brady Dougan , CEO de América de Credit Suisse, y Andrea Orcel , director de banca de inversión de UBS, ganando cientos de veces más que los más jóvenes.Los partidarios de la campaña consideran que la desigualdad salarial es una injusticia social. Un vídeo de dibujos animados realizada por los socialdemócratas cuenta con una enfermera suiza está sorprendida por la forma en que los salarios de directores ejecutivos han crecido en proporciones "astronómicas", aun cuando para ella apenas ha mejorado. Regula Rytz, co-directora de los Verdes, dice que una enmienda constitucional es necesario porque ni el gobierno ni las empresas tienen "una receta contra la mentalidad de auto-servicio en los grupos corporativos."Las empresas suizas, por su parte, han hecho un gran esfuerzo (con éxito exitoso hasta el momento) para influir en la opinión pública. Hace un mes, la opinión pública en contra de la iniciativa se estimaba en un 44 por ciento. El empresariado suizo lanzó una campaña de relaciones públicas, advirtiendo que la medida podría provocar un éxodo de empresas. Las asociaciones de empresas encargaron estudios que predecían perdidas de empleo y mayores impuestos si se aprobaba la medida. Las últimas encuestas de esta semana sugieren que es poco probable que se aprueba la medida, con poco más del 50 por ciento opuesto a ella.Aun así, es poco probable que este planteamiento desaparezca, y es más, está ganando terreno más allá de la frontera Suiza. Kristina Schüpbach, líder de la rama juvenil de los socialdemócratas y uno de los iniciadores de la campaña, dice que "lo más importante en esta ocasión es conseguir un resultado que envíe una señal fuerte" - a los negocios y el gobierno. Cabe destacar que la campaña de 1:12 ha hecho incursiones en España, donde la oposición socialdemócrata sólo lo han adoptado como política oficial. Schüpbach dice que la idea de establecer un límite máximo en los ratios de las remuneraciones también está siendo discutido dentro del Partido Social Demócrata de oposición en Alemania. Y de manera más general, la cuestión de la remuneración de los ejecutivos se ha convertido en un tema político candente en Francia y en otras partes del continente.Bruce Kogut , director del Centro de Sanford C. Bernstein para el Liderazgo y Ética en Columbia Business School, dice que el tema resuena en Europa "porque las personas se preocupan más por la equidad" de lo que se plantea en los EE.UU. Pero también ve los topes salariales como una reacción al dolor provocado por la crisis financiera. "No ha habido mayores consecuencias. La expiación de la culpa es colectiva y se diluyen las responsabilidades", dice Kogut.Suiza, con su historia del calvinismo y de la ética protestante al trabajo, es un terreno especialmente fértil para este problema. El país ha vivido una serie de calamidades corporativos en la última década, incluyendo el colapso de Swissair en 2001 tras acumular un nivel insostenible de deuda. Uno de los golpes más impactantes para muchos suizos fue el rescate estatal de UBS en 2008, después de que el banco sufrió pérdidas enormes de su incursión en valores respaldados por hipotecas estadounidenses y otros derivados.Los grandes pagos a los ejecutivos de las empresas competidoras han añadido leña al fuego. Los defensores del referéndum señalan que el año pasado, UBS pagó un total de 2.500 millones de francos suizos en bonos, al tiempo que informó de una pérdida 2.500 millones de franco. Los activistas pro-reforma han calculado que un empleado bancario ordinario necesitaría trabajar unos 385 años para ganar el paquete de compensación de 18,5 millones de franco ($ 20 millones) dado a Orcel , director-ejecutivo en el banco de inversión Merrill Lynch cuando, el año pasado, se unió a UBS. (UBS ha defendido el paquete, alegando que compensa a Orcel por una pérdida de salario diferido por dejar Merrill Lynch. El banco añade que el conjunto total de bonificaciones se prestó a una serie de empleados y no sólo a la alta dirección.)Orcel ya estaba en UBS en marzo pasado, cuando en un referéndum anterior, los suizos aprobaron una iniciativa que concede a los accionistas de las empresas suizas que cotizan en bolsa una voz determinante en la remuneración de los consejeros. También redujo drásticamente "las acciones de oro" y otras bonificaciones especiales.Sin embargo, la imposición de topes a los ratios en las remuneraciones resulta ser un poco más difícil de lo que parece. Confeccionar estadísticas fiables es un desafío particular. Compañías públicas en los Estados Unidos y en muchos países europeos están obligadas a revelar los salarios y beneficios pagados a su CEO y otros altos ejecutivos. Sin embargo, la obtención de los datos de los trabajadores con salarios más bajos es mucho más difícil. Algunos opositores suizos del referéndum ponen en duda la exactitud de las cifras emitidas por los iniciadores de la campaña.Los EE.UU. son un ejemplo de lo difícil y políticamente delicado que puede resultar este ejercicio. Hace tres años, bajo la sección 953 (b) de la Ley Dodd-Frank , el Congreso ordenó a las empresas públicas revelar la relación entre las compensaciones de los ejecutivos y la remuneración anual promedio de los empleados. Hasta ahora, sin embargo, esta disposición no se ha aplicado, y la Asociación Política de Recursos Humanos del Centro de Compensación Ejecutiva , por su parte, cree que la ejecución "no vale la pena por el costo" para las empresas.Los partidarios de la igualdad de ingresos podrían argumentar que en los Estados Unidos, incluso más que Suiza, es una inversión que vale la pena. El Instituto de Política Económica calcula que la relación de compensación de los ejecutivos a los trabajadores en las principales 350 empresas más grandes de Estados Unidos es de 231:1, incluyendo las stock options realizadas. Eso es más de cinco veces la diferencia en Suiza. Según el instituto, la compensación CEO creció más de 725 por ciento entre 1978 y 2011, en ??momentos en que la compensación anual de un trabajador medio del sector privado creció sólo un 5,7 por ciento.Tanto en los EE.UU. como en Suiza, el debate público sobre las relaciones de pago representan sólo el comienzo. Schüpbach, una de las organizadoras de la iniciativa suiza, dice que aunque el referéndum no obtenga una mayoría de votos a favor de la medida en la mayor parte de los cantones el 24 de noviembre, la campaña continuará. "Habrá un segundo, tercer o cuarto intento", dice ella.Queda por ver si, aún con estos esfuerzos renovados, se consigue poner un freno a la remuneración de los ejecutivos, que está fuera de control. Pero, al menos, pusieron a las empresas a la defensiva para justificar estos enormes paquetes.Peter Gumbel es un galardonado periodista y escritor que ha vivido en París desde 2002. Él pasó 16 años en The Wall Street Journal en una serie de misiones internacionales, incluyendo Moscú y Berlín, y también ha trabajado como escritor senior de TIME y la revista Fortune.Traducido por Google Traductor y revisado.Enlace:  http://blogs.reuters.com/great-debate/2013/11/15/swiss-outrage-over-executive-pay-sparks-a-movement-in-europe/]]></content>
		</document>
		<document id="413af6b2639aad9c77d92198ea61801" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/11/noticias-silenciosas-suiza-votara-para.html">			<content><![CDATA[David Roth impulsor de la iniciativa 1:12para reducir la brecha salarial (28 años). NOTICIAS SILENCIOSAS: Noticias insuficientemente conocidas y que, por su particular importancia, se merecen ser más difundidas.SI a la democracia PARTICIPATIVA - El pueblo decide y el gobierno ejecuta.NO a la democracia representativa - El pueblo elige y los representantes deciden y ejecutan. Suiza votará para limitar aún más el sueldo de los directivos de las empresaPublicado en "eleconomista.es"Viernes, 15 de Noviembre de 2013 Un empleado no podrá ganar en un año menos que un ejecutivo en solo un mes"Iniciativa 12:1". Este es el nombre de la propuesta legislativa lanzada por las juventudes socialistas que los suizos someterán a referéndum el próximo 24 de noviembre. ¿El objetivo? Que ningún sueldo de un directivo, tanto de empresa pública como privada, supere en doce veces el salario más bajo de la compañía.La idea de esta iniciativa es que ningún empleado pueda ganar ganar en un año menos de lo que un alto ejecutivo ganaría en un solo mes, en otro intento por ajustar las remuneraciones en el país helvético.La anterior se produjo en marzo de este año, cuando los suizos aprobaron en otro referéndum poner un tope a los salarios excesivos y a los privilegios que reciben una vez que abandonan sus puestos. En esa ocasión, el 'sí' recibió un respaldo de 1,5 millones de votantes, equivalente al 67,9% de los que participaron, lo que hace presagiar el éxito de esta segunda propuesta.Bajo el lema '1:12, por salarios equitativos', la iniciativa preocupa tanto a las empresas como al Gobierno suizo, que teme una fuga de firmas del país después de que Nestlé amenazara con marcharse si salía adelante. A nivel político, además de los socialistas, propulsores de la medida, sólo la apoya el partido ecologista.Sin embargo, según la legislación de Suiza solo es necesario que consiga una mayoría simple del 50% para que sea aprobada y pase a formar parte, de forma automática, de la constitución helvética, sin que tenga que pasar por ningún trámite parlamentario."La riqueza de Suiza está distribuida de una forma muy injusta", asegura David Roth, al frente de las juventudes del Partido Socialista suizo, que consiguieron las 100.000 firmas necesarias para llevar a referéndum su propuesta. "Mientras que los máximos gestores gana millones, más de 300.000 personas en Suiza tiene que trabajar por una miseria", añade.Suiza, como Italia, no tiene estipulado un salario mínimo legal, aunque están a la espera de fijar la fecha para otra votación sobre la posibilidad de introducir una renta básica para todos los adultos. Los impulsores de la propuesta piden que todos los adultos en Suiza reciban un ingreso incondicional de 2.500 francos suizos (unos 2.000 euros) al mes por parte del Estado, para disminuir las desigualdades salariales en el país.Enlace:  http://www.eleconomista.es/economia/noticias/5314462/11/13/Suiza-votara-para-limitar-por-ley-el-sueldo-de-los-directivos-de-las-empresas-.html]]></content>
		</document>
		<document id="fcb85d7f628800da6e021d526eabd39b" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/11/thomas-barbey-impresionantes.html">			<content><![CDATA[Thomas BarbèyThomas Barbèy se crió en Genève (Ginebra), Suiza, en la misma calle de la fábrica “Caran D’ache”, la mayor factoría de suministros para arte. Comenzó a dibujar seriamente a los 13 años utilizando tinta china y témperas para el color.Tras 17 años vivendo en Ginebra, diseñando posters para bandas musicales, decidió mudarse a Italia. Vivió durante 15 años en Milán trabajando como fotógrafo. Hoy en día reside en Las Vegas y viaja por el mundo cargando con su cámara vaya donde vaya."Tourist trap (Trampa para turistas)""Crash course in italian (Curso de colisión en italiano)"Thomas ha sido fotógrafo durante más de 20 años y prefiere utilizar su vieja Canon AE1s cuando dispara en 35 mm., o su RB67 cuando fotografía en formato medio. Más recientemente ha estado haciendo fotomontajes en blanco y negro con propósitos exclusivamente artísticos. Combina imágenes creando situaciones surrealistas con su ampliadora en un cuarto oscuro. Su trabajo tiene un estilo propio y es muy característico. Sólo trabaja en blanco y negro, a veces en sepia, y exhibe en galerías de todo el mundo. Su trabajo también enriquece colecciones privadas. Información tomada de aquí. Vale la pena visitar su sitio web, donde hay mucho más material para disfrutar."Blow away (Arrastrados por el viento)""Core Issues (Asuntos del corazón)""Paris a.k.a. The City of Lights (París: La Ciudad Luz)""Sunbathing (Tomando un baño de sol)""Oh Sheet! (Juego de palabras intraducible: 'sheet' es "sábana" y 'shit' es "mierda")"Soul Partners (Hermanos del alma)""Grand Central Dilemma (Dilema en Grand Central)""La inspiración para mi trabajo me viene de muchos años viajando por el mundo, la vida diaria, y de algunos de mis artistas favoritos como Magritte, M. C. Escher y Roger Dean (...) Mi proceso de montaje comienza con el concepto, seguido de las tomas y selección de negativos. Creo entonces el diseño mediante una cuidadosa selección de métodos de impresión, como la impresión combinada, "sándwich" de negativos impresos después simultáneamente, dobles exposiciones pre-planificadas, re-fotografiado de collages fotográficos y/o combinaciones de los anteriores. A veces retoco o trabajo con aerógrafos los collages antes de volver a fotografiarlos desde arriba con un artilugio especial para mantener la cámara en su sitio. Obtengo así un negativo master para hacer una edición limitada de impresiones. Aunque constantemente se me pregunta cómo lo hago, prefiero pensar que las imágenes pueden ser apreciadas sin ningún conocimiento real del virtuosismo técnico que requieren. La inspiración visionaria y la imaginación no es una habilidad técnica aprendida en la escuela sino, como prefiero pensar, un don de dios. Es la única forma en que puedo explicar la fuente de cualquier idea que puedo tener durante el proceso creativo." Traducción libre de la web de Thomas."Swell time in town (Mar de fondo en la ciudad)""High Security (Alta seguridad)"Extraído del blog "El Hurgador" [Arte en la Red]All the images published here with artist's permission (Thanks a lot, Thomas!)Imágenes publicadas con permiso del artista (¡Muchas gracias, Thomas!)Enlace:  http://elhurgador.blogspot.com.es/2012/05/thomas-barbey-fotografia.htmlWeb de Thomas BarbèyEnlace: http://thomasbarbey.com/Más fotografías espectaculares de Thomas Barbèy“Inner Beauty (Belleza Interior)”“Icy Studs”]]></content>
		</document>
		<document id="c4e324dba89cb77b71a6df07df429a87" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/12/46-fascinantes-fotografias-de-las_31.html">			<content><![CDATA[El mundo nunca ha estado tan interconectado como hoy. El ritmo de urbanización de los países aumenta a un ritmo trepidante, tanto que en 2008 más de la mitad de la población mundial pasó a habitar en ciudades por primera vez en la historia. Pero ello no significa que en pleno siglo XXI no existan comunidades que vivan en su más absoluto aislamiento. En realidad se estima que pueden existir alrededor de 100 tribus indígenas sin contacto con el resto del mundo de forma voluntaria, aunque los datos no son muy claros. Las investigaciones han revelado que Brasil es el país que maneja los datos más precisos al respecto. Según información recogida a través de reconocimientos aéreos y entrevistas a miembros indígenas que han decidido tener contacto exterior, serían casi 80 las tribus que viven en una cerrazón total respecto al resto de la sociedad.Es en el propio Brasil donde vive el hombre más aislado del mundo. Se sabe que es de la India y que pasa las noches en una frondosa choza de palma en la Amazonia brasileña. Las autoridades brasileñas han llegado a la conclusión de que es el último superviviente de una tribu indígena aislada. La tribu se conoció por primera vez hace casi 17 años y desde hace más de una década se han puesto en marcha numerosas expediciones con el fin de seguirle la pista y garantizar su seguridad, además de tratar de establecer contacto pacífico con él. Cuando se trata de tribus, se cree que los sentineleses (en las Islas Andamán del Océano Índico) son la más aislada del mundo.”En 2009, había planeado convertirme en el invitado de 31 tribus aisladas y visualmente únicas. Quería ser testigo de sus antiguas tradiciones, participar en sus ritos y descubrir cómo el resto del mundo, amenaza con cambiar su forma de vida para siempre. Lo más importante es que quería crear un ambicioso documento estético fotográfico que resista el paso del tiempo. Un trabajo que constituiría un registro etnográfico insustituible de un mundo que desaparece rápidamente.”Éstas son las palabras de Jimmy Nelson, fotógrafo inglés que entre los años 2009-2010 decidió pasar 2 semanas en diferentes tribus aisladas del mundo, sumando un total de 29 (en las que se calcula que viven 15 millones de personas) en un proyecto que denominó Before they pass away (“Antes de que desaparezcan”). En cada tribu, Jimmy conoció sus antiguas tradiciones, se unió a sus rituales y las retrató de una manera muy atractiva. Sus fotografías detalladas exhiben joyas únicas, curiosos peinados y ropa, sin olvidar el entorno y los elementos culturales más importantes de cada tribu, como los caballos de los Gauchos. Según Nelson, su misión era asegurar que el mundo nunca olvidara cómo solían ser las cosas.¿Quién es Jimmy Nelson?Jimmy Nelson (Sevenoaks, Kent, 1967) comenzó a trabajar como fotógrafo en 1987. Después de haber pasado 10 años en un internado jesuita en el norte de Inglaterra, salió por su cuenta para atravesar la longitud del Tíbet a pie. El viaje duró un año y a su regreso con su diario visual único, con imágenes reveladoras de un Tíbet inaccesible, se publicó con gran éxito internacional. Desde el año 1997 empezó a acumular imágenes de culturas remotas y únicas fotografiadas con una cámara de placa tradicional de 50 años de antigüedad. Muchos premios reflejaron la calidad y el reconocimiento a la extraordinariedad de sus trabajos.Todas sus fotos se encuentran en un enorme libro de 464 páginas que se ampliará hasta llegar a convertirse en película. Así se embarca Jimmy en un viaje hacia los rincones más remotos de la Tierra y presenta a los últimos supervivientes de un mundo que desaparece. En este artículo se presenta el testimonio de su trabajo, que incluye tan sólo una parte de las tribus aisladas existentes hoy en el mundo.Este artículo no pretende concebir a las tribus como algo museístico que deba ser preservado como si fuera una cosa del “pasado” versus la cultura “moderna” y no necesariamente comunidades que vayan a desaparecer (éste es tan sólo el título del proyecto expuesto de Jimmy Nelson). Más bien pretende presentar la riqueza cultural y social del mundo en el que vivimos y de la que quizás no somos completamente conocedores. Las tribus y comunidades indígenas del mundo deben tratarse desde su máximo respeto y aunque no caben actitudes paternalistas hacia ello -como si existieran estatus diferentes- sí constatamos la existencia de organizaciones que llevan a cabo numerosas acciones de difusión, sensibilización e incluso de llamado a la protección de tales comunidades. De hecho en la Declaración de las Naciones Unidas sobre los derechos de los pueblos indígenas se afirma que “todos los pueblos contribuyen a la diversidad y riqueza de las civilizaciones y culturas, que constituyen el patrimonio común de la humanidad". Para empezar a respetar a tales comunidades es bueno pues informarse primero sobre los mitos existentes sobre ellas.¿Son los gauchos una tribu?El concepto “tribu” tiene significados muy diversos y sirve a propósitos diferenciados, llegando incluso a ser una tarea polémica la de perseguir su definición. Dependiendo de autores, épocas y tendencias el concepto puede variar de enfoque. El concepto ha llegado incluso a utilizarse para manipular la política de los sujetos colonizados y establecer subdivisiones o minimizar la importancia de las entidades socio-políticas principalmente en África y en Asia. Originariamente hacía referencia a un conjunto culturalmente homogéneo de familias con un antepasado común real o mítico. A su vez las tribus agrupadas podían constituir un conjunto cultural mayor asimilable al de proto-nación. Aunque las definiciones varían incluso según los diferentes organismos internacionales. En realidad la comunidad internacional no ha adoptado una definición de “pueblos indígenas”, y la opinión que actualmente prevalece es que no se requiere una definición universal formal para el reconocimiento y la protección de sus derechos. Aún así el Convenio de la Organización Internacional del Trabajo sobre pueblos indígenas y tribales de 1989 (N.° 169) define a los pueblos tribales aquéllos “cuyas condiciones sociales, culturales y económicas les distingan de otros sectores de la colectividad nacional, y que estén regidos total o parcialmente por sus propias costumbres o tradiciones o por una legislación especial”.Tras varios días de la publicación de este artículo y numerosos comentarios en el mismo dos cuestiones florecen principalmente: ¿son los gauchos una tribu?, así como, ¿por qué los Mapuche no están en la lista de Jimmy Nelson? Realizando una pequeña labor de búsqueda hemos observado que en la Biblioteca del Congreso de los Estados Unidos existe una fotografía cuyo título identifica a los gauchos como una tribu. También hemos podido comprobar como la organización internacional Survival International, radicada en Londres y siendo la única organización que trabaja defendiendo los derechos de los pueblos indígenas tribales en todo el mundo, no incluye a los gauchos en su lista de tribus amenazadas ni tampoco en su mapa de tribus no contactadas. Aunque tampoco incluye a los Mapuche en las mismas. En un artículo del Channel 4 tampoco se identifican (usando como fuente a Survival International) ni a los gauchos ni a los Mapuche como tribus no contactadas. Otro proyecto, denominado Indigenous Knowledge Project, que trata de documentar las diferentes tribus del mundo tampoco incluye a los gauchos en su mapa en el que se documentan un total de 306 comunidades indígenas. Entre ellas se encuentran los Mapuche, aunque no figurarían como una tribu aislada o remota.Volviendo a la cuestión de la posible naturaleza tribal de los gauchos, en realidad tal y como indican la mayoría de comentaristas de este artículo, a pesar de que tuvieron un pasado semi-nómada, los gauchos no podrían ser considerados una tribu. Reproduciendo las palabras de Wikipedia los gauchos serían: “un tipo de vaquero característico de las llanuras y zonas adyacentes de Argentina, Uruguay, Paraguay, Sur del Brasil (Río Grande del Sur, Santa Catarina, Estado de Paraná y Mato Grosso del Sur), Sur de Chile y el chaco boliviano. Se identificaba e identifica por su condición de hábil jinete y por su vínculo con la proliferación de vacunos en la región, además de por las actividades económicas y culturales derivadas de ella, en especial la del consumo de carne y la utilización del cuero.”Kazakh, MongoliaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonHimba, NamibiaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonHuli, Indonesia and Papua New GuineaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonAsaro, Indonesia and Papua New GuineaFoto: Jimmy NelsonKalam, Indonesia and Papua New GuineaFoto: Jimmy NelsonGoroka, Indonesia and Papua New GuineaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonChukchi, RussiaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonMaori, New ZealandFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonGauchos, ArgentinaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonTsaatan, MongoliaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonSamburu, KenyaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonRabari, IndiaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonMursi, EthiopiaFoto: Jimmy NelsonLadakhi, IndiaFoto: Jimmy NelsonVanuatu, Vanuatu IslandsFoto: Jimmy NelsonDrokpa, IndiaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonDassanech, EthiopiaFoto: Jimmy NelsonKaro, EthiopiaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonBanna, EthiopiaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonDani, Indonesia and Papua New GuineaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonMaasai, TanzaniaFoto: Jimmy NelsonNenets, RussiaFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonFoto: Jimmy NelsonPosted on 12/11/2013By Lluis TorrentPhoto, Sociedad ? Imp: 819784Enlace: http://www.unitedexplanations.org/2013/11/12/46-fascinantes-retratos-de-las-tribus-mas-remotas-del-mundo-antes-de-que-desaparezcan/#]]></content>
		</document>
		<document id="316485d0f69bb5c724fa57d299991c4" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/12/ano-ii-num-16-noviembre-2013.html">			<content><![CDATA[¿Justicia?.  Aristarco Milton  .Una cosa es lo que debo hacer, otra lo que quiero, lo que puedo o lo que tengo que hacer y no siempre coincide.Decía el filósofo Platón, hace más de veinte siglos, que hay dos mundos: el de las ideas y el de la caverna. En el mundo de las ideas se hallan las ideas de belleza, verdad, justicia, la del bien, etc.; y en el mundo de las sombras, o el de la caverna, nos encontramos nosotros, cautivos y atados, que sólo podemos ver copias grotescas de la realidad, de aquellas ideas reflejadas en las paredes de la cueva. Cuántas veces hemos oído decir a alguien que había sufrido un dolor terrible provocado por algún individuo, un asesinato, una violación: "¡quiero que se aplique la justicia!” Y se le tranquiliza asegurando que el peso de la ley caerá sobre el culpable. Con el tiempo, emite el alto tribunal una condena en la que se interpreta "el espíritu de la Ley", e imparte justicia: ¿justicia? Rodeado de boato, este tribunal de togas inmaculadas nos recuerda a los cautivos que sólo ven la sombra de la justicia, la sombra de la verdad. Si fueran sinceros verdaderamente, si reflexionaran sobre el valor real de ese código legal que aplican, si no se justificaran grotescamente aunque con la inteligencia que les acompaña, afirmarían avergonzarse de sus actos y palabras y seguramente afirmarían que sus condenas ni se aproximan a lo que piensan en conciencia, aunque algunos de ellos, burdamente, son capaces de ocultarse tras la sentencia en la tosca valoración de su código legal que en ocasiones juzga y condena a aquellos, aquellas, que no cumplen con sus planteamientos religiosos o ideológicos sostenidos sobre sus" libritos".No es justo que un acto sea considerado por una ley de una manera y en otras ocasiones de forma completamente distinta. Las leyes cambian permanentemente en un sentido y en otro y las cambian y las imponen los cautivos, los jueces, los hombres, esclavos de sus sombras. Un acto condena a una pena en un momento dado y el mismo acto es condenado de otra manera completamente distinta. Unos reos entran en un tribunal con respeto, con miedo; otros se mofan de los jueces, les chillan, les insultan, a sabiendas de que poco les harán, la ignominia del que sabe que las leyes atenderán sus supuestos derechos aunque sus manos chorreen sangre y dolor. Tienen buenos abogados y además, dan miedo. ¿Leyes Justas? ¿Derechos humanos? ¿Cuáles? ¿Los de todos o los de algunos? El juez afirma cumplir con su deber como tribunal y sentirse tranquilo. En ocasiones reflexionamos sobre la conducta de aquellos héroes de las películas del oeste en las que el protagonista cumple con su cometido moral sacando la pistola para enfrentarse al asesino. Es un discurso simple, limpio, pero lleno de contenido. Un asesino, un violador, no pueden jugar con la vida de los demás, con la integridad de los otros, y su delito quedar impune. Leyes que imponen que los reyes vivan sin hacer nada, con un sueldazo por el simple hecho de haber salido del abdomen de una señora que tampoco ha trabajado en su vida atendiendo a una propuesta legal medieval, rodeados de parafernalia mientras que otros solicitan una ley que les permita comer. Leyes que justifican que unos puedan robar ingentes sumas de dinero y se dirijan al parlamento a explicar sus fechorías mientras que otros están encarcelados por vender productos que en algunos países son legales. Leyes que permiten que abogados defiendan a monstruos con gran elocuencia mientras que otros disponen de un inepto para su defensa. Leyes que son juradas por unos que las incumplen y que se mofan de ellas en su beneficio, llámense "Mas" o menos o igual. Leyes que obligan a unos a pagar unas cantidades que otros usan para sus aperitivos, y cuando aquellos lo denuncian son considerados demagogos. Leyes que son interpretadas por el que tiene poder en su beneficio. Leyes que mantienen cautiva a la mitad de la población porque tiene un abdomen distinto, leyes que mantienen la doble moral como estandarte de la legalidad. Leyes que dicen que lo que hoy es justo mañana no lo será y pasado sí. Leyes que no se cumplen por el que   tiene autoridad y  es aforado y si hay que juzgarle, lo hace alguien que está en ese puesto porque ellos mismos le han nombrado. Leyes que atenazan y tienen cautiva la verdad y la justicia. Esto es una caverna fría y oscura¡Qué razón tenía aquel viejo filósofo ateniense!... / ...La hora del café. Miss Marple .- Estamos llenos de compromisos e imposiciones. Me fastidia tener que hacer algo solo porque lo hace todo el mundo, o porque siempre se ha hecho así. Y si no lo haces o te sales de la norma, parece que estás haciendo algo malo.- ¿A qué te refieres?- Por ejemplo, tener que llevar flores el día 1 de noviembre, día de los difuntos, a los cementerios. Cuando, si lo sientes o lo necesitas, puedes hacerlo cualquier otro día del año.- Mujer, es una tradición.- Pues a mí no me gusta esta tradición. He ido al cementerio y, lo que me imaginaba, parece una competición a ver quién lleva más y mejores flores. He visto alguna tumba que había desaparecido en un mar de ramos. Afortunadamente, las que menos. No quiero pensar el dineral que debe costar semejante ostentación. Otras, sin embargo, eran bastante sencillas.- Pues si no te gusta, ¿por qué has ido al cementerio?- Pues de eso me quejo, porque no es tan fácil evitarlo. Está la familia y, claro, ellos, como tantas otras personas, hacen lo que la Santa Madre Iglesia dice que hay que hacer, y eso, a mí, es que me llevan los demonios. Total, por no darle un disgusto a la familia, allí estoy yo, una más en el redil.- ¡Qué rebelde eres! Yo creo que es una tradición bonita llevar flores a tus seres queridos.- La cuestión es que yo considero que allí no están mis seres queridos, ellos están y siempre estarán conmigo. - 1 - Acerca de la utopía. Régulo .La utopía se define como proyecto, doctrina o sistema optimista que aparece como irrealizable en el momento de su formulación. Recientemente se ha vuelto a utilizar este concepto por algunos comentaristas, a favor o en contra, acerca de su utilidad como posible motor de las ideas políticas y de la crítica social. El rechazo del pensamiento utópico parte del análisis histórico. Las ideologías totalitarias han demostrado inequívocamente que las doctrinas utópicas comienzan siendo inocentes y terminan siendo demoledoras. ¿Puede aportar beneficios al actual estado de cosas una nueva mirada utópica sobre la sociedad? Desde luego, la nueva utopía no podría basarse en ese mínimo ético que nadie puede no querer: combatir la pobreza, la violencia, cuidar el medio ambiente…La crisis de las ideologías ha traído consigo una merma del sentido crítico real, una cierta imposibilidad de pensar más allá de la mera situación individual, y esto a pesar de que las opiniones críticas y las conductas transgresoras resultan algo normal. Se ha consolidado el compromiso crítico como forma de consumo. En el origen de muchos estereotipos contestatarios no hay otra cosa que falta de reflexión y profundidad. Los sistemas se benefician así del adormecimiento del pensamiento crítico colectivo. El propio poder y los medios de comunicación alimentan la inquietud de la sociedad, una desviación controlada, propiciando así una disposición al conformismo. Nada hay mejor para neutralizar una rebelión desde el poder que ponerse de su parte. Pero volvamos a la utopía. Es algo propio del ser humano la capacidad de buscar e inventar alternativas, de encontrar otra manera de hacer las cosas, de conformar la sociedad para la solución de los problemas. El convencimiento de que es posible una mejor organización de la sociedad forma parte de las condiciones mismas de una sociedad democrática. Ahora bien, las utopías no son deseos, sino situaciones en las que ha de poderse vivir en una sociedad en la que habrá diferencias de opinión, de valores y de conflictos de intereses. Una buena utopía política, con independencia de cómo se vayan a desarrollar los acontecimientos futuros, debe proporcionar motivos para una esperanza racional en el mejoramiento global de la vida humana. En la medida en que llaman la atención sobre posibilidades remotas, sacan a la luz posibilidades reales de cambio. La anticipación utópica ha de ser la ponderación de posibles futuros. La reflexión utópica es irrenunciable para el pensamiento político y social. Su principal objetivo debería ser clarificar lo que podríamos alcanzar razonablemente. Nos debe ayudar a concretar lo que podemos exigirnos unos a otros como miembros de comunidades globales y locales. Impulsar la acción colectiva y generar ideales y objetivos nobles que satisfagan las necesidades sociales de libertad y de progreso debería entenderse como un flujo de los ciudadanos hacia el poder. La honradez de cada planteamiento individual debe partir inexcusablemente de la aceptación de opiniones ajenas y de una autocrítica que elimine tensiones sociales y enconos, las más de las veces meros productos mediáticos encaminados a trivializar y banalizar la crítica social. ... / ...Cultura inducida: arma arrojadiza. Sergio Gras .La cultura es inherente al ser humano: en cuanto se unen unas cuantas personas de forma asidua, con independencia de su número, se establecen hábitos, costumbres, intercambios de conocimientos y de percepciones. Estas relaciones sociales establecen entre sus miembros unas pautas de comportamiento convergentes que crean unos fuertes vínculos de pertenencia y lazos de interdependencia, dentro de un ambiente de confianza e intimidad. Así pues, se puede afirmar que la cultura surge de forma espontánea, en cuanto unos individuos se relacionan entre sí, y evoluciona del mismo modo que evolucionan los integrantes del grupo social. La cultura es, por consiguiente, la consecuencia natural de las relaciones humanas, y su expresión se realiza a través del pensamiento, del arte, de la literatura; en definitiva, de la creatividad humana.También se dice que cultura es todo lo que una persona debe saber para actuar correctamente dentro de un grupo social. Aquí surgen dos posibilidades. La primera es que una persona nazca dentro del grupo social y, de un modo natural, se eduque con la cultura del mismo, es decir, con los conocimientos y percepciones que unen al grupo. La segunda posibilidad es que, desde una esfera de influencia interesada, generalmente de nivel superior, se vaya imponiendo unas costumbres y modas con el objetivo de manipular al grupo, creando una cultura inducida a base de autoridad, influencia o tentación de riqueza.Observando nuestra historia, podemos comprobar muchos ejemplos de la utilización de la cultura como arma discriminatoria. En la Grecia clásica, el conocimiento y la cultura eran un derecho de todo ciudadano y se iniciaba desde la niñez con una educación esmerada y amplia. Posteriormente, los romanos asumieron el concepto de cultura de los griegos, pero defendiendo que una educación muy refinada y universal en las clases altas, y prácticamente inexistente en las clases bajas, acentuaría y garantizaría la separación de clases. Este planteamiento de utilizar la cultura para crear clases sociales alcanzó su culminación durante la Edad Media, y duró hasta la Revolución Francesa, momento en el que surgió un punto de inflexión y se volvió a concebir la educación como un derecho ciudadano de integración y no de discriminación social.Otro claro ejemplo de manipulación de la cultura natural para crear barreras lo tenemos en las distintas religiones que siempre han convivido con el poder. Cómo es posible que si las religiones nacen todas del amor, y del amor al prójimo, hayan sido las mayores instigadoras de guerras en el mundo. A nadie le sorprende ya los términos de "guerra santa" o la denominación de "mártir" para un asesino enloquecido que se sacrifica a sí mismo para terminar con la mayor cantidad posible de vidas "enemigas" (de otra religión). Estas expresiones son tan chocantes como las utilizadas para justificar las invasiones de países por ejércitos enteros; por ejemplo, "tropas de paz" o "fuerzas pacificadoras".Uno de los elementos que más unen y promueven una determinada cultura es, sin duda, el idioma. Como la cultura está basada en el intercambio de pensamientos entre personas de un mismo grupo social, la importancia de este factor es sencilla de entender. Aquí, de nuevo, la cultura inducida sobre la base de la diferencia idiomática se manipula con el fin de separar, en lugar de unir y enriquecer. - 2 -Un mundo casi feliz. Javier Ruiz-Medrano Lucas .Cuando George Orwell escribió su novela 1.984 hablaba de un ordenador central que regiría el destino de la humanidad y que la tendría sometida a una esclavitud y a un control exhaustivo. Debo confesar que yo esto siempre lo contemplé como que tras la instauración de una dictadura y por medio de la fuerza y el terror, el hombre sería sometido por otros hombres al control más riguroso y a la privación total de su libertad. Son multitud las novelas de ciencia-ficción que hablan de esto. Siempre aparece un estado represor que en aras de intereses oscuros somete a sus ciudadanos a vigilancia perpetua. El Gran Hermano cuadricula tu vida desde que naces hasta que mueres. Otra cosa distinta es lo propugnado por Aldus Huxley en su obra Un mundo feliz. Allí los ciudadanos, mediante manipulación genética, eran fabricados en varios  niveles de inteligencia de los que no podrían salir en toda su vida. La diferencia sobre el modelo de Orwell es obvia. Orwell habla de seres inteligentes y libres en su esencia sometidos por el poder; Huxley de seres ya programados para ser felices y no tener inquietudes ni aspiraciones.No hace falta ser muy agudo para comprender, al cabo de los años, de qué modelo de humanidad estamos más cerca. Durante años pensé que la tiranía descrita por Orwell estaba más cerca de la naturaleza humana (siempre violenta). Las dictaduras europeas del siglo XX (Hitler, Mussolini, Franco) hacían prever que los poderosos seguirían apretando su zapato de hierro sobre las masas cada vez más eficazmente. Y no es que lo hayan dejado de hacer, que siguen haciéndolo, pero han optado por el sistema de Huxley. Me explico. Nos oprimen deleitándonos, algo así como hacía el profesor Cojonciano en las páginas del Jueves. Nos han  ido dotando poco a poco de artilugios tecnológicos de los cuales somos esclavos impenitentes. Internet y los teléfonos móviles son claro ejemplo de ello. Se pueden contar con los dedos de la mano los ciudadanos menores de cincuenta años que no hayan sucumbido al embrujo de Internet o a los cantos de sirena del teléfono móvil. Nadie en su sano juicio renunciaría hoy a estos dos avances de la civilización. Nadie, sin ser tachado de troglodita, renunciaría a mandar un e-mail o a recibir un WhatsApp. Y ese es el asunto. ¿Se han preguntado alguna vez dónde se guardan sus correos electrónicos o sus conversaciones por el móvil o sus chateos con unos y con otros? Lo que es cierto es que se guardan; bueno, no es que se guarden, es que están ahí para el que quiera echar mano de ellos. No me cabe la menor duda de que nuestras conversaciones son analizadas por distintos programas informáticos y depuradas con la pericia de un cirujano. No voy a entrar aquí en que poder llevar a cabo estos controles pueda ser beneficioso para la sociedad en la persecución de casos criminales, incluso en el desbaratamiento de planes terroristas o de tráfico de drogas. Voy al hecho. Nos vigilan. Mejor dicho, nos vigilamos nosotros solitos. Somos nosotros los que hablamos, los que damos nuestros datos, los que contamos nuestras intimidades y los que lisa y llanamente se lo ponemos en bandeja a todo el que quiera husmearnos.  Saben más de nosotros que nosotros mismos. Si algún día los chicos del poder sospechan de nuestra conducta, nuestra vida entera quedará al descubierto. Nos harán recordar hasta el primer e-mail que enviamos o la primera llamada que hicimos cuando nos regalaron aquel móvil. No estoy exagerando. El gobierno norteamericano ha estado espiando millones de llamadas en los últimos tiempos. Todas las que ha querido. Las de usted y las mías no tienen interés (de momento) pero todas se pueden espiar. Es algo así como si hace unos años alguien se hubiera dedicado a leer todas las cartas que pasaban por las oficinas de correos y además hubiera guardado una copia en una estantería. La tecnología permite escudriñarlo todo. La capacidad de almacenamiento de datos es casi infinita y la falta de privacidad es directamente proporcional a las ganas que tiene el prójimo de enterarse de nuestros asuntos. Pero no hay vuelta atrás. Aunque sabemos que podemos ser oídos por miles de orejas y leídos por miles de ojos no cejamos. No ha hecho falta que nos implantaran un chip para saber nuestros movimientos: nosotros hemos comprado ese chip (teléfono) y lo llevamos siempre encima. Somos un libro abierto para los que saben curiosear en el sistema que, no lo duden, cada vez serán más numerosos. Huxley tenía razón. Nos han sojuzgado por medio de la felicidad. Nosotros solitos nos vamos poniendo la cadena y vamos quedando atrapados en la red de la gigantesca araña. Pronto cualquiera lo sabrá todo de nosotros y la intimidad será cosa del pasado. Somos el "mundo feliz" en el que todo tenemos y en el que de todo carecemos. Pronto, si no lo somos ya, seremos un mundo virtual y viviremos la vida de manera virtual cargado cada uno con su "tablet", hablando con desconocidos e ignorando a las personas que pasan por nuestro lado. Miles de jóvenes (y no tan jóvenes) consumen miles de horas delante de pantallas alejadas de la realidad. Este es el "soma" que decía Huxley. No es una droga pero tiene todas sus características. Además nos sacan los cuartos. Nos cambian los modelos de los artilugios cada seis meses. Este hace esto, el otro hace otra virguería, otro tiene pantalla táctil, otro una cámara de tres mil megapíxeles, el de más allá no sé cúantas pulgadas de pantalla. ¡Qué felices que somos! Pero nos vigilan.... / ...Minasantipersona. Cristian Díaz.Hace poco murieron en León seis mineros. Sí señor, murieron. Con ellos, seis familias quedaron destrozadas y dejaron el lamento de saber que no serán los últimos. Recuerdo que el año pasado coincidí en la piscina de Ciudad Universitaria con la "marea negra". Allí les di la mano y traté de animarles en su propósito. Reclamaban el derecho a poder mantener a sus familias y seguir desempeñando su oficio o que se les ofreciera una alternativa viable. Entonces se intentó desprestigiarlos y se dijo que la minería ya no era un trabajo tan duro, que cobraban un gran salario, que apenas había riesgos y que se jubilaban demasiado pronto. Ahora, aquellos se esconden como ratas. Niegan haber dicho o escrito algo semejante y lloran con "lágrimas de cocodrilo" estas muertes. Se han muerto seis mineros, ¿dónde está su demagogia ahora? Salgan de su escondite, afirmen que no es un trabajo peligroso. Díganmelo a la cara y me reiré de su ignorancia, la misma que compartimos por no haber bajado nunca a la mina. Es cierto que hay más trabajos de riesgo y que casi todos suponen un cierto peligro, pero no por ello los mineros están más seguros. No me confundo. No menosprecio al obrero que se sube a un andamio ni al transportista que conduce durante ocho horas o más por carreteras precarias. Ellos también necesitan protección y que las empresas inviertan en su seguridad. Pero no nos equivoquemos: en tiempos de crisis para la mayor parte de los empresarios la seguridad es poder contratar por mucho menos a trabajadores que no disponen de recursos para exigir sus derechos. Se desmonta la gran mentira de la seguridad social, de los derechos adquiridos y de la jubilación remunerada. El puzzle no encaja y las piezas les salen demasiado caras, mientras compran marcos de oro y diamantes a la banca. - 3 -... / ...De andar por casaNuestra intimidad. Por A. Rodríguez .Tengo la impresión de que no ha causado demasiado impacto en nuestra sociedad la noticia de que Estados Unidos mantenga oficinas de espionaje sin declarar en diversas ciudades europeas, claro que nuestro país bastante entretenido está ya con las informaciones que día a día saltan a la luz sobre las corruptelas que se traen entre manos nuestros gobernantes, las leyes que van aprobando y nos van acercando cada vez más a un estado de sitio y quién va a ganar el balón de oro.Que el poder de los estados tenga la permeabilidad de irrumpir en el derecho a la intimidad de las personas me preocupa en gordo.  La intrusión realizada por el servicio de inteligencia estadounidense en la vida cotidiana de millones de españoles es un atentado al honor y la intimidad de las personas, a la libertad de pensamiento y de religión, a la imagen, a la inviolabilidad del domicilio, al secreto de las comunicaciones, a la libertad de expresión y de información, a la libertad de procreación y preferencia sexual, a la libertad de asociación; no solo se está quebrantando nuestra carta magna sino también la Declaración Universal de los Derechos Humanos aprobada por la Asamblea General de las Naciones Unidas y otras tantas leyes internacionales.Esta vulneración de derechos tan brutal no puede ser compatible con la democracia.  No me sirve la justificación de que todos los países lo hacen ni que las escuchas y recopilación de información sobre las llamadas telefónicas de la población permitan luchar de forma efectiva contra el terrorismo, es inaceptable que se transgredan nuestros derechos y que además no sea punible.No sé cúal es la solución. Uno se siente absolutamente impotente para abordar un tema tan complejo, pero nuestros gobiernos sin duda deben poner todos los recursos necesarios para salvaguardar un tema tan complejo, aunque en el momento actual parece que les importa más legislar contra quienes ejercen su derecho de protestar o manifestarse por una creciente indignación.Las leyes internacionales deberían tomar medidas para regular, controlar y penar a quien se entrometa de esta forma en nuestros domicilios. No podemos tolerar que los poderes públicos mangoneen a su libre albedrío en nuestra vida privada. ... / ... Cásate y sé sumisa. Regino Mármol .Por supuesto ni lo  he leído ni tengo intención de hacerlo. Me refiero al libro que ha editado el Arzobispado de Granada con un título que echa para atrás cualquier intento de lectura. Y eso que ha sido el libro más vendido en la plataforma Amazon durante varias semanas, pero ni por esas. De momento me conformo con el título y haber profundizado un poco en las opiniones de algún crítico que otro.Tengo que decir antes de soltar mi ácida opinión, que he encontrado varías críticas, más de las que me hubiera imaginado, que lo elevan a la categoría de manual imprescindible para los jóvenes que estén a las puertas de unirse en tan sagrado sacramento y de recomendada lectura para el resto del personal. Basta leer algunas de las cosas que han escrito en alabanza a tan sublime lectura: "El libro es genial, de principio a fin. Su lectura es muy amena, y francamente divertida. Pero ante todo es práctico, está aterrizado, y sirviéndose en muchas ocasiones del humor y de la ironía, hace un análisis certero de las situaciones que día a día se viven en la rutina de un matrimonio". El que lo ha escrito habla de un libro llamado "Cásate y se sumisa", lo que no tengo tan claro es a que tipo de relación matrimonial se refiere cuando se puede leer en sus páginas cosas del tipo: "Más que una pareja, una empresa", o "que la esposa mejor se quede en casa y en la cocina y que se esmere en ello", son solo algunas de las perlas destacadas del texto. Pero continúa: "Cuando se trata de la vida en pareja (…), tres pasos atrás. Y hay que hacerlo aun cuando no entiendas el motivo, aun cuando estés íntimamente convencida de tener razón". ¿No es para alucinar? Creo que la autora italiana y los del Arzobispado de Granada deberían mirárselo. Pero las hay mejores: "Si solo acoges aquello que es conforme a ti, aquello que tú piensas, no estás casada con un hombre, sino contigo misma. En lugar de hacer eso, debes someterte a él", y esta otra no tiene desperdicio: "La mortificación nos gusta porque es para alcanzar un bien mayor, y ese bien es acoger a tu marido, por consiguiente, engendrarte a ti misma".  La autora y los editores sí que son unos "engendros", pero de los grandes.Ahora espero entiendan, por lo menos algunos, no todos, ya que para gustos los colores, que no tenga ninguna intención de perder el tiempo en leer tan burda mamarrachada totalmente anacrónica y más propia de la España oscura, sumisa y triste del nacional-catolicismo que consideraba a la mujer al servicio del hombre y un escalón social por debajo de este.Pero estáis de suerte: no contentos con haber publicado el manual de la sumisión que debe la mujer a su hombre, el arzobispo de Granada Monseñor Martínez amenaza con sacar un nuevo título complementario de éste: "Cásate y da la vida por ella. Hombres de verdad para mujeres sin miedo", ahí queda eso. Me tiene perplejo la parte que dice "hombres de verdad"; miedo me da ponerlo en Google a ver qué sale. En cuanto a la parte "mujeres sin miedo", conozco a muchas y me alegra saber que cada vez son más las que entienden la vida y su relación de pareja como un acto libre y de igualdad. El nuevo libro, otra sandez. - 4 -   Estamos también en:    Solicita Suscripción Lista Correo  ateneo.navalcarnero@gmail.com Envíanos un correo electrónico poniendo en Asunto: suscripción y recíbelo en tu correo periódicamenteLa Voz del Ateneo - Noviembre 2013 ]]></content>
		</document>
		<document id="303e854836ba84265747a36e3d768cdb" url="http://ateneonavalcarnero.blogspot.com/2013/12/asi-se-veria-el-mundo-si-pudieramos-ver.html">			<content><![CDATA[DE ACUERDO A LAS ILUSTRACIONES DE NICKOLAY LAMM, SI PUDIERAMOS VER LA RED DE SEÑALES CELULARES A NUESTRO ALREDEDOR SERÍA COMO ESTAR EN UN RAVE CON LUCES ESTROBOSCÓPICAS Y PSICODÉLICAS QUE CAMBIAN TODO EL TIEMPO Y NO TERMINAN NUNCA.Recientemente Nickolay Lamm realizó una serie de ilustraciones en las que colorea las miles de señales Wi-Fi en Washington D.C., que como arcoíris de datos, se extienden sobre el espacio público de la ciudad. Pero hay muchas más señales rebotando alrededor de nosotros todo el tiempo, y el mundo sería un lugar muy distinto si pudiéramos verlas. Ahora, Lamm regresó para iluminar las señales telefónicas que nos envuelven.A primera vista, la visualización parece una suerte de panal de abejas psicodélico e indescifrable, pero está basada en datos científicos. El consultor de este proyecto fue Danilo Erricolo, un profesor de ingeniería eléctrica y computacional de la Universidad de Chicago, y explica:Los sitios de una estación base de una red celular hexagonal son conceptualizados para Chicago [arriba], con estaciones en las esquinas de los hexágonos. El área dentro de cada patrón de radiación de antenas tiene diferentes usuarios que están siendo asignados distintas frecuencias y sus señales se combinan para formar un sólo color percibido en ese instante. De sector a sector, las distintas combinaciones de canal están indicadas por diferentes colores. Las combinaciones de canal que se muestran no son estáticas, sino que cambian rápidamente en el tiempo mientras se les asignan distintos canales a distintos usuarios. Pero, si fueras a tomar una fotografía de estos cambios rápidos, lo más seguro es que verías un vasto arreglo de colores como se ve en la ilustración.La siguiente imagen es Nueva York, con sus cientos de transmisores en los techos:Hollywood, con una torre monolítica de larga distancia:Y la estación base del Edificio Herbert C. Hoover en Washington D.C.:Por fortuna no podemos ver todas estas señales cegadoras, que probablemente nos volverían un poco locos. Sin embargo es importante saber que estamos rodeados, y lo estaremos cada vez más, de redes de información que pulsan alrededor nuestro con estrambóticos colores invisibles a nuestros ojos, y que el hecho de que no los podamos ver no significa que no afecten nuestra salud y nuestro mundo.Enlace: http://pijamasurf.com/2013/12/asi-se-veria-el-mundo-si-pudieramos-ver-las-senales-de-telefonos-celulares-fotos/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>