<author id="c85f03c714b056de56ecf21b98820461" url="lavidaencosplay.blogspot.mx" feed="http://lavidaencosplay.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="535d5dce27a2570e2e1ef8a084512bec" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/10/portada-mes-de-octubre.html">			<content><![CDATA[Aquí os dejamos la tan esperada portada del mes de Octubre!La revista saldrá en muy poquito, ¡esperamos que os guste!]]></content>
		</document>
		<document id="a52a1e79c32fe8e6b36cf853055c06b8" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/10/tutorial-maquillaje-gato.html">			<content><![CDATA[Estamos en Hallowen, época donde podemos disfrazarnos de las cosas más terroríficas y monstruosas y, claro está, LVEC te ayudará a deslumbrar a tus amigos con los mejores trajes.Esta vez hemos encontrado un video tutorial de la mano de Hkisame donde nos enseñará a maquillarnos para parecer un verdadero gato.Asombroso, ¿verdad?. En su canal podréis encontrar más tutoriales increibles, así que ya no tenéis excusa para no maquillaros!]]></content>
		</document>
		<document id="227967330ccaa8ac5e32175a22ca3075" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/camisetas-de-lvec.html">			<content><![CDATA[Hola!!En esta entrada vengo a anunciaros que una fan de la revista nos ha hecho un precioso regalo, ha diseñado unas camisetas geniales para nosotros, los pequeños beneficios que se sacan de la venta de esta (por la configuración de los porcentajes de la página) serán para nosotros, para sufragar los premios que solemos dar a los lectores, premios para concursos... Es decir, esta camiseta está una vez más hecha por y para cosplayers y es un precioso regalo que nos ha hecho nuestra lectora Vriski Derp y a la que estamos muy agradecidos!!Desde aquí queremos señalar expresamente para que no haya malentendidos, que LVEC está al tanto del uso de su nombre e iniciales, y que no sólo hemos dado nuestro consentimiento expreso sino que estamos muy agradecidos a la lectora por haber hecho algo tan bonito por nosotros y por derivarnos todos los beneficios, que al final repercutirá en todos vosotros.Si queréis comprar nuestras camisetas las encontraréis aquí:http://es.qstoms.com/vriskiderp/lvec]]></content>
		</document>
		<document id="8f6b1f1d3ba3bcf611e691cd6ce4a5c8" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/el-cosplay-tenkaichi-comienza.html">			<content><![CDATA[Como os decimos, ya ha dado comienzo al cosplay tenkaichi y tenemos  la primera ronda y las primera comunidades !! Mas info AQUIYa sabéis, a luchaaaaaaaaaaaaaaar!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="526c3faafb95726ef5b3cb8711ee60ac" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/el-cosplay-tenkaichi-se-acerca.html">			<content><![CDATA[Sí queridos lectores, estamos a solo horas del tan esperado momento. ¿Qué Comunidades Autónomas se enfrentaran? ¿Teneis las fotografías con cosplay listas? ¡¡Venga que se os acaba el tiempo!!http://cosplaytenkaichi.blogspot.com.es/]]></content>
		</document>
		<document id="c5f4a36a8dd1ec539e0108980f460292" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/epic-moment-en-el-mangafest-con-abichu.html">			<content><![CDATA[Hola cosplayers!!En esta entrada venimos a informaros cómo se desarrollará el Epic Moment que Abichu Productions va a grabar en el Mangafest.Sabemos que muchos de ustedes estáis preocupados por el tema que, ya que se va a grabar fuera, luego, al terminar la grabación, pudierais tener problemas para entrar pero venimos a tranquilizaros.La Organización del Mangafest ha dado el aviso que TODO AQUEL COSPLAYER que YA TENGA el sello de haber entrado en el salón antes del Epic Moment, al terminar la grabación, podrá entrar de nuevo en el recinto SIN NINGÚN PROBLEMA. Por lo tanto NO debéis temer a salir para estar en el video y en las fotos que haremos para la revista!!!Esperamos que esta noticia os tranquilice y os anime a participar!!!Una vez más os recordamos que el Epic Moment se grabará a las 12 de la mañana, FUERA, en la entrada donde hay agua y fuentes.Esperamos veros a todos los cosplayers allí!!!** A los fotógrafos que vengan a ayudarnos, también les garantizamos la entrada, claro =^^= Todo aquel que participe en este evento y ya haya entrado antes podrá volver sin problemas]]></content>
		</document>
		<document id="f27ae6470658ac95b8bdae220d567eda" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/ganadores-preliminares-wcs-2013.html">			<content><![CDATA[Y por fin el más grande de los concursos, la World Cosplay Summit, donde gran número de cosplayer compiten por cumplir uno de sus sueños: viajar a Japón!Aquí os dejamos las actuaciones ganadoras1º puesto: Vampire Hunter D (Madoka y Crispychiken)2º puesto: Final Fantasy X (Isiliel y BlackCat) 3º puesto: Macross Frontier (Silvia y Esther Momoko) Felicidades a las ganadoras!Para ver todas las actuaciones, pincha en este enlace de Ramen Para 2]]></content>
		</document>
		<document id="350fb1d2d0e954259709d9fd1af6e862" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/ganadores-salon-del-manga-de-barcelona.html">			<content><![CDATA[Tras esperar un año, ayer, 1 de Noviembre de 2013, vivimos el tan ansiado concurso de cosplay para la ECG y Eurocosplay 2014 que se realiza cada año en el Salón del Manga de Barcelona(Para ver los vídeos, pincha en el nombre del ganador y/ganadores) Estos son los resultados!Ganadores grupal ECG:  Diablo III (Taku, Yurio y Wolfenizer)Ganadora individual ECG: Chieftain Kumbaron - AION (Sae)Ganadora EuroCosplay: Sakura - Tsubasa Reservoir Chronicle (Limnauth) RESERVA grupal ECG: Eren y Mikasa - Ataque a los titanes (Miyuki y Chiaki)RESERVA individual ECG y EuroCosplay: Granado Espada (Saray [a la espera de más información y videos)Muchas felicidades a los ganadores y, sobre todo, muchísima suerte a los participantes para el concurso de la World Cosplay Summit!]]></content>
		</document>
		<document id="cf11f26a432d04d2adf1e1976ac2a731" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/hora-de-aventuras-al-estilo-tim-burton.html">			<content><![CDATA[Los había visto hacía ya su tiempo, pero es que son muy lindos y son una genial idea para hacernos algún cosuplay! desde el DevianArt de Malegil os dejamos estas imágenes:Mi favorita, princesa bultos, y la vuestra?Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="bd8ab14f0586a07ba3abe10b1663f387" url="http://www.lavidaencosplay.com/2013/11/hora-de-aventuras-steampunk.html">			<content><![CDATA[Con la cantidad de mundos que hay en hora de aventuras no es de extrañar que haya tantos trajes, esta vez os traemos las formas Steampunk que hemos visto rulando por Tumblr! la verdad es que son muy interesantes y molan mucho:Aww me gustan todos! y a vosotros?Saludos!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>