<author id="c88baacd0413d1f2ddfde9931043fbf1" url="ickercyberspace.blogspot.com" feed="http://ickercyberspace.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="e897b053656a4445a31a3f84ed1f4130" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/3CBm9npQzjk/diferenicas-entre-hotwords-y-simple4us.html">			<content><![CDATA[Tengo un verdadero dilema. Siempre me pasa cuando hay demasiadas opciones y todas ellas muy atractivas.Me pasa igual cuando voy a un restaurante y en la carta hay infinidad de páginas con platos sugerentes y a cada cual mas rico.En este caso el dilema metafísico que tengo es que plataforma usaré para monetizar este blog. Monetizar contenidos con forma de enlaces de texto, anuncios textuales, si puede ser monetizar imágenes o incluso vídeos.La crisis llega a todos y a mi me ha llegado ya hace tiempo. Hay que sacar rendimiento a lo que hago con pasión y ganas.El otro día hablé de las diferencias entre Infolinks y Taggify. Dos plataformas para monetizar webs y blogs de lo mas sugerentes, aunque Taggify tiene mas posibilidades que Infolinks.Mirando antiguas entradas en este blog, me encuentro con otras mas que acertadas opciones. Simple4Us y HotWords.Todas ellas muy parecidas entre sí pero como suele pasar en este mundo, también tienen sus diferencias.Sistemas de monetizaciónSimple4Us te permite ganar dinero gracias a las redes sociales, con un sistema muy parecido a Twync donde marcas y empresas te pagan un porcentaje por publicar y conseguir cliente mediante tus muros o timelines. Además de este sistema, que no monetiza tus contenidos, Simple4Us te permite añadir un script similar a Adf.ly donde se acortará de forma automática gran parte de los enlaces de tus textos para promocionar contenidos propios de las campañas contratadas a Simple4Us.Es por eso que Simple4Us se parece mas a un sistema de Links patrocionados como Adf.ly que a un sistema de monetización como Inforlinks y Taggify.En cuanto a HotWords, las cosas cambian.Esta web tiene en total 5 sistemas de monetización de contenidos. Intext-Ads, donde se monetizan los textos con enlaces publicitarios en palabras clave, sello lateral, muy parecido a Layer de Taggify o Infolinks donde un anuncio publicitario flotante surge y desaparece como por arte de magia, Full-Page Ad, publicidad en estado puro, totalmente intrusiva que aparece durante gran parte del tiempo en toda la pantalla, y DHTML y Social Bar, sistemas publiciatios donde, además de mostrar la publicidad jugarán un elemento de social media que posiblemente sea beneficioso a tus intereses.2 sistemas contra 5 sistemas. 2 Sistemas muy escuetos aunque interesantes contra 5 sistemas de monetización de contenidos con algún que otro elemento de publicidad pura.ConfiguraciónLa configuración es pues otra de las mejores formas de diferencias a una y otra plataforma, para ver lo que mejor se adaptan a mi blog.Simple4Us, dado su carácter y su forma de monetizar, no tiene casi configuración por no decir que no tiene configuración alguna.HotWords, por contra, permite el cambio del color de los enlaces en Intex Ads, así como la posibilidad de añadir filtros a las palabras clave.Simples configuraciones que se quedan algo cojas en comparación con Infolinks y TaggifyInstalación del sistemaSimple4Us tiene un sistema totalmente manual de instalación.Si quieres instalar el sistema automático de acortador de direcciones URL remunerado tendrás que insertar un código script justo antes de la etiqueta  final del Body. Así de simple.Hotwords, a pensar de que también tiene una instalación manual, te suministra un sin fin de tutoriales para toda clase de plataformas, para, de esta forma, agilizar y simplificar la instalación de su código en tu código fuente.GananciasSimple4Us usa CPL y CPA para cuantificar las ganancias de los usuarios y determinar cual es el dinero que ofrecerán los anunciantes en sus campañas.HotWords tiene como sistemas de remuneración PPV y PPL, o lo que es lo mismo, pagoas por visualizaciones (cuando un usuarios desliza el ratón sobre un enlace Intext y este surge) y el coste por cada click que hacen tus visitas en los enlaces Intext (igual que el CPC)PagosSimple4Us tiene un mínimo de pago de 50€ o 50$. Vamos que al final da igual que divisa y lo único que cuenta es que la cantidad sea 50. El sistema de pago es PayPal o Transferencia Bancaria.Si a la hora de hacer el pedido de tus ganancias eres particular, como supongo que lo eres, tendrás que enviar un escaneo de tu DNI a una dirección de correo electrónico que te muestran en la propia web para poder dar vía libre a tal pretensión.Hotwords de ingual forma tiene un mínimo de 50$ para poder pedir tus beneficios, y el sistema de pago es PayPal o mediante transferencia bancaria, aunque a diferencia de Simple4Us, esta no te pide ningún escaneo de documentos personales.ConclusionesEn defintiva, que podría combinar ambas plataformas, pero aquí viene del nuevo el dilema.¿Infolinks, Taggify o Hotwords?]]></content>
		</document>
		<document id="e77e4f8c6f31d20fa04add46275d074d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/4Q8Ab2-VTmM/paper-wallet-emprendedores-artisticos.html">			<content><![CDATA[Seguro que en mas de una ocasión has hecho o te han hecho un billetero de papel. Un papel con motivos de comic o simplemente del periódico local o la revista de moda.Si entras en Youtube hay infinidad de tutoriales con los que podrás dar rienda suelta a tus creatividad y mucho mas al ahorro de dinero. Pero... esta entrada no es para hablar de lo que mucho que me gustan las manualidades ni del ahorra que tendrías si te haces tu propia billetera de papel.Hoy te quiero hablar de Paper Wallet, una iniciativa artística y de emprendimiento donde artistas en ciernes han dado color a las carteras de papel que tanto te gustan.Son sencillas, básicas a mas no poder, pero el diseño de papel es lo que cambia.A un precio medio de 14$ cada una de estas billeteras, los responsables de Paper Wallet quieren dar a conocer a nuevos artístas y empresarios que quieren labrarse un futuro en un mundo de crisis. Es por tanto una iniciativa lucrativa, llamativa y propagandística de la que se pueden sacar muy buenas ideas.¿Por que no comercializar tus manualidades? ¿Por qué no crear tu propia tienda en cualquiera de las plataformas de venta el pública y vender tus productos?En Paper Wallet siempre están en busca y captura de nuevos artistas que quieran diseñar sus propias billeteras de papel. Es por eso lo que si eres un artista en ciernes y quieres darte a conocer y ganar algo de dinero, puede que Paper Wallet sea tu sitio.¿Que mejor premio que tu arte vaya en los bolsillos de cientos de personas?Enlace: PaperWallet]]></content>
		</document>
		<document id="a2b187183dcbeacc7b6f1a86ba53fa09" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/6ZcfalULhyg/diferencias-entre-taggify-e-infolinks.html">			<content><![CDATA[Hace bien poco que descubrí Taggify, un sistema de monetización de blogs y webs con la que se puede ganar dinero por muchos conceptos, tales como enlaces salientes, enlaces en el texto, anuncios en fotografías, en vídeos e incluso anuncios textuales.Viendo este sistema me viene a la mente otro muy parecido, que lleva algo mas de tiempo, llamado Infolinks.Ante la tesitura de cual es mejor, o cual debería usar en mi propio blog, he hecho una pequeña diferenciación entre una y otra plataforma.¿Quieres saber con cual me quedo?Sistemas de monetizaciónDesde luego este va a ser el punto mas fuerte en lo que se refiere a diferenciar a uno y otro, pero no el definitivo.Taggify tiene actualmente 6 sistemas de monetización de contenidos. Textify (monetización de texto), Photify (monetización de fotos), Laterfy (anuncios layer en su parte inferior), Linkify (anuncios en los enlaces salientes), Videofy (anuncios en los vídeos de toda la web o blog) y anuncios textuales como Google Adsense.Son 6 sistemas que intentan aglutinar todo tipo de contenidos dentro de un sitio web, este caso un blog.Por contra, Infolinks se queda algo cojo dado que no tiene tanta versatilidad a la hora de monetizar contenidos.Infolinks monetiza por 4 conceptos, que no hay que confundir con tipos de contenidos. Intext (monetización de texto parecido a Textify), Insearch (Layer parecido a Layerfy con anuncios relacionados con el texto o contenido), Intag (tags o etiquetas monetizadas, relacionadas con el texto o contenido) e Inframe (anuncios laterales).Con todo esto, Infolink solo monetiza texto, sin poder monetizar, enlaces, vídeos ni fotos.ConfiguraciónLa configuración de cada uno de los sistemas de monetización es importantísima si quieres implementarlos dentro del blog.En cuanto a Taggify, la configuración se puede hacer en los anuncios para fotos, layers, y texto, mientras que el vídeo no deja posibilidad a la configuración y los enlaces permiten la configuración de los dominios excluidos, o lo que es lo mismo, las páginas que no se verán "atacadas" por los anuncios.Se pueden configurar parámetros tales como el color, los fondos de los enlaces, la cantidad de Keywords o enlaces en el texto... En definitiva, todo un abanico para dejarlo lo mas parecido o lo mas adaptable posible al blog.Infolinks también es un sistema configurable aunque no deja mas que adaptar el color externo, el número de enlaces por texto o incluso si quieres doble o simple subrayado en cada enlace.Infolinks vuelve a cojear respecto a Taggify.Les daré un empate en este apartado dado que tanto uno como otro, usan distinto tipo de sistemas a la hora de monetizar texto y de ahí la mucha o poca posibilidad de configuración de uno y otro. Uno subraya (Infolinks) y otro colorea el fondo de cada palabra (Taggify).Instalación del sistemaLa instalación de uno y otro son realmente sencillas.Una vez configurados los parámetros de los contenidos que quieres monetizar, tan solo habrá que insertar un código manualmente en el caso de Taggify, y de forma algo mas automatizada por parte de Infolinks.Aunque la instalación de Taggify es manual, ofrece un manual muy descriptivo para poder instalarlo sin muchas dificultades, sobre todo para los neófitos en estas lides.Nuevamente debo dar un empate a ambas plataformas, aunque el hecho de la automatización de Infolinks agiliza mucho su instalación para los nóveles.GananciasInfolinks no trabaja con costos fijos de CPM sino que cada anunciante establece sus cuotas. Esto quiere decir que dependerá mucho de las visitas que logres y las conversiones que consigas.Taggify trabaja tanto con CPM como con CPC. Dependiendo del tipo de contenido que tengas, se usará uno u otro sistema, y es por ello que las ganancias pueden fluctuar dependiendo de los anunciantes que hayan contratado una campaña en particular.Al final las ganancias dependerán de ti, y nada mas que de ti.PagosAquí es donde yo quería llegar. Después de las ganancias, los pagos son el segundo aspecto monetario mas importante a analizar.Taggify solo permite el uso de PayPal y WireTransfer si el monto es superior a 1000$, y el mínimo de pago es de 100$ aunque en estos momentos están estudiando bajarlo a 50$, algo mas asequible para blog y webs con menos afluencia.Infolinks por contra tiene un gran abanico de posibilidades a la hora de pagar las ganancias. PayPal, Payoneer, ACH, eChek, Western Union, y transferencia bancaria. Todos tienen un mínimo de 50$ excepto Western Union que tiene un mínimo de 100$.ConclusionesNuevamente me encuentro entre la espada y la pared.¿Monetizar todo tipo de elemento con Taggify o solo monetizar el texto con algún que otro anuncio o tag suelto?¿Tener que llegar a 100$ para poder cobrar en Taggify o poder hacerlo a los 50$ como es el caso de Infolinks?¿Que me aconsejáis?]]></content>
		</document>
		<document id="87f6aa604437197658e44d2972c8938e" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/8axTZ39lrkI/open-eshop-monta-tu-tienda-online.html">			<content><![CDATA[Open eShop es una script PHP instalable en cualquier servidor o hosting con el que podrás crear una tienda online muy configurable y realmente manejable.Esta plataforma no se ha quedado atrás en los nuevos lenguajes de programación y hace uso intensivo de HTML5 que tan de moda está hoy día y de CSS3.De esta forma se podrá usar en todo tipo de plataformas como pueden ser SmartPhone y Tablet, además del el ordenador clásico o portátil.Open eShop te ofrece un estilo y diseños muy parecidos a los que una cuenta Pinterest o este mismo blog, donde las entradas y en este caso, productos se presentan en forma de tarjetas alargadas y altamente atrayentes.¿Open sShop es gratis?Es totalmente gratis descargarlo y eres totalmente libre de instalarlo en el host de tu elección, ya sea contratado o gratuito.¿Que es lo que me ofrece Open eShop?Este script ecommerce te ofrece la siguientes ventajas:Tus visitantes podrán pagar con PayPal o tarjetas bancarias.Podrás usar cupones descuenta para promocionar tus productos.Conectividad con redes sociales como Facebook, Google o Yahoo! con lo que tus visitantes podrán registrarse gracias a sus cuentas o perfiles.Traducción al EspañolPuedes crear tu propio Blog corporativo dentro de la misma plataforma.Puedes habitlitar tu propio Newsletter para fidelizar mejor tus visitantes y compradores.Open eShop  te da la oportunidad no solo de descargar su Script sin pago alguno, sino que además podrás contratar con los responsables de esta plataforma ecommerce un hosting habilitado para tal fin con precios tan ínfimos que van desde 3,95€ a 4.89€ al mes.Tendrás acceso a:Dominio propioOpen eShop preinstaldoTheme profesional gratuitoAncho de banda y espacios ilimitados en dos de los planes de contratación.¿Quieres crear tu propia tienda online y no sabes como? Esta puede ser una buena solución.Enlace: Open eShopVisto en: Seetio]]></content>
		</document>
		<document id="23a18aef9ed694a3fcfaf7101dd82cf1" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/BfjAivOg8Eg/entrevista-taggify-no-hay-manera-de.html">			<content><![CDATA[Taggify es un AdNetwork con base en Argentina y Chile que está dando mucho que hablar por su versatilidad a la hora de monetizar blogs y webs.En ningún momento rechaza Google Adsense, sino, todo lo contrario, se complementa perfectamente al poder llevar la monetización a otro nivel, pudiendo sacar algo de dinero de los vídeos, imágenes, el texto o los propios enlaces de tu web.A pesar de que ha trabajado con medios tan conocidos como Clarín en Argentina, El Universal en Venezuela o Copesa en Chile, Taggify es accesible a toda clase de Publisher que quieran sacar provecho a sus contenidos.Desde aquí quiero agradecer a Taggify y en espacial a Julio Chamizo el tiempo dedicado a responder esta humilde entrevista. ¡Seguir con el buen trabajo que estáis haciendo y mucha suerte!Pregunta: ¿Como surgió la idea de Taggify?Taggify: Taggify nace de cuando eramos publishers y queríamos monetizar nuestro sitio mas allá de el gran Adsense. Fue entonces cuando se nos ocurrió taggear imágenes con productos. (de ahí nuestro nombre). Nosotros teníamos una sección con una galería de imágenes, la idea original, básicamente era taggear productos dentro de cada imagen (estilo facebook)... Fue entonces que pensamos en que otros publishers tendrían las mismas ganas de monetizar otros espacios además de los tradicionales displays. La primer barrera que tuvimos fue que muchos publishers tenían pocas ganas de taggear productos, y ahí se nos ocurrió el primer formato de anuncios en imágenes automático (luego vinieron varias copias en el mercado).Ahí surgió Photofy (al no ser taggeo, el mejor nombre era photofy) con photofy, muestras un anuncio dentro de la imagen sin necesidad de taggear algo. Nosotros nos ocupamos de interpretar de que se trata la imagen y poner un anuncio relacionado.P:¿Cuales fueron vuestras expectativas iniciales?T: La idea era alcanzar sitios premium, pero la gran barrera son los editores, que no quieren “ensuciar” su contenido con anuncios. Cuesta mas, pero a la larga, muchos grandes medios y sus editores prueban nuestra plataforma. Copesa (Chile), Clarin (Argentina), El universal (Venezuela).P: ¿Hay vida mas allá de Google Adsense?T: Sabiendo cuáles son las necesidades de un publisher, que de ese rubro venimos, creemos que realmente hay vida, y pueden convivir ambos productos (sin hacer de esto una mala experiencia para el usuario) No es necesario sobrecargar una web con mas anuncios que contenido. Nuestros productos pueden ser configurados para no aturdir al usuario (cantidad a mostrar, colores acordes al sitio, etc) Todo depende de cada webmaster. Adsense monetiza espacios tradicionales. Nosotros complementamos, monetizando espacios no tradicionales, como son las imágenes, el texto ó vídeos.P: En el mundo de la monetización hay muchas alternativas y muchos actores importantes. Adf.ly monetizando los links, Infolinks en la monetización intext, Luminate en las imagenes...¿Que ofrece Taggify que no ofrecen las demás plataformas Ad-Network?T: Por un lado, la posibilidad de monetizar todos esos espacios con un solo código. De esta manera no hay que tener 300 ad networks instaladas y generar muy poca plata con cada una. Sino que con nosotros se puede monetizar todo y generar ingresos más altos.Lo otro, es la tecnología. Nosotros mostramos no solo anuncios que pagan más, sino que entendemos de qué se trata el contenido del sitio y mostramos anuncios relacionados a este. Además trabajamos con behavioral y retargeting, logrando que cada usuario se interese por el anuncio que está viendo.P: ¿Cuanta gente trabaja en Taggify?T: Somos 10 en total. 4 Socios, tres argentinos y un Ruso.El equipo está compuesto por programadores básicamente (nuestro corazón y valor agregado es la tecnología) Tenemos gente en Soporte, Calidad y Comunicación. Y un equipo chico comercial. Básicamente el boca a boca genera que hoy tengamos mas de 3.500 publishers.P: En el mundo en el que nos movemos, emprender en internet parece que es de las pocas alternativas reales a encontrar un trabajo que motive, que realmente guste y del que se pueda vivir. ¿Crees que en España hay suficiente mentalidad de emprendimiento?T: Nuestro equipo está basado en Argentina y Parte en Chile. Son dos países muy emprendedores. Argentina en particular, tiene una mentalidad emprendedora que ha sabido superar crisis cíclicas a lo largo de su vida y en especial los últimos 30 años.Creo que España, gracias a su crisis (lamentable pero en este caso efectiva), ha logrado que surjan emprendedores con hambre de triunfar y lograr cosas. Sobre el mundo online, creo que sí, no hace falta proveedores, materia prima, máquinas para envasar o lo que fuera. Simplemente, con utilizar tu cabeza y aprendiendo nuevas tecnologías, se pueden lograr cosas nunca antes imaginadas, y además se pueden monetizar muy fácilmente. Esto es aplicable a cualquier país del mundo. Hoy internet, te da la posibilidad de llegar a quien quieras llegar.P: ¿Como es el día a día en Taggify?T: En Taggify tenemos varias preocupaciones. 1) Publishers, queremos que monetizen lo mejor posible, si ellos ganan, nosotros también.2) Calidad, Queremos que los advertisers (anunciantes) confíen en nosotros, por eso, la calidad y contenido de los sitios deben ser buenos. Esto además implica chequear fraudes por parte de algunos. Lograr esto es una tarea tediosa, pero que al final del día, hace que los publishers y los advertisers nos elijan día a día. Hay que lograr un balance para que los clientes de ambos lados estén contentos.3) Innovación, estamos siempre buscando nuevas alternativas y mejorando nuestros algoritmos para lograr que cada visita monetize lo mejor posible. Ejemplo, la semana anterior lanzamos un formato Mobile, que todavía esta en testeo y proximamente lo anunciaremos a nuestros publishers.P: Lo normal en esta clase de plataformas es poner un mínimo de pago para poder disfrutar de nuestros beneficios. ¿Por qué Taggify tiene un mínimo tan alto?T: Lo vamos a re-analizar. Cuando comenzamos pensamos que este número de 100$ al mes, era súper accesible, pero algunos sitios les cuesta. Estamos pensando en bajarlo a la mitad.P: ¿Que consejos darías a una persona que quiera emprender en internet?1) investiguen las necesidades de la gente. 2) aprendan un lenguaje o aprendan a usar Wordpress :) 3) saquen un buen hosting. 4) prueba y error! no hay manera de entender que pasa si no se prueba. De los errores y escuchando el feedback se aprende y mucho. P: ¿A día de hoy vuestras expectativas iniciales se han cumplido?T: Como todo, tenemos vaivenes, Pero la mayoría se han cumplido. Nos gustaría seguir aumentando la cantidad de publishers de nuestra red. Por eso generamos el sistema de afiliados, para que nos recomienden nuevos sitios. Si estos llegan al máximo de revenue, quienes nos lo recomendaron, ganan el 10% de lo generado por ese sitio.Aqui un ejemplo: http://new.taggify.net/v4/referrals.php?lang=en Enlace: Taggify]]></content>
		</document>
		<document id="80e93b30779847a01da3a79eb9a6e6f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/bo_-E6_ROFQ/se-puede-vivir-sin-cuenta-bancaria.html">			<content><![CDATA[Esa es la cara que se me quedó cuando un banco hizo de las suyas con un dinero que no era suyo. y me pregunto yo... ¿Se puede vivir sin una cuenta Bancaria? Parecerá una tontería, pero en el mundo en el que nos movemos, con una crisis enorme sobre nuestras cabezas, con unos bancos siendo rescatados con dinero público por que han despilfarrado nuestro propio dinero, con unas comisiones que aparecen de la noche a la mañana cobrando conceptos que antes ni existían, ¿Los bancos son imprescindibles en nuestra vida particular normal?A nivel empresarial y del trabajador autónomo, el uso de bancos es completamente obligatorio si se quieren hacer la mayoría de las gestiones que se tienen que hacer y mas cuando en este país (España) no se pueden hacer pagos en metálico superiores a 2500€.Eliminando pues, la posibilidad de tener una vida como emprendedor sin bancos, ¿Una persona normal puede vivir sin cuenta bancaria?.Los ingresosUna persona que tiene un trabajo como asalariado, que recibe dinero de una empresa por hacer un trabajo, suele tener una nómina. La nómina suele ser ingresada en la cuenta corriente del trabajador.¿Se puede pagar el sueldo de otra forma que no sea por transferencia?Otra forma de realizar cualquier pago que no sea la transferencia bancaria es mediante dinero en efectivo. Por dinero en efectivo entendemos, según el artículo 34.2 de la Ley 10/2010 como:"...el papel moneda, los cheques bancarios al portador denominados en cualquier moneda y cualquier otro medio físico, incluidos los electrónicos, concebido para ser utilizado como medio de pago al portador."Osea que si tienes un empleo donde cobras mas de 2500€ ve olvidándote de cobrar por otro medio que no sea por transferencia bancaria, pero... si estás leyendo esto seguro que a esa cantidad no llegas ni por asomo y tu sueldo es menos que mileurista.Si consigues de alguna forma que tu empresa te pague por medio de talón, cheque, PayPal o lo que sea que se considere como efectivo, habrás conseguido unos de los grandes logros desde que el hombre pisó la Luna, pero... ¿realmente la pisó?Los pagosAquí viene el otro problema.En esta sección tendrás que considerar pagos, no el dinero que te cobran por la barra del pan todos los días al medio día, ni el café con leche que tomas a media mañana, sino el pago del alquiler de tu casa, la factura del teléfono, internet y televisión (de pago) si la tienes, y como no... los impuestos.Todo este lote de maravillosas cosas nos siguen a todas partes como si de una rémora sin posibilidad de zafarse fuese.En cuanto al alquiler de la casa todavía hay caseros que prefieren que el pago se realice en metálico, aunque son los menos.En cuanto a las facturas de la luz, el gas, el agua... gastos de la casa en general... se pueden realizar en metálico por medio de las oficinas de cobro, correos o incluso integresando la cantidad facturada en las cuentas bancarias de las propias entidades, por medio de las propias sucursales o en cajeros automáticos habilitados para ello.Si el casero en lugar de hacer que pagues factura por factura, prefiere que le des el monto total, alquiler y gastos varios todo juntos, el inconveniente de tener que ir a muchas oficinas de cobro te lo quitarás de un plumazo.En cuanto a las aseguradoras, todavía quedan alguna que permite el pago mediante oficina de cobro (pocas), con lo que nuevamente tendrás que trasladarte hasta la misma para pagar el dinero facturado por su "servicio" perooo dado que eres una persona que carece de casa (vives de alquiler), y no tienes coche, el uso de aseguradoras, a no ser que quieras contratar un seguro de vida, será mas que nulo.ConclusionesVivir sin cuenta bancaria es posible.Los inconvenientes de tener una vida sin bancos son el tiempo perdido en pagos de facturas y el hecho de que tendrás que plantearte desprenderte de ciertas cosas que antes dabas por supuestas. Nada de comprar casa, solo alquiler, nada de contratos de telefonía, solo prepago...La financiación de artículos como ordenadores, electrodomésticos o incuso teléfonos móviles será mas que imposible. Todo en metálico y solo si no superan los 2500€.Fuentes: ecofinahorro, gobernarelmundo, elotrolado]]></content>
		</document>
		<document id="56d5eea551dfa9300ac100e3888402ee" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/EhUfxQqZgx4/que-es-lo-que-te-llevarias-en-la.html">			<content><![CDATA[¿Que es lo que te llevarías en la mochila si te desahuciasen de tu casa? Algunos ciudadanos de Pensacola (Florida, USA), decidieron que lo primero que se llevarían sería el ordenador personal y el movil.Y tu me dirás... ¿Para que necesita un indigente un ordenador personal? pues muy sencillo.Paul Harrison, Chris Kantola, y Jesse Angle, así se llaman los protagonistas de esta historia, que en lugar de mendigar algo de dinero por las calles, prefieren ganar algunos céntimos de Bitcoin para poder comer algo.El wifi gratis del parque, donde pasan el día, y páginas web como BitcoinGet o Bitcoin Tapper, les ayudan a ganar unos pocos centavos diarios, por el simple hecho de ver vídeos remunerados o pulsando en algún que otro icono.Los bitcoins ganados los cambian por tarjetas regalo de restaurantes y locales de comida rápida, donde pueden comer algo mas decente que si tienen que rebuscar en los cubos de basura.Pero... ¿Donde cargan los móviles y ordenadores? Lo tienen todo pensado. Los ordenadores y móviles que usan para su tarea diaria de ganar bitcoins los cargan en la biblioteca pública local.El mundo Bitcoin es llamativo en todos los sentidos.Primero porque es una moneda totalmente informatizada y cuya vida le da las gracias a internet. Segundo por que hoy por hoy tiene un valor enorme comparado con otras divisas, ya sea burbuja o no. Tercero por el concepto de minería y la forma de conseguir los ansiados bitcoins y cuarto, por que es una verdadera alternativa o mejor dicho, un complemento idóneo a la economía actual.Asociaciones y organizaciones benéficas como Sean’s Outpost, solicitan las donaciones en esta moneda, con la que pueden, no solo ofrecer servicios sociales a mucha gente, sino que además pueden usar la gran burbuja creada alrededor de ella para ganar mucho mas fondos que los que realmente les han donado.Visto en: abc]]></content>
		</document>
		<document id="2fa87a50462164b1288d8fe8f575f1c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/eUS9z8TgQJI/diferencias-entre-playfulbet-y.html">			<content><![CDATA[PlayFulbet se ha convertido en la única alternativa a Beticious después de la salida de internet de esta última. ¿Unica?Pues va a ser que no... BetRocket está pegando fuerte y se está convirtiendo en otra alternativa pero con algún que otro punto diferente que puede hacer decantar la balanza hacia cualquiera de las dos páginas web herederas de Beticious.En este entrada, y dado que soy un ferviente seguidor de PlayFulbet, hablaré de las diferencias que a mi parecer hay entre estos dos sitios y por que elijo una u otra para apostar gratis.FuncionamientoPlayfulbet funciona bajo un sistema simple de Coins o puntos. Una vez registrado el sitio web te dará coins totalmente gratuitos para que puedas realizar tus apuestas o pronósticos deportivos.Tan solo habrá que navegar por el menú lateral de deportes o encuentros deportivos y apostar en aquellos que consideras que tendrás mayores oportunidades.Pero... no temas si te quedas a cero. No tendrás que comprar Coins con dinero real ni nada por el estilo, sino que Playfulbet te dará una pequeña cantidad al día siguiente para que continúes sin parar.En el caso de BetRocket la cosa no está tan clara. Esta web usa un sistema con dos tipos de puntos. Unos llamados BetPoins y otros RocketCoins. Los dos tipos de puntos valen para apostar y pronosticar encuentros deportivos, pero solo los RocketCoins te permiten tener acceso a los premios en forma de regalos de todo tipo.No obstante ambos tipos de puntos están íntimamente ligados dado que en algunos Torneos, alguna de las condiciones impuestas es el número de apuestas que hayas hecho con BetPoints en encuentros deportivos individuales.Desde BetRocket afirman que dentro de poco podrás inscribirte en torneos con BetPoints, pero eso se dijo hace ya 5 meses desde si sección de preguntas frecuentes y siguen las cosas igual que siempre.Lo que no me queda claro es que pasaría si nos quedamos sin Betpoints. ¿Me darán mas puntos o tendré que comprar con dinero real más?Gratis si o noEsa es la pregunta del millón.Ambas web se pueden operar totalmente gratuitas, pero mientras que en Playfulbet es accesible a la totalidad de sus funciones, Betrocket solo te deja jugar en algunas secciones. Si quieres jugar por premios tendrás que pagar (dinero real o por medio de tareas).Por tanto, Betrocket es mas heredera de la extinta Beticious que Playfulbet que es mucho mas social en ese aspecto.InterfazPlayfulbet se acerca mas a su espíritu inicial y se diferencias totalmente de las casas de apuestas reales dándole un toque retro y de 8 bits a cada una de sis páginas web.Es por tanto una web muy diferente a todo lo que te puedas encontrar en internet, pero a la vez muy sencilla de manejar y aprender.No tendrás problemas de saber donde está cada una de las opciones y la profundidad de navegación es casi mínima si lo que quieres hacer es optar a alguna configuración algo mas avanzadas (no vas a encontrar cuestiones avanzadas en Playfulbet).BetRocket por contra, se acerca mas a lo que es una casa de apuestas tradicional aunque tiene un toque metro muy parecido a todo lo que sale hoy día, con un estilo minimalista que no sencillo.Puedes encontrar estadísticas muy completas, presentando cuotas, stakes, riesgos, y betvalues, además de los posibles beneficios en cómputo general.Cada uno tiene su estilo, y eso me gusta. Hay donde elegir. Sobre los gustos no hay nada escrito.PremiosLos premios básicamente son los mismos en Playfulbet como en BetRocket.Todo el que juegue bien podrá ganar desde bonos de comprar de tiendas online y físicas hasta dinero real por medio de PayPal y otros sistemas de pago, así como tarjetas de sistemas de pago como PaySafeCard para apostar en portales de apuestas reales.Como no podía ser de otra forma, los regalos estrella son los aparatos electrónicos como SmartTv, consolas, tables o incluso móviles... ¿Te apuntas a ganar estos premios?ConclusionesAmbas plataformas son muy similares en su funcionamiento como la extinta Beticious, pero solo una de ellas (Playfulbet) tiene un sistema de juego totalmente gratuito y llamativo por su interfaz (he de reconocer que estoy enamorado de esta web).Quizá BetRocket tengo un sistema tan restrictivo para los "free" dado el batacazo con el que se encontraron los responsables de Beticious, pero puede que ese sistema de juego, con dos tipos de puntos y que solo uno de ellos de acceso a los premios, haga que mas de uno se que jugando mas en su competidora.Enlaces: Playfulbet, BetRocketImagen: Sweet-Mary]]></content>
		</document>
		<document id="dd98e956184fd2d2bc5b890d619365c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/Fr6Is5xMp9Y/probitcoin-ganar-bitcoins-por-ver.html">			<content><![CDATA[Aquí estoy cayendo en la vorágine del Bitcoin y violando una de las normas que me auto-impuse. No volveré a hablar de sistemas PTC o lo que es lo mismo, pulsar sobre enlaces publicitarios, aguantarlos durante unos segundos y ganar unos centimillos.Hoy te voy a hablar de ProBitcoin una web PTC con la que puedes ganar los bitcoins que tan de moda están hoy día.No esperes ganar una millonada, sino que ganarás escasamente BTC0,0001 cada vez que veas publicidad en este sistema.¿Como funciona ProBitcoin?El funcionamiento es muy sencillo para los que no conocen las PTC y aún mas fácil para los que han trasteado alguna vez con alguna de ellas.Tan solo hace falta un registro sencillo para poder empezar a ganar Bitcoins.Tienes que tener presente que el sistema de pago es mediante un billetero Bitcoin, y en este caso solo admite billeteros o Wallets oinline, concretamente CoinBase o BlockChain.Así que no te quedará mas remedio que registrarte en alguna de esos wallets para poder registrarte en ProBitcoin.¿Cuanto puedo ganar con ProBitcoin?Las ganancias por PTC son de BTC0,0001 poca cada click de enlaces publicitarios. Tendrás que estás hasta un minuto con cada uno de ellos para que el crédito sea contado en tu marcador.A parte de esta forma de ganar Bitcoins, si has decidido crear una cuenta Premium o Business, podrás entrar a forma parte de la minería colaborativa de ProBitcoin, añadiendo tu poder de procesamiento a la comunidad, con lo que la posibilidad de encontrar algún bloque aumenta.También ganarás BTC0,0005 por cada referido que consigas para el sistema,ProBitcoin tiene un mínimo de pago de BTC0.1La verdad es que no se si esta web es una Scam o no, pero por intentarlo no se pierde nada y si encima eres un máquina a la hora de conseguir referidos mucho mejor ¿no?Enlace: Probitcoin]]></content>
		</document>
		<document id="114d3ae160900373550e5d60db20ed90" url="http://feedproxy.google.com/~r/ComoGanarDineroEnInternet/~3/ISCAx6jfpzU/mooxar-alternativa-adsense-poco.html">			<content><![CDATA[Google Adsense solo hay uno, pero alternativas hay muchas. En este caso está Mooxar, una alternativa algo diferente a las demás.Mooxar tiene un solo tipo de banner publicitario (300x100), poco intrusivo, y con la posibilidad de anularlo cada vez que un visitante haga una visita. Podrás indicar los países a los que quieres que llegue el anuncio y ganarás dinero mediante CPM.¿Como funciona?Una vez registrado, no hará falta de una aprobación previa como suele suceder en otras alternativas a Adsense, aunque si necesitarás de una confirmación por parte de un email enviado por el sistema.La inserción del código necesario se hará en forma de una etiqueta script que tendrás que insertar en tu código fuente justo después de la etiquetaEl anuncio en cuestión quedará en la parte inferior derecha de tu web o blog.Los responsables de Mooxar anuncian que los anuncios son admitidos por todos los públicos y supuestamente no dañan la reputación de nuestros blogs y páginas web, pero como siempre pasa, cada uno tiene su propio concepto de lo que es dañar la reputación.¿Cuanto puedo ganar con Mooxar?Las ganancias, como ya te dije anteriormente, va determinado bajo un sistema CPM, o lo que es lo mismo, se pagará un fijo por cada 1000 impresiones del banner publicitario.Las ganancias irán determinadas dependiendo del país de residencia en el que te encuentres.Los que mas cobrarán serán los residentes en USA con 0.35$Los residentes en Canadá cobran 0.30$ al igual que Reino UnidoLos residentes en España cobran 0.16$México y Argentina 0.05$Los demás países 0.03$La forma de pago se realiza mediante PayPal, PayZa, Skrill (Moneybookers) y Payoneer.El mínimo de pago es de 30$, un mínimo muy inferior a los que otras alternativas tienen.Enlace: Mooxar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>