<author id="cb37d6941cb6da5ca11cdc009de9138d" url="kingluiso.blogspot.mx" feed="http://kingluiso.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="e7007de5b1b2035b4e324560ffee89fd" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/05/el-dia-mas-feliz.html">			<content><![CDATA[Templo en MatsushimaCamino al templo...Era una mañana de lunes, cuando César y yo terminamos de hablar con los representantes de Singapur, entonces, César me dijo “Luis Felipe, eres libre, te veo en el trabajo la semana que viene”. No voy a negar que toda mi aventura para llegar a Japón me había fascinado, también estaba encantado por haber viajado de Tokio a Sendai, por comer en las calles, por ver anime por todos lados y por estar en la torre de Naciones Unidas. Pero hasta ese momento, todo había sido reuniones de trabajo y a partir de ese preciso momento era libre de conocer mi país favorito: Japón.Desde niño sentí fascinación por Japón. Cuando jugaba al “Stop” con mis primos, elegía siempre Japón. Mi fanatismo por Japón no se reduce al gusto por el anime, como es el caso de la mayor parte de los japanofílicos de México. No, yo voy más allá. A mí me encanta su comida, sus ciudades, su historia, su cine, su arte plástico, su música, sus mujeres, su religión, sus mascotas, sus contrastes, lo he estudiado toda mi vida. He leído más libros de historia de Japón que de cualquier otro país, así como revistas, blogs, etc.Venta de pinturas en la calleEse día, Laura y yo, decidimos ir un poco más al norte de Sendai, a un pequeño pueblecito llamado Matsushima. Sendai es la ciudad más importante de la región de Tohoku, que fue una región gobernada por el señor feudal Date Masamune. Masamune (con el mismo nombre de la espada del Frog en el Chrono Trigger) vivió en Matsushima y construyeron un templo en su honor.Fuimos a la estación de tren de Sendai, que era muy bonita. Vendían unos pequeños panecitos llamados “moshi”, también había dulces, revistas, etc. Tomamos un pequeño trenecito rumbo al norte, que nos trasportó lenta, pero cómodamente. Al bajar del tren, sentí la paz. Se escuchaba muy tenuemente el mar, como una caricia muy suave, no era estruendoso, no era bravo, era un suave arrullo que se sentía en el aire. La humedad era moderada y fresca, una sensación nueva de mar y bosque entremezclada. Las pequeñas callejuelas daban la sensación de familiaridad, me hacía imaginar historias de un pueblo donde todos se conocen.Estatuas que estaban camino al temploEmpezamos a caminar rumbo al templo de Masamune, en el camino, a un lado de la calle se podía ver el mar inmenso y azul, y sobre él, unas cuantas islas salían a saludarme. La gente caminaba lentamente por las calles, sin prisa. Había varios vendedores situados a lo largo del camino que llevaba al templo. Vendían brochetas de pulpo, ramen, dulces, present?s (souvenirs) de gatitos de la suerte, dragones, etc. Laura me recomendó comer gy?tan, que es la comida típica de la región de Tohoku, es lengua de res a la parrilla, pero en Matsushima la preparaban con condimentos y la insertan en un palo, como si fuera una paleta de carne. Obviamente, moría por probarla, pero decidimos primero continuar nuestro camino al templo.Adentrándose en el bosqueLa entrada del templo nos adentraba en el bosque, alejándonos del mar. El sendero era poco inclinado y había una  la sensación cambio en el clima, el calor se había ido de pronto. Un silencio fresco me envolvió, escuchaba claramente el viento, un poco de agua corriendo cerca y un tenue rumor de voces de turistas. Hermoso lugar para caminar: piedras, estatuas budistas y sintoístas, grandes pinos alzándose a la orilla del camino, musgo verde, nubes blancas y un cielo azul se asomaba entre lo alto de los árboles.El templo era de madera, al entrar nos quitamos los zapatos y comenzamos el recorrido. La sensación de andar descalzo me resultó maravillosa, podía sentir en la planta de mis pies la fresca madera. Al entrar, todos guardaban un silencio respetuoso, caminamos hablando en voz baja, observando los colores, que a diferencia que la mayoría de los templos japoneses, estos eran más claros y rústicos. La combinación principal era entre el blanco y el café, aunque había algunas tonalidades de rojo que no pueden faltar en Asia. Había algunas armaduras que usó Date Masamune, famosas por sus cuernos asimétricos. Las pinturas eran clásicas de la época Tokugawa, planas, con mucho rojo y amarillo, ejemplificaban momentos claves en la vida de Date. Estuvimos un buen tiempo en ese hermoso lugar, en la sala de meditación nos sentamos un rato, con las piernas entrelazadas en silencio, observando cada detalle, bebiendo cada segundo, respirando la frescura del bosque y la antigüedad.Afuera había jardines, bancas rojas, arena, estatuas, bosque, sueños, historia y toriis (arcos). Fue como encontrarme a mí mismo en algunos momentos, una sensación de déjà vu me abordaba cada vez que observaba con atención un árbol o a un torii rojo que se alzaba en contraste con lo verde. “Alguna vez viví aquí” me dijo a mí mismo y cuando dije estas palabras una sensación de frío y calor me recorrió de la columna hasta la nunca. No es que los jardines fueran magnificentes como algunas obras de occidente, eran sencillos, pero reflejaban paz, armonía, es algo que se puede explicar cuando estás ahí y simplemente lo sabes.Puente rojoDespués caminamos nuevamente hacia la calle. Al fin comimos gy?tan y pan de arroz, la gente siempre era muy amable con nosotros, aunque no entendíamos japonés y ellos no entendían inglés, no fue difícil que adivinaran que queríamos comer y que pudiéramos pagar el número de yenes adecuados. El sabor de la comida era fuerte y diferente, todavía puedo saborear en mi boca esa sensación rústica, como todo lo que había conocido ese día. Finalmente, teníamos que cruzar por los puentes rojos a las islas. Esas pequeñas islas que decoraban el mar como manchas verdes de moho, esos terrones que se aferran a dar vida a algunos pinos y arañas. En las islas había varios templos. Respetuosamente, tocamos la campana uno de ellos y guardamos un momento de silencio mientras el sonido de la campana se extinguía lentamente. En una isla, la más grande, de repente todo se volvía silencioso cuando atravesamos por un lugar cavernoso. En el cielo se podía ver una enorme telaraña y varias arañas parecían flotar entre las nubes y el sol. De pronto en el silencio sólo escuché el sonido de los insectos, un sonido que había escuchado tantas veces en animaciones japonesas, me sacó una sonrisa descubrir que eran sonidos reales, que no formaban parte de un estudio de animación, sino a la naturaleza propia de la isla.Arañas flotadorasPoco a poco iba atardeciendo, el sol se perdía entre los pinos más altos y las montañas del oeste. Era hora de volver. Mi corazón latía con velocidad al sentir que me despedía. Esperaba en la vieja estación del tren, donde había casitas de madera y unos pocos japoneses esperaban como yo, cerca de las vías del tren. Subí al tren, pero no fui infeliz. Sólo supe que recordaría ese día para el resto de mi vida, era uno de esos días que te marcan, que te cambian. Me iba en ese tren y dejaba algo en ese lugar, un suspiro, un respiro, una mirada…Papelitos de los deseos]]></content>
		</document>
		<document id="16b89f2aeaf1ffea4f6c3a5d3c96d4fd" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/05/salir-de-mexico.html">			<content><![CDATA[Irse, alejarse. Donde no hay mas autos que arboles, donde el sol brilla, calienta y da energía. La sensación natural, de civilidad no sintética es genial. No es Sonora, pero me conforta que no es el DF.]]></content>
		</document>
		<document id="1a5f73bdf7fa01fb05cb1aa33d2365fa" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/06/azul-profundo.html">			<content><![CDATA[Sumergido en los sueños y en la realidad, me encontré una vez cerca de la orilla del mar. Las olas trataban de devastar las rocas que le hacían frente con valentía, el sol se apagaba lentamente en el horizonte, sus rayos naranjas me daban calor directo en el corazón. Sentí el frío profundo empezar a recorrer mi cuerpo, primero mis pies descalzos, después mis piernas, luego mi estomago, mientras la humedad lentamente iba devorando la sequedad provocada por el desierto.Bajo el mar caminé unos pasos sin sentir temor de no respirar, pero cuando una sirena me pidió que respirara lo hice. Tragué el agua salada con los latidos de mi corazón acelerados, pero es todo, no morí, respiré mar, respiré azul y arena, sin más.Con ayuda de la sirena comencé a descender en las profundidades místicas del reino de los mares. Pasamos por debajo de las rocas, mi mente estaba concentrada en el contraste de colores, olores acuáticos, sabores y sensaciones frescas que rodeaban mi cuerpo. El camino fue largo, pero esperé, sin sentir nunca desesperación por lo que me fuera a ocurrir.Cuando llegamos a la ciudad, creo que una lágrima se escapó y se perdió para siempre en las lágrimas infinitas del océano. Era una sensación extraña, feliz y triste, de impresión y aprensión, de emoción y decepción. Era hermoso, lo más hermoso que jamás he visto en mi vida. Las rocas, las algas, la luz emanada por fuego azul, los enormes pilares de piedra, sus columnas iluminadas, llenas de vida, llenas de poder. La ciudad bajo el mar era toda la utopía jamás soñada por el hombre: lejos de distracciones, sin medios que manipulen las mentes de los hombres, sin pudor por vestirse bien, sin preocupación por ser mejor que el vecino. Era una sociedad completa, de ayuda y fraternidad, cuyo objetivo era disfrutar todo: la vida, la muerte, el sol, el fuego, el agua, el mar, la sal, las algas, la comida, el sexo, la diversión, el estudio, la meditación, la introspección y compartir todo, siempre.Mi compañera me tomó la mano después de una semana de vivir ahí. Por su gesto, sabía que tenía volver al mundo de la superficie y no recordaría nada, eso me entristeció mucho pues me resultaba difícil dejar ir la experiencia y la idea de que quizá nunca volvería. Pero la sirena me prometió volver y recordar, aunque fuera un recuerdo soñado y borroso, aunque yo mismo no lo creyera.]]></content>
		</document>
		<document id="74ae2964457cd8a5ae11af501a35038c" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/06/comida-solitaria.html">			<content><![CDATA[Después de algunas contrariedades, terminé comiendo solo observando Bellas Artes. Agradecí la paz, la falta de distracción y el encontrarme solo con mis pensamientos.]]></content>
		</document>
		<document id="53e0893d4b293b8b393ea6d3fa75e8f" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/06/dias-de-lluvia.html">			<content><![CDATA[Los días de lluvia tienen un extraño sabor. Por un lado el olor a tierra mojada me sabe a té verde, es decir, naturaleza pura en mi boca, humedad y vida.Pero en una ciudad como México, lo verde es escaso y el aroma natural es devorado por el cemento mojado y los metales oxidados.Alguna vez en mi vida la lluvia llenó mi corazón de felicidad, mi corazón seco y lleno de sal se daba un respiro. Ahora mi corazón esta húmedo y la lluvia no ayuda, solo provoca suspiros]]></content>
		</document>
		<document id="7929a413fb82d1174ce0c25f7769e7fa" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/06/en-memoria-ray-bradbury.html">			<content><![CDATA[Hoy murió Ray Bradbury, uno de los mejores escritores de ciencia ficción que ha conocido el mundo. Bradbury tuvo gran influencia en mi cosmovisión, modificó ciertos parámetros de mi universo y abrió mi mente a lo sutil que puede ser la ciencia ficción. Este género, tan despreciado por la gente de letras, a veces nos lleva de la mano con un fuerte componente imaginativo, justificando brillantemente la magia del futuro y la tecnología. La ciencia ficción no está preocupada por una buena elección de palabras, ni de rimas, ni mide con exactitud cada prosa. No, la ciencia ficción tiene como su aliada a la imaginación. El componente imaginativo lo es todo, y la capacidad de contar una gran historia especulativa es lo más importante.Bradbury es uno de esos escritores de ciencia ficción que no nada más escribe sobre el futuro y las consecuencias del progreso. Él tocó la psiquis de los lectores, logró cautivarnos con pocas explicaciones y en sus historias se mezcla la crueldad y otros sentimientos bajos, con robots, tecnología, paisajes y un gran misterio.  Logra entusiasmarnos con imágenes que jamás soñamos, nos describe universos que no sabíamos que estaban ahí, sin embargo, una vez que los vemos, jamás los olvidamos.¿Quién no es capaz de recordar Marte como si hubiera estado ahí después de leer Crónicas Marcianas? Siento que conozco la tierra roja, los ríos plateados, el frío celestial y los espacios creados a partir de nuestra imaginación. ¿Puede aparecer un viejo pueblo estadounidense en Marte? Sí, es posible. Y si se acaba la humanidad y sólo quedas tú, ¿hablarías a todos los números de teléfono posibles para ver si alguien contesta?Por último, la catástrofe también tocó la imaginación del buen Ray. Quemar libros. En un futuro la humanidad en guerra, enajenada por la televisión, y para actualizar un poco Fahrenheit 451, enajenados con smartphones. ¿Quemaremos kindles en el futuro? Quizá no, pero la enajenación ahí está, la falta de apetito por la lectura y el conocimiento es un mal generalizado en nuestros días.Espero sinceramente que su muerte haya sido apacible y llena de esperanza, que su paraíso se vuelva realidad y ojala algún día me lo encuentre, cuando visite marte y con mis pies descalzos sienta por primera vez la arcilla roja de ese planeta, escribiré su nombre en la arena para la eternidad.]]></content>
		</document>
		<document id="eaab906209da6ef0dbadd9f752ad34e5" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/06/mi-callejon.html">			<content><![CDATA[Entre el sanbors de los azulejos y el banco, está este callejón que transito de lunes a viernes. Me llena de nostalgia imaginar que este pequeño pasaje a visto carreteras, caballos, perros, carteles y personas durante varios siglos.Siempre me detengo ahí un minuto, saboreando la pared y el viejo edificio de ladrillos que se ve a lo lejos. No importa la prisa en ese lugar. Se detiene el tiempo, la gente camina lentamente al ritmo del grupo de jazz callejero, que normalmente tocan en este lugar.Mi callejón de recuerdos, siempre ahí para tranquilizarme y transportarme a historias que no conocí.]]></content>
		</document>
		<document id="cb15f679ce973793af5af216cb4dfb91" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/06/vestigios.html">			<content><![CDATA[Un tiempo mejor. Aun queda ese tiempo en cada uno de mis pasos, escondido y a la luz, trazando el futuro con recuerdos.]]></content>
		</document>
		<document id="d9eb2aaeb3071df33f1ea86ac8fe0e80" url="http://kingluiso.blogspot.com/2012/07/el-circulo-del-terror-parte-1.html">			<content><![CDATA[Nos juntamos en mi casa de México a pistear. Ya cuando eran las 12 de la madrugada, mucha gente se empezó a ir por que tenían que trabajar el otro día. ? Así son los martes 13 ? dijo Rodolfo. Era la típica peda, donde la raza que quedaba, ya estaba empezando a filosofar; algunos seguían hablando de las elecciones, que Peña Nieto está bien pendejo, qué hubo fraude, que hay que respetar al IFE, etc.Los siete grandes que seguíamos en pie de lucha, es decir, con ganas de pistear “como si no hubiera mañana” éramos, el Dogo, el Gera, el Mike, el Rudo, la Diega, el Mireles y yo. Entonces se me ocurrió la idea “friki” de hacer un rito de invocación.  ? Déjate de mamadas, pinche payaso ? dijo el Diego, como era su costumbre de protestar ante todo. ? No, fuera de onda, está curado este rollo, miren, dice la leyenda que si se reúnen siete personas, se sientan en forma de círculo y cada uno cuenta una historia de terror, el miedo acumulado del alma humana, hace un llamado a través de varias dimensiones y  se aparece un fantasma azul. Cada uno de nosotros debe de tener una lámpara de papel azul y cuando terminemos de contar el cuento, la apagamos, así hasta que hayamos apagado las siete velas dentro de las lámparas. ? Yo digo que chale ? dijo Rodolfo. ? !Qué culones! ? dijo el Gera: ? Hay que hacer esa madre que dice el Munguía, nomás pa’ ver que pedo.El Mike dijo que le parecía buena idea, los demás también estaban convencidos, el Mireles dijo, mirándome con los ojos entrecerrados y sonriendo levemente: ? Mungs no me digas que tienes esas pinches velas y lámparas de papel. ? Ahuevo ? dije también sonriendo. ?Pinche wey, me cae que eres bien raro ? apuntó el Rudo. ? Bueno, bueno, bueno, ya trae las pinches lámparas ? interrumpió el Gera, el parecía más entusiasmado que todos en contar una historia de terror.Saqué las lámparas, prendimos las velas, apagué las luces y mi departamento quedó iluminado por una tétrica luz azulada. ? Ay wey ? dijo el Diego ? Si está “vergos” esto. ?Tranquilo, ¿quién empieza? ? dije. El Gera se levantó, le tomó un trago de fondo a su cheve y dijo: ? Por supuesto que yo…Doble RaciónHace muchos años viajé por Asia. Decidí que quería conocer lugares no visitados por nadie, así que busqué guías que me llevaran a donde nadie quería ir. En mi búsqueda me topé con una leyenda japonesa que hablaba de la isla azul, que originalmente fue creada sólo por burbujas, antes de que todas las islas del mundo pudieran haber sido creadas. Indagando, encontré un viejo pescador me afirmaba que él sabía llegar a esa isla, pero temía que no quería atracar ahí, me podía acercar lo más posible y volver por mí una semana después.No voy a mentirles, ni tampoco a exagerarles, el viaje fue tranquilo, el mar en esa parte del mundo parece muerto. Tiene olor a algo que se mueve poco, como peces estancados en el mismo lugar. El cielo estaba completamente despejado y sin neblina, tampoco había nubes, ni aves en el cielo. A los tres días divisamos en el horizonte a la  isla, el viejo me indicó que me podía acercar un poco más, mientras su barca no tocara la tierra. Después de unas horas, descendí de la balsa, el agua me llegaba a la cintura y sentí el fresco del mar envolviendo la mitad de mi cuerpo. El viejo se veía sereno, se rascó la cabeza y me advirtió que tuviera mucho cuidado: ? la isla estaba embrujada. Me animé más, me alegré honestamente, lo que más deseaba en el mundo era encontrarme con cosas extraordinarias, la vida tiene más sentido si puedo toparme con lo fantástico. Claro, en ese momento, aún no ponía a prueba mis nervios y mi sensatez, poco sabía de lo cerca que estaba de cumplir mi ilusión. ? Está embrujada. Recuerda ver tus manos y repetir tu nombre si necesitas saber quién eres. ? Sí señor, gracias. El viejo seguía observándome, me daba la sensación de que veía a través de mí.Me adentré a la isla y al poco tiempo descubrí una aldea. Me impresioné. La gente era muy tradicional, vestían ropa japonesa antigua, caminaban por caminos de tierra bien definidos y sus casas estaban elaboradas con madera rústica y papel. Mi sola presencia paralizó al pueblo, que estupefactos me miraron como bicho raro, asumí que era natural, ya que pocos viajeros habían pisado esa polvorienta localidad.Salude con un movimiento de cabeza, sabía que no habría forma de comunicarme con ellos. Se acercaron a mi unos niños y un anciano, me saludaron jovialmente y empezaron a hablar en alguna variante de japonés. La gente estaba feliz con mi presencia, todos venían a saludarme y yo regresaba el saludo, hasta que por fin una anciana muy vieja y pequeña habló en un español perfecto: ? Te saludo foráneo. Te hemos esperando varios siglos, por fin se ha cumplido el designio de esta isla. Escuchar sus palabras me dejó perplejo, no esperaba escuchar nuestro idioma en lugares tan remotos… ? ¿Cómo es qué sabe español? ? la vieja soltó una carcajada y me dijo: ? He dejado de sorprenderme de las cosas que sé. Esa fue su única respuesta, así que la respeté y seguí  de pie, pensando en que algo extraño estaba a punto de ocurrir.? Ven ? me indicó ? Esta noche festejaremos. El sol antiguo nos llama, llegas en el tiempo preciso. La bella Mitsuko te está esperando. ? No entiendo, no conozco a Mitsuko ? dije completamente desconcertado. ? Eso es lo que tú crees. Cuando la veas, la recordarás ? Fue su vaga respuesta. Caminamos durante varios minutos a la plaza central del pueblo. La plaza estaba decorada con varias estatuas de dragones que parecían girar alrededor de algo que ineludiblemente era el sol, había varios árboles de sakura que apretujaban el ambiente de la plaza y en el centro había un largo camino que atravesaba todo el pueblo. Empezaron las danzas, la comida, la fiesta, los fuegos artificiales, las carcajadas, la celebración al antiguo sol. Me dejé llevar por la fiesta, bebí, comí, sonreía a todo el mundo, hasta bailé un poco. La comida era deliciosa, el ambiente era perfecto, las bebidas embriagantes. Era felicidad pura, la experiencia perfecta que nunca olvidaré.De repente todo quedó en silencio. Miré a todos lados y la anciana se puso de pie y dijo unas palabras en japonés. Después me miró y dijo: ? Mitsuko se aproxima, ¿estás listo?, inmediatamente dije que sí, sin pensarlo. Todos se movieron del camino central, al final del camino pude ver la figura de una mujer completamente de rojo, con cabellera larga y negra, que caminaba hacia mí. Tardo varios minutos en llegar y todos estábamos en silencio, observándola.  Cuando por fin llegó, se inclinó ante mí y me dijo en español perfecto ? Soy tu prometida de tus otras vidas. Era perfecta, la simetría de su rostro, sus ojos negros, su boca roja, su voz melódica, hasta podía percibir su olor a flores. La anciana me preguntó ? ¿Aceptarás casarte con ella? ? no sé si fue el alcohol, la belleza, el cansancio, la felicidad o la combinación exacta del tiempo y el espacio, pero de mi boca brotó la palabra ? Sí.La ceremonia fue folklórica. Después la vida con Mitsuko fue deleitosa hasta el día 6. Todos los días la vislumbraba al despertar, su respiración paralizaba la mía, sus miradas detenían el tiempo, sus manos eran suaves como el barro y su sonría irradiaba todo como el sol. Sin embargo, no todo estaba bien, algo me pasaba. Mi felicidad siempre se ponía delante para ocultar que me estaba debilitando, cada mañana tenía menos fuerza y no sabía por qué. La mañana del sexto día salí a caminar un rato por el pueblo, cuando me encontraba por primera vez lejos de Mitsuko, un agujero se abrió en mi estómago con un vigor tormentoso. Moría de hambre, quería comerme todo, un árbol, la tierra, el pasto, a la gente que pasaba, las nubes, todo me parecía apetitoso. Reparé en un señor que vendía frutas y me acerqué para pedirle una, la mordí y sentí el placentero sabor de la manzana en mi boca, ácido y dulce; se disolvía en mi lengua y resbalaba lentamente a mi estómago.Me di cuenta que había perdido varios kilos, era obvio que algo malo me estaba ocurriendo. Había algo en ese perverso en el pueblo y en Mitsuko. Tratando de recordar los últimos días, caí en cuenta que no recordaba haber comido nada en absoluto, la última vez había sido en el festival del sol. Quería comer otra manzana, pero no podía seguirlas tomando gratis. No sabía qué hacer. Si regresaba con Mitsuko, quizá volvería olvidar todo. Decidí regresar a casa cuando la luna se mostraba completamente llena en el cielo.Encontré a Mitsuko en la cocina, al instante me sentí enamorado. La sensación cálida recorrió mis venas y paré junto a la mesa. Indeliberadamente recordé que debía tener hambre, aunque sólo sentía una inmensa sensación de sueño y flotación. Me miré las manos y dije en voz clara ? Yo soy Gerardo Hernández. ¡En ese momento pude ver la realidad! Mis ojos se abrieron con ardor, mi boca se secó de pronto, el hambre combinado con miedo era devastador, mi estómago se hizo trizas, mis dedos temblaron y no pude evitar caer al suelo en mis rodillas. Mitsuko estaba devorando toda la comida, pero tenía una enorme boca en su nuca que era la que comía todo con avidez atroz, de mi cuerpo se debilitaba, como si estuviera consumiendome. Sus cabellos eran como tentáculos negros y horripilantes que tomaban palillos, platos y cuanta cosa estuviera en su camino. Me puse de pié con toda la energía que me quedaba y comencé a correr. Corrí sin parar hasta que llegué al lugar en donde me había dejado el viejo una semana atrás. Mi corazón acelerado, mi mente volando, mi respiración entrecortada y a lo lejos escuchaba el rumor de una muchedumbre que se acercaba. En el horizonte vi la pequeña balsa, me eché al mar y nadé con todas mis fuerzas, hasta llegar a la balsa del viejo. Subí y me quedé tendido viendo a las estrellas, el viejo no hablaba, seguía remando tranquilamente. ? Gracias ? le dije. El sólo me sonrió.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>