<author id="cb7c52e7fedf29792606321b459f6f4f" url="rosaritoenlanoticia.blogspot.mx" feed="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="7154ba511a54bf8ee315e119f7b67724" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/ajo-y-agua-el-despreciable.html">			<content><![CDATA[Por Javier MalacaraEl que obra mal, se le pudre el ta…mal. Eso es lo que reza el conocido dicho mexicano, pues al parecer nunca pensó el ex alcalde de Playas de Rosarito, Javier Robles Aguirre, que ese dicho hiciera efecto en su andar diario.Pues dicen las malas lenguas que en días pasados, el ex edil se apersonó en un conocido Banco a hacer una tranza acción (perdón es un error de dedo, quise escribir transacción) y al estar haciendo línea (porque no cuenta con un servicio preferencial) los ciudadanos que se encontraban detrás y delante de él, comenzaron a hacer comentarios de la administración que el encabezó, ¡¡¡Que si no dejaron ni un centavo partido por la mitad!!! ¡¡¡Que si fue la peor de todas!!! ¡¡¡Y que si ojala y estos no salgan tan ratas como los que se fueron!!!A tal grado taladraron sus oídos los comentarios de los cuentahabientes de esta institución financiera, que el nacido y criado en Rosarito, o como le llamaron en los dos primeros meses de su gobierno “el hijo prodigo de Rosarito” tuvo que abandonar la línea y salirse del inmueble, saliendo a peso veloz hacia el estacionamiento para abordar una camioneta Tahoo 2014, con la cual paso frente a aquellos que estuvieron haciendo los señalamientos verbales, los cuales se sintieron ofendidos y hasta un recorte de mangas le hicieron.Días después, Robles Aguirre llegó a desayunar a un conocido restaurante que se encuentra ubicado en el bulevar Juárez (aquel que tiene nombre de casa habitación de ave), acompañado de su fiel escudero (¡caray sentí como si hubiera descrito a Sancho Panza!) Héctor Verdugo, ambos destellando de relucientes y bien vestidos.Dicen las malas lenguas que llego el mesero y les limpio la mesa, acomodó las salsas, les dio el menú y les tomo la orden (a lo que Javier Robles pidió de desayunar unos huevos de Pterodáctilo revueltos con chorizo de dientes de sable y su ex secretario particular Verdugo ordenó una machaquita de avestruz acompañada de unos frijoles rellenos de faisán) y se retiró para ordenar el desayuno de los comensales.Pero más tardó el mesero en tomarles la orden, en que uno de los comensales de la mesa contigua se puso de pie y comenzó a criticar y señalando al ex primer edil con el brazo extendido y con el dedo índice de la mano derecha le grito “vergüenza te debería de dar el andarte paseando en el pueblo con el daño que le hiciste pen…jo”.En radio pasillo del comercio dedicado a satisfacer los más exigentes paladares, dicen que Javier Robles comenzó a ponerse de mil colores y nervioso, sin dejar de tartamudear (bueno creo que eso no era por nervios) y queriendo disimular comenzó a platicar con su acompañante, fue entonces cuando otro comensal que se encontraba a tres mesas de donde se encontraba el ex alcalde y llamando la atención de todos los asistentes por los decibeles sus gritos señaló “devuelve lo que te robaste” a lo que los demás comenzaron a gritarle más cosas.A tal grado se caldearon los ánimos en su contra que Víctor Verdugo se levantó y comenzó a convencerlo para que abandonaran el famoso restaurante, y como soldaditos y a paso veloz ambos sujetos salieron se montaron en un vehículo y salieron en estampida.Ahora sí que Javier Robles Aguirre ha sido señalado en diferentes lugares, por muchas cosas que sucedieron en la administración que el encabezó, lo peor es que la ciudadanía ya comenzó a hacerlo y cuando empieza uno, los demás ciudadanos agarran valor y le siguen el rollo a los que van adelante.Y así como los ciudadanos se la pasaron tres años a Ajo y Agua, pues ahora le toca a él (a Javier Robles Aguirre) y a aquellos que lo acompañaron a estar por un tiempo indefinido a Ajo y Agua…Si Ajo…derse y Agua…ntarse.]]></content>
		</document>
		<document id="fb6a8dedaa0e8c2943c9d1b8279d33ad" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/ayuntamiento-inicia-campana-de.html">			<content><![CDATA[* Con el objetivo de prevenir la transmisión de la enfermedad -del miércoles 15 al viernes 17 de enero- se aplicarán cerca de mil vacunas a empleados que laboran en Palacio Municipal y que tienen contacto directo con la ciudadaníaTIJUANA.- El Ayuntamiento de Tijuana -en coordinación con el Instituto de Servicios de Salud Pública de Baja California (Isesalud)-, iniciará una jornada de vacunación a todo el personal que labora en el gobierno municipal que tiene contacto directo con la ciudadanía, con la finalidad de prevenir la transmisión y el contagio de la influenza.El director Municipal de Salud (DMS), Luis Alonso Villegas Cuervo, señaló que es indispensable anticipar acciones que prevengan enfermedades, implementar las medidas necesarias de protección y descartar riesgos en la salud de los tijuanenses, tal como lo ha manifestado el presidente municipal, doctor Jorge Astiazarán Orcí.Explicó que esta campaña de vacunación se realizará del miércoles 15 al viernes 17 de enero en las instalaciones de Palacio Municipal, con el apoyo de dos brigadas dependientes de la Jurisdicción Sanitaria número 2 de Tijuana.Villegas Cuervo anunció que se estima aplicar mil vacunas durante dicho periodo de tiempo, por lo que se recorrerán cada una de las dependencias del edificio municipal para que todos los empleados del gobierno de la ciudad se encuentren protegidos contra este tipo de enfermedades, típicas de la temporada.El titular de la DMS, hizo un llamado a los trabajadores del municipio para poner el ejemplo extremando las medidas de limpieza y cuidados necesarios para evitar contagios, de tal forma que la población ponga en práctica este tipo de acciones para prevenir malestares.El gobierno municipal exhorta a la ciudadanía a que evite contagios con acciones como lavarse las manos frecuentemente y utilizar gel antibacterial; en caso de tos, cubrirse con el antebrazo, evitar lugares concurridos si se encuentra enfermo, así como los saludos de beso.Del mismo modo, se recomienda extremar las medidas preventivas y vacunar a los niños menores de cinco años, a los adultos mayores de 60, personas que padecen diabetes, hipertensión o alguna enfermedad respiratoria crónica, así como proteger a las mujeres embarazadas.]]></content>
		</document>
		<document id="c47444d6b50fc5641c0e90e23c57527c" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/capturan-homicida-de-hacho-kaloyan.html">			<content><![CDATA[* La investigación determinó que el móvil del crimen giró en torno de la vida personal del funcionario del IMDET.TIJUANA.-  La Subprocuraduría Contra Delincuencia Organizada a través de la Unidad Orgánica de Homicidios Dolosos informa a sociedad y medios de comunicación en relación a la captura de un hombre, presuntamente relacionado con el homicidio de Arturo Hachadur Kaloyan Aguirre de 55 años de edad, registrado el pasado 16 de diciembre en la ciudad de Tijuana.El indiciado fue identificado como Dagoberto Molina Valenzuela (a) El Gigante, (a) El Güero, (a) El Dago de 28 años de edad, originario de Durango.El pasado 16 de diciembre esta Fiscalía dio inicio al acta de averiguación previa por el homicidio calificado de Arturo Hachadur quien fuera privado de la vida por hechos violentos, quedando el cuerpo  en el interior de su vehículo, marca Volkswagen Jetta, color azul,  de modelo reciente, en hechos ocurridos aproximadamente a las 19:00 horas, en la calle Alicia María esquina con Melchor Ocampo frente al número 40 de la colonia Sandoval delegación la Mesa, apreciándosele diversas heridas por proyectil de arma de fuego, y embalándose en el lugar siete casquillos calibre .45.Por lo que una vez iniciándose las diversas investigaciones, en fecha 13 de enero de 2014, fue localizado Dagoberto Molina quien al  ser entrevistado por los investigadores manifestó ser integrante de un grupo delictivo.El indiciado narró que días atrás lo anduvieron espiando y observando sus movimientos, desde que llegaba y salía de la Unidad Deportiva CREA ya que tenían conocimiento de que ahí trabajaba.Manifestó el presunto responsable que varias veces lo perdían de vista en el seguimiento ya que cambiaba de rutas sin saber que lo seguían,  hasta el día en que fue privado de la vida, ya que la orden fue de matarlo a como diera lugar.Dagoberto Molina dijo que el día del homicidio, lo siguieron desde que salió del INJUDE, manteniendo comunicación vía Nextel en grupo privado. Luego le dieron alcance a la altura del hospital general. Tomaron la vía rápida y salieron hacia el bulevar Benítez.Posteriormente tomó la avenida Ermita  donde llegó a un sitio de taxis donde permaneció un rato. En ese lugar, sus agresores se posicionaron en diversos puntos a bordo de cinco automóviles, entre ellos una unidad de taxi libre.El hoy indiciado se quedó a dos cuadras del lugar de la ejecución como “puntero” para verificar que no pasaran patrullas, a bordo de de un automóvil marca Camry, color blanco.Por lo anteriormente expuesto la Procuraduría General de Justicia del Estado,  ejercito acción penal en contra de Dagoberto Molina Valenzuela, solicitando al Juez de Primera Instancia en Materia Penal se sirva a otorgar la orden de Aprehensión, para su consignación ante la autoridad judicial quien determinará su situación legal.Debido a la secrecía de las investigaciones, y a la participación de otras personas en estos hechos, la PGJE se reserva por el momento la difusión de más información sobre el caso.]]></content>
		</document>
		<document id="292db4e9de65d2e7ccb57c042e63b3a9" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/cicuta-mi-credito-mercedes-erdmann.html">			<content><![CDATA[Por Jaime Flores MartínezMARY: Condenado a refinanciar la cartera vencida de créditos impagables que fueron concebidos para fomentar empleos, el Fideicomiso Mi Crédito solo sirvió para que algunos de sus titulares engordaran su chequera. Hace casi una década, el gobierno federal distribuyó recursos a Estados y municipios para personas pobres interesadas en habilitar su micro negocio.Durante el primer tercio de la administración del alcalde priísta de Tijuana Carlos Bustamante Anchondo, el manejo de Mi Crédito se ubicó en la boca del drenaje. En aquel momento transcendió que Mercedes Erdmann Baltazar, una priista recalcitrante, incurrió en malos manejos según denuncio su amiga Juana Antonia Jiménez.Según esa mujer, la señora Erdmann usaba dinero público en asuntos personales además de dedicarse a avalar expedientes solamente que representaran una ganancia. Las peticiones hechas a Mi Crédito durante el gobierno del panista Jorge Ramos acabaron en la basura.Aunque la autoridad investigadora nunca reseñó sus conclusiones, la versión señala que el titular de Mi Crédito "palomeaba" determinados créditos que iban de los 20 mil a los 50 mil pesos. Como ese crédito era "a fondo muerto" los beneficiarios entendían que nunca se pagaría el adeudo. Al recibir el monto autorizado, el ciudadano entregaba un porcentaje del dinero en efectivo al titular de Mi Crédito, quien reiteraba que nunca se pagaría.El 29 de abril del 2011 estalló el escándalo de corrupción y la señora Erdmann fue sustituida por Luis Enrique Fisher Lizárraga, quien por esos tiempos se desempeñaba como director de Fomento Industrial de la Secretaría de Desarrollo Económico de Tijuana.Ya como representante máximo de Mi Crédito, el señor Fisher fue enredado por Lourdes Inzunza. una influyente mujer que durante el trienio pasado ocupó la titularidad del Instituto Municipal de la Mujer (Inmujer).KayAntes de vincularse sentimentalmente con el ex alcalde Carlos Bustamante, la señora Inzunza destacó como promotora de una línea de productos de tocador que maneja un ejército de mujeres que promocionan cremas, maquillaje y accesorios. Resulta que Lourdes Inzunza conoció que la esposa de Enrique Fisher también era promotora de esos productos.Sin perder un minuto, ambas mujeres se pusieron de acuerdo para canalizar a su caudal de vendedoras hacia el Fideicomiso Mi Crédito. Allí podrían obtener dinero fresco que les permitiría comprar más producto a mejor precio. !Qué maravilla! En su calidad de "punta de la pirámide" ambas promotoras obtendrían jugosos dividendos a costillas de su pandilla de vendedoras.Si la empresa MK ofrecía mejor precio en la compra de 5 cremas, resultaba obvio que a las promotoras les convenía adquirir más volumen, lo que se traducía en !más ganancias!Atento a las peticiones de su esposa y avalados por la señora Inzunza, Fisher permitió que el negocio resultara exitoso. Así sucedió, aunque nadie pagó.IrizarResignados ante la existencia de los llamados “aviadores”, trabajadores de la delegación Playas de Tijuana se limitan a levantar los hombros. Aunque algunos se resisten a justificarlo, otros tantos saben que el actual secretario de esa demarcación Marco Antonio Irizar Lizárraga es "ahijado político" de un influyente personaje de apellido Beltrones. Esa simpleza es todo un mérito.El joven Irizar asiste esporádicamente a su sitio de trabajo, pues aparentemente la mayor parte de su tiempo lo dedica a promover el priismo entre la juventud de Tijuana. Irizar Lizárraga es el suplente del actual diputado local por el VIII Distrito Fausto Gallardo, quien obtuvo su curul bajo las siglas del Partido Verde Ecologista de México.Y aunque nadie se atreve a extrañar la presencia de Marco Antonio en la delegación de Playas, algún observador dijo a Cicuta que Irizar cobra allí desde la época del ex delegado de Playas Basilio Meza Gastélum, un simpático personaje que gusta vivir adherido al erario. Si el gobierno lo mantiene ¿por qué no dedicarse a contar chistes? La actual delegada Adriana Padilla mantiene el silencio. Debe preferir alejarse del ruido, lejos de IrizarPatitasCon una actitud audazmente relajada, la tarde del pasado jueves aquel joven se plantó frente a Cicuta para presentarse. Dijo llamarse Juan Manuel Gastélum Rivera, hijo del diputado federal panista conocido como el Patas.El muchacho dijo a Cicuta que leyó el texto del pasado lunes, donde se relatan los abusos denunciados por empleados de la Comisión Federal de Protección contra Riesgos Sanitarios (Cofepris). El joven Gastélum no reclamó un ápice.Por el contrario se mostró contrariado por la descobijada, al señalar que su padre Juan Manuel Gastélum Buenrostro lo exhortó a reconocer y corregir sus errores. El columnista le confió que después del periodicazo, dos empleadas despedidas contactaron con Cicuta para ofrecer más información.El gesto de este joven tiene un extraordinario mérito y por ello el escribiente no volverá a referirse al tema. La postura de el Patitas debían practicarlo políticos soberbios que abusan de su poder, se frotan en su cinismo y todavía repudian a sus críticos.]]></content>
		</document>
		<document id="44ecf15e4317963e7ef4b20a6df8236b" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/encabeza-jorga-astiazaran-instalacion.html">			<content><![CDATA[* El presidente municipal, doctor Jorge Astiazarán Orcí, indicó que los proyectos estipulados por este consejo servirán para impulsar la competitividad de Tijuana en materia de inversiónTIJUANA.- Como parte de la estructuración del Ayuntamiento de Tijuana, esta mañana el presidente municipal, doctor Jorge Astiazarán Orcí, presidió la instalación de la Comisión de Desarrollo Económico del Cabildo de la ciudad.En el evento -llevado a cabo en el Edificio Vía Corporativo-, Astiazarán Orcí destacó la precisión y claridad en los proyectos de trabajo estipulados por los ediles integrantes de este consejo, para impulsar la competitividad de Tijuana en materia de inversión.“Estoy seguro que el trabajo en equipo y la transparencia con la que planean laborar, se verán reflejados en el beneficio que nuestro gobierno está buscando para todos los tijuanenses. Muchas felicidades”, expuso el primer edil.Por su parte, el regidor presidente de la Comisión de Desarrollo Económico, Héctor Riveros Moreno, indicó que uno de los principales ejes laborales, será  promover el enlace entre Tijuana y San Diego, de manera que se pueda consolidar el potencial de ambas ciudades como una sola región, atractiva para el sector empresarial e industrial, internacionalmente.La comisión está integrada por el regidor Héctor Riveros Moreno, como presidente; el edil Francisco Hernández Vera, quien fungirá como secretario de la misma; y los regidores vocales, Jorge Escobar Sánchez, Felipe Ledezma Gil, y Guillermo Zavala Camarena.En la instalación también estuvieron presentes la presidente del Patronato DIF Municipal, Elia Manjarrez de Astiazarán; el síndico Social, Bernabé Esquer Peraza; el secretario de Gobierno, Bernardo Padilla Muñoz; el secretario de Desarrollo Económico de Tijuana (Sedeti), Xavier Peniche Bustamante; y la cónsul de México en San Diego, Remedios Gómez Arnau; entre otras personalidades y funcionarios municipales.]]></content>
		</document>
		<document id="7c7d1c8d2e66f72851948fe83a083046" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/expediente-politico-tras-cotuco.html">			<content><![CDATA[Por Alfredo CalvaSi después de más de dos décadas de ejercer un nocivo y dañino cacicazgo en Playas de Rosarito, en beneficio de sus intereses particulares y familiares, en este inicio de año no tiene por qué cambiar ésta situación, por lo tanto, y tras un momento de meditación profunda y sesuda (por aquello de decidir cual títere utilizar) Hugo Torres Chabert, decidió designar a Manuel Padres, actual responsable del CCE (Consejo Coordinador Empresarial) en Rosarito, como aspirante a candidato a la dirección del Cotuco (Consejo de Turismo y Convenciones) rosaritense.Haciendo un preámbulo, hay que señalar la situación que se guarda en el quinto municipio con respecto al tema, a la par que Hugo Torres, ha ejercido con singular alegría el cacicazgo, sus marionetas y títeres llevan el mismo tiempo obedeciendo y succionando de sus caprichos y estólidas decisiones, sin que hasta el momento sean pocos los que se han atrevido a destetarse del decrepito político y fallido empresario.El control y manipulación que ha tenido Hugo Torres de sus coreutas y de los organismos en los que se agrupan el sector productivo rosaritense, le han permitido gozar de las exquisitez que brinda utilizar los recursos públicos en favor de su negocio, del que por cierto se apropio, y de evitar el desarrollo y la diversificación económica de Rosarito.Pero retornando al tema de la unción de Padres como el alfil de Torres Chabert, diremos que el aun titular del CCE no cuenta con el perfil, la experiencia, capacidad y voluntad de desempeñar el puesto que le pretende indilgar su jefe político, prueba de ello la dio el pasado miércoles en sesión ex profeso en las instalaciones de la Canaco, cuando el delegado de ese organismo, Javier Rodríguez, lo destapo como aspirante a presidente de Cotuco.Al ser cuestionado por los asistentes al evento respecto a su proyecto de trabajo, Manuel Padres, no solo titubeo, sino que se le hizo bolas y grandes, el engrudo, es decir, fue un fiasco, mostro y demostró lo que todos suponían desde el inicio al conocer la postulación de él, que solo era por dar satisfacción a quien los controla y dirige en el municipio, Hugo Torres Chabert.Es lamentable que se presente este tipo de situación dentro del sector empresarial, son muchos años que todos los organismos que aglutinan a los comerciantes y empresarios, sean ocupados por quien designe Torres Chabert, y que todos con pasmosa sumisión han, sigan y por lo que se ve, seguirán aceptando con callada obediencia.Lo anterior es grave, pero aberrante es, que existe otra opción para Cotuco que puede ser benéfica para Rosarito, Víctor Loza, un personaje cuya grave deficiencia es, que no comulga con los intereses del cacique, es un antagónico de Torres Chabert, por lo que se vislumbra casi imposible que logre el consenso de los doce personajes que tienen a su cargo la elección del presidente de Cotuco, porque la mayoría de ellos, no tienen lo que hace falta para sacar avante este municipio en su competencia, la determinación y arrestos para cambiar las cosas.Difícil que se desteten.]]></content>
		</document>
		<document id="825fbc2b8a1bff9ae8db6d23ad18dbc8" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/las-noticias-de-los-diarios-del-jueves_16.html">			<content><![CDATA[REFORMABorran a VallejoAlfredo Castillo fue nombrado Comisionado para la Seguridad y el Desarrollo Integral en Michoacán y será responsable de todas las decisiones políticas, sociales, económicas y de seguridad pública en esa entidad. Entre las funciones del comisionado del Gobierno federal se encuentran la coordinación de operativos de seguridad, pedir el auxilio de las Fuerzas Armadas, coordinar a los delegados y funcionarios de la administración que encabeza Fausto Vallejo. Castillo es uno de los hombres más cercanos al Presidente Enrique Peña y entre sus encargos ha estado la investigación de la explosión en la Torre de Pemex y la acusación judicial contra Elba Esther Gordillo.Premian retraso educativoSi los alumnos aprenden o no en clases, no importa, los maestros cobrarán de igual forma sus estímulos económicos. La SEP decidió modificar para este año los criterios de evaluación de los docentes que quieran ingresar o promoverse dentro del Programa de Carrera Magisterial. En el nuevo esquema de evaluación, el aprendizaje de los alumnos, que antes valía 50 puntos de un total de 100, se redujo a 20. Ahora los cursos tendrán un valor de 40 puntos y las evaluaciones otros 40 puntos. "Los maestros tendrán la certeza de que lo que hagan en el año escolar no va a afectar el incentivo que reciban", expresó Sergio Cárdenas, investigador del CIDE.Cuesta 75 mmdp crimen a IPLa delincuencia organizada en México ha generado pérdidas para el sector empresarial por 75,000 millones de pesos al año, aseguró la Coparmex.  Juan Pablo Castañón, presidente de la Confederación Patronal de la República Mexicana, expuso que el 37% de un millón 389,000 empresas en el País han sido objeto de algún tipo de violencia. De estas firmas, el 20% han padecido el secuestro y la extorsión, afirmó. TEMPLO MAYORHay quienes dicen que la estrategia de Enrique Peña Nieto para Michoacán es la misma que la de Felipe Calderón. Sí, pero no es igual. Al menos quienes saben de estas cosas dicen que hay algunos puntos que marcan la diferencia. De entrada la planeación. En el caso calderonista fue cero. Apenas una semana después de tomar posesión, se lanzó a la guerra sin saber quién era el enemigo y cuál sería la meta. Los peñistas tardaron un año para entrarle de lleno al problema -y quizá dejarlo crecer- y ahora están dando un paso a la vez, sin que eso los salve de uno que otro resbalón como el de las contradicciones de su protegido José Manuel Mireles. No obstante, cumplieron la formalidad de que la petición saliera de los michoacanos, firmaron el acuerdo con Fausto Vallejo, enviaron las tropas, ocuparon Tierra Caliente y, ahora, impusieron un comisionado con facultades de gobernador. Pareciera que se trata de ir dando un golpe -mediático- cada día. ¿Cuál será el gran anuncio para hoy? Habrá que ver.EL UNIVERSAL Negocian desarme con autodefensasEl gobierno federal negocia con los grupos de autodefensa de Michoacán un desarme. El titular de la Secretaría de Gobernación (Segob), Miguel Ángel Osorio Chong, afirmó que no existe acuerdo con las autodefensas para que transiten con armas de fuego, que están prohibidas por la ley. Dijo que la posición gubernamental es que estas organizaciones no estén armadas y que si quieren participar o colaborar, pues que se acerquen a las autoridades. Osorio Chong afirmó que como parte de los esfuerzos para recuperar la paz se tienen identificados y se buscan a los tres líderes más representativos de la organización criminal Los Caballeros Templarios y a otros más de diferentes niveles.Retiran iniciativa de cárcel a maestrosEl gobernador mexiquense, Eruviel Ávila, retiró de la agenda legislativa la iniciativa de ley que presentó hace dos días, mediante la cual pretendía instaurar sanciones administrativas y penales en contra de maestros que participaran en manifestaciones o en contra de aquellos que coaccionaran a sus alumnos a hacerlo. Sorpresivamente y a través del secretario de Educación, Raymundo Martínez, se retiró la iniciativa bajo el argumento de que no había sido consultada con las principales organizaciones sindicales de maestros que operan en la entidad: el Sindicato de Maestros al Servicio del Estado de México y Municipios (SMSEM) y secciones del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación (SNTE).'El Gobierno se siente cómodo con Madero'Ernesto Cordero advirtió que la cercanía de Gustavo Madero con el gobierno del presidente Enrique Peña Nieto puede ser un factor que beneficie al actual líder nacional del PAN para reelegirse. "Por supuesto que puede pasar... el gobierno se siente cómodo con Madero, de eso no hay duda. Lo que hay que hacer es: si efectivamente el presidente Madero convence a la militancia a la buena que él debe continuar al frente del partido, adelante y bienvenido, pero sin ninguna ayuda de ningún tipo", puntualizó. El senador del PAN se dijo "indignado" por la publicación de la llamada telefónica en donde pidió "hundir" a Madero y al coordinador de la bancada panista en San Lázaro, Luis Alberto Villarreal, y aseveró que existe el riesgo de que al próximo presidente del PAN lo impongan el PRI y el gobierno.BAJO RESERVAAficionado a los deportes y cercano al presidente de la República, Alfredo Castillo tiene la encomienda de un programa de seguridad y desarrollo para Michoacán. El jefe del Ejecutivo mandó al exprocurador Federal del Consumidor al bate para buscar la pacificación y atender las afectaciones sociales de la violencia en el estado, nos dicen. La primera tarea de don Alfredo pasa por la estrategia de desarme de los grupos de autodefensa, sin que haya confrontaciones con las fuerzas federales, como las ocurridas al inicio de la semana. Desde la noche del lunes el gabinete de seguridad analiza los pasos a dar para que no haya un nuevo enfrentamiento con los civiles armados. El presidente Enrique Peña Nieto nombró a uno de sus hombres de confianza para la tarea, nos comentan. Castillo está frente a una pelota muy caliente, en Tierra Caliente.MILENIOCon nuevo mando, a la caza de 3 caposAlfredo Castillo fue designado comisionado para la Seguridad y el Desarrollo Integral de Michoacán para encabezar las acciones del gobierno federal en la zona de la Tierra Caliente, que tienen como objetivo prioritario la detención de tres líderes del crimen organizado y sus principales operadores. El secretario de Gobernación, Miguel Ángel Osorio Chong, anunció el nombramiento del exprocurador Federal del Consumidor, quien cuenta ahora con facultades para determinar las acciones federales, coordinarse con las autoridades estatales y municipales, disponer las medidas de fuerza pública e incluso solicitar el auxilio de las fuerzas armadas.Este año, ningún plan de condonación: SATAristóteles Núñez, jefe del Servicio de Administración Tributaria (SAT), advirtió que este año no habrá ningún programa de condonación fiscal. En un encuentro con medios de comunicación, el titular del órgano recaudador del país indicó que la única opción que tendrán los contribuyentes con adeudos será acercarse a la autoridad para establecer convenios y pagar en parcialidades. El esquema que se aplicó el año pasado, recordó el funcionario público, obedeció a una disposición en la Ley de Ingresos de la Federación 2013, pero al concluir el año, ésta quedó sin vigencia.El GDF niega indemnización a negociosEl Gobierno del Distrito Federal no tiene considerado por el momento otorgar recursos del Fondo de Capitalidad a los comerciantes que resultaron afectados por el plantón de la Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación (CNTE) en el Monumento a la Revolución. Un día después de que la Cámara de Comercio, Servicios y Turismo en Pequeño de la Ciudad de México (Canacope) solicitara hasta 800 millones del Fondo como indemnización  por las afectaciones de las protestas magisteriales, el titular de la Secretaría de Desarrollo Económico del DF (Sedeco), Salomón Chertorivski, aseguró que éste será utilizado para beneficio de los capitalinos y que a los comerciantes se les apoya con todas las herramientas que ha podido el gobierno capitalino.TRASCENDIÓQue tras el nombramiento de Alfredo Castillo como nuevo comisionado de Seguridad y Desarrollo Integral para Michoacán, la Secretaría de Gobernación concentró toda la información del operativo policiaco-militar en el estado. Como jefe del gabinete de seguridad, Miguel Ángel Osorio Chong determinó que la Segob fungirá como vocera de las acciones y eventuales detenciones y trabajos coordinados que realicen las secretarías de la Defensa Nacional y Marina, así como las policías Federal y estatal.EXCÉLSIORCrecimiento, sólo con pazEl secretario de Hacienda y Crédito Público (SHCP), Luis Videgaray Caso, advirtió que el Estado de derecho es fundamental para generar crecimiento y desarrollo económico, no sólo en Michoacán, sino en todo el país. Dijo que el restablecimiento del Estado de derecho se convierte "en una prioridad para el desarrollo". Al reconocer como un problema complejo la situación que se vive en ese estado, destacó que la certidumbre en el cumplimiento de los contratos, la seguridad pública y la protección de los derechos de propiedad es esencial para generar empleos.Defenderán la Reforma Fiscal en tribunalesSenadores y diputados federales presentaron ante la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN) tres acciones de inconstitucionalidad contra la Reforma Fiscal, informó el secretario de Hacienda, Luis Videgaray Caso. Precisó que dos fueron iniciadas por senadores contra el endeudamiento para financiar el déficit público y el incremento del IVA en la frontera, y una por diputados contra diversas disposiciones fiscales que no precisó. El Procurador Fiscal de la Federación, Javier Laynez, dijo a Excélsior que la promovida por diputados es contra el ISR para personas físicas y el Régimen de Incorporación Fiscal para pequeños contribuyentes, antes llamados repecos.Peña instala nuevo sistema de apoyo a víctimasEl presidente Enrique Peña Nieto instaló ayer el Sistema Nacional de Atención a Víctimas, que tiene como objetivo básico brindar apoyo a las personas afectadas por la violencia y delitos del crimen organizado, así como ofrecer ayuda a sus familiares. "Que las víctimas puedan ser tratadas por las autoridades de manera respetuosa, sensible, pero, sobre todo, humana; recibir asistencia, atención y protección de parte del Estado, salvaguardando su integridad física y psicológica; tener acceso a la reparación del daño que padecieron, conocer la verdad sobre el delito que padecieron y ser informados con precisión del proceso penal contra sus agresores", explicó el mandatario federal acerca de las metas de ese sistema.FRENTES POLÍTICOSApoyo total. El gobierno federal actúa para restablecer el orden, la gobernabilidad y el Estado de derecho en Michoacán, destacó Luis Videgaray Caso, secretario de Hacienda. El Estado de derecho en particular es un elemento fundamental para generar desarrollo económico, expuso el funcionario. Por ello, mencionó, el gobierno de Enrique Peña Nieto no abandonará a los michoacanos. En materia económica, Videgaray Caso se mostró optimista de que 2014 sea un mejor año que el anterior, al grado de mantener su pronóstico de crecimiento de 3.9% para la economía en su conjunto. Claro, todo depende, como dijo el secretario, del trabajo que hagamos. Todos.LA JORNADAPadecen influenza la mitad de los internados en el INEREl Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias (INER), centro nacional de referencia, está a 90%. La mitad de las personas hospitalizadas tienen influenza, y de éstas, 40% se encuentran graves, intubadas y en terapia intensiva, en situación similar a los inviernos de 2009-2010 y 2011-2012 "los peores" para México desde la pandemia, por la elevada cantidad de enfermos graves. Es de llamar la atención que ninguno de los pacientes internados en ese nosocomio se vacunó contra la influenza.Advierten autodefensas: no depondremos armasEl Consejo General de Autodefensas y Comunitarios de Michoacán aseveró que en sus filas hay 25,000 hombres armados, pero "la realidad es que, en una situación de emergencia, en menos de 15 minutos al menos contamos con un ejército de unos 140,000  elementos para irnos a la guerra si es necesario". En un comunicado que difundió la tarde de este miércoles, el consejo refrendó que no depondrá las armas y que ya es tiempo "de que el pueblo michoacano se dé cuenta del poderío (con) que contamos para enfrentar a todas estas lacras de Los caballeros templarios".Intelectuales entablan demanda legal contra la reforma energéticaEn una carta enviada a la Suprema Corte de Justicia de la Nación (SCJN), un grupo plural de 23 ciudadanos que han recibido el Premio Nacional de Ciencias y Artes, independientes de los partidos políticos, informaron su decisión de impugnar el decreto de reforma constitucional en materia energética "por violaciones graves" al procedimiento con que se aprobó. El grupo pide que la Suprema Corte ejerza la facultad de atracción, por tratarse de un caso en el que subyace una cuestión de inconstitucionalidad.LA RAZÓNYugo templario eleva precio de la comida 150%En los municipios michoacanos empiezan a escasear los productos. Dueños de los negocios no abren, algunos por temor y otros por desabasto. Y los precios ya comenzaron a irse para arriba. El kilo de jitomate pasó de 20 a 30 pesos. El huevo de 25 a 30 pesos o más. En las pocas tienditas abiertas también se impuso la ley de la oferta y la demanda: un litro de leche pasó de 16 a 20 pesos o más. Unas galletas que normalmente cuestan entre 8 y 10 pesos ahora las venden a 20. La tortilla anda en 16 el kilo. "Nos vamos a quedar sin comida", dijo una señora que se quejó de que los puestos en el mercado Ignacio López Rayón no abren y los que lo hacen están cerrando cerca de las 13:00 horas.Detienen a asesino material del hijo de Javier SiciliaLa Fiscalía General del Estado de Chihuahua informó de la captura de Ángel Salvador Taboada Villanueva, conocido como El Cone o Conejo, quien presuntamente participó en el asesinato de Juan Francisco Sicilia Ortega, hijo del poeta Javier Sicilia. "Este sujeto fue asegurado la noche del este martes en la ciudad de Chihuahua por elementos de la Policía Estatal Única (PEU)", dijo el vocero de la Fiscalía, Carlos González Estrada. La Fiscalía General señaló que Taboada Villanueva aceptó haber participado en el homicidio de Sicilia Ortega y de "haber recibido órdenes directas de Julio César Radilla Hernández", y quien "a su vez recibía órdenes de Arturo Beltrán Leyva".Fiscalizar dineros del candidatos al PAN, pide Cordero al IFEEl senador panista Ernesto Cordero exigió la separación del presidente nacional de su partido, Gustavo Madero, a fin de garantizar equidad y legalidad en el proceso de renovación de dicho cargo, además de pedir a los aspirantes a dirigir al blanquiazul un acuerdo para que el Instituto Federal Electoral (IFE) fiscalice los ingresos y gastos de cada candidato. "La unidad como norma de convivencia interna exige una actitud responsable por parte de la dirigencia, para garantizar la equidad y la legalidad interna. En ningún caso es admisible que actúe como juez y parte. En consecuencia, demandamos la separación del presidente nacional para garantizar la conducción del proceso interno en condiciones de equidad y legalidad".ROZONESDespués de estudiar y analizar todos los perfiles que tuvo sobre su escritorio el fin de semana, el Presidente Enrique Peña Nieto decidió que Alfredo Castillo es el hombre indicado para ser Comisionado del Gobierno Federal en Michoacán. La decisión la tomó el lunes por la noche, y enseguida mandó llamar a Castillo para comunicarle. Y Castillo promete que la estrategia para pacificar Michoacán distará mucho de parecerse al "Michoacanazo".EL PAÍSLa UE inicia el deshielo en las relaciones bilaterales con CubaLa Unión Europea se dispone a dar un vuelco a su relación con Cuba. Los Veintiocho están en la recta final de un proceso que permitirá superar el bloqueo institucional que afecta a la isla desde 1996 y negociar un acuerdo bilateral con el régimen de Raúl Castro. Tras años de debate, los diplomáticos europeos han pactado lo esencial: la idea de estrechar lazos con Cuba. Con esa base, los ministros de Exteriores prevén autorizar en este trimestre a la Comisión Europea para que abra el diálogo formal con las autoridades cubanas, según explican distintas fuentes diplomáticas y comunitarias. El objetivo es que Europa cuente con un nuevo marco de relación en 2015.'Saqué los 4.9 millones de Suiza para dárselos a Díaz Ferrán'La cárcel ha terminado por ablandar a Ángel de Cabo. El liquidador de las empresas del Grupo Marsans reveló el pasado 27 de noviembre a la policía las tretas para vaciar los activos del grupo turístico y para poner a salvo de los acreedores el patrimonio de sus dos propietarios, el expresidente de la CEOE Gerardo Díaz Ferrán y su socio Gonzalo Pascual, fallecido en junio de 2012. En una declaración de tres horas prestada en presencia de su abogado, Ignacio Peláez, en la cárcel valenciana de Picassent, De Cabo detalló a los agentes las técnicas puestas en marcha junto con Díaz Ferrán para burlar a los administradores concursales de Marsans. La confesión, consignada en un documento de 20 páginas al que ha tenido acceso El País, supone un empujón para el caso Crucero, que investiga el juez de la Audiencia Nacional Eloy Velasco.]]></content>
		</document>
		<document id="2264221311f0b2fa8f2532625d8eade2" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/las-noticias-de-los-diarios-del-lunes.html">			<content><![CDATA[REFORMAGasta Pemex más, descubre menosEn la última década, Pemex recibió presupuestos históricos, pese a lo cual descubrió pocos campos petroleros. Entre 2003 y 2012, el número de hallazgos de este tipo de zonas pasó de 33 a sólo 9, según la Prospectiva de Petróleo y Petrolíferos 2013-2027 de la Secretaría de Energía (Sener). En tanto, de acuerdo con información de la Comisión Nacional de Hidrocarburos, en 2013 la paraestatal recibió un presupuesto de 33,851 millones de pesos para ejercer en el área de exploración.Critican panistas encubrir mochesSenadores panistas arremetieron contra su dirigente nacional, Gustavo Madero, por impulsar en el Consejo Nacional partidista que se frenara la investigación de los moches. "Estamos en un charco provocado por intereses de arribistas que llegaron al PAN cuando llegamos al gobierno y que no hacen otra cosa más que servirse en lugar de servir", criticó Ernesto Ruffo. El senador aprovechó para recordarle a Madero que el PAN no es de su propiedad.Atacan grupos armados tiendas Oxxo en HidalgoUna serie de ataques contra tiendas Oxxo se registró la noche del domingo en Tula, Tizayuca y San Agustín Tlaxiaca, Hidalgo. En estos municipios, grupos armados asaltaron al menos tres comercios y, en el caso de Tula, incluso le prendieron fuego. Autoridades de Tula confirmaron, en un comunicado, el asalto e incendio al establecimiento y reportaron dos lesionados. De acuerdo con informes preliminares, cuatro personas con armas de alto poder serían las responsables.TEMPLO MAYOREn la historia de las extorsiones de diputados federales panistas, hay un personaje clave que no sabe para dónde hacerse. Se trata del alcalde de Celaya, Ismael Pérez Ordaz, un empresario que llegó al cargo como candidato "ciudadano" del PAN y que hoy está en medio de dos fuegos, ambos blanquiazules. Primero tuvo que enfrentar las fuertes presiones de los legisladores panistas para entregar moche a cambio de obtener partidas extra del Presupuesto Federal 2014. Y ahora enfrenta nuevas presiones de otros panistas para que denuncie formalmente y señale con nombre y apellido a los diputados extorsionadores, cosa que se ha negado a hacer. En medio de todo esto, hay dos jóvenes legisladores federales del PAN que, según se comenta en San Lázaro, andan muy nerviosos. Se trata de dos guanajuatenses que, para más señas, son parte del primer círculo del coordinador de la bancada panista, Luis Alberto Villarreal. Uno es Ricardo Villarreal -¡exacto!, el hermano del anterior- y el otro es José Luis Oliveros Usabiaga, a los cuales les urge que alguien se moche con un té de tila, pa' los nervios.EL UNIVERSALFalsifican títulos a la vista de autoridad6,000 pesos son suficientes para que cualquier persona pueda obtener un título, una cédula profesional, un certificado de estudios y hasta credencial de elector, en las inmediaciones de la Plaza de Santo Domingo, a unas cuadras del Zócalo capitalino. Bajo la identidad de una persona fallecida hace dos años, El Universal realizó un ejercicio para obtener el título de la carrera de Ingeniería en Mecatrónica por el Tecnológico de Monterrey. Pasaron sólo seis horas entre el pago del adelanto y la entrega de los papeles pirata. El trámite no tuvo mayor complicación, sólo fueron necesarias una copia de la Clave Única de Registro de Población (CURP), una firma en hoja blanca y fotos tamaño título.Frustran atentado contra sacerdote de ApatzingánEl padre Gregorio López afirmó que fuerzas federales lograron evitar un atentado en su contra, cuando ingresaba al municipio de Apatzingán. El clérigo, detalló que personal del Ejército intervino una llamada telefónica en la que se hablaba de un plan para matarlo. "Anoche fui a una boda. Regresé a las 22:00 horas, y me llamaron para decirme que habían captado una llamada de que me estaban esperando a la entrada de la ciudad", relató. Según el padre, en la colonia Rubén Romero se encontraba una camioneta blanca, en la que estaban tres personas armadas.'Ayudará la bolsa a financiar energía'Luis Téllez Kuenzler asegura que "en el horizonte" no existe ningún elemento que pudiera generar una desestabilización macroeconómica en el país y, por lo tanto, pudiera tener un impacto negativo sobre los flujos financieros, y la tenencia de activos mexicanos en manos de extranjeros. En entrevista con El Universal, el presidente de la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) rechaza que el impuesto de 10% a las ganancias de capital en bolsa mexicana pudiera generar, o haya generado, algún impacto negativo en el mercado bursátil, pues ha sido "bien diseñado". BAJO RESERVADespués de estar fuera de la escena política y luego de concluir una maestría en Comunicación y Educación por la Universidad Autónoma de Barcelona, auspiciada por el Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación, Humberto Moreira dejó España y está de regreso en México. Nos comentan que el exgobernador de Coahuila y expresidente del PRI, residirá en la casa de un familiar en Cuernavaca, Morelos, a tiro de piedra del DF. Todos saben que regresa con su nuevo título y un abdomen de lavadero, pero otros se preguntan a qué se dedicará ahora don Humberto y cuál será su futuro político.MILENIOIrregularidades en Pemex por 3,000 mdp: SFPLa Secretaría de la Función Pública (SFP) investiga a la empresa naviera y de construcción marítima Oceanografía S.A. de C.V. por diversas irregularidades encontradas en Petróleos Mexicanos (Pemex), que van desde incumplimientos en los montos de las fianzas a pagar por los contratos asignados, hasta la existencia de cuando menos cinco convenios modificatorios de contratos que elevaron sustancialmente el costo original pactado, y generaron una presunta afectación de casi 3,400 millones de pesos. De acuerdo con los resultados de las auditorías efectuadas por el órgano interno de control de Pemex, se detectaron anomalías en los montos de las fianzas que Oceanografía debió pagar y que suman 147 millones de pesos (casi 11.5 millones de dólares); aunados a los casi 3,250 millones de pesos producto de la irregular modificación de contratos con la firma naviera entre 2010 y 2012.El Congreso debe sacar 45 leyes en 90 díasA contrarreloj, en un periodo de sesiones de 90 días, la Cámara de Diputados tendrá la responsabilidad de discutir y votar al menos 14 leyes secundarias en materia política electoral y ocho más sobre telecomunicaciones, además de los 23 ordenamientos previstos por el Senado para reglamentar la reforma energética. El plazo fatal para aprobar la legislación secundaria de la reforma energética vence el 19 de abril y la fecha límite para expedir la reglamentación de la político-electoral es el 30 del mismo mes, mientras que en el tema de telecomunicaciones existe ya un retraso de 42 días respecto a los seis meses que originalmente tuvo para ello el Congreso de la Unión.'Vivo o muerto, El Chayo, leyenda'Vivo o muerto, Nazario Moreno, "El Chayo" o "El más loco", uno de los presunto líderes de Los caballeros templarios, no es más que una "leyenda", aseguró el comisionado nacional para la Seguridad y el Desarrollo Integral de Michoacán, Alfredo Castillo Cervantes. En la segunda parte de la entrevista con Milenio, el funcionario federal se refirió también a Servando Martínez, "La Tuta", la otra cabeza visible de esa organización criminal. Castillo Cervantes señaló que en este caso el objetivo principal es aislarlo de la misma forma que el gobierno de Estados Unidos hizo con el terrorista Osama bin Laden, a quien tardó 10 años en ubicar y asesinar.TRASCENDIÓQue en el gobierno federal se guarda un "discreto optimismo" sobre la probabilidad de que sea capturado el líder del grupo criminal de Los caballeros Templarios, Servando Gómez Martínez, "La Tuta". El capo, dicen, se mueve literalmente "bajo tierra" en una cierta zona minera de Michoacán. Un relativamente "poco" pero valioso apoyo de algunas personas, al parecer, es lo que ha retrasado su localización.EXCÉLSIORRastrearán a extranjeros conflictivosEl gobierno federal anunciará en los próximos días la creación de un centro de inteligencia migratoria para prevenir que personas "conflictivas" ingresen a México. De acuerdo con fuentes del Gabinete de Seguridad, el Instituto Nacional de Migración (INM), a cargo de Ardelio Vargas, trabaja en la transformación de sus operaciones, basada en el combate a la corrupción, promoción de la cultura de la legalidad y respeto a los derechos humanos. El centro de inteligencia buscará controlar de manera más efectiva el ingreso de los ciudadanos al país por los filtros migratorios oficiales en aeropuertos, puertos y fronteras, con información que permita confirmar de inmediato la identidad y la situación legal de cada persona.Apoyan desarme a autodefensasSe apoyan a nivel nacional y en Michoacán las medidas tomadas por el gobierno del presidente Enrique Peña Nieto para enfrentar la violencia del crimen organizado y el avance de las autodefensas en esa entidad. Se respalda el envío del Ejército y el encargo de la seguridad a la Policía Federal en varias poblaciones, aunque las opiniones se dividen más en torno al desarme exigido a las autodefensas. Estas policías comunitarias causan una impresión positiva en el país, pero son más controvertidas en Michoacán, según se observa en encuesta telefónica BGC-Excélsior, levantada a escala nacional y en ese estado.FRENTES POLÍTICOSPunto y aparte. Alfredo Castillo Cervantes, comisionado para la Seguridad y el Desarrollo Integral de Michoacán, está convencido de que en los grupos de autodefensa, quienes entre sus filas tengan vocación policial, deberían someterse a los controles de confianza y sumarse a la vida institucional. Quienes no, que dejen a un lado las armas y regresen a su vida como agricultores o comerciantes. Se llegó a un punto con el apoyo de la Federación en la entidad en el que las autodefensas, insistió, "ya no tienen razón de ser". En Michoacán, La Tuta, Los Caballeros Templarios y cualquier otro grupo criminal que ocasionen o sean causa de la violencia, tendrá que pagarlo. Viene un cambio radical.LA JORNADASarukhán: se encubren datos sobre el cambio climáticoLos extremos en el clima, como los fríos de semanas recientes, las sequías y el calor, son parte del calentamiento global que afecta el planeta, sobre lo cual los países no han adoptado acciones suficientes, afirma José Sarukhán, coordinador de la Comisión Nacional para el Uso y Conocimiento de la Biodiversidad (Conabio). Entrevistado en sus oficinas de Periférico sur, el biólogo y ecólogo, exrector de la Universidad Nacional Autónoma de México, explica que actualmente "no sólo hay todas las evidencias del cambio climático, sino vemos que todas las predicciones y modelos que se han utilizado desde hace 10 o 20 años para vaticinar lo que iba a pasar a estas alturas subestimaron lo que en realidad ocurre".Patancha: el enviado de Peña Nieto, equivocadoEs un hombre pequeño y lo conocen como Comandante Patancha. El corrido que compusieron en su honor suena en la enorme camioneta en la que llega. "Por un Aguaje libre", dice el letrero que la distingue. Dueño de un taller mecánico y comercializador de fierro viejo, Patancha coordina tres grupos “en la trifulca, en la revolución”, como él le dice. En entrevista con La Jornada, el Comandante Patancha aseguró, que el comisionado por la seguridad en Michoacán enviado por el gobierno federal, Alfredo Castillo, quien ha asegurado que las autodefensas no tienen razón de ser, está completamente equivocado. "Le contesto al señor (Castillo) que está realmente equivocado, porque él nada más se encuentra sentado en su banquillo y no vive la realidad de la vida. Aquí, si se desarman las autodefensas nos van a matar a todos. Las autodefensas son necesarias hasta que acabe la lucha que tenemos emprendida con los federales y con los soldados", aseguró.Sarabia: si Fumisa no sale del aeropuerto se usará la fuerza pública"Ya fue suficiente. Si no hicieron negocio, qué lástima. Perdieron una gran oportunidad. El dinero que genera el Aeropuerto Internacional de la Ciudad de México (AICM) se utilizará para remodelarlo, para cambiar 48 kilómetros de tuberías que están rotas y para adquirir mejores equipos de seguridad e iluminación. Durante 20 años Inmobiliaria Fumisa explotó la terminal aérea. Dice que no obtuvo ganancias, pero la realidad es que nos debe más de 6,000 millones de pesos", declaró Alfonso Sarabia de la Garza, director del aeropuerto capitalino. En entrevista, reveló que en caso necesario solicitará el uso de la fuerza pública para hacer cumplir la ley y recuperar para el Estado las instalaciones que Fumisa no ha devuelto al AICM a pesar de que ya venció el contrato para subarrendar más de 45,000 metros de espacios comerciales, dos estacionamientos que anualmente generan más de 200 millones de pesos y 11 escaleras telescópicas.LA RAZÓNRevelan estrucura de Templarios: 7 líderes, 100 jefes de plaza, 500 sicariosCabezas de los grupos de autodefensas revelaron la estructura con la que operan Los Caballeros Templarios en Michoacán: siete líderes, 100 jefes de plaza y alrededor de 500 pistoleros o sicarios. Los civiles armados exigieron que el operativo federal implementado en el estado implique su detención, al tiempo que rechazaron que entre sus propósitos centrales se encuentre capturar o hacer que detengan al ex diputado Julio César Godoy, hermano del ex mandatario estatal, Leonel Godoy. Hipólito Mora, Estanislao Beltrán y Arturo Barragán, líderes de grupos civiles armados, dijeron a La Razón que sus objetivos son en principio aquellas personas que han causado un daño directo a la población michoacana.Candidatura de unidad contra Madero, buscan opositoresLos aspirantes a la presidencia nacional del Partido Acción Nacional (PAN), Juan Manuel Oliva, Ernesto Cordero y Josefina Vázquez Mota, iniciaron acercamientos con el objetivo de plantear una candidatura de unidad para desbancar al actual líder blanquiazul, Gustavo Madero, quien buscará reelegirse. Este fin de semana el consejo nacional del PAN aprobó la comisión de organización del proceso electoral para renovar su dirigencia nacional. Durante la reunión se ratificaron los reglamentos internos, que contemplan la realización de una segunda vuelta en los comicios en caso de que ningún candidato obtenga más de 50% de la votación.La mariguana no es más peligroso que el alcohol y el tabaco: ObamaLa mariguana, al igual que la cocaína, la heroína, el éxtasis y los hongos alucinógenos, está incluida en la lista I de la Convención Única de 1961 sobre Estupefacientes —firmada el 30 de marzo de 1961 en Nueva York, contra la manufactura y el tráfico ilícito de drogas estupefacientes—, pero para el presidente norteamericano, Barack Obama, no es más peligrosa que el alcohol o el tabaco. En una entrevista con el diario New Yorker, el mandatario declaró: "Como ha quedado bien documentado, fumé mariguana de joven y yo lo veo como un mal hábito y un vicio no muy diferente a los cigarrillos que he fumado durante mi juventud y en gran parte de mi vida adulta. No creo que (fumar mariguana) sea más peligroso que el alcohol".ROZONESMás acostumbrado a la crítica a México que a los elogios, el Dallas Morning News, reconoció en una encuesta al nuevo cónsul general de México, José Octavio Tripp Villanueva, a quien colocó como una de las 10 personalidades más relevantes del estado, "por el enorme esfuerzo que realiza a diario para responder a las necesidades de sus paisanos". Ah, y ve en Tripp Villanueva a un valor de la diplomacia mexicana.EL PAÍSEE UU solicita a España ampliar un 50% su fuerza militar en MorónEstados Unidos ha pedido a España prolongar un año más y ampliar en al menos un 50% la Fuerza de Respuesta para Crisis en África formada por 500 marines y estacionada desde abril del año pasado en la base aérea de Morón de la Frontera (Sevilla), según fuentes gubernamentales. La petición estuvo sobre la mesa de la delegación española que la semana pasada visitó la Casa Blanca encabezada por el presidente del Gobierno, Mariano Rajoy. La prórroga y ampliación de esta fuerza plantea un problema de fondo: hasta qué punto se puede considerar temporal una presencia militar que se prolongará por un mínimo de dos años. Es precisamente este carácter temporal el que permite al Gobierno aprobarla sin modificar el Convenio bilateral de Cooperación para la Defensa de 1988 y, por tanto, sin pedir la aprobación del Parlamento.'No queríamos terminar en Túnez desgarrados como en Egipto'Tres años después del primer derrocamiento de una dictadura en el norte de África, Rachid Ghanouchi, de 72 años, está “satisfecho”. La Asamblea Nacional Constituyente, elegida hace 27 meses, está a punto de acabar de aprobar la primera Constitución democrática de Túnez. Para llegar a ello, sin embargo, Ennahda, el gran movimiento político islamista moderado que encabeza Ghanouchi desde hace más de un cuarto de siglo, ha tenido, según él, que hacer “concesiones dolorosas”. Ghanouchi, líder del partido islamista Ennhada, el más votado en las últimas elecciones tunecinas, agregó que: “No queríamos acabar en Túnez desgarrados como en Egipto”]]></content>
		</document>
		<document id="6871e9de5a50554a7bdb0a7bf59817eb" url="http://rosaritoenlanoticia.blogspot.com/2014/01/las-noticias-de-los-diarios-del-viernes_17.html">			<content><![CDATA[REFORMAAlertan hotelerosLas llamadas de extorsión rondan los cuartos de hotel en todo el País. La Asociación Mexicana de Hoteles y Moteles (AMHM) lanzó incluso una alerta entre sus agremiados que incluye la distribución de folletos preventivos a clientes y empleados. Armando de la Cruz, presidente de la AMHM, informó que esta medida inició desde noviembre pasado en Coahuila, Sonora, Oaxaca, Tabasco, Aguascalientes, Guanajuato, Zacatecas, Chiapas, Yucatán y el Estado de México, entre otros estados.Invirtió IP 27 mmdd en 2013El Consejo Mexicano de Hombres de Negocios resaltó ante el Presidente Enrique Peña que los empresarios cumplieron con su promesa de invertir en 2013 un total de 27,000 millones de dólares. Explicaron que esos recursos fueron inyectados en proyectos de minería, telecomunicaciones, productos del consumidor, química y tiendas de detalle. En una comida ofrecida en Los Pinos, Peña Nieto les expresó que su Gobierno quiere ser aliado del impulso emprendedor y de los hombres de empresa del País porque en ellos está el corazón que hará latir la economía.Se ve comisionado como Pep GuardiolaDe botepronto, Alfredo Castillo Cervantes, el Comisionado Federal para Michoacán, define el papel que quiere jugar en esa entidad convulsionada por la violencia, el crimen y la corrupción. Será, dice en entrevista, como Pep Guardiola, el exitoso entrenador catalán de futbol. No se compara con un General o un Vicegobernador, dados los plenos poderes que le fueron otorgados. Su misión es apaciguar a Michoacán, ponerla en orden y a trabajar.TEMPLO MAYOR¡Shhh! ¿Escuchan eso? Es el sonido de los cuchillos que se están afilando para la reunión del Consejo Nacional del PAN. La agenda del aquelarre panista irá de los reproches por los moches a las artimañas de las campañas. Por ejemplo en las definiciones del fin de semana están las del proceso para elegir al nuevo dirigente albiazul, cuya campaña se espera sea de 90 días. No se sabe cómo se van a financiar los aspirantes a ocupar el lugar de Gustavo Madero. Pero en el caso del chihuahuense, sus operadores dicen que ya tienen resuelto el problema. Según cuentan, hace unos días el diputado Jorge Villalobos -también salpicado por el escándalo de los moches- habría presumido ante panistas sinaloenses que ya cuentan con una bolsa para la campaña maderista. Y qué es una vaquita, sino un fondo con varios millones de pesos listos para usarse en favor de su actual dirigente partidista. ¿Estará enterado Madero de estas ayudotas que le quieren dar? Es pregunta que no pide moche.EL UNIVERSALCastillo va por 'limpia' de policíaEl comisionado para la Seguridad y el Desarrollo Integral de Michoacán, Alfredo Castillo Cervantes, afirma que como primera acción para recuperar la paz en la entidad habrá cambios en las áreas de seguridad y de justicia para fortalecer el combate a la delincuencia y la impunidad. "Este viernes vamos a sostener una reunión con el secretario de Gobierno, Jesús Reyna, y el procurador estatal Marco Vinicio Aguilera para intercambiar información y este viernes el gobernador Fausto Vallejo haga las primeras propuestas de cambios en las áreas de seguridad y de justicia para fortalecer el combate a la delincuencia y la impunidad", dice.Alerta Salud por influenza 'agresiva'Pablo Kuri Morales, subsecretario de Prevención y Promoción de la Salud, informó que en las próximas semanas se espera un mayor incremento de casos de A H1N1, por lo que recomendó a la población vacunarse. Comentó que los casos de influenza registrados son más graves, principalmente en jóvenes con diabetes u obesidad. El funcionario de la Secretaría de Salud (Ssa) indicó que si fuera necesario se instrumentarán medidas como "filtros escolares" para evitar la transmisión del virus de la influenza.Arrancan panistas Consejo... 'de guerra'Sumido en una confrontación por el control de su dirigencia, el PAN llega a su Consejo Nacional de este fin de semana dividido y entre exigencias de investigar la asignación irregular de recursos del Presupuesto de Egresos 2014. Acción Nacional vive una de sus peores crisis por acusaciones de corrupción, después de que El Universal difundiera un audio en el que el senador Ernesto Cordero pide al diputado Fernando Rodríguez Doval "hundir" por "ladrones" al coordinador en San Lázaro, Luis Alberto Villarreal, y al presidente del partido, Gustavo Madero.BAJO RESERVASigiliso, el expresidente Felipe Calderón prepara su retorno a México, después de una estancia en Estados Unidos donde permaneció en 2013 a invitación de la Universidad de Harvard, para participar en la Escuela de Gobierno John F. Kennedy. Don Felipe estará de vuelta en territorio nacional, en tiempos de la batalla de lodo que libran panistas por la dirigencia del PAN. ¿Con qué armas llega?, se preguntará usted. El exmandatario alista la presentación de una fundación sobre desarollo sustentable, que cobrará vida en febrero. Ese es el pretexto, nos dicen. Los importante es que está de vuelta y hasta tramitó su licencia de conducir en la delegación Álvaro Obregón, nos informan. MILENIO Devuelven a 59 familias botín de TemplariosAl menos 59 familias recuperaron huertos, casas, ranchos y otras propiedades que Los caballeros templarios arrebataron tras secuestrar y asesinar a sus parientes. Fueron los grupos de autodefensa que, conforme han ido a la caza de los integrantes de esa estructura criminal, recuperaron esas propiedades y, luego de una investigación, decidieron devolverlas a sus dueños. La población se congregó en la plaza principal, donde se realizó la entrega simbólica de esos terrenos y cuyo acto fue encabezado por el vocero de las autodefensas, Estanislao Beltrán, y Beto, cuyo apelativo es 'Comandante 5'.Tenemos planes A, B y C frente a la CNTELa Secretaría de Seguridad Pública del Distrito Federal cuenta con planes A, B y hasta C para la movilización que la Coordinadora Nacional de Trabajadores de la Educación (CNTE) realizará este viernes y para todas, aseguró el titular de la dependencia, Jesús Rodríguez Almeida. El funcionario capitalino explicó que se entabló diálogo con la Secretaría de Gobierno capitalina para conocer el aproximado de participantes en la marcha y saber si participarán agentes federales, aunque destacó que la corporación policiaca tiene un plan operativo para la movilización.Encabeza tren rápido 8 grandes proyectosHay ochos proyectos de infraestructura emblemáticos que se realizarán en esta administración, que en su conjunto representan una inversión de casi 166,000 millones de pesos, señaló la Cámara Mexicana de la Industria de la Construcción (CMIC).  El proyecto que encabeza esta lista es el Tren Rápido México-Querétaro que, de acuerdo con la CMIC, requerirá 73,000 millones de pesos para su desarrollo, 29,000 millones más que las estimaciones de la Secretaría de Comunicaciones y Transportes (SCT). Por ser una obra compleja, puede considerarse la más importante.TRASCENDIÓQue una de las principales preocupaciones de las fuerzas federales en el caso Michoacán es que se dé un “efecto cucaracha” que contamine a los estados vecinos. Los funcionarios policiacos y militares que coordina el secretario de Gobernación, Miguel Ángel Osorio Chong, estudian la estrategia para cerrar las salidas a los grupos criminales y autodefensas rumbo a entidades como Jalisco y Guerrero.EXCÉLSIORFederación, con todo en MichoacánMiguel Ángel Osorio Chong, secretario de Gobernación, ordenó a los integrantes del gabinete federal apoyar a Alfredo Castillo Cervantes, comisionado para la Seguridad y el Desarrollo Integral de Michoacán, entidad que vive una crisis de seguridad por la delincuencia organizada y los grupos de autodefensa. El llamado fue durante una reunión privada en la sede de Gobernación, a la que acudieron el propio comisionado y Aurelio Nuño Mayer, jefe de la oficina de la Presidencia. Al terminar el encuentro se dio a conocer que los funcionarios analizaron algunas de las estrategias que se estarán aplicando en Michoacán, a raíz de la creación de la Comisión, cuyo objetivo es promover la coordinación de las autoridades locales y municipales en la entidad con las federales.Pederastia, la vergüenza de la Iglesia: PapaEl Papa Francisco condenó ayer "los numerosos escándalos" que han azotado a la Iglesia, al reconocer que son "una vergüenza", en momentos en que un enviado de la Santa Sede comparece ante un organismo de la ONU por los abusos sexuales cometidos por religiosos. Se trata de la condena más severa pronunciada por el pontífice latinoamericano contra los escándalos por pedofilia en la Iglesia. Esos personajes "no tenían una relación con Dios. Tenían un posición en la Iglesia, una posición de poder, y también de comodidad, pero no la palabra de Dios", añadió.Crearán agencia de huracanesAnte el pronóstico de una mayor cantidad de fenómenos naturales extremos como sequías y ciclones, el gobierno federal creará una Agencia Nacional de Huracanes y Clima Severo, además de que será modernizado integralmente el Servicio Meteorológico Nacional, anunció ayer el presidente Enrique Peña Nieto en la ceremonia por el 25 aniversario de la Comisión Nacional del Agua (Conagua). Para la modernización del Meteorológico se destinarán 170 millones de dólares, de los cuales 105 millones provendrán del Banco Mundial, detalló.FRENTES POLÍTICOSEl relevo necesario. Alfredo Castillo Cervantes, recién nombrado comisionado federal de seguridad en Michoacán, tiene la encomienda más importante en materia de seguridad, en lo que va del sexenio. Así que no le queda más que, como lo dijo, transformar radicalmente la situación de violencia en el estado. Afirmó que el objetivo de regresar la paz a los michoacanos se logrará en el menor tiempo posible y en un año se verán los resultados. Es tan delicado su trabajo, que se trata de la primera vez en la historia de México que se articulará de una manera real el esfuerzo de todas las instituciones, como lo dijo Castillo. Su ventaja es la estrechísima relación que mantiene con Enrique Peña Nieto, quien controlará todos los hilos en Michoacán. Ya hacía falta.LA JORNADAEn el abandono, cinco millones de casas hipotecadasLas dificultades para el sector de la vivienda, una de las actividades que más resintió la desaceleración de la economía en 2012 y 2013, continúan. Miles de deudores de préstamos empleados para adquirir un departamento de interés social en áreas suburbanas con pocas opciones de transporte y servicios públicos, "simplemente abandonaron sus viviendas, en lugar de continuar con sus pagos hipotecarios", sostuvo la firma de calificación de valores Moody's. Cifras oficiales de la Secretaría de Hacienda ubican en 5 millones el número de viviendas abandonadas en el país, como expresión de un "agotamiento" del modelo de negocios y de financiamiento de esta actividad.Autodefensas entregan huertas despojadas por TemplariosLos grupos de autodefensa iniciaron en esta cabecera municipal la entrega de 25 huertas de aguacate que les fueron despojadas a igual número de propietarios por la organización criminal La Familia Michoacana (que después cambió el nombre a Caballeros Templarios). La superficie total recuperada es de 265 hectáreas. El acto se llevó a cabo en la plaza pública de Tancítaro, población de 5,400 habitantes que fue tomada por las guardias comunitarias el pasado 17 de noviembre.Frenesí de inversionistas extranjeros por bonos de PemexAnte las expectativas despertadas por la reforma energética en México, los inversionistas extranjeros provocaron una excesiva demanda de bonos de deuda emitida por Petróleos Mexicanos (Pemex) de 4,000 millones de dólares. Es la mayor colocación de una sola vez realizada en la historia de la empresa. Son recursos que según la petrolera mexicana se utilizarán en el programa de inversión y operaciones de refinanciamiento.LA RAZÓNLa Tuta enviaba 36 buques con hierro a ChinaServando Gómez, alias La Tuta, fincó su imperio del narco en Nueva Italia con droga y minas de las que se extrae, ilegalmente, hierro de la sierra cercana a Lázaro Cárdenas. Los traslados del material férreo implican salir por el puerto en tráileres —los del cártel de Los Caballeros Templarios con la particularidad de ser amarillos— y transitar a la vista de medio mundo por esta zona de Michoacán para luego vaciar la carga en estaciones de trenes cercanas a los muelles: es el principio de un periplo que acabará en China y será moneda de cambio para internar químicos para elaborar metanfetaminas.Veracruz, protagonista de la gran transformación del país: DuarteLa reciente aprobación de reformas estructurales en el país abre grandes posibilidades de extender la prosperidad para millones de mexicanos, señaló el expresidente del gobierno español, José María Aznar López, quien comentó que bajo este contexto, en el plano internacional existen grandes esperanzas depositadas en la nación, donde estados como Veracruz juegan un papel primordial por su posición geoestratégica. Al participar en la inauguración de la Iniciativa Cuenca del Atlántico, que encabezó en Boca del Río el gobernador Javier Duarte de Ochoa, el político español aseguró que una vez que se lograron las reformas, se deben desarrollar las leyes y reglamentos que permitan incentivar la productividad del país. ROZONESA quien ya le dieron un pretexto para seguir despreciando al PRD es a Andrés Manuel López Obrador. A los ruegos de distintos perredistas para que se les una en las movilizaciones contra la reforma energética, el líder máximo del Morena reitera en cada foro que no lo hará. Ayer en Baja California volvió a batear a los perredistas al decir que no se aliará con nadie, "en especial los dirigentes del PRD".EL PAÍSEl Parlamento catalán abre una vía sin salida hacia la consultaEl Parlamento catalán dio este jueves un paso más en el plan soberanista que impulsan Convergència i Unió, Esquerra, Iniciativa y la CUP, un proyecto que está causando estragos en el PSC y que no tiene visos de prosperar en las Cortes. La Cámara autónoma votó por una mayoría de casi dos tercios (87 diputados sobre un total de 135) una proposición de ley para pedir al Congreso de los Diputados la delegación de la competencia para celebrar un referéndum de independencia.El Vaticano elude rendir cuentas a la ONU por los abusos a menoresLa opacidad y el silencio continúan sobre los casos de pederastia cometidos durante años por miembros de la Iglesia católica en todo el mundo. El Vaticano eludió ayer, en una histórica comparecencia pública ante la ONU para tratar el tema de los abusos a menores, dar información detallada sobre los casos investigados o las sanciones impuestas a los responsables. La falta de claridad y las tibias palabras de los miembros de la delegación de la Santa Sede, que por primera vez comparecían ante un organismo público internacional para explicar sus acciones ante el escándalo de abusos que ha dejado tocada a una Iglesia acusada durante décadas de mirar hacia otro lado, contrastan con el discurso más atrevido del Papa Francisco que, desde su llegada, ha defendido una cruzada contra la lacra de la pederastia.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>