<author id="ccf743c5c0c0c7d2ebbbded0a68ed398" url="disneynoticiasmexico.blogspot.com" feed="http://disneynoticiasmexico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="aa3e5447d0c7f16a4b50b50c6d6cc116" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/2XtAgnt-I3w/frozen-continua-cosechando-exitos.html">			<content><![CDATA[Frozen continúa cosechando éxitos pues en su tercer fin de semana  en Estados Unidos se mantuvo en el segundo lugar de la taquilla con 22 millones de dólares. Hasta el momento ha recaudado 168 y se espera que supere los 250 en el mercado doméstico y los 800 en el mundo, convirtiéndose tal vez en la película Disney más exitosa de todos los tiempos. Frozen se estrena en México este viernes, con las voces de Carmen Sarahí, Romina Marroquín Payró y Hugo Serrano. ]]></content>
		</document>
		<document id="46d30e41490931c3a6b0b0d0a80c8442" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/3f7SayHdAb4/frozen-nominada-2-golden-globes.html">			<content><![CDATA[ Como era de esperarse, Frozen se encuentra nominada a 2 Golden Globes, incluyendo Mejor Película Animada y Mejor Canción. En la categoria de película animada compite con Los Croods y Mi Villano Favorito 2 (sorpresivamente Monsters University no fue nominada, siendo el primer año que Pixar no está nominado, ya que el estudio ha ganado todos los años en que compite desde la creación de la categoría).Emma Thompson está nominada a Mejor Actriz por su papel como la creadora de Mary Poppins en El Sueño de Walt. ]]></content>
		</document>
		<document id="ba1606a01a6d7c022cc4655ed3326742" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/3laVWCzfmfM/frozen-es-ya-la-no-secuela-mas.html">			<content><![CDATA[Un título que antes tenía Up, Frozen es ya la no-secuela más taquillera de los últimos 10 años en EUA. Hasta hoy ha recaudado 305 millones de dólares y un aproximado de 600 millones en el mundo. El domingo conoceremos si se lleva los Golden Globes a los que está nominada.]]></content>
		</document>
		<document id="2fb30f08b515c8c909b7100f329d3d50" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/AUZJPICbSao/inicia-la-construccion-de-avatar.html">			<content><![CDATA[Hace un par de años Walt Disney, James Cameron y Lightstorm Entertainment revelaron su intención de recrear el mundo de Pandora en una impresionante expansión del parque temático de Animal Kingdom en Walt Disney World. Más recientemente se ofreció un primer vistazo con el arte conceptual del territorio conocido como Avatar Land.En esta ocasión Disney Parks Blog ha revelado que la construcción de Avatar Land ha comenzado de manera oficial, en una ceremonia que contó con la participación de los ejecutivos de Walt Disney Parks and Resorts y de Lightstorm Entertainment. Destaca además que los asistentes contaron con enormes palas inspiradas en los Na'vis.Según el ejecutivo de Walt Disney Parks and Resorts, Tom Staggs, "con Avatar estamos agregando un espectacular nuevo mundo y una emocionante colección de atracciones nunca antes vistas por nuestros invitados. La expansión ahora iniciada hará del parque una verdadera experiencia que deberá ser vista durante todo un día".]]></content>
		</document>
		<document id="6db400aec49a8d46968b719f7bceea16" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/Bpy_6I5VaiU/disney-compra-derechos-cinematograficos.html">			<content><![CDATA[Aunque ya había adquirido Lucasfilm hasta ayer Disney adquirió los derechos cinematográficos de Indiana Jones 5 de Paramount por lo que Indiana Jones 5 podría ser una posibilidad, considerando que Harrison Ford la puso como como condición para hacer Star Wars VII. ]]></content>
		</document>
		<document id="37421b143a862a1d25a0bd5368d76cc4" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/cEETx6gvyQ8/hoy-frozen-y-el-sueno-de-walt-compiten.html">			<content><![CDATA[Frozen se lleva el Golden Globe a Mejor Película Animada siendo la séptima vez que WDAS se lo lleva y con esta se convierte en la favorita al Oscar. Aunque no se llevo el de Mejor Canción, esperamos que en los Oscar le hagan justicia. ¡Merecidísimo!]]></content>
		</document>
		<document id="55d91be5b02dba4ae312b03a12b0c26" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/E4_aKH5hIrQ/lo-mejor-del-2013.html">			<content><![CDATA[Terminamos este 2013 haciendo un recuento de lo mejor de Disney este 2013, y obvio empieza con Frozen.1. MEJOR PELÍCULA: Frozen, en todos los sentidos, fue el mejor proyecto de Disney este 2013, el más ambicioso, lleno de corazón y no hace falta explicar mucho, las críticas, la acogida de la audiencia y los records de taquilla hablan por si solos, además de las nominaciones. Se lleva el Óscar porque se lo lleva.2. MEJOR PELÍCULA LIVE-ACTION: El Sueño de Walt, con Tom Hanks como Walt Disney y Emma Thompson como la señora Travers, es sin duda la mejor oferta live-action del año en lo que a Disney Studios se refiere. Espectacularmente actuada y con una historia dramática y llena de matices, otra favorita para el Óscar y los Globos de Oro.3. MEJOR CANCIÓN: Let It Go/Libre Soy, tanto la versión de Idina Menzel como la estupendamente interpretada por Carmen Sarahí, son las mejores canciones del 2013. Nuestros respetos para Robert Lopez y Kirsten Anderson-Lopez y también nuestro augurio de que se llevarán los premios, pues la canción, aunque pop, tiene ese estilo musical vibrante que los fans Disney amamos.4. MEJOR DIRECTOR: Gore Verbinski sin duda se lleva nuestra admiración, independientemente de que El Llanero Solitario no fuera el éxito en taquilla que se esperaba, pues entregó una gran película, una visión nueva de una historia clásica y se atrevió a hacer un western, muy bien contado, entretenido y con excelentes actuaciones, incluyendo las del mexicano Joaquín Cosío y Helena Bonham Carter.5. MEJOR ACTOR: Tom Hanks se lleva las palmas por su gran actuación como el legendario Walt Disney en El Sueño de Walt, pues además de haber estudiado los movimientos y el carácter del famoso artista y empresario, logra hacer suyo el personaje, y eso no cualquiera lo logra.6. MEJOR ACTRIZ: Emma Thompson, por El Sueño de Walt, donde interpreta a una sra. Travers odiosa y a la vez simpática, por contradictorio que suene. Encarnar a la creadora de Mary Poppins le está valiendo muchas nominaciones que ojalá se conviertan en premios.7. MEJOR ACTRIZ DE DOBLAJE: Carmen Sarahí, una talentosa cantante, actriz mexicana es nuestra favorita sin duda, por el excelente trabajo al interpretar a Elsa. Si no saben de que estamos hablando tienen que escuchar Libre Soy. ¡Somos sus fans! 8. MEJOR ACTOR DE DOBLAJE: Hugo Serrano, por el Príncipe Hans en Frozen. Este talentoso actor nos regaló una gran interpretación del polémico personaje, que incluso mejora un poco a la voz original, y eso es muy difícil. Desde ahora le seguiremos la pista de cerca.Menciones honoríficas:Oz, El Poderoso fue una buena película. Por lo menos nos gustó más que Alicia, y esperamos ya la segunda parte. Ojalá le vaya mejor en taquilla.Monsters University está pasable, aunque no a la altura de Monsters Inc. y opacada por Frozen, si nos gustó. Ahora si queremos la secuela que nos deben...Romina Marroquín Payró hace una excelente Anna y nos hace pensar cuanto nos gustaría que ella hubiera sido la voz de Rapunzel. ]]></content>
		</document>
		<document id="8e3d67d1a824af093bd4995994722090" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/G1KuJ3w8WlE/las-que-vienen-en-2014.html">			<content><![CDATA[Saving Mister Banks  Aunque se estrenó este año, aquí en México podremos disfrutarla hasta el 21 de febrero.Y estas son producciones que vienen este 2014, con la fecha aproximada de estreno en Estados Unidos.* Muppets Most Wanted Marzo 21 * The Pirate FairyAbril 01 * Captain America: The Winter SoldierAbril 04* BearsAbril 18* Million Dollar ArmMayo 16* MaleficentMayo 30* Planes: Fire and RescueJulio 18 (sí, llegará a los cines, en vez de directo a formato casero)* TomorrowlandMayo 22* Guardians of the GalaxyAgosto 01* Big Hero 6 Noviembre 07* Into the WoodsDiciembre 25Este año no habrá filme de Pixar, debido al atraso de The Good Dinosaur a 2015.Y no olvidemos que llegará por televisión el especial Phineasy Ferb: Star Wars, aunque todavía no se cuenta con fecha de estreno.KAT ]]></content>
		</document>
		<document id="ce2a2c409e1585d5e598b45f8e498370" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/G7gzNn0iZrM/frozen-ha-congelado-casi-4-millones-de.html">			<content><![CDATA[Frozen en su segundo fin de semana se mantuvo en primer lugar de la taquilla mexicana y en sólo 10 días ha sido vista por casi 4 millones de mexicanos. Con voces de Romina Marroquín Payró, Carmen Sarahí y Hugo Serrano, la película que está rompiendo records de taquilla en EUA se encuentra nominada a 2 Golden Globes, 10 Annies y prenominada a 2 categorías del Óscar. Frozen es ya la película Disney más taquillera en México y la segunda a nivel mundial después de El Rey León. ]]></content>
		</document>
		<document id="f205bdd36ba2fa8221cb9790d7d6e4c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/DisneyNoticiasMexico/~3/gCfa59ToHlY/frozen-supera-expectativas-en-taquilla.html">			<content><![CDATA[Logrando incluso superar a El Hobbit el día de ayer y el viernes, Frozen por poco y le arrebata el primer lugar durante su quinto fin de semana en taquilla. Hasta la fecha Frozen ha recaudado 250 millones de dólares en EUA (siendo que muchos le auguraban 180, por no ser una historia tan conocida como Rapunzel). Lo cierto es que Frozen es ya la séptima película más taquillera del 2013 y mañana cruzará los 500 millones de dólares mundiales, luego de un fin de semana record y todavía con mercados como Brasil, Japón y China por venir. Muchos expertos están sorprendidos y dicen que no les sorprendería incluso que rebasara los 900 millones de dólares en total, para acercarse al billón. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>