<author id="cdf0766f223d641742f606347cb527c8" url="jminila.blogspot.com" feed="http://jminila.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5349352105eb2833f12650dc5de5ab8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/15IY3eduobQ/meretrices-no23.html">			<content><![CDATA[Meretrices es una revista cultural de la Ribera de Chapala en Jalisco, México, dirigida por el poeta Mario Z. Pusigli. Su contenido se completa con ensayos, poesía, narrativa, y temas de interés diverso: Teatro, Música, Artes plásticas, etc. La revista puede encontrarse en Chapala y en otras regiones.Su más reciete número 23, cuenta con la colaboración de Pablo Armando Velázquez, Paloma Arau, Raúl Godinez, Héctor Efrén Pérez, Mario Z. Pusigli, Berónica Palacios, María Guadalupe Nuñez Vega, Sihara Nuño, Alejandro Martinez, Jonathan Minila, Efrén Roura, y Obed González.Si quieres conocer más de la revista, visita su blog: http://meretrices.blogspot.com/El Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="dffa024c82d5d5a7a3f43fd8019c141b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/1iP1ZtOtggE/le-phare_07.html">			<content><![CDATA[Me gusta imaginar que despierto, hoy, y camino en un sitio donde los árboles son hombres, mujeres (y viceversa). Donde las personas ocupan el lugar de ellos, plantados sin poder hablar. Entonces me detengo y admiro el andar de los abedules, pinos, higueras, fresnos, nogales, laureles, manzanos, olivos, cerezos, robles, tilos, olmos...  me avergüenzo de no ser esto ni aquello, y me escondo tras un hombre  que con los brazos estirados no da sombra. No me puedo hacer pasar por árbol, mas tampoco puedo fingir que soy un hombre. Enciendo mi luz y de nuevo el mar. Y eso... allá... en algún sitio tal vez. Jonathan Minilajminila@hotmail.com En fin, lo que en realidad importa ahora es que quiero compartir esta canción de Têtes Raides: Le phare. El Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="4281e5ab544cced6a518b534d5e1356c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/5KObbJ6tyMA/un-sueo_24.html">			<content><![CDATA[Si pasa que la realidad resulta insoportable roba un sueño, una pesadilla. Exprime todas las almohadas posibles.Jonathan Minilajminila@hotmail.com“In my dreams”, cortometraje dirigido por Russell Hunt de rougemontfilms.comEl Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="239e30833b053eb6a98bca1ceff7ef70" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/7W25WM049Qw/la-asfixia-de-la-acumulacin.html">			<content><![CDATA[De desnudar al ser humano. De entender que aquello que pensamos nos hace próceres es un defecto. Que la acumulación de propiedades, de materia, de progreso, nos aleja de una verdad y nos pierde entre espejismos, entre falsedades. Que estamos encerrados en una realidad construida. Que nada es, que nada vale: tan sólo ser y estar. Pues somos, nada nos hace. Que está lucha de clases es estúpida; las posesiones, la superioridad.Jonathan Minilajminila@hotmail.comSobre esto gira el más reciente artículo de mi columna, "La inmensa teta", en "palabrasmalditas.net":[...]Sabemos de tener para ser. De tener para dominar. De hegemonía. De dinero, de status, de riqueza, de poder. De esa repugnante asfixia; de esa ansiedad, de esa impotencia, de esa frustración, de esa envidia, de esa avaricia, de ese materialismo. De esa angustia por cumplir con los modelos; por satisfacer lo esperado. Por reafirmarnos en la vida, por demostrar que se ha cumplido con los cánones que nadie puede justificar. Crecer, estudiar, trabajar, casarse, hacer dinero, tener casa, propiedades, ropa, muebles, cosas, cosas, cosas…[...]Cajas y cajas que destruyen el espacio, que nos impiden la movilidad. Y parecemos capaces de sacrificarlo todo por lograr una trascendencia banal. Una imagen social que nos apuñala por la espalda.[Para leer el artículo completo y comentarlo, da click AQUÍ.]El Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="7992c5ba94742f586a1a239aa27718f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/AHhNesp8_FI/revista-narrativas-no12.html">			<content><![CDATA[Sin freno, la revista Narrativas tiene listo su número 12 correspondiente a Enero-marzo 2009.Con el mismo paso firme al que nos ha venido acostumbrando, presenta esta vez, y de nuevo, un gran contenido entre ensayos, relatos, fragmentos de novela, reseñas, entrevistas, crónicas; así como algunas recomendaciones de novedades editoriales.Revisa este número AQUÍ[En este número podrás encontrar un cuento de Jonathan Minila]El Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="983e1aef68cf785fd1ae6040237e4c13" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/DBxwHgG6EH8/primo-levi-pjaro-azul-diciembre-2008.html">			<content><![CDATA[Surgen realidades que saltan hambrientas, que pretenden suprimirnos con sus sombras, esas, en las que muchos, o todos, hemos caído alguna vez. Se sientan con la mirada impávida frente a nosotros, y nos miran como esperando que digamos algo. Pero qué decir si todo aquello nos cierra la boca. Sólo se pude confiar en los ojos, en eso. Y en que al abrirlos, alguna vez, todo haya pasado. Mientras, se siente que todos los árboles han caído, y que la noche es un mar vuelto dragones. La mirada sigue y cuando desaparece uno se encuentra solo, duro, terrible, buscando una razón (la que sea, cualquier cosa). Es pues que salta un cuerpo del cuerpo, y otro cuerpo del otro cuerpo. Que surgen varios yo, (o tú, o de cualquier otro), y la habitación se llena de todo esa vacío que sólo puede existir cuando un hombre se ha hecho muchos. Se busca la realidad, entonces, que tanto se había odiado; también esas garras que se sueñan y quizá se necesitan. Se desea terminar con aquellos otros yo que se ilusionan, o se conforman, o que buscan lo perdido. Todo es confusión.Jonathan Minilajminila@hotmail.comPrimo Levi fue varios hombres. El que nació en Turín, en 1919 y se graduó en química en 1941. El que dos años más tarde se uniría a la resistencia antifascista, y que sería capturado y deportado a Auschwitz, para vivir el extremo más agudo de su realidad. El que trabajaría como esclavo en una planta industrial; y el que tras ser liberado, luego de un lapso de tiempo, comenzaría por publicar sus experiencias en el campo de exterminio. Durante su vida tan sólo publicó tres libros de cuento, Historias naturales, Vacío de forma, y Lilít y otros relatos. Sin embargo, tras su muerte, dejó publicados varios cuentos entre revistas, periódicos y libros; más de una veintena de relatos. Última navidad de guerra, libro póstumo, reúne todos estos cuentos, donde su lado fantástico se funde con las obsesiones de una realidad lacerante. Así, en Última navidad de guerra, se pueden leer relatos que rememoran su pasado en el Lager, como también otros llenos de una fantasía repleta de imaginación, y una gran precisión en la narrativa breve.He capturado un cuento que seleccioné de Última navidad de guerra, y que hoy les traigo para que lo lean, esperando, como siempre, que se den la oportunidad de comprar el libro y de disfrutar la grandeza de este hombre.[Da click en el título para leer]REGISTRO Nota: Por ciertas circunstancias he tenido retrasos en la actualización de este sito. Es por esta razón, y espero que por única vez, que un mismo autor corresponde a dos meses. Espero que las cosas vayan más leves próximamente, y que todo pueda volver a cierta normalidad.El Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="94c837f2aa5ecbfd6bebcc5299914da4" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/E85flEYB6Q8/entorno-la-conciencia.html">			<content><![CDATA[Una reflexión sobre la desvalorización de la conciencia, y su explotación por parte de sectores del poder, gobiernos y empresas, como un elemento para la manipulación de la sociedad."Entorno a la conciencia": http://www.apronadcr.org/index-28.htmlEl Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="4610a216c8bd5a02e250b26d061eeeb3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/hUq6osiCJ5s/existen-esos-espacios-que-se-escapan-la.html">			<content><![CDATA[Esos espacios que se escapan a la percepción por una voluntad inconsciente, que es el miedo a soltar una realidad impuesta a la que nos hemos acostumbrado, y que nos orilla desde luego a no aceptar aquella otra totalidad que se forma por los detalles que se pierden, pero que construyen el todo que nosotros mismos fragmentamos. Aceptando así sólo aquello que nos resulta conveniente, para mantener esta falsa realidad que es tan nuestra, (y a la que pertenecemos tanto) y que no deseamos soltar. Pues nos deslizamos sobre la supuesta desnudez de una realidad aparente, que sólo logra mantenernos ocultos en la comodidad de ciclos establecidos, o reglas, o contextos, condiciones, causas, reflejos, engaños. Jonathan Minilajminila@hotmail.comSobre esto gira el más reciente artículo de "La inmensa teta" en palabrasmalditas.net: La otra totalidad. Para leer el artículo da click AQUÍEl Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="a30835ef86517cb6460283c5bc1e2839" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/ImcfdPam99E/presentacion-del-libro-la-mujer-rota.html">			<content><![CDATA[Palacio de Bellas ArtesSala Adamo BaoriMiércoles 30 de septiembre19:00 hrsCon la participación de Guadalupe Morfín y algunos de los autoresEl Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="aed8eb2d7aa5e371c1d5a48e3464576e" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElPjaroAzulPorJonathanMinila/~3/lgwHpe53ETo/presentacion-palabras-malditas.html">			<content><![CDATA[Por acá una nueva invitación:En la mesa estarán:Antonio AndradeRaúl Bravo AdunaCelia Teresa Gómez RamosJonathan Minila AlcarázJonathan Solórzano DíazHéctor Ascencio Ortega..El Pájaro azul: http://jminila.blogspot.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>