<author id="ce8519e15f5ccb608d133e830629188c" url="psicologaobalderas.blogspot.com" feed="http://psicologaobalderas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b7410cd28674ab3791c2cce02ce64a6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/5Lp6SOAn2SM/aprendizajes.html">			<content><![CDATA[La vida es lo que queramos, lo que cada uno busca experimentar, pero hay algo que todos ambicionamos de ella: aprender.A veces acompañamos a otros en ese aprendizaje, sobre todo cuando surge de la necesidad de resolver en conjunto, porque nació de problemas que afectaron a un grupo en general, entonces ese conjunto de personas esta en la obligación de descubrir entre sus integrantes soluciones que los hagan participes de un cambio, para que cada quien sea responsable de que los cambios se mantengan y sean efectivos, esos son los aprendizajes generales que se dan en beneficio de comunidades.También están los aprendizajes individuales, que consideraría son más trascendentales que los generales, porque si yo estoy bien, entonces buscaré que lo que me rodea lo esté también, pero si busco primero cambios exteriores, ¿qué tanto puedo ayudar a mantenerlos o formar parte del bienestar de otros, si hay en mi una serie de conflictos internos?.Trabajar en uno mismo es tan fácil y tan complicado como deseemos, porque es verdad: la vida es lo que queramos, a veces estamos constantemente en el mismo problema, hasta que llegamos al límite de la situación, quienes nos rodean se preguntaran ¿por qué?, y es que los límites entre las personas son diferentes, algunos comprenden las consecuencias antes de que estas sean mas graves, otros no las quieren aceptar hasta que son demasiado evidentes como para seguirlas negando. Pero, cuando dejamos que el aprendizaje de las consecuencias se digiera en nuestro ser, nos hacemos mejores personas, más sabias, la experiencia marca nuestra vida y nos hace cambiar para enriquecernos, entonces ya no cometeremos los mismos errores.El aprendizaje de la vida no esta basado en tiempos, esta basado en humildad y voluntad:*La humildad de reconocer cuando nos hemos equivocado.*La voluntad para reconocer que somos los únicos que podemos realizar un cambio en nuestra vida.Problemas pueden volver a presentarse, las situaciones varían de forma infinita, pero la persona no varía, con esto quiero decir que el conocimiento del modo a enfrentar ciertas situaciones ya se ha adquirido, ya se sabe que hacer, y para aquellas situaciones desconocidas que se tengan que enfrentar, estará disponible el saber que podemos hacer algo al respecto, que los problemas nos pertenecen tanto como las soluciones.Ofelia Balderas Gallegos."No hay errores. Los acontecimientos que atraemos hacia nosotros, por desagradables que sean, son necesarios para aprender lo que necesitamos aprender; todos los pasos que damos son necesarios para llegar a donde hemos escogido." Richard Bach.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="217352b455a9e17e82307dae5eaa8e52" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/B2RWUIXj-aw/la-dimension-adecuada-de-los-problemas.html">			<content><![CDATA[Todos en cierto momento de la vida nos hemos sentido presionados por algún tipo de problema, sin embargo hay personas que se estancan de tal forma en ellos que pierden la perspectiva, sintiéndose limitados para resolverlos, y se bloquean tanto mentalmente que se observan personalmente dentro de un conflicto más grave de lo que en realidad están experimentando, permitiendo así que esa situación controle por completo su vida, afectándose su desarrollo personal y profesional.Más que la situación que provoca el problema es nuestra percepción ante él la que debemos modificar, pues es ella la que nos conduce a ese estado de ansiedad, es decir, nosotros estamos frente a un estímulo "el problema", la respuesta ante ese estímulo debería ser el emplearse en buscar una solución factible, no entrar en pánico huyendo o estancándose en el, pues el objeto de que las cosas no se enfrenten y se eviten es una solución momentánea, no se puede esperar superarlo solo sobrellevándolo constantemente.Una de las cosas más importantes a trabajar ante la percepción de los problemas es definitivamente la dimensión que creemos que estos tienen, al estar dentro de esa falsa "realidad" de fatalidad inminente tendemos por supuesto a exagerar las proporciones de los conflictos.Cuando se vive dentro de la ansiedad, es todo psicológico, se apodera de la mente la angustia y el miedo, así que se pasa el día preocupándose, más no ocupándose, cuando debemos aprender a percibir los problemas en la proporción verdadera que estos tienen, y aclarar nuestras ideas para actuar de forma acertada. ¿Cómo encontrar la dimensión adecuada de los problemas?, se tiene que comenzar por volver a confiar en nuestra forma de pensar, de resolver, y preguntarse: ¿qué es lo correcto que PUEDO hacer en esta situación?, así nos daremos cuenta que las cosas no son tan graves, ni tan grandes si nos responsabilizamos e intervenimos ante lo que nos sucede, sin prisa pero sin pausa hay que tomar las riendas de nuestra vida, ver tranquilamente (sin miedo) a través de esos problemas. Debe saber que esta en sus manos mejorar cualquier circunstancia, que solo se trata de ser conscientes de lo que pasa y finalmente de decidirse a hacer algo al respecto.Ofelia Balderas Gallegos."La mayoría de las personas gastan más tiempo y energías en hablar de los problemas que en afrontarlos." Henry Ford (1863-1947) Industrial estadounidense.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="ff6e62574fb4b5362c2ef9859e9cbc8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/bIxFrLxwgnA/discriminacin.html">			<content><![CDATA[La discriminación es un acto o serie de actos que se toman ante otro grupo o ante quienes han pertenecido a la colectividad y que son injustos. Se presenta por medio de prejuicios que se caracterizan por fuertes emociones como antipatía, miedo, odio, repulsión y tales actitudes tienden a hacer que el individuo rechace al grupo en cuestión.La discriminación es una forma de violencia pasiva, convirtiéndose este ataque a veces, desgraciadamente en agresión física. Quienes discriminan dan un trato diferencial o inferior en cuanto a los derechos y a las consideraciones sociales de las personas, hacen esta diferencia ya sea por el color de piel, etnia, sexo, edad, cultura, religión o ideología.Los individuos que discriminan tienen una visión distorsionada del hombre y se atribuyen a sí mismos características o actitudes que los colocan en un escalón más arriba que ciertos grupos. El prejuicio a determinado tipo de comunidades hace que estos sean juzgados antes de ser realmente conocidos, pues se les generaliza y rechaza automáticamente, esa intolerancia e ignorancia son los detonantes para la creación de una conducta discriminatoria.Ser intolerantes es una muestra de inmadurez de pensamiento y entendimiento. La persona culta es quien aprende de la diversidad, quien se da tiempo de conocer las tradiciones de otros, que respeta a los demás simplemente porque viven y ocupan un espacio en nuestro tan diverso mundo, y que tienen tanto derecho de habitarlo como tú o como yo.La discriminación nos habla de ignorancia, puesto que es imposible implantar un modelo y pretender que todos sean iguales, si imaginamos que esto fuera posible nos daríamos cuenta que la vida sería muy aburrida, la realidad es que todos somos diferentes y definitivamente ante la diversidad lo más adecuado es promover la tolerancia.Ofelia Balderas Gallegos."¡Triste época la nuestra! Es más fácil desintegrar un átomo que un prejuicio."Albert Einstein (1879-1955) Científico estadounidense de origen alemán.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="6267d99ad9bc12ea0227d5ed8f2c2f95" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/CslDcDmLEIA/perdonar.html">			<content><![CDATA[Perdonar se define como el no TENER EN CUENTA la ofensa o falta que otro ha cometido.A pesar de lo complejo que nos pueda parecer la idea de perdonar a nuestros agresores, es innegable lo favorable que resulta el hacerlo bajo un adecuado planteamiento de la situación, es decir de reflexionar sobre la acción recibida, de nuestras reacciones ante aquella tal acción y de si nos daremos permiso o no de soltar finalmente el LAZO emocional que tenemos ante ese evento.Para obtener una planteación lógica de nuestras emociones, debemos hacer una revisión de todos los elementos que están involucrados en lo que "se piensa una falta del otro hacia nuestra persona", comenzando con lo que consideramos el motivo que orilló a ese otro para que reaccionara de tal forma que nos perjudicara, hacerse la pregunta de: ¿qué tan dañados nos sentimos por esa persona?, ¿qué tanta fuerza tienen aún sobre nosotros aquellas palabras o aquella acción?, ¿cuál fue y ha sido nuestra respuesta?, ¿cómo estábamos emocionalmente para permitir que esa situación se presentara?.La importancia de respondernos esas preguntas, radica en el reconocer el porque sus acciones o sus actos tuvieron poder sobre nosotros para hacernos sentir agredidos, en el no victimizarnos y encontrarnos finalmente en la escena como parte de ella, en el como aceptamos esas palabras como ofensivas o esa acción como perjudicante, y como nos enganchamos con esa persona por resentimiento a.Lo interesante de este ejercicio es el encararse a uno mismo y aceptar que aunque si bien la situación no fue grata, es menos grato el continuar enganchado a un sentimiento sobre alguien que actuó conforme a su ser, a su contexto, y que en ese momento consideramos como algo personal, el asunto es que no es personal, esa persona se conduce según su historia, pero nosotros ¿porqué recibimos la ofensa?, sentimiento y reacción es nuestra responsabilidad.Perdonar no significa necesariamente el reestablecer una relación, perdonar es NO TENER más EN CUENTA lo sucedido y continuar con nuestra vida, ¿cómo?, tomando lo aprendido, responsabilizándonos de nuestras emociones, lo cual eliminará el LAZO de rencor.La palabra perdón tiene una carga muy fuerte, es una palabra llena de humildad, que muestra nuestra capacidad de entendimiento.El perdonar tampoco es olvidar, si olvidaramos las situaciones jamás aprenderíamos y se repetirían una y otra vez con diferentes actores.Perdono al otro para igualmente poder perdonarme a mí, no olvido para crecer por medio de mis errores.Ofelia Balderas Gallegos."Un espíritu ligero olvida; un corazón generoso perdona." Voltaire.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="c32911c7a7f4c28d5a302a5a94b2aab8" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/CwMpLmtvurE/cambio-de-actitud.html">			<content><![CDATA[Nuestras actitudes ante los acontecimientos de la vida social, personal y laboral, son una fuerza de asociación de tres componentes:*Lo cognitivo: que se trata de nuestra percepción (en base a nuestra información).*Lo afectivo: los sentimientos ante las situaciones, las personas o nuestra propia persona.*Lo conativo-conductual: las tendencias que tenemos hacia lo que se nos presenta, es decir nuestra disposición o intención.Estos tres componentes son evaluaciones que hemos previamente realizado y que han provocan una actitud positiva o negativa. Si deseamos cambiar nuestras respuestas ante x circunstancia debemos entonces hacer modificaciones sobre lo que hemos aprendido, cambiando nuestros sentimientos de rechazo o aprobación, para así lograr tener ese otro tipo de respuesta que buscamos, o que sabemos nos conducirá a el resultado que esperamos.Debemos tener muy presente que nuestro mundo social representa una tendencia a tomar ciertas actitudes, pues de ahí es de donde parte nuestro aprendizaje (lo cognitivo), esto por consiguiente significa que nuestros cambios de actitud tendrán repercusión en nuestro contexto, es entonces imprescindible reconocer que tan adecuado es nuestro cambio, si realmente nos dirige a algo favorable o creará más conflictos, también debe considerarse si estamos dispuestos a llevar acabo toda la serie de cuestionamientos y evaluaciones internas que sean necesarias (incluso si se buscará ayuda profesional).No tiene porque ser un problema el modificar nuestra actitud, es ya un gran paso el reconocer que tenemos que hacer algo respecto a nuestras reacciones. Y no hay porque temer a la decisión de un cambio, es más grave estancarse en esos conflictos que han sido provocados por una mala respuesta.Ofelia Balderas."Las actitudes son más importantes que las aptitudes."Winston Churchill (1874-1965) Político británico.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="bae5d9c46638999890395bda16ba72fc" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/D0wB-PsQDO8/adolescencia.html">			<content><![CDATA[Es común para los padres tener problemas con los hijos en esta etapa de la vida, y algunos padres comentan no saber como dirigirse a ellos, pero para poder educar a un adolescente es fundamental darse el tiempo de conocerles(en intereses e inquietudes), ya que están enfrentándose a grandes cambios, no solo físicos, también mentales.Estamos hablando de una etapa de crisis donde ellos tienen que hacer frente a el fin de la niñez para dar paso a la adultez, a esa búsqueda de identidad, estos cambios importantes pueden provocar en algunos adolescentes descontrol e inseguridad, por ello el apoyo a un hijo(a) en esta etapa es muy necesario.Las crisis emocionales suceden por los cambios hormonales, presentando síntomas, depresivos o cambios emocionales repentinos, es decir se hunden en tristeza y en el siguiente momento están haciendo un coraje, debemos comprender que las variaciones de humor que presentan son a causa de esos cambios fisiológicos que están atravesando, y que el ambiente familiar también jugará un papel considerable en este proceso, pues también influye en su comportamiento, si el ambiente es hostil el adolescente lo resentirá, y se le verá aislado del entorno familiar.Manejar la formación de un adolescente no es tarea sencilla, pero con una correcta comunicación, escuchándoles cuando nos hablan, tratarlos con respeto, implicarlos en nuestras conversaciones, contarles de nuestras experiencias, de como superamos esa etapa, para de esta manera demostrarles que se esta presente y dispuesto para orientarlos, esto sin duda les otorgará el ánimo necesario para que logren sobrepasar este periodo adecuadamente.Ofelia Balderas Gallegos."Nuestra madurez es fruto de lo que hemos recibido en la adolescencia."José Gnecco Labo.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="ceae5c65ba3d23874ba6f968987c784b" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/dvUtUllW5Dc/concentremos-nuestra-atencin.html">			<content><![CDATA[Buscamos efectuar todo lo que proyectan nuestros pensamientos, pero para ello necesitamos disponernos a realizar una observación rigurosa, asociar claramente nuestras ideas para un solo suceso, así como toda actividad física requiere de nuestra completa atención y conciencia de ejecución, de igual manera todo acontecimiento de proyección mental en nuestra vida diaria requiere de esa atención y conciencia individual.Algunas veces cometemos el error de dejarnos desconcentrar por todo lo que se produce a nuestro alrededor y terminamos manteniéndonos como espectadores, distrayéndonos, permitiéndonos no llegar a ninguna conclusión, estos descuidos que impiden enfocarnos en una situación se transforman en un conjunto de sentimientos, que al no haber sido evaluados terminan abrumándonos, poniéndonos malhumorados y apáticos. Para evitar que esto se produzca debemos meditar una sola cosa a la vez, permitiéndonos absorbernos completamente en una situación, hasta encontrar la adecuada dirección a tomar, tenemos que tratar de llegar hasta el final de ese pensamiento para así lograr evaluar los demás dilemas cotidianos.Estas son un par de propuestas para educar nuestra atención:*Lectura diaria: Encontremos un libro que sea de nuestro interés(si ese libro trata de aspectos esenciales de la vida, mejor aún), y dediquémosle por lo menos media hora diaria, concentremos el espíritu en la lectura, no permitamos ninguna distracción, y si surgiera alguna distracción retomemos nuevamente la lectura, desde aquello que no logramos comprender.*Cuando paseemos pongamos atención en todo lo que encontramos en el camino: Las personas, las construcciones, los carros, los objetos, hagámoslo poco a poco, hasta que se convierta en un hábito el observar y recordar.Tenemos que acostumbrarnos a estar en esa continua búsqueda de motivar la reflexión y llevarla acabo siempre que la consideremos necesaria. Esforcémonos en combatir todo aquello que tiende a distraernos.Ofelia Balderas."Para reducir lo infinito a lo finito, lo inasequible a lo humanamente real, no hay más que un camino: la concentración."Théophile Gautier (1811-1872) Poeta, crítico y novelista francés.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="9ca6b7d23ae31d4504e3ffe2ba3419e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/EKkWp2868YM/una-palabra-que-habla-de-nosotros.html">			<content><![CDATA[Si hemos logrado interpretar las demandas de todas nuestras funciones en la vida, nos habremos dado cuenta que requieren de lo mismo: compromiso, el cual es especialmente esencial en el desarrollo del trabajo, ya que ser comprometido con lo que nos encomiendan realizar o aquello que personalmente hemos decidido hacer, refleja nuestra seriedad profesional, muestra además la constancia que tenemos para llevar a cabo los asuntos laborales y el interés que poseemos de mostrar ante los otros ese lado positivo y confiable.La posibilidad de avanzar en proyectos de trabajo depende de nosotros mismos, el éxito que deseamos será en base a lo que hagamos, es parte del resultado de nuestro desempeño, que debe ser tenazmente estimulado, tampoco se trata de presionarse solo se trata de hacer un mejor esfuerzo, de estar atento a nuestras acciones, de comprometernos sobre estas, aprendiendo de nuestros errores y reconociendo lo que más nos ha funcionado para producir.El ser humano, por lo general busca tener el control ante sus diversas fases, pero casi siempre los factores externos terminan enfrentándolo a situaciones no contempladas, sin embargo sí hay una cosa que depende en exclusiva de el y de la cual puede tener el control por completo: su trabajo, las ganas de hacerlo, el compromiso ante el, después de ello se observa como vienen poco a poco las recompensas:El sentimiento de utilidad y de ser de provecho para la sociedad, una identificación a partir de esto, que finalmente conduce a la armonía, y es lo más cercano a tener control sobre lo que nos pasa, pues gracias a ella nuestra actitud cambia, resolvemos de forma más tranquila. Al comprometernos con nuestro que hacer externo, estaremos comprometiéndonos con nuestro ser interno.Ofelia Balderas Gallegos."La gente común comprometida puede hacer un impacto extraordinario en su mundo." John C. Maxwell.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="1d3a1c35afa9ba3e05cefaef12d00adc" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/hjsOHk9T-Yc/evaluar-para-avanzar.html">			<content><![CDATA[La necesidad de un período de balance se presenta en los momentos donde el equilibrio del pensamiento nos muestra que la fuerza para superar cualquier adversidad se encuentra en nuestros planteos internos.Al evaluar todo lo que hemos hecho hasta ahora, desde lo laboral, lo profesional, y todas las relaciones afectivas: familiares, amistad, amorosas, así como por supuesto la comunión propia, puede lograr que pongamos las cuentas en orden y que coloquemos cada situación en "el deber y el hacer", para encontrar de que manera se inclinan nuestras prioridades en un sentido más práctico.En una introspección interna, los resultados no siempre nos mostraran que nos hemos dirigido correctamente, por el contario saldrán a relucir las fallas cometidas, pero también con ello la sabiduría de encontrar en este momento la forma de invertir apropiadamente en los compromisos adquiridos.Para lograr una introspección interna hay que considerar estos puntos:* que sea conocimiento referido a los estados mentales.* que los estados mentales conocidos sean los del propio individuo que realiza la introspección.* que dicho conocimiento no sea indirecto, sino inmediato.Parte de evaluarnos para avanzar es el reconciliarnos con el pasado, muchas personas van cargando con preocupaciones, dudas y culpas que bloquean sus proyectos de vida, hay que aprender a dejar ir, a reconocer los cambios, adaptarse a ellos, se puede lograr, si prudentemente hacemos un trabajo de introspección eficiente.La responsabilidad es y siempre será fundamental en una valuación personal, además del equilibrio y la prudencia.Nadie sabe mejor que nosotros mismos lo que nos convine.Ofelia Balderas Gallegos."La reflexión es el camino hacia la inmortalidad (nirvana); la falta de reflexión, el camino hacia la muerte". Buda (563 AC-486 AC) Fundador del budismo.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
		<document id="8abfba9fb2fef9f5efbdb4d31c353faf" url="http://feedproxy.google.com/~r/PsicologaSocialGratuita/~3/hpYYAhNMZG0/calidad-laboral.html">			<content><![CDATA[El punto más importante para prosperar en un trabajo es la calidad, pues es con ella que obtendremos éxito en el mundo tan competitivo como en el que vivimos.La calidad es la base del desarrollo laboral, lo que determinará la productividad, aunque la calidad sea compleja, siempre partirá de un espíritu emprendedor, es decir con la constante iniciativa de brindar un servicio ideal, conforme a lo que en previo conocimiento sabemos que tenemos que ofrecer.Afortunadamente en el terreno educativo existe la oportunidad de experimentar lo que será la vida laboral, el trabajar en equipo, investigar, exponer, planear proyectos, organizarlos, etc; y si se comete un error no pasará gran cosa, siempre existirá la posibilidad de redimir el daño sin ningún efecto tan grave, sin embargo al momento de llevar esas experiencias a planos reales, las consecuencias de un error conducen a problemas más delicados, que perjudican no solo a nuestra persona, sino a toda una empresa.Debemos entonces acostumbrarnos a analizar nuestras acciones en el campo laboral (que tan correctas son), a generar una atmósfera de respeto y confianza entre compañeros de trabajo, estar dispuestos a auxiliar a otro cuando lo necesite, y por igual si en algún momento dudamos de realizar alguna acción, consultemos a un superior.Para rendir adecuadamente solamente tenemos que comprometernos verdaderamente con lo que realizamos, no descuidar ningún aspecto de nuestras obligaciones, y buscar la manera de seguir renovando o creciendo en conocimientos de manera que podamos continuar siendo competentes.No todo es vida laboral, pero si las otras áreas como las familiares o sociales influyen directamente una en otra, así que hay que darse también tiempo para tener una actividad externa individual que nos permita relajarnos y sentirnos renovados para persistir en esa eficiencia profesional que deseamos brindar.Ofelia Balderas Gallegos."La calidad nunca es un accidente; siempre es el resultado de un esfuerzo de la inteligencia."John Ruskin (1819-1900) Crítico y escritor británico.Esta obra está bajo una licencia de Creative Commons.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>