<author id="cfaf26b0b00d11ea24c71ec1017f743e" url="julioreyess.blogspot.com" feed="http://julioreyess.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9e7560f6b156c8cdf15baa1c6eba9469" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/3cdhJA2i_2E/otro-ejercicio-del-diplomado.html">			<content><![CDATA[Ya es noche, quiero ver una película y me da flojera explicar en qué consistió el ejercicio, así que ni modo. Sólo diré que causó polémica por la puntuación y que no parece que la voz narradora sea mujer, algunos dijeron que era confuso. La verdad es que yo no sabría identificar eso de la voz, así que la ayuda es bienvenida.Los anteriores datos fueron proporcionados y escritos por mi psiquiatra, pudiéndose identificar, desde luego, su claro talento y facilidad para arruinar la vida de los demás. Fuera de sus ataques de dipsomanía, los cuales siempre ha procurado explicar como el resultado de sus penas morales, parece una persona enferma; pero un estudio más atento haría ver que, definitivamente, es un ser insano. No sé mucho de eso, pero con los años que llevo asistiendo a sus terapias, y considerándome alguien de rápido aprendizaje, me atrevo a decir que la doctora presenta un estado crónico de sub-excitación maniaca, más psíquica que motriz, aunque a veces más lo segundo que lo primero; no hay día que no tenga ideas nuevas, planes nuevos que llevar a la práctica, ya sea para sacarme del manicomio, o para seguir determinada conducta con su esposo al que hace responsable de sus parafilias y de cuanto le sucede.Cada día me encuentra un achaque de salud, generalmente son dolores que me recorren casi toda una pierna hasta la ingle o todo el torso, a veces desde la parte de atrás de mis orejas, haciendo escala prolongada en mis pechos hasta el monte de Venus; en ocasiones pienso que son excusas patéticas para manosearme, pero no digo nada, disfruto el contacto humano y sus dedos son tiernitos, me los podría comer. Al final de las sesiones quedo entre estimulada por sus toqueteos y con un vértigo que me deja en un estado nauseabundo todo el día, hay vidas peores que la mía, pienso. Siempre se queja de un dolor en el ovario izquierdo y de una hiperolosida de hipo intermitente (enfermedad que ni el manual de Merck conoce). En fin, también manifiesta sensaciones de angustia y malestar porque no ve a sus hijos o porque piensa que nunca saldré de este hospital.La he visto escribir versos días enteros, otras veces, cartas a todos sus pacientes diciendo la situación angustiosa en que se encuentra; en ocasiones cancela todas sus sesiones y se dedica por completo, con verdadero ahínco, al trabajo manual con mi cuerpo, pero en nada hay estabilidad, en nada hay método, lo que le entusiasma hoy, le desagrada mañana. La doctora, como la excelente psiquiatra que es, se da cuenta exacta de su carácter y procura corregirse; hace el símil de su persona con “un caballo brioso al que se monta con espuelas” y al que es muy difícil domar o parar una vez emprendida la carrera. La referencia se debe, creo yo, a su interés por el miembro de los equinos.Su sensibilidad al tacto y al dolor es un poco exagerada, lo mismo que sus reflejos tendinosos. Gime mucho. Fuera de esto no hay nada anormal; tampoco signos de intoxicación alcohólica. Para terminar haré notar que, según algunos pacientes masculinos, coge y duerme bien, es generalmente agresiva, llama la atención que destaquen su habilidad oral prodigiosa, la cual es tanto violenta como casi romántica.]]></content>
		</document>
		<document id="ff39467dbcc738352c7c51a8c74bc196" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/3TjrtsjZaio/breve-historia-del-arte-por-hold-your.html">			<content><![CDATA[La verdad, no hay necesidad de mentir, nada ganaría con hacerlo, este video me pareció genial.Se trata del grupo franco americano Hold your horses! que interpreta 70 million, canción de ritmo alegre y pop alternativo que inicia con estos versos, a mi parecer, bastante interesantes y dignos de destacar:And it hardly looked like a novel at all,I hardly looked like a hero at all.Pero más allá de la lírica o la música, es la parte visual la que sobresale, donde la banda representa creaciones pictóricas de grandes artistas como Da Vinci, Van Gogh, Boticelli, Rembrandt, Miguel Ángel, Warhol, Delacroix, Diego Velázquez e incluso Frida Kahlo aparece por ahí.¿Cuántas pinturas reconocen? estoy seguro que identificarán varias.Gracias totales a @marapepper por aportar el video.Página myspace de Hold your horses! http://www.myspace.com/holdyourhorsesparis]]></content>
		</document>
		<document id="c142c88fddc754ef988aa08e7059e8df" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/3vpFrt8_qQ4/mercedes-en-la-zona-de-promesas.html">			<content><![CDATA[Seguramente ustedes, melómanos eruditos del arte bello, ya conocían esta versión de "zona de promesas", una de mis canciones favoritas de soda stereo, pero uno, ignorante como es, a penas la va descubriendo. Se trata del dueto entre Gustavo Cerati y Mercedes Sosa, exponente pionera del canto nuevo latinoamericano. A esta señorona la escuchaba en mis años de adolescente rebelde y no volví a saber de ella hasta octubre pasado, cuando en todos lados lamentaban su muerte.La canción se incluye en el disco doble "Cantora", donde Mercedes reúne a gente para todos los gustos: desde Cerati, como ya vimos, hasta Serrat, pasando por Charly García, Jorge Drexler, Julieta Venegas, Lila Downs, Caetano Veloso y Joaquín Sabina, sólo por mencionar algunos (al final del post les dejo el vínculo con la lista entera).Aquí les pongo la canción y también, para que no digan que no pienso en ustedes, les dejo otro dueto extraído del mismo disco, donde Mercedes Sosa y Shakira interpretan de manera bella, debo decir, "la maza"de Silvio Rodríguez, destacable por ser una protesta que separa al cantante del cantor, cantando el primero porque puede y el segundo porque debe.En la versión del cubano, la guitarra, la percusión y la letra son fuertes y valientes, como lo es la verdadera trova. Las damas no dejan caer la canción, aunque más que las voces destaco la parte musical, que es como escuchar una milonga de los gauchos en la pampa.Finalmente, ya para pasar a la música, mención especial merece "canción para un niño de la calle", quien acompaña esta vez es René Pérez de calle 13, así es, calle 13, y déjenme decir que hace su parte, contribuye a su manera para hacer la canción aún más desgarradora de lo que ya es.Disfruten. Sí, es una orden.*Lista completa de canciones y duetos.]]></content>
		</document>
		<document id="fdd3261317adccf329463dcd4a0fd358" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/6ruU3_GXel0/ni-desierto-ni-maquila-ni-frontera.html">			<content><![CDATA[Entrada publicada por @eperezchica en Literatura Libre.Ya antes les habíamos platicado sobre la antología “Ni desierto, ni maquila, ni frontera”, compilada por Nylsa Martínez y su servidor, Eduardo Perezchica, y en la cual se incluyen textos de:Octavio F. Islas Gastelum, Rosela Rosillo, Elma Correa, Juan Ramón Agúndez Vargas, Mario Bogarín, Lawrence Carbajal,Victor Gruel, Ferdinando Armenta, Miguel Ángel Lozano (Badbit), Julio Reyes, así como de los antologadores, y un par de prólogos de Alejandro Espinoza y Mauricio Bares.Como parte de una segunda etapa de difusión de la obra, los antologadores hemos decidido distribuir el ebook a través de internet en formato pdf. Esto implica llegar más allá de nuestro ámbito local y regional.¿Por qué descargar este ebook?Como nos dice Alejandro Espinoza en el prólogo:Más que entenderla como una muestra representativa, quisiera comprender esta antología en su conjunto; lo que quieren decirme sus autores, lo que quieren dar cuenta de la vida que les tocó vivir, porque creo que ahí es donde se encuentra la semilla discordante que desea interrumpir el flujo. Y lo que creo que este libro quiere decirme puede reunirse en un común denominador: la necesidad que tienen los autores porsentir la realidad.Descargar el ebook]]></content>
		</document>
		<document id="de4ab454c6850593615c59944bdf1a4b" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/9K4rx-6B5Xo/te-lo-digo-maria-para-que-lo-entiendas.html">			<content><![CDATA[Se comenta en ciertos círculos que soy escritor, que escribo cuentos y los leo en los lugares donde me invitan a hacerlo o a veces aunque no me inviten también lo hago. Se presume haberme visto en ferias del libro, parques, montañas, lanchas y bares del centro de Mexicali, vestido de intelectual o de mapache montado en un monociclo, sosteniendo una antena de conejo con la mano izquierda mientras leo un texto sobre piojos, de cómo viven en las cabezas de las personas y se enamoran y viven felices hasta que alguien los envenena y mueren sin remedio.Las narraciones que escribo, difundidas por gente que sólo busca hacer el mal, trato de mantenerlas seguras y bajo llave pero son muy escurridizas, me es imposible vigilarlas todo el tiempo y a veces, las muy listas, simulan un escape para llamar mi atención mientras un pequeño grupo se fuga a mis espaldas. Son pocos los textos que han huido, por eso puede resultar difícil localizarlos. No son tontos y saben que la prudencia llama a mantenerse en secreto para que no descubra su paradero, aunque cada vez más y más salen a la luz. Comienzo a pensar que tienen copia de la llave de la caja donde los encierro, lo sospecho porque una vez el cerrajero de la cuadra me vio raro, yo lo vi raro también y raro debe de ser pues no conozco a nadie que en su sano juicio haga llaves a cuentos que son nada más que palabras incapaces de pagar cualquier servicio.Los narradores y poetas, a diferencia de lo que solemos pensar, no tienen ni una estrella en la frente ni un rayo que les salga de las orejas para poder identificarlos. Andan incógnitos por la mañana, despertándose de las resacas de las drogas del mundo, disimulan en sus trabajos, los puedes ver caminando por la banqueta sin imaginarte que pasan junto a ti. A veces, no siempre porque resulta peligroso, se reúnen por las noches en los peores lugares para discutir sus planes malvados y compartir cantidades industriales de intoxicantes, hablan sobre literatura e incluso cosas peores, cosas que por respeto a ti que lees, evito nombrar.No puedes confiar en un escritor porque es actor y mentiroso, ya lo dijo Faulkner: “la moral de un escritor es como la moral de los buitres: se alimenta de carroña, no le importa nada, está desprendido del mundo, lo que le importa es terminar su obra aunque esto signifique matar a su madre”. Y qué cierto es, no imaginas la cantidad de gente, personas de la vida real o imaginaria, que he hecho matar sin vergüenza en mis historias para después alimentarme de los restos. Incluso todavía guardo cabezas, piernas, lenguas; espero a que se pudran un poco, que las larvas se hinchen de carne rota para después cocinarla y escribir dos cuentos sobre el tema.Por el bien mío, pero sobretodo por respeto a mi familia que no se merece nada de esto, estudié una carrera universitaria y finjo todos los días saber sobre educación, pretendiendo que es la solución a todos los problemas sociales, que en mi vida diaria se repiten escenas de películas como “Al maestro con cariño”, “La sociedad de los poetas muertos” o “Mentes peligrosas”, mientras los estudiantes del mundo rapean “Gangsta Paradise” en escuelas marginadas. Nada puede ser más falso, lo único más falso, en todo caso, sería yo.Si es verdad que tienes un interés legítimo en volver a lo que atrevidamente has llamado “arte literario”, cometerías un gravísimo error si tu regreso quedara marcado por alguna de las historias que se me han salido del cerebro, enfermas y mal escritas para colmo. Por eso me vi en la urgente necesidad de redactar lo que lees, a manera de advertencia y deseando que desistas en tu empeño por leer al escritor que algunos malintencionados dicen que soy, quién sabe con qué afán.Espero, en el dios que no creo, reconsideres tus intenciones, ya que no serán más de dos veces las que te niegue un cuento como el que te acabo de contar.]]></content>
		</document>
		<document id="6cf9eff8f560d4c7b528fa4d25153edd" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/BneqnbYrr9g/el-dinosaurio-ilegitimo.html">			<content><![CDATA[Cuando el dinosaurio despertó, el hombre ya no seguía ahí.]]></content>
		</document>
		<document id="13530cb58f23e5e639077df4e26df6a5" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/CgTf5QUv_EM/ni-desierto-ni-maquila-ni-frontera.html">			<content><![CDATA[Bueno, señoras y señores, no hay hora que no llegue ni plazo que no se cumpla. La presentación de la antología lograda por Nylsa Martínez y Eduardo Perezchica por fin escapó del futuro contingente para volverse un hecho inexorable, acaecimiento virtualmente irremediable.El próximo viernes 26 de febrero, cuando los relojes marquen las 7:00pm tiempo del pacífico, en la sala de conferencias del Centro Estatal de las Artes, se presentará la ya mentada antología "Ni desierto, ni maquila, ni frontera. Nueva narrativa mexicalense". En este feliz día se contará con la presencia de los antologadores Nylsa Martínez y Eduardo Perezchica, así como los humildes antologados, a quienes se nos hace la buena llamándonos escritores: Rosela Rosillo, Elma Correa, Octavio F. Islas Gastelum, Lawrence Carbajal, Monchie Horror, Miguel Lozano, Mario Bogarín, Victor Gruel y el que escribe esto: Julio Reyes.Ustedes dirán: pero a ver, ¿qué esto de la antolocómo? ¿Nueva narraqué mexicalense? ¿Ya había una antes, entonces? Los antologadores responden con la elocuencia y amabilidad que los caracteriza:Consideramos que existe una generación de jóvenes escritores formándose y produciendo narrativa que puede ser distinguida de las generaciones antecesoras por su variedad de propuestas y discursos.Entendemos como “nueva narrativa mexicalense”, aquella creada por autores nacidos o formados en Mexicali, que cuentan con un haber literario iniciado, ya sea a través de la publicación en diferentes espacios impresos o electrónicos, o porque forman parte destacada de talleres literarios locales, que los integra como parte de una generación que está trabajando de 5 años hacia la actualidad, además de que representan una perspectiva del futuro en la narrativa mexicalense.Entonces enterados están, no hay excusa para faltar. Esperemos que sea la primera de varias presentaciones, pero esta, por ser la que da el banderazo, nos garantiza presentes a todos nosotros, oportunidad que ni locos recomendamos dejar pasar. En el futuro se seguirá informando de cómo nos va con este emocionante proyecto, pero de igual forma aquí les dejo el vínculo a la página web del libro donde encontrarán todo tipo de información relativa a la antología.http://literaturalibre.com/antologia_mexicali/Los esperamos, a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="cc90ae190d7310f9f2b62ba00023e23b" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/CH5UntdhJKw/conversaciones-capciosas-conversaciones.html">			<content><![CDATA[Recientemente me tocó platicar con dos personas que, la verdad, me callaron la boca, me hicieron trastabillar, me sacaron de mí a tal grado que me obligaron a elevar la mano, ponérmela sobre la boca, arrugar la frente y pensar la manera más adecuada de responder. Las transcribo hasta el momento este que les digo, que me obligaron a detenerme y pensar.“El Alto”Hace un mes, más o menos, iba por la calle I ya en la noche, atravesé un cruce que solía tener un alto. No me detuve porque ya no hay señal que te lo indique desde hace meses. Aún así, hice un semi alto, no vaya a ser que alguno todavía espere que me detenga, inmediatamente después, una patrulla me avienta los códigos:-¿Qué pasó, muchacho? ¿A dónde va con tanta prisa?- Voy a la escuela, pero estoy seguro que no iba a exceso de velocidad, hasta le iba frenando poquito.-Pero y el alto, se lo pasó.-Cuál alto. No hay ningún alto ahí.-Pues en ese cruce hay que hacer alto, muchacho.-Ah, mire, yo vivo a unas cuadras y paso por aquí todos los días para ir a la escuela. Durante años sí, le concedo que había un alto, pero desde hace meses lo quitaron, no sé quién, pero no lo volvieron a poner. Incluso hasta seguí haciendo el alto un tiempo y ahora todavía le freno poquillo.- Pero se pasó el alto.-Pero es que yo no veo ningún alto ahí, no hay alto.-Ah, o sea que nomas porque no hay alto, ¿no lo va a hacer?“Tengo un complejo”Ocurrió por el chat del facebook, platicaba con una persona que no conozco en la vida real pero que tengo ahí de contacto. Rara vez hablamos, cuando lo hacemos, siempre me pregunta cosas de la manera más amable y cordial. Conversaciones que no duran más de diez minutos, por lo general. Salvo esta ocasión, no sé qué le habrá pasado, tocó un tema que los que me conocen saben que no deben tocar conmigo, soy un enfado, hasta yo trato de evitarlo. La persona como que se tensó y la plática se puso un poco densa. Esta sí es transcripción literal, bueno, casi, por la ortografías y cosas así.- Sólo te crees más porque sabes cosas.-Tú también sabes cosas, todos sabemos cosas.-Pero tú sabes más que yo.-No sabría decírtelo. ¿Cómo podemos medirlo?-No todo puede medirse, cuantificarse. Algunas cosas son cuestión de fe y es lo que no entiendes. Dios existe tal cual es y punto.-Bueno, si ya tienes todo resuelto, no sé por qué pides mi opinión en primer lugar. Y no se trata de ser mejor o peor o más inteligente, simplemente no creo en lo que tú crees. ¿Paz?-Pues el hecho de que una persona no crea la hace más inteligente que a mí.FIN.]]></content>
		</document>
		<document id="12dd84640b514407c1d9dbd62b839cd9" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/cRsgl2B89Yw/despues-de-sus-libros.html">			<content><![CDATA[lo que los escritores más le regalan a uno son temas. Casi no pasa día sin que alguien le diga a uno: "Esto es como para un cuento tuyo"; o: "¿Por qué no escribes una fábula en que las moscas se salven del pastel y tengan muchos hijos y vivan felices por muchos años?" (no para siempre, basta que sean muchos años)*. Y así por el estilo. Y uno tiene que reírse y decir sí, sería bueno, y aceptar el tema con entusiasmo para olvidarlo convenientemente en ese mismo instante. Pero los colegas y los simples mortales son generosos y una vez puestos a regalar lo hacen a manos llenas. Y cada vez que algo les parece interesante te lo regalan y uno se va convirtiendo como en el depositario de todas las ideas del mundo.Augusto Monterroso en "La palabra mágica".*La cursiva es mi atrevimiento, perdón.]]></content>
		</document>
		<document id="aa17f3868c0998c25947a20c457cfa6" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosElefantesTambinTienenSusSecretos/~3/FtGo08u5Ltc/jose-saramago-y-una-nota-hormonal.html">			<content><![CDATA[Una noche, sin avisar a nadie, José Saramago entró en la nada y se disolvió en ella.Durante los próximos días aparecerán, en distintos y variados lugares, semblanzas y comentarios sobre todo lo que fue José Saramago en vida, lo que dijo, hizo y escribió. Nos enteraremos por medio de gente que quizá nunca leyó más de dos párrafos suyos, de lo grande que fue. Se mencionará su obra literaria, los temas que trataba, cómo escribía y por qué ganó el Nobel: Saramago grande, genio, citas y citas fuera de contexto, lamentamos su muerte, se fue un imprescindible de la literaria universal. Rebelde, irónico, crítico, preocupado por el mundo, humanista, socialista, comunista, demócrata, ácido, ateo, evangelio según Jesucristo, ensayo sobre la ceguera, memorial del convento, ensayo sobre la ceguera, ensayo sobre la ceguera, evangelio según Jesucristo. Todos ya sabíamos quién era el portugués antes de su muerte, incluso sin haberlo leído, leeremos, ahora, “Caín”, su última novela, a elogiarlo en cada página aunque no haya sido lo mejor que escribió. Descanse en paz. Listo. Con ese párrafo es suficiente para salir a la calle y llorar en voz alta, nadie pondrá en duda nada. Si alguien llegara a cuestionar nuestros conocimientos o si somos amante de tomar posturas críticas anti-establishment, mencionaremos que su estilo era muy característico por la forma en que estructuraba las oraciones, escribía párrafos larguísimos, aun más que este, y no utilizaba otros signos de puntuación que no fueran las comas y los puntos, lo que para muchos dificultaba la lectura, además de su obsesión con el tema religioso y las constantes divagaciones metafísicas que te perdían en la historia. Eso les enseñará.Ahora, lo que yo quiero, lo que a mí me interesa decir, mi comentario enteramente y decididamente hormonal:Quise, de manera necia, no repasar sus libros ni leer ningún tipo de información que pudieran contaminar mis palabras, utilizar sólo lo que él y sus letras me dejaron en la memoria, cosa que a ustedes, como gente ocupada que son, seguramente no les importa, pero que igual, aunque sea por terminar lo que empezaron, leerán.Todos tenemos a un autor que nos inicia en la literatura. Cada quien tiene su García Márquez, su Jaime Sabines, su Oscar Wilde, su Bukowski, incluso su Paulo Cohelo, pues bueno, yo tengo a mi José Saramago. Comencé a leer El evangelio según Jesucristo a finales de la preparatoria, no sabía entonces quién era este tipo, sólo sabía que compartía con él, por lo menos en apariencia, una obsesión con el dios judeo-cristiano. El libro me pareció fascinante en aquel entonces, a partir de ahí busqué y conseguí cuanto libro de Saramago se me cruzaba, cada uno me invitaba a leer el próximo. Cada ironía disfrazada a veces como comentario ingenuo, los pleitos entre el narrador, los personajes y la recurrente voz desconocida, todo eso alimentaba mi hormona rebelde, la provocaba y era como darle chocolate, si tan inocente comparación se me permite, aunque su permiso no disculpe para nada mi pobreza a la hora de las analogías, siempre tan necesarias cuando no sabemos explicarnos, si no pregúntenle a Jesús, que como nadie le entendió no quedaron más que sus parábolas y de paso lo mataron. Pobre, tan cerca de Dios y tan lejos del hombre. En fin, Saramago, mucho más cerca del hombre aunque tampoco tan alejado de Ese que manda matar hijos ajenos y propios, dejó en todas sus novelas una mancha que exponía a la naturaleza humana, que sacaba eso que no tiene nombre y que es lo que realmente somos. Infiltraba siempre, dentro del pesimismo y la decepción por nuestra especie, el amor que era lo que movía al mundo, caminaba cargando siempre una cajita casi vacía pero con algo de esperanza, porque a pesar de lo que digan las canciones, no todo lo que necesitamos es amor, también esperanza, que es la que no nos deja meternos un tiro en la cabeza cuando no vemos al amor por ningún lado.Saramago fue todo así, y quisiera llenarlos de ideas suyas pero en mi necedad sigo sin siquiera voltear a ver cualquiera de sus libros, tan rayados por mi lápiz que todo lo subraya, además que seguramente la internet está, y ahora más, inundada de sus palabras, valdrá mejor esperar la aplicación en facebook con sus frases, que esas sí son antologías. La invitación a leerlo la voy a obviar, es un autor de iniciación, sí, y uno muy bueno. Se le acabó el combustible a mis hormonas. Ya no me queda otra cosa más que ver aparecer al verdadero experto que nos desglosará con palabras adecuadas, objetivas y correctas lo que el lusitano representa en la literatura. Esperaremos.José Saramago, sin avisar a nadie, entró en la nada y se disolvió en ella. No recen por él que él no lo haría por ustedes. El muerto, en vida, fue ateo, no creyó en Dios, no lo necesitó y además fue buena persona. José Saramago no descansa en paz porque no descansa, ya no existe, sólo quedan sus palabras.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>