<author id="cfe1fc6e75876b2edebca778a8954040" url="herenciageneticayenfermedad.blogspot.mx" feed="http://herenciageneticayenfermedad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="cc16fca54a64b25a426f35ffc5cdf75" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/04xQJWPSW_4/un-estudio-afirma-que-los-antioxidantes.html">			<content><![CDATA[Un estudio afirma que los antioxidantes pueden empeorar el cáncer en ratones / Noticias / SINC - Agencia SINCUn estudio afirma que los antioxidantes pueden empeorar el cáncer en ratonesSINC | 29 enero 2014 20:00 | Biomedicina y Salud: Otras especialidades médicasInvestigadores de la Universidad de Gotemburgo muestran que ratones con cáncer de pulmón desarrollan los tumores más agresivos y mueren más rápidamente cuando su dieta se complementa con antioxidantes. Los resultados, publicados en la revista Science Translational Medicine, han sido confirmados en células humanas con cáncer de pulmónLos antioxidantes están presentes en alimentos, productos farmacéuticos y suplementos nutricionales, y con frecuencia aparecen como un reclamo para combatir enfermedades como el cáncer. Sin embargo, hasta hoy no existe evidencia científica que avale esta afirmación.Ahora, investigadores de la Academia Sahlgrenska de la Universidad de Gotemburgo (Suecia) revelan en un nuevo estudio, publicado en la revista Science Translational Medicine, que los antioxidantes en realidad pueden acelerar la progresión del cáncer.En el trabajo, el profesor Martin Bergo y su equipo dieron a los ratones con cáncer de pulmón una cantidad extra de antioxidantes en su dieta. Los resultados mostraron que los ratones alimentados con estas sustancias químicas sufrieron tres veces más tumores y, además, su tamaño era más grande. También comprobaron que dichos ratones murieron dos veces más rápido que los ratones en el grupo de control.Los ratones alimentados con extra de antioxidantes sufrieron tres veces más tumores que el grupo controlAdemás, los investigadores, cuyo descubrimiento fue un hallazgo fortuito en otro proyecto de investigación, han sido capaces de confirmar in vitro los resultados en células humanas con cáncer de pulmón y han identificado el mecanismo que hay detrás de esos efectos.“Cuando los antioxidantes atacan a los radicales de oxígeno reactivo en los tumores, la proteína p53 está desactivada. Esta proteína tiene un efecto neutralizante de los tumores, y cuando el tumor ha desaparecido puede crecer más rápido y de manera más agresiva", explica Martin Bergo."No esperábamos encontrar tanta diferencia, al menos no que los ratones alimentados con antioxidantes desarrollaran tumores tan grandes. Su cáncer se convirtió en mucho más agresivo", afirma Per Lindahl, otro de los autores.Dejar o no los antioxidantesLos ratones no recibieron dosis excesivas de antioxidantes, sino más bien el equivalente a lo que una persona recibiría con un compuesto multivitamínico estándar.Los ratones no recibieron dosis excesivas de antioxidantes, sino el equivalente a lo que una persona recibiría con un compuesto multivitamínico estándarSin embargo, Lindahl apunta que el estudio no proporciona pruebas concluyentes de que la gente deba dejar de tomar antioxidantes, y hace hincapié en que el estudio se refiere a cómo los antioxidantes afectan a la progresión del cáncer y no al riesgo de desarrollarlo."Para las personas que ya tienen un tumor de pulmón pequeño pero no lo saben, existe el riesgo de que los antioxidantes puedan acelerar la progresión hacia el cáncer. En consecuencia, las personas que se encuentren en grupos de riesgo, como los fumadores, pueden considerar no tomar antioxidantes adicionales, aunque todavía no tenemos el apoyo científico a tal recomendación", añade Lindahl.Utilidad para los enfermos de EPOCEl estudio puede dar lugar a una reconsideración del tratamiento de los pacientes con enfermedad pulmonar obstructiva crónica (EPOC). En la investigación, los autores estudiaron dos antioxidantes de uso común, la vitamina E y la acetilcisteína (utilizada a menudo por los pacientes con EPOC)."Muchos de los pacientes con EPOC han sido fumadores y, por tanto, tienen un mayor riesgo de cáncer de pulmón. Es demasiado pronto para dar recomendaciones sobre el uso de acetilcisteína en ellos, pero nuestro estudio apunta claramente a la necesidad de nuevas investigaciones sobre este tema", concluye Bergö.En una siguiente etapa, los investigadores de Gotemburgo explorarán si los antioxidantes tienen efectos similares en otros tumores y si otros tipos de antioxidantes producen los mismos resultados. Además, analizarán si los antioxidantes en ratones sanos afectan su riesgo de desarrollar cáncer en el futuro.Referencia bibliográfica:Volkan I. Sayin, Mohamed X. Ibrahim, Erik Larsson, Jonas A. Nilsson, Per Lindahl, Martin O. Bergo. “Antioxidants Accelerate Lung Cancer Progression in Mice”. Science Translational Medicine 30 de enero de 2014.Localización: EuropaFuente: SINC]]></content>
		</document>
		<document id="f0999ad42e7bb390b29a00a9c839e063" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/1koX7jUG26M/problemas-de-la-audicion-y-sordera.html">			<content><![CDATA[Problemas de la audición y sordera - ActualizaciónProblemas de la audición y sordera - Actualización¡A su salud! - MedlinePlus envió esta publicación el 01/30/2014 02:01 PM ESTNovedades en la página de Problemas de la audición y sordera de MedlinePlusRelacionan la pérdida de la audición con una disminución más rápida del cerebro al envejecer01/29/2014 04:00 PM ESTSe necesitan estudios de seguimiento para mostrar si tratar los problemas de audición podría retrasar el deterioro mental, comentan los expertosFuente: HealthDay]]></content>
		</document>
		<document id="ab5f1b9c5f98082685d6cc84742b6e8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/2xmhGLtULH8/enfermedad-de-hodgkin-actualizacion.html">			<content><![CDATA[Enfermedad de Hodgkin - ActualizaciónEnfermedad de Hodgkin - Actualización¡A su salud! - MedlinePlus envió esta publicación el 01/30/2014 02:02 PM ESTNovedades en la página de Enfermedad de Hodgkin de MedlinePlusTrasplante y el linfoma no Hodgkin01/29/2014 01:45 PM ESTFuente: Programa Nacional de Donadores de Médula Ósea]]></content>
		</document>
		<document id="a2d976e17cb1b8a3c6efef77355d1224" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/ahoBB2u7skk/las-memorias-de-la-ninez-temprana.html">			<content><![CDATA[Las memorias de la niñez temprana podrían desaparecer mucho antes de que la niñez termine: MedlinePlusUn servicio de la Biblioteca Nacional de Medicina de EE.UU.Institutos Nacionales de la SaludEnviar esta página a un amigoShare on facebookShare on twitterFavorito/CompartirVersión para imprimirSuscríbase al RSSLas memorias de la niñez temprana podrían desaparecer mucho antes de que la niñez terminePara los 8 o 9 años, los niños de un estudio apenas recordaban un tercio de los eventos que habían experimentado a los tres años de edadRobert PreidtTraducido del inglés: jueves, 30 de enero, 2014Temas relacionados en MedlinePlusMemoriaSalud del niñoMIÉRCOLES, 29 de enero de 2014 (HealthDay News) -- Los recuerdos más tempranos de la niñez de las personas comienzan a desvanecerse cuando tienen unos siete años, sugiere un estudio reciente.Se sabía que la memoria de la mayoría de los adultos se extiende en el tiempo más o menos solo hasta los tres años de edad. La pérdida de los recuerdos antes de esa edad se conoce como amnesia infantil o de la niñez.Hay una evidencia creciente de que aunque los bebés utilizan la memoria para aprender el lenguaje y otros tipos de información nueva, sus cerebros aun no están lo suficientemente desarrollados como para retener las memorias complejas, señaló el equipo de psicólogos de la Universidad de Emory.Para determinar exactamente cuándo los primeros recuerdos de una persona comienzan a desaparecer, los investigadores grabaron las respuestas de más de 80 niños que tenían tres años cuando respondieron por primera vez a preguntas de sus padres sobre seis eventos que habían experimentado en los últimos meses, como ir a una fiesta de cumpleaños o al zoo.Los niños se dividieron en distintos grupos, y cada grupo regresó a una edad específica (5, 6, 7, 8, o 9 años) para evaluar sus recuerdos de esos eventos. Los niños de entre 5 y 7 años podían recordar entre el 63 y el 72 por ciento de lo que habían recordado a los 3 años de edad. Pero para los 8 o los 9, apenas podían recordar alrededor del 35 por ciento de esos eventos tempranos.Los hallazgos aparecen en una edición reciente de la revista Memory."Nuestro estudio es la primera demostración empírica del inicio de la amnesia de la niñez", apuntó en un comunicado de prensa de la revista la líder del estudio, Patricia Bauer."Saber cómo se desarrolla la memoria autobiográfica es críticamente importante para comprendernos a nosotros mismos como seres psíquicos", planteó Bauer. "Recordarse a uno mismo en el pasado es saber quién uno es hoy".A los investigadores les sorprendió averiguar que aunque los niños más pequeños recordaban más eventos de los tres años que los niños mayores, los recuerdos de los niños mayores contenían más información. Los motivos posibles de esta diferencia podrían ser que los recuerdos que perduran más tienen unos detalles más ricos asociados a ellos, y que la mejora en las habilidades lingüísticas ayudan a los niños a describir mejor el recuerdo y a fijarlo más en sus mentes, plantearon los investigadores.El próximo paso en esta línea de investigación es determinar la edad a la cual las personas desarrollan un sistema adulto de memoria, lo que probablemente ocurra entre los 9 y los 18 años, apuntó Bauer.Artículo por HealthDay, traducido por HispanicareFUENTES: Emory University, news release, Jan. 22, 2014HealthDay(c) Derechos de autor 2014, HealthDayMás noticias de salud en:MemoriaSalud del niño]]></content>
		</document>
		<document id="f678f29115c4b97bacafeedb12ce5ce5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/bFahTET9Xdg/las-mejoras-en-las-tasas-de-obesidad-se.html">			<content><![CDATA[Las mejoras en las tasas de obesidad se deben a unas mejores dietas, no a la economía, según un estudio: MedlinePlusUn servicio de la Biblioteca Nacional de Medicina de EE.UU.Institutos Nacionales de la SaludEnviar esta página a un amigoShare on facebookShare on twitterFavorito/CompartirVersión para imprimirSuscríbase al RSSLas mejoras en las tasas de obesidad se deben a unas mejores dietas, no a la economía, según un estudioUna década de instar a los estadounidenses a elegir unos hábitos alimentarios más saludables parece estar dando resultados, afirman los investigadoresRobert PreidtTraducido del inglés: jueves, 30 de enero, 2014Temas relacionados en MedlinePlusNutriciónObesidadMIÉRCOLES, 29 de enero de 2014 (HealthDay News) -- Una nivelación reciente en las tasas de obesidad de EE. UU. no se debe a la mala economía, sino que es resultado de unos mejores hábitos alimentarios que los estadounidenses comenzaron a adoptar hace unos diez años, informan unos investigadores.Algunos expertos han sugerido que las personas son menos propensas a la obesidad hoy en día porque la difícil época económica les está obligando a comer menos. En lugar de ello, parece que los esfuerzos a largo plazo por educar a los estadounidenses sobre unos hábitos y opciones alimentarias saludables están dando sus frutos, según el estudio reciente."Hallamos que los consumidores de EE. UU. cambiaron sus hábitos de consumo y compra de comida de forma significativa desde 2003, cuando la economía era robusta, y continuaron con esos hábitos hasta el presente", aseguró en un comunicado de prensa de la Universidad de Carolina del Norte en Chapel Hill la primera autora del estudio, Shu Wen Ng, profesora asistente de nutrición de la universidad.Los investigadores analizaron datos reunidos de más de 13,400 niños y de casi 10,800 adultos entre 2003 y 2011, además de datos de más de 57,000 hogares con hijos y de casi 109,000 hogares sin hijos.Los investigadores hallaron que la ingesta calórica se redujo más entre los niños que entre los adultos, según el estudio, que aparece en la edición en línea del 15 de enero de la revista The American Journal of Clinical Nutrition."Esos cambios en los hábitos alimentarios persisten independientemente de las condiciones económicas vinculadas con la gran recesión o los precios de la comida", apuntó Ng en el comunicado de prensa.Una investigación posterior reveló que los problemas económicos recientes no tuvieron gran impacto sobre la ingesta calórica, apuntaron los investigadores.Barry Popkin, profesor de nutrición de la Universidad de Carolina del Norte, afirmó que esta investigación es significativa."Hallamos que los mayores declives se dieron en los hogares con hijos", dijo Popkin. "Pero esos declives no ocurrieron de forma uniforme. No se observaron declives significativos en la ingesta calórica de los adolescentes (de 12 a 18 años), los niños negros y aquellos cuyos padres no terminaron la secundaria".Popkin dijo que estos hallazgos sugieren que ciertos grupos de personas siguen "siendo incapaces o sin estar dispuestos a realizar estos cambios en la dieta".Artículo por HealthDay, traducido por HispanicareFUENTE: University of North Carolina at Chapel Hill, news release, Jan. 23, 2014HealthDay(c) Derechos de autor 2014, HealthDayMás noticias de salud en:NutriciónObesidad]]></content>
		</document>
		<document id="c4fc1cd6b26a8b9c7efdad9f2ccd22c4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/BibvNLEox0M/fibrosis-quistica-actualizacion.html">			<content><![CDATA[Fibrosis quística - ActualizaciónFibrosis quística - Actualización¡A su salud! - MedlinePlus envió esta publicación el 01/30/2014 02:03 PM ESTNovedades en la página de Fibrosis quística de MedlinePlusIntroducción a la fibrosis quística para los pacientes y sus familias01/29/2014 04:09 PM ESTFuente: Fundación de la Fibrosis Quística]]></content>
		</document>
		<document id="5d20f83b1444b9ae79c75de385837438" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/d6FqmOcZcNY/anemia-falciforme-actualizacion.html">			<content><![CDATA[Anemia falciforme - ActualizaciónAnemia falciforme - Actualización¡A su salud! - MedlinePlus envió esta publicación el 01/30/2014 02:05 PM ESTNovedades en la página de Anemia falciforme de MedlinePlusAnemia drepanocítica01/29/2014 01:01 PM ESTFuente: Programa Nacional de Donadores de Médula Ósea - PDF]]></content>
		</document>
		<document id="868e5cf819d9e102dffe9a39c83ff833" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/DPcyvlZ_F_s/las-aplicaciones-de-los-smartphones.html">			<content><![CDATA[Las aplicaciones de los smartphones para la diabetes, ¿realmente funcionan?: MedlinePlusUn servicio de la Biblioteca Nacional de Medicina de EE.UU.Institutos Nacionales de la SaludEnviar esta página a un amigoShare on facebookShare on twitterFavorito/CompartirVersión para imprimirSuscríbase al RSSLas aplicaciones de los smartphones para la diabetes, ¿realmente funcionan?Pueden usarse para contar los carbohidratos y registrar el nivel de azúcar en la sangre, pero los usuarios dicen que no sustituyen al conocimiento del paciente ni a la atención del médicoTraducido del inglés: jueves, 30 de enero, 2014Tema relacionado en MedlinePlusDiabetesMIÉRCOLES, 29 de enero de 2014 (HealthDay News) -- Gestionar la diabetes requiere una gran cantidad de tiempo, de memoria y de habilidades con las matemáticas. Hay que contar los carbohidratos, calcular las dosis de la medicación y realizar un seguimiento a los niveles de azúcar en la sangre.Hoy en día, hay numerosas aplicaciones para smartphones y otros dispositivos que pueden ayudarle a mantener su diabetes bajo control, aunque algunas personas con la enfermedad dirán que la tecnología todavía tiene sus carencias.Las aplicaciones (o "apps") pueden ayudarle con consejos sobre la alimentación, a contar los carbohidratos, a hacer un seguimiento de los niveles de azúcar en la sangre, a modo de alarma para tomar los medicamentos y con el tratamiento de los niños con diabetes.Muchas apps son gratis y algunas ofrecen versiones de pago y gratis. Las opciones de pago podrían ofrecer más detalles, pero puede encontrar todo lo que necesita en una app gratis.La gran pregunta es: ¿Estas apps pueden ayudar a gestionar la diabetes con más facilidad?Depende en gran medida de a quién le plantee la pregunta. Algunas personas están entusiasmadas por tener la asistencia de estos programas, pero otras sienten que las apps disponibles hoy en día no hacen lo suficiente como para que valgan la pena."Nunca ha sido tan fácil de gestionar la diabetes que con todos los aparatos tecnológicos que tenemos al alcance", comentó Steve Lisowski, residente en Chicago. Lisowski ha tenido diabetes tipo 2 durante 15 años, y en la actualidad usa una bomba de insulina y un monitor continuo de glucosa para gestionar su diabetes. Ha usado apps de nutrición y una app general para la gestión de la diabetes.Lisowski afirmó que actualmente no está usando la app para la diabetes mucho porque la bomba de insulina hace más o menos los mismos cálculos y seguimientos.Algo que a Lisowski le gustaría ver es más compatibilidad entre los dispositivos, para que todos puedan compartir información. Por ejemplo, comentó, sería útil si la información de su bomba podría trasmitirse sin cable a una app de su teléfono celular.Lynn Marie O'Flaherty, a cuya hija de 4 años le diagnosticaron diabetes tipo 1 el pasado mes de junio, afirmó que sin duda las apps para la diabetes son mejorables."Las apps para diabéticos que he encontrado hasta ahora son muy decepcionantes", comentó O'Flaherty, de Yonkers, en Nueva York. "Hay muchas cosas que podrían ayudar a las personas con diabetes tipo 1 a manejar mejor su vida todos los días".No importa qué apps use, no sustituyen las visitas regulares al médico ni a la educación realizada por un dietista, señaló un experto."Las apps no reemplazan a su médico", comentó Shelly Wishnick, educadora en diabetes y dietista registrada en el Instituto para la Diabetes Friedman del Centro Médico Beth Israel de la ciudad de Nueva York "Todavía ha de comprender el proceso de la enfermedad. Tiene que entender lo que es su diabetes. Y una app no puede reemplazar su educación".Wishnick dijo que todavía no tiene muchos pacientes que confíen en las apps para la diabetes, o los que lo hacen no se lo informan. Hay una serie de apps, como iBGStar, OneTouch Reveal, OnTrack Diabetes, Glucool, Glooko y Glucose Buddy, que le pueden ayudar a realizar un seguimiento de sus niveles de azúcar en la sangre, afirmó.Pero, comentó Wishnick, nada es mejor que escribir los números."Si no los escribe, no lo está sintiendo", dijo. Pero las apps que registran sus números de azúcar en la sangre podrían ser útiles para identificar las tendencias, como los niveles de hiperglucemia después de comer ciertos alimentos o en momentos concretos durante el día, comentó.Un área en que muchas personas con diabetes necesitan ayuda es con el conteo de los carbohidratos. Las personas con diabetes tipo 2 que no usan a menudo insulina necesitan limitar la cantidad de carbohidratos que consumen en una comida.Además, las personas que tienen diabetes tipo 1 y las que tienen el tipo 2 que necesitan insulina deben saber siempre cuántos carbohidratos hay en los alimentos para poder tomar la cantidad correcta de insulina, una hormona que ayuda a procesar los carbohidratos.O'Flaherty dijo sobre su hija que "incluso antes de que le dieran de alta en el hospital cuando le diagnosticaron diabetes tipo 1, yo ya tenía Calorie King y Diabetes 360 instaladas en mi smartphone".Hay otras apps sobre nutrición, como, por ejemplo, Fooducate, Restaurant Nutrition y GoMeals.Con todo a lo que las personas con diabetes tienen que hacer un seguimiento, es fácil que se olviden de comprobar el nivel de azúcar en la sangre o de tomar una dosis de la medicación. Las apps como la Glucose Buddy y Dbees pueden ayudarle a recordar a hacer estas tareas. Usted pone las alarmas y los recordatorios que quiere recibir, y su teléfono celular le dirá cuándo es el momento de hacer una tarea determinada.Las apps pueden ayudar también a gestionar la diabetes de sus hijos. ShugaTrak, por ejemplo, envía un mensaje de texto a un padre o a un cuidador cuando se comprueba el nivel de azúcar en la sangre del niño durante el día escolar. Las apps también pueden ayudar a los padres a hacer un seguimiento de los lugares en los que hay que poner la inyección o la bomba, que han de rotar de forma regular.O'Flaherty dijo que ella usa una app con una lista de comprobación para mantener un seguimiento de los lugares, porque todavía no ha encontrado una app específica para la diabetes para este fin."En tanto que población vinculada cada vez más a los smartphones, hay muchas maneras en que una buena app podría ser útil para manejar mejor la salud general de los diabéticos" indicó. "Los diabéticos tienen suficientes cosas que manejar cada día y de lo que pensar día sí y día también. Sería bueno tener una app integral que les ayude a hacer que esta carga sea un poco más leve".Artículo por HealthDay, traducido por HispanicareFUENTES: Lynn Marie O'Flaherty, Yonkers, N.Y.; Steve Lisowski, Chicago; Shelley Wishnick, R.D., C.D.N., C.D.E., Friedman Diabetes Institute, Beth Israel Medical Center, New York CityHealthDay(c) Derechos de autor 2014, HealthDayMás noticias de salud en:Diabetes]]></content>
		</document>
		<document id="b1dec6034c85edc65758633818734a5a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/DS-29MFYAx4/suspenso-en-educacion-para-la.html">			<content><![CDATA[Suspenso en educación para la fertilidad | Salud | EL MUNDOENCUESTA Más de 1.000 mujeresSuspenso en educación para la fertilidadMás del 30% de las mujeres en EEUU cree que algunas posturas favorecen el embarazoEl 70% no sabía que la edad aumenta el riesgo de anormalidad genéticaPocas mujeres saben que para reproducirse es mejor que el coito sea justo antes de la ovulación. EL MUNDOAINHOA IRIBERRIMadridActualizado: 31/01/2014 20:03 horasEn la serie Masters of sex, el especialista en fertilidad William Masters (que acabó siendo un pionero de la investigación científica en sexualidad) aconseja a sus pacientes que no logran concebir de forma natural que, tras practicar el coito, se coloquen boca arriba con las rodillas flexionadas y las caderas ligeramente levantadas. A finales de la década de 1950, se creía que determinadas posiciones favorecían la concepción, algo que la ciencia se ha encargado de desmentir.Más de 50 años después, sin embargo, alrededor del 40% de las mujeres en edad fértil creen exactamente lo mismo, al menos en EEUU, donde se ha llevado a cabo una amplia encuesta (más de 1.000 mujeres) publicada en una de las revistas de referencia de su campo, Fertility and Sterility. No es la única creencia errónea; más de un tercio considera también que determinadas posturas sexuales incrementan las posibilidades de embarazo y que practicar el coito más de una vez al día también lo hace.Más preocupante es para los autores que no se conozcan los factores que pueden afectar a la infertilidad. Así, casi el 70% de las féminas de entre 18 y 40 años encuestadas desconocían que haber padecido enfermedades de transmisión sexual implica más posibilidades de tener dificultades a la hora de concebir.Los investigadores de la Universidad de Yale comienzan su trabajo con una reflexión cargada de lógica y extrapolable a España. Mientras que la edad de la maternidad se retrasa cada vez más porque las mujeres buscan estabilidad financiera y laboral antes de ser madres, casi la mitad de los embarazos son no planeados. Dos polos opuestos de una misma realidad: la falta de conocimiento de los factores reproductivos. En otras palabras, muchas mujeres se quedan embarazadas porque no saben que pueden hacerlo y otras no lo consiguen porque no saben que ciertos factores juegan en su contra.Los investigadores dirigidos por Jessica Illuzzi llevaron a cabo una encuesta on line a 1.000 mujeres que representaban equitativamente a la población de EEUU. La idea era identificar esos fallos en el conocimiento que podían llevar a una fertilidad o infertilidad indeseada. En el apartado de conocimiento, la investigación puso de manifiesto que las mujeres eran las que menos sabían sobre el asunto. Por ejemplo, entre las menores de 24 años, un 70% declaró no saber que la edad incrementaba las posibilidades de tener un niño con alguna anormalidad genética. Con respecto a la edad, otro dato curioso: alrededor del 40% de las mujeres creían que los ovarios continuaban produciendo nuevos óvulos mientras duraba la edad reproductiva.Más de una cuarta parte desconocía que las menstruaciones dolorosas podían estar relacionadas con problemas posteriores a la hora de concebir y otro tanto declaró no saber que el tabaco influía negativamente en las posibilidades de concebir.Más datos: solo el 10% de las mujeres encuestadas sabían que para reproducirse es mejor que el coito sea justo antes de la ovulación que no justo después. Sin embargo, reflexionan los autores, el hecho de que esta creencia también era habitual en mujeres que ya habían tenido hijos, este mito no implica incapacidad para concebir."En conclusión, nuestros datos identifican que existe poco conocimiento sobre la fertilidad, la ovulación y la concepción entre las mujeres en edad reproductiva", concluyen los autores, que afirman también que el estudio revela una "necesidad considerable" de desarrollar estrategias y esfuerzos educativos, sobre todo usando herramientas de internet, lo más utilizado para informarse sobre fertilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="8b40395864b3694000e27325bc5c30b2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CyMlg/~3/EBTDESEv4zs/cancer-actualizacion.html">			<content><![CDATA[Cáncer - ActualizaciónCáncer - Actualización¡A su salud! - MedlinePlus envió esta publicación el 01/30/2014 02:02 PM ESTNovedades en la página de Cáncer de MedlinePlusCáncer metastático01/23/2014 03:27 PM ESTFuente: Instituto Nacional del Cáncer - ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>