<author id="cfeb0a1eb68b3073ee81e78c01f6b5e6" url="miscuarenta.blogspot.com" feed="http://miscuarenta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="10600163b13dc8838e94bc2ae592901" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2006/08/estoy-cerca.html">			<content><![CDATA[Muy cerca estoy de la meta. Por lo menos en la dieta. Puedo tachar los ocho kilos que luego fueron cuatro y ahora sólo me restan... ¡¡ 2 !!. Sí, sólo dos kilos y habré recuperado mi amado peso y mi adorada figura.¿Qué decir de cómo me siento? Pues me ha mejorado todo. Ya no me cansa caminar, me siento muy ligera y ágil. Con el agua ya estoy con el litro y medio diario, pues ya no me satisface el litro...Ayer me fui de compras para comenzar a hacer ejercicio. Adquirí un aparato muy económico que sirve para ejercitar el busto, una colchoneta para no lastimarme con el suelo, y un par de mancuernas de 3 libras cada una para empezar a hacer fuerza. También una cuerda para saltar, y un disco muy barato dizque para girar y "hacer" cintura. Un par de tops y mallones... hasta una pomada para el dolor que seguramente me dará después. ¿No?Pero tengo que planear la rutina de ejercicio, sobre todo para hacerlo gradual y no me duela de más. Considerando que tengo años de no hacer nada, debo empezar con movimientos y ejercicios no muy bruscos o duros, y calentar lo suficiente.Estoy animada. Creo que estoy comenzando a ser yo, otra vez, por fin. Besos a tod@s.]]></content>
		</document>
		<document id="f3ab29a462f213e522349b3e1720b32b" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2006/08/no-debo-desistir.html">			<content><![CDATA[¡Oh! Esta semana sólo bajé 400 gramos... Dice el acupunturista que es normal, que así es el mecanismo de este sistema, que al princio se baja mucho, después poco a poco. Ya veremos, pues la paciencia no es una de mis virtudes. Pero la verdad es que con esos 4 kilos menos la apariencia mejora luego luego.He estado haciendo ejercicios... pero sólo para la papada, porque el otro, el que debría hacer, todavía no lo inicio. Los ejercicios de la papada son levantando la cara lo más que se pueda y luego abrir y cerrar la boca. Yo lo hago 50 veces todos los días y... guau! da resultado!La "maravillosa" y carísima crema antiarrugas ya está haciendo efecto... me veo la piel de la cara más lisa... a menos que sea mi imaginación, jeje.Con el agua sigo bien... ya me tomo el litro diario sin ningún esfuerzo. Mi sesión en el salón de belleza es esta semana, pero por falta de tiempo sólo será el tinte y el corte... luego regresaré para el manicure y el pedicure.Quizá me anime después a leer sobre otras formas -más psicológicas- de elevar la autoestima, porque aunque he mejorado mi ánimo, a veces, irremediablemente, no salgo de mi deprimido día y mi cascada de pensamientos negativos.Hay quienes me han dicho (en sus comentarios) que esto es "autoflagelación", me preguntan por qué me preocupo tanto por el físico, y que por qué soy tan exigente conmigo misma, que sólo veo los defectos y no lo bello que tengo...¿La verdad? ¡¡No sé qué contestar!! Sólo sé que no me siento bien con todo este descuido que le he dado a mi cuerpo, y que me siento enferma. Por ello quise comenzar a cuidarme toda, empezando por mi cuerpo. Y lo que sí sé es que no es "autoflagelación", sino al contrario, un gran deseo de mejorar en todos los aspectos de mi vida.Además, ¿qué somos sin nuestros cuerpos? Sin el cuerpo no podríamos concretar nuestros sueños, ideas, pensamientos. Sin un cuerpo no podemos llevar a la acción nuestras metas y objetivos. Sin nuestro cuerpo no podríamos tocar, acariciar, besar. ¿Por qué entonces no preocuparse por sanarlo, mejorarlo, cuidarlo, nutrirlo, para que te aguante el tiempo suficiente y con calidad para que logres tus sueños? ¡Saludos a tod@s!]]></content>
		</document>
		<document id="7519b78ae4ba1cebcf862fb2420647c1" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2006/09/lo-difcil-de-la-voluntad.html">			<content><![CDATA[Compré las cosas para tenerlas sin usar. Ni he planeado ninguna rutina de ejercicios. Es muy difícil esto de cambiar hábitos y costumbres, sobre todo con el sedentarismo arraigado.Ya bajé otro kilo y sólo voy por ¡uno! Pero ahora en verdad es necesario el ejercicio, y yo creo que de paso con eso reafirmaría lo que anda flojo después de la bajada de peso.Me han dicho que me veo super bien. Llena de energía, de vida. Que me veo saludable. Es más, el "señora" que me dirigían en todos lados, ha vuelto a ser "señorita". Se siente una bien, sí, no puedo ocultarlo.Lo que sigue, paralelamente al ejercicio, es el chequeo general médico. Voy a ir a ver laboratorios, costos, y a especialistas de las enfermedades que me aquejan (¿o me aquejaban?). No se las he contado, ¿verdad? Bueno, se los platico después, cuando decida cuáles en verdad parecen enfermedades que requieren asistencia médica. Digo esto porque con la mejora de ánimo y la bajada de peso, algunas "enfermedades" han desaparecido. Después les cuento. Besos a tod@s.]]></content>
		</document>
		<document id="2536e44247cd01d72ec2944155de662d" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2006/10/tengo-novio.html">			<content><![CDATA[¡Qué días! Déjenme decirles que concluí la dieta y logré esa meta. He continuado con lo que había empezado a hacer, sin embargo no he empezado el resto. O sea, no he empezado a hacer disciplinariamente ejercicio, no he ido al médico ni me he hecho ningún análisis... ah! pero en cambio, he estado viviendo esa maravillosa etapa del enamoramiento.Sí, lo conocí en mi trabajo. Recién había llegado y se acercó a mí. ¡Todo sucedió tan rápido pero tan emocionante! Lo adoro, me vuelve loca, me fascina. Es guapísimo y carismático, y yo me derrito con su sola presencia; su mirada; cuando toma mis manos, cuando me bromea; cuando me besa.Lo único malo de esto es que ahora soy la "comidilla" de mi oficina. Primero porque conseguí bajar, y luego porque el niño "nuevo" me prefirió... A veces me sacan de onda mis compañeras... En fin, resulta que por eso no he escrito últimamente, porque he estado dedicada en alma y ¡cuerpo! (jeje) a mi novio, al hombre que llegó a mi vida como si fuera un premio al trabajo personal de mejorar.¡Estoy enamorada! ¡Viva el amor! ¡Viva la vida!]]></content>
		</document>
		<document id="632f7aed0c9fcb454183c2c2dbc932a" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2006/11/malas-noticias.html">			<content><![CDATA[Por fin fui al médico, al Papanicolau y a un ultrasonido vaginal. Los resultados del Papanicolau no los sé aún, pero el del ultrasonido fue inmediato: tengo un quiste en un ovario, de 3 centímetros, prácticamente del tamaño del ovario.Voy a iniciar un tratamiento hormonal (pastillas anticonceptivas) por tres semanas, para ver si se disuelve, y si no, me tendrán que intervenr quirúrgicamente.Espero no haya necesidad de ello, y espero también que el Papanicolau no arroje más problemas.Veremos qué pasa.]]></content>
		</document>
		<document id="a03c36af6cc897488a4558e50a09939" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2006/11/todo-bien.html">			<content><![CDATA[Qué paz me ha vuelto al alma, por lo menos respecto a los exámenes. ¡Todo bien! Una leve inflamación, pero el quiste no es maligno... pero no soporto las reacciones secundarias del tratamiento hormonal para deshacerlo... Me altera. Tengo náuseas permanentes, día y noche, todos los días... vómito, cólicos, es ho-rro-ro-so.Pero amigas, y para el amigo también que comentó, GRACIAS por preocuparse. Ya les platicaré si se me disolvió el quiste o no.]]></content>
		</document>
		<document id="ba075fbe091fa9c60b2066cb5c2e40d9" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2007/01/bienvenido-2007.html">			<content><![CDATA[¡Hola!¡Feliz y Próspero Año Nuevo!¡Qué les cuento! ¡Todo lo que me ha pasado este tiempo! L@s pong@ al tanto:1.-Ya no tengo novio. Y creo que estoy mejor así, sola, por el momento. Lloré unos días, pero ya no más. Resultó que era... ¡un pornógrafo! Bueno... un adicto al sexo y a la pornografía. ¡horror! No tengo nada contra tener sexo, pero de eso a la adicción, ¡uffff!2.-¿Recuerdan que bajé 8 kilos? Pues... ya subí otra vez. Con estos convivios navideños subí tres kilos. Claro que no es lo mismo que 8, pero habrá que bajarlos. Me pasaron una serie de menus para hacer una dieta de 1,200 calorías. Por ejemplo:Desayuno:Cereal con lecheQuesadilla de queso oaxacaPapaya con queso cottageComidaSopa de verdurasEnchiladas verdes con polloEnsalada de lechuga y jitomateAgua de jamaicaCenaCafé o téQuesadilla de champiñonesManzana¿Suena bien, no? Pues son varios los menus y se pueden combinar. Pues seguiré esa dieta pues es ya más facil bajar sólo 3 kilos.3.-No he vuelto con el médico a ver si ya deshizo el quiste, así que por estos días tendré que llamar para sacar cita.4.-Sigo sin hacer ejercicio, pero ahoar sí lo haré porque ya es un PROPOSITO de año nuevo.5.-¡tengo gastritis!6.-Me niego a que crean que soy una obsesionada por el peso, o una víctima del consumismo que sólo nos vende la idea de la delgadez como la base y cima de la felicidad.No. Yo busco mantenerme baja de peso por razones de salud, porque con unos simples 3 kilos de más, ya me siento pesada y menos ágil. Me agoto fácilmente y ¡me deprimo!Me han pasado algunos tips para "mantenerme en línea":*Consumir fibra. Frutas, verduras, cereales, para evitar el estreñimiento, inflamación abdominal y colitis.*Eliminar muchos condimentos, bebidas gaseosas, chicle e irritantes.*Beber 2 litros de agua diarios*Comer lentamente*Hacer ejercicio, incluso eso libera el estrés que finalmente también daña al aparato digestivo*Respirar correctamente*Comer pollo, yogurt, pescado*Meditar7.-¡En mi vida he meditado! No sé cómo se hace eso... quizá sea una buena idea para este año... ¿no?Bueno, son muchos mis propósitos, espero cumplirlos. También quiero imprimirle más frecuencia a este, mi espacio, que comparto con tod@s ustedes. Gracias a quienes me han escrito, me han visitado, me han dado sus palabras de aliento y me han dejado sus comentarios. Gracias a tod@s ustedes chic@s. (Alicia Abejilla, Martin, Elsa, Vision Icaro, Don Gato, Lib, Val, Maggi, Opalo, Johanna y Feminis )En la vida hay que aprender a encontrar el equilibrio de las cosas. Ustedes son parte de mi equilibrio.]]></content>
		</document>
		<document id="4c38a391b79d4b4ea155dc8f15f608e7" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2007/01/me-doy.html">			<content><![CDATA[Ay ya! Me doy!No soy nada buena para contar calorías.Ni hacer ejercicio.Ni respetar menús o dietas.Cada vez como más.Me estoy volviendo una troglodita.Creo que necsito tErApIa.Algo asi como Dietomaniacos Fóbico-Depresivos Públicos A.C.Por eso ya no he escrito.Bueno creo que se ha ido notando que cada vez le pierdo más interés a esto de llegar supersaludable a mis cuarenta.Bueno, creo que esta recaída depresiva va de la mano con la edad.¿Se puede ser feliz a los 40?]]></content>
		</document>
		<document id="135de2ba10321cfb2e839c76ab51c084" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2007/01/no-es-obsesin-deveras.html">			<content><![CDATA[Caray, qué difícil es eso de seguir una dieta...He estado comiendo mucha fruta, y crereales. He evitado los condimentos, estoy tomando litro y medio de agua, no consigo comer lentamente, no hago aún ejercicio, estoy toamndo yakult diario... y el pescado aún no lo pruebo.Bueno, con eso ya me está disminuyendo el estreñimiento y la inflamación, pero no bajo de peso...Quizá le haga caso a un comentario reciente, de Vivendos: "Da igual cuanto peses lo importante es cuanto sientas y vivas. Si esto te lleva a engordar, buenos kilos serán...pero no dejes de vivir por intentar hacerlo mejor según no se que condicionantes. Te estas perdiendo lo mejor..."Pero insisto, sólo quiero llegar a mi peso promedio, y sentirme bien; sin cansancios o sensaciones de debilidad, o pesadez. Sólo eso.Aunque claro que tiene razón Vivendos, pues si toda la vida te preoscupas´por algo como el peso, dejas a un lado lo mejor... Lo pensaré... total, ¿qué son 3 kilos de más? Pero... si esos 3 kilos se vuelven 8 otra vez? ¡¡Ay noooo!!]]></content>
		</document>
		<document id="97f1317db2e8dcdde0010293874f1e43" url="http://miscuarenta.blogspot.com/2007/02/adis-pero-al-pasado.html">			<content><![CDATA[Basta ya de lamentaciones.Voy a levantarme el ánimo yo sola, sin necesidad de terapia. Voy a "lavarme el coco" con buenos pensamientos que les pasaré al costo. Tal vez a alguien de ustedes también les sirva, o por lo menos que les robe una sonrisa. Comienzo con lo siguiente:Todo comienza con un pensamiento. Si no tienes el pensamiento, no tendrás el sentimiento. Si cambiamos el pensamiento, el sentimiento se irá, y vendrá el sentimiento que sí queremos haber pensado.Por ejemplo: estoy deprimida porque volví a subir de peso. Tengo que cambiar ese pensamiento. Si lo cambio, dejaré de sentirme deprimida por esa razón.Y parte de ese proceso de cambiar de pensamiento es dejar de odiarnos a nosotros mismos y dejar de sentirnos cul-pa-bles.La culpa viene porque nos duele no poder cambiar el pasado. ¿Pero para qué cambiarlo? Ademas no podemos. Ya pasó. Pero sí podemos cambiar, en su lugar, nuestra actitud y nuestros pensamientos acerca del pasado. Dejar de castigarnos por lo que hicimos o dejamos de hacer.¿Comí demás? ¿Subí de peso otra vez? ¿No he regresado con el médico? ¿Me siento sola? ¡Qué importa! Basta. Ya fue.Ahora cambio mis pensamientos. Para empezar, me perdono a mí misma, y con ello me libero. Retomo el objetivo de amarme y aprobarme a mí misma.Soy comprensiva y amable conmigo misma. Ya no me critico más. Ahora me apruebo. Todo está bien, todo marcha como debe marchar, todo fluye. Así sea.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>