<author id="d02ff1a943d27e656176173dc56133eb" url="ombloguismo.blogspot.com" feed="http://ombloguismo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="dee2feaf143885dfd26d14832bce16c7" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2012/12/el-perro-de-brasil-en-e-book.html">			<content><![CDATA[Ya está a la venta en las principales librerías electrónicas de la red, como itunes y amazon, entre otras, mi primer e-book o libro electrónico, publicado por la editorial española www.rdeditores.esLo pueden comprar desde aquí.Mientras tanto, reproduzco algunas opiniones sobre el trabajo de este tundeteclas que se han publicado:Ignacio Trejo Fuentes: “Guillermo Vega Zaragoza es uno de los que suelen ser llamados ‘narradores natos’. Y como corresponde a los escritores de esa categoría, es capaz de sacarle jugo temático aun a las cosas, escenas, ambientes o personajes que en apariencia son intrascendentes: es una cualidad envidiable, porque de ese modo no padecen por escasez de material narrativo”. (Revista Siempre!)?Alberto Chimal: "Las figuras tutelares de Guillermo Vega Zaragoza son narradores de Estados Unidos: Raymond Carver y Charles Bukowski, de los que se admira, sobre todo, la capacidad para mostrar el lado oscuro de la existencia cotidiana: el underbelly —lo ignorado y escondido y animal que está contenido en la palabra inglesa— de la vida que de pronto revela su horror esencial y sordo, no menos espantoso porque se calle o se oculte bajo las hipocresías y máscaras habituales. Los mundos de Guillermo Vega son, como los de sus maestros, terribles, y sus paseos por ellos se concentran siempre en los momentos del dolor o la muerte; además, nuestro guía, una voz narrativa de aparente neutralidad, siempre busca depositarnos al final de la trama en una imagen tremenda". (Suplemento Arena de Excélsior)?Mauricio Carrera: “Guillermo Vega Zaragoza escribe mayormente sobre asuntos que tienen que ver con la pareja. Hombres y mujeres en relaciones no exentas de soledad, pasión cercana a la lujuria, incomunicación y violencia. Aquí tenemos a Bukowski, a Fante, a la Onda o lo que queda de ella: la palabra sin las ataduras marcadas por lo canónico o el deber ser. Hablo de cierto lenguaje y situaciones relacionadas con lo juvenil, así como un tono que lo mismo es de desenfado y tramas que buscarían lo que en otra época se hubiera reducido a la expresión épater le burgueois. En sus cuentos busca impactar con anécdotas tremendistas, con el uso de groserías, con la descripción con pelos y señales de encuentros amorosos, con ambientes de cabaret. Estos relatos han constituido una forma de llamar la atención, a la manera de un poeta maldito o de un enfant terrible”. (Cuentos sin visado. Antología cubano-mexicana)Verónica Murguía: “Guillermo Vega Zaragoza puede sostener con la misma destreza una narración desde el punto de vista de un niño o de un oficinista que anda de parranda, aunque sus historias están pobladas por protagonistas extraños. Con un lenguaje engañosamente sencillo, en el que abundan los juegos de palabras, los chistes y las metáforas amargas, Guillermo teje historias en las que el único rasero común es la falta de patetismo”. (La Jornada Semanal)]]></content>
		</document>
		<document id="de9f5a636b22404535fd46290c1a164f" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/01/holgazaneando-en-una-tarde-de-domingo.html">			<content><![CDATA[por Guillermo Vega ZaragozaSalgo a trabajar el lunes en la mañana.El martes me voy de luna de miel.Regresaré antes de que se esconda el sol.Estaré holgazaneando una tarde de domingo.Paseando en bicicleta el miércoles a mediodía.El jueves voy a bailar vals en el zoológico.Vengo de la ciudad de Londres, tan sólo soy un tipo ordinario.Los viernes voy a pintar al Louvre.Estoy a punto de que me inviten a salir la noche del sábado.(Ahí viene otra vez)Estaré holgazaneando un domingoholgazaneando un domingo.holgazaneando una tarde de domingo.Freddie Mercury “Lazing on a Sunday Afternoon”(Queen: “A Night at The Opera”)Para muchas personas las tardes del domingo son una especie de purgatorio, pero en sentido contrario: expulsados de la holganza celestial del fin de semana, expían sus culpas antes de entrar al infierno de la semana laboral. Resulta comprensible: una tarde es demasiado corta para emprender algo que valga la pena, pero demasiado larga como para esperar a que acabe sin sufrir verdaderos ataques de angustia, con implicaciones hasta suicidas.Se me ocurre que una explicación a este fenómeno podría ser la siguiente: hubo un tiempo en que las familias nucleares eran la norma; es decir: papá, mamá e hijitos. Y de los días de la semana, el domingo era el más esperado por los niños debido a múltiples razones: invariablemente incluía la visita a un parque, que casi siempre era Chapultepec o algún sucedáneo, en el que uno podía correr como caballo desbocado, jugar futbol con los primos, andar en bicicleta y, lo mejor de todo, comer todas las chucherías prohibidas durante la semana (chicharrones, mangos con chile, algodones de azúcar, nieves de limón, alegrías, pepitorias y merengues), pues para eso nos daban “el domingo”, ese emolumento derivado de ejercer el arduo oficio de hijo de familia. Uno terminaba tan cansado (y empachado de tanta porquería que se ha embutido) que caía como tabla en cuanto el cuerpo presentía la molicie de la cama. Pero con la crisis de la pareja y la emancipación de la mujer, la familia tradicional se fue al carajo y la familia disfuncional llegó para quedarse. Eso ha provocado estragos en la forma en que los niños viven los domingos de unos años a la fecha, pues generalmente los padres se rotan la custodia de los infantes durante los fines de semana. Entonces, los niños pasan un domingo con mamá y su “novio”, quien además de ser un ejecutivo de éxito, es muy deportista, “no como el holgazán de tu padre” (anota al vuelo la madre) y los levanta a deshoras de la mañana para llevárselos a practicar el ciclismo de montaña al Ajusco. El siguiente domingo lo pasan con papá en un centro comercial (Plaza Satélite, Mundo E, Cuicuilco, Plaza Loreto, Santa Fe o Interlomas) donde él trata de ligarse a las dependientas de todos los negocios, mientras intenta aplacar sus culpas comprándoles a los niños cuanta baratija le piden, comiendo en McDonalds y llevándolos a ver tres veces la misma película de Walt Disney, porque no se le ocurre otra cosa mejor que hacer con ellos. Antes de que finalice el día, el padre tiene que regresarlos a casa de mamá, con los subsecuentes lloriqueos porque no quieren dejar a “papito”, aunque se hayan aburrido como ostras con él.  Todo lo anterior parece explicar muy bien por qué la mayoría de los jóvenes en la actualidad se deprimen durante las tardes de domingo. A mí especialmente no me gusta hacer nada ni salir a la calle ni a ningún lado los domingos, pues si hasta Dios descansó ese día, por qué yo, que soy un simple mortal, lo voy a contradecir. Las únicas que salen a pasear los domingos son las chachas y por eso el infierno ha de estar albeando de limpio y el Diablo debe andar con los trajes muy bien planchados. Además, soy ferviente partidario de lo que se conoce como la “semana mexicana”, que es parecida a la inglesa, pero mejor, y la cual establece lo siguiente: Viernes social; sábado sexual, domingo familiar, lunes, ni las gallinas ponen, y martes, ni te cases ni te embarques. Así que lo que no se pudo hacer miércoles y jueves, pues ya no se hizo. Pero estábamos con la tarde del domingo. Antes, el mejor remedio para la depresión en ese lapso era recetarse completo “Siempre en Domingo” con Raúl Velasco, pues era una verdadera lobotomía temporal y sin dolor, con algunos posibles riesgos de daño irreparable, pero era una forma más barata y accesible de soportar las largas horas previas al lunes. Lamentablemente esos tiempos en compañía de Raulito ya se fueron y el Coque Muñiz nunca fue tan simpático como se pensaba. Es cierto, uno puede recurrir a los canales de cable o de la parabólica pero, como bien lo dijo el jefe Bruce Springsteen, muchas veces resulta que hay “57 canales y nada que ver”. Reconozco que no tuve conciencia de lo depresivas que podían ser esas tardes de domingo sin nada qué hacer, hasta que entré a esa especie de interminable montaña rusa emocional que se conoce como adolescencia. Se me hacían eternas porque yo ya quería que fuera lunes para regresar a la escuela y ver a la chava que me gustaba y  a la que, por cobarde no me atrevía ni siquiera a acercarme. Entonces, ese tiempo fuera del tiempo que es la tarde del domingo, la pasaba escuchando música romántica y escribiendo “sentidos” poemas; azotándome sabrosamente, pues.También me acuerdo que en ese entonces empecé a colaborar en el periódico escolar y que la editora (que desde entonces se convirtió en mi mejor amiga y lo sigue siendo) llegaba a mi casa a deshoras del domingo (casi siempre como a las cinco de la tarde) a chupar el calcetín con que le entregara el artículo, que tenía que cerrar la edición y que yo era el último que faltaba. Desde entonces conocí lo que después sabría que se llama “la angustia de la página en blanco”, pues no se me ocurría un carajo para escribir. Ella no se iba de mi casa hasta que terminaba el textículo. Así que desde entonces acuñé una frase: “Eres tan insoportable como un editor en una tarde de domingo”, que espero que a partir de ahora todo mundo me la fusile y la convierta en un lugar común.Tiempo después, la tarde de domingo se volvió para mí en un reducto de paz, pues como todo mundo andaba tan aplatanado, nadie me molestaba y lo dedicaba a leer como poseído. Mis mejores lecturas, las más concentradas e influyentes, las hice en esas horas junto a la ventana, atestiguando la agonía de los rayos solares. Recuerdo con especial nitidez, por ejemplo, que terminé de leer Pedro Páramo, de Juan Rulfo, precisamente una tarde de domingo; cerré el libro, miré hacia la ventana donde el sol estaba a punto de huir el muy cobarde, y lo vi todo bien claro: “Pero si todos los personajes están bien muertos”. Sí, ya sé: no se necesita un doctorado en literatura comparada para darse cuenta desde las primeras páginas que Comala es un pueblo fantasma, pero para mí fue una verdadera revelación, sobre todo por el contexto en que la terminé de leer. La verdad es que en la actualidad la tarde del domingo la utilizo para organizar las cosas que tengo que hacer en la semana, lo cual es un signo encomiable de responsabilidad, pero también de inevitable envejecimiento prematuro. Recuerdo que una mujer de la que estaba profundamente enamorado, pero ella no de mí, me preguntó cierto día cuál era mi idea de felicidad. No dudé ni un instante. Le describí esta escena: Es una tarde de domingo. Estoy yo, ante el teclado de mi computadora, escribiendo. Entonces entra al cuarto un niño de cuatro o cinco años, con una pelota y me pregunta: ¿Qué escribes, papi? Estoy a punto de contestarle cuando escucho un grito destemplado detrás de mí, que casi me provoca un infarto masivo: “¡(Aquí debería ir el nombre de mi hijo, pero todavía no lo tengo y no sé cómo se llama): ¿no te he dicho que no interrumpas a tu papá cuando esté trabajando?”. Entonces, la gritona que es (adivinaron) mi esposa me trae un té y se queda un rato dándome masaje mientras atisba sobre mi hombro lo que estoy escribiendo. “Va muy bien”, me dice y me da un beso. Es altamente probable que a esa mujer de la que estaba enamorado la deprimieran las tardes de domingo o algo parecido, porque desde que le confesé mi idea de felicidad es fecha que no la he vuelto a ver. Una versión de esta crónica fue publicada hace mil años en el entonces semanario etcétera.]]></content>
		</document>
		<document id="dcdf43e66d1c27abc11fd62a8fe4121b" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/05/asamblea-de-poetas.html">			<content><![CDATA[por Guillermo Vega ZaragozaHabitados por muchas voces,poseídos de poesía,entonamos gritos de luzdesde la más alta tribuna de la angustia.El primer poeta pasa al frente.Levita y corbatín,con audaces formas clásicas,se sacude el pasado románticoy danza en un homenaje de escarcha.Al pizarrón el segundo poeta.Ocasión de la mujer y la carne,largos cabellos y mirada perdida,enciende un cigarrilloy con las volutas escribe su nombreque se esfuma en infinito vaivén de caderas.Turno del tercer poeta.Cabizbajo y aterido.Con la tinta de su sangre,escribe su nombre en un trozo de papel.Moroso, lo dobla y arroja al vacío.Se le pide que lo escriba de nuevo,en la arena.No lo recuerda.No escribe nada.Se hunde en el silencio.Los poetas restantesdeciden callar.Para siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="fecda57823d3bef6e55e35b49380b0a7" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/05/el-septimo-lugar.html">			<content><![CDATA[por Guillermo Vega ZaragozaHe buscado en el cielo, en medio de extraviados ángeles.En el circular infierno,bajo las soberbias rocas del deseo.En el norte, donde las armas sirvenpara defenderse de uno mismo.En el sur, donde la miseriareina en un imperio de moscas.En el oeste, donde el sueño de la razónengendra nuevos monstruos.En el este, tan lejano y antiguo,que nunca podrá ser alcanzado.Sólo falta buscar en tu centro, en el lugar oscuro que me invoca,como el suicida se asoma al abismo, para encontrarme.]]></content>
		</document>
		<document id="8eb2f7f7245f6ecdd091251e81be3c8f" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/05/la-belleza.html">			<content><![CDATA[por Guillermo Vega ZaragozaCierto día, al revés de Jean-Arthur, el de Charleville,la belleza se sentó a mi ladoy me injurió con su presencia.No sé si es amarga,pues nunca la he lastimado con mis labios.Como él, debí armarme contra la injusticia.¿De quién es la belleza?¿Se pertenece, le pertenece a todos,puede ser de alguien, es de ella misma?¿Se puede poseer la belleza?¿Una mujer, un poema, un instante, una quimera?¿Qué se hace ante su indiferencia?¿Se le posee, se le injuria,se le lanza desde el vehículo en marcha,se le rinde culto en silencio, se le violenta?La belleza hiere, lastima.Lastima con la mirada,con una caída de los párpados,con el cabello ensortijado,con los labios perfectos,con la curva escondidabajo la falda, con cada suspiro,con cada risa.A pesar de la herida propinada en un instante,uno anda por el mundo con una sonrisaimbécil el resto de la vida:“Hoy la tuve, aunque fueraun breve lapso, cerca”.Muchos hombres ponen el mundoa los pies de la bellezay ella los rechaza.Yo no tengo nada que ofrecerle.La nada es lo único que podría compartirle.¿Será suficiente la nada para ella?]]></content>
		</document>
		<document id="cfdf0a02c5be7821a35339b854c784d6" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/05/para-contribuir-la-confusion-general.html">			<content><![CDATA[“La poesía tiene una puerta herméticamente cerrada para los imbéciles, abierta de par en par para los inocentes. No es una puerta cerrada con llave o cerrojo, pero su estructura es tal que, por más esfuerzos que hagan los imbéciles, no pueden abrirla, mientras cede a la sola presencia de los inocentes. Nada hay más opuesto a la imbecilidad que la inocencia. La característica del imbécil es su aspiración sistemática a cierto orden de poder. El inocente, en cambio, se niega a ejercer el poder porque los tiene todos.Por supuesto, es el pueblo el poseedor potencial de la suprema aptitud poética: la inocencia. Y en el pueblo, aquellos que sienten la coerción del poder como un dolor. El inocente, conscientemente o no, se mueve en un mundo de valores (el amor, en primer término), el imbécil se mueve en un mundo en el cual el único valor está dado por el ejercicio de poder.Los imbéciles buscan el poder en cualquier forma de autoridad: el dinero en primer término, y toda la estructura del estado, desde el poder los gobernantes hasta el microscópico, pero corrosivo y siniestro poder de los burócratas, desde el poder de la iglesia hasta el poder del periodismo, desde el poder los banqueros hasta el poder que dan las leyes. Toda esa suma de poder está organizada contra la poesía.Como la poesía significa libertad, significa afirmación del hombre auténtico, del hombre que intenta realizarse, indudablemente tiene cierto prestigio ante los imbéciles. En ese mundo falsificado y artificial que ellos construyen, los imbéciles necesitan artículos de lujo: cortinados, bibelots, joyería, y algo así como la poesía. En esa poesía que ellos usan, la palabra y la imagen se convierten en elementos decorativos, y de ese modo se destruye su poder de incandescencia. Así se crea la llamada «poesía oficial», poesía de lentejuelas, poesía que suena a hueco.La poesía no es más que esa violenta necesidad de afirmar su ser que impulsa al hombre. Se opone a la voluntad de no ser que guía a las multitudes domesticadas, y se opone a la voluntad de ser en los otros que se manifiesta en quienes ejercen el poder.Los imbéciles viven en un mundo artificial y falso: basados en el poder que se puede ejercer sobre otros, niegan la rotunda realidad de lo humano, a la que sustituyen por esquemas huecos. El mundo del poder es un mundo es un mundo vacío de sentido, fuera de la realidad. La poesía es una mística de la realidad. El poeta busca en la palabra no un modo de expresarse sino un modo de participar en la realidad misma. Recurre a la palabra, pero busca en ella su valor originario, la magia del momento de la creación del verbo, momento en que no era un signo, sino parte de la realidad misma. El poeta mediante el verbo no expresa la realidad, sino que participa de ella.La puerta de la poesía no tiene llave ni cerrojo: se defiende por su calidad de incadescencia. Sólo los inocentes, que tienen el hábito del fuego purificador, que tienen dedos ardientes, pueden abrir esa puerta y por ella penetran en la realidad.La poesía pretende cumplir la tarea de que este mundo no sea sólo habitable para los imbéciles”.Aldo Pellegrini, Para contribuir a la confusión general, Editorial Leviatán, 1975.]]></content>
		</document>
		<document id="54d73d5b100f2cfc9b5db23eb081c30a" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/05/raymond-daniel-manzarek-1939-2013.html">			<content><![CDATA[Hace muchos años, chamacos imberbes, había una cosa que se llamaba Geocities, que alojaba sitios web gratis. Luego desapareció sin más. Pero allí mantuve durante un tiempo un sitio web sobre los Doors que se llamaba "La Celebración del Lagarto".En la sección dedicada a Ray Manzarek escribí lo siguiente, que ahora retomo a manera de homenaje por el fallecimiento de este gran músico.RAYMOND DANIEL MANZAREKSiempre he pensado que, sin Jim Morrison, los demás integrantes de The Doors no hubieran pasado de ser un trio de músicos competentes y nada más. Pero también sin ellos Morrison tal vez no hubiera tenido la consistente base musical que le permitiera desplegar su talento como letrista y cantante.La realidad es que The Doors no era un grupo de rock como cualquier otro. Todos los integrantes eran importantes, a pesar de que la atención siempre fue acaparada por Morrison, sin uno sólo de ellos, las cosas hubieran sido muy diferentes. La prueba está en que, a pesar de que quisieron seguir adelante sin él, los dos discos que hicieron después de su muerte fueron rotundos fracasos.De todos los miembros del grupo, Ray fue el que siempre estuvo más cerca de Morrison, tanto musical como espritualmente, y como amigo. De hecho, era un poco como el hermano mayor de Jim. Ambos estudiaron cine y les gustaba el blues más espeso y cochambroso (no por nada Ray nació en Chicago). Fue Ray quien lo invito a hacer un grupo juntos, en aquella mítica reunión donde le cantó “Moonlight Drive” y quien, de alguna forma, descubrió su talento, porque en ese entonces todos consideraban a Jim un pinche borracho y drogadicto sin oficio ni beneficio.Fue el órgano de Ray, con su educación clásica, el que le dio el sonido característico a The Doors. De hecho, el órgano fue la aportación más importante del grupo a la música rock. Sin duda, Ray era el más dotado de todos, musicalmente hablando.A lo largo de los años ha sido Ray el que ha se ha preocupado más de que el legado de Morrison y The Doors se mantenga y que no se tergiverse el mito de Morrison como poeta y músico. Fue el que acusó de sensacionalista a Oliver Stone por presentar en su película a Jim como un pasado egoísta. Al principio apoyó la película, pero después se deslindó de ella. De hecho, hace poco apareció un disco donde Ray cuenta su propia versión de la historia de Morrison y The Doors, para tratar de poner en claro los hechos.]]></content>
		</document>
		<document id="5cdec7789ccd23fa89b2d9459f92d332" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/06/autismo.html">			<content><![CDATA[por Guillermo Vega Zaragoza Poco a poco voy perdiendo facultades.Me voy quedando sordopor no escuchar tu voz. De no poder mirartecada vez más ciego estoy.El olfato no distingue ya el aroma de tu pelo. El tacto se marchita con tu piel tan lejos. La boca me sabe a tierra por no probar tus labios. Y de tantos estos desvelos, ya ni soñarte puedo. Con tu ausencia me condenas a este raro autismo.]]></content>
		</document>
		<document id="90e90a3587b77b97f6e73ea23001db06" url="http://ombloguismo.blogspot.com/2013/06/una-novela-apocaliptica.html">			<content><![CDATA[Por Guillermo Vega Zaragoza Cada novela es su propia teoría de la novela. Cada novela establece sus propias reglas, porque el principal objetivo de una novela es no sólo crear un mundo ficticio sino la visión de ese mundo. Es decir, cuando leemos una novela nos adentramos en el mundo que se nos plantea a través del punto de vista o puntos de vista escogidos por el escritor para narrar la historia que vamos descubriendo conforme avanzamos en la lectura. Un punto de vista mal elegido o mal ejecutado puede dar al traste con una buena historia. De hecho, puede decirse que en la novela lo determinante es la forma en que se narra más que lo narrado. Ya encarrerados me atrevería a afirmar que en la novela la forma en que se narra lo es todo, independientemente de lo que se narra en sí. La novela es el culmen de la realización de la forma narrativa.Por eso no resulta sorprendente que muchas de las más grandes novelas que se han escrito traten de nada o casi nada: El Quijote, Tristram Shandy, Ulises, En busca del tiempo perdido, El hombre sin atributos, Museo de la Novela de la Eterna, Rayuela, Palinuro de México… Esto no quiere decir que en ellas no sucedan cosas, que no haya acción —pues sin acción no hay narración y sin narración no puede haber novela— sino que los hechos que se narran parecen no llevar a ningún lado, como en la vida misma, que a veces parece no tener sentido. O mejor: cada uno de nosotros tiene que encontrarle sentido a la propia vida. En las grandes novelas, el lector se adentra en el mundo ficticio creado por el autor a través de la mirada del narrador, de la voz narrativa, y trata de desentrañar el sentido de todo lo que va descubriendo, hacia dónde va… si es que va a algún lado.Esto suele incomodar a algunos lectores impacientes, a aquellos que quieren todo digerido —peladito y en la boca, como se dice—, que quieren que se les indique desde el principio hacia dónde va todo eso que se cuenta. Son personas que cuando leen buscan encontrarse más que perderse. En su más reciente libro, Naturaleza de la novela —con el que ganó el Premio Anagrama de Ensayo de este año—, el narrador español Luis Goytisolo señala que las novelas se pueden dividir entre bíblicas y evangélicas. En las primeras, el mundo en el que viven los personajes se presenta como una fuerza superior, inapelable, donde el pasado determina el presente y del que no se puede escapar. En tanto, en las segundas, los personajes asumen que cuentan con una misión que tienen que realizar, se enfrentan a un mundo impulsados por un arduo propósito y sus acciones están enfocadas hacia el futuro, para transformar la realidad circundante y, por lo tanto, a ellos mismos.A estas categorías enunciadas por Goytisolo me atrevería a añadir una más: la novela apocalíptica, que sería aquella en la que, hagan lo que hagan, el mundo en el que se mueven los personajes se dirige a la destrucción, la decadencia o la descomposición, en donde todos ellos contribuyen con sus acciones a la inexorable desaparición de ese mundo. En este sentido, Alguien está cantando de Begoña Borgoña encaja perfectamente en esta categoría. Se trata, pues, de una novela apocalíptica.En ésta, su primera incursión novelística, Begoña Borgoña nos presenta una narración como un hoyo negro, que todo lo devora. Se dice que en la novela cabe o puede caber un mundo, o varios mundos, o todo el universo si es posible. Pero en el caso de esta alucinante novela hay una necesidad casi pantagruélica de narrar, de abarcar todo, de no dejar escapar ni los detalles más nimios, para contar las historias de personajes extrañamente cotidianos o, si se quiere, cotidianamente extraños, en un estilo que podríamos llamar precisamente como de lo grotesco cotidiano, donde los actos y situaciones más comunes parecen grotescas y lo verdaderamente grotesco se narra como lo más normal del mundo.Sorprende que la autora, una minicuentista consumada, haya desarrollado un apetito tan descomunal por narrar, cuando hace exactamente tres años en este mismo recinto, al presentar su primer libro de relatos Cuentíferos, dije lo siguiente:“La escritora Begoña Borgoña ha echado toda la carne al asador para explorar las inacabables posibilidades que nos abre la imaginación. Decidió conjuntar y publicar de un tirón casi un centenar de cuentos de variada extensión, desde lo que se conoce como microcuento, ficción súbita o minificción, hasta relatos más largos, aunque todos se mueven siempre en el campo de la ficción breve… Una sensación de peligro es la que se logra percibir en los cuentos más extensos de esta colección. La autora arriesga y arriesga fuerte, casi siempre sostenida sobre la cuerda floja, donde cualquier falla es asunto de vida o muerte para el cuento, y afortunadamente, en una alta proporción logra salir avante”.Ahora, nuestra escritora nos presenta una novela compleja, multitramática, intrincada, plena de un humor cáustico. El punto de arranque es una situación trágica, pero aparentemente normal y cotidiana, hasta que aparece lo anómalo: un hombre llega al hospital porque se ha cercenado los dedos de la mano izquierda. El doctor Tomás Minero hace los preparativos para la operación de reimplantación de los dedos, pero resulta que el dedo índice no aparece y, en cambio, hay dos pulgares. Nadie sabe de dónde viene el pulgar adicional y qué le pasó al índice, por lo que el doctor Minero decide implantar el pulgar sobrante en el lugar del índice. A partir de ahí los personajes y las historias se van entramando sin tocarse apenas: el mencionado doctor de cirugía reconstructiva y su esposa ilustradora de libros infantiles, un psiquiatra desquiciado con un dedo pulgar implantado en el lugar del índice, un pordiosero acechante que lee suplementos literarios, un anciano que se arrancó los dientes con unas pinzas, un maricón travesti que quiere hacerse la operación jarocha… y el payaso Pelotita, con sus zapatototes, que viaja a Francia a una convención de payasos. No está de más decir que la historia del payaso Pelotita es la del libro que está ilustrando la esposa del doctor, imágenes que se incorporan al libro como complemento y subtexto, gracias a la autoría de Bern!Las descripciones del omnisciente e indeterminado narrador son minuciosas, con una predilección casi delirante por el uso de la sinécdoque (nombrar el todo por la parte) que le da un aire fantasmagórico a las acciones, pues de repente se encuentra uno con que no son personajes los que actúan sino las cosas, las expresiones y las emociones son las que cobran vida. Los diálogos parecen sacados de algún libro perdido de un desquiciado Lewis Carroll, o de plano de alguna obra del teatro del absurdo de Beckett o Ionesco. Llega un momento en que el lector siente que todo parece imaginado por un loco, como el demente Manuel Wong, paciente del doctor Nicasio Morlote, el del pulguíndice:Manuel Wong, receloso, miró el suelo y estuvo atento, callado. Después de permanecer callado y atento durante un par de minutos, dijo a manera de disculpa ante el aburrimiento que apoyaba la cabeza en su mano dañada. —La alfombra guarda las voces y los ruidos, y se lleva todo hasta el fondo. —¿Como las paredes? —Sí, más o menos. Dicen que las paredes oyen, yo creo que los alfombras también, atrapan todo sonido, toda vibración. Hay voces que aguardan en todas partes, sentencias acechando en las grietas, amenazas filtrándose por los resquicios, por las puertas rajadas del edificio en ruinas en el cual me he convertido. —¿Y esperas escuchar de vuelta lo guardado? —No lo sé. Es que alguien está cantando. —¿Otra vez? Nadie está cantando, no cerca de nosotros, en todo caso. —Alguien me está cantando entonces. Alguien respira junto a la ventana, susurra como el viento rasante en los vidrios, resuella detrás del refrigerador, gorgotea sumergido en el tanque del retrete, musita desde la alacena…[…]—Cuéntame, Manuel, qué te ocurre. —Es que hay alguien dentro de mí, aparte de mí, que no soy yo. Esa voz canta, me habla. La escuché hace muchos años pero tampoco es de mi madre. Traigo ese sonido como un polizón en las vísceras, lo siento en el cerebro, me pulsa con la sangre y canta por mis fluidos. Me ha cercado, invade mis emociones, mis sentidos; trastorna mi percepción, desdobla mis recuerdos y enturbia mi pensamiento. Escucho los ruidos de mi cuerpo; mi piel frotándose con la ropa, mis dedos dentro de los calcetines, mis uñas cuando crecen, mi vello púbico cuando camino, el borboteo del semen en mis sueños, la comida cuando avanza a través de los intestinos, los borborigmos; las palabras cuando leo, cuando pienso, todo, todo. Una voz lee antes que mis ojos. Tuve que tirar la almohada y el gorrito para dormir. —¿Reconoces esa voz? —No sé, no sé. —¿Por qué temes? —El recuerdo me habla. —¿A qué le temes? —A lo que pueda decirme esa voz. O que se salga sin decirme nada y se pierda por ahí.Como en la vida misma, en la novela corresponde al lector encontrarle sentido al en apariencia discordante devenir de los acontecimientos que el autor ha elegido para develar sus historias. En el caso de una novela apocalíptica como Alguien está cantando, el permanente y ominoso presentimiento de la catástrofe, no tiene por qué estar exento de humor, de un humor delirante y a veces hasta doloroso. A final de cuentas, ante el misterio de la existencia, no somos más que niños jugando al destino con unos dados.Begoña Borgoña, Alguien está cantando, La pluma de Robota, México, 2013. 220 pp.Coyoacán, 28 de junio de 2013Leído durante la presentación del libro en la Casa de Coahuila el 28 de junio de 2013.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>