<author id="d0b763d1bde5da3aeeddaa08e626999f" url="freakradioproducer.blogspot.com" feed="http://freakradioproducer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="89a31c209ceff5d4471a3281a72ad079" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/-PMTqMwJeoA/de-adios-carnaval.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!...Hace 10 años tuve la "osadía" de quejarme a través de la radio del Carnaval de Mérida. Trabajaba entonces en el centro de la ciudad y llegar a mi trabajo durante los días de carnestolendas era prácticamente una odisea. Una noche de viernes antes de hacer el Magazine radiofónico que solía conducir en aquellos tiempos, discutí acaloradamente con un grupo de trabajadores del carnaval que se negaban a dejarme cruzar la calle para llegar a mis labores cotidianas. Su argumento era que ya nadie podía pasar a la acera de enfrente pues faltaba una media hora para que iniciase el desfile carnavalesco. De nada importaron mis explicaciones que iban en el sentido de que a mi la fiesta me importaba un pepino y que lo único que quería era cruzar los cinco metros de la calle para llegar a tiempo a mi trabajo. Tuve que correr unos 3 kilómetros para cruzar y regresar en sentido contrario para llegar a la cabina 2 minutos antes de salir al aire. Molesto por la intransigencia de los secuestradores de la calle, expresé que el Carnaval debía salir de esas zonas de la ciudad pues se había convertido en un problema al bloquear de manera arbitraria al libre tránsito, independientemente del sin sentido que representaba tal "celebración". A partir de ese momento el teléfono no paró de sonar. Las llamadas estaban divididas: gente que apoyaba tal petición y otros que casi pedían mi salida del aire por meterme con el derecho que tienen los ciudadanos a embriagarse por unos días en la vía pública con el visto bueno de la autoridad.10 años después, los argumentos de unos y otros siguen siendo los mismos.Supongo que existe cierto "espíritu transgresor" en el hecho de beber litros cerveza en las zonas turísticas más importantes de la ciudad (o las únicas que tiene). Muchos de los que defienden al carnaval en Montejo y sus alrededores, se lamentan porque el alcohol ya no podrá romper con las lamentables barreras sociales que existen entre el norte y el sur de Mérida. Gracias a la proliferación de latas y misiles cerveceros, la gente del llamado sur profundo convertía por una vez al año en suyo al "exclusivo" Paseo de Montejo. Se trata de un fenómeno social por demás interesante, pero provocado finalmente por una celebración banal y patrocinada no por Momo, sino por su compadre Baco. En otras palabras, los lamentos de algunas personas están ligados al embrutecimiento de la gente y a las ganancias millonarias que obtienen las cerveceras quienes son las verdaderas dueñas del carnaval meridano.Yo estoy completamente de acuerdo en que las barreras sociales caigan y que los espacios públicos sean usados por todos los que habitamos la ciudad, sin distinción de origen social o económico. Pero creo que esa apropiación tendría que darse a partir de otros elementos que incluso rebasen a lo efímero del carnaval. Las autoridades municipales tendrían que tener la inteligencia y la capacidad para crear otras actividades que fomenten el traslado del sur al norte y/o viceversa. Actividades que deben ser de orden recreativo y artístico. El traslado del Carnaval a Xmatkuil implica que esta fiesta no tiene, ni tendrá nunca más (si es que alguna vez los tuvo) tales atributos.Pero tampoco tendría por que tenerlos. Se trata de una festividad cuyo origen son los excesos antes de la reclusión religiosa, lo que me lleva a preguntarme si es necesario el uso del erario público para patrocinar una fiesta que realmente nada tiene que ver con celebraciones cívicas o tradicionales. El papel de la autoridad tendría que limitarse a garantizar la seguridad de quienes están ahí, tal y como sucede con otro tipo de espectáculos masivos como conciertos o partidos deportivos. Pero la inversión pública en el Carnaval no está justificada por ningún motivo. De ahí a que la decisión de trasladar la fiesta también tendría que venir acompañada de la creación de un fondo de carácter privado que patrocine a las carnestolendas. Seguramente cerveceras y refresqueras estarían más que interesadas en destinar recursos a algo que a la postre les genera ganancias millonarias.Será interesante ver que pasa con este experimento de llevar el carnaval a Xmatkuil. Lamentablemente al tratarse de una decisión de un ayuntamiento panista, la permanencia de la fiesta está ligada al color del partido que tenga el poder en la ciudad de Mérida. No dudaría ni por un momento que en caso de que los tricolores "recuperen" Mérida, una de sus primeras medidas sea regresar el carnaval a Montejo. Las decisiones populistas, suelen dárseles bastante bien. Pero mientras eso sucede: adiós carnaval. Tengo la esperanza firme de no volver a toparme contigo nunca más. Y como yo, estoy seguro, miles de meridanos seguramente la mantendremos así por varios años, hasta que soplen otro tipo de vientos políticos.Así las cosas hoy viernes...Salud pues...?....]]></content>
		</document>
		<document id="9d09cf1fa1f919ee539431c5032cb9ba" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/6Wswl3xMEL0/de-enders-game.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!...En 1984 el director Nick Castle filmó una película llamada The Last Starfighter. En ella, un adolescente se convertía en la última esperanza para la galaxia gracias a la habilidad que tenía en un video juego, lo que le permitía acabar, con base en su capacidad de estrategia y su habilidad con el control, acabar con una flota extraterrestre y peligrosa. En 1997 Paul Verhoeven nos trajo la divertida Starship Troopers, filme en el que un grupo de jóvenes guerreros se enfrentaba a una raza de insectos invasores que amenazaba con llegar a la tierra y exterminar a la raza humana. Mezclen ambas premisas y obtendrán gran parte de la trama principal de Ender's Game, la película que marca el inicio del 2014 cinematográfico en las carteleras comerciales. Sin embargo Ender's Game resulta no solamente en un producto entretenido - incluso por momentos emocionante - sino que trata de llevarnos a esos terrenos de la Ciencia Ficción en los que el género se convierte en el vehículo ideal para reflexionar temas orden moral. En este caso, la película se convierte en un alegato pacifista en contra de los motivos que llevan a una conflagración de orden bélico y cuestiona los medios que utiliza la milicia para alcanzar la victoria. Ender's Game se ubica 50 años después de que la Tierra fuera atacada por una raza de insectos extraterrestres llevándola casi a la destrucción. Un acto heroico y desesperado permitió a los humanos alzarse victoriosos en contra de los invasores. Medio siglo después, la milicia terrícola busca impedir una nueva y devastadora invasión y tratar de atestar un golpe definitivo al enemigo. Para ello han desarrollado un programa de detección de talentos militares formado por niños y adolescentes cuyas capacidades estratégicas y guerreras, los convierten en la última esperanza de la raza humana para evitar su exterminio y destrucción. Uno de ellos sobresale: Ender Wiggin (Asa Butterfield). Ender posee una capacidad especial: es capaz de sentir empatía por su enemigo. Tal sentimiento es aprovechado por el chico para anticiparse a los planes de su adversario y así ganarle la partida. Esta capacidad es detectada por el Coronel Graff (Harrison Ford) quien es el encargado de la instrucción de los futuros soldados. Graff confiará ciegamente en las habilidades de Ender y le llevará al máximo de sus capacidades para cumplir con la tarea para la que, aparentemente, está destinado: ser el salvador de la humanidad.Sin duda Ender's Game es un filme que se inscribe en esta tendencia hollywoodense de poner como figuras predestinadas y salvadoras a jóvenes y adolescentes, los cuales son capaces de sobreponerse a situaciones extraordinarias, superar a los mejores guerreros y terminar con las amenazas para su sociedad o para la humanidad entera. Sin embargo el filme de Gavin Hood no se queda en el mero lucimiento de la figura salvadora, sino que busca presentarlo como un personaje atribulado por su talento lo que le genera severos conflictos personales al momento de enfrentarse con la tarea para la cual ha sido elegido. En toda guerra los medios para alcanzar un triunfo definitivo son cuestionables. Aunque entre los militares existen conceptos como el honor o la valentía que pueden, en cierto momento, generar un camuflaje de honorabilidad que oculta a la masacre. Ender's Game va a convertirse en una ligera pero interesante reflexión sobre esos conceptos y sobre los métodos que se utilizan para alcanzar lo que muchos consideran como un "bien superior", es decir ese estado en el que las amenazas se terminan y un bando resulta en vencedor, muchas veces a costa de los principios morales sobre los cuales están plantadas las banderas que dicen defender. Así las cosas hoy lunes...Salud pues...?...]]></content>
		</document>
		<document id="46f179d71c1421c72f48f347a0e6730b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/9b0gEb-w8L8/de-under-dome-o-la-miniserie-que-todos.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!...Algunas de las mejores series de televisión norteamericanas tienen como escenario a pequeños poblados que representan a ese Estados Unidos que aún se aferra a los principios tradicionales del "American Way of Life" y que se adhiere a ellos como algo que debe permanecer inmutable, algo que hay que defender a costa de todo y todos. Las mejores historias en este tipo de programas se dan cuando ese sistema de valores se pone en riesgo por alguna situación extraordinaria. Tenemos ejemplos contundentes como Twin Peaks o Jericho, en los que un asesinato y una guerra nuclear, ponen a prueba a los miembros de la comunidad en más de un sentido, develando personalidades que comienzan a reflejar a un micro cosmos en el que convergen lo mejor y lo peor que posee la sociedad estadounidense. Under The Dome es el nuevo ejemplo de una serie en la que un pequeño poblado verá como su aparentemente apacible y tradicional vida se verá coartada de manera violenta. Pero a diferencia de los ejemplos previamente citados, aquí el elemento que rompe con la normalidad de la comunidad tiene características sobrenaturales y extrañas: se trata de un domo que de la nada aparece para cubrir a Chester's Mills - nombre del lugar - aislando a la población por completo del mundo entero, generando una de las peores sensaciones que puede conocer el ser humano: la sensación de estar abandonado. La serie es la adaptación de la novela homónima de Stephen King, el célebre  escritor de relatos de terror y misterio, quien posee la particularidad de desarrollar a sus personajes a través de situaciones extremas que los llevan a enfrentarse con sus más oscuros miedos y deseos; al mismo tiempo que construye contextos que terminan siendo personajes en si mismos. Lo eran, por ejemplo, el hotel en El Resplandor o la Prisión en Rita Hayworth y la Redención de Shawshank, lo es en este caso el misterioso domo cuya invisible presencia le convierte en un omnipresente personaje que observa y regula las transformaciones que van sufriendo los habitantes de Chester's Mills. Obviamente los personajes tienen una interacción importante con el domo. Tratarán de descubrir cuales son sus características físicas, cuál es su origen, para tratar de escapar de la involuntaria prisión colectiva a la que han sido sometidos mientras el mundo exterior los observa a través de miembros del ejército o científicos que indiferentes a ellos (pueden verlos, pero no escucharlos) igualmente están intentando de hallar una respuesta a lo que ha sucedido. Es interesante como - al menos en los primeros capítulos - la serie recalca en el anonimato y en la indiferencia de quienes están al otro lado de la pared de cristal, provocando que la desesperación generada por la reclusión se haga aún más evidente.La impaciencia, la angustia y la desesperanza van a apareciendo junto a una cadena de muertes que agravan aún más la situación de quienes viven en Chester's Mills; al mismo tiempo que los demonios de cada uno de los protagonistas adquieren más fuerza provocando que aumente el riesgo de que secretos oscuros y complejos queden al descubierto. Todo esto genera que tanto las historias individuales como  las colectivas tengan singular importancia en la resolución de los problemas que la presencia de la cúpula trae consigo. Under The Dome posee todos los ingredientes para convertirse en un clásico instantáneo. No solamente por su origen literario o porque está producida por Steven Spielberg, sino porque ahonda en las consecuencias que trae consigo el confinamiento colectivo y en las virtudes particulares y generales que los seres humanos deben explotar para vencer a uno de los más terribles fantasmas de la humanidad entera: el producido por el encierro, la incomunicación y la separación del resto del mundo.Así las cosas hoy viernes...Salud Pues...?...]]></content>
		</document>
		<document id="f10651b63c364967203253f964f6e1c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/aNMOzby-WGY/del-mediatico-2013-i-musica.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!!...Cómo todos los años este blog presenta la única, la más subjetiva, la irrepetible e intrascendente lista de lo mejor en el cine, la televisión y la música. Se que todos ustedes - fieles seven readers - esperan con gran ansia los últimos días del año con el objetivo de leer este listado y verter sus opiniones sobre el mismo. Así que no los haré esperar más y me dispongo a decepcionarlos con mis elecciones. La diferencia con los años anteriores es que en esta ocasión dividiré la lista en tres posts. Esto con dos objetivos primero: que me den chance de ver La Desolación de Smaug; segundo: para "generar expectativa" (Ay, ajá).Así que comenzamos con la Música. A continuación presento los mejores y los peores discos en inglés y español que nos trajo el 2013. ¿Listos?...Lo Mejor del 2013 en InglésPaul McCartney: New"71 años de novedad"Sting: The Last Ship"Lo Cotidiano como obra maestra"The National: Trouble Will Find Me."Sensaciones únicas, estilo inconfundible"Low: The Invisible Way"La genialidad de lo sencillo"The Polyphonic Spree: Yes, It's True"El regreso de la fiesta sinfónica"John Fogerty: Wrote a Song for Everyone"Definiendo a los Nuevos Clásicos"Pearl Jam: Ligthing Bold"Madurez como sinónimo de potencia"Dream Theater: Dream Theater"Hay (mucha) vida después de Portnoy"Black Sabbath: 13"La oscuridad está de regreso"Torres: Torres"El debut del año"Primal Scream: More Light"Exorcismo de demonios, pieza maestra"Fish: A Feast of Consequences"Rock progresivo hecho poesía"Ray Wilson: Chasing Rainbows"Genesis no es el fin"Riverside: Shrine of New Generation Slaves"Explorando las oscuras fantasías del pentagrama"Las Joyas que Nadie EscuchóRoger Taylor: Fun on Earth"El baterista toma el escenario"Green River Ordinance: Chasing Down The Wind"Armonía es la palabra"Lo Peor:Britney Spears: Britney Jean"¿Britney, who?"Lady Gaga: Art Pop"A cualquier cosa le llaman arte (o pop)"30 seconds to Mars: Love Lust Faith + Dreams""Envíenlos para siempre a Marte"Miley Cirus: Bangerz"Iugh"Daft Punk: Random Access Memories"Mejor escuchen a Donna Summer"Kanye West: Yeezus"Bitch I'm back out of my coma,When I Park my Range RoverSlightly Scratch your Corolla,Ok, I Smashed Your Corolla......y así"Lo mejor del 2013 en EspañolQuique González: Delantera Mítica"Nashville suena en español"José Ignacio Lapido: Formas de Matar el Tiempo"La perfecta definición de autor"Coque Malla: Mujeres"El lado femenino del poeta"Iván Ferreiro: Val Miñor - Madrid: Historia y Cronología del Mundo"El oficio de componer"Extremoduro: Para Todos los Públicos"Titulo mentiroso: solo para iniciados"StandStill: Dentro de la Luz"Luces sonoras que crean una atmósfera única"Señor Mostaza: Delitos y Faltas"Piano, pop, diversión, genialidad"La Joya que nadie escuchóFull: Mi Primer Atraco"La redención del new rock pop"Lo PeorEnrique Bunbury: Palo Santo"He renunciado a ser Bono región 5, pero seré farol por siempre"Sasha, Benny y Erik: Primera Fila"¡Destrocemos canciones!, ¡Vivámos del pasado!, ¡Yupi!"Yuri: Mi Tributo al Festival 2"¿A qué no se acordaban de tanta canción tan mala?"Río Roma: Otra Vida"Porque Camila y Reik no eran suficientes para querer suicidar a los oídos"Proximamente: la lista de Televisión.Así las cosas hoy viernes...Salud pues...?...]]></content>
		</document>
		<document id="bf1e33cee6ac61a1f3a9b9f28c3a9303" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/BnISnYp4IPU/de-superman-u-olvidando-al-hombre-de.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!...A los 20 minutos de haber visto "El Hombre de Acero" me había olvidado de ella. Era, en ese momento, mucho más interesante una charla sobre las protestas en Brasil y, posteriormente, una ensalada fría con uno de los aderezos más ricos que he probado en mucho tiempo. Creo que recordé que había visto la nueva película sobre Superman varias horas después, cuando vi por la televisión un promocional del filme. ¿Qué sucedió entonces?, ¿Por qué uno de los supuestos acontecimientos del actual verano cinematográfico no hizo mella en mi, al grado que en unos minutos yo ya había desechado la película al baúl de mis intrascendentes olvidos?. Creo que es una pregunta con varias respuestas, las cuales presento a continuación.Puedo entender la desesperación de la gente de DC Comics por posicionar a las estrellas de su universo  entre el público aficionado al cine, particularmente ante el gran éxito que su archi rival Marvel ha tenido en ese sentido. El problema es que mientras Marvel ha conseguido en los filmes sobre sus super héroes encontrar un equilibrio entre historia y acción, DC Comics ha fallado por completo. Ese fallo se debe a que han tratado de darle más "seriedad" a sus películas, tratando de crear obras mucho más complejas y "profundas" que las de su competencia directa. Fallaron en Batman y fallan ahora con Superman, y lo hacen porque en el Hombre de Acero no enfrentan al héroe con una cuestión que me parece fundamental en su mesiánica tarea: ¿por qué amar y salvar a una especie como la humana que le teme y le detesta? Esa, me parece, era la pregunta clave sobre la que el filme pudo haberse desarrollado, pero el tratamiento no es el adecuado. Superman acepta su destino sin ningún tipo de justificación convincente y los intentos por mostrar dilemas morales al respecto son en extremo superficiales dando así al traste con esa de idea de convertir al Hombre de Acero en algo más que un mero divertimento.Creo que Zack Snyder es un buen artista visual, pero es poco hábil como narrador (Watchmen me parece que es un garbanzo de libra en su filmografía). Después de presentar un vibrante prólogo ambientado en Kriptón, Snyder no logra mantener esa firmeza narrativa a lo largo del filme. Y lo hace precisamente por su incapacidad para contar una historia, para lograr que uno se interese por sus personajes principales, por hacerlos héroes que logren vencer las ambivalencias de su propia moral y encontrar un camino convincente. Presenta entrañables momentos - particularmente con Jor El (un soberbio Russell Crowe) y con la interacción entre Jonathan y Martha Kent (emotivos tanto Kevin Costner como Diane Lane) con su alienígena hijo Clark - pero después parece desesperarse por la falta de espectacularidad de tales escenas y filma confusas y repetitivas escenas de acción (cuenten las veces en las que los personajes salen disparados por los golpes de los rivales, terminarán aburridos al hacerlo), que para colmo son acompañadas por un diseño de sonido que termina por hartar al espectador. Snyder acierta al abordar el origen del personaje desde otra perspectiva, dejando la historia del Clark Kent reportero para otra ocasión centrándose en la del hombre que trata de encontrar el origen y el propósito para su vida. Durante esa búsqueda logra que uno como espectador sienta cierta empatía con Clark pues finalmente el tratar de encontrarse a si mismo forma parte intrínseca de la vida de todo ser humano. El problema comienza cuando Kent se acepta como Kal-El y todos los matices que podían haberse hallado antes en el personaje se pierden. La razón fundamental es precisamente la facilidad con la que decide defender a quienes le habían humillado y le persiguen, no existe ningún tipo de interrogante al emprender una lucha que puede costarle su vida y la de los pocos que le aman. Se convierte en un cordero dispuesto al sacrificio lo que hace que se pierda por completo el interés por el personaje, algo que era fundamental para que este dejase mella ante lo conocido de su historia y ante la obviedad en la que resulta el final del filme. Henry Cavill hace lo que puede con un personaje plano y  su caracterización de Superman es simplemente irrelevante. Eso es lo que convierte al Hombre de Acero en una película para el olvido y que me lleva a una última pregunta: ¿Era necesaria otra película sobre Superman? creo que no. Se trata de un héroe de culto cuya historia conocemos de sobra. No soy un gran conocedor del universo de DC Comics, pero tal vez lo mejor que podría hacer el estudio es crear nuevos personajes, mitologías diferentes para los nuevos consumidores. Tal vez esos productos generen entonces un camino diferente para hacerle competencia a Marvel. Pero eso sería arriesgado y el correr riesgos no es algo que caracterice a Hollywood. DC seguramente va a continuar con la línea argumental marcada por el final del filme y veremos más películas franquicia sobre Superman, aunque las posibilidades de que éstas sean memorables se antojan muy escasas.Al tiempo...Así las cosas hoy lunes...Salud Pues..?...]]></content>
		</document>
		<document id="c260d6f503978bdf0b0713ce3146f81d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/DC49_505Ee8/de-una-campana-ayudemos-los-juniors.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!...Los casos de Lady Profeco o el affaire de Murillo Karam - Imaz,  son una muestra de que algo anda mal en el actual régimen. Los hijos de la clase política mexicana parecen no estar conscientes de los tiempos en los que vivimos. Parece ser que las lecciones de Pau Peña no fueron del todo aprendidas y los chicos y chicas que suelen pasar sus fines de semana en las lujosas calles de Rodeo Drive o La Quinta Avenida (la de NY no la de Playa del Carmen, obvio) siguen realizando una serie de actos que ponen en peligro las carreras de sus padres, tíos y abuelos. Algo está sucediendo en el fabuloso mundo de los "mirreyes" y las "lobukis" del sistema, pues los jovenazos parecen más atados a los viejos tiempos del presidencialismo-monárquico, que sus propios progenitores. Es como si el espíritu de López Portillo se manifestara en ellos provocando que  todos se sientan al unísono  el "orgullo del nepotismo" de los funcionarios que les han engendrado. Claro, hoy no se puede actuar tan visiblemente, pues existe un ejército de proletarios en esas cosas llamadas redes sociales que están dispuestos a ventilar cualquier acción típica de un júnior político, pero que a nosotros - bola de nacos - nos puede parecer una arbitrariedad o un uso indebido de las influencias. Pero claro, ¿qué podemos saber cuando pertenecemos a esa parte de la población que tiene que trabajar para ganar dinero? Ignorantes que somos.En realidad creo que tendríamos que ser un poco más solidarios con los júniors políticos, pues aunque muchos gastaron carretadas de dinero en universidades de esas que llaman de "elite", no han terminado de comprender al mundo que los rodea. Algo mal han hecho en la Anáhuac, digo además de ser refugio amigos de Maciel. Pero no perdamos el tiempo en nimiedades legionarias, regresemos al punto: los júniors políticos necesitan nuestra ayuda y comprensión, y es nuestro patriótico deber el proporcionárselas, no sea que se vaya a perder el patrimonio que todos tenemos: la impunidad nacional.Por ello - solidarios Seven Readers - propongo desde este olvidado rincón de la blogósfera, iniciar una campaña aún más poderosa que el Juguetón y el Teletón juntos, de mayor impacto que la Cruzada Nacional contra el Hambre; se trata de un proyecto para la protección del júnior político nacional: su objetivo es ayudar a estos seres a ser mejores en sus personalísimos proyectos para vivir por siempre de las dietas o salarios de sus saltimbanquis padres de familia.La idea sería generar una serie de talleres en los que participarían distinguidos intelectuales mexicanos, cuyas aportaciones permitirían que los júniors políticos aprendan a comportarse impunemente, pero sin ser detectados por la población. Evidentemente el dinero para una empresa de esta envergadura sería importante por lo que requiere la colaboración de todos (es en beneficio de la nación, en serio) Las clases serían nocturnas ya que un júnior que se preste de serlo jamás, pero JAMÁS, se levanta después de las once de la mañana.La serie de talleres sería la siguiente:Automotivación personalCatedrático: Miguel Ángel Cornejo.Duración: 32 horas.Objetivo: Mejorar la tan vapuleada autoestima de mirreyes y lobukis a través de motivadoras y ganadoras pláticas del gurú del autoconocimiento, la autoayuda y todo lo auto que pueda existir. Incluye una interesante bibliografía con laureadas obras digitalizadas de Carlos Cuauhtémoc Sánchez y Jorge Bucay.Entendiendo a la ProleCatedrático: Carmen Salinas.Duración: 345 capítulos.Objetivo: La comprensión de la psicología y los gustos proletarios. El material didáctico está redactado por Emilio Larrosa y Juan Osorio. Como actividades extramuros se contemplan una visita al set de Laura Bozzo y al Teatro Blanquita. Si se demuestra el 80% de asistencias los participantes serán premiados con un concierto de Luis Miguel al finalizar las actividades del taller. C.S.I para principiantesCatedrático: Jorge Emilio González (a.k.a "El Niño Verde").Duración: 17 noches de fiesta.Objetivo: El entendimiento de una guía básica para actuar con impunidad total. Incluye subtemas tales como "evitando investigaciones sobre tráfico de influencias", "como salir limpio de un crimen cometido en tu depa de Cancún" y "principios básicos para entender al fuero constitucional". En caso de aprobar el júnior será invitado a ser parte del negocio  conocido como Partido Verde y así poder poner en práctica lo aprendido en el taller. Boxeo 1.1.Catedrático: Jorge Kawaghi.Duración: 12 Rounds.Objetivo: Participar en un curso de defensa personal para agredir a molestos paparazzis, a twitteros molones y policías que intenten pasarlos por el alcoholímetro. Como material adicional el instructor dará una lección gratuita en la que disputará un encarnizado combate contra alguna de sus novias. ¿Y si Mamá Faltara?Catedrático: Mónica Arriola Gordillo.Duración: Dos Juicios Orales.Objetivo: Ayudar al júnior en caso de que Mami o Papi sean arrestados de manera injusta. Incluye una importante sesión de transacciones bancarias, la formación de un partido político y fundamentos del sindicalismo básico. Se incluye como material didáctico una Guía Roji con las principales rutas para abandonar el país , así como los puntos en los que será difícil ser encontrado. ActuaciónCatedrático: Jaime Camil.Duración: Dos Telenovelas.Objetivo: Se preparará al júnior como actor o actriz de melodramas nacionales; carrera que puede seguir para provocar todos los escándalos que quiera sin que éstos sean mal vistos. Incluye sesiones de fotos en Quien, Caras y TvyNovelas. Como ven, estos talleres serán de gran ayuda para la nación pues nos ayudarán a seguir viendo la final del futbolito mexicano sin tener que preocuparnos por la siguiente hazaña de alguno de los hijos de la clase política. Ya bastantes vergüenzas tenemos con los padres, para además tener que aguantar a los retoños. Por el bien de ellos, por el bien de todos, ayudemos. Así las cosas hoy viernes...Salud pues…?...]]></content>
		</document>
		<document id="3b312c9d57b2a3f65228413d568b142f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/DYjddWX7PdQ/de-back-in-game-o-la-comedia-del-beisbol.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!...Hace un par de semanas leí una encuesta hecha por el portal Terra en la que cuestionaron a los aficionados al deporte sobre las 10 disciplinas deportivas más aburridas para ver por televisión. El beisbol ocupaba el segundo lugar. Admiro a las personas que pueden pasarse tres horas frente a una pantalla mirando un juego de pelota pues supongo que cultivan a la paciencia como una de sus mejores virtudes. Yo solo soy fanático del mal llamado “Rey de los Deportes” cuando la ficción se apodera de él. El cine, por ejemplo, nos ha regalado verdaderas joyas en las que el beisbol funciona perfectamente para contextualizar historias insertas en un contexto beisbolero pero que terminan siendo más trascendentes que el juego en si. Filmes como The Stratton Story, The Natural, The Field of Dreams, For the Love of The Game, Trouble With The Curve o la fantástica Bad News Bears (la versión original con Walter Matthau) son algunos ejemplos de cómo el beisbol es mejor cuando pasa por el cuarto de edición y el montaje final deja solamente los momentos emocionantes del juego. La televisión también ha tenido algunas series que van sobre el beisbol. Quizá la mejor de los últimos años sea Eastbound & Down, protagonizada por Danny McBride y que narra la decadente historia de un pitcher de Ligas Mayores cuyos excesos terminan con su carrera. Pero en el paquete de estrenos que las cadenas norteamericanas entregaron en otoño, se encuentra una joyita que toma al beisbol como pretexto para contar una hilarante y entrañable historia: Back in the Game,una virtuosa comedia plagada de entrañables personajes y que narra la historia de una familia disfuncional ligada profundamente al diamante de juego.Terry Gannon Jr es una mujer treintañera que acaba de pasar por un complicado proceso de divorcio, su vida cambia de manera radical al convertirse en una madre soltera. Obligada por las circunstancias Terry tiene que irse a vivir con su padre Terry Gannon Sr. - mejor conocido como “The Cannon” - con quien mantiene una relación compleja y hasta cierto punto distante desde que Terry dejó el hogar paterno para irse a la universidad en la que destacó como una gran estrella de Softball. Danny, su hijo, intenta jugar en un equipo de ligas pequeñas cuando descubre que la chica que le atrae tiene cierta debilidad por los beisbolistas. Danny descubrirá que el talento para jugar no es hereditario y será cortado del equipo del que esperaba ser parte. Es ahí cuando Terry decide formar una novena con todos aquellos chicos que han sido rechazados. Nacen entonces los “Angles” (tendrán que ver la serie para saber el origen de tal nombre) y a partir de ese momento el beisbol servirá como pretexto para narrar una historia en la que la familia termina por ser el factor más importante.Maggie Lawson es la actriz encargada de dar vida a Terry Gannon. Una actriz carismática y cuya interpretación transcurre con sorprendente naturalidad. Es particularmente hábil al enfrentarse a las caos existencial planteado por los guionistas pues dentro de su aparente fragilidad está una mujer fuerte y dispuesta a salir de sus problemas personales, por lo que el espectador terminará sintiendo gran empatía por el personaje. Pero quien termina por darle fuerza al programa es James Caan. Legendario actor de carácter, Caan explota al máximo su vena cómica en Back in The Game. The Cannon parece ser un tipo desobligado y egoísta, pero es evidente que detrás de cada palabra, de cada disparatada acción, The Cannon ama profundamente a su hija y a su nieto Danny a quien tratará de enseñar a jugar beisbol  y a enfrentarse a la vida con métodos poco ortodoxos, pero efectivos. Caan amplia su registro actoral a niveles poco mostrados en su carrera (solo recuerdo haberlo visto en una comedia: Mickey Blue Eyes) para generar una de las mejores actuaciones de su amplia trayectoria. El pequeño Griffin Gluckes quien le da vida a Danny y su personaje se convierte en un elemento indispensable para darle cierto balance a un núcleo familiar que sin él estuviera completamente perdido. Back in the Game está llena de momentos hilarantes. Su ritmo narrativo, un guión plagado de situaciones ordinarias y familiares y lo bien delineado de sus personajes, generan un programa en el que es imposible dejar de reírse pues por momentos trae lo mejor de un sub género cómico que curiosamente lleva el nombre de un lanzamiento de beisbol: el Screwball. La serie funciona porque todos sus personajes terminan por ser arrastrados por las situaciones creadas en el campo de juego y que – insisto – repercuten en la vida cotidiana de quienes aparecen en pantalla. Pero sobre todo, estamos ante un programa de televisión que revalora el concepto de familia, dando al traste con arcaicos conceptos tradicionales que insisten en pensar que en pleno siglo XXI aún existe un modelo único para describir a los núcleos familiares, cuando es evidente que este ha evolucionado sin que ello implique ninguna perdida sobre todo en términos de relaciones afectivas entre sus miembros.Una delicia que no pueden perderse cuando llegue a Latinoamérica, sean fanáticos del beisbol…o no.Así las cosas hoy sábado...Salud pues...?....]]></content>
		</document>
		<document id="ba6a6ea54250e8f960803575cc6a1f35" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/EBS0qVZU0MM/de-libros-para-los-ninos-que-somos.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!...Hoy es día del niño y más allá de cambiar el avatar del Facebook o Twitter  por una foto de la infancia, a mi me resulta más interesante recordar algunos aspectos de lo que fue mi niñez. ¿Y Saben? la mía fue fantástica y una de las cosas por las que fue así es porque siempre estuvo rodeada de libros. Mi padre - un gran lector - fue quien me motivó para hacer de la lectura un hábito. En aquellos días de tanto tiempo libre y pocas preocupaciones, descubrí que para viajar el mejor transporte es un libro. Y si, ya se que eso suena a cliché, pero me parece que es uno de los que nunca dejará de funcionar.Con el tiempo los libros se fueron convirtiendo en lecturas más complejas, pero al final los buenos, los que se quedan para siempre con uno, mantienen una característica en común con los que nos emocionaron desde niños: son capaces de asombrarnos. Por eso, el lúdico acto de leer, es quizá el único que nos conecta directamente a los primeros años, a los años de las primeras aventuras, de los primeros errores.He aquí algunos libros que aún me siguen asombrando, que me siguen conectando con el niño que alguna vez fui:Colmillo Blanco de Jack LondonEl libro favorito de mi infancia. Las espectacular odisea de Colmillo Blanco - un impresionante animal cruza de perro con lobo - su lucha por sobrevivir en un circuito clandestino de peleas de perros y su descubrimiento de la bondad del hombre junto a Weedon Scott. Aún recuerdo el sufrimiento que pude sentir cuando Colmillo Blanco está a punto de morir en una brutal pelea de perros, la brillante y desgarradora descripción que hace London del momento agónico en el que el animal se debate entre la vida y la muerte es una de las narraciones más desgarradoras que he leído en mi vida....Colmillo Blanco no cejó hasta que no pudo más. Estaba rendido y no llegaba a comprender aún lo que le estaba pa­sando, pues no tenía precedente en ninguna de sus luchas. No era así como peleaban los otros perros. Con los otros no tenía más que morder y escaparse, y luego vuelta a empezar. Ahora estaba medio tendido en el suelo, casi sin aliento y esforzán­dose en recobrarlo. Cherokee, aferrados aún los dientes a su cuerpo, en el mismo sitio, procuraba tenderlo de lado. El caído se resistió y entretanto sentía que las quijadas que lo tenían apresado se aflojaban algo, como si fueran a soltarlo, para apretar más después en una especie de masticación. Y a cada uno de estos movimientos, los dientes penetraban más hon­damente en la garganta. El método seguido por el perro de presa consistía en conservar lo que ya tenía y esperar una oportunidad para alcanzar más. Ese momento oportuno podía llegar cuando Colmillo Blanco permaneciera quieto. Mientras luchaba, Cherokee se contentaba con no soltar la presa...La Vuelta al Mundo en 80 díasde Julio VerneEl primer libro con el grité de emoción. Y es que cuando Phileas Fogg cruza la puerta de su exclusivo club en Londres, uno - que ha viajado con él en una loca carrera contra el reloj - es ya parte de su extraordinaria y maravillosa aventura. Phileas Fogg, era inglés de pura cepa; pero quizás no había nacido en Londres. Jamás se le había visto en la Bolsa ni en el Banco, ni en ninguno de los despachos mercantiles de la City. Ni las dársenas ni los docks de Londres recibieron nunca un navío cuyo armador fuese Phileas Fogg. Este caballero no figuraba en ningún comité de administración. Su nombre nunca se había oído en un colegio de abogados, ni de en Gray's Inn. Nunca informó en la Audiencia del canciller, ni en el Banco de la Reina, ni en el Echequer, ni en los Tribunales Eclesiásticos. No era ni industrial, ni negociante, ni mercader, ni agricultor. No formaba parte ni del Instituto Real de la Gran Bretaña ni del Instituto de Londres, ni del Instituto de los Artistas, ni del Instituto Russel, ni del Instituto Literario del Oeste, ni del Instituto de Derecho, ni de ese Instituto de las Ciencias y las Artes Reunidas que está colocado bajo la protección de Su Graciosa Majestad. En fin, no pertenecía a ninguna de las numerosas Sociedades que pueblan la capital de Inglaterra, desde la Sociedad de la Armónica hasta la Sociedad Entomológica, fundada principalmente con el fin de destruir los insectos nocivos.Phileas Fogg era miembro del Reform-Club, y nada más. Rebelión en Milagrode John NicholsCuenta la leyenda que en el quinto trimestre de la Universidad yo llevaba la materia de diseño. La historia también dice que la maestra que impartía dicha asignatura, de apellido Castellanos, tenía una particular animadversión por mi persona, era entendible: ambos nos parecíamos bastante aburridos. En lugar de tomar sus clases yo me la pasaba leyendo alguna otra cosa más interesante y una de ellas fue esta fantástica novela de John Nichols ambientada en un pequeño pueblo de Nuevo México. La historia de un campesino llamado Joe Mondragón y su rebelión al decidirse a plantar frijoles en un campo sobre el cual se planeaba construir una zona turística, se convirtió en una de mis narraciones favoritas de aquellos años. La novela es rica en personajes entrañables y es una deliciosa fábula llena de realismo mágico. Al final, por algún tipo de milagro, yo pasé la materia de diseño, nunca volví a ver a aquella maestra y lo único que recuerdo de esos tres meses fue este bellísimo libro y a los fantasmas con los que conversaba el gran Amarante Córdova.Tristemente, en uno de los cambios de departamento en el DF, el libro desapareció y hasta ahora no ha sucedido el milagro de encontrarle de nuevo. Lo que queda ahora en una repisa es la película que, con base en el libro, filmó Robert Redford.Noticia de un Secuestrode Gabriel García Márquez.Es imposible pensar en el "Gabo" novelista sin antes hacerlo en el periodista. En ambas facetas el colombiano es uno de los grandes maestros, y quizá el libro en el que mejor ha combinado su grandeza narrativa con la periodística es Noticia de un Secuestro. Un alucinante y desgarrador relato situado en la turbulenta Colombia de finales de los 80 y principios de los noventa, que tiene como base la historia de Maruja Pachón y de otros ciudadanos colombianos que vivieron el infierno de ser secuestrado. El libro es un ejemplo de periodismo de investigación y de como construir la crónica de días terribles....La pandilla que lo acompañó en los últimos días lo sacó de la casa en un automóvil particular, y al cabo de muchas vueltas para despistar por los mejores barrios de Medellín lo dejaron con su equipaje a cuestas a media cuadra del periódico El Colombíano, con un comunicado en el cual los Extradítables hacían un reconocimiento a su lucha por la defensa de los derechos humanos en Colombia y en varios países de América Latina, y reiteraban la determinación de acogerse a la política de sometimiento sin más condiciones que las garantías judiciales de seguridad para ellos y sus familias - Periodista hasta el final, Hero Buss le dio su cámara al primer peatón que pasó y le pidió que le hiciera la foto de la liberación. La Guerra del Fin del Mundo.Mario Vargas LlosaMario Vargas Llosa es un político lamentable, pero ello no le resta méritos a lo extraordinario que es como escritor. Leí La Guerra del Fin del Mundo cuando tenía unos 25 años y fue el primer libro que despertó en mi la idea de que algo estaba mal con aquello de creer en un ser supremo. La novela narra la historia de la Guerra de los Canudos - ocurrida en el nordeste de Brasil - y mezcla al fanatismo religioso con los intentos de dominar política y militarmente a una región, lo que genera finalmente una barbarie inimaginable....Cuando, siete meses después, el Consejero y sus seguidores regresaron -habían cambiado algunas caras, había aumentado el número, había entre ellos ahora un negro enorme y semidesnudo, pero su pobreza y la felicidad de sus ojos eran los de antes— volvieron a aparecer en Pombal, dentro de un remolino de polvo, el cilicio seguía en la cintura del Beatito, a la que había amoratado y, luego, abierto estrías y, más tarde, recubierto de costras parduzcas. No se lo había quitado un solo día y cada cierto tiempo volvía a ajustarse el alambre aflojado por el movimiento cotidiano del cuerpo. El padre Moraes había tratado de disuadirlo de que lo siguiera llevando, explicándole que una cierta dosis de dolor voluntario complacía a Dios, pero que, pasado cierto límite, aquel sacrificio podía volverse un morboso placer alentado por el Diablo y que él estaba en peligro de franquear en cualquier momento el límite. El Fútbol a Sol y SombraEduardo Galeano Eduardo Galeano es un narrador extraordinario, con la enorme capacidad de convertir todo aquello que es cotidiano en una pieza literaria invaluable. Sus libros han retratado en más de una ocasión a la historia de la humanidad o a la realidad latinoamericana. Pero - uruguayo al fin y al cabo - es en este libro en el que retrata su enorme pasión por el fútbol convirtiendo al deporte en algo completamente entrañable. Un trabajo que logra que incluso el más ferviente detractor del balón termine reconociendo que el fútbol es algo más que 22 tipos corriendo tras un balón, pues por momentos puede ser un auténtica obra de arte....Y entonces el sol se va y el hincha se va. Caen las sombras sobre el estadio que se vacía. En las gradas de cemento arden, aquí y allá, algunas hogueras de fuego fugaz, mientras se van apagando las luces y las voces. El estadio se queda solo y también el hincha regresa a su soledad, yo que ha sido nosotros: el hincha se aleja, se dispersa, se pierde, y el domingo es melancólico como un miércoles de cenizas después de la muerte del carnaval.Arcadia Todas Las Noches.de Guillermo Cabrera InfanteArrumbado en el enorme librero de la casa paterna yacía un libro de un escritor del que yo no había escuchado antes. Quizá lo que me llamó la atención fue su portada: Fred Astaire y Cyd Charise eran retratados en ella. Intuí que tal vez el libro tenía algo que ver con esa pasión tan mía que es el cine. No me equivoqué. A través de las páginas uno se va dando cuenta de que el cine puede llegar a ser material para hacer gran literatura. Cabrera nos cuenta sobre cinco enormes directores de la época dorada de Hollywood: Orson Welles, Howard Hawks, John Huston, Vincent Minelli y Alfred Hitchcok. Su prosa es tan deliciosa que uno termina por caer rendido ante el talento y la personalidad de estos monstruos del celuloide. Cerrando con la historia: bajé el libro de aquel estante y le hice mío. Creo que nadie le ha extrañado en casa y yo tengo un tesoro en mi baúl de libros como una Arcadia que se aparece de vez en cuando para recordarme que el cine es lo mejor del mundo.Algunos pensarán que esto es excesivo, que ahí detrás, en la pantalla, no habrá más que una película bien hecha y divertida. A esos que no ven más allá de la pantalla puedo responderles con una frase inteligente de Paul Valéry, que dice que para Leonardo la pintura hacía las veces de la filosofía. Todavía puedo parafrasearla y decirles que lo mismo ocurre con Hawks y con Nicholas Ray y con Minelli: para ellos el cine hace las veces de literatura, del filosofar y de la poesía.El Mundo y Sus Demoniosde Carl SaganDebo decir que siempre admiré a Carl Sagan como presentador de Televisión. Fui de esos niños que descubrieron lo maravilloso que es el universo a través de aquella serie llamada Cosmos (un ejemplo de que la televisión puede generar pensamiento crítico y de paso capacidad de asombro), pero nunca pensé que su escritura fuera no solamente divertida, sino capaz de generar esa catarsis tan personal que puede llegar a darse entre autor y lector. El Mundo y Sus Demonios no solamente es un trabajo que desenmascara a la pseudociencia y las creencias irracionales, sino que es por sobre todo una invitación a practicar el pensamiento crítico en cualquier contexto en el que nos desenvolvamos.Sostengo que la ciencia es una herramienta absolutamente esencial para toda sociedad que tenga la esperanza de sobrevivir hasta el próximo siglo con sus valores fundamentales intactos... no sólo la ciencia abordada por sus practicantes, sino la ciencia entendida y abrazada por toda la comunidad humana. Y,  si eso no lo consiguen los científicos, ¿quién lo hará? ...y son solo algunos. Al final, cuando sea más viejo, estoy seguro que habrá solo dos formas para seguir siendo niño: en una sala de cine y sentado, en un confortable sillón, con un libro entre las manos...Así las cosas hoy martes...Salud pues...?...]]></content>
		</document>
		<document id="6fda8d88652e73523e725c264fda5b66" url="http://feedproxy.google.com/~r/ReflexionesDeUnHijoDelPop/~3/FOSuBKseen4/de-una-breve-reflexion-acerca-de.html">			<content><![CDATA[Seven Readers!!..Cuando salimos del cine todos tenemos una opinión sobre lo que acabamos de ver, incluso si hemos visto la película con compañía, solemos compartir una impresión inmediata acerca de lo visto. Tal opinión tiene ante todo la base empírica de haber nacido en una cultura completa y totalmente audiovisual, la cual nos rodea y nos bombardea de manera constante. Sin darnos cuenta, la mayoría de quienes vivimos en ciudades y tenemos contacto con el lenguaje de los medios podemos identificar algunos puntos que hacen coherente al discurso fílmico, pero ello no significa que automáticamente todos somos críticos cinematográficos. Lamentablemente muchos piensan lo contrario. La libertad de generar contenidos en Internet ha traído consigo un fenómeno muy interesante: la abundancia de "críticos" y "reseñistas" de cine. Gente apasionada por las películas (particularmente por las norteamericanas) y que, tal vez con la mejor de las intenciones, redacta opiniones sobre los filmes con los que se encuentra. Son personas autoformadas en la cultura audiovisual y que se dejan llevar por esa pasión que suele generar el séptimo arte pero que en sus reseñas denotan una falta total de conocimiento por los conceptos más básicos del lenguaje cinematográfico.Dos ejemplos a continuación: En este blog puede encontrarse esa genuina pasión por el cine, pero su aportación en términos críticos es nula. La estructura de los escritos está llena de lugares comunes y sigue una fórmula bastante simple: Sinopsis - actuaciones - aspectos técnicos - guión, todo reflejado en un lenguaje muy básico. Una frase en la reseña de Olimpo Bajo Fuego me parece maneja un concepto inexplicable: grado actoral. Como esta película es de acción y no tiene otro propósito más que el de entretener, las actuaciones no requieren un gran grado actoral.El segundo ejemplo por lo menos provoca una reacción: el humor involuntario. Es un caso particular porque el reseñista publicaba en un medio impreso, es decir, no son simplemente las elucubraciones de un apasionado del cine en un blog personal, sino que están respaldadas por una casa editorial que - supongo - debe de tener a alguien encargado de la corrección de estilo y la redacción, alguien cuya ausencia en este caso es notable. Estas reseñas no solamente son un monumento a la mala redacción sino que son el típico ejemplo de como un "conversador sobre cine" siente que tiene la capacidad para convertirse en "crítico de cine" a partir solamente de lo que ha visto en las carteleras comerciales. En el caso de la reseña cuya liga he copiado, no solamente aspira a eso sino que genera toda una nueva teoría de géneros cinematográficos en el párrafo siguiente:La película puede ser considerada entre un triple género drama-misterio-romance, ya que tiene un poco de cada una,  por eso sorprende al espectador al mostrarnos estas facetas que nunca imaginamos fueran a ocurrir en una cinta que pensábamos iba ser romántica.Opinar sobre cine es fácil y todos podemos hacerlo. Escribir sobre cine requiere algo más: conocimiento sobre el lenguaje cinematográfico, mucho trabajo para desarrollar un estilo, respeto por las más mínimas reglas de ortografía y redacción, y, evidentemente, un gran amor por el séptimo arte. Para mi una buena crítica es aquella que puede generar una nueva obra a partir de la escrita, es decir aquella que es capaz de generar un efecto de sentido diferente al que se puede crear a partir de la mera contemplación fílmica. Quien logra eso hace algo más que reseñar películas: hace literatura. Creo esa debe ser la máxima aspiración de todos aquellos que en algún momento tenemos la pretensión de generar lectores a partir de nuestras opiniones sobre una película, aunque - como en muchas de las reseñas que éste su bloguero ha escrito - se falle en el intento.Así las cosas hoy miércoles...Salud pues...?...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>