<author id="d156409171b3fcae2ffb3458829a83fd" url="andyforeigner.blogspot.com" feed="http://andyforeigner.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="220775c6a76bdb174a800a17d463a227" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/0bZW-02eHXI/has-visto-un-angel-tirado-en-la-calle.html">			<content><![CDATA[Cuando fué? Cómo paso? Es lo que me pregunto miles de veces... ¿cómo fué que se me acabó el amor? ... Es sin duda, una de las preguntas que me hago a diario. Perdí hasta la forma de verme con hermosura, con admiración, con astucia... Soy Pedrito, como muchos me llaman con cariño, y hoy nuevamente me pregunto... ¿Cómo se me acabó el amor?Un día de esos, en los que no tienes mucho que hacer, porque tienes planeado llenarte de sorpresas que te tiene preparada la vida, la vida puede cambiarte de forma aterradora. Y sin embargo, puedes hacer gala de tus mejores caras; incluso puedes ser tan hipócrita como nunca. Y es qué, relatar el comienzo de aquél día donde te sentiste el rey del mundo con halagos, cursilerias, felicitaciones puede resultarte el mejor de los inicios: ya sea de una era, de una etapa, de un año, de un proceso... O en este caso, de un día especial para ti... o puede resultar en el principio del Fin.Primero fueron los amigos: aquellos que siempre te "tendieron la mano" y hablaban a tus espaldas de forma misteriosa y burlesca. Es un golpe duro, es como la estocada primal de la masacre cotidiana. Yo lo denomine el "Beso de Judas". La traición de tus amigos, a mano de la informante mercenaria de otro sector de amigos. Primera lección: nunca combines a tus grupos de amigos con una mujer... puede destrozar ambos bandos, o en el caso mas pesimísta, a tiSegundo, un día común de deporte, de entrega, de pasión, con tu selecto grupo de Amigos. Si, de esos buenos, de los que no te apuñalan por la espalda. De esos que prefieren lanzarse a recibir la bala antes de que se introduzca en tu ser. Y aunque sea un momento a pelotear, a platicar de las hazañas de la semana, a felicitarte por que el día así lo amerita. Es el primer respiro que tienes, te puedes dar cuenta de que las cosas no saldrán mal (aún no). Segunda lección: la mano derecha de tus acciones, siempre es tu conocimiento. Es quién te da poder... Pero si no tienes atrás de ti a un puñado de hermanos que den todo por ti, preocupate.Después del respiro y el apoyo emocional, viene la parte fea del asunto. No es un día cualquiera para visitar el panteon, pero tienes que hacerlo. Es la forma símbolica de recordar a esa persona que te dío la vida hace 22 años... dejarle su rosa, elevar una oración por mi (No por ella, ella plenamente disfruta de su eternidad), y pedir al creador, que cuide a cada una de las personas que padecen cancér. Tercera lección: Tu madre, siempre va a confiar en ti, nunca la decepciones. Y sobre todo, mientras la tengas, bendicela, apapachala, besala. Algún día vas a querer sentirte en casa, y no encontrarás sus brazos...Y en ese momento, crees sentirte el Rey del Mundo: crees tener el mejor regalo, aunque no sea cumpleaños de ella, pero así lo crees.Y decides ir a recoger dicho presente con alegría. No te preocupes, en 5 horas, probablemente dicho objeto perderá su significado, pero ahí vas, iluso.Cuarta Lección: Como dicen, mas vale pedir perdón que permiso. Disfruta esos momentos, aunque mañana sean tu perdición.Y finalmente, haces un recuento de los daños y dices: Esto va mejorando... pero viene lo mejor... Y como profecía, definitivamente, me esperaba lo mejor del día.Te das un buen baño, idolatras tu figura, te vez al espejo y te sientes un triunfador! Te haces de tus mejores galas, cantas, bailas! Sonrie, esa sonrisa deslumbrante no luce si no sonries! Asomate, eres el rey del mundo, todo lo puedes!Y recibes... Un chocolate! Excelente regalo, un chocolate! Un beso algo insipido, pero resulta. Y cuando miras al cielo, lo vez nublado, pero en fin... eres el Rey del Mundo, lo tienes todo, eres la estrella.Una sonrisa misteriosa, dos paletas heladas, tres implicados, cuatro reacciones, miles de mensajes... kabumm! La bomba acaba de detonar... Por un momento toda tu vida con ella pasa por tus ojos, y de repente vez como todo se desvanece. Si Hiroshima fue devastador, la bomba que impacto Clavería fue fugaz, desconcertante y sobre todo, infernal. Convirtio todo en cenizas...Y es ahí, cuando te das cuenta, que aquél artefacto de plata que creías era el mejor regalo, se convirtio en la carga más pesada del planeta.Quinta Lección: el día de tu cumpleaños, no salgas con tu novia. Puede terminarte de un minuto para otro...Y las cosas cambian: Ya no te sientes el rey del Mundo, te sientes como un trapo, la cabeza te da vueltas, sientes un hormigueo constante en los dedos, las piernas te pesan. Llegas a la puerta de tu casa, y te detienes abruptamente. Tomas el respiro más prolongado de tu vida, aunque sientes que el aire se te escapa velozmente. Decides abrir la puerta, y vez a tu padre sentado cómodamente viendo un partido del Cruz Azul. Te da el abrazo mejor dado en años, y te dispones a tomar calma y decirle lo sucedido: Pero no puedes. TE es dificil abrir la boca y decir pequeña palabra.Sexta Lección: ama a tu padre sobre todas las cosas. La muesta de cariño que le des, es la que obtendrás de tus hijos.Tu cuarto, ni en sueños planeas entrar! Pero lo haces, y decides empacar todo! Absolutamente todo! Y no vas a llorar! todo menos eso... pero de momentos se escapa una lágrima por ahí. En busca de reacomodar todo el desastre, encuentras una carta muy antigua de tu novia de la secundaria y recuerdas a tu madre diciendote: ¡No quiero que tengas novia hasta los 21 años! El recuerdo me roba una sonrisa, y entre dientes me flagelo diciendo: Si no me hubiera rebelado contra lo que decia mi madre...Decides calmarte, y te vas a la sala a ver el partido de Soccer... a los dos minutos falla una oportunidad el delantero y 30 segundos después, dos de tus hermanos, esos niños que disfrutan hacerte la vida imposible, pasan por esa puerta donde minutos antes habias empezado a actuar con devoción como Marcel Marceau. Dos horas después, el hermano mayor viaja desde lejos, y entra a tu puerta, y te abraza. Finalmente, tus ojos se vuelven cristalinos y lloras extrañando a tu hermosa madre. Séptima Lección: tus hermanos de sangre, aunque te "odien", siempre darán la vida por ti. Benditos sean las personas que tambien compartieron la dicha de ser creados en el vientre de tu madre.Después de una derrota dolorosa de tu QB favorito, a manos de los que a la postre, serían campeones del último supertazón, es momento de partir con tus amigos. Si, aquellos chicos pamboleros con los que estuviste en la mañana. Ahora te depara un pastel, un chocolate caliente, la compañia de tus hermanos que no son de sangre. Y lo primero que recibes es un abrazo. ¡Qué bien se siente un abrazo! La noche se llena de cobijos, de un sentimiento que como el amor de la familia, nunca se muere: la amistad. Octava Lección: cualquier abrazo tomalo, nunca lo desaproveches! Así como tu celular necesita recargar su batería, tu necesitas recargar el ánimo con una buena dosis de abrazos.Finalmente, la primera persona que viste en el día, es la última con quien convives. Decides abrirle la puerta al amigo Jack de apellido conocido y oriundo de Tenneessee. Y es algo mágico, porque te hace sacar todo lo que sientes por dentro. Finalmente, tienes un tiempo para llorar por todo lo que te ha pasado, tus "amigos", tu familia, tu exnovia, tu madre, tus amigos, pero sobre todo, porque te das cuenta que te has vuelto un zombie. Se te ha ido la magía, dejaste de ser el rey del mundo...Novena Lección: El alcohol va a destrozar tu higado si lo ingieres diario. Pero a veces, es el mejor aliado para sacar todo lo que traes encima.Andrés murío, y con ello yo perdí aquello llamado amorEsto puede haber sido sencillo de olvidar como cualquier día, que decides meterte a la cama...Pero cuando pasa un 8 de Enero, siendo tu cumpleaños, te destroza el alma...Y hoy, como hace algunos meses. Me despierto sin ganas, y ya no sonrío. La pregunta diaria frente al espejo ya no es: ¿Qué vas a ganar hoy?, sino un "Espero que el tiempo pase volando"...Deje de disfrutar la vida, finalmente la Bomba atómica de Clavería destruyo mi corazón sentimental, y con él, todo dentro de mi... Y Aquél corazón de plata sigue siendo mi perdición... Y de mi corazón físico ni hablar, cada vez falla más!Desde entonces, odio los Snickers, las paletas de grosella. Pido perdón todos los fines de semana cuando juega el FC Barcelona, me rio cuando Alejandro Vela sonrie como su hermano cuando falla un gol. Siento un hormigueo horrible cuando escucho a Rupert Holmes. Me dan ganas de dejarme la barba y no cortarme el cabello.Desde entonces, lloró todas las noches, buscando los brazos de mamá. Recuerdo que el antídoto perfecto de ella era un beso en la mejilla, y una malteada especial, pero sobre todo sus brazos. Ahora me faltan...Y hoy, cómo tantos días, me he preguntado ¿cómo se me acabó el amor?... ¿Qué fué lo que me hace dormirme a las 3 am? Y en una madrugada como hoy, pero de un triste Diciembre, pensaba que el amor nunca acababá. Hoy me doy cuenta que el amor lo he perdido desde hace meses, y es mi trabajo buscarlo.Nunca niegues un beso, un abrazo, un te quiero, eran las palabras de mi madre. Hoy, me he dado cuenta que no puedo amar a nadie, ni siquiera a mi mismo.He intentado miles de veces intentar repararme, pero es un proceso demasiado largo... Tardaré un buen tiempo en recuperarmeHoy, me da miedo que llegué el 8 de Enero del 2012... Demasiado miedoY a veces, trato de arreglar la vida de los demás, pero soy un mal ejemplo, sabiendo que por el fondo estoy seco, sin nada, sin vida...Es al fin, el final de mi proceso... Moisés esta a punto de recuperar su armadura, su espada y sus alas! Sin sentimientos, volverá a ser un ángel...Pero hoy tengo una nueva luz... Miedo? ¡no!, ya no!Pido entonces, a mi Dios, que si me va a mandar a la indicada, que se tarde el tiempo que sea necesario. Porque tiene una proeza demasiado titánica para revivirme?????? ??? ??? ??? ???? ???!]]></content>
		</document>
		<document id="d6531316271f16ca121487d90b26df8" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/1wOyOIvxXyg/mal.html">			<content><![CDATA[Dicen que soy un payaso, que estoy muriendo por ti, y tu no me haces ni caso...Dicen que soy un payaso, porque toda mi ilusion es tenerte entre mis brazos...Dicen que soy un payaso, que por culpa de tu amor, voy de fracaso en fracaso...Dicen que soy un payaso, que va buscando valor en el fondo de los pasos...Y es verdad, soy un payaso, pero que le voy a hacerUno no es lo que quiere, sino lo puede ser...Dicen que soy un payaso, que estoy muriendo por ti y tu no me haces ni caso...Dicen que soy un payaso, que te sigue por ahí con el alma hecha pedazosDicen que soy un payaso, que querria hasta el amor que vas tirando a tu paso...Dicen que soy un payaso, que no tengo ni el valor para pegarme un balazo...y es verdad, soy un payaso.Cuando las cosas pasan, pasan por algún motivoPor alguna causa...y estoy totalmente raro de todo esto que siento, y no se porque la vida es tan rara...Que pense en escribir todo esto... y al momento de hacerlo, se me fueron las palabrasy me lleno de lagrimas los ojitos, porque la necesitola extraño, la amoporque ahora, camino en la calle, y parezco loco hablando soloy pensando que voy a hacercomo voy a renacerLe marco y no me contestale mando un mensaje, y nadaDeje a la mujer mas importante de mi vida, solay sola... busco refugioy yo... la perdiY no se si algun día lo veapero... mis ojos mis ojos necesitan verlanecesito ver esa mirada de angel que me enamoroesos ojos preciosos que tieneporque, porqueporque la extraño!!!pfffdios, ya no se que me pasaNo permitas que me caiga, porque ya no se que hago de mino tngo valor de nadano tengo ganas de nadaporque dentro de mi me estoy muriendoputa madre, me estoy muriendopor mi pinche culpate extraño mami adoptivate extraño!Ya no puedo, ya no puedoSimplemente, te llevaste toda mi vida chico!porque, ahora me siento vacio!me siento como un robotsin corazonsin ganassin sentimientossin mi felicidadte amo flakita]]></content>
		</document>
		<document id="f08ecddb2632fbf979473dbad9cca8b8" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/1zVFyKJpkS0/letra-capital-leer-mas.html">			<content><![CDATA[H Leer Más...Hoy 30 de Junio, mientras espero pacientemente que el tiempo pase, mientras disfruto del trabajo en domingo, mientras revisando mi cuenta encontre este blog, del cual alguna vez me hicieron administradora, el tiempo lo ha empolvado igual que a nosotros.Tantas cosas han pasado, momentos fugaces y que se ha llevado el viento, otros que se han conservado escondidos entre nuestros miedos y alegrias; situaciones van y vienen pero que nos hacen crecer.Hace exactamente un año, 30 de Junio de 2012, me preparaba para esa fiesta que solo se da una vez en la vida, esa fiesta de graduación, que ansiosamente espere por cuatro años.Aquel día me propuse festejar al máximo mi estancia en la Universidad, desempolve un vino tinto que no probé, pero que significó tanto.La señal de tregua, de rendición y de perdón; pero esa noche estariamos separados, yo, en un lugar al que no me sentia ajena, pero tampoco cómoda. Esa extraña sensación de que algo faltaba, alguien.Solo quedan recuerdos, amores metidos en el cajón, emociones ocultas por el tiempo, un nuevo andar.Aquella tarde del 30 de Junio entregue mi corazón, nuevamente, la mejor decision que pude haber tomado.P.S. Encontre la pista al pie de la pagina, sabia de tu afición, supe lo que el correo habia traido, pero nunca encontre el tesoro.P.P.]]></content>
		</document>
		<document id="bcd509eaa60042c9dbd011cb01d68feb" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/4X_ysjt1d4E/dolor.html">			<content><![CDATA[Soy Pedro, y eso es lo que importa.Y tengo un dolor emocional... extraño a mi madre. Y tengo una carga muy muy dolorosa al sentir tanta impotencía por no haber hecho algo mas.Y pues, nada. Tengo un problema en el corazón a causa de una enfermedad que, curiosamente, mi madre no le dio importancia cuando era adolescente. De todos modos, es algo trivial...Y al tonto de mi, se le ocure decir: Ojalá y se me llene el corazón de agua y me muera.No pudiste haber dicho peor cosa...Porque de pronto, ese regaño materno, de mi madre que ya no está, llega inconteniblemente y me recuerda:Mi madre, con metástasis de cáncer de mama en el cerebro, sufriendo en una cama de hospital, compartiendo habitación con otra mujer. Sufriendo, pero aguantandose, luchando por su vida, y que cuando me ve entrar sonrie. Carajo, no se vale. Mi padre, con una cara de angustia, de desvelo por cuidar toda la noche a mamá, me da unas palmadas en la espalda, y me dice "echale ganas" y yo... ahí, viendo como una sonda entra por el costado derecho de mi madre, que conecta a un aparato que extrae agua de su pleura pulmonar. Mi madre habia sido hospitalizada por retener líquido en el pulmón derecho. Es dura la escena, y me mantengo firme para solo sonreirle a mi madre y decirle: mamá, eres la mejor mami del mundo. Beso en la frente, te amo mamita...Y no mames Pedro, tu diciendo tus pendejadas de... ojalá esto, ojalá esto otro. Tu recuerdo me duele mamá, me atormenta... se que pude haber hecho más por ti. Que en vez de andar de fiesta, de vago, aquí y allá, pude haber pasado valiosisimos minutos contigo.Yo estaré aquí hijo, no estás solo... Nunca lo estarás. Que no soy yo tu madre?Si intentas hablar, recuerda que hay que conectar la lengua al cerebro...hoy como nunca, me haces tanta falta mamita querida.]]></content>
		</document>
		<document id="f93590c7310f360440f9040544a2d5e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/9a6kSlrVfew/lo-que-es-normal-lo-anormal-y-lo-que-no.html">			<content><![CDATA[Durante estos dias, hemos vivido en la ciudad de México un ambiente de tensión, debido a la aprobación de matrimonios del mismo sexo. A esto aumentele la tensión cultural y social que ha desatado el poder adoptar niños en dichos matrimonios. Y bueno... el punto que ha desatado mas que nada toda esta polemica, la gota que derramo el vaso fueron las declaraciones de Esteban Arce, un periodista mediocre (No es por nada... pero dicen que si no sales del Canal 4, eres un mediocre), sobre lo que es normal, no normal o anormal, y lo que deberia ser normal... todo un trabalenguas. A lo quee voy en esta entrada no es avivar la discusión entre lo normal y lo anormal.No soy gay, ya que estoy mas que agusto con mi sexualidad de ser un hombre heterosexual que adora las curvas del sexo opuesto. Pero tampoco soy homofobico para declarar una guerra en contra de dichos individuos. Sin embargo... el tema de la sexualidad, y mas aún, de la homosexualidad, hasta hace 50 años era un tabú. No fue hasta la revolución hippie, los movimientos sociales y la cultura rockera que el movimiento sexual fue liberandose y destapandose... y que incluso el punto cumbre de ese libertinaje sexual fue la decada de los 80's, donde llenos de drogas y sexo sin cuidado, la pandemia del SIDA le dio un giro a toda la sexualidad humana... y esto significo responsabilidad al momento de buscar el placer carnal, pero sobre todo informacion al respecto. Y es por este tema de tabú, que en estos momentos ya no lo es, que mucha gente lo ha malinterpretado. Como Heterosexual... tu vez normal lo que haces... y vez anormal lo que los homosexuales hacen... y viceversa... Para los homosexuales es muy normal hacer lo que hacen, y les es anormal o indiferente lo que hacen los heterosexuales... es así como funciona una sociedad. Se debe haber respeto, tolerancia, pero sobre todo empatía... y saber lo que sienten los demas cuando a ti te sucede algo.Entonces... porque querer introducir a las personas "anormales" a hacer algo "normal"... o viceversa? Ahora, en pleno siglo XXI, en la decada de los "10's" que apenas comienza, la diversidad sexual se ha destapado, y ver personas del mismo sexo, es lo mas normal... y no me quejo, de hecho, si ellos se aman, se adoran, es válido. Cada quien es libre de ejercer su vida a como se le de en gana... sin meterse en la vida de los demás. Entonces... porque los homosexuales se hacen las victimas?? Porque... en México vivimos en una república donde el derecho a expresarse libremente existe. Si no fuera así, muchisimas personas, que no estamos conformes con el gobierno (incluyendome) no podriamos escribir en estos lugares. E incluso, ustedes no tendrian la libertad de leer esto (como hoy se hace en China).Es entonces... que cada individuo mexicano, tiene el derecho de decir lo que se le venga en gana... Y si a Esteban Arce... le es anormal... pues es su opinión, y es válida. Porque en ningun momento dijo... matemos gays y machorras... vamos a hacer una quema de brujas... Por favor, conviertanse en heterosexuales... y mamadas así... nooo. En ningun momento dijo algo que desatara una rebelion contra los gays. Simplemente expreso su opinion... y es válida.Entonces... no es excusa que si los gays escuchan algo en su contra... tengan que hacerse las victimas. Es como si tu vas a la Zona Rosa dos gays dicen... Hay, ese anormal, que se vaya a cojer a una mujer, porque aqui no es bien visto... No por eso, vas y le quemaras la casa al gay. Es toleraaaancia! Vivimos en un México Tolerante... (No justo, México nunca sera una sociedad justa).Entonces... si debemos ser tolerantes con ellos... porque ellos en muchos casos no son tolerantes con nosotros? Por decir un caso... a los Afroamericanos no se les daba derechos... no tenian nada.. Y cuando se les dio libertades, derechos... los tomaron... pero tomo mucho tiempo para que se dieran cuenta de que tenian obligaciones tambien. Es como si... ellos se hubieran revelado contra los blancos, y mataran a diestra y siniestra. No es válido.Hoy la sociedad, vive a gusto entre razas.. y la verdad así deberia ser con las preferencias. Es mi punto de vista... y es por eso que los homosexuales no se deben de quejar de que si les dicen algo tantito malo... ya deben de hacer una guerra.Porque antes la palabra Homofobico era sinonimo de odio. Pero... en unos años Heterofobico tambien lo sera.Los homosexuales tienen derechos... el dia de Hoy. Pero eso tambien les da obligaciones... obligaciones como respetar las ideas que tienen los demás. O acaso... en unos años, decir que los matrimonios entre un hombre y una mujer, no sera normal?#Include PeTe sHoMez...eres mi Duvalin]]></content>
		</document>
		<document id="baedecf1102eb5090c12282fba323774" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/9aXGsgSKlDI/this-is-end.html">			<content><![CDATA[Hoy estoy aqui, después de varios años, con la sinceridad y el corazón en la mano para decir: Soy feliz.Cuando comencé con este proyecto, tenía más dudas que respuestas en la cabeza. Buscaba desesperadamente la forma en encontrar la respuesta a cada pregunta que se atravesara en mi camino, En ese entonces, mi madre empezaba a luchar contra el cáncer. Años después, Dios decidió llevarla a su gloria. Y aunque fueron años pesados de sufrimiento, las cosas suceden por algo. Y bien dice el dicho "lo que no mata, te hace más fuerte" fue que comprendi que los retos en la vida están hechos para ser superados.Hoy ya no tengo esos 16 años donde derrochaba de energia, y podía soportar desvelos como loco. Pero tampoco soy el niño que no encontraba las respuestas, que se desesperaba por saber hacía donde ir.Hoy tengo 23 años, soy profesionista, casi un Ing. en Transporte y Logística hecho y derecho. Con experiencia laboral, y con la satisfacción de haber dejado sus mejores años de universidad en la escuela, el emparrillado y experimentar la música. Que encontré las respuestas en libros, experiencias, relatos, y sobre todo, en saber escuchar a todas aquellas personas que me han rodeado durante los últimos 10 años.Un agradecimiento especial, a mis amigos de la secundaria, que hasta el momento han hecho maravillosos mis últimos años. Con los cuales he vivido momentos inolvidables primero como adolescente, y ahora, como joven. A mis amigos de la vocacional, aquellos que hicieron de la amistad un lazo de sangre, que me enseñaron que aún contra cualquier circunstancia, siempre habrá alguien que venga en la madrugada por ti, y te haga sonreir y sentir el cobijo de más de una persona.Y sobre todo, el agradecimiento más especial, para mi viejita. A aquella mujer que me dio la vida, que me enseño a ser humilde y dar lo mejor de mi cuando pense que estaba derrotado. Gracias a ella termine siendo la persona preparada, el ser humano derecho, y el caballero que aún tengo escondido, y que sigo en la espera de encontrar a la dama dueña de mis pensamientos  Esta es la última entrada de la vida de Pete. Pete's Life 2.0 llega a su fin, y en serio, les agradezco muchisimo a todos los que me acompañaron en esta etapa tan maravillosa como lo fue mi adolescencia.Tengo proyectos, tengo planes. Y varios, y demasiados. Estoy con el proyecto de MetroCapital para dar a conocer lo mejor de mi ciudad hermosa. Y sobre todo, empezar con un espacio donde pueda mostrar una nueva etapa de mi vida. La juventud.La juventud es el tesoro que más debe ser presumido, ya que finalmente, quién no vive su juventud, sufrirá cuando las arrugas lo amanezcanLa mayor desgracia de la juventud actual es ya no pertenecer a ellaMuchisimas gracias a todos, y finalmente, con un buen whisky y un cigarro les puedo decir, muchisimas gracias.Soy Pedro Andrés. ¿Y tú? ¿Sabes quién eres? Faraway... so close #Include PeTe shOmEz]]></content>
		</document>
		<document id="fd53f07ae3636ae23f39760ee61fc7f1" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/BA1RCZc5TIM/ooorale-que-tal-los-tributos-mj.html">			<content><![CDATA[Pues los últimos días, se han venido dando estas ideas en torno al cumpleaños de Michael Jackson... Todavía hay algunos ilusos que piensan que resucitara... jajaja, pero en fin.El Sábado, en la Explanada del monumento a la Revolución, miles de personas, unos dicen que mas de 50,000, se reunieron para bailar o presenciar la coreografía de Thriller.Hasta el momento se dice que se rompío un record al bailar dicha pista que hiciera famoso al artista Pop mas grande de todo los tiempos.Y el domingo... en la glorieta de Camarones... ah no, del Angel de la Independencia... si ahí donde van los mexicanos que no tienen nada que hacer cuando gana México, se reunieron más personas para bailar la coreografía de Beat It... aunque aqui no se rompío record... que yo sepa.En fin... Si tu estuviste, o presenciaste alguno de los bailes... cuentamos tu experiencia, o dino que te parecio dicho suceso.#Include PeTe sHoMeZ...eres mi Duvalin]]></content>
		</document>
		<document id="9846025b7000d9e7143196b793378ee4" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/dtiHLWfvcTA/telefonos-transparentes.html">			<content><![CDATA[Hola hola soy Luisillo el mosko ahora perteneciente a la unidad del IPN de nivel superior UPIICSA, asi es este mosko ah llegado a upiicsa a pesar de varios contratiempos, pero ya estamos por aca, perdon por la tardanza pero en lo que arreglaba papeleo y demas se me fue y no tenia mucho tiempo para dedicarle a mi parte del blog de mi jefe Pete(el cual me regaño sutilmente), jaja pero aqui estamos de nuevo para seguir posteando sobre lo bello que es la tecnologia.Mira y sorprendete con una idea nueva sobre telefonos celulares, resulta que este aparatito llamado Window Phone puede saber como esta el clima y lo incluye en su interfaz, asi si el clima esta nublado veras pequeñas gotas de agua en la pantalla, concecuentemente si esta lloviendo gotas mas grandes apareceran, funciona con todos los diferentes estados climatologicos, lluvia, sol, frio y demas.No solo puedes ver el clima sino que puedes interactuar como si fuera una ventana, haciendo figuras con las gotas de agua, o el clasico corazon en el vidrio empañado, pudiendo hacer de este sencillo dibujo algo para guardar o hacer de este un mensaje de texto.Asi es este pequeño aparato que ojala algun dia este en mis manos como lo es el iphone(el cual amo y no cambiaria por nada, y si me lo roban me compro otro).Saludos Moskin tmb conocido como el Zorro verde de upiicsa]]></content>
		</document>
		<document id="3ac6f1f6ecaf8f50379b3e0e89812639" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/eLChTTnFJWo/comenzando-desde-el-final.html">			<content><![CDATA[Cuando escuchamos la palabra "cambio" a veces nos da mucho miedo. Es pensar en modificar miles de cosas, que, por afinidad, uno se acostumbra a verlas, hacerlas o realizarlas. Y a veces, el humano es tan miedoso a explorar nuevos horizontes, que prefiere embarcarse solo en sus tareas rutinarias.Así me ha pasado a mí:Este blog, lo abrí, en un momento de tristeza, para poder expresar todo mi dolor, impotencia y tristeza, cuando le detectaron cancér de seno a mi madre. Sin embargo, en ese tiempo, precisamente encontré al mejor apoyo en todo este lapso, hasta hace algunos días. Y es cuando me pregunto yo... ¿Porqué el humano tiene tantos miedos al cambio?A veces, no siempre, es darse un descanso, un break. Tomar decisiones importantes en la vida y hacerlas, realizarlas. Pero uno como persona, se acostumbra tanto a algo, que cuando dejamos de hacerlo, por una u otra circunstancia, nos sentimos ansiosos, invadidos por esa necesidad de realizar esa rutina diaria. Pero, no nos damos cuenta, que a nuestro alrededor hay tantos sueños, ilusiones y metas, que por alguna u otra razón están ahí, esperándonos.Cuantos proyectos, hemos dejado a la deriva por enfocarnos solo a uno en especifico. Y cuando llega el momento forzoso de cambiar, nos cuesta demasiado. Pero es necesario el cambio.Hoy, ando con muchos proyectos, los cuales había dejado desde hace 4, 3, 2 ó un año! Y trato de recuperarme solo de un obstáculo más en mi vida... uno el cuál me dejo marcado de por vida, pero la vida sigue, y tengo tantas ganas de seguir.Es el comienzo de un nuevo amanecer... Como dicen, después de la noche, siempre llega la mañana.Y por lo pronto, empezaré a retomar muchos de mis proyectos, como les iré contando con el tiempo... uno de estos, es regresar a postear en este blog, que ustedes, lo han mantenido con el paso del tiempo.Pensaba llenar este blog de mamadas cursis y expresar todo lo que siento... pero, no es el lugar. Abriré un blog, que por ahí andará, para sacar todo esto poco a poco. Pido una disculpa por mi post anterior#Include PeTe sHoMeZ... tú eres mi duvalin]]></content>
		</document>
		<document id="1a03adb8ba62bb8ad981e890d1b674c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/PetesLifegoingToHellbyStairway/~3/F27fjj19ZIc/tan-lejos-tan-cerca.html">			<content><![CDATA[Hay luz verde en el Semáforo, un Seven Eleven Decides parar a comprar un paquete de cigarrillos Sabes que no fumas, ni quieres hacerlo Oye! Es momento de checar tu cambio. Disfrazado como un accidente de tránsito las ruedas han empezado a girar,pero... ¡Te das cuenta de que tú estás al reves! Dices que cuando el te golpea no importa, porque cuando el te hiere, ¡te sientes vivo! ¿Ah sí? ¿Es eso? Ahora entiendo todo... Ahora la luz esta en rojo, la mañana es gris Te acabas de tropezar con un agujero en la tierra ¿Será un Vampiro o es la victima? No lo sé, depende de quién este alrededor Tu solias quedarte mirando los anuncios, te sabias de memoria los Talk Show's Y si miras, vez a través de mi... Y si hablas, no es a mi... Y cuando te toco, no sientes nada... Si pudiera quedarme, cuando la noche te despierta... Quedarme, y el día mantendría su confianza Quedarme, y la noche sería suficiente... Tan lejos, y tan cerca... ¿Sabes?, a veces me entretengo con la estática y la radio Con la televisión satelital Tú puedes ir a donde quieras: Mexico, Nueva Orleans, Londres, Belfast y Berlin Y si escuchas, no te puedo llamar... Y si saltas, podrías caer... Y si gritas, yo solamente te escucharé a ti... Si puediera quedarme, entonces la noche te despertaría... Quedarme, y entonces el día mantendría su esencia... Quedarme, con todos los demonios que tu ahogaste... Quedarme, con el espiritú que encontre... Quedarme, y entonces, está noche, sería mas que suficiente... Y me han dado las tres de la madrugada Todo está tranquilo, y no hay nadie alrededor Sólo el golpe, y el ruido Mientras un ángel corre hacia la tierra sólo el golpe y el estrépito de un ángel que se ha estrellado en el piso... Tan lejos, tan cerca... Faraway, so close!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>