<author id="d22a3916cdce0c288455b44308cdb39c" url="aitmanga.blogspot.com" feed="http://aitmanga.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9263369381a2af4327255300ff0734d5" url="http://aitmanga.blogspot.com/2007/10/la-tercera-es-la-vencida.html">			<content><![CDATA[Pues después de cerca de 4 meses de quedarme trabajando hasta tarde y pasar el último mes en San Miguel de Allende trabajando en ocasiones más de 12 horas al día, llegó el momento en el que había que decir ¡Ya basta!Así que a partir de hoy ya no trabajo más en la empresa en la que venía trabajando los últimos 3 años y medio. A partir de hoy puedo disfrutar de nuevo de la paz y tranquilidad del desempleo en lo que me decido a buscar un nuevo empleo.Así que ahora tendré tiempo de actualizar más este blog y el de antaku, así los espero en los dos. Mañana pondré fotos del EGS al que fui el pasado fin de semana y se avecina la TNT, así que seguro habrá reportaje en Antaku.Saludos y pásenla bien]]></content>
		</document>
		<document id="625a8a0e3b55dab1a2789a761c6e4159" url="http://aitmanga.blogspot.com/2007/10/reporte-egs-2007-parte-1.html">			<content><![CDATA[El fin de semana antepasado (26, 27 y 28 de Octubre) se llevó a cabo en el World Trade Center de la ciudad de México el evento de videojuegos más grande de Latinoamérica.Si vienen a ver fotos de las chicas del EGS 2007 o quieren más información sobre los juegos que ví, los invito a que lean el resto del post.Primero los juegos. Había tres juegos que yo tenía que probar en este EGS: Rockband, Super Mario Galaxy y Super Smash Bros Brawl. Pero como Nintendo decidió no traer el nuevo Smash decidí no hacer fila en su stand y probar primero Rockband.Guitar Hero III ya era seguro que lo iba a comprar. ¿Pero tendría Rockband los argumentos para convencerme de comprarlo tambien?Después de pisar el escenario para probar la guitarra [Ya que gracias a unos músicos (del coraje ya ni recuerdo quienes) que iban a tocar no pude probar la batería] y conocer la interfase que debo decir que si vienes de jugar Guitar Hero, resultará un poco confusa en lo que encuentras el star power el indicador de que tan bien vas. Rock Band se vá más por el look realista, tanto en los videos como en los instrumentos y la interfase que muestra las notas. Mi recomendación es que si quieren sólo la guitarra, mejor se compren Guitar Hero III, pero si desean probar otros instrumentos o tienen amigos con quienes jugar consideren RockBand.Algunas fotos más del evento:El Stand de MicrosoftAlgunas chicas del EGS:En el próximo post mis impresiones sobre los juegos que ví y un par de videos.Saludos y pásenla bien.]]></content>
		</document>
		<document id="3ad1a9e0f4001609ab20c45f417d041a" url="http://aitmanga.blogspot.com/2007/12/back-to-bussiness.html">			<content><![CDATA[Se que me desaparecí un buen rato de la blogósfera y lo lamento mucho por aquellas personas asíduas a mi blog.Me dí cuenta de algo extraño en este més sabático que decidí tomarme, la mayor parte de lo que escribía lo hacía en horas laborales en esos pequeños intermedios cuando tu mente se bloquea en el trabajo y necesitas un escape para despejarla un poco; o bien, surgía alguna idea que anotaba ne el notepad y desarrollaba después en mi casa.Pero este més que estuve literalmente echando la flojera, no sentía inspiración ni mucha motivación para escribir. Y temas los había, pero simplemente me faltaba esa chispa creativa para sentarme a escribir algo decente.Como quiera, ya conseguí trabajo en el DF en Polanco y estaré mudandome en estos días para la Jiudá de la Ejperanja.Por otro lado, quiero agradecer enormemente a Florsie y Zed por haber mantenido con vida el blog de Antaku en mi ausencia. Vísitenlo, si quieren conocer sobre Japón o animación japonesa estoy seguro que encontrarán algo de su interés.No dejaré en el olvido este blog, me gusta poder escribir sobre cualquier cosa y tener un público al que le agrade leer sobre miFinalmente, cerraré los comentarios en mi estudio social llamada "Anti-reggaeton" para hacer una clasificación de los tipos de personas que comentan en Internet cuando se abre un tema polémico. No lo esperen muy pronto, pero seguro que escribo algo.Saludos y pásenla bienP.D. Me parece que ya no haré la segunda parte del reporte del EGS. Pensaba subir algunos videos que había tomado en la convención, pero para estas fechas los juegos que mostraba ya están a la venta y varios de ellos en la mesa de mi casa esperando su turno para ser jugados.P.D.2. Super Mario Galaxy es un juego que no se pueden perder si tienen un Wii.P.D.3. Guitar Hero III es mi Guitar Hero Favorito.P.D.4. Assassins Creed es una obra de arte, pero recomiendo jugarlo en pequeñas dosis ya que puede volverse un poco repetitivo.P.D.5. Si tienen un Wii y les gustaban los juegos como "Monkey Island", "Manic Mansion", "Grim Fandango" o cualquier otro juego para PC producido en la época dorada de Sierra y Lucas Arts en aquellos gloriosos 90s, hagan cualquier cosa para conseguir Zack & Wiki.]]></content>
		</document>
		<document id="a1badac48b05e04b34e3ac6e6c9a2f80" url="http://aitmanga.blogspot.com/2007/12/la-vida-es-una-cancin.html">			<content><![CDATA[Hace un par de semanas que mis padres se lanzaron a USA, aproveché para pedirles una tarjeta de memoria más grande para mi celular. ¿Pero a que viene todo esto?Pues justo ayer olvidé los audífonos en la mesa del comedor y tuve que transitar el trayecto a mi trabajo y pasar las horas laborales escuchando el sonido de las calles y en mi espacio de trabajo el sonido del silencio.Pero hoy que la música de nuevo me acompañó, pude darme cuenta de la mucha falta que me hizo ayer y procuraré ya no olvidar mis audífonos de nuevo. Pero mientras caminaba por las calles de la enorme ciudad rumbo a mi trabajo pude imaginarme una serie de comerciales inspirados en los videos de las canciones que iba escuchando en el teléfono:Comercial 1Escena 1- Un acercamiento desde el aire a la banqueta de una avenida repleta de puestos ambulantes, todos gritando y promoviendo su mercancía.Escena 2- Me acerco a la esquina donde comienzan los puestos mientras me voy poniendo los audífonos del celular y camino hacia la multitud entre puestos llenos de comida, ropa y otros vívidos artículos.Escena 3- Comienza a sonar "Who wants to live forever" mientras cada puesto que voy pasando se ilumina con velas y los vendedores comienzan a cantar la canción.Comercial 2[Para entender mejor este comercial, vean primero el video de la canción]Escena 1- El metro de la ciudad de México en hora pico. La gente se amontona en las puertas de los vagones con tal de alcanzar un lugar.Escena 2- Voy bajando las escaleras de la estación, comienza a llegar un nuevo tren y la gente comienza a empujarse para entrar a los vagones, mientras me voy poniendo los audífonos del celularEscena 3- Comienza a sonar "Why does my heart feel so bad" de Moby y el metro es dibujado al estilo del video, con la gente entrando para conseguir lugar, mientras un ave llega y me saca de la estación del tren para depositarme en una nube.Saludos y pásenla bien]]></content>
		</document>
		<document id="df0e9eb025087c4923226b3903d93619" url="http://aitmanga.blogspot.com/2007/12/street-fighter-varios-aos-despus.html">			<content><![CDATA[Hace ya un año publiqué en este blog un par de videos que describían las aventuras de los personajes del juego de Street Fighter varios años después y ya muy desmejoraditos.La saga se había quedado en el tercer episodio y apenas el mes pasado salieron nuevos capítulos que continúan la saga donde se quedó. Más personajes reaparecen, una revelación inesperada sucede y bueno les dejo las ligas para que los vean y disfruten:Street Fighter: The later years. Episodio 6Street Fighter: The later years. Episodio 5Street Fighter: The later years. Episodio 4Y tambien a los episodios viejos por si no los han visto:Street Fighter: The later years. Episodio 3Street Fighter: The later years. Episodio 2Street Fighter: The later years. Episodio 1Saludos y pásenla bien]]></content>
		</document>
		<document id="98ae17182a0db90c4c79d39aa0c4654d" url="http://aitmanga.blogspot.com/2007/12/trabajo-y-amor.html">			<content><![CDATA[Hasta hace unas semanas yo era de la idea de que la Ciudad de México no era un lugar para mi. Es cierto que hay muchos eventos culturales, deportivos, lugares de esparcimiento, centros comerciales y un largo etcétera pero tambien hay mucha gente, tráfico, inseguridad, contaminación y otro etcétera más largo. Como siempre dije, el D.F. tiene el pequeño problema y ventaja de tener demasiado de todo (Y cuando digo todo, realmente es todo)Hace ya una semana que comencé a trabajar en el DF en la zona de Polanco y me pagan mejor, trabajo menos, el ambiente es agradable y estoy desarrollando en algo que me gusta así que por ahí no hay quejas.Pero el DF tambien trajo consigo una nueva etapa en mi vida personal. A partir de la semana pasada también comencé a vivir en el departamento en que viven mi novia y su hermano. Este será un paso importante en nuestra relación para saber realmente que tanto estamos hechos para vivir juntos. Hasta ahora hemos tenido algunas diferencias, pero siento que nuestra relación se vuelve más sólida cada día.Así que a ver que me depara el destino en esta nueva etapa de mi vida.Saludos y pásenla bien]]></content>
		</document>
		<document id="17711c83d62e4b2f503cbb8dbed850d9" url="http://aitmanga.blogspot.com/2008/01/vacuidad.html">			<content><![CDATA[Como sabrán, me mudé Toluca a la Ciudad de México en busca de nuevos horizontes y mejores condiciones de trabajo. El motivo de eeste post es porque justo ayer terminamos de sacar las cosas de mi viejo departamento entre mi novia y yo. Y al principio con todas las cosas que teníamos que hacer ni me puse a pensar realmente en el tiempo que pasé dentro de esas 4 paredes. Fué hasta el final que iba a cerrar la puerta y que miré el interior vacío y desprovisto de la vida que le habían dado mis cosas, que me pegó de lleno la nostalgía y me puse a pensar en esos 3 años de mi vida que se pasaron tan rápido. En las intensas horas laborales, en las maratónicas sesiones de anime, en los amigos que me visitaron o las veces que estuvieron ahí mis hermanos y mis padres. Las sesiones nocturnas de Warcraft con los amigos, algunas cervezas que se vaciaron en mi refrigerador, mis primeros intentos de cocinar algo decente, la cena romántica que le preparé a mi novia hace un año y tantos otros recuerdos más.Finalmente, y aunque ya se lo dije en persona, quiero agradecerle enormemente a mi novia la ayuda que me brindó este fin de semana para terminar de empacar y hacer limpieza en el departamento. De no ser por ella, quizá nunca hubiera podido terminar de mover mis cosas.Saludos y pásenla bien]]></content>
		</document>
		<document id="219b2a79860feeda1bc585f7c9a05aa8" url="http://aitmanga.blogspot.com/2008/02/bob-dylan.html">			<content><![CDATA[Gracias a un increible golpe de suerte y al programa de radio Que Tal Fernanda, llegaron a mis manos un par de entradas para ver a Bob Dylan ayer. En la noche fui con mi novia al concierto y escribiré mis impresiones más al rato, ya que debo ir a trabajar.Saludos y pásenla bien]]></content>
		</document>
		<document id="d011a7f147ed22e58961941f96cd66c9" url="http://aitmanga.blogspot.com/2008/02/nueva-resea.html">			<content><![CDATA[Por fin escribí una nueva reseña en Antaku, no se olviden de visitarlo.Saludos y pásenla bien]]></content>
		</document>
		<document id="665403c5af82a1cbd03a29b764f6351c" url="http://aitmanga.blogspot.com/2008/06/back-2-bussiness.html">			<content><![CDATA[Contrario a los años anteriores, en esta ocasión el aniversario de este blog pasó sin pena ni gloria. Más de tres meses han pasado desde la última vez que publiqué algo. Y no por falta de historias que contar, sino por falta de tiempo.A partir de hoy de nuevo tomaré el firme propósito de escribir con más regularidad tanto aquí como en Antaku, blog que tengo un poco abandonado pero que como siempre agradezco a Flor y Zed por sus contribuciones.Saludos y pásenla bienUn día normal ha vuelto]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>