<author id="d3be2d5b38f54a8cb5f3e470fc14a3d1" url="remexmar-chih.blogspot.com" feed="http://remexmar-chih.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="32bdc9fa05b9a5f1221257e0c2f3896" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/05/minuta-de-la-1ra-reunin-de-residuos.html">			<content><![CDATA[Saludos!De conformidad con la ultima reunión de la mesa de trabajo de residuos sólidos (REMEXMAR) se acordó que la próxima reunión del subgrupo se celebraría el 17 de mayo a las cuatro de la tarde en las instalaciones del CIMAV, se les invita a todos los interesados a estar atentos por la confirmación de la fecha y el lugar, ya que aun esta por checar la disponibilidad de el aula y el equipo.Por otra parte se informa a groso modo los fines de esta próxima reunión:Debido a que los intereses de los asistentes son diversos el residuo a elegir aun no se ha determinado. Con el fin de que esto no imposibilite el desarrollo del plan de trabajo presentado en esa misma reunión se decidió por parte de los asistentes realizar, a modo de breve introducción, una exposición que exponga sus intereses y/o su experiencia en el manejo de algún residuo en particular. De esta manera, se organizaron las siguientes presentaciones:Expositor: GEN. Temática: Datos de cuantificación y valores de generación de los principales residuos recolectados por el servicio prestado por esta empresa. Objetivo: apreciar que residuos se generan con mayor proporción, así como delimitar que se esta aprovechando ahora y que se puede aprovechar después.Expositor: Subdirección de Ecología (Flor López). Temática: Datos de una encuesta realizada para analizar la disponibilidad de esta ciudad por parte de sus habitantes de instalar un programa de reciclaje.Expositor: Bioambiente. Temática: Interés por el aprovechamiento de los residuos orgánicos / utilización de la materia prima resultante residual del proceso de la Papelera de Chihuahua.Expositor: Quesería Chihuahuita (Gabriel Zesati). Temática: Uso del material residual de esta empresa fabricante de productos lácteos como alimento para ganado porcino.NOTA: Las exposiciones serán cortas (para que la reunión se realice en la hora prevista) por lo que se pide a los expositores ser lo mas breve y concisos posible, destacando que no se pretende mostrar información confidencial por parte de los involucrados y que la información proporcionada tendrá como único fin su utilización como herramienta para la realización de planes de manejoSe invita a todos los interesados a asistir a esta reunión que espera contar con estas importantes exposiciones y una lluvia de ideas por parte de estas instituciones, prestadores de servicio y/o empresas. Y si a alguno de los anunciados (por causas de fuerza mayor) no puede asistir o estar listo para la fecha prevista se le pide de la manera más atenta que haga el aviso pertinente a esta dirección para que pueda notificársele al resto de la red.Por otra parte, como ya saben algunos de ustedes, por motivos escolares (mi tesis de maestría), me ausento durante dos meses (corriendo a partir de la siguiente semana). Y delego algunas de mis responsabilidades recién adquiridas a mis compañeros:Para efectos de la página de la REMEXMAR (que estoy elaborando) se les invita a acercarse con la Ing. Elizabeth Turcott ( ing_turcott@gmail.com, coordinadora también de la mesa de residuos peligrosos) para aclarar cualquier duda al respecto. Yo seguiré trabajando en la página, a la distancia, así que cualquier inquietud que tengan para con la misma hacérmela llegar por medio de esta persona, pues el lugar al que voy carece de Internet y de telefonía celular por lo que estaré prácticamente incomunicado.La coordinadora suplente, la Ing. Laura Gamboa (laura.gamboa@cimav.edu.mx), con ayuda del resto de los compañeros, se hará cargo de la mesa de residuos sólidos y por lo tanto del manejo de estos avisos y divulgación de información en general.Por ultimo: Aunque ya he estado mensajeandome por e-mail con algunos de los involucrados en este proyecto (principalmente prestadores de servicios), aprovecho la oportunidad para hacerles el comunicado a todos, de lo siguiente:REMEXMAR pretende ser el vinculo entre el generador de residuos y las empresas involucradas o prestadores de servicios, para esto se esta construyendo una base de datos acerca de los servicios que ustedes proporcionan.Es por esto que se les invita a los interesados a formar parte de la misma, para lo cual únicamente se requiere conocer el interés de la persona en asistir a las reuniones de REMEXMAR y el tipo de servicio relacionado con los residuos. Algunos ya me han enviado presentaciones en Power Point con dicha información, y se esta trabajando ya para ver de que modo se puede incluir en la pagina, abro de manera formal este "servicio" que pudiera serles útil para el resto de ustedes....Sin más por el momento, me despido de ustedes, no sin antes recordarles que por favor hagan llegar este correo a cualquiera que consideren pueda serle útil o que exista para la persona algun interes para con nosotros. MUCHAS GRACIAS!!PD. Anteriormente les deje mi numero celular por si necesitaban comunicarse para cualquier inquietud, debido a que este numero estará fuera de servicio durante los dos meses de mi ausencia, les dejo el teléfono del presidente de la REMEXMAR, el Dr. German Cuevas, para cualquier duda que pudieran tener respecto a nuestra organizacion. Oficina: 4394810, E-mail: german.cuevas@cimav.edu.mx (AVISO: Lamentando los incovenientes que esto pueda generarles, "a los correos del CIMAV no llegan los correos provenientes de cuentas de Hotmail" )]]></content>
		</document>
		<document id="65e21ce361f19724f93b0f51345c7358" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/05/minuta-de-la-2da-reunin-del-grupo-de.html">			<content><![CDATA[Asistentes:Laura Gamboa HernándezIvonne Liliana Alonso LemusElizabeth Turcott CervantesCristina VelezRosa María Parra TrevizoRefugio Mingura AriasPatricia E. AcostaRamón Gómez VargasMaribel Díaz G.Alejandro Benavides M.Germán Cuevas RodríguezDe conformidad con la ultima reunión de la mesa de trabajo de residuos sólidos (REMEXMAR) se acordó que la próxima reunión del subgrupo de residuos sólidos urbanos se celebraría posteriormente a la reunión planearía que tendrá lugar el día 8 de junio a las 16:30 horas en la sala de seminarios del CIMAV. La fecha probable sería el miércoles 29 de junio a las 16:30, el lugar esta por definir.Se presentó por medio de la Subdirección de Ecología (Rosa María Parra Trevizo) los resultados parciales de la encuestas realizada a una parte de la población, con el objeto de conocer la disponibilidad de los habitantes de la ciudad de Chihuahua para participar en un programa de separación de residuos.Se acordó, iniciar con el desarrollo de un plan para el manejo integral de los residuos orgánico generados en el Municipio de Chihuahua.Así que los invito a proponer ideas y asistir a la próxima reunión, en la cual se pretende iniciar con la estructuración del plan y empezar a delegar actividades.]]></content>
		</document>
		<document id="eec5c427ca8b178dd36ef23d343d3762" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/05/segunda-reunin-del-grupo-de-trabajo-de.html">			<content><![CDATA[Fecha: 16-Mayo-2005Lugar: CIMAVHora: 10:00 amResumen: Se expusieron los siguientes puntos: Metas a alcanzar y una calendarización tentativa de la mesa de trabajo. Recopilación de información por parte de SEMARNAT y Municipio (Subdirección de Ecología). Presentación preeliminar de la Página Web de la REMEXMAR Chihuahua.]]></content>
		</document>
		<document id="6a5498ab05f9b8bcc162218be2fbe7af" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/06/tercera-reunin-del-grupo-de-trabajo-de.html">			<content><![CDATA[Fecha: 23-Junio-2005Lugar: CIMAVHora: 9:30 amResumen: En la reunión se revisaron los siguientes puntos:Revisión de la Carta de confidencialidad de la información, la cual deberá ser firmada por todos los integrantes de la Red, para asegurar el buen uso de la información generada dentro de la REMEXMAR. Se acordó reestructurar dicha carta, por la falta de algunos puntos importantes dentro de la misma.Se tomaron decisiones acerca de la elaboración de encuestas. Se discutieron los posibles planes y estrategias a seguir para involucrar a generadores y actores importantes (ejem. CANACINTRA, CANACO, etc.) en la gestión de Aceites lubricantes usados. Se acordaron los puntos e información que se analizarán en la siguiente reunión.]]></content>
		</document>
		<document id="da3f6ecf2f95491e5be849b274cd3e31" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/07/2do-informe-de-actividades.html">			<content><![CDATA[Saludos!Luego de un largo periodo fuera de la ciudad, tengo el gusto de informar que estoy de nuevo trabajando en la organización de las actividades que tenia a mi cargo como miembro activo de la REMEXMAR en Chihuahua. El anuncio de mi llegada indudablemente, tiene que ver con la pronta reactivación del grupo de residuos sólidos y la puesta en marcha de la página de Internet.Con motivo de la creación de la página de la REMEXMAR y el sistema de divulgación de información del Núcleo Técnico Chihuahua se tienen contempladas las siguientes actividades:La publicación en red de la página de REMEXMAR. El progreso de esta parte del proyecto tiene ya un 50% de avance y solo falta, entre otras cosas, solicitar su apoyo (y permiso) para que en la pagina se muestre información de todos los participantes (tanto individuales como instituciones o empresas)… Esta información, se les solicita para brindarles un medio de promoción gratuito, en agradecimiento a la importante participación que algunos de ustedes nos han otorgado al incorporarse activamente a nuestras diferentes mesas de trabajo. Nos gustaría conocer que es lo que piensan al respecto, ya que esta medida es una buena manera de premiar de algún modo el esfuerzo e interés que ustedes tienen por ayudarnos a brindar soluciones al problema grave de los residuos de nuestra ciudad, sin embargo, su opinión aquí es la que determina la toma o no de esta medida.Respecto al desarrollo de este ultimo punto, se incorporará una "hoja de trabajo" dentro de la red. En la que, a modo de currículo, se muestre además de su preparación, el interés que ustedes tienen al pertenecer a la REMEXMAR. El formato de tal hoja se les enviará tan pronto como se avance en el proceso de este programa. Les recuerdo que uno de los objetivos de la RED es, además del desarrollo de proyectos, brindar el enlace entre el técnico o prestador de servicios con el cliente o público en general.De igual manera, se les informa de la puesta en marcha de una bitácora (comúnmente conocida como weblog o blog) en www.blogger.com que tendrá como objetivo principal la publicación y difusión de las minutas de las reuniones y noticias importantes de la RED por parte de los coordinadores de cada mesa de trabajo, así como recabar sus opiniones (y las del publico en general) respecto a las noticias que en ella se ofrecerán. El blog esta ya activado, la dirección exacta del sitio se proporcionará más adelante, debido a que aun falta darle formato y la incorporación de la información de las reuniones ya celebradas. Sin embargo se les invita a estar pendientes en las próximas reuniones en las que se discutirá y delimitara el funcionamiento de este espacio.Como tercera actividad, se tiene la idea de crear, dentro de los grupos de yahoo y/o del msn un espacio en el que se realice el intercambio y publicación de información técnica (como manuales, libros, guías, trabajos, etc.), cuya utilización será exclusiva para los miembros de la red que hayan firmado la carta de confidencialidad. De modo que se garantice el buen uso de la información publicada y que de ninguna manera esta sea utilizada con fines lucrativos infringiendo la legalidad o la confidencialidad a la que el autor de dichos documentos tiene derecho. El funcionamiento y puesta en marcha de esta sección de la REMEXMAR esta sujeta a la explicación y aceptación de los implicados del documento conocido como "carta de confidencialidad" (a tratarse en próximas reuniones). Próximamente se les dará a conocer la forma por la que, a través de una dirección electrónica, ustedes podrán tener acceso a tal portal y a su valiosa información (con las debidas restricciones que esto amerita). De igual manera se les invita al intercambio de trabajos bajo los criterios de confidencialidad que ustedes especifiquen, confiando en que la experiencia pueda ser útil para todos, y así cumplir con otro de los objetivos de esta RED.En próximas reuniones se optara por la documentación ya no solo de manera escrita, si no que se tomaran fotografías para ilustrar las minutas publicadas en el blog de la REMEXMAR, haciendo uso de la capacidad multimedia que nos ofrece la computadoraSin mas por el momento: gracias por la atención y esperamos sus comentarios...]]></content>
		</document>
		<document id="4961498d4c6be1f70428729850ef19c1" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/07/cuarta-reunin-del-grupo-de-trabajo-de.html">			<content><![CDATA[Fecha: 6-Julio-2005Lugar: CIMAVHora: 9:30 amResumen: En esta reunión se retomaron los siguientes puntos:Se expusieron los resultados condensados de las bases de datos acerca de la generación de aceites usados a nivel estatal y municipal Discusión de los resultados observados y estrategias a seguir La posibilidad de realizar algunas conferencias o talleres acerca de normatividad, tratamiento y manejo de aceites lubricantes usados. La primera conferencia será tentativamente el 17 de Agosto, con hora y lugar a confirmar.]]></content>
		</document>
		<document id="7f0dd7beda54ca7cffa79861e25b5d36" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/08/biblioteca-virtual-de-residuos.html">			<content><![CDATA[Se les anuncia que ya esta en funcionamiento el sistema de biblioteca virtual de residuos (REMEXMAR Chihuahua) mencionado en anteriores correos...Para poder acceder a este servicio se tendrán que suscribir a los grupos de yahoo en la siguiente dirección: http://mx.groups.yahoo.com/group/remexmar-chih/, (no es necesario tener cuenta de yahoo, solo una dirección electrónica)Los archivos aquí mostrados pretenden ser una recopilación de las investigaciones realizadas por los miembros de la REMEXMAR, abarcan documentos de diversas índoles (como: tesis, papers, manuales, conferencias, paginas especializadas, links, material tecnico, ect) relacionadas con la temática de residuos; algunos de los archivos son fácilmente encontrados (estando por lo regular disponibles) en otras fuentes dentro de la Internet, algunos otros no (algunos son de servicios de paga o de paginas que ya no están "al aire"). pero sin importar este detalle todos pretenden ser accesibles de modo gratuitoCon este primer comunicado se anexa la lista de los primeros archivos que pretenden estar a disponibilidad de los miembros de la REMEXMAR. Los documentos no se encuentran en la RED, debido a que Yahoo ofrece un espacio limitado para alojar archivos…De conformidad a esta limitante, el sistema de gestión del material será el siguiente:Los archivos serán publicados a petición del miembro que lo requieraDichos archivos estaran en red por un tiempo limitado y luego seran borrados para dar espacio a otros documentos de modo que estén a la disposición de todos los miembrosAquellos documentos que sean muy solicitados permanecerán activos por un tiempo mayor pudiendo ser incluso accesibles de manera permanente (dependiendo de igual modo del tamaño del archivo y de los requerimientos de espacio del grupo)Los contenidos se encontraran en la raiz de archivos dentro del grupo nombrados por la clave "InfoReport" seguida por el numero de publicación… dentro se encontrara con la relación de archivos disponibles de acuerdo con la temática de interesLos archivos provenientes de conferencias, cursos, simposios, talleres, foros y otros semejantes , se publicaran en TXT con el contenido de las platicas impartidas en las mismas… Estos podran solicitarse de manera particular (en otras palabras pidiendo la platica de interes) o en forma fisica "completa" (toda la conferencia) proporcionándole una copia digital al solicitante (cubriendo este el importe del costo del CD o DVD y en dado caso el costo de envió, aclarando que no se pretende lucrar con esta medida solo recuperar la posible inversión por parte del proveedor)Los archivos demasiado grandes se someteran al mismo sistema ya mencionado par la obtencion de las conferencias completasMuchos de los archivos aquí presentados fueron obtenidos de la internet en modo de acceso libre, REMEXMAR Chihuahua reserva el crédito para sus respectivos autores y aclara que el proporcionarlos a miembros solicitantes tiene la única finalidad de difundir la información y facilitar el manejo de la misma a manera util para los interesados y diseñadores de proyectos de gestion en beneficio de nuestra ciudad y estado; sin embargo si algún autor no esta de acuerdo con el manejo que aquí se le da a su información puede escribir aclarando sus puntos y de inmediato se retirara el archivoEste grupo pretende ser un grupo de intercambio de información , por lo cual para incentivar a los miembros a publicar sus archivos, se le daran privilegios especiales a aquellas personas que nos ayuden a complementar la información aquí recopilada, siempre sometiendonos a: en primera, otorgarle el credito correspoendiente al participante y en segunda a las condiciones de proteccion del archivo que dicha persona solicite o requiera (de igual manera nos comprometemos a la firma de una carta compromiso para el autor que llegara a publicar, de modo que sienta segura la informacion proporcionada)De conformidad al ultimo punto, si algun miembro solicitara un documento para la utlizacion del mismo en un trabajo relacionado con residuos, se insta al mismo a proporcionarnos acceso a dicho documento por medio de este grupo; ya que es justo que asi como se obtuvieron las facilidades para la obtencion del material por parte del grupo, la persona en cuestion que usa el servicio devuelva el favor de la misma forma... Si el administrador de este grupo se llegara a enterar que se actua de mala fe en cuestion a esta ultima peticion (o cualquier otra de las aqui mencionadas) se le retirara el servicio a la persona que incumpla con la reglas de intercambio de informacion y posiblemente no se le vuelva a dar acceso al grupo...Todavia no se define con claridad el modo en el que se gestionara el acceso a los documentos, lo que si es de mencionarse es que algunos pocos de los archivos estarán protegidos (password bajo archivo ZIP, o contra impresión y extracción en fomato PDF o DOC) y no se le proporcionaran a cualquier persona que lo solicite (debido a alguna problemática presentada por los derechos de autor o la integridad e importancia del material). El proporcionar o no dicho material estara a consideración de los coordinadores de los grupos o de algun otro miembro administrativo de la REMEXMAR…Aun así REMEXMAR Chihuahua se deslinda de cualquier manejo inapropiado que ha sabiendas de las reglas ya publicadas, pueda darsele a la información aquí ofrecida, pues en un principio las intenciones del ofrecedor son buenas y no se desea de ninguna manera causar algún daño a la propiedad intelectual de terceras personas…Los documentos muy importantes, los que ameriten proteccion por parte del autor o aquellos a los que solo se tendría acceso por medio de una cuota (y que por ende impliquen algun tratamiento especial) estaran disponibles gratuitamente hacia el solicitante solo bajo firma de una carta de confidencialidad y compromiso de no lucro por el material ofrecido… (se evaluara con el o los involucrados dicha peticion)Se les agradece por la lectura a estas reglas, y se les invita a hacer uso del material ya que es realmente valioso para las personas que esten realizando investigaciones al respecto o que tengan algun interes particular en la tematica... Y sin importar el nivel tecnico o el interes especifico del solicitante, la informacion en terminos generales es util para todos...Sin mas por el momento me despido, en espera de cualquier comentario por parte de ustedes]]></content>
		</document>
		<document id="35329d4b554f8ca301885f1c17f55d60" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/08/invitacin-al-1er-taller-educativo-en.html">			<content><![CDATA[Saludos!:Como complemento de los trabajos realizados dentro de la REMEXMAR Chihuahua, se estarán programando una serie de conferencias de acuerdo a los temas de cada grupo de trabajo.La primera conferencia será realizada el 22 de agosto a las 9:00 am en el Centro de Investigación en Materiales Avanzados (CIMAV). Será impartida por la Dra. Virginia Nevarez Moorillón, docente de la Facultad de Ciencias Químicas de la Universidad Autónoma de Chihuahua, con la conferencia titulada: "Restauración biológica de sitios contaminados con hidrocarburos".La invitación a dicha conferencia se hace extensiva para los miembros activos de la REMEXMAR y para el público en general que desee asistir, la entrada será libre. Aquellos que estén laborando en instituciones de enseñanza se les invita a traer a su alumnado en espera de que la plática les pueda ser de utilidad para su formación.Gracias por su atención, dejo a su disposición los correos de la REMEXMAR Chihuahua para cualquier duda, queja o aclaración:REMEXMAR General: remexmar.chihuahua@gmail.comGrupo de trabajo de Residuos Peligrosos: remexmar.chihuahua.rp@gmail.comGrupo de trabajo de Residuos Sólidos Urbanos: remexmar.chihuahua.rs@gmail.comGrupo de trabajo de Residuos Especiales: remexmar.chihuahua.rme@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="5e2104e62e36e7ea1b9467edcb0128dc" url="http://remexmar-chih.blogspot.com/2005/08/mesa-redonda-para-la-prevencin-de-la.html">			<content><![CDATA[En atencion a que dicha mesa sera realizada en nuestra ciudad y a que debe abordarse el problema de los residuos como tal, se le invita cordialmente a dicha reunionLa Mesa Redonda para la Prevención de la Contaminación en México (MRPCM) se complace en invitarle al Sexto Evento Nacional de la Mesa Redonda para la Prevención de la Contaminación en México que tendrá lugar del 21 al 23 de septiembre de 2005, en la ciudad de Chihuahua, Chihuahua. Este año el evento se realizará en forma paralela a Innovatecnia, por lo que además del programa de talleres y conferencias ofrecidos por la Mesa Redonda existirá una exposición tecnológica, así como talleres de vinculación con el sector productivo. Pida informes a:Jaime Beltrán cca@ccamexico.org>Espero que pueda servirles la informacion...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>
