<author id="d4aeab0533385e9657d24ca6e4ef0635" url="arantzamitesoro.blogspot.mx" feed="http://arantzamitesoro.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="2a03cbcc45a9a54cd5d0d30b5ba272c3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/56-GfiaViSs/frente-ti-de-frente-mi.html">			<content><![CDATA[Se avecina el 23 de Mayo, fecha que marca en gran manera mi vida...Hace 5 años nació mi hija Arantza.Recuerdo como si fuera ayer, todo lo que vivimos en el hospital. ¡Fueron los peores días en mi vida! Hoy me pregunto: ¿Cómo fue, qué no perdiera la razón? ¿Cómo fue, qué en esos momentos de angustia extrema y agotamiento emocional, no colapsará mi cuerpo y huyera de la realidad? Traer al mundo un ser tan hermoso, pero desprovisto de lo necesario para sobrevivir; a lo mejor verle nacer en un segundo y verlo morir en el siguiente, era mí sentir.Sabía que Arantza era prematura, que tenía un peso de menos de un kilogramo, que nacería, sí, pero con una esperanza de vida, no garantizada. Que sería intervenida en un acto heroico, para hacerle respirar, pues sus pulmones no estaban desarrollados. Que no era un nacimiento feliz.Mas sin embargo yo estaba ahí para ella, y muy en el fondo de mi ser, tenía una, solo una esperanza. La esperanza que sentí, la esperanza que mantuvo los latidos de mi corazón y mi cordura… Supero, todos los pronósticos desalentadores, todos los tratados de medicina, toda ley de probabilidad y toda clase de estadísticas. Mi hija vive y en algunos días, festejare sus primeros 5 años.Arantza es una niña con discapacidad, aún no camina sola, no dice más palabras que: Papá, Mamá, Mami, Papi. Y me pregunto ¿Es importante, que hable y que camine? Mi respuesta es: Sí, no por mí, sino por ella. Ahora me planteo esta pregunta: Y si hubiera cumplido con las expectativas medicas, los pronósticos, hubiese sido parte de las estadísticas, y hubiese muerto al nacer… ¿Sería importante para ella y para mi, caminar y hablar? Supongo que la respuesta es: No, ya perdió lo más valioso que tenemos todo ser en el mundo, “la vida”. Así que esta respuesta abre un sin fin de disyuntivas…¿Cómo será su vida? ¿Cómo saldrá adelante? ¿Quién cuidara de ella al morir yo? Ta, ta, ta, tannn… ¡No lo sé, pero ella sí! Ella lucho por vivir, ella es feliz, ella sonríe, ella cumplirá 5 años.Ayer , después de insistir en enseñarle a sorber de un popote o pajilla, lo logro, y supo que alcanzó una gran meta. Mi Esposo, mi hija Thania y yo, cada que sorbía, aplaudíamos; en el restaurante que nos encontrábamos, la gente nos miraba con extrañeza, los meseros descifrando si alguno de nosotros cumplía años; bueno, sí lograron comprender que se trataba de algo muy especial y nos llevaron globos a la mesa.Hoy por primera vez, fue a regir en una silla de entrenamiento de esfínter; o sea “ya hace popo en el baño” (Risas). Uy!! ya se imaginan a la Madre ¡Bravo! ¡Muy Bien!Como consecuencia de sus grandes logros, hoy comenzó a balbucear más, y a tratar de decir más palabras. La enseñanza “terapéutica” o más bien “enriquecedora” que me deja Arantza, hoy por hoy, es que los niños con discapacidad, aprenden y logran su independencia corporal, como todo niño… POR IMITACIÓN.Imitando a la hermana mayorQuince días, me puse frente a ella y sorbí de un popote y lo logro.Desde hace unos meses entramos juntas al baño, ella se sienta en su bacín y yo en el retrete; primero logro relajarse y orinar; hoy hace lo conducente para evacuar. Entonces concluí, no de casualidad, sino por observación y orientación de una amiga profesional en psicología es... "ponte frente a ella, cuando quieras que imite tu conducta, ya sea, para hablar, para gatear, para ir al baño, etc."Y como depende de la imitación aprender lo básico, también dependerá aprender lo esencial…“Ser Feliz” y me pondré todos los días frente a ella,  y seré una persona feliz, porque ella vive, porque ella es una persona, porque ella es un Tesoro y porque ella irradia Luz a mi ser. La siguiente meta es “Soplar las velas del pastel” y en reconocimiento a su gran esfuerzo, gritar al unisonó...¡FELIZ CUMPLEAÑOS ARANTZA!4 to. Cumpleaños ]]></content>
		</document>
		<document id="628cdfa440614e8f1a61d81d3067e950" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/b6B_HA3srTE/un-nino-que-logra-nadar-logra-caminar.html">			<content><![CDATA[La natación, le ha ofrecido a Arantza la posibilidad de movimiento que no puede desarrollar fuera del agua.Nos ha permitido desarrollar un vínculo de amor y confianza, además de mantener controlado su peso.Los beneficios a nivel orgánico, intelectual, afectivo y social, son notables en ella.La natación es una parte de gran importancia en el método OXIGENEREM, porque mejora la capacidad de respiración, favorece la circulación sanguínea, desarrolla una musculatura proporcionada que le permite alcanzar mayor equilibrio, estimula el sistema inmunológico.La natación para niños con discapacidad, no tiene mucho que ver con la natación como la conocemos.Se plantea que el niño se maneje cómodamente dentro del medio acuoso y desarrolle al máximo sus capacidades motoras, ejercitando suavemente sus músculos y extremidades, proporcionado a su organismo un crecimiento más saludable; se vuelve más fuerte y atlético.Con esta actividad los niños se relajan y están más tranquilos durante el resto del día, comen y duermen mejor.Antes de los 5 años, un niño es demasiado pequeño para desarrollar una propia autonomía dentro del agua y adquirir todos los movimientos propios de la natación, que le permitan valerse por sí mismo, por lo que siempre se requiere la presencia cercana de un adulto y su respaldo.Para disfrutar de esta actividad, es recomendable no superar los 20 minutos de duración y la temperatura del agua de la piscina, deberá situarse en torno a los 34º C. Los objetivos no deben ser utópicos, quizás sólo se trabaje la elasticidad, el que se mueva, la supervivencia o el aspecto lúdico porque no podemos conseguir “enseñar a nadar”.Para poder establecer los fundamentos básicos de esta actividad acuática, que beneficia a niños con parálisis cerebral, es necesario mencionar las características de esta afectación.La PARÁLISIS CEREBRAL se trata de una alteración de base neurológica con carácter permanente, pero no progresivo, de carácter prenatal, perinatal o postnatal y que lleva a un trastorno motor complejo que puede incluir:- Aumento o disminución del tono en determinados grupos musculares.- Alteraciones de la postura y/o equilibrio- Trastornos de la coordinación y precisión de los movimientos.Existen además otra serie de disfunciones asociadas:- Sensoriales: visión, oído, táctiles, kinestésicas.- Perceptivas: visuales, auditivas, espaciales.- Convulsiones epilépticas.- Aprendizaje.- Afectación cognitiva.El desarrollo motor es el área más afectada...- Presentan dificultades para desarrollar habilidades manipulativas.- Un alto porcentaje utiliza ayuda técnica para deambular: desde andadores a sillas de ruedas.- Aumento de movimientos involuntarios que aumentan cuando quieren hacer movimientos voluntarios.Los fundamentos básicos sobre los que se han de basar las intervenciones acuáticas para niños con parálisis cerebral serán:- Modular (aumentar o disminuir, según los casos) el tono muscular a través de la actividad.- Regular patrones reflejos y movimientos involuntarios o parásitos.- Buscar la provocación de sinergias musculares que provoquen la movilización de grupos musculares no           ejercitado para solucionar problemas motrices (facilitación neuromuscular propioceptiva).- Mejorar la coordinación intermuscular mediante el uso de retro alimentación vestibular, propioceptiva y    visual (que el niño vea y sienta su cuerpo para controlarlo).- Optimizar el control de la precisión espacio-temporal de los movimientos (habilidades y destrezas de   complejidad progresiva).- Mejorar las conductas de integración y relación social alteradas por problemas afectivos (dificultades para   establecer relaciones humanas y para someterse a una disciplina). Objetivos específicos que se pretende serán:Físicos• Estimulación sensorial-perceptiva (vista, oído, tacto, propiocepción)• Relajación muscular y control postural (cabeza, tronco, bipedestación)• Elasticidad y flexibilidad en grupos musculares acortados y articulaciones.• Disociación entre cintura escapular y pélvica.• Lateralidad y esquema corporal.• Disociación entre extremidades (mirada-manos- pies)• Aumento de tono muscular.• Coordinación global y segmentaria (óculo manual y óculo-pédica). Eliminar la torpeza.• Prevención de deformidades esqueléticas y articulares.Psíquicos• Mejora de autoestima, autoconfianza, autonomía e independencia, autocontrol, concentración y memoria, motivación y evitar miedos.Como podrás ver, la "natación" como actividad o terapia alterna, ofrece la posibilidad de lograr una mejoría palpable en la condición de niños con discapacidad en general, o específicamente en niños con parálisis cerebral, más afectados en la motricidad.Bibliografía:  Natación y discapacitados. Intervención en el medio acuático. Juan Vázquez. ED.]]></content>
		</document>
		<document id="fe85ef4b345e575f1691b0f334231e2a" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/fPudcGd31IQ/arantza-nuestro-cerco-de-luz.html">			<content><![CDATA[De algún modo todos estamos en busca de la verdadera libertad. Es difícil de imaginar que la libertad real la adquirimos cuando nos encontramos dentro de un “cerco”. Un Cerco tan fuerte y protegido como una muralla indestructible, fabricada con ladrillos de Amor, Paciencia y Fe.La afirmación que la familia es el núcleo natural y fundamental de la sociedad, no es sólo un ideal o un proyecto, es una realidad tangible, es una constatación.Nuestro “Cerco” es Arantza, mi hija cuya condición de vida es tener parálisis cerebral. Su vida, ha permitido que los miembros que formamos su familia, hayamos llegado a una verdadera integración.El apoyo social a la familia está claramente relacionado con los resultados de bienestar de las personas. Está demostrado que el principal apoyo social se encuentra dentro de la familia. Si falta la familia ¿de dónde recibiremos el apoyo, el cuidado, el amor, el afecto y la seguridad?La integración y apoyo se logra cuando existe una visión familiar, un cerco familiar. Cuando formamos un “cerco”, los miembros que lo comparten no envidian, no pelean… se ayudan; es necesario vencer la soberbia y el egoísmo.Dentro del cerco existen los intereses de todos; no es tomar un poco de aquí y de allá, es una firme convicción por lo que se lucha o por lo que nos define como familia. En él, todos participan en equipo para afianzar los postes, contribuyen de manera activa y propositiva para llegar a buen fin.El cerco familiar es una garantía, donde se conseguirán los objetivos propuestos, pues todos están de acuerdo en cuál es la meta y por ende la manera de contribuir con la causa.Es correcto que los miembros de familia planteen sus deseos particulares, pero será más fácil materializarlos si todo el entorno trabaja en pro un sueño comunitario.Si vemos, la familia es la principal fuente de apoyo para la persona a lo largo de toda la vida, ¿quiénes serán más afectados por el oscurecimiento de la familia? Sin duda los miembros más débiles, es decir, los hijos, los ancianos y las personas con alguna limitación física.Se han de preguntar… ¿Qué pasa cuando el cerco se rompe? La respuesta es muy sencilla, aquella carrera de tu hijo se quedo trunca, aquel puesto de trabajo lo ocupo otro en lugar tuyo, etc.Hace algunos años nuestra familia era un estira y afloja para todo, y pagamos el precio; Tristemente fue necesario un golpe tan fuerte, como ver debatirse a nuestra pequeña Arantza entre la vida y la muerte, para reaccionar y brindarnos el apoyo que todos necesitábamos; más ahora, estamos dentro de un principio y es lograr que Arantza tenga una vida plena, en una familia estable, unida y amorosa, llenándonos de Amor, Gozo y Paz. Donde todos y cada uno hacemos lo que nos corresponde.Comencemos a ser libres fortaleciendo los lazos de unión con nuestros padres, esposos, hijos, hermanos y amigos, para juntos formar parte de un “Cerco de Amor”.Programa de Radio con Lic. Mina Colina.]]></content>
		</document>
		<document id="b2a3d63667f0e03193a25a9c9eb56bf4" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/FVIoIfZx_Ps/no-eres-tu-soy-yo.html">			<content><![CDATA[Por Viktor Frankl, neurólogo, psiquiatra, sobreviviente del holocausto y  fundador de la disciplina que conocemos hoy como logoterapia.No eres Tú, soy Yo…¿Quién te hace sufrir? ¿Quién te rompe el corazón? ¿Quién te lastima? ¿Quién te roba la felicidad o te quita la tranquilidad? ¿Quién controla tu vida?...¿Tus padres? ¿Tu pareja? ¿Un antiguo amor? ¿Tu suegra? ¿Tu jefe?...Podrías armar toda una lista de sospechosos o culpables.Probablemente sea lo más fácil. De hecho sólo es cuestión de pensar un poco e ir nombrando a todas aquellas personas que no te han dado lo que te mereces, te han tratado mal o simplemente se han ido de tu vida, dejándote un profundo dolor que hasta el día de hoy no entiendes.Pero ¿sabes? No necesitas buscar nombres. La respuesta es más sencilla de lo que parece, y es que nadie te hace sufrir, ni te rompe el corazón, ni te daña o te quita la paz. Nadie tiene la capacidad al menos que tú le permitas, le abras la puerta y le entregues el control de tu vida.Llegar a pensar con ese nivel de conciencia puede ser un gran reto, pero no es tan complicado como parece. Se vuelve mucho más sencillo cuando comprendemos que lo que está en juego es nuestra propia felicidad. Y definitivamente el peor lugar para colocarla es en la mente del otro, en sus pensamientos, comentarios o decisiones.Cada día estoy más convencido de que el hombre sufre no por lo que le pasa, sino por lo que interpreta. Muchas veces sufrimos por tratar de darle respuesta a preguntas que taladran nuestra mente como: ¿Por qué no me llamó? ¿No piensa buscarme? ¿Por qué no me dijo lo que yo quería escuchar? ¿Por qué hizo lo que más me molesta? ¿Por qué se me quedó viendo feo? y muchas otras que por razones de espacio voy a omitir.No se sufre por la acción de la otra persona, sino por lo que sentimos, pensamos e interpretamos de lo que hizo, por consecuencia directa de haberle dado el control a alguien ajeno a nosotros.Si lo quisieras ver de forma más gráfica, es como si nos estuviéramos haciendo vudú voluntariamente, clavándonos las agujas cada vez que un tercero hace o deja de hacer algo que nos incomoda. Lo más curioso e injusto del asunto es que la gran mayoría de las personas que nos "lastimaron", siguen sus vidas como si nada hubiera pasado; algunas inclusive ni se llegan a enterar de todo el teatro que estás viviendo en tu mente.Un claro ejemplo de la enorme dependencia que podemos llegar a tener con otra persona es cuando hace algunos años alguien me dijo:"Necesito que Pedro me diga que me quiere aunque yo sepa que es mentira. Sólo quiero escucharlo de su boca y que me visite de vez en cuando aunque yo sé que tiene otra familia; te lo prometo que ya con eso puedo ser feliz y me conformo, pero si no lo hace... siento que me muero".¡Wow! Yo me quedé de a cuatro ¿Realmente esa será la auténtica felicidad? ¿No será un martirio constante que alguien se la pase decidiendo nuestro estado de ánimo y bienestar? Querer obligar a otra persona a sentir lo que no siente... ¿no será un calvario voluntario para nosotros?No podemos pasarnos la vida cediendo el poder a alguien más, porque terminamos dependiendo de elecciones de otros, convertidos en marionetas de sus pensamientos y acciones.Las frases que normalmente se dicen los enamorados como: "Mi amor, me haces tan feliz", "Sin ti me muero", "No puedo pasar la vida sin ti", son completamente irreales y falsas. No porque esté en contra del amor, al contrario, me considero una persona bastante apasionada y romántica, sino porque realmente ninguna otra persona (hasta donde yo tengo entendido) tiene la capacidad de entrar en tu mente, modificar tus procesos bioquímicos y hacerte feliz o hacer que tu corazón deje de latir.Definitivamente nadie puede decidir por nosotros. Nadie puede obligarnos a sentir o a hacer algo que no queremos, tenemos que vivir en libertad. No podemos estar donde no nos necesiten ni donde no quieran nuestra compañía. No podemos entregar el control de nuestra existencia, para que otros escriban nuestra historia. Tal vez tampoco podamos controlar lo que pasa, pero sí decidir cómo reaccionar e interpretar aquello que nos sucede.La siguiente vez que pienses que alguien te lastima, te hace sufrir o controla tu vida, recuerda: No es él, no es ella...ERES TÚ quien lo permite y está en tus manos volver a recuperar el control."Al hombre se le puede arrebatar todo, salvo una cosa: La última de las libertades humanas- la elección de la actitud personal que debe adoptar frente al destino- para decidir su propio camino".Sobreviviente de cuatro campos de concentración Nazi, Frankl afirma que la vida tiene sentido bajo cualquier circunstancia, aún en situaciones límite como el dolor, la enfermedad, la pérdida de un ser querido, etc…El vacío existencial en que vive nuestra sociedad moderna fue vaticinado por Frankl hace muchas décadas.]]></content>
		</document>
		<document id="58040d5139ec5107399a3891bf6e8b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/g-g8bCKyx5M/en-las-buenas-y-en-las-malas.html">			<content><![CDATA[La hospitalización de ArantzaHace un mes, Arantza empezó con flemas, tos y gripe; acudimos con su médico pediatra, quien le estuvo monitoreando desde el principio de la infección.Los medicamentos que fueron y vinieron, sin duda… los antibióticos; durante cuatro semanas estos medicamentos fueron cambiando de nombre y se fueron agregando otros a la lista.En fin, al parecer nada funcionó. El sábado en la madrugada comenzó con fiebre hasta llegar a 40 C. Le dimos varios medicamentos para bajar la fiebre. Aún así, no esperamos a que le hicieran efecto al pasar los 38.6 C de inmediato la bañamos con agua tibia y dejamos que el agua corriera, porque se calentaba en poco tiempo. Gracias al instinto de sobrevivencia que poseemos las madres, decidimos dirigirnos directamente al hospital.Acertadamente fue la mejor decisión, pues Arantza presentaba inicios de neumonía.Me sentí impotente, al ver que mi hijita tendría que pasar por una hospitalización más en su corta vida. Pensé en todo lo que iba a perder en cuanto a sus terapias, me preguntaba en mi interior ¿Cuánto le afectará esta enfermedad, en sus avances de equilibrio? ¿Cuánto tiempo estará en el hospital, sin poder asistir a su escuela? Me decía con tristeza ¡También que íbamos! ¡Tanto que le gusta su escuela!En la noche del Domingo, ya con sus medicamentos especiales, la situación de Arantza se puso crítica en el hospital. Arantza no estaba saturando bien su pulmones de oxígeno. De alguna manera, siento que Dios tiene la medida exacta para tratar con nosotros.Inmediatamente, puse en orden mi sentir. Alto a todos los pensamientos que pasaban por mi mente… ¿Qué es lo primero, único e irremplazable que tenemos todos los seres vivos? ¡La Vida!Amigos muchas veces, nos perdemos en lo trivial, sin darle la justa dimensión a lo más importante. Le pedí perdón a Dios Nuestro Señor, por dar por sentado que Arantza seguiría con vida. Y sí bien es cierto que Dios es Misericordioso, es necesario entregarle nuestra carga y encomendar nuestro espíritu en sus manos, porque el día de mañana nadie lo tiene asegurado.El día Lunes fue una jornada larga y pesada para Arantza, ya que entre los médicos pediatras, la visita del Neumólogo, las enfermeras que aplicaban un medicamento y luego otro, y otro mas los accesos de tos, fue imposible que durmiera. Mi criatura no había podido recuperarse; la falta de sueño y el desgaste por el proceso de la neumonía, la tenía muy débil. Creo que el Método Oxigenerem y sus beneficios son lo máximo. Se puede aplicar en cualesquier parte siempre y cuando, se tomen en cuenta las advertencias; como el de no dar masajes a los niños que presentan algun cuadro infeccioso, ya que el masaje propiciaria la propagación del virus o bacteria. “El Frote y el Ajuste” son masajes. Así que del Método solo me quedaba “ El bombeo y la ducha”.Así que opté por empezar por la “Ducha”, para recuperar el esfuerzo, mejorar su función cardirrespiratoria, descongestionar las vias respiratorias y con ello mejorar la satauración de oxígeno en los pulmones de Arantza, además de quitarle dolores musculares que puediera tener. Muy amablemente, la enfermera Lolita nos consiguió la bañanera y la sal de grano para darle su “Ducha”. No cabe duda que todas las personas somos instrumentos de Dios.¡Maravilloso! si bien es cierto, los medicamentos están ayudando primordialmente en la salud de Arantza; el beneficio de la “Ducha” es extraordinario,  por fin pudo tener una noche tranquila y dormir bien.Durante la noche, la saturación de oxígeno en el cuerpo de Arantza aumento de menos del 70% al 86%. Más en la mañana los niveles son de 91% . Para la Gloria y la Honra del Padre Celestial, del Hijo y del Espíritu Santo Sanador...Hoy por la mañana, le han retirado el suero glucosado que le pasaban por la vena, pues comió toda la dieta blanda que le trajeron. Definitivamente, Dios quiere que le seamos de utilidad en todas partes; cuando nos desprendemos de nuestro afán, El envía sus servidores a nuestro encuentro y todo nos llega por añadidura.Estamos en las manos de Nuestro Padre y cualquiera que sea su voluntad la aceptamos, porque el conoce nuestro corazón y todo lo que pasa aunque no lo comprendamos es para nuestro bien.]]></content>
		</document>
		<document id="8533d18ddf07db9f1dee5a439a0d8bb3" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/hcLmezI5atA/exaltando-personas-con-discapacidad-y.html">			<content><![CDATA[Niño con parálisis cerebral se convierte en sensación de YouTubePor Shaun HeasleyPara la mayoría de estudiantes de quinto grado, correr en una carrera de 400 metros no es gran cosa. Pero para Matt Woodrum, quien tiene parálisis cerebral, la carrera duró casi hasta el último gramo de energía que era capaz.Ahora, el vídeo de Ohio del niño de 11 años de edad, inspiracional es un éxito en todo el mundo. Ha registrado más de 1,3 millones de visitas en YouTube y emitido en el programa Today.El clip de cinco minutos muestra Woodrum dando todo, está inicialmente superado por sus compañeros de clase. Pero a medida que el niño se acerca al final de la carrera, unos 50 estudiantes, de manera espontánea se unieron a él, animando, "vamos a Matt, vamos a lograrlo."Para Woodrum, que normalmente utiliza un andador en la escuela, el apoyo de sus compañeros significó mucho.“Just because you’re disabled doesn’t mean you can’t try”"Sólo porque usted está discapacitado no significa que usted, no puede intentar", dijo a The Columbus (Ohio) Dispatch.¡Aplaudimos la hazaña de Matt y la respuesta de su comunidad!]]></content>
		</document>
		<document id="37dcb069d043fb4f906a226dd99c5873" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/Jdfqhs2hC8k/por-que-mi-dios-y-porque-no.html">			<content><![CDATA[Este artículo fue publicado en la Revista Mi Familia MagazineEstoy segura que te preguntas, “¿Por qué a mí, Dios?” cuando algo te haya sucedido, que ha provocado que te sientas de alguna manera señalado; es probable que pienses, que Dios debe estar castigándote por alguna razón. ¿Por qué más podría estar sucediéndote esto a ti?Quiero empezar diciendo:Sin importar cómo te sientas este momento, por cualquier cosa que estés atravesando; la promesa de Dios es que él te verá, te dará la fortaleza y dirección necesaria.Dios quiere que sepas que él entiende cómo sientes, que él sabe más sobre tu situación que tú, que él la vio venir antes que tú lo hicieras; sobre todo, Él comenzó a obrar en su solución antes de que tú siquiera supieras qué pedir. La realidad es que Dios está para ti. Él no está en contra tuya.La mayoría de nosotros cree, por lo menos en algún nivel, que necesitamos entender todo. Simplemente necesitamos saber ¿por qué? Cuando lo hacemos, es posible sentirnos que Dios nos ha traicionado de alguna manera. En realidad, no es Dios quien nos está confundiendo o traicionando, es nuestro sistema de creencia. Por ejemplo: Cuando algo que sucede, nos toca profundamente, somos rápidos para juzgar el evento como bueno o malo; hemos aprendido falsedades que causan que vivamos el rol de víctimas, ya sea por las circunstancias o por nuestro pasado. Estas creencias erradas, provocan que imploremos de dolor: “¿Por qué a mí, Dios?”A menudo, Dios usa los eventos en nuestras vidas, para obrar en la vida de alguien más. La verdad es que todos tendemos a tener una mirada muy pequeña del mundo. Nuestro mundo gira alrededor de nosotros, y debido a que en nuestra vida personal todo nos afecta, nos olvidamos que no somos la causa y efecto de todo. La realidad es, que somos uno entre millones de seres humanos tomando decisiones cada segundo; cada una de esas decisiones afecta al mundo, mientras solo unas pocas nos afectan directamente.No estamos en control de nada. Dios está en control y nada pasa desapercibido para él. Nada cambia si no es por él. En Génesis leemos cómo Dios creó todas las cosas, colocándolas en su lugar, dándoles dirección y dándoles movimiento en perfecta armonía y equilibrio. No importa cuántas decisiones de libre albedrío son hechas cada segundo, todo permanece en el equilibrio de Dios.Hebreos 1:3 dice: “El Hijo es el resplandor de la gloria de Dios, la fiel imagen de lo que él es, y el que sostiene todas las cosas con su palabra poderosa”. Ningún individuo puede hacer que el universo se desordene. Dios está siempre en control.Cuando elegimos creer que TODOS los eventos en nuestra vida son buenos para nosotros, incluso aquellos que parecen frustrantes y dolorosos, es cuando, ¡Estamos de acuerdo con Dios!. Cuando elegimos creer y confiar en Dios, en que siempre habrá un buen final ¡Estamos confiando en Él! Solo Dios sabe por qué estamos atravesando estas circunstancias, y Él tiene un Plan para nuestra vida.Nuestro diálogo con Dios, debe cambiar, decirle: “Dios, esta va a ser una interesante etapa en mi vida; estoy interesado en ver cómo vas a sacar algo bueno de esto. Confío en que lo harás”.En Dios, no somos victimas, sino victoriosos... Santiago:1:2 Hermanos, alégrense profundamente cuando se vean sometidos a cualquier clase de pruebas,1:3 sabiendo que la fe, al ser probada, produce la paciencia.1:4 Y la paciencia debe ir acompañada de obras perfectas, a fin de que ustedes lleguen a la perfección y a la madurez, sin que les falte nada.¿Estás confiando totalmente en Dios en tus circunstancias? ¿Crees que sus caminos son siempre justos y rectos? ¿Confías que sus planes para ti son para bien y no para mal? Si es así, comparte esos sentimientos con Dios. Considera la siguiente oración: “Querido Padre, yo confío en ti. Yo creo que estás en control de mi vida y que permitiste que estas circunstancias llegaran a ella. Confío en que tienes planeado un buen resultado. Enséñame a apoyarme menos en mi propio entendimiento y más en ti. En el nombre de Jesús, amen”.Y su respuesta pudiera ser: “Confía en mí, yo te amo. Estoy obrando para que todo sea en tu bien”.Si deseas conocer más acerca de las promesas que Dios tiene para Tí, da un Click La Biblia ]]></content>
		</document>
		<document id="d8304a159464703e79871c3f148a3bfb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/KnQU-B15SdM/la-importancia-del-orden-en-tus.html">			<content><![CDATA[“Hay una fuerza motriz más poderosa que el vapor, la electricidad y la energía atómica: la voluntad”. Albert EinsteinPor Laura BarrazaUna persona no se vuelve ordenada rápidamente, sino que para ello necesita verlo hecho realidad en alguien cercano. Ya he señalado con anterioridad, en más de una ocasión, que los mejores educadores son los padres. Ellos, ejemplificando con la práctica diaria, van señalando el camino correcto.El orden en los objetivos es el único modo de que los propósitos salgan adelante. Pero para esto se necesita concretar; tener pocos objetivos, bien delimitados, sin querer abarcar demasiado. Así se inicia el camino hacia las determinaciones detalladas. Cuando se fijan los planes es el momento en que uno ha aprendido a renunciar a la dispersión. Hay que partir de aquí. Decir sí a todo lo que va apareciendo ante nosotros es la forma más segura de salirse del cauce trazado. Ahí es donde uno precisa, analiza lo que; quiere hacer, define y perfila sus objetivos, centra sus límites y capta lo necesario para saber decir no a tantas sugerencias y tirones que proceden del exterior, para desatender de algún modo lo que se tiene entre manos y en la cabeza.Planificar a corto y medio plazo. Lo haremos con papel y lápiz. Muchas veces, esta tarea se simplifica recurriendo a una agenda, donde todo queda anotado. De este modo, todo es vivido de forma más sabrosa, pues lo mejor es adelantarse a lo que está por llegar;. Este orden llena de aroma la biografía, pues invita a no ceder, ni a darse por vencido cuando las cosas salen mal, se tuercen o arrecia el viento de las contrariedades.Organizar es saber distribuir, de acuerdo con el paso de los días y las semanas, todas las cosas que están pendientes, y que, al irlas haciendo, nos llenan de satisfacción, de plenitud, porque percibimos una gratificación interior cuando han sido llevadas a consecución.Quien tiene una buena educación de la voluntad es porque ha trabajado a fondo en el orden y la constancia.Los principales efectos del orden se resumen en los siguientes apartadosPaz exterior e interior. La primera supone tranquilidad, la segunda serenidad.Alegría. Pienso que orden y alegría forman un binomio con muchos puntos en común. La alegría es un resultado: La consecuencia de un tipo de vida coherente, realista y con un buen nivel de exigencia, en busca de la meta, por encima de los avatares y las luchas continuas. Uno se desvive por hacerse persona, por mejorar en puntos concretos y esto, a la larga, produce una satisfacción interior inmensa. La alegría es al mismo tiempo afirmación de resultados positivos, y negación para disciplinarnos en los objetivos trazados.Eficacia. Cuando hay orden en el desarrollo de cualquier actividad, el tiempo se dilata, y se tiene la sensación de que se llega a todo si uno ha sido capaz de no dispersarse.El cuidado en los detalles pequeños dentro de las ocupaciones que uno tiene entre manos. Este cuarto apartado oscila entre poner amor en lo pequeño, saber terminar bien un trabajo, esmerarse en hacerlo todo con corazón y cabeza, y elevar el nivel de la tarea haciendo las cosas despacio, con calma, sin correr, sin atropellarse.El orden: conduce a que la persona sea más libre y responsable. La madurez psicológica es algo que se va adquiriendo paso a paso, a base de trabajo bien hecho, de responsabilidades asumidas, de capacidad para superar las frustraciones, de haber sido consciente de que hay que tener buen perder y volver a empezar de nuevo... Todo con voluntad y constancia. Este es el modelo en el que se deben fijar los humanos para sacar el mejor resultado.Extracto del libro " La Conquista de la Voluntad"Autor Enrique Rojas.]]></content>
		</document>
		<document id="6cca5b3704444ebb6501fa3c4602c4f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/mCgsFwPB3xo/abrazamos-la-cruz-de-cristo-de-donde.html">			<content><![CDATA[El Misterio del Dolor y El SufrimientoConoce la Encíclica de Juan Pablo II «Salvifici Doloris» El Papa inicia su reflexión sobre el sufrimiento humano diciendo cómo el «sufrimiento parece ser particularmente esencial a la naturaleza del hombre» (SD 2), quien desde su nacimiento es frágil de manera que su cuerpo experimenta la sed, el hambre, el calor; si se corta, sangra y experimenta el dolor en su carne, de hecho el mismo Cristo, lo vivió en toda la magnitud que cualquier hombre lo puede vivir, e incluso hasta el mismo extremo.«el hombre sufre de modos diversos, no siempre considerados por la medicina, ni siquiera en sus más avanzadas ramificaciones. El sufrimiento es algo todavía más amplio que la enfermedad, más complejo y a la vez aún más profundamente enraizado en la humanidad misma» (SD 5).«Se trata, en efecto, del dolor de tipo espiritual, y no sólo de la dimensión “psíquica” del dolor que acompaña tanto el sufrimiento moral como el físico. La extensión y la multiformidad del sufrimiento moral no son ciertamente menores que las del físico; pero a la vez aquél aparece como menos identificado y menos alcanzable por la terapéutica. » (Ibid).«se podría decir que el hombre sufre a causa de un bien del que él no participa, del cual es, en cierto modo, excluido o del que él mismo se ha privado. Sufre en particular cuando “debería” tener parte -en circunstancias normales- en este bien y no lo tiene». (SD 7).«El sufrimiento humano constituye en sí mismo casi un específico “mundo” que existe junto con el hombre, que aparece en él y pasa, o a veces no pasa, pero se consolida y se profundiza en él» (SD 8). «En efecto, si la existencia del mundo abre casi la mirada del alma humana a la existencia de Dios, a su sabiduría, poder y magnificencia, el mal y el sufrimiento parecen ofuscar esta imagen, a veces de modo radical, tanto más en el drama diario de tantos sufrimientos sin culpa y de tantas culpas sin una adecuada pena.» (SD 9).«el sufrimiento aparece, [...] como un “mal justificado”. La convicción de quienes explican el sufrimiento como castigo del pecado, halla su apoyo en el orden de la justicia, y corresponde con la opinión expresada por uno de los amigos de Job: “Por lo que siempre vi, los que aran la iniquidad y siembran la desventura, la cosechan” (Jb 4, 8.)» (SD 11). «El sufrimiento debe servir para la conversión, es decir, para la reconstrucción del bien en el sujeto, que puede reconocer la misericordia divina en esta llamada a la penitencia. La penitencia tiene como finalidad superar el mal, que bajo diversas formas está latente en el hombre, y consolidar el bien tanto en uno mismo como en su relación con los demás y, sobre todo, con Dios». (SD 12).«el Amor es también la fuente más plena de la respuesta a la pregunta sobre el sentido del sufrimiento. Ésta ha sido dada por Dios al hombre en la cruz de Jesucristo» (SD 13).«El mal, en efecto, está vinculado al pecado y a la muerte. Y aunque se debe juzgar con gran cautela el sufrimiento del hombre como consecuencia de pecados concretos (esto indica precisamente el ejemplo del justo Job), sin embargo, éste no puede separarse del pecado de origen, de lo que en san Juan se llama “el pecado del mundo” (Jn.1, 29), del trasfondo pecaminoso de las acciones personales y de los procesos sociales en la historia del hombre. Si no es lícito aplicar aquí el criterio restringido de la dependencia directa (como hacían los tres amigos de Job), sin embargo, no se puede ni siquiera renunciar al criterio de que, en la base de los sufrimientos humanos, hay una implicación múltiple con el pecado.» (SD 15).«Con su obra salvífica el Hijo unigénito libera al hombre del pecado y de la muerte. Ante todo el borra de la historia del hombre el dominio del pecado, que se ha radicado bajo la influencia del espíritu maligno, partiendo del pecado original, y da luego al hombre la posibilidad de vivir en la gracia santificante. En línea con la victoria sobre el pecado, Él quita también el dominio de la muerte, abriendo con su resurrección el camino a la futura resurrección de los cuerpos. Una y otra son condiciones esenciales de la “vida eterna”, es decir, de la felicidad definitiva del hombre en unión con Dios; esto quiere decir, para los salvados, que en la perspectiva escatológica el sufrimiento es totalmente cancelado. Como resultado de la obra salvífica de Cristo, el hombre existe sobre la tierra con la esperanza de la vida y de la santidad eternas.» (SD 15).«Precisamente por medio de este sufrimiento suyo hace posible “que el hombre no muera, sino que tenga la vida eterna”. Precisamente por medio de su cruz debe tocar las raíces del mal, plantadas en la historia del hombre y en las almas humanas. Precisamente por medio de su cruz debe cumplir la obra de la salvación.» (SD 16).«El sufrimiento humano ha alcanzado su culmen en la pasión de Cristo. Y a la vez ésta ha entrado en una dimensión completamente nueva y en un orden nuevo: ha sido unida al amor, a aquel amor del que Cristo hablaba a Nicodemo, a aquel amor que crea el bien, sacándolo incluso del mal, sacándolo por medio del sufrimiento, así como el bien supremo de la redención del mundo ha sido sacado de la cruz de Cristo, y de ella toma constantemente su arranque. La cruz de Cristo se ha convertido en una fuente de la que brotan ríos de agua viva» (SD 18).Mediante sus sufrimientos, éstos devuelven en un cierto sentido el infinito precio de la pasión y de la muerte de Cristo, que fue el precio de nuestra redención: con este precio el reino de Dios ha sido nuevamente consolidado en la historia del hombre, llegando a ser la perspectiva definitiva de su existencia terrena. Cristo nos ha introducido en este reino mediante su sufrimiento. Y también mediante el sufrimiento maduran para el mismo reino los hombres, envueltos en el misterio de la redención de Cristo.» (SD 21).«una llamada a manifestar la grandeza moral del hombre, su madurez espiritual» (SD 22).«Esta es la virtud de la perseverancia al soportar lo que molesta y hace daño. Haciendo esto, el hombre hace brotar la esperanza, que mantiene en él la convicción de que el sufrimiento no prevalece sobre él, no lo priva de su propia dignidad unida a la conciencia del sentido de la vida». (SD 23).«en el misterio pascual Cristo ha dado comienzo a la unión con el hombre en la comunidad de la iglesia. El misterio de la Iglesia se expresa en esto: que ya en el momento del Bautismo, que configura con Cristo, y después a través de su Sacrificio -sacramentalmente mediante la Eucaristía- la Iglesia se edifica espiritualmente de modo continuo como cuerpo de Cristo» (SD 24), «en él se esconde una particular fuerza que acerca interiormente el hombre a Cristo, una gracia especial. A ella deben su profunda conversión muchos santos, como por ejemplo San Francisco de Asís, San Ignacio de Loyola, etc. Fruto de esta conversión es no sólo el hecho de que el hombre descubre el sentido salvífico del sufrimiento, sino sobre todo que en el sufrimiento llega a ser un hombre completamente nuevo. Halla como una nueva dimensión de toda su vida y de su vocación» (SD 26).«ante el hermano o la hermana que sufren, Cristo abre y despliega gradualmente los horizontes del reino de Dios, de un mundo convertido al Creador, de un mundo liberado del pecado, que se está edificando sobre el poder salvífico del amor». (SD26).«el sentido salvífico de su sufrimiento en unión con Cristo, el cual transforma la sensación deprimente de angustia, temor y miedo, en alegría y paz. La fe en la participación en los sufrimientos de Cristo lleva consigo la certeza interior de que el hombre que sufre “completa lo que falta a los padecimientos de Cristo”; que en la dimensión espiritual de la obra de la redención sirve, como Cristo, para la salvación de sus hermanos y hermanas» (SD 27).«El sufrimiento, más que cualquier otra cosa, es el que abre el camino a la gracia que transforma las almas. El sufrimiento, más que todo lo demás, hace presente en la historia de la humanidad la fuerza de la Redención». (SD26).«no nos está permitido “pasar de largo”, con indiferencia, sino que debemos “pararnos” junto a él. Buen samaritano es todo hombre, que se para junto al sufrimiento de otro hombre de cualquier género que ése sea. Esta parada no significa curiosidad, sino más bien disponibilidad». (SD 28). «en el programa del reino de Dios, el sufrimiento está presente en el mundo para provocar amor, para hacer nacer obras de amor al prójimo, para transformar toda la civilización humana en la “civilización del amor”. En este amor el significado salvífico del sufrimiento se realiza totalmente y alcanza su dimensión definitiva». (SD 30). «el sentido del sufrimiento, es verdaderamente sobrenatural y a la vez humano. Es sobrenatural, porque se arraiga en el misterio divino de la redención del mundo, y es también profundamente humano, porque en él el hombre se encuentra a sí mismo, su propia humanidad, su propia dignidad y su propia misión. El sufrimiento ciertamente pertenece al misterio del hombre.» (SD 31).Finalmente, el sufrimiento mismo y el del hermano, es la oportunidad que Dios nos da de servirlo y acompañarlo.Te recomiendo leer el estudio del Pbro. Ernesto María Caro “El misterio del dolor”, donde desmenuza la Encíclica «Salvifici Doloris» ampliamente. ]]></content>
		</document>
		<document id="73c799db2c265be727901346b3dfa1a9" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArantzaMiTesoroDeLuz/~3/mZ6cF3uRZ2c/diversion-accesible-en-la-casa-de-los.html">			<content><![CDATA[Pasamos un maravilloso día de Diversión Accesible...Al evento organizado a través del  CREE- DIF NUEVO LEÓN, asistieron de cerca  5000 personas.También cabe destacar que la fundación ORSAN donó 25 sillas de ruedas, que fueron entregadas durante el evento.El movimiento de padres de PCI Tesoros de Luz, fue invitado por la Dra. Agustina Garza quien es directora del CREE (Centro de Rehabilitación y Educación Especial). A quien le agradecemos por tan grande distinción, y por su visita en el Stand. También recibimos la visita de grandes personalidades 196 niños que enriquecieron nuestra participación con su alegría.Arantza ayudo entregando trípticosCon la colaboración y participación de los miembros altruistas del equipo y los donativos de varios papás y amigos que forman parte de la familia de Tesoros de luz, fue posible hacer concursos y entregar regalos en el evento a todos los niños que participaron, además de ofrecer dos personajes que animaron el Stand; hizo que el Movimiento de Padres de PCI Tesoros de Luz, brillará.Thania es hermana de Arantza y estuvo apoyando antes, durante y despues del evento. Dra. Agustina Garza  (al centro).Lindas familias nos acompañaron.Fue un honor recibir en nuestro Stand, al CP. José Ramón Carrales Batres, director del DIF Nuevo León y su comité.No dejen de ver todas las fotos y firmar nuestro álbum del recuerdo... Da Click!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>