<author id="d4f8574511d04a038a1359738b771c06" url="agroclipping.blogspot.mx" feed="http://agroclipping.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="332e60978b1b58e2a0cb4a0beaa9d8fd" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/agricultura-rio-negro-un-grupo-de.html">			<content><![CDATA[Agricultura – Río NegroUn grupo de militantes de organizaciones gremiales, sociales, estudiantes, vecinos y vecinas autoconvocados, se manifestaron por las calles céntricas de la ciudad de Roca contra el proyecto del gobierno provincial, junto con el Estado Chino, de impulsar la siembra de soja en Río Negro.Con pancartas que expresaban el rechazo “al modelo sojero y la extranjerización de las tierras en nuestra provincia”, la marcha partió de la céntrica esquina de Tucumán y avenida para finalizar en el anden de la estación, donde se realizó una asamblea con el objeto de definir las próximas actividades en nuestra ciudad y en coordinación con otras localidades de la provincia que se encuentran movilizadas por el tema para promover un encuentro provincial. Al final de la misma se resolvió realizar una nueva asamblea y manifestación pública el próximo 22 de noviembre (feriado) en coincidencia con la conmemoración del día de la Soberanía, sumando la firma de petitorios, actividades artísticas, exposiciones y proyecciones de videos.  Dicen que el acuerdo es ilegal Por otra parte en Viedma la Fundación Uñopatun distribuyó un comunicado con información de un medio de Córdoba que dice lo siguiente: El Dr. Raúl Montenegro, presidente de la Fundación para la defensa del ambiente (FUNAM) calificó de "ilegales" las negociaciones del gobierno de Río Negro y la corporación china Heilongjiang State Farms para que se plante soja y otros cultivos en terrenos que arrendaría la provincia. La empresa estatal china –en español "Granjas Estatales Heilongjiang"- pertenece al grupo económico Beidahuang que integra, entre otras empresas, a Heilonjiang Agriculture Co., Beidahuang Rice Industry, Wondesun Pharmaceutical Co y Beidahuang Meat Industry. Las Granjas Estatales Heilongjiang manejan 113 establecimientos rurales en el noreste de China, donde ocupan una superficie total de 56.200 kilómetros cuadrados. "Ahora China, que solo tiene un 14% de su territorio con aptitudes agrícolas, expande sus cultivos a otros países como la Argentina o Filipinas, con poca resistencia gubernamental al colonialismo agrícola", indicó Montenegro. El gobierno de Miguel Saiz está cerrando acuerdos para que la empresa estatal china "Granjas Estatales de Heilongjiang" plante unas 320.000 hectáreas con soja, colza y otros cultivos industriales en los valles inferior y medio del río Negro y un sector de la costa del río Colorado. La mayor parte de esta superficie está cubierta actualmente por ambiente nativo que sería destruido. Frente a las crecientes críticas de organizaciones e investigadores universitarios contra el acuerdo, el gobernador indicó que se trataba en realidad de un proyecto "agroalimentario" y no solamente un proyecto sojero. El Dr. Raúl Montenegro, presidente de FUNAM, recalcó que "disfrazar de proyecto agroalimentario varios cultivos industriales de alto impacto ambiental y sanitario es poco serio". Agregó que el gobierno de Río Negro "está violando la Ley Provincial de Evaluación de Impacto Ambiental n° 3266 y la Ley Nacional del Ambiente n° 25675" porque "no se hizo estudio de impacto ambiental ni audiencias públicas". Sostuvo que Río Negro "abre sus puertas a un nuevo tipo de colonialismo rural en la Patagonia" y que instala arbitrariamente "pools de siembra administrados por el propio gobierno. FUNAM indicó que si continúa el avance de los acuerdos entre Río Negro y China "podría denunciarse penalmente al gobernador Miguel Saiz y a los responsables de las Granjas Estatales de Heilongjiang, en especial a Yue Wang Weng, representante de la provincia de Heilongjiang". También serían denunciados penalmente otros tres funcionarios del gobierno de Río Negro, Juan Accatino (Ministro de Producción), Horacio Collado (Superintendente del Departamento Provincial de Aguas) y Humberto Iglesias (Subsecretario de Producción y Recursos Naturales) además de la funcionaria nacional María Laura Tanganelli, Secretaria de Relaciones Federales de la Cancillería". En el caso de los funcionarios públicos de Argentina "todos estarían incumpliendo sus deberes, con lo cual se aplicaría el Artículo 248 del Código Penal. En cuanto a los eventuales contratos que pudieran firmar esos funcionarios con representantes chinos también serían nulos en virtud del Artículo n° 1207 del Código Civil pues todo contrato hecho en país extranjero para violar las leyes de la república no tiene ningún valor". "Iniciar proyectos faraónicos de irrigación en ambientes semiáridos, ventosos y con recursos hídricos altamente sensibles es un despropósito. Para producir un kilogramo de poroto de soja la planta necesita 1500 a 1800 litros de agua. China pretende absorber la producción de las 320.000 hectáreas pero dejando en Argentina los suelos deteriorados, menos agua y residuos de plaguicidas que contaminarían los ríos Negro y Colorado", advirtió Montenegro. FUNAM sostuvo que Argentina "ya tiene unas 18,2 millones de hectáreas dedicadas al cultivo de soja transgénica, buena parte de la cual va a China como poroto y aceite. El proyecto que llevan adelante el gobierno de Río Negro y una corporación estatal china agrava el monocultivo de soja y traslada al sur del país los graves problemas ambientales y sanitarios de los cultivos industriales". China, un país con tormentas de polvo cada vez más frecuentes debido a la erosión de los suelos y las malas prácticas agrícolas. El Dr. Raúl Montenegro, premio Nóbel Alternativo 2004, indicó que "a nivel mundial China es el país más afectado por la extensión, intensidad e impacto económico de la degradación del suelo. Es difícil creer que en Río Negro no harán lo que estuvieron haciendo mal en su país". Agregó que China "pierde cada año 5.000 millones de toneladas de suelo por erosión hídrica y eólica" y que "el 90% de sus ambientes de pastizal sufre degradación. Por esta causa son cada vez más frecuentes en China las tormentas de polvo. En dos tormentas registradas en marzo de 2002 unas 56.000 toneladas de arena y polvo se depositaron en Beijing". Agregó que "los mismos fenómenos registrados en Córdoba, donde los campos de soja generaron graves tormentas de polvo en octubre y noviembre, también ocurren en China y por la misma causa. ¿Qué sucederá con las 320.000 hectáreas que pretenden cultivarse en Río Negro, donde la frecuencia e intensidad de los vientos son mayores? ¿Cuáles serán los efectos de la irrigación sobre el suelo? ¿Cómo se evitará la contaminación de los ríos con residuos de plaguicidas?El gobierno no puede ignorar que antes de hacer cualquier tipo de acuerdo debió cumplir lo dispuesto por la ley provincial n° 3266 de evaluación de impacto ambiental –cuyo Artículo 3° tiene cuatro incisos aplicables al proyecto- y por la ley nacional de ambiente n° 25675. Si firman acuerdos y compromisos sin hacer antes estudios previos de impacto ambiental y audiencias públicas sus actos serán ilegales. Al violar normas vigentes tanto el gobernador de Río Negro como otros funcionarios públicos estarían incumpliendo sus funciones, un delito castigado por el Código Penal" [Artículo n° 248]. "La soberbia y escasez de conocimientos técnicos que muestran algunos funcionarios de la provincia de Río Negro al momento de decidir es una falta de respeto hacia el resto de la sociedad y las futuras generaciones de rionegrinos. La ley provincial n° 3266 y la ley nacional n° 25675 también valen para el gobernador, otros funcionarios y la nación, y para la empresa china que desea instalarse en suelo argentino". (Fuente: Agencia ADN) (Fuente: Nexo Sur)  ]]></content>
		</document>
		<document id="999a6db5c396116985aca50f832d4dd0" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/elaboran-el-calendario-de-cosecha.html">			<content><![CDATA[Fruticultura – Río Negro y NeuquénEl miércoles 17 se llevará a cabo la primera reunión del Programa Regional de Madurez, para la confección del calendario tentativo de cosecha de manzanas y peras de la temporada 2010-2011. Se trata de una de las actividades más importantes, y de mayor interés para los integrantes del sector primario, porque allí se proyectan las fechas estimadas para el inicio de la recolección de las principales variedades de frutas de pepita en toda la región. Según se informó desde la Estación Experimental del INTA Alto Valle, el encuentro es abierto a todos los interesados del sector frutícola y se realizará a las 9, en la Estación Experimental ubicada en la zona rural de Allen, Ruta Nacional 22, km 1190. Desde la organización se solicitó a todos aquellos que cuenten con datos de plena floración de variedades de pera y manzana, que los envíen a la dirección de correo electrónico tgomila@correo.inta.gov.ar. (Fuente: Diario Río Negro) ]]></content>
		</document>
		<document id="5d6266b0a7a938442429b4c5d3344284" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/funbapa-decomiso-240-kg-de-pimientos.html">			<content><![CDATA[El Sistema Cuarentenario Patagónico, que administra y ejecuta la Fundación Barrera Zoofitosanitaria Patagónica (FunBaPa), informa que el pasado día sábado se decomisó una carga de 240 kg de pimientos, que intentaba ser ingresada a la Región Protegida Patagónica de manera ilegal.  El operativo se llevó a cabo en el Puesto de Control Zoofitosanitario de La Adela, provincia de La Pampa. Los 24 bultos de pimientos, fruto hospedero de mosca de los frutos, eran transportados de manera oculta entre otros productos no hospederos de la plaga. El vehículo, un camión VW dominio FXM675, había sido cargado en el mercado de productores de Santa Fe y viajaba desde esa ciudad hacia la localidad de Trelew (Chubut). El control del ingreso de este tipo de productos a la Región Protegida Patagónica es imprescindible para el mantenimiento del estatus sanitario de “Área Libre de Mosca de los Frutos”. Es importante destacar que en los puestos de control del Sistema Cuarentenario Patagónico se aplican medidas y acciones zoofitosanitarias con el objetivo de evitar el ingreso de plagas y enfermedades perjudiciales para la producción agropecuaria de la región patagónica. (Fuente: Funbapa) ]]></content>
		</document>
		<document id="6ab1a73980fdab3b9174c5fdad62e85e" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/funbapa-decomiso-mas-de-500-kg-de-asado.html">			<content><![CDATA[El Sistema Cuarentenario Patagónico, que lleva a cabo la Fundación Barrera Zoofitosanitaria Patagónica (FunBaPa), informa que el pasado 27 de noviembre a las 9:15 se decomisaron 551,6 kg de asados sin hueso (32 bultos), que pretendían ser ingresados a la Región Protegida Patagónica sin la documentación sanitaria correspondiente.  El operativo se llevó a cabo en el Puesto de Control zoofitosanitario ubicado en La Adela, provincia de La Pampa. La mercadería era transportada en un camión con equipo de frío dominio GJE 976/ AKB 791, procedente de Córdoba y que viajaba con destino a la localidad chubutense de Trelew. El control del ingreso de este tipo de productos a la Región Protegida Patagónica es imprescindible para el mantenimiento del estatus sanitario de “Área Libre de Fiebre Aftosa”. Es importante destacar que en los puestos de control del Sistema Cuarentenario Patagónico se aplican medidas y acciones zoofitosanitarias con el objetivo de evitar el ingreso de plagas y enfermedades perjudiciales para la producción agropecuaria de la región patagónica. Gracias por su difusión Área de Comunicación Fun.Ba.Pa 02941 - 420907/8/9 www.funbapa.org.ar]]></content>
		</document>
		<document id="e3b5d1a4c313b5859f76341024652bb4" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/la-fumigacion-de-tucura-abre-varios.html">			<content><![CDATA[Agroquímicos – Río Negro y NeuquénRepresentantes del sector apícola de este medio se mostraron preocupados por la inminente fumigación contra la tucura, y reconocieron que será necesario que las colmenas no se encuentren en la zona de aplicación al momento en que pasen los aeroaplicadores. En ese sentido, se sostuvo que quienes mantengan sus colmenares en ese lugar seguramente perderán todo, y quedaron algunas dudas sobre la posible utilización de pesticidas con poder residual. Al respecto, el apicultor suarense Ricardo Wainmaier remarcó que los medicamentos que se utilizan para combatir la tucura son nocivos para las abejas, por lo cual es necesario organizarse para mover los colmenares al momento en que pasen los aeroaplicadores. "El año pasado hubo problemas de mortandad de algunos insectos. Si el aeroaplicador pasa muy cerca, puede provocar la pérdida de colmenas completas", sostuvo. "Si esto ocurre, después cuesta recuperar los colmenares, lo que provoca la pérdida de varios kilos de miel durante la cosecha", agregó. Al respecto, señaló que en Coronel Suárez la mayoría de los productores tiene sus colmenas en otros lugares, y las trasladan al distrito normalmente sobre fin de año, de cara a la segunda vuelta de la cosecha. "Normalmente se dice que no hay tucura en años llovedores, pero claramente este no es el caso. Es más, algunos dicen que tal vez se use pesticida con poder residual, pero todavía no tenemos ninguna precisión al respecto", aclaró Wainmaier. Por su parte, Oscar Arroquy, asesor técnico del Coprodesu e integrante de la Mesa Agropecuaria local, confirmó que ya comenzaron las fumigaciones en unas 2.800 hectáreas donde se ha detectado el nacimiento de tucura, en su estadio de mosquita. "El objetivo es combatir la plaga en ese estado, lo que no sólo provocaría un ahorro de dinero, sino que al estar el insecto en un estado ninfal, se lograría evitar que se traslade rápidamente, disminuyendo, a su vez, la dosis de producto que se utiliza, provocando menor impacto en el medio ambiente", explicó. El asesor indicó que el clima de este año, que ha sido más húmedo que en años anteriores, también coopera en frenar el desarrollo del insecto. "La tucura está presente en diversos cuarteles del distrito, por ahora en estado de focos, y el factor climático de humedad colabora para que se corte el ciclo reproductivo y que el avance de la plaga sea más lento, por lo que nos encontremos en el momento justo para atacarla", indicó el dirigente, quien calculó que en el distrito se fumigarán unas 200 mil hectáreas. Denuncia Desde el ministerio de Asuntos Agrarios bonaerense se solicitó a los productores agropecuarios denunciar la presencia de focos de tucura, llamando a la línea gratuita 0800-222-882872, o vía mail a tutca@minprod.gov.ar. También se puede realizar en las delegaciones locales de Senasa, INTA o secretarías de Producción. Observan nacimientos de mosquita en Pringles El ingeniero Guillermo Padelletti, del Consejo Asesor de Coronel Pringles, manifestó que además de las 220 mil hectáreas que fueron afectadas durante la última temporada, se observa un nacimiento importante de mosquita en otros sectores, especialmente en los cuarteles bajos --ubicados en cercanías de las sierras y en los cuarteles IX, X y XII. "Además, se observa que la evolución de la plaga se encuentra un poco más atrasada respecto al año anterior. También esperamos que en los próximos 20 a 30 días aparezcan las voladoras y algunos adultos que empezarán a causar daño", detalló. Además, manifestó que este año haya más forraje debido a las mejores precipitaciones --que también disminuirán el impacto de las tucuras sobre los cultivos--, no se debe bajar los brazos porque el ataque puede ser muy importante. "Insistimos en que los productores colaboren revisando sus potreros, que en la actualidad tienen focos, y hagan las denuncias (02922) 46-5490", subrayó. "De esta forma, podremos hacer una estimación más acabada del área afectada y habrá más posibilidades a recibir ayuda económica desde la Provincia", puntualizó. Por otra parte, comentó que, entre otros temas, se emitió una minuta con pronto despacho del Ejecutivo al Concejo Deliberante, para solicitar una oficina propia para el INTA. "La idea es que esa minuta sea tratada en la sesión del jueves 18, para modificar en la ordenanza municipal la expresión de 'sesión precaria' a 'donación para el INTA'", dijo. "Luego, se harán los trámites ante el INTA, de manera que muy pronto se pueda edificar en el predio donado de Boulevard 40 y 15", concluyó. (Fuente: La Nueva) ]]></content>
		</document>
		<document id="744ff4d8790739a10c094de6ff9945" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/medidas-de-promocion-para-los.html">			<content><![CDATA[Fruticultura – Río Negro y NeuquénEl proyecto impulsado por los legisladores de la Concertación Adrián Torres y Graciela Grill, que establece medidas de promoción para los productores de la zona de riego de Río Colorado que utilicen equipos de riego presurizados accionados por energía eléctrica del sistema público y para los establecimientos industriales que procesen la materia prima obtenida en dicha zona, fue aprobado hoy por la comisión Recursos Hídricos.  En este sentido se establece un subsidio en la tarifa de energía eléctrica de hasta el treinta por ciento, de acuerdo a la reglamentación del Ente Provincial Regulador de la Electricidad (EPRE). Adrián Torres, presidente de la Comisión de Hídricos, mencionó que “el aprovechamiento hidroeléctrico Salto Andersen sobre el río Colorado, es sin lugar a dudas la concreción de un viejo anhelo que se insertará en un programa productivo que dará a esta zona una invalorable implicancia regional”. Sostuvo que “la puesta en marcha de esta central hidroeléctrica, le permitirá a Río Negro contar con un importante volumen de energía propia, que volcado a la producción significará un avance de gran envergadura en todo lo referente a la explotación ganadera, una de las actividades por la que nuestra zona se ha destacado desde hace mucho tiempo y que representa el principal factor de desarrollo”. Aseguró que “es un objetivo de la política provincial, poner en marcha todos aquellos micro y pequeños aprovechamientos con el objeto de aumentar la oferta energética local, asegurando de esta manera, la provisión de energía eléctrica en Río Colorado, por cuanto representará una alternativa de suministro a la actual línea de 132 KV proveniente de Pomona, configurando así un circuito de doble abastecimiento”. Destacó que “se mejorará sustancialmente la calidad del servicio, al eliminarse los cortes y las oscilaciones en la red, que hoy constituyen un serio problema para la comunidad de Río Colorado”. “De esta manera se considera la necesidad de privilegiar al sector productivo, atendiendo a los pobladores, beneficiarios de esta obra, estableciendo un régimen de tarifa preferencial destinado exclusivamente a la producción”, agregó.En los fundamentos de la iniciativa Torres y Grill opinaron que “la zona productiva de Río Colorado se caracteriza por poseer tierras con un importante potencial agrícola a condición que sean regadas por medio de sistemas de riego presurizados y el procesamiento de la producción ha dado nacimiento a distintas expresiones de industrias agroalimentarias a las que es necesario apoyar con medidas de promoción, para afianzar su existencia y para incorporar otras nuevas”. (Fuente: Agencia APP) ]]></content>
		</document>
		<document id="d702c6148e4492b7465a99ff377d70a8" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/solicitan-informes-al-ejecutivo-sobre.html">			<content><![CDATA[Agricultura – Río NegroLa Legisladora Silvina García Larraburu se reunió la semana pasada en la ciudad de San Carlos de Bariloche con un importante grupo de organizaciones ambientalistas pertenecientes al Foro de Organizaciones del Nahuel Huapi. En el mencionado encuentro las Organizaciones presentaron su preocupación por la firma del Convenio Marco entre el Gobernador Miguel Saiz y capitales chinos para la explotación de soja en tierras provinciales y entregaron un detallado informe en relación a la temática. Además allí, se analizaron las consecuencias nefastas de este monocultivo para la provincia. En este sentido, García Larraburu manifestó que el Gobernador debe dar detallada información del Proyecto y Convenio. Y continuó: “La experiencia nos demuestra que las consecuencias del cultivo de soja han sido nefastas en las zonas de nuestro país que se ha aplicado. No necesitamos recorrer otros países para darnos cuenta que es perjudicial tanto para el medio ambiente como para la salud".En relación a este tema, la Legisladora junto a pares de su Bloque presentó un Pedido de Informe al Poder Ejecutivo Provincial, específicamente el Ministerio de Producción a fin de recibir información detallada del Convenio y futuro proyecto de cultivo. García Larraburu solicitó que se especifique las cláusulas del Convenio Marco firmado recientemente con capitales provenientes de la República Popular de China. Acompañe copia fiel del original del convenio suscripto. También exige que se informe cantidad de tierras implicadas en el proyecto, plano catastral y titularidad de las mismas; que se detalle el proyecto y obras que se realizarán en el Marco del Convenio enunciado en el punto 1 de la presente. Especifique materiales; se indique plan general de manejo de las tierras involucradas. Para finalizar, la legisladora pide la especificación de la cantidad de hectáreas que se afectarán para el cultivo de soja; el estado actual y actividades que se desarrollan en las tierras involucradas y la información sobre el estudio de impacto ambiental realizado. (Fuente: Nexosur) (Fuente: Noticias Net) (Fuente: Versión Sur) ]]></content>
		</document>
		<document id="cb5ed6cfbaef1f607020ec7d296f6eb5" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/valle-medio-elaboran-plan-estrategico.html">			<content><![CDATA[Agricultura/Ganadería – Río Negro Los miembros de la Mesa Territorial del PRODERPA en Valle Medio se reunieron esta semana para desarrollar el Plan Operativo Anual (POA) para el año 2011. El objetivo fue definir una estrategia a mediano y largo plazo para el desarrollo rural, que permita alinear a los organismos nacionales y provinciales, con los actores que interactúan con esa población.El programa apunta a organizaciones (consolidadas y no consolidadas) de pequeños productores agropecuarios y sus familias, comunidades originarias y jóvenes rurales de más de 14 años que se encuentran en una situación económica de vulnerabilidad. El eje de la reunión fue el abordaje de la sistematización de un proyecto que canalice y organice la forma en que el programa se inserta en la estrategia local (cadenas productivas, y acciones de articulación); actividades desarrolladas, zonas relevadas, organizaciones identificadas, resultados alcanzados tendientes a la identificación de la población beneficiaria, y las principales ideas-proyectos identificados, entre otros. En cuanto a los proyectos detectados en el relevamiento realizado en las distintas localidades de Valle Medio se pudo identificar los siguientes: cría de ovejas, de pollos, de cerdos, apicultura (compra de colmenas), horticultura bajo cubierta y en extensiva, huerta orgánica, siembra de forrajes, servicios agropecuarios y artesanías. Según informó la supervisión de Valle Medio, a cargo de la Ing. Nerella Mendivil, una vez presentado y aprobado el Plan Operativo por las distintas unidades correspondientes al Programa, el próximo paso será la formulación y presentación de los proyectos. (Fuente: Agencia ADN) ]]></content>
		</document>
		<document id="c9225793dc3cfe492b8ba0cc0caf9b9f" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/11/xi-simposio-internacional-de-peras.html">			<content><![CDATA[Capacitación – Río Negro y NeuquénEl XI Simposio Internacional de Peras que se desarrollará en el Alto Valle de Río Negro y Neuquén a fin de este mes, fue declarado de interés social, educativo, cultural, productivo y económico por las Legislaturas de ambas provincias. Según se informó, el evento es el primero de este tipo en la Argentina y se llevará a cabo del 23 al 26 de noviembre en el Espacio Duam de Neuquén, ubicado en el acceso al aeropuerto de esa ciudad.  Convocará a investigadores de veinticinco países, quienes expondrán sus trabajos sobre manejo del cultivo de peras, biotecnología y poscosecha, entre otras temáticas. Según se informó, algunos de los especialistas que estarán presentes son el norteamericano David Sugar (Fitopatología), el español Luis Asin (especialista en fruticultura), el indio Amid Dhingra (biotecnología), el belga Tom Deckers y el italiano Stefan Musachi (manejo del cultivo). El idioma oficial será el inglés, y únicamente el día 25 habrá traducción simultánea al español. Para esa fecha se seleccionaron aquellos trabajos orales que tienen relación con la fruticultura del Alto Valle de Río Negro y Neuquén, región de importancia estratégica para el país y el mundo en cuanto a exportación de peras. Desde la organización se destacó la relevancia del evento como "una oportunidad para que los profesionales argentinos tengan un contacto directo con representantes de otros países productores de peras, y puedan actualizarse en las nuevas investigaciones que se desarrollan en otros lugares del mundo". Argentina es el primer exportador mundial de peras, con un aporte de casi el 40% del total producido en el Hemisferio Sur. De las exportaciones nacionales, el 92% corresponde a las provincias de Río Negro y Neuquén. La variedad Williams es la más emblemática de esa región, con 8.600 hectáreas en producción y una cosecha anual de aproximadamente 300 mil toneladas, se recordó. Los interesados deberán inscribirse en el INTA Alto Valle (zona rural de Allen, km 1190, Ruta Nacional 22, tel 02941 439000). (Fuente: Diario Río Negro) ]]></content>
		</document>
		<document id="7dad0eb045c5d6d8f9f093f75a07db8c" url="http://agroclipping.blogspot.com/2010/12/18-asamblea-anual-ordinaria-de-funbapa.html">			<content><![CDATA[El Consejo de Administración de la Fundación Barrera Zoofitosanitaria Patagónica (FunBaPa), concretó en Viedma su 18º Asamblea Anual Ordinaria, en la que aprobó la memoria y el balance del año 2009, los avances y resultados de los Programas en 2010, y los presupuestos del año 2011. Además, el órgano de gobierno de la institución renovó sus autoridades. La presidencia del organismo será ejercida desde el 1 de enero de 2011 por Daniel Lavayén, en representación de la provincia de Río Negro, mientras que la primera vicepresidencia será ocupada por el representante de los productores ganaderos de Santa Cruz, Fermín Oscar del Papa. La vicepresidencia segunda será ocupada por la Federación de Productores de Fruta de Río Negro y Neuquén. El Consejo de Administración le solicitó por unanimidad al presidente saliente, Ing. Rodolfo Villalba, su continuidad como colaborador del cuerpo tras el vencimiento del mandato, reconociendo su experiencia y trabajo a favor de la construcción y consolidación de la institución por más de una década. Villalba agradeció y aceptó la propuesta y, de esta manera, fortalecerá el accionar de la institución Durante la asamblea se reseñaron las actividades y acciones realizadas por los diferentes programas En lo que hace al Programa Nacional de Control y Erradicación de Mosca de los Frutos, se hizo hincapié en la correcta respuesta al brote de la plaga detectado en abril de 2009 en General Roca, logrando mantener el estatus de Área Libre para toda la Patagonia. Durante el 2010 se llevó a cabo un simulacro de Emergencia Fitosanitaria con el objetivo de ajustar cuestiones operativas, realizado con participación de veedores de otras regiones, de nivel nacional y del Servicio de Inspección de Animales y Plantas (APHIS) del Departamento de Agricultura de Estados Unidos. Con relación al Programa Nacional de Supresión de Carpocapsa, se subrayó el hecho de haber alcanzado las 42 mil hectáreas con implementación de la Técnica de Confusión Sexual, lo que constituyó la mayor superficie del mundo bajo esta tecnología de combate de la principal plaga de nuestra fruticultura. El Consejo de Administración destacó también la tarea del Sistema Cuarentenario Patagónico (Barreras Sanitarias), que a pesar de las dificultades financieras no disminuyó sus índices operativos y continúa siendo el principal resguardo del patrimonio sanitario patagónico. Los miembros de FunBaPa reconocieron asimismo la labor del Programa de Certificación de Cebolla en Origen, que permite la exportación de este producto (el principal cultivo hortícola de Patagonia) a diversos mercados. Un párrafo aparte merecieron las distintas solicitudes de colaboración y asesoramiento recibidas durante los últimos años por parte de entidades y organismos sanitarios tanto nacionales como internacionales, en virtud de la experiencia y logros en la protección de la sanidad de la producción patagónica. En este sentido, cabe destacar que la Fundación ha brindado asistencia técnica y asesoramiento al Gobierno de Panamá, al Moscamed de Brasil (Biofábrica de insectos estériles de Mosca de los Frutos), a la Asociación Fitosanitaria del Noroeste Argentino (Afinoa), a la Fundación Regional de Sanidad y Calidad Citrícola del Noreste Argentino (Fundanea), entre otros. De igual modo, ha sido especialmente invitada a exponer en eventos tales como el Simposio Internacional de Mosca de los Frutos (2010, Valencia), la Feria Internacional de Azuero (2008, Panamá), y ha sido analizada como un caso exitoso de alianza público-privada en el marco del “Taller para el fortalecimiento de las capacidades sanitarias y fitosanitarias de los países” (2010, La Haya), organizado por la Organización de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentación. El Consejo instó a mantener los diferentes logros alcanzados, entre ellos: Mantenimiento y ampliación del área libre de fiebre aftosa sin vacunación con reconocimiento internacional: Exportación a los mercados del circuito no aftósico (UE), incorporación de más de 20 millones de hectáreas al Área Libre, mayor oferta para exportación, mejores condiciones para el desarrollo de la industria. Primer área Libre de Moscas de los Frutos de la República Argentina con reconocimiento internacional, con más de 70 mil hectáreas de producción de frutas en condiciones de exportar sin tratamientos cuarentenarios a los Estados Unidos y la consecuente posibilidad de enviar productos vía aérea sin restricciones de puertos de ingreso, todo lo cual redunda en importantes reducciones de costos de exportación y la oportunidad de aumentar y diversificar la oferta exportable. Certificación en origen de cebollas para exportación. Ejecución del programa Nacional de Supresión de Carpocapsa: Mayor superficie del mundo bajo Técnica de Confusión Sexual, con 42 mil hectáreas, 2500 productores en Programa, reducción del daño de la plaga, generalización del uso de la Técnica de Confusión Sexual. Presupuestos El Consejo aprobó los presupuestos para el año 2011. En el caso del Sistema Cuarentenario Patagónico, con 47 puestos de control fijos y tres móviles en toda la Región Protegida, el mismo alcanza los 46 millones de pesos, de los cuales el 72 % corresponde a gastos de personal (salarios, traslados, capacitación, elementos y ropa de seguridad, entre otros), el 10 % al servicio de policía adicional (seguridad en los puestos), el 9 % a gastos operativos y de funcionamiento, el 2 % a servicios y el 7 % restante a infraestructura, readecuación y mejoras de puestos de control. Este último ítem reúne necesidades postergadas en los últimos períodos en virtud a las dificultades de financiamiento, sobre las que el Consejo de Administración resolvió continuar con las gestiones tendientes a lograr aportes efectivos y regulares por parte de las provincias. En este sentido, vale decir que el presupuesto contempla como fuentes de ingresos la recaudación propia por el Servicio de Control, Inspección y Desinsectación (50 % del total de los recursos necesarios), los aportes del Senasa (25 %) y de las provincias (25 %). Con relación a la Comisión de Sanidad Vegetal, en cuya órbita se ejecutan los programas de Control y Erradicación de Mosca de los Frutos y de Supresión de Carpocapsa, el presupuesto asciende a 13 millones de pesos. En este caso, para el Programa de Carpocapsa se suman otros 10 millones de pesos provenientes del Programa de Sanidad Vegetal (PROSAVE), de Senasa y de las provincias de Río Negro y Neuquén. El resto de los Programas ejecutados por FunBaPa (Cebolla, Sistema de Mitigación de Riesgo, Sistema de Fiscalización de Cámaras de Tratamiento Cuarentenario, Banco Regional de Vacunas, Laboratorio Patagónico de Diagnóstico Agroalimentario, el Ente de Vacunación, los diferentes Convenios -apícola, hortícola-, etc.) alcanzan aproximadamente 10.700.000 pesos, con fuentes de ingresos propias de acuerdo a los diferentes convenios y servicios prestados. Para finalizar, cabe subrayar que la Fundación Barrera Zoofitosanitaria Patagónica es una institución sin fines de lucro que ejecuta programas zoo y fito sanitarios a pedido del Gobierno Nacional, gobiernos provinciales y productores de la Región Protegida (quienes integran la organización), por lo que los recursos que administra o percibe son los necesarios para el sostenimiento de los Programas que benefician a la totalidad de la Patagonia. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>