<author id="d50a58bf05735947567f1b5b82e75fad" url="vividavida.blogspot.com" feed="http://vividavida.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="19">
		<document id="987eed246a941e46b7f22afb773cd040" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/08/y-de-repente-me-prendo-y-de-repente-me.html">			<content><![CDATA[Y de repente me prendo,y de repente me apago....como un relámpago impredecibleque arde en una tarde nebulosa.?]]></content>
		</document>
		<document id="a92f6d4599ca2259226e44c09f9d329f" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/09/blog-post.html">			<content><![CDATA[Escucha el sencillo de Pablo Aldaco "Recuerdos", una propuesta fresca de su más reciente álbum, "Nube de verano"Échale un oído ;]]></content>
		</document>
		<document id="e384c601a7756f8e3ffb25f2cda62d46" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/09/contemplacion-un-poema-de-mi-libro-la.html">			<content><![CDATA[ContemplaciónUn poema de mi libro "La noche que se expande"espero les guste.]]></content>
		</document>
		<document id="23a80ee1b2c97e5d08edb5403832bedd" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/09/vagabundo-el-vagabundo-orina-las.html">			<content><![CDATA[VagabundoEl vagabundo orina las paredes de mi calle,colma de rayas pensamientos,sobre el muro más blanco y virgenEl vagabundo ríe,santa en carcajadas,nostalgia del hogar.El vagabundo de mi calle llora.nadie entiendela razón de sus delirios.]]></content>
		</document>
		<document id="2742c15e9caac6b34c6941f03c1673d2" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/12/a-la-hora-del-combate-para-mi-ser-alfa.html">			<content><![CDATA[A LA HORA DEL COMBATEPara mí, Ser Alfa va más con la actitud y la fuerza con la que se afronta la vida, con la gallardía de la decisión del que escala la montaña, seguro de que llegará hasta la cúspide, pese a tropiezos, raspones y golpes. Con la independencia de quien se sabe vivo, vital, capaz, dueño de sus emociones, a la hora del combate.]]></content>
		</document>
		<document id="540c43022759ad4d53e626c594f8c53f" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/12/cuando-acabe-el-ano-si-con-tu-lengua.html">			<content><![CDATA[Cuando acabe el añoSi con tu lengua tocas mis labios,y una lámpara pequeña, ilumina las sábanas de nuestra entregaSi con mi boca acaricio tu alma,y la noche arrulla los recuerdos,no te olvides de la fe ni del cieloni de cuando nacimos,ni de la inocencia,pero que sigan esos labios,acariciando nuestras pieles,para dormir tranquilos,cuando acabe el año.]]></content>
		</document>
		<document id="6f332c79d4ba4daf7c72c2d7e65735d7" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/12/la-superioridad-de-las-cosas-un.html">			<content><![CDATA[La superioridad de las cosasUn lápicero, una caja, un plato, descansan más que un humano. Todo lo que está fuera del humano, espera, plácido, a ser tocado.]]></content>
		</document>
		<document id="5fc7ce12e3153e5bc178155f65b2334b" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/12/los-trenes-de-la-madrugada-los-trenes.html">			<content><![CDATA[LOS TRENES DE LA MADRUGADALos trenes pasan de madrugada en San Antonio de Padua, sobre las vías roídas por el tiempo.La estación, desolada, se puebla de gente que, cuando amanece, se dirige a la capital.Un pájaro nocturno canta a las 3 de la mañana, Cono Sur de incertidumbre.Los vecinos de Roxana reparan sus automoviles, para dirigirse a cualquier rumbo, en la calle de Sargento Cabral y sus alrededores.Padua, una ciudad tranquila, provincia de Buenos Aires, de viento calmo, de gente noble que saluda, que estrecha la mano, que pregunta cómo estás, a dónde vas, cuándo vendrás.A veces sorprende la tormenta y el aire hace que los árboles exploten.]]></content>
		</document>
		<document id="448693aa6d5208b8e6843ad89682af79" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/12/montevideo-y-sus-paisajes-parte-1.html">			<content><![CDATA[Montevideo y sus paisajes(Parte 1)Llegando de un hermoso paseo por el Parque Rodó de Montevideo, donde hay una feria del libro. A punto estuve de comprarme uno de Ray Bradbury y otro de Borges, pero siempre me resisto ante la consumación de un acto.Contemplé los árboles, el lago, el pasto,  el cielo, las alturas. Tan siempre feliz y solitario.Una mina con leggins pasea a su perro y arroja a la distancia un palo, que luego la mascota devora.Un payaso callejero atrapa las carcajadas de los niños.Los muchachos fuman en la plaza cigarrillos de marihuana, conversan mientras escuchan tango, y la policía los mira. No importa: su consumo no está penado.Nunca falta el mate y el termo con agua caliente, algo más que común en los del Río de la Plata.  Montevideo,  una ciudad colorida y llena de nostalgia, comienza a saciar mi sed de vida.Cerca, en la Facultad de Arquitectura,  los estudiantes se reúnen en el bar de al lado,  "El Farolito", después de la última clase.  El día no ha acabado. ¿Qué más falta?Caminé también por la rambla. Frente al mar, los chicos juegan hockey. Son las 10 40 de la noche. No hay complejos a la vista.Un pájaro se pierde en la profundidad, al filo del Mundo. Sus alas arden de ternura.  Añoran el regreso,  pero extrañan el lugar de donde no se han ido.]]></content>
		</document>
		<document id="a28044121314152f6115f0765e5f4d16" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/12/no-hay-enemigos-no-hay-enemigos-solo.html">			<content><![CDATA[No hay enemigosNo hay enemigos, sólo fantasmas. Eres la sombra de tu propia sombra. En los demás reflejas tus temores, que son polvo, y nada más. ]]></content>
		</document>
		<document id="3df8b14e06315f13fab668ecee5dd708" url="http://vividavida.blogspot.com/2013/12/sobre-ser-hombre-no-era-un-macho-pero.html">			<content><![CDATA[SOBRE SER HOMBRENo era un macho, pero bastaron 4 orgasmos para que el hombre se sintiera hombre, al escuchar los gritos de la ardiente chica, aquella noche de fuegos artificiales.El hombre, fuera de ser seguro o no, ante la vida y ante su semejante, busca de vez en cuando reafirmarse; sentirse vivo a través de la transmisión de sensaciones. Dar. Ofrecer. Conquistar. Sea al amigo, sea a la novia, sea al universo.El hombre nació para dar y eyacular ideas, pensamientos, vivencias, recuerdos, luz, oscuridad, vida... !vida al fin!]]></content>
		</document>
		<document id="8c8fe7638285f253bade699b395c4b4c" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/alas-negras-mis-alas-negras-se-purifican.html">			<content><![CDATA[Alas negrasMis alas negras se purifican. Soy pecado, tierra, luz. Cruzo la frontera de la medianoche, vuelvo a vivir.Soy alma libre, espejismo.]]></content>
		</document>
		<document id="2639d8f28687f9ee18dd31c1f3647c10" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/creciente-sensibilizacion-social-las.html">			<content><![CDATA[Creciente sensibilización socialLas redes sociales han ayudado sobremanera a denunciar el racismo, la homofobia y toda clase de discriminación. La gente asume en ellas su justo derecho de réplica. Se podrá decir que en algunos es mero esnobismo; sin embargo, aún si existe una doble moral o un fingimiento, se ha avanzado. En este caso, es mejor fingir, que no fingir. Por otra parte, el ser humano, después de tropezar con la misma piedra, tiene la capacidad de rectificar, de ampliar su corazón, de saberse perfectible; de seguir escalando la montaña de la vida.La sensibilidad hacia los animales, principalmente al mejor amigo del hombre, también es tema.Ya no se salva nadie. Cada vez es más difícil que una Lucero, una Laura Bozzo, un Esteban Arce o una ladie de Polanco, se salgan con la suya.]]></content>
		</document>
		<document id="c32cbf98f0cf09a7119b857996d7b8ce" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/cuando-el-leon-no-ruge-el-hombre-presa.html">			<content><![CDATA[Cuando el león no rugeEl hombre, presa de sí mismose mutila, hurgando, cual vagabundo, en las cenizas de su vidaTeme al peor de los peligros,Como el león que deja de rugir,cuanda se apaga la llama del orgullo.]]></content>
		</document>
		<document id="5508dbc218f3a7674e6e0a9bf1efad04" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/el-reino-de-dios-no-vendra-con-senales.html">			<content><![CDATA["El reino de Dios no vendrá con señales que puedan observarse" "La verdadera felicidad se encuentra en las cosas más sencillas y aparentemente ordinarias. La mayoría de las personas, en su búsqueda incesante de experiencias significativas, se pierden contantemente de lo insignificante, lo cual quizá no tenga nada de insignificante. La cosa más mínima, el sonido de la lagartija, un suspiro, la brizna, una mirada. La mayor felicidad está hecha de lo mínimo".Del libro "Una nueva tierra" de Eckhart Tolle. ]]></content>
		</document>
		<document id="d9d36e44754981d1fbd4d2df0e7eb4c1" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/los-angeles-del-ano-nuevo-cada-enero.html">			<content><![CDATA[Los ángeles del año nuevoCada Enero, las alas de los ángeles están listas para emprender un nuevo desafío, y existe la posibilidad de experimentar nuevos ritmos, nuevas historias, nuevos caminos. El alma luce recargada, tras los festines del año viejo; por tanto, resurge de sus cenizas. Al final del camino, siempre es pillado el tesoro.No subestimemos el principio de los ciclos, de los años, de los tiempos.No subestimemos a los números, códigos poéticos de significado milenario.]]></content>
		</document>
		<document id="dc998adb5f93b03a3e11e25086510281" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/michoacan-en-llamas-por-pablo-aldaco.html">			<content><![CDATA[Michoacán en llamasPor Pablo AldacoLos líderes del cártel de los Caballeros Templarios, comieron esta tarde muy a gusto, protegidos por el gobierno, en un rancho llamado "La cucha", muy cerca de Apatzingán, su principal bastión. Mientras tanto, a escasos kilómetros, Michoacán se incendia bajo sus órdenes. Se trata de La Tuta y El Chayo, ----este último se dice que sigue vivo, pese a que en 2010, el gobierno de Felipe Calderón lo dio por muerto.Michoacán está vuelto un desastre. El gobernador, Fausto Vallejo, protege a los malhechores. Un tipo siniestro, de lo peor, que debe de pagar por sus crímenes. Sin embargo, las autodefensas siguen en pie de lucha. A falta de protección del Estado, han optado por defenderse con dignidad. Algunos argumentarán que es ilegal usar armas, que la policía se encarga de eso, que ésta protege al ciudadano; o que incluso las autodefensas están financiadas por el cartel enemigo. No queda más que levantar la cara; no quedan más que agallas.Es increíble que La Tuta haya sido, en días recientes, entrevistado por una cadena de televisión y que se diga que no lo han encontrado. Anuncios en la calle claman por su captura. Un fulano sumamente peligroso, sanguinario, que al igual que el gobernador y sus aliados, tendrán que pagar por sus perversidades, más temprano que tarde. La Tuta se autodefine como "un delincuente de categoría". Lo custodian "sus muchachos". Estos, si desertan, son obligados a salir del país… o a abstenerse a las horribles consecuencias.Son alrededor de 20 mil civiles los que están armados, bajo las instrucciones del Dr. Mireles. Fue en Febrero de 2013, cuando las autodefensas comenzaron la ofensiva, hartos de la inseguridad.Esto sólo es el preámbulo de una larga historia, que ojalá desemboque en un digno desenlace.Michoacán arde, en busca de un tranquilo amanecer.]]></content>
		</document>
		<document id="61fcaf3208c236c8bef4bbe711c6b811" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/un-mexicano-en-padua-entrevista-pablo.html">			<content><![CDATA[UN MEXICANO EN PADUAENTREVISTA A PABLO ALDACOPablo Aldaco, un joven poeta y cantautor mejicano, visitó nuestro país durante una gira que realizó por Uruguay y Chile. Durante su estadía,estuvo en la casa de la artista paduense Roxana Martinez Zabala y personalmente pude comprobar el enorme talento artístico que posee.A continuación, la entrevista.¿Cuál es el motivo de tu visita a la Argentina?Venía pensándolo desde hace tiempo. Mi sueño era probar las mieles de Europa en América Latina. Por eso vine acá y mi corazón se queda aquí. Me enamoré de Argentina, de su arquitectura, de su gente, de todo.¿En qué lugar estuviste y cuál fue el motivo?Estuve en Manduk de San Antonio de Padua. Un bar muy rico. Ustedes saben, muy cerca de la estación de tren. Canté con la hermosa mujer que canta tango, amiga, Roxana Martínez Zabala.¿Qué experiencia te llevás de nuestro país en literatura y en lo social?Me quedo con Borges, Cortázar. Hace tiempo leí un libro de él, de Cortázar, póstumo, de poesía! Cosa que no se sabe mucho de él. Tampoco lo sabía. Que también era poeta. Buenos Aires es una ciudad muy atractiva y su gente es confiada. Es decir, si hay empatía con los demás, de inmediato hay palabras de ida y vuelta, diálogo. El diálogo está abierto. Eso me motiva. Me hace sentir escuchado y en casa.¿Quiénes son tus referencias en México, Latinoamérica y en el mundo?Carlos Pellicer,  Gabriel Zaid, Octavio Paz, Salvador Elizondo; Vicente Huidobro, Pablo Neruda, César Vallejo, Jorge Luis Borges, Julio Cortázar, Nicolás Guillén; Cavafis, Novalis, Baudelaire y Rimbaud. Algunos, ¿no?!Si volvieras a Argentina, ¿qué lugar te gustaría conocer, que no pudiste hacerlo en este viaje?El Monumental en un gran partido, lleno hasta las lámparas.¿Qué amigo te llevás a México de Argentina, que en algún tiempo volverías a visitar?A Roxana, la cantante de tango y mi gran amiga. ¡Muchas gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="95a72210302aef727538e70c8c32814c" url="http://vividavida.blogspot.com/2014/01/vierte-tu-semen-en-la-tierra-y-prenala.html">			<content><![CDATA[Vierte tu semen en la Tierra,y préñala,a la luz del día.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>