<author id="d56e3c4941c474785d83ab333f4ba541" url="anacess.blogspot.com" feed="http://anacess.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="45326515e81b04d39221997601e1e78e" url="http://anacess.blogspot.com/2012/12/estoy-obsesionada-con-el-disco-nuevo-de.html">			<content><![CDATA[Estoy obsesionada con el disco nuevo de Dead Can Dance, en especial con esta canción:OpiumSometimesI feel like I want to liveFar from the metropolisJust walk through that doorSometimesI feel like I want to flyReach out to the painted skyA prisoner to the wind A bird on the wingSometimesI feel the ocean in my bloodSee rain from the sky aboveHer salt brined tearsAnd nowThose tears leave taste on my tongueLike the warm rush you get fromBlack opiumBlack opiumSometimesI feel like I want to leaveBehind all these memoriesAnd walk through that doorOutsideThe black night calls my nameBut all roads look the sameThey lead nowhereThey lead nowhereLa escucho una y otra vez, se me mete en la piel y viaja por mi cuerpo. La escucho y siento cómo a veces quiero simplemente alejarme de todo y abrazar la ligereza de ser libre. Pero para serlo no puedes ser humano, hay que ser un ave que se funde con el horizonte y se dora con el sol. Y a veces, esa libertad me bulle en las venas, me siento viva y siento todo el amor... No sueño con irme, lo que vivo es lo que anhelo y no necesito más. Y la vuelvo a escuchar y bailo con la manos. Se entume la realidad bajo el efecto de la música suave, la voz grave y las ideas que se deslizan en el cuerpo de lo que me parece una canción perfecta... ]]></content>
		</document>
		<document id="8cde64ecb12516d3d022baabc258f69f" url="http://anacess.blogspot.com/2012/12/mis-miaus.html">			<content><![CDATA[Teniendo a Opeth yo era muy feliz, pero Opeth sólo me tenía a mí y yo salgo de casa todo el día y en las noches llego muy cansada como para jugar.... Por eso, en un arranque de responsabilidad gatuna decidí llevar a casa a un hermano con el que Opeth pueda jugar.Él es Tilo. Pequeño Monstrilo que llegó a darle más sentido a la vida de Opeth y menos horas de sueño a la mía. Opeth y Tilo conversando.]]></content>
		</document>
		<document id="cb82495655d5bdea1e799b690cf1796b" url="http://anacess.blogspot.com/2013/01/al-2013.html">			<content><![CDATA[Pues aquí estamos 2013. Imposible que mi yo del 2000, ni la del 2003 creyera que nos veríamos las caras. Pero aquí estamos. Y no sólo me da gusto conocerte. Podría decir que es un honor ser la que soy en estos días que inicias, año nuevo. Puedo decirte que hoy me encuentras más que dispuesta a intentarlo. Que nunca había sido tan fuerte. Ni tan coherente.Que estoy llena de ideas, de sentimientos y risas.Que lo que he sido, lo que he hecho, dicho, roto, creado, estropeado, encontrado, deducido, rasgado, besado, tomado, escrito... que todo eso está aquí, camina conmigo y me recuerda, todo el tiempo, que no estoy sola. Porque he sido miles y de cada una de esas miles, algo guardo, algo olvido y algo invento.Así es 2013, hoy me encuentras un tanto completa y otro tanto dispuesta a desarmarme y volverme a armar.Sin más por el momento.Querido 2013, nos estaremos viendo... diario. ]]></content>
		</document>
		<document id="600ef3faf19c0a041629c3b13ea11b22" url="http://anacess.blogspot.com/2013/01/el-hobbit-de-tolkien.html">			<content><![CDATA[Ayer terminé de releer El Hobbit. No sé cuántos años pasaron desde la última vez que absorbí sus páginas, pero sí sé que en algún lugar de mi memoria estaban guardadas esas imágenes que construí cuando lo leí por primera vez... hace ya más de 20 años. Y como sucede con los recuerdos, mientras leía la historia de Bilbo, Thorin y Smaug, venían a mí esas imágenes y esas sensaciones del pasado y ahora, tan del presente. Siempre amaré la atemporalidad de algunas historias. Pasaron dos cosas con este reencuentro:1. Como una luz que se enciende en la noche, recordé lo que descubrí siendo una niña: El Hobbit es mi libro favorito de mis treinta años. 2. Decidí que no veré nunca las películas que P. Jackson ha hecho de El Hobbit. Nunca de los nuncas. Aprecio tanto ese libro y esa historia que verlas sería como asesinar a sangre fría a los personajes y a los lugares que imaginé de niña. Ya lo hice con El Señor de los Anillos, no cometeré el mismo error con El Hobbit. Que vale decirlo, aprecio más. La lectura que hice en pasados días, fue memorable: volví a llorar con el final, me volví a sorprender con la valentía del pequeño hobbit y a sofocarme con el aliento del dragón, volví a caer en las rítmicas y maravillosas descripciones del Bosque Negro, de Rivendel, del hogar de Beorn... Amo la sencillez de la historia: un viaje de ida y vuelta. Cuántas maravillas caben en la idea del viaje, puede ser una vida entera o un parpadeo, puede ser un paso lleno de trasgos o un tranquilo sendero verde en compañía de un mago... Todo está en el primer paso... Después es sólo vivir los paisajes y los olores, los sonidos, la música y los momentos; la compañía y la soledad. De una cosa podemos estar seguros, tras toda esa maravilla y esfuerzo, tras los miedos y las conquistas, siempre hay un final. ]]></content>
		</document>
		<document id="3e109ca80a66524e34eed41af93110f8" url="http://anacess.blogspot.com/2013/01/querido-blog.html">			<content><![CDATA[Querido Blog:¿Te dije que cumplí un año sin fumar?Pues para que lo sepas. Yo, a la que siempre has tachado de inestable, débil, loca, narcisista, habladora, traumada, chillona, simple. A la que has etiquetado como exhibicionista, necesitada de vicios, ansiedades, post, lagrimeos, terapias, etc, etc... ¡YO! Logré romper con mi vicio de 10 años y mandar el cigarro derechito al pasado.Digo...Ahí te lo dejo, nomás pa' que lo sepas.]]></content>
		</document>
		<document id="7738f4fbfc7f236a30cc7984b419409e" url="http://anacess.blogspot.com/2013/01/rommiaus.html">			<content><![CDATA[Tilo tiene la muy tierna y molesta costumbre de masajearme cuello y cráneo mientras duermo. Es un experto. Aunque, ojalá sus masajes fueran exclusivos de esos momentos en los que estoy despierta; pero no, el gato masajeador masajea cuando quiere y a altas horas de la madrugada si eso es lo que quiere.Opeth parece una linda niña gatuna, se ve como una linda niña gatuna pero... ¡no, señores, no lo es! Opeth es una experta en llaves de lucha libre, agarra a Tilo por el cuello y ¡pam! lo azota contra el suelo, ¡una, dos, tres veces! El chiste está en controlar las traicioneras patas traseras de Tilo y so-me-terlo.Los rommiaus tienen la capacidad de sonar a un ejército de cien escandalosos elefantes cuando juegan. Bueno, exagero un poco, pero es que no es normal que esas cositas peludas y pequeñas hagan tanto ruido al corretearse. Lo bueno es que mi piso es de madera y lo mejor es que tengo vecinos abajo. Vecinos que seguramente aman los juegos de mis rommiaus.Tal vez, tanto como yo amo ese momento en el que me estoy quedando profundamente dormida y Tilo decide atacar mi pie o es Opeth la que brinca sobre mí sin percatarse que eso suave en lo que se entierran sus garritas es... mi estómago. Cuando uno yace en cama se transforma de "dador de comida", "limpiador de arena" o "el humano que vive con nosotros" a "campo de juegos", "zona de batalla", "rascador suave" o "eso que se mueve debajo de las cobijas".Pero... todo se compensa cuando me acuesto y corren los dos a dormir sobre mí. Tilo me calienta el cuello mientras ronronea suavemente y Opeth me calienta la espalda... Amor suave y gatuno, el mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="576bd5ad9a739b646254d3a627c1ac37" url="http://anacess.blogspot.com/2013/02/cerezas.html">			<content><![CDATA[La cereza suele ser una representación de lo prohibido. Una asociación lógica para cualquiera que aprecie su sensual aspecto y la carnosidad de su textura. Símbolo mil veces usado para invocar feminidad. Fruto de tentación, lo rojo de unos labios o lo dulce de un beso. La cereza, desde el Japón antiguo, es una imagen de belleza y exoticidad.  Confieso, que una cereza está en la lista de cosas que me tatuaré algún día. Hace unas semanas al estar viendo Mama, en específico la parte en que se descubre que las niñas sobrevivieron a base de cerezas, recordé otra memorable película en la que se incluye una grandiosa escena con esta simpática y sexy fruta. ¿Una cereza? ¿Alguien? ]]></content>
		</document>
		<document id="aa390ec7d0623ec93cb755f7dbf42273" url="http://anacess.blogspot.com/2013/02/el-parque.html">			<content><![CDATA[A una cuadra de mi casa hay un parque. Cuando llegué a vivir a la Narvarte era un parque al que no te acercabas de noche y de día, sabías que entre árboles y bancas sería muy probable que encontrarás a un hombre durmiendo sueños de Tonayan. Me gustaba ese parque pero ahora... me gusta más.Tendrá menos de un año que el parque cambió por completo. Lo limpiaron, lo iluminaron y pusieron justo al centro una enorme zona de juegos infantiles que incluye un barco pirata. El parque se llenó de niños, de risas y de perros, de papás y personas que comen helado, platican o se sientan a ver la tarde que pasea entre árboles.Algunos domingos voy al parque, busco una banca y llevo un libro. Me gusta hundirme en la historia de las letras mientras alrededor la luz dora las ramas y el viento canta una imperceptible canción de días lejanos donde no hay parques, ni niños, ni perros, ni humanos... Un himno silencioso en honor de tiempos, futuros  y pasados, de absoluta calma. Me gusta despegar los ojos del libro y seguir a un par de perros negros que ladran con furor a las ardillas que brincan, muy lejos del suelo, de rama en rama. Me gusta curiosear en el increíble parecido que tienen algunas personas con sus perros. Me quedo unas horas en el parque y luego regreso a casa, pensando que de algún modo ese lugar verde y feliz se ha vuelto, domingo tras domingo, parte de mi hogar.  ]]></content>
		</document>
		<document id="88d89f3c77e2f07cb95975500e29601b" url="http://anacess.blogspot.com/2013/02/fantasmas.html">			<content><![CDATA[Hay un tema que, gracias a dos genios, ha andado rondando mi cabeza: fantasmas.Respecto al primer genio: Me gusta la representación de un fantasma que utiliza Guillermo Del Toro y que se ha visto expresada en películas como Mama, El Orfanato y por supuesto, el origen de todas: El Espinazo del Diablo. Lo que encuentro en estos fantasmas, y que me asusta, es lo terriblemente humanos que siguen siendo. No se trata de seres sobrenaturales, ni manojos de aspiraciones religiosas; no vienen de otro mundo, ni surgen de una inexplicable nada. Son humanos... o lo fueron."¿Qué es un fantasma? Un evento terrible condenado a repetirse una y otra vez, un instante de dolor quizás, algo muerto que parece por momentos vivo aún, un sentimiento suspendido en el tiempo, como una fotografía borrosa, como un insecto atrapado en ámbar..."*Al observar las historias que se han desenredado en el universo Del Toro, descubres fantasmas que no tienen nada de místico y son más bien, un recordatorio de las profundas emociones que nos atan a este mundo y que, para bien o para mal, nos hacen humanos. Y eso me hace pensar en el segundo genio que dice:"For me, ghost stories are like metaphors. They're symbols of regret and signify a human soul unprepared to depart because of something is unfulfilled in the real world during one's lifetime..."**La música y todo lo que rodea a Steven Wilson tiene mucho de fantasmagórico. Sólo basta darle una ojeada a los artes de Grace for Drowning o las letras de su último disco, sólo basta hundirse en Raider II o en The raven that refuses to sing para sentir el murmullo de los fantasmas... Pero, volviendo al tema, ese planteamiento de que la emoción humana, los sentimientos, los miedos, el amor, la tristeza, etc... pueda ser tan fuerte que obliga a un ser, que ya no debiera andar por estos rumbos, a volverse un eco en el espacio/tiempo: una sombra en un cuarto vacío. A ser por siempre un sentimiento, el mismo que tal vez causó su muerte... Ambos genios, que sobra decir son dos de mis favoritos, enfocan la idea de un fantasma desde ese melancólica imagen: el "fantasma" no está ahí por milagro y obra de nadie más que del humano que fue en vida. Que tus emociones te aprisionen, eso es aterrador. Supongo que es un tema que me atrae en una auto reflexión sobre lo que hago de mis días, sobre mis decisiones y encuentros. Sobre cómo vivo mi vida. ¿Estaré yo destinada a ser un evento de arrepentimiento que se repita una y otra vez...? Condenada a suceder fuera de mi tiempo... A no volver a ser pero jamás dejar de intentarlo... Eso, justamente, es lo que da miedo. * El Espinazo del Diablo. Cita final. ** http://www.innerviews.org/inner/wilson2.html]]></content>
		</document>
		<document id="fad1347daf0121f94ce3512cc4a5a506" url="http://anacess.blogspot.com/2013/03/cambios-y-sustos.html">			<content><![CDATA[Pues bien Querido Blog, te cuento que AL FIN conseguí el cambio de chamba que busqué durante 7 meses y comprobé, de nuevo, que las cosas pasan justo cuando deben pasar. Mi nuevo trabajo está a menos de 20 minutos de casa. Después de cuatro años de echarme la hora de ida y la hora de regreso, le voy a decir adiós al metro y al tráfico. ¿Así o más perfecto? Recuerdo que uno de los primeros pensamientos que cruzaron mi cabeza cuando empecé con lo de cambiar de chamba fue: "el día que me vaya me llevo mi póster de Animals y lo pongo en mi casa junto al de Pulse".Es hermoso cuando logras que las cosas pasen. ¿Sabes, Querido Blog qué es hermoso también? Los picos emocionales a los que nos exponen los acontecimientos. Por ejemplo: El jueves 14, estaba yo muy feliz por todo esto y para celebrar, fui con algunos compañeros de la ahora ex chamba a tomar unos tragos en un festejo doble, ya que el programador,  Miguel, también renunció esta pasada quincena. Todo muy a gusto, me tomé dos bebidas de nena y todos felices. Saliendo del barecillo en Plaza Loreto, Nancy nos ofrece a Miguel y a mí un raite a Insurgentes...justo al cruzar Revolución.... ¡PUMLAPUTAMADRE! Se nos estrella un señor imbécil que, después de analizar detalladamente el accidente, suponemos se quedó dormido al volante y se pasó el alto justo para golpear la puerta trasera del coche de Nancy y mandarnos a dar un pinche trompo que, gracias a la maestría de Nancy, terminó antes de que su muy humilde bloggera acabara estrellada en la pared de alguna propiedad privada...Susto horrible, todos bien. Nunca había estado en un accidente de auto... Quiero a mi mamá. Trompo, puerta hundida pero... No pasó a más. El señor (permítanme mentarle la madre a todos los simios que no acaban de entender que rojo significa ALTO) que pudo haber terminado abajo de un trailer pero fue bloqueado por nosotros, le echó la culpa a mi amiga y al final cada quien paga su golpe. Espero que el señorcito algún día caiga en cuenta que, de no haber estado nosotros ahí..., se hubiera matado.Vaya susto, unos cuantos golpes, nada grave. Curioso... Miguel y yo felices de terminar nuestro ciclo en ese lugar y de la nada, terminamos en un accidente vial. Amo la ironía. En fin Querido Blog, lo que sigue y sigue es la dicha de estar vivo. Y una vez más me toca sentir en la piel que esto no es ni negro ni blanco, ni todo mal, ni todo bien; sino una mezcla profesional de todo eso y de lo otro... también. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>