<author id="d5a41eeaeff9d77edbbdc168798d8649" url="astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.mx" feed="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a6e2979175c2e055981aaf4f09eed7ab" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/28-aniversario-tragedia-challenger-28.html">			<content><![CDATA[28 ENERO 1986A las 11:38 de la mañana, el trasbordador espacial Challenger despega desde Cabo Cañaveral, Florida. A bordo iba la la primera tripulante civil, Christa McAuliffe, en una misión no científica. McAuliffe, una maestra de escuela de 37 años de New Hampshire, ganó un concurso que la convirtió en miembro de la tripulación de 7 personas del Challenger. Tras varios meses de entrenamiento, el 23 de enero hubo de esperar varios días más antes del lanzamiento, tanto debido a problemas técnicos como al mal tiempo. Finalmente, el 28 de enero, el trasbordador pudo despegar. Setenta y tres segundos después, cientos de espectadores, incluyendo la familia de Christa, asistieron atónitos a la explosión del trasbordador, que se convirtió en un amasijo de fuego y humo. Millones de espectadores observaron el desarrollo de la tragedia en directo, por televisión. No hubo supervivientes. Una comisión presidencial nombrada para la investigación del accidente concluyó que la explosión se debió a un fallo en uno de los cohetes de combustible sólido. Un anillo (¿?) elástico no respondió como se esperaba debido a las heladas temperaturas (¿?) durante el despegue, lo que desencadenó una serie de hechos resultantes en la enorme explosión. Como consecuencia de la tragedia, la NASA no volvió a mandar astronautas al espacio durante más de dos años, mientras rediseñaba una serie de aspectos del trasbordador espacial.FUENTEHoy en la Historia - Historia****************************************************************************]]></content>
		</document>
		<document id="24b692a58979e37d7cfb71e958136ac3" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/28-enero-2014-listado-de-terremotos-en.html">			<content><![CDATA[Ultimos Terremotos Magnitud mayor de 4 grados en el mundoFUENTES( Las FUENTES se actualiza automaticamente al clicar en ella )http://geofon.gfz-potsdam.de/eqinfo/list.phpGEOFON Program GFZ Potsdam :: GEOFON Main pageCentro Sismológico Europeo del Mediterráneo (EMSC) http://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/#%7B%22feed%22%3A%221day_m25%22%2C%22search%22%3Anull%2C%22sort%22%3A%22newest%22%2C%22basemap%22%3A%22grayscale%22%2C%22autoUpdate%22%3Atrue%2C%22restrictListToMap%22%3Atrue%2C%22timeZone%22%3A%22local%22%2C%22mapposition%22%3A%5B%5B-78.27820145542812%2C-298.828125%5D%2C%5B86.05536181771332%2C263.671875%5D%5D%2C%22overlays%22%3A%7B%22plates%22%3Atrue%7D%2C%22viewModes%22%3A%7B%22map%22%3Atrue%2C%22list%22%3Atrue%2C%22settings%22%3Afalse%2C%22help%22%3Afalse%7D%7D *****************************************************************************Procedencia HoraUTCMagLatitudgradosLongitudgradosProfundidadkmUnM Nombre Flinn-Engdahl Región28/01/2014 23:47:365.232.47 ° N50.06 ° E10LaNorte y centro de Irán28/01/2014 22:45:504.50.57 ° N120.60 ° E75LaPenínsula Minahassa, Sulawesi28/01/2014 22:22:394.338.44 ° N20.24 ° E10MGrecia28/01/2014 22:22:175.356.89 ° N34.50 ° W10MMTReykjanes de Ridge28/01/2014 22:10:484.756.64 ° N34.42 ° W10LaReykjanes de Ridge28/01/2014 21:33:344.656.86 ° N34.35 ° W10MReykjanes de Ridge28/01/2014 21:11:314.556.78 ° N34.32 ° W10LaReykjanes de Ridge28/01/2014 20:48:014.656.56 ° N34.37 ° W10CReykjanes de Ridge28/01/2014 20:37:514.937.34 ° N144.82 ° E10CEn la costa este de Honshu, Japón28/01/2014 20:34:074.756.74 ° N34.23 ° W10LaMTReykjanes de Ridge28/01/2014 20:31:244.238.46 ° N20.33 ° E10LaGrecia28/01/2014 19:12:134.338.52 ° N20.36 ° E10MGrecia28/01/2014 16:16:324.436.38 ° N58.32 ° E10MNorte y centro de Irán28/01/2014 14:49:344.238.26 ° N20.33 ° E10MGrecia28/01/2014 13:01:084.20.30 ° N126.02 ° E66MNorthern Molucca Mar28/01/2014 12:02:014.522.58 ° N101.36 ° E10MMyanmar-China Región Fronteriza28/01/2014 11:49:114.927.00 ° N127.07 ° E91MMTIslas Ryukyu, Japón28/01/2014 11:12:264.724.33 ° S179.75 ° W513MAl sur de las Islas Fiji28/01/2014 09:55:434.124.35 ° S179.86 ° W498MAl sur de las Islas Fiji28/01/2014 09:39:204.213.31 ° N90.16 ° W64MCerca de la costa de Guatemala28/01/2014 09:20:264.138.31 ° N20.30 ° E10CGrecia28/01/2014 08:36:464.038.21 ° N20.23 ° E10CGrecia28/01/2014 08:07:134.238.28 ° N20.19 ° E10CGrecia28/01/2014 07:54:174.547.69 ° S165.37 ° E10MOff W. costa de S. Island, Nueva Zelanda28/01/2014 05:51:004.95.73 ° S154.18 ° E33MIslas Salomón28/01/2014 05:12:554.538.26 ° N20.33 ° E10MGrecia28/01/2014 04:39:204.18.51 ° S109.15 ° E49MJava, Indonesia28/01/2014 01:05:574.038.31 ° N20.35 ° E10MGrecia28/01/2014 00:39:324.820.70 ° S169.73 ° E10MIslas Vanuatu28/01/2014 00:03:324.044.98 ° N17.09 ° E5MMTNW Región de los Balcanes******************************************************************************INFORMACION SISMICA EN ESPAÑA 28 ENERO 2014  Actualizacion automatica al clicar en la FUENTEFUENTE( Actualizacion automatica al clicar en la FUENTE)http://www.ign.es/ign/layoutIn/sismoListadoTerremotos.do?zona=1&cantidad_dias=10*****************************************************************************EventoFechaHora (GMT)*LatitudLongitudProf.(km)Int. Máx.Mag.Tipo Mag. (**)LocalizaciónInfo125587928/01/201412:46:4144.77062.49743.8mbSE AURILLAC.FRA[+]125581728/01/201402:37:0635.7787-4.6637863.0mbALBORÁN OESTE[+]125582728/01/201402:07:3336.9929-2.55861.6mbLgE ALHABIA.AL[+]]]></content>
		</document>
		<document id="b1e86f0acdc7fc4065abd5ecb204fb2a" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/29-enero-2014-listado-de-terremotos-en.html">			<content><![CDATA[Ultimos Terremotos Magnitud mayor de 4 grados en el mundoFUENTES( Las FUENTES se actualiza automaticamente al clicar en ella )http://geofon.gfz-potsdam.de/eqinfo/list.phpGEOFON Program GFZ Potsdam :: GEOFON Main pageCentro Sismológico Europeo del Mediterráneo (EMSC) http://earthquake.usgs.gov/earthquakes/map/#%7B%22feed%22%3A%221day_m25%22%2C%22search%22%3Anull%2C%22sort%22%3A%22newest%22%2C%22basemap%22%3A%22grayscale%22%2C%22autoUpdate%22%3Atrue%2C%22restrictListToMap%22%3Atrue%2C%22timeZone%22%3A%22local%22%2C%22mapposition%22%3A%5B%5B-78.27820145542812%2C-298.828125%5D%2C%5B86.05536181771332%2C263.671875%5D%5D%2C%22overlays%22%3A%7B%22plates%22%3Atrue%7D%2C%22viewModes%22%3A%7B%22map%22%3Atrue%2C%22list%22%3Atrue%2C%22settings%22%3Afalse%2C%22help%22%3Afalse%7D%7D *****************************************************************************Procedencia HoraUTCMagLatitudgradosLongitudgradosProfundidadkmUnM Nombre Flinn-Engdahl Región01/29/2014 16:02:305.09.84 ° N126.37 ° E87MMindanao, Filipinas01/29/2014 14:33:144.529.88 ° N142.29 ° E10MAl sureste de Honshu, Japón01/29/2014 13:46:515.123.81 ° N93.99 ° E62MMyanmar y la India Región Fronteriza01/29/2014 10:02:324.135.89 ° N29.16 ° E10MMediterráneo oriental01/29/2014 10:01:515.618.68 ° S69.50 ° W121MMTNorte de Chile01/29/2014 09:14:244.038.36 ° N22.03 ° E5MGrecia01/29/2014 08:24:154.823.41 ° S179.99 ° E542MAl sur de las Islas Fiji01/29/2014 07:55:234.322.55 ° S66.65 ° W274LaProvincia de Jujuy, Argentina01/29/2014 05:59:204.556.77 ° N34.23 ° W10MReykjanes de Ridge01/29/2014 04:30:264.522.53 ° S67.67 ° W181MChile-Bolivia Región Fronteriza01/29/2014 00:32:305.59.55 ° S161.12 ° E51MMTIslas Salomón******************************************************************************INFORMACION SISMICA EN ESPAÑA 29 ENERO 2014  Actualizacion automatica al clicar en la FUENTEFUENTE( Actualizacion automatica al clicar en la FUENTE)http://www.ign.es/ign/layoutIn/sismoListadoTerremotos.do?zona=1&cantidad_dias=10*****************************************************************************EventoFechaHora (GMT)*LatitudLongitudProf.(km)Int. Máx.Mag.Tipo Mag. (**)LocalizaciónInfo125607329/01/201415:26:1738.58370.192732 2.6mbLgMEDITERRÁNEO-CABO DE PALOS[+]125596829/01/201407:39:2636.8873-1.999235 1.6mbLgSW CARBONERAS.AL[+]125595529/01/201404:52:5243.0828-0.766110 1.9mbLgSE MAULÉON LICHARRE.FRA[+]125595129/01/201401:29:5937.0190-3.6351  1.9mbLgSW PADUL.GR[+]]]></content>
		</document>
		<document id="1c36490a439941b3c05052f1c990221c" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/actualidad-sobre-agujeros-negros.html">			<content><![CDATA[Resumen de los últimos resultados teóricos de actualidad, incluido el de Hawking sobre agujeros negros. Los agujeros negros siempre han dado mucho juego. La realidad es que no hemos visto seguro ninguno de ellos, pero determinados fenómenos que se observan en el Cosmos sólo se explican bien si se recurre a ellos o, al menos, a objetos increíblemente compactos.El problema es cuando se va a los detalles y se trata de hilar fino. En ese caso tienen la ventaja de poner a pruebas las distintas teorías físicas de las que disponemos. No se trata de que algún agujero negro nos afecte directamente, sino cómo afecta el concepto de agujero negro a nuestras teorías o a la compatibilidad entre ellas. Un agujero negro es un objeto con un campo gravitatorio tan intenso que cualquier cosa que caiga, incluso la luz, no puede escapar. Hay una frontera, llamada horizonte de sucesos, que si se cruza no hay vuelta atrás. En el caso más simple este horizonte de sucesos es una esfera con un radio igual al de Schwarzschild.La forma habitual de obtener un agujero negro es acumular suficiente materia en una región de espacio muy pequeña, por ejemplo, partiendo del núcleo en colapso de una supernova de tipo II. A partir de una densidad dada la fuerza gravitatoria es capaz de vencer cualquier presión en contra, incluso el principio de exclusión de Pauli de los neutrones en una estrella de neutrones, y toda la materia colapsa según la Relatividad General en un punto denominado singularidad.La singularidad es un punto en donde hay una densidad infinita. Además, como la masa-energía crea una curvatura del espacio-tiempo que lo rodea, la curvatura del propio espacio-tiempo también sería infinita e la singularidad.Resumiendo, un agujero negro consta de una horizonte y un punto en el interior que es una singularidad y entre medias sólo hay espacio vacío muy curvado. Bueno, esta es la idea de un agujero negro asintótico en el tiempo. Debido a que la curvatura del espacio-tiempo es muy pronunciada entonces hay una gran dilatación temporal, por lo que en el interior las cosas transcurren muy lentamente y la materia puede estar todavía colapsando y no haberse formado todavía la singularidad cuando en el exterior han pasado miles de millones de años.Aquí nos surge un primer problema. El concepto de singularidad escapa a la posibilidad de predicción de la Física, pues de una singularidad puede salir cualquier cosa. Desde el punto de vista clásico no pasa nada porque la singularidad no está desnuda al está protegida por el horizonte de sucesos, simplemente es imposible verla.Se cree que desde el punto de vista cuántico no hay tal singularidad, sino que llegados a la escala de Planck la materia no se puede comprimir más porque hay un análogo al principio de exclusión de Pauli que afecta al propio espacio. Los átomos de espacio no pueden ocupar un mismo lugar y se impide que el espacio (y la materia que pueda contener) se comprima más. Así que asunto liquidado, en principio. Lo malo es que no tenemos una teoría cuántica de gravedad y estos resultados se obtienen con modelos de juguete.Pero si aplicamos la Mecánica Cuántica al horizonte de sucesos ocurren más cosas curiosas, tal y como descubrió Hawking en su día. En el horizonte de sucesos se forman pares de partícula-antipartícula virtuales gracias al principio de incertidumbre. Una de ellas puede caer al agujero y la otra ya no tiene con quien aniquilarse y adquiere consistencia real. La que cae lleva masa negativa que hace disminuir la masa del agujero. Desde fuera es como si el agujero negro se evaporara y tuviera una temperatura. Este tipo de trabajos permitió, por tanto, definir una entropía en los agujeros negros que depende de la masa del mismo (o de su área, ya que son equivalentes). El resultado es que el agujero negro se va evaporando hasta que desaparece. Lo malo es que en ese caso la singularidad, si existe, se deja ver, está desnuda.Un problema que siempre ha estado relacionado con los agujeros negros es el problema de la información, asunto sobre el cual Hawking hizo una de sus típicas apuestas. Los físicos asumen en general que la información en Física puede ser alterada, cambiada de lugar o arrojada a sitios en donde es difícil de recuperar, pero que nunca puede ser destruida, incluso bajo el punto de vista cuántico. El problema y paradoja surge cuando consideramos la información que va a parar al “olvidadero” que constituye un agujero negro. La información parece ser destruida una vez cruza el horizonte de sucesos.Los trabajos de Gerard ‘t Hooft , Juan Maldacena y Leonard Susskind permitieron introducir el principio de complementariedad. Según este principio los observadores de dentro y fuera del horizonte de sucesos pueden tener descripciones complementarias o equivalentes de la misma física cuántica y que, por tanto, toda la información cuántica que entra en el agujero negro acaba siendo emitida en la radiación de Hawking sin violar la evolución unitaria del estado cuántico. Así que la radiación de Hawking, aunque parezca puramente térmica, contiene la información de todo lo que cayó en el agujero, por lo que el Universo no perdería información en estos objetos al no ser esta destruida.En octubre pasado veíamos en NeoFronteras un resultado que causó mucho revuelo en el mundillo. Según Joseph Polchinski y Donald Marolf el espacio no es suave en las cercanías del horizonte de sucesos como se había asumido hasta ahora, sino que hay una división, frontera u horizonte al que llamaron “muro de fuego”, un muro de energía que podría ser el fin del espacio-tiempo tal y como lo conocemos y que nos salvaría de la paradoja de la información. Cualquier cosa que chocara contra ese muro se disolvería en sus bits de información constituyentes, así que la información se conserva al no pasar al interior. El horizonte de sucesos no puede ser cruzado y el agujero negro “tiene pelos”. Pero esto contradice la Relatividad General, pues según esta teoría el cruce de horizontes de sucesos debe ser suave y no tener sobresaltos.Algunos físicos que estudiaron en principio esta idea se resistieron a aceptarla al considerar este “muro de fuego” como demasiado extraño o artificial. Pero nadie parecía encontrar argumentos válidos en contra de su existencia sin sacrificar alguna cosa. Desde entonces han estado buscando maneras de eliminar este muro de fuego.Ahora llega Hawking y escribe un artículo corto de dos páginas netas sin fórmulas (algo que para él ya debe ser muy difícil de escribir, dado su estado) que ha causado cierto revuelo el los medios, principalmente porque los periodistas no lo han entendido. Hay que decir, de todos modos, que incluso para los expertos es difícil de interpretar un texto sin ecuaciones y nada resiste un análisis pormenorizado de cada frase sin que aparezcan imperfecciones.Hawking no afirma que no existan los agujeros negros, en concreto dice lo siguiente:“The absence of event horizons means that there are no black holes – in the sense of regimes from which light can’t escape to infinity.” “La ausencia de horizontes de sucesos significa que no hay agujeros negros – en el sentido de regímenes a partir de los cuales la luz no puede escapar al infinito.” Lo malo es que algunos se han quedado sólo con la copla de la no existencia de agujeros negros, cuando lo que niega es el concepto de horizonte de sucesos estándar. Justo después dice que, sin embargo, hay horizontes de sucesos aparentes que persisten durante un gran tiempo.Estos horizontes de sucesos aparentes serían superficies en las cuales se atraparía la luz y cuya forma variaría debido a las fluctuaciones cuánticas.En estudios previos en los que se ha jugado con un concepto similar se llegó a la conclusión de que estas superficies no serían distinguibles de un horizonte de sucesos estándar. Pero Penrose dedujo resultados que indicarían que son distinguibles. En resumen, el asunto está poco claro.La ventaja de la idea de Hawking es que, según él, se elimina el “muro de fuego”. Además Hawking sugiere que lo que hay debajo de ese horizonte es caótico, por lo que toda información que salga de ahí es casi imposible de interpretar. Es decir, la información no es destruida en un agujero negro, pero no es útil. Sería como tratar de predecir el tiempo atmosférico con semanas de anticipación.La comunidad científica está todavía estudiando el asunto y algunos, o muchos, no están convencidos. Acusan a Hawking de sustituir el “muro de fuego” por un “muro de caos”. Otros incluso creen que la idea no impide la formación de un muro de fuego. Por otro lado, Carlo Rovelli ha publicado un artículo muy especulativo en el que sustituye la singularidad del agujero negro por una estrella de Planck. Rovelli, al que el que escribe conoció en una conferencia, trabaja en teoría cuántica de gravedad, concretamente en teoría cuántica de lazos, y es una persona amena contando cosas. Se ha usado esta teoría para eliminar las singularidades, pero, en este trabajo, Rovelli no emplea a fondo esta idea.La cuestión es qué queda cuando se evapora un agujero negro. Una singularidad desnuda es un asunto muy feo, así que en este caso la sustituye por una estrella de Planck, un objeto muy compacto, pero no infinitamente denso. La estrella de Planck es deducida a partir de la ecuación de Friedman y algunos conceptos de gravedad cuántica. Sería un objeto (una bolita) con una densidad de Planck, es decir la masa de Planck dividida por la longitud de Planck al cubo, que es 2?c5/hG2, en donde c es la velocidad de la luz, h la constante de Planck y G la constante de gravitación universal. Una estrella con la masa del Sol que colapsara hasta una estrella de Planck tendrían un tamaño de 10-12 metros. Que es cien veces más pequeño que un átomo, pero 1000 veces más grande que un núcleo atómico. Es un objeto muy compacto, pero está a escala de laboratorio. Cuando se habla de la escala de Planck el problema es que se hablan de distancia o energías fuera del límite experimental, que además es la escala a la que operaría la gravedad cuántica.Rovelli y Francesca Vidotto no proponen un mecanismo que supuestamente impide el colapso total indefinidamente al no ser necesario. Temporalmente, esos sí, habría una presión cuántica que se opondría a la gravedad. La cuestión está en el tiempo que permanece en ese estado o fase metaestable.La vida media de una estrella de este tipo es muy corta si lo medimos en su tiempo propio. Pero, debido a la dilatación temporal, un observador que se encontrara en el interior del agujero negro vería que su formación necesita más tiempo que el necesario para la evaporación del agujero negro por radiación Hawking.Según se evapora el agujero negro, el radio de la estrella de Planck debido a un rebote producido por una supuesta repulsión gravitatoria debida a las propiedades cuánticas del espacio-tiempo. Pero, al tiempo, el radio del horizonte de sucesos disminuye hasta que ambos coinciden. Entonces se produce la evaporación efectiva del agujero negro y lo que queda como remanente es una estrella de Planck, pero no una singularidad ni un objeto a la escala de Planck.Encima, esta idea resuelve el problema de la pérdida de información y elimina el “muro de fuego”. Toda la información cuántica que se tendría que evaporar se queda en la estrella de Planck. Además, esta estrella reduce el tiempo de evaporación de tal modo que el argumento usado para la formación del “muro de fuego” por sus proponentes no puede ya usarse.Obviamente la idea de la estrella de Planck está todavía en pañales y no hay buenos argumentos teóricos a su favor, entre otras cosas, ¡cómo no!, porque no tenemos una teoría cuántica de la gravedad que prediga la existencia de ese tipo de objetos o que los justifique suficientemente.Pero lo más importante es que Rovelli afirma que estas estrellas se podrían detectar experimentalmente siempre y cuando haya agujeros negros primordiales (generados durante el Big Bang y con una masa de 1012 kg) evaporándose en la actualidad, algo que es muy discutible porque no hay pruebas de que tales agujeros negros existan. Pero si es así y se detectan la teoría podría esperar un poco ante la evidencia experimental. Copyleft: atribuir con enlace a http://neofronteras.com/?p=]]></content>
		</document>
		<document id="9ebbcb894d876659c898592eb34e8e3b" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/bajo-el-velo-de-la-noche-eterna.html">			<content><![CDATA[Yutu podría no volver a despertar de su hibernación por un fallo en el panel solar principal.La Luna es, como ya contamos, un lugar terriblemente hostil, donde las diferencias de temperatura que debe afrontar cualquier explorador, robótico o tripulado, son extremas en el amplio sentido de la palabra, por encima de los 280 grados centígrados entre el día y la noche. Es un escenario realmente exigente para la tecnología, en especial cuando, lejos de disponer de una fuente de energía propia (es decir, nuclear) debes sobrevivir a la oscuridad más absoluta y gélida de la noche lunar viviendo de tus reservas y manteniéndote solo lo suficientemente caliente como para evitar que tus sistemas fallen, mientras esperas que el Sol regrese de nuevo desde más allá de horizonte.Este es el reto de Yutu, un rover movido por energía solar en un mundo con noches de  2 semanas, y que ahora afronta una nueva hibernación, mientras sus calentadores RHU, alimentados con Plutonio-238, mantienen vivo su interior. Sin embargo, en esta segunda ocasión, como confirman los autoridades chinas, algo no funcionó correctamente y el panel solar principal, que debía cerrarse de nuevo sobre el cuerpo del rover, reforzando la protección de los los sistemas vitales del vehículo y, especialmente, el mástil con las cámaras a color, no lo hizo. Puede que por un fallo mecánico, quizás fruto del mismo duro ambiente, o por un fallo del motor encargado de esta operación a causa del regolito lunar, como especulan los técnicos, pero sea cual sea la respuesta lo cierto es que Yutu deberá soportar temperaturas internas más bajas de lo previsto. Quizás demasiadas para desperar de nuevo.Por su parte Chang’e 3 se durmió como estaba previsto, con todos sus instrumentos en perfecto estado con la excepción de la cámara a color panorámica, que no sobrevivió a la primera noche, aunque las informaciones señalan que era algo ya previsto. Todo parece indicar que su misión seguirá, como anunció recientemente Cui Yan, director del equipo de la sonda, como mínimo 1 año. Yutu, hasta que entró de nuevo en hibernación, había estado tomando datos de la composición del regolito con su espectrómetro APXS y sondeando el subsuelo lunar con su radar.Ahora solo queda esperar. A diferencia de como lo están tratando los medios de comunicación, lo cierto es que la misión de Chang’e 3, incluso si Yutu no despierta, se puede considerar un éxito, en especial si tenemos en cuenta que es la primera misión a la superficie lunar de China. Evidentemente su pérdida, después de solo 6 semanas (cuando se esperaban 12), sería una decepción, pero en ningún caso implica un fracaso, más si tenemos en cuenta de que la sonda propiamente dicha sigue operativa y parece que durante bastante tiempo. Y por encima de todo, y aunque suene a un tópico, la experiencia es un grado, y posiblemente muchas serán las lecciones que los técnicos chinos podrán sacar de esta aventura, lecciones que serán aplicadas a las futuras Chang’e 4 y 5.Pero eso es algo que aún no sabemos. ¿Fue capaz de sobrevivir a la terrible noche lunar? O por el contario Yutu se durmió para siempre? En menos de 2 semanas sabremos la respuesta.Panorámica  a todo color, con Yutu inciando un camino que podría haber llegado a su final apenas a 100 metros de la Cheng´e 3.El APXS de Yutu, que estuvo tomando datos de la composición de la superficie durante las últimas 2 semanas.Cheng´e 3 también siguió con su propia misión, entre ellas realizando diversas observaciones astronómicas, desde las estrellas de la constelación de Draco hasta imágenes de la propia Tierra, estas últimas mediante la cámara que dejó de funcionar recientemente.El rover chino Yutu, en serios problemas  Problemas con el rover Yutu (Bitácora de Chang’e 3 IV)Bad news for Yutu roverPublicat per Tokaidin FUENTEBajo el velo de la noche eternaLos Viajeros estelares]]></content>
		</document>
		<document id="f4bf5df7c6b542b611fb4aa2a9a878f" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/confirman-hipotesis-janzenconnell.html">			<content><![CDATA[Los hongos de la selva de Belice mantienen la diversidad vegetal al atacar a las especies dominantes. Nada es comparable en diversidad ecológica a la selva húmeda tropical, ahora en gran peligro por nuestra culpa. En esos bosques hay una gran cantidad de especies distintas de plantas sobre las que viven muchos animales. Pero, ¿qué impide que, por ejemplo, una especie de árbol monopolice todo el ecosistema?Un estudio realizado en la selva de Belice proporciona apoyo a la teoría tradicional que explica ese fenómeno. Según la hipótesis de Janzen–Connell, conforme la población de determinadas especies de plantas aumenta, las plagas especializadas que los atacan aumentan a un mayor ritmo. Esto hace que las plagas mantengan a las plantas dominantes controladas y así se da una oportunidad al resto de las especies. Cuanto más común es una planta más agresivamente es atacada, lo que constituye un mecanismo que mantiene la diversidad. Así pues, las plagas que atacan a plantas individuales benefician paradójicamente al bosque en su conjunto. En este caso se ha encontrado que un hongo conserva la diversidad del ecosistema de la selva de Belice.Desde que la hipótesis de Janzen–Connell fue propuesta hace más de 40 años, muchos investigadores han recopilado pruebas de que los insectos y otros seres mantienen limitadas las poblaciones de determinadas especies de plantas. Pero en pocos casos se logró demostrar que esto facilitaba la diversidad.Owen Lewis (University of Oxford) y sus colaboradores decidieron poner a prueba esta hipótesis experimentalmente. Así que marcaron una serie de territorios de la Reserva Chiquibul del sur de Belice. Algunos lugares fueron tratados con fungicidas y otros con insecticidas, lo que permitía controlar las plagas de hongos e insectos respectivamente. Otros lugares de control fueron tratados solamente con agua.A lo largo de 17 meses el equipo encontró que la riqueza en especies se reducía en un 16% en los lugares tratados con fungicidas. Además comprobaron que, aunque no hubo un declive en especies en los lugares tratados con insecticidas, se alteraba la abundancia relativa de especies presentes.Estos investigadores han empezado ya a identificar especies de hongos clave que están presentes en el suelo de esa selva y que serían las responsables de este fenómeno.Este estudio es importante para comprender cómo los bosques reaccionarán al cambio climático, porque los hongos son muy sensibles a los cambios de humedad. Además, puede ser muy útil a la hora de realizar reforestaciones, pues realza la importancia de los hongos del suelo. Antes de reforestar una región habrá que tener en cuenta que no solamente hay que plantar árboles en el área, sino además la comunidad de organismos que componen el suelo si se desea mantener la biodiversidad y eso incluiría a los hongos correspondientes.Este equipo de investigadores planea realizar este mismo experimento en otras localizaciones.Copyleft: atribuir con enlace a http://neofronteras.com/?p=4322]]></content>
		</document>
		<document id="af5b1dba15a8bc6d8ce239043ec5c710" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/destellos-desde-vega-yutu-sufre-una.html">			<content><![CDATA[El rover lunar chino Yutu tiene una larga y dura noche lunar por delante. Una avería en el mecanismo que le permite plegar el panel solar principal sobre su cuerpo, podría ser la causa de su final. Al fallar este mecanismo, no puede proteger su instrumentación de los -180º centígrados que reinan durante la noche lunar. Quizás sea el final de la misión tras mes y medio (ver artículo "El rover Yutu ya está rodando sobre la superficie lunar")Tendremos que esperar y cruzar los dedos. Puedes ampliar información en el artículo "El rover chino Yutu, en serios problemas" del blog El NavegantePublicado por Fran Sevilla FUENTEDestellos desde Vega: Yutu sufre una avería graveVega 0.0]]></content>
		</document>
		<document id="5920715cb9177cd30747306ee38c1a0b" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/el-grupo-solar-ar11944-en-timelapse.html">			<content><![CDATA[por Manu Arregi BiziolaDedicamos aquí un par de entradas al mayor grupo de manchas solares que hemos tenido en muchos años, AR11944. Y echábamos de menos un timelapse que mostrara todo el recorrido que hemos podido ver. Fernando Cabrerizo, del Centro Astronómico de Tiedra, lo he hecho. En base a las imágenes del SDO, ha montado este timelapse de todo el recorrido. Curioso ver lo poco que ha cambiado de forma en los 14 días que lo hemos tenido a la vista.Precisamente ahora, está volviendo a surgir de nuevo tras recorrer la cara del Sol que no estamos viendo. ¿Qué aspecto presentará? De momento, el grupo parece seguir muy activo por lo que se ve en la imágen H-Alpha que tenéis actualizada en todo momento en la columna de la derecha. Pero, como manda la tradición, ha sido renombrado a su regreso. Es ahora AR11967. Veremos qué da de si.Más información: La región activa AR11944 del SolFUENTEEl grupo solar AR11944, en timelapseEl navegante - Blogs elcorreo.com]]></content>
		</document>
		<document id="a1e6bb4fe0d256721ac0ce1fff303d6e" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/el-programa-espacial-cientifico-de-china.html">			<content><![CDATA[El otro día comentábamos en Eureka los planes de China para explorar el Sistema Solar. La Luna y Marte son los objetivos planetarios principales, pero, ¿y qué hay de la ciencia? Cualquier potencia espacial con un programa de exploración planetaria mantiene al mismo tiempo toda una serie de proyectos espaciales científicos. En este sentido China, con un programa espacial científico poco desarrollado, era una anomalía. O eso creíamos, porque lo cierto es que el gigante asiático planea lanzar una pléyade de misiones científicas durante la próxima década.El esfuerzo espacial científico chino se enmarca dentro del Programa Estratégico Pionero (SPP), aprobado en 2011 por la Academia de Ciencias de China y el Centro Nacional de Ciencia Espacial (NSSC). Durante el 12º Plan Quinquenal (2011-2015) del gobierno chino se llevarán a cabo varias misiones científicas que merecen un análisis detallado.El telescopio espacial de rayos X HXMTHXMT (Hard X-ray Modulation Telescope) es un observatorio espacial de 2800 kg que estudiará los rayos X ‘duros’ (20-250 kiloelectronvoltios) como nunca. Está siendo desarrollado por el Ministerio de Ciencia y Tecnología de China, la Academia de Ciencias de China y la Universidad de Tsinghua y usará la plataforma del satélite Ziyuan II. Realizará un mapa global del cielo en rayos X con el que se espera descubrir unas mil nuevas fuentes astronómicas en estas longitudes de onda, incluyendo núcleos de galaxias activas (AGN), supernovas, binarias de rayos X o explosiones de rayos gamma. El sistema detector de HXMT consiste en 18 módulos independientes, cada uno de ellos con un campo de visión de 5,7º x 1º y una superficie de 286 centímetros cuadrados. Además de los rayos X más energéticos, también observará los rayos X de media (5-20 keV) y baja (1-15 keV) energía. El proyecto HXMT se propuso inicialmente en 1992 pero sólo fue aprobado definitivamente en 2011. Se espera que el telescopio despegue en 2015 y estará situado en una órbita baja de 550 km y 43º de inclinación.Observatorio de rayos X chino HXMT (CAS).Instrumentos de HXMT (CAS).SPORT, estudiando el Sol pasando por JúpiterSPORT (Solar Polar Orbit Radio Telescope)será la primera misión que tomará imágenes de la propagación de eyecciones de masa coronal (CME) del Sol de forma continua fueradel plano de la eclíptica. Se trata de una misión muy espectacular porque usará la gravedad de Júpiter para situarse en una órbita polar alrededor del Sol. Su órbita lo llevará a una distancia mínima del Sol de 0,7 UA y a una máxima de 5 UA (la distancia de Júpiter al Sol), desde donde podrá observar los agujeros coronales de nuestra estrella. SPORT será la segunda sonda tras la misión Ulysses de la ESA que alcance una órbita de este tipo y se convertirá la primera sonda china en viajar al sistema solar exterior. Incluye un telescopio ultravioleta (121,6 nm), dos coronógrafos, un magentógrafo y varios instrumentos para medir las partículas del viento solar. SPORT podría llevar RTGs para generar electricidad, aunque este punto no se ha decidido aún. El proyecto se halla en fase preliminar y no ha sido aprobado aún. Si sigue adelante la sonda sería lanzada en 2023.SPORT estudiará el Sol pasando primero por Júpiter (CAS).Trayectoria de SPORT para estudiar el Sol pasando por Júpiter (CAS).Kuafu, el SOHO 2.0 chinoEn la mitología china Kuafu era un personaje que se dedicaba a perseguir el Sol, así que obviamente estamos ante una misión que tiene por objetivo el estudio de nuestra estrella. Kuafu (????) es un proyecto con colaboración de la agencia europea del espacio (ESA) formado por tres satélites, Kuafu A, Kuafu B1 y Kuafu B2. Kuafu A observará el disco solar y la corona en el ultravioleta, así como las partículas del viento solar. Estará situado en el punto de Lagrange L1 del sistema Tierra-Luna a 1,5 millones de kilómetros de la Tierra. El satélite tendrá una masa de unos 600 kg, incluyendo 130 kg de instrumentos científicos. Los principales son un telescopio para el ultravioleta extremo, un coronógrafo Lyman-alfa, un instrumento para medir la actividad solar en radio, un experimento para estudiar el viento solar, un espectrómetro de rayos X y rayos gamma y un sensor de partículas solares.Observatorio solar Kuafu A (CAS).Situación de las Kuafu (CAS).Kuafu B1 y B2 serán dos satélites situados en dos órbitas terrestres de tipo Mólniya separadas 180º para estudiar la interacción del viento solar con la magnetosfera terrestre. Kuafu B1 y B2 tendrán 60 kg de instrumentos: un telescopio ultravioleta en dos bandas (140-160 nm y 160-190 nm), un telescopio espectrómetro ultravioleta y una cámara, todos ellos diseñados para observar auroras. Además dispondrán de un magnetómetro, sensores de partículas y un detector de neutrones. Kuafu A continuará los pasos del famoso observatorio solar SOHO, lanzado en 1997 y que ya tiene unos añitos, de ahí el interés de la ESA en esta misión. Kuafu A debe ser lanzado en 2017 y los Kuafu B en 2018.Configuración de lanzamiento de las Kuafu B, fabricadas con participación de la ESA (ESA).El observatorio de rayos cósmicos DAMPELa materia oscura es uno de los grandes misterios de la cosmología y la física actual. DAMPE (DArk Matter Particle Explorer) intentará arrojar alguna luz sobre este misterio estudiando electrones de alta energía (más de 1 TeV) y rayos gamma para buscar pistas sobre la posible aniquilación de partículas de materia oscura. También detectará todo tipo de rayos cósmicos para estudiar sus propiedades y su origen. En este sentido, DAMPE continuará las observaciones de los instrumentos AMS-02, PAMELA y el satélite FERMI. Debe despegar en 2015.Satélite para estudiar la materia oscura DAMPE (CAS).QUESS, estudiando el entrelazamiento cuántico desde el espacioComo nos indica su exótico nombre, QUESS (Quantum Experiments at Space Scale) es una misión poco convencional destinada a estudiar los efectos cuánticos desde el espacio. Este satélite de 600 kg y llevará a cabo experimentos de entralazamiento cuántico de cara al desarrollo de sistemas de comunicaciones cifrados en el futuro. Su lanzamiento está planeado para 2016.Misión QUESS (CAS).Shijian 10, la contrapartida china a las Bion y Resurs rusasSe trata de una misión con participación internacional para llevar a cabo experimentos en microgravedad, muy similar a las misiones Bion o Resurs rusas. Shijian 10 llevará varios experimentos biológicos y otros relacionados con la fabricación y comportamiento de materiales en gravedad cero. Once experimentos regresarán a la Tierra en una cápsula tras permanecer varias semanas en órbita. Despegará en 2015.XTP, otro observatorio de rayos XEs un proyecto de observatorio de rayos X aún no aprobado formalmente. XTP (X-ray Timing and Polarization) tendría una masa de 4500 kg y observará el cielo en rayos X mediante cuatro instrumentos principales, todos ellos dotados de una enorme resolución temporal que permitirá estudiar en detalle la naturaleza de los objetos astronómicos más energéticos (agujeros negros y estrellas de neutrones principalmente). También medirá la polarización de los rayos X de varios centenares de fuentes celestes.Concepto de observatorio de rayos X XTP (CAS).Radiotelescopios espacialesChina planea lanzar dos satélites para la radioastronomía idénticos a la misión rusa RadioAstrón (Spektr-R). Con el fin de realizar interferometría de muy larga base (VLBI), los dos satélites tendrían antenas de 10 metros de diámetro y estarían situadas en órbitas muy elípticas de 1200 x 60000 km, al igual que el Spektr-R ruso. Se trata de un proyecto pendiente de aprobación.El ‘Hubble chino’Sin duda el proyecto más espectacular, y que aún no ha sido aprobado, consiste en un telescopio espacial dotado de un espejo primario de unos dos metros de diámetro. Poco se sabe de este proyecto, aunque existen vagas referencias a que podría ser lanzado en 2020.A todas estas misiones debemos sumarles otros proyectos científicos en los que China participa como miembro secundario (por supuesto, ninguno de ellos de la NASA). Puede que al programa espacial científico chino aún le quede un trecho para ponerse la altura de la ESA o la NASA, pero evidentemente está progresando a pasos agigantados.FUENTEEl programa espacial científico de ChinaEureka | El blog de Daniel Marín - Naukas]]></content>
		</document>
		<document id="53415b4d46356eea584c48b469ee88b7" url="http://astronomia-fisica-misiones-espaciales.blogspot.com/2014/01/energia-termofotovoltaica.html">			<content><![CDATA[Están desarrollando un sistema de energía solar que podría llegar a tener un rendimiento del 80%.Las células solares fotovoltaicas tienen un rendimiento limitado. El problema es intrínseco al uso de un semiconductor específico, en concreto a su zanja de energía. Así por ejemplo, el silicio empleado en las células fotovoltaicas comerciales tiene una determinada zanja de energía que le permite absorber fotones de una determinada gama de energía, es decir, de una determinada gama de longitudes de onda. Esto limita la energía que se puede conseguir de la luz solar, pues sólo una parte de su espectro es absorbido para producir electricidad. El resto de las frecuencias o longitudes de onda se desaprovecha. El máximo rendimiento que proporciona una célula solar viene dado por límite de Shockley-Queisser, que es un límite o cota superior teórica.Esta limitación se puede superar usando una células multicapa realizadas en las que cada capa está hecha con distintos materiales semiconductores, de modo que cada uno, al tener una zanja de energía distinta, se absorban gamas de longitudes de ondas distintas. Lo malo es que esta tecnología, aunque es muy efectiva, es muy costosa.Otra solución que está ahora en desarrollo es el uso de un sistema termofotovoltaico. En este caso se usa un único semiconductor sintonizado para absorber mejor la gama infrarroja. Pero además se usa un material que hace de intermediario con la luz solar. Cuando esta incide sobre el material el material se calienta y emite radiación infrarroja que el semiconductor que está detrás transforma en electricidad.Un grupo de investigadores del MIT está desarrollando precisamente esta tecnología. Creen que con este sistema se podrían alcanzar rendimientos de más del 80%.En los prototipos sobre los que han trabajado, el elemento intermedio que emite infrarrojos es un material compuesto en el que se usan nanotubos de carbono y nanocristales.Recordemos que todo objeto por encima del cero absoluto de temperatura emite radiación electromagnética. El Universo mismo, a poco menos de tres kelvin, emite en la gama de la microondas. Si calentamos más un material emitirá en el infrarrojo, después en el infrarrojo cercano y por encima emitirá luz visible de la parte roja del espectro visible. El hierro al rojo de la fragua no es más que este efecto. Al modelo teórico que describe este fenómeno de le denomina cuerpo negro.Pero todo esto de la energía solar así obtenida, que suena tan bien, está todavía lejos de ser comercializado. Al principio los sistemas termofotovoltaicos tenían un rendimiento del 1%. Sin embargo, este grupo de investigadores ha conseguido ya un rendimiento del 3,2% y esperan alcanzar un 20% de eficiencia pronto, lo que haría que fuese un producto comercializable.Todo depende de lo bien que se realicen el elemento intermedio. En este prototipo, la cara que se enfrenta al sol este elemento está recubierto por materiales que absorben bien la luz solar, en concreto de nanotubos de carbono. Al incidir luz concentrada este material se calienta y ese calor es trasmitido a la parte posterior que está compuesta por una capa de cristales fotónicos que han sido diseñados para emitir en una determinada gama del infrarrojo al ser calentados. Esta gama infrarroja es precisamente a la cual el semiconductor posterior es muy eficiente en la conversión a electricidad.En este caso el mejor rendimiento lo han conseguido a una concentración de 750 soles lo que hacía que el elemento intermedio alcanzara los 962 grados centígrados sobre un prototipo de un centímetro de ancho. Este nivel de concentración es menor que en estudios previos sobre esta misma tecnología. Esperan reducir esta concentración con ciertas mejoras técnicas. Copyleft: atribuir con enlace a http://neofronteras.com/?p=4319]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>