<author id="d614cb9a2c6fb6472a58e6efedf00117" url="blogsiac.blogspot.com" feed="http://blogsiac.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="3f0f1487c6424a07d45a1430bee04b03" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/01/lo-que-trae-el-ao-nuevo.html">			<content><![CDATA[Con un Nuevo Año vienen nuevas responsabilidades, nuevos retos, nuevas experiencias y oportunidades para seguir creciendo y mejorar.Este año ha traido a SIAC Software la oportunidad de crecer como empresa gracias a la participación y colaboración de clientes, proveedores y el personal que en ella labora, permitiendonos cambiar nuestras instalaciones (ya no cabíamos en la otra oficina, jejeje).Nuestra nueva dirección es:Mallorca # 1321, col. Chapultepec CountryGuadalajara Jalisco, México.El nuevo horario de atención a nuestros clientes es de Lunes a Viernes de 9:00 a 14:30 y de 15:30 a 18:00, Sábados de 09:00 a 14:00.Ah, y por supuesto nuestros nuevos teléfonos: 01 (33) 3280-0196 y 97.Y que decir de la nueva página web: http://www.siac.com.mx (Les quedó muy bonita, ¡no dejen de visitarla! ^_^)Espero que este 2006 traiga para todos nuestros clientes y amigos prosperidad y la seguridad de que el trabajo duro no queda sin recompensa (¡y si no mirenos! jeje)Saludos a todos, feliz 2006 y los mejores deseos de parte de la plantilla de SIAC Software, potencializando las microfinanzas :)]]></content>
		</document>
		<document id="f33bf771468fbf856efabd4c84f34e6a" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/02/bienvenida-nuestras-nuevas.html">			<content><![CDATA[El pasado 23 de Enero del 2006 y después de un ardúo trabajo de acondicionamiento, se inauguraron las nuevas instalaciones de SIAC Software.Las nuevas oficinas se encuentran ubicadas en la calle Mallorca No. 1321 Col. Chapultepec Country en la ciudad de Guadalajara, Jalisco, localización que facilita nuestro desplazamiento por la ciudad así como una mayor facilidad de acceso para recibir a sus clientes y amigos.El evento asistieron colaboradores, amigos, clientes y asociaciones, destacando la participación de organismos como ANADIC Jalisco con la presencia de el Ing. Omar Antuna Presidente en turno de dicha asociación; FIRA Región Occidente con la presencia del Ing. Octavio Granados; oficiales bancarios y medios de comunicación.Agradecemos a nuestros clientes la confianza depositada en nosotros, misma que nos ha permitido crecer y consolidarnos como la mejor opción en consultoría y herramientas de software para el sector de microfinanzas. En estas fechas contamos con más de 110 organizacionesen 21 estados de la República Mexicana, y este año preparamos nuestra incursión decidida a mercados internacionales.Gracias a ustedes seguimos consolidándonos y creciendo juntos.SaludosSIAC Software]]></content>
		</document>
		<document id="55c1f9b19fe27f048708617272a89c87" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/03/nueva-versin-productos-y-servicios.html">			<content><![CDATA[Que tal!Luego de un ardúo trabajo y de la siempre valiosa retroalimentación de nuestros clientes, para el día 6 Abril liberamos una versión 2.3 de nuestro software de cartera de crédito, con características ampliadas para el segmento que administra microcréditos, platillas para la emisión de documentos, especificación accionaria y compra - venta de acciones para instituciones con mecanismos de asociación (cajas populares, de ahorro y uniones de crédito), listados de vencimientos programados y cobranza esperada, estados de cuenta unificados y la incorporación operativa por niveles en la organización, entre algunas de las funcionaes más destacables de esta versión.Les recordamos que todas las actualizaciones de nuestros productos son sin costo para aquellos clientes con su póliza de mantenimiento vigente; el departamento de soporte técnico entrará en contacto con ustedes para anunciarles el calendario de actualización programado.Por otro lado anunciamos el lanzamiento de nuestro software de control de ventas de cambaceo y crédito comercial DoorToDoor, producto que será distribuido exclusivamente por el canal de servicios y venta de cómputo, esto con el fin de facilitar su adquisición, instalación y soporte. Ya se hizo una presentación de pre-lanzamiento para algunos distribuidores de la zona Occidente del país, pero la presentación oficial esperamos hacerla antes del 15 de abril próximo.La Suite de Microfinanzas SIAC se enriquece con nuevos módulos para su administración, liberamos nuestra herramienta de evaluación SIAC Paramétrico, que permitirá a cada organización definir uno o más mecanismos de calificación para el otorgamiento de créditos.SIAC Instrumentación es un nuevo módulo que permite la integración y seguimiento de las labores de promoción, solicitudes, comité de crédito y seguimiento de integración de expedientes, para finalmente emitir los documentos de otorgamiento: contrato, pagarés, cartas de cesión, tablas de amortizaciones, etc.En desarrollo tenemos los módulos de Consolidación y Cobranza, Razones Financieras, Calificación de la Cartera y el de Gestión Gerencial, de los cuales muy pronto tendrán noticias.2006 es un año de oportunidades y crecimiento, gracias por su confianza y vamos juntos a enfrentar y solventar los nuevos retos.Un saludoSIAC Software]]></content>
		</document>
		<document id="98fe7728f43e2ea144c7f85838eb7a5" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/04/foro-latinoamericano-de-bancos.html">			<content><![CDATA[El pasado mes de marzo tuvimos la oportunidad de participar, por invitación de ProDesarrollo (gracias Ana Laura) en el II Foro Latinoamericano de Bancos Comunales, los días 29, 30 y 31 de Marzo en la hermosa ciudad de Morelia, Michoacán.Fue una experiencia muy enriquecedora por varios motivos:1o. Tuvimos la oportunidad de saludar a varios clientes y amigos2o. Intercambiar experiencias con colegas del sector3o. Platicar con diferentes personalidades del medio y organismos de apoyo y difusión de las microfinanzas4o. Asistimos a plenarias y conferencias donde expertos internacionales dieron sus puntos de vista y opiniones acerca de las oportunidades y desafios del sectorNuestro stand fue muy asediado y recibimos la amable visita de asistentes de 14 países, en donde luego de mostrar nuestra aplicación, servicios y valor agregado, nos dimos cuenta que la internacionalización de nuestra empresa se encuentra cada vez más cercana.Gracias a todos los asistentes y visitantes, esperamos verlos en eventos próximos.SaludosSIAC Software]]></content>
		</document>
		<document id="7707daf4ec01851fa7a8c07e6ca81aee" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/05/prximos-eventos_25.html">			<content><![CDATA[SIAC SOFTWARE presente en:5to. Encuentro Nacional de Microfinanzas del PRONAFIM " EVOLUCIÓN Y PERSPECTIVAS DE LAS MICROFINANZAS EN MÉXICO"el cual se llevará a cabo el próximo 30 y 31 de Mayo de 2006, en la Ciudad de Guadalajara, Jalisco, México.En el acto inaugural se contará con la presencia del Presidente Vicente Fox.Te Esperamos !!?xml:namespace prefix = o />]]></content>
		</document>
		<document id="d2d149ac6595489c6609fa6a74a5ec95" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/07/el-reto-se-resume-en-una-palabra.html">			<content><![CDATA[Tuvimos la oportunidad de participar con gran éxito en el V Encuentro Nacional de Microfinanzas que se desarrolló en Guadalajara, Jalisco los días 30 y 31 de Mayo del 2006.Fue un evento en donde tuvimos la oportunidad de saludar a clientes y amigos del sector de las microfinanzas en México, en donde después de comentar durante los descansos de las conferencias y talleres coincidimos que el éxito y consolidación del Programa Nacional de Microfinanciamiento (PRONAFIM) es la continuidad, y no nos referimos a las personas sino a la institucionalidad del programa, la persistencia para lograr los resultados y los apoyos esperados, en donde la cadena de valor que formamos los intermediarios financieros, los fondos de apoyo, los prestadores de servicios y los proveedores de tecnología se consolide como un distintivo de que en México podemos unir los esfuerzos de varios sectores y obtener buenos resultados para todos.Al final todo se redondeo con una excelente comida en la cercana población de Tequila, Jalisco, en una ex-Hacienda de una reconocida marca que comercializa la famosa y mundialmente conocida bebida.Esperamos con ansias el próximo encuentro, ojala que el Gobierno que sigue tenga entre sus prioridades la persistencia de este esfuerzo tan importante.Un afectuoso saludo a todosSIAC Software"Potencializando las Microfinanzas"]]></content>
		</document>
		<document id="91e76a83bc042d8fc42b07c7325a5ce2" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/07/siac-software-presente-en-la-iii.html">			<content><![CDATA[Que tal!Como parte de nuestra estrategía de crecimiento y consolidación hemos confirmado nuestra asistencia a la III Conferencia Centroamericana de Microfinanzas "Nuevos Retos" que se llevará acabo del 16 al 18 de Agosto del 2006, en la ciudad de Tegucigalpa, HondurasUno de los objetivos es intercambiar experiencias y conocer proyectos en los cuales podamos crear sinergias en pro del impulso de las microfinanzas en Latinoamerica.Estamos seguros de que la experiencia será enriquecedora. Agradecemos a la Lic. Thelma Martínez el apoyo recibido para asegurar nuestra participación¡Los esperamos!SIAC Software"Potencializando las Microfinanzas"]]></content>
		</document>
		<document id="c357d851ba8ebcbfad6bc0c143669263" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/09/exitosa-participacin-de-siac-software.html">			<content><![CDATA[De los días 16 al 18 de Agosto del 2006 se llevó acabo en la ciudad de Tegucigalpa, Honduras la III Conferencia Centroamericana de Microfinanzas, en la cual tuvimos oportunidad de asistir.Se dieron cita más de 900 asistentes de 10 países, principalmente de Centroamerica, la experiencia resultó muy enriquecedora no solo por la oportunidad de mostrarnos y dar a conocer nuestra oferta de productos y servicios, sino también conocer otras empresas del sector, intercambiar experiencias, medir las posibilidades de atender dicho mercado y en general conocer el exhaustivo trabajo que en cuestión de microfinanzas se ha desarrollado en esta zona.Tuvimos oportunidad de conocer gente de organizaciones como RedMicroh, RedCamif, Asomif, TransUnion (Buró de crédito de microfinanzas), así como intercambiar impresiones con empresas como Crystal Clear, SIEM, ControlsNow, Sysde y Sim.Net también proveedores del sector y con quienes pudimos medir nuestras fortalezas y capacidades, dando como resultado que la Suite SIAC para Microfinanzas es una opción viable para ser adquirida por el mercado Centroamericano.Esperamos pronto trabajar con alguno de los prospectos que tuvieron a bien evaluarnos, para así iniciar la expansión e internacionalización de nuestra empresa.Saludos a todos!SIAC Software]]></content>
		</document>
		<document id="4c6e7afc9ab76aa9b323f075fd7fd570" url="http://blogsiac.blogspot.com/2006/12/y-luego-de-tanto-tiempo.html">			<content><![CDATA[Que tal!Ha pasado ya algún tiempo desde que teniamos comunicación, en parte debido a la búsqueda de proyectos y el reto del término de algunos otros... Ha sido un cierre de año con mucho trabajo luego de una largo letargo debido primordialmente a la inestabilidad política que vivió nuestro País.Mientras todo esto ocurría en SIAC no dejamos de apostar por un futuro promisorio y luego de un intenso trabajo de nuestro equipo de desarrollo hemos terminado por fin el nuevo integrante de nuestra familia de productos. En un evento realizado en el ITESO en el mes de Octubre presentamos a DECIDE Software para la formulación y evaluación de proyectos de inversión. La expectativa generada por dicha presentación fue mucha, nos acompañaron clientes, amigos y personal de la IEBT ITESO donde tuvimos la suerte que apoyaran a nuestro proyecto.En el 2007 tenemos planeada un lanzamiento intenso de nuestro nuevo producto, mientras tanto pueden consultar sus caracterísiticas en el sitio web www.decide.com.mx y acceder como siempre a una versión Demo de la aplicación.Por otro lado la SUITE SIAC se ha consolidado. En el transcurso de este año se desarrollaron y perfeccionaron 11 módulos de la aplicación, convirtiendose de esta manera en uno de los sistemas más robustos y confiables del sector de microfinanzas en México, proporcionando no solo nuevas funcionalidades sino permitiendo soportar el crecimiento y la especialización de nuestros clientes dentro del sector.El próximo año tenemos planes ambiciosos de trabajo y expansión, destacando algunas alianzas relevantes y nuestras primeras operaciones en Centro América, para lo cual muy pronto les estaremos informando.Mientras tanto no nos resta más que agradecer su confianza durante este 2006, deseándoles que en el 2007 sea de mucho trabajo conjunto y una realización de todos sus deseos.Felices fiestas!!Equipo SIAC SoftwareInvierno 2006]]></content>
		</document>
		<document id="f9c6c338f5139503d8761e57a94bcd50" url="http://blogsiac.blogspot.com/2007/01/nuevo-ao-nuevos-retos.html">			<content><![CDATA[Que tal!Antes que nada nos permitimos desearles un Año con mucha salud y trabajo, que nos permita seguir creciendo y consolidando este País, que en algunos sectores (sobre todo con el que trabajamos) hace mucha falta.En este año tenemos puestos nuestros esfuerzos en consolidar la penetración de nuestros productos en el sector de Microfinanzas, para lo cual hemos iniciado con la confirmación y adhesión como patrocinadores con el equipo de ProDesarrollo que nos permitirá crear sinergias y ofrecer una mejor adopción de nuevas tecnologías.Tenemos confirmada nuestra participación en el desayuno que dicho organismo tendrá el próximo 23 de febrero del 2007 en donde expondremos en una pequeña charla algunos de los factores y problemáticas encontrados en la puesta en marcha de TIC's en el sector de las Microfinanzas.Así mismo aprovechamos para informarles que estamos afinando algunos detalles para la apertura de nuestra oficina de representación para CentroAmerica, que estará ubicada en Guatemala. En cuanto tengamos más detalles con gusto les comentaremos por esta vía.¿Qué esperamos en este 2007? El entorno macro económico pensamos que seguirá estable, sin embargo el gran reto que enfrentamos será el realizar una activación económica importante, que sea la diferencia para el crecimiento y movimiento del sector, creando empleos y bienestar social.Tenemos listo un modelo de creación de Fondos de Emprendedores para Gobiernos Municipales interesados en la creación de dichos mecanismos de apoyo, en donde ofertamos nos solo las herramientas y procedimientos, también los asesoramos en la creación y funcionamiento que debe de seguirse. Lo ponemos a su disposición para cualquier interesado en el tema.Por lo demás, esperamos que DECIDE comience a figurar como una solución integral para la formulación y evaluación de proyectos, ya que la metodología que maneja permite una integración y una validación uniforme de los criterios a considerar para analizar la viabilidad de los proyectos de inversión y planes de negocio.Gracias por permitirnos compartir el crecimiento y consolidación de sus organizaciones, refrendamos nuestro compromiso de atención y servicio. Los mejores deseos para todos ustedes.Equipo SIAC SoftwareEnero 2007]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>