<author id="d7f182c7a7ebd68413deb27b02988d19" url="tvestadiocanal.blogspot.mx" feed="http://tvestadiocanal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8aa24020cc9a2cb79a5b0bb0d618c915" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/afa-prohibe-boca-juniors-estrenar-su.html">			<content><![CDATA[Boca Juniors no podrá estrenar su segunda equipación | NIKELa Asociación de Futbol Argentino negó el permiso para que los Xeneizes lucieran su segunda equipación ante Rosario Central, el próximo domingoBoca Juniors  no podrá estrenar su nueva camisetarosa en el partido contraRosario Central el próximo domingo, según publicó laAsociación de Futbol Argentino (AFA) en su boletín semanal, en el que se indican los árbitros y las indumentarias de los siguientes encuentros.El equipo Xeneize, que jugará en La Bombonera, deberá utilizar su tradicional vestimenta azul y dorada, mientras que el equipo rosarino utilizará su segunda equipación, de color blanco.Según las normas de la FIFA, los equipos deben llevar colores que sean "diferentes entre sí", y en caso de que cualquier pieza se pueda confundir, se podrá obligar al equipo local a lucir su primera equipación o al visitante a utilizar una de sus secundarias.En este caso, los pantalones de la equipación rosa de Boca son de color azul marino, igual que los de la primera vestimenta de Rosario, por lo que la AFA ha resuelto que los ganadores del pasado Superclásico salgan con su camiseta tradicional.En declaraciones a la agencia oficial argentina Télam, el dirigente de Boca Juniors Marcelo London afirmó que respetará la decisión, y que "no saben" cuándo podrán estrenar su nueva equipación, que todavía no han lucido en un encuentro oficial.Si alguno de los equipos desobedeciera la resolución de la federación argentina, recibiría una multa y podría ser obligado a cambiar su vestimenta por el árbitro antes de empezar el partido.El equipo boquense presentó su camiseta rosa el pasado 24 de julio, en homenaje a una equipación que el club vistió en algunas ocasiones durante los primeros años de su historia, antes de establecer los colores azul y dorado como sus principales.Fuente:Record]]></content>
		</document>
		<document id="5840445262e0efe6c5152d62478ae2fa" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/circula-video-de-marco-fabian-de-fiesta.html">			<content><![CDATA[Quienes publicaron el video aseguran que el jugador se fue de fiesta tras jugar el Clásico y antes de la concentración de la SelecciónREDACCIÓN RÉCORDEl  jugador del Guadalajara  y seleccionado nacional está de nuevo en el 'ojo del huracán' debido a dos videos que circulan en la red y en los que supuestamenteMarco Fabián está borracho.En los videos se puede ver al futbolista en un antro donde, quienes lo publicaron, aseguran que se fue tras disputar el Clásico contra el América y previo a su concentración con la Selección Mexicana. Marco va vestido con la misma ropa de civil con la que salió a zona mixta tras el duelo que perdieron con las Águilas en el Estadio Azteca, mientras que el resto de jugadores vestía el pants del club.En redes sociales los usuarios comenzaron a publicar fotografías en las se supone que Marco aparece en bares a altas horas de la madrugada.Eres más falsa que una foto de Marco Fabián en su casa un fin de semana en la noche. pic.twitter.com/qKAuQUu9V9Fuente:Record]]></content>
		</document>
		<document id="2768659f74be223b54aab4a935c81cdc" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/eliminatorias-uefa-resumen-final.html">			<content><![CDATA[Portugal complicó su pase al Mundial con el empate ante Israel (Foto: Especial FT)Así marcha la clasificación europea tras la fecha FIFAEste viernes se vivió una intensa penúltima jornada de eliminatorias mundialistas del área europea rumbo al Mundial de Brasil 2014, en la que se clasificaron tres selecciones de manera directa: Bélgica, Suiza y Alemania, selecciones que lograron doblegar a sus similares y a falta de una fecha más que se jugará este martes 15 de octubre han logrado su clasificación.Por otra parte otras selecciones como Bulgaría, Turquía, Islandia, Portugal y Franciase sitúan en zona de repechaje, toda vez que marchan segundos de sus grupos. Asimismo Grecia, Suecia, Ucrania y Croacia afrontan la misma situación, aunque su respesca está asegurada debido a la diferencia de puntos respecto a los terceros lugares de su grupo.A continuación, la clasificación de las eliminatorias UEFA:Grupo AEquipoPJGFPTSBélgica91725Croacia91217Serbia91311Gales989Escocia968Macedonia967Grupo BEquipoPJGFPTSItalia91721Bulgaria91413Dinamarca91113Rep Checa91212Armenia91012Malta953Grupo CEquipoPJGFPTSAlemania93125Suecia91620Austria91714Rep Irlanda91311Kazajstán955Islas Feroe941Grupo DEquipoPJGFPTSHolanda93225Turquía91616Rumanía91716Hungría91914Estonia967Andorra900Grupo EEquipoPJGFPTSSuiza91621Islandia91616Eslovenia91415Noruega9911Albania9910Chipre944Grupo FEquipoPJGFPTSRusia91921Portugal91718Israel91813Azerbaiyán968Irlanda986Luxemburgo976Grupo GEquipoPJGFPTSBosnia92922Grecia91022Eslovaquia9912Lituania9911Letonia987Liechtenstein942Grupo HEquipoPJGFPTSInglaterra92919Ucrania92018Montenegro91615Polonia91813Moldavia978San Marino910 Grupo IEquipoPJGFPTSEspaña71217Francia71214Finlandia759Georgia735Bielorrusia874StaffFuente:fútbol total]]></content>
		</document>
		<document id="9610bd8b402664a73595a9d53fc7c9d2" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/en-busca-de-un-milagro.html">			<content><![CDATA[México se juega la última carta rumbo al Mundial Brasil 2014. (Foto: Jam Media)Con un punto México va al repechaje, con un triunfo califica directoMéxico cierra la eliminatoria enfrentando a Costa Rica en el estadio Nacional con dos sentencias claras y definitivas: necesita un punto para seguir con vida en la eliminatoria, o bien, un milagro para calificar directo al Mundial 2014. Y es que un empate en el territorio costarricense bastaría para asegurar el Repechaje, mientras que una victoria delTricolor requeriría forzosamente de una derrota de Honduras en Jamaica y luego revisar la diferencia de goles para determinar al propietario del tercer boleto directo para Brasil.Que Jamaica golee a Honduras, por más que el partido se dispute en Kingston, se antoja más que improbable dada la escasa productividad mostrada por el cuadro caribeño durante el Hexagonal: suma solo tres goles en nueve partidos y, además, no ha ganado hasta ahora.Luego. Que Honduras saque el punto que le otorgaría el último boleto existente para calificar directo a Brasil, por más que actúe de visitante, parece probable ya que Jamaica solo ha logrado dos empates luego de protagonizar cuatro actuaciones en el Independence Park de Kingston.Y por último. Que México no pierda en Costa Rica, más que probable o improbable, es una obligación si el objetivo es mantener la esperanza viva de acudir al Mundial. Y es que con tan solo sumar un punto, el Triestaría asegurando el premio de consolación: disputar el repechaje con Nueva Zelanda, abriendo la serie en el Azteca y cerrándola en la isla de Oceanía.Aspirar al pase directo, matemáticamente, aún es posible, aunque su concreción depende más de lo que haga o deje de hacer Honduras que del resultado que pueda obtener México en el Estadio Nacional. De entrada resulta obligatorio ganar y por dos goles de diferencia en adelante. Después, se requiere que Honduras caiga en Kingston sin importar el volumen del marcador. Parece la combinación más compleja e improbable, sí, pero si los milagros existen, este bien podría ser uno.Así las cosas, México se juega la última carta este martes a partir de las 20:30 ante un estadio pintado de colorado que atestiguará la definición del Hexagonal de Concacaf rumbo al Mundial Brasil 2014.Erick BalderasFuente;fútbol total]]></content>
		</document>
		<document id="4bb8f739af2389a5c250b0f878689ee3" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/florentino-le-facilitaria-la-salida.html">			<content><![CDATA[Iker valoraría probar suerte en otras latitudes. (Foto: AFP)FLORENTINO LE FACILITARÍA LA SALIDA A CASILLASEl guardameta se habría reunido con Florentino Pérez y meditado un cambio de clubEl guardameta del Real Madrid, Iker Casillas, se habría reunido con el presidente de la entidad merengue Florentino Pérez para tratar el tema de su posible salida del club, tras no contar con los suficientes minutos en la temporada, según informa la cadena televisiva Intereconomía.En la reunión, que se habría sostenido en días pasados, Casillas habría expresado su malestar al mandamás tras no poder recuperar la titularidad que ahora le pertenece a Diego López.Y es que tal parece que la decisión del entrenador Carlo Ancelotti de mantener a López como el portero inamovible de la Liga no termina por convencer del todo a Iker, quien solo ve acción en la Champions League.Pese a que Iker tiene el corazón blanco y ha pasado toda su trayectoria en la filas del Madrid, según el medio español, podría plantearse probar suerte en otro club.Se dice que Florentino Pérez no quiere que Casillas abandone el club, sin embargo; podría haber accedido a la petición de éste en la que se deja mantiene latente una “salida pacífica”, a pesar de que ello implique una cesión que no deje dividendos al club.Cabe destacar que Iker en su momento dejó clara su postura ante la decisión de Ancelotti y, como de costumbre,  se mostró mediador: “Ganamos todos con la alternancia con Diego, yo lo veo positivo”, dijo Casillas, al tiempo que descartó dejar la Casa Blanca.StaffFuente:fútbol total]]></content>
		</document>
		<document id="2864e1accbc3d9dbe37af75bc8c5a584" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/hugo-sanchez-juzga-desempeno-de-benzema.html">			<content><![CDATA[Sánchez recibió una elástica como embajador de la Liga de España. (Foto: LFP)El mexicano señaló que si el francés no responde, el Madrid debería buscar un atacanteEl desempeño Karim Benzema en la actual campaña de Real Madrid fue cuestionado por el exfutbolista mexicano Hugo Sánchez, quien aseveró que el atacante francés debe replantearse si tiene la valía suficiente para “sorportar la presión en el Madrid”, toda vez que la exigencia es máxima y requiere de resultados inmediatos.“Benzema tiene que conocerse a sí mismo y ver si puede soportar la presión de ser el delantero del Real Madrid. Tiempo ya ha tenido”, expresó el Pentapichichi durante su presentación como Embajador de la LFP en América.Sánchez  indicó que para ser un auténtico romperredes es necesario contar con “mucho carácter y personalidad”  e indicó que es momento de que Benzema demuestre si puede solventar “esta etapa de presión con habilidad y concentración”. En caso de no hacerlo, Hugo señaló: “El Real Madrid debería buscar otro jugador”.Caso contrario al del internacional con Francia, el exjugador del Madrid elogió al canterano Álvaro Morata, quien demanda con “ilusión, determinación y talento” mayores oportunidades en el campo de juego.“El Real Madrid es un equipo que se ha acostumbrado a tener jugadores importantes que vienen de la cantera y Morata no quiere desaprovechar la oportunidad de tener más minutos para que pueda ser tenido en cuenta de manera más firme y contundente”, sentenció.StaffFuente:fútbol total]]></content>
		</document>
		<document id="9361112480d04ac3c50218500d5e6f78" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/juan-manuel-marquez-podria-ir-la-carcel.html">			<content><![CDATA[Juan Manuel Márquez está metido en broncas con Hacienda, pues la dependencia descubrió que el boxeador mexicano no pagó sus impuestos correspondientes al año fiscal 2012.Al 'Dinamita' le fueron congeladas tres de sus cuentas, que suman un total de un millón 402 mil 753 pesos, aunque las autoridades fiscales estiman que Márquez debía un total de 18 millones de pesos, por lo que el gran Campeón mexicano podría ser encarcelado de no pagar su deuda con Hacienda.Por su parte, el púgil aseguró a la revista Forbes en abril que le gustaría invertir en buenos negocios su dinero, pues le cuesta una 'golpiza' ganarla, como para desperdiciarla."Me gusta invertir en bienes raíces. Me imagino formando una constructora, eso nunca se deprecia. Como que en mi otra vida fui arquitecto, porque me gusta mucho; también podría hacer una cadena de hoteles", dijo.En agosto, Hacienda se dio cuenta de que Márquez no pagó sus impuestos y le notificaron con correos a su domicilio fiscal, luego lo visitaron, pero no lo encontraron y le congelaron sus cuentas.El fisco presume que el boxeador le debe más de 18 millones de pesos, por lo que el 'Dinamita' debe aclarar su situación a la brevedad o la institución le seguirá embargando bienes, además de que podría ir a la cárcel, pues la ley señala una pena de tres a nueve años de cárcel porque el monto supera los dos millones y medio de pesos.Fuente: RECORD]]></content>
		</document>
		<document id="b6c84e308d56289500ab3faa91e07383" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/larissa-riquelme-revela-secretos-de.html">			<content><![CDATA[Lionel ha sido involucrado en un fuerte rumor (Foto: Internet)La modelo aseguró que Lio le ofreció dinero para tener sexo con ellaLa modelo paraguaya Larissa Riquelme ha puesto en jaque al crack argentino Lionel Messi. Y es que la sensual guaraní aseguró que el jugador del Barcelona le ofreció dinero para tener sexo con ella. Las polémicas declaraciones la hizo en un programa televisivo de Chile.“Si te contara quién me ofreció dinero para tener sexo… ¡El mejor futbolista del mundo!”, comentó en vivo, a lo que uno de los presentes preguntó: ”¿¡Fue Messi!?”. Y la modelo contestó: “Si, claro”.“No soy una mujer fácil, jamás me vendería por sexo. No soy una bombachita veloz”, aclaró Larissa Riquelme.Es la segunda vez en este año que Messi es involucrado en un escándalo de este tipo. La pasada fue en las Vegas en una fiesta donde se le vio y fotografió con unas mujeres.Fuente:fútbol total]]></content>
		</document>
		<document id="36778e8a198f69c147ae1c1b1df769f1" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/le-tunden-con-todo-chicharito.html">			<content><![CDATA[Javier Hernández luego de fallar el penal (foto: Jam Media)Las burlas y elogios no se hicieron esperar en las redes socialesEl juego entre México y Panamá, correspondiente a la penúltimo jornada de las eliminatorias de la Concacaf rumbo a Brasil 2014, se adueñó de las redes sociales. Durante el crucial duelo, miles de usuarios manifestaron su sentir en Twitter.En ese sentido, destacar que la mayoría de los usuarios pedía la entrada a la cancha del argentino Lucas Lobos, nombre que se convirtió rápidamente en tendencia. En tanto, Chaco Giménez también estuvo en boca de todos con el HT #ChacoEsMexicano, el cual se consolidó tras su destaca actuación ante los panameños.Por otro lado, la afición tuitera castigó a Javier Hernández, quien falló un penal previo al momentáneo empate de Panamá, y convirtieron en Trending Topic el hasgtag #MásMaloQueElChicharito. Mientras que se rindieron ante Raúl Jiménez y la chilena que anotó al minuto 85, magistral ejecución que dio el agónico triunfo al Tri.Staff Fuente:fútbol total]]></content>
		</document>
		<document id="f97e161aa91eaa249f1db69ef0aaf843" url="http://tvestadio.spawn360.com/2013/10/los-10-instantes-mas-dramaticos-de-la.html">			<content><![CDATA[El conjunto verde celebra el golazo de Jiménez | DANIEL GÁMEZEl Tricolor ha demostrado a lo largo de su historia que sabe manejar la presión y salir hacia adelante, aún en los peores momentosLa historia de la Selección Mexicana está llena de momentos claves que se quedaron en la memoria de los protagonistas y aficionados, instantes que por su importancia o por lo que en ese momento se jugaba consiguieron hacerse un lugar especial dentro de las páginas del equipo Tricolor.Con su gol ante Panamá, Raúl Jiménez consiguió estallar el júbilo de los mexicanos y darle oxígeno a la Selección; Julio Gómez conquistó el TSM con una preciosa anotación de chilena que dejó a los alemanes mudos en el Mundial Sub 17, que se disputó en México.El ‘Matador’ Hernández sacó la casta y logró un necesario empate en el Mundial de 98 ante Holanda, o el agónico gol del ‘Abuelo’ Cruz ante Canadá en las eliminatorias rumbo al Mundial del 94, todas grandes historias que confirmaron que México sabe cómo responder en los momentos más críticos.A continuación, un repaso a los 10 momentos más dramáticos en la historia del combinado nacional:1- México-Panamá: Chilena de Raúl JiménezPanamá empató en la segunda parte y parecía que la clasificación al Mundial se alejaba cada vez más.México no encontraba cómo empatar, pero una genialidad de Raúl Jiménez le regresó el alma al pueblo mexicano, ya que con una espectacular chilena le dio el triunfo a la Selección Mexicana.2- México-Alemania:  Golazo de Julio GómezEra la Semifinal del Mundial de México Sub 17. El partido se jugó en Torreón en el Territorio Santos Modelo. Los dirigidos por el estratega Raúl Gutiérrez comenzaron ganando 1-0, pero los futbolistas alemanes le dieron la vuelta al encuentro.El Tricolor empató en la parte final, y en el último suspiro del partido, el volante Julio Gómez, con todo y la cabeza vendada por un golpe, se echó una chilena con el que dio el pase a la Final y consiguió explotar la alegría de todos los presentes en la casa del Santos Laguna.3- México-Holanda: Gol de Luis HernándezMéxico necesitaba un buen resultado ante Holanda para pasar a Octavos de Final en el Mundial deFrancia 1998. El panorama no lucía bien para el conjunto azteca, ya que empezó perdiendo 2-0. El atacante Ricardo Peláez acortó la distancia y en tiempo de compensación Luis Hernández anotó el gol del empate y dio el pase a la Selección Mexicana.4- Canadá-México: Agónico gol del AbueloMéxico comenzó perdiendo el encuentro ante el conjunto de Canadá, pero necesitaba el triunfo para poder clasificar al Mundial de Estados Unidos 1994. La estrella del equipo, Hugo Sánchez, empató el partido y cerca del final el Abuelo Cruz marcó el dramático gol de la clasificación.5- México-Italia: Disparo de MarcelinoLa Selección Mexicana volvía al Mundial después de ocho años de ausencia y ante la poderosa Italiase jugaba el pase a los Octavos de Final, sólo necesitaba no perder. Sin embargo, empezó perdiendo 1-0, pero al minuto 57, Marcelino Bernal sacó un potente disparo que estremeció las redes del conjunto europeo y con eso fue suficiente para clasificar.6- Jamaica-México: Cuauhtémoc al rescateMéxico estaba cerca de quedar eliminado y necesitaba un triunfo en su visita a Jamaica. El polémicoCuauhtémoc Blanco regresaba al equipo tricolor después de una grave lesión ante Trinidad y Tobago.El Temo entró en el segundo tiempo con el partido perdido 1-0, pero él cambió la historia y con un doblete dio el triunfo al equipo azteca y con ello, la tranquilidad que tanto necesitaba.7- México-Perú: Vital gol de TorradoEl sueño de llegar lejos en la Copa América en 1999 se esfumaba para los futbolistas mexicanos, ya que el cuadro azteca perdía 3-2 ante Perú en Cuartos de Final, pero al 87’ apareció el juvenil mediocampista Gerardo Torrado, con un poten- te disparo de fuera del área, empató el partido y lo llevó a la serie de penaltis.La Selección Mexicana aprovechó el momento anímico y en la definición por penaltis se impuso 4-2 y consiguió así su boleto para jugar la Semifinal ante Brasil.8- Canadá- México: Matías Vuoso fue la claveLa participación de la Selección Mexicana en Sudáfrica 2010 estaba en juego. El Tri caía 2-1 contra la selección de Canadá y con eso se complicaba su pase al Hexagonal Final. El encuentro se había tornado cerrado para las esperanzas de los aztecas y no se veía por dónde podía llegar el gol, sin embargo, apareció el delantero naturalizado, Matías Vuoso, con un remate de cabeza que dio el empate al combinado azteca, tanto que al final de esta fase garantizó el boleto para el Hexagonal.9- México-Costa Rica: Disparo de EfraínLa Selección Mexicana estaba a dos minutos de quedar eliminado del Mundial Sub 17 a manos deCosta Rica en los Cuartos de Final. El Tri perdía 1-0, pero al minuto 88 Efraín Juárez tomó un rechace fuera del área y disparó, el tiro fue desviado por un defensa y el balón terminó en las redes, mandando el juego a tiempos extras. Al final la Selección ganó 3-1.10- México-Estados Unidos: Dramático gol de SabahEl pase de México a Sudáfrica se puso más crítico cuando empezó perdiendo en el Azteca contraEstados Unidos. La Selección necesitaba el triunfo. Castro empató y un gol de Sabah le dio la victoria al Tri.Fuente:Record]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>