<author id="d80ceb33df74a352881d7b66b42b4e96" url="vagancianet.blogspot.com" feed="http://vagancianet.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7b95415e85421c2dc61ac20e00afe103" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/03/neta.html">			<content><![CDATA[Ya lo dije hace tiempo...¡ME CAGAN LOS PUTOS ZUMBIDOS EN EL CHINGADO MSN!Y eso que desactivé TODOS los pinches sonidos ¬¬¡GRRRRRR!]]></content>
		</document>
		<document id="683a4d50205cbda447a4d8ae6742eb0a" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/03/uno-de-poetas.html">			<content><![CDATA[Nunca me ha gustado la poesía. De todo lo que he leído de ella, poco me ha agradado y menos realmente me ha impactado. Esto es porque soy muy directo al decir lo que opino, lo que pienso o lo que siento y la poesía es absurdamente rebuscada, adornada e indirecta.Ayer vía Twitter, una linda chica me dijo que se acordó de mi através de un poema y de mi ateísmo.Reí y recordé que las pocas veces que me acerqué a la poesía ha sido, precisamente, para buscar frases rimbombantes, melosas y ambiguas con el único fin de ligar o apantallar a una que otra chica que se cruzara en mi camino.De lo poco que me ha gustado de este género, están varias piezas de Miguel Hernández, un poeta español que murió encarcelado durante el régimen franquista y entre las cuáles destaca parte de un soneto que aparte de gustarme, en alguna etílica noche, le dediqué a Ella.Tengo estos huesos hechos a las penasy a las cavilaciones estas sienespena que vas, cavilación que vienescomo el mar de la playa a las arenas.[...]Nadie me salvará de este naufragiosi no es tu amor, la tabla que procuro,si no es tu voz, el norte que pretendo.Eludiendo por eso el mal presagiode que ni en ti siquiera habré seguro,voy entre pena y pena sonriendo.El rayo que no cesa (1936)El éxito hubiese sido arrollador ya que después de semejante cursilería todo fue perfecto... hasta que me quedé dormido. Luego de eso no he tenido mucho contacto con el género. Será cuestión de gustos pero la poesía me da una hueva casi infinita.Y sigue teniendo éxito con las mujeressi se sabe utilizar apropiadamente (^.^)]]></content>
		</document>
		<document id="800d890555494517106322573452a711" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/06/otra-caca.html">			<content><![CDATA[Me invitaron a ver la película de Diego Luna:¡QUE PINCHE MIERDA!Por más que trato de encontrarle algo bueno, algo que pueda decir Ok, esto la salva pues... Nomás no. La historia es aburrida a pesar de las promesas iniciales, lo que ya es mucho decir, los personajes no tienen empatía, me parecen sosos y muy predecibles. El ya cacareado mensaje de la familia es lo más importante que se endilga a lo largo de la historia terminó por fastidiarme.La publicidad es una vez más la culpable de que una mierda sea aplaudida como una ópera prima y peor aún de un wey como Diego Luna que en su haber no tiene una sola película medianamente decente.Fans de Dieguito y defensores de la mierda cultural mexicana... No vayan a joder.PFFTTT...]]></content>
		</document>
		<document id="3b9e592fb431ba22d489c3c601d7a753" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/07/de-varitas-magicas-y-otros-alucines.html">			<content><![CDATA[Hasta ahora Andrés Tonini ha hecho una labor excelente y muy bien documentada sobre el fraude de los detectores moleculares. En este país, azotado por la violencia, la SEDENA y otras intituciones policiales, han decidido atacar el problema con su arma más poderosa: la magia.La utilización de los FRAUDULENTOS detectores moleculares se ha hecho popular en México, poniendo en riesgo no sólo al personal militar y/o policial, si no también a los civiles que tienen la desafortunada suerte de que el operador de esa varita de zahorí mueva su FRAUDULENTO artefacto cuando sospecha que algo no esta bien. Sip, es el operador el que mueve la varita provocando la supuesta marcación positiva en el FRAUDULENTO aparatito.Pero... ¿Qué es un detector molecular?Aquí pueden leer la entrada completa en el blog de Andrés Tonini con toda, TODA la información sobre este  FRAUDE, el supuesto funcionamiento y hasta los costos que los mexicanos hemos desembolsado para este teatrito.El supuesto detector molecular o conocido popularmente con el nombre apantallapendejos de Ouija del Diablo es un tubo de plástico VACÍO en el que se inserta una FALSA tarjeta de memoria, la cuál programa al artefacto para detectar hasta la más mínima cantidad de MOLÉCULAS de una sustancia X, las cuáles pueden ser marihuana, cocaína, pólvora, explosivos de distintos tipos hasta petróleo y fluídos corporales. Según los charlatanes que venden esos aparatos, estos pueden detectar CUALQUIER sustancia por mínima que sea la cantidad de MOLÉCULAS e incluso afirman que pueden detectarla DENTRO del torrente sanguíneo cuando ha sido consumida.El verdadero principio detrás del FRAUDULENTO funcionamiento de esta clase de basura, no es más que el resultado del Efecto Ideomotor. Es el operador el que realiza el movimiento de forma inconciente ya que el tubo de plástico vacío y las tarjetitas falsas no sirven para una chin para nada. Esto significa que, por ejemplo, si a un soldado a quien se ha convencido que el GT200 es tecnología de punta y que funciona como tal le piden que haga una revisión en, digamos, una casa en donde se sospecha que hay drogas, será probable que de manera incosciente haga girar la antena para que señale hacia la casa, haya o no droga en ella. Eso mismo ocurrirá si usted, estimado lector o lectora, le parece sospechoso al individuo que cargue esa madre.Este aparato FRAUDULENTO le ha dado a las corporaciones policiacas y militares un arma que desde siempre han deseado y nunca habían podido obtener: la facultad de hacer revisiones, detenciones y acusaciones SIN PRUEBAS, SIN ÓRDENES Y SIN MOTIVOS más que el de la simple sospecha. Sólo basta apuntar a la víctima y decirle al zoquete del aparatito: Ese se ve raro. Eso es ANTICONSTITUCIONAL por donde quiera que se vea.Ahora, he de dejar claro que no tengo algún interés personal en contra de alguna institución o de sus integrantes (A excepción, claro está, de los diputados, senadores y demás políticos que sí me dan urticaria ¡Brrrr!) a pesar del tono que utilizo para expresarme, simplemente comparto el punto de vista en cuanto a que todo tipo de charlatanería y fraudes que provoquen desinformación o que pongan en peligro a la gente en general, por mínimo que pueda parecer, deben de ser expuestos.Además entablar una guerra contra el crimen organizado utilizando mágia me parece estúpido.Aunque es muy Ad-hoc con la formade pensar del mexicano promedio]]></content>
		</document>
		<document id="8278f7f5fe64365e8e18c7f943d65ce1" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/07/update-julio.html">			<content><![CDATA[Han pasado muchas cosas en este tiempo que no he posteado, algunas siguen ocurriendo y otras o han terminado o están por concluir. Cambios laborales, situaciones semiromanticosas, molestias menores, sorpresas estresantes son solo algunas.El hecho de no postear y tener semiabandonado el blog se debe a que, como me advirtió Ingrid en su oportunidad, Twitter me absorbió sin darme cuenta, lo que ha provocado que muchos posts se queden en la oscuridad.Hoy, por ejemplo, leo que un simple homenaje de la revista Playboy al recientemente fallecido José Saramago en Portugal, tuvo como consecuencia que la filial de dicha revista en aquél país fuese clausurada ya que las fotos muestran a cristo en compañía de una ramera. Y claro, para los fanáticos de jesusito, cualquier puta que no sea María Magdalena resulta inadecuada para su imagen... Pero en fin, el post se queda en el tintero.Lo más interesante de estos días será la fiestecita graduación a la que asistiré mañana por la noche. Traje, corbata y muy formal la cosa, espero entrar todavía en mi disfraz único traje ya que en los meses recientes me alejé de mi rutina de gimnasio... Otra vez.Libros no he adquirido recientemente por falta de tiempo, cada que voy a la librería me tardó al menos dos horas en revisar concienzudamente el material que tengan en busca de algo interesante. Lo más reciente fue el ejemplar maltratadísimo de Starship Troopers de Robert A. Heinlein que compré por sólo $37.00. Sigo pensando que salí ganandoCreo que lo más notable para mi es que no he ido al cine tanto como estaba acostumbrado, la falta de títulos atractivos es en parte responsable ya que bodrios como Abel y Celda 211 dominan la cartelera. Esos me cae que si me dan hueva para escribir, bueno, la primera si se llevó post pero por lo hedionda que resultó y Celda 211 me pareció de lo más, dejémoslo en irrelevante.Por ahorita me iré a dormir porque quiero estar descansadito para la peda de mañana y espero retomar mi ritmo normal en este espacio próximamente.Pinche panzota ¬¬ ]]></content>
		</document>
		<document id="3ebf895be470ad80d94871b8f8c0059e" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/10/im-not-dead.html">			<content><![CDATA[Definitivamente cuando en un intercambio de opiniones uno de los participantes empieza con comparaciones absurdas tales como Es que eres como House región 4, sabes que estás hablando con un pendejo carente de argumentos sólidos.Triste que basen su conocimiento en laprogramación de la CAJA IDIOTA¬¬]]></content>
		</document>
		<document id="d306971faa7aef35766032eb1190f174" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/11/desaparecida.html">			<content><![CDATA[Hace unos meses me enteré en Facebook que la hermana de un ex compañero de la Prepa había desaparecido en la ciudad de Xalapa desde el día 15 de agosto. Ayer hice una búsqueda en Google para saber si había algún indicio pero los resultados son tristes. Nada de nada. A ella la conocí también en la Prepa, era una de las más populares y asediadas por sus compañeros... Y por los míos también.Luego de la Prepa la vi en muchas ocasiones, la última vez fue en un antro de este rancho luego de que el grupo musical de mis amigos terminara de tocar. Iba acompañada y al verme me sonrío, cosa curiosa ya que no teníamos ningún tipo de relación social.Su nombre es Rocío Alejandra Ceballos Ochoa, 28 años al momento de su desaparición, 1.65 m de estatura, tez blanca, cabello largo color castaño oscuro, ojos grandes color café oscuro, complexión delgada y como seña particular, tiene una cicatriz en el pecho. Sus familiares ponen los siguientes teléfonos a disposición de cualquiera que tenga CUALQUIER información que SIRVA para lograr su localización: 045-464-100-8192 y/o 01 (464) 641-7581.Algo de observar es que NO es el único caso y menos en esa ciudad, luego de que los michoacanos secuestrados en Acapulco aparecieran muertos, se ha levantado la voz y los reflectores apuntan hacia muchos otros casos que no han recibido la difusión que merecen. Me resulta muy extraño el saber que alguien a quien conocí de cerca pase por una situación como esta.Espero que regrese sana y salvaÁnimo Salomón]]></content>
		</document>
		<document id="1fb68243de51116abcd788254efa99b4" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/11/el-tamano-si-importa.html">			<content><![CDATA[Twitter, para los que no lo saben, consiste en publicar mensajitos de 140 caracteres o menos.Pues bien, aparte de los imbéciles que se ofenden cuando alguien está en desacuerdo con sus creencias o cuando reciben una crítica, los que me caen en la puntita de las orejas son los que se extienden en toooooodos sus mensajes y abusan de servidores como Twittlonger. Lo que hace que me una a @Alletta en su deseo:Me cae que si no pueden expresar algo en 140 caracteres o menos o es más complejo para ello, deberían de pensar abrir un blog y dejar de chingar en los TL (timeline) de los demás.Ah y vuelvo a insistir, si creen que sus ideas son intocables gracias a esa mamada de que su respeto y que mi respeto, etc. les informo que NINGUNA IDEA ES INTOCABLE. Todas pueden ser evaluadas, criticadas, aceptadas, rechazadas, ridiculizadas, pisoteadas, y muchas linduras más. Así que si no aguantan vara, lo más seguro es que ni siquiera deberían andar en internet.Huy, huy, se meten con mi fe. Ay, ay se meten con 'mi arte'. Bua, bua me dijeron patético... PfftAsnos ¬¬]]></content>
		</document>
		<document id="4a4af9a172c68d17e324f180c0c3570c" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/11/hace-poco-me-propuse-leer-toda-la-obra.html">			<content><![CDATA[Hace poco me propuse leer TODA la obra del Doctor Carl Sagan que tengo, sin embargo, no tuve en cuenta un pequeño detalle: Es muy extensa para el periodo de tiempo que me puse. Simplemente Cosmos abarca la totalidad de la serie de la cuál toma su nombre. Al darme cuenta de ello recapacité y modifiqué mi objetivo, ahora leería los títulos más populares y ligeros y dejaría Cosmos, A pale blue dot, La conexión Cósmica y La diversidad de la ciencia (que recién terminé el mes pasado) para principios del 2011 y así poder cumplir mi objetivo al menos de forma significativa.Cuando publiqué esto en mi perfil de Facebook, uno de mis amigos me comentó que le gustaría hacer lo mismo pero que carecía de varios títulos, me ofrecí a enviárselos por mail pero su respuesta es una de las que más pena ajena me ha dado recibir: No leo libros en la compu porque nunca será como tener el libro en tus manos.En una época en la que el conocimiento está más que nunca al alcance de la mano y las obras que difícilmente se pueden conseguir en forma física, las podemos disfrutar gracias al esfuerzo de personas que las digitalizan para compartirlas, el cerrarse a la posibilidad de conocer y leer lo que supuestamente nos agrada es una contradicción estúpida.De la bibliografía del Doctor Sagan NO tengo físicamente A pale blue dot y La conexión Cósmica, del Maestro Asimov sólo tengo seis siete libros de los cuáles únicamente uno pertenece a la saga de Fundación, aún así ya leí los ONCE libros de la serie en al menos dos ocasiones, tampoco poseo Muero por dentro de Robert Silverberg, una de mis grandes favoritas, pero la he disfrutado incluso leyéndola en mi celular, la saga de Rama de Arthur C. Clarke es otra que sólo tengo en formato digital y de las obras maestras de Robert Heinlein sólo tengo Starship Troopers en forma física.Coincido en que la sensación de tener un libro en las manos no se compara al frío brillo de una pantalla, pero de ahí a utilizar esa idea para rechazar o justificar el no leer es un claro síntoma de amor a la ignorancia y una muestra clara de abundante mamonería. Es más, ya ni siquiera la falta de dinero es excusa para no leer.En el enlace podrán descargar CINCO de los títulos del Dr Sagan de la Biblioteca Escéptica, si les interesa hay muchos títulos disponibles de una gran variedad de autores.Carl Sagan en la Biblioteca EscépticaCuando algo realmente nos gusta o nos interesa, el medio para conocerlo o aprender de ello es lo que menos importa.O al menos así debería ser.]]></content>
		</document>
		<document id="f6d21a6e2c3621fea3b4f371b868dd1" url="http://vagancianet.blogspot.com/2010/11/hoy-el-el-dia-de-sagan.html">			<content><![CDATA[Y a partir de mañana y hasta el próximo 20 de diciembre, día que fue elegido como el Día Mundial del Escepticismo y en contra del avance de las pseudociencias y aniversario luctuoso del Doctor Carl Sagan, he decidido celebrar el legado de quien considero el mejor divulgador científico de la historia de una forma especial: leyendo TODO lo que tengo de la obra dejada por él. Aún me faltan cuatro de sus libros en forma física, pero para quién realmente desea aprender, leer o que en verdad le interesa investigar algo, el formato no tiene importancia. Es el contenido lo que importa.CosmosA pale blue dotEl mundo y sus demoniosLos dragones del EdénEl cerebro de brocaLa diversidad de la ciencia: Una visión personal de la búsqueda de dios(Publicado en forma póstuma)Miles de millonesLa conexión cósmicapara finalizar con la mejor novela de Ciencia Ficción EVER:ContactoY para compartir con los que se autonombran BUSCADORES DE LA VERDAD en este día: La respuesta que dió a la pregunta ¿Cómo reconocer la verdad cuando se nos presenta? Una pregunta simple: ¿Cómo reconocer la verdad? Por supuesto, es difícil. Pero hay unas cuantas reglas sencillas. La verdad tiene que tener coherencia lógica. No debe contradecirse; es decir, hay algunos criterios lógicos. Tiene que estar en concordancia con lo que ya sabemos. Ese es un aspecto más que hace que los milagros sean cuestionables. Sabemos muchas cosas del Universo: una parte diminuta, sin duda, una parte lamentablemente diminuta, pero en todo caso sabemos algunas cosas con bastante fiabilidad. Así, cuando buscamos la verdad, deberíamos estar seguros de que no está en desacuerdo con todo lo demás que sabemos. También deberíamos prestar atención a las ganas que tenemos de dar crédito a una opinión determinada.Cuanto más deseemos creerla, más escépticos tenemos que ser. Eso implica cierta autodisciplina valerosa. Nadie dice que sea fácil. Creo que estos tres principios al menos aventarán una gran cantidad de paja. No hay garantía de que lo que quede sea la verdad, pero al menos reducirá significativamente el campo del discurso.Esta pregunta le fue hecha al termino de una de las Conferencias Gifford, ideadas por lord Adam Gifford para la promoción y el estudio de la Teología Natural, en 1985 y se incluye en el apéndice correspondiente al capítulo V de el libro La diversidad de la ciencia: Una visión personal de la búsqueda de dios, en inglés The varieties of scientific experience.La ciencia no es perfecta, con frecuencia se utiliza mal, no es más que una herramienta, pero es la mejor herramienta que tenemos, se corrige a si misma, esta siempre evolucionando y se puede aplicar a todo.Con esta herramienta conquistamos lo imposible.Carl Sagan]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>