<author id="d87e408edfcec371865fbbfc0d5ee0a2" url="ninalapazza.blogspot.mx" feed="http://ninalapazza.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="23475c7e846a2987520fd413e6cc0f3b" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/07/de-ahora-mismo-angela-meade-canta-il.html">			<content><![CDATA[O, para decirlo con más propiedad, de anoche, cuando la soprano Angela Meade debutó en España con Il Trovatore de Verdi, en el marco del Festival de Peralada. Escuchamos de pasada al Manrico de anoche, Didyk, que estuvo al mismo nivel que en el de La Monnaie - me ahorro especificar más -; completaban el reparto Leo Nucci y Marianne Cornetti. A la batuta, Roberto Rizzi-Brignoli.]]></content>
		</document>
		<document id="d3dc48190aa0198bf8308c242d8f6140" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/07/opera-en-la-radio_21.html">			<content><![CDATA[A veces repasar la programación de los sábados me proporciona alguna alegría. Es el caso de hoy. Consultando Operacast me tropiezo con dos de mis "rarezas" favoritas: Thérèse de Massenet y Hunyadi Laszlo de Erkel, esta última en una grabación que no conocía. Problema: las dos - casi - al mismo tiempo. Ambas son de escucha recomendable, pero también tenemos otras ofertas con grandes títulos del repertorio. Un sábado bastante completo antes del festín - cuantitativo al menos; de los repartos... ya veremos - wagneriano de la semana que viene.- A las 18:50.Comenzamos con RADIO CLASICA DE ESPAÑA y Le Nozze di Figaro de Mozart. Desde el Festival de Bervier, en directo - con incorporación posterior de otras emisoras -, a la batuta estará Paul McCreesh. En el reparto nos encontramos a Gábor Bretz, Sylvia Schwarzt, Joshua Hopkins, Susanna Phillips y Daniela Mack. Las otras emisoras son DR P2 KLASSISK y RADIO 4 NETHERLANDS. Además podrá verse por Medici Tv.-A las 19:00. Roméo et Juliette de Gounod en grabación de la Ópera de Los Ángeles, por las emisoras habituales. Con Nino Machaizde y Vittorio Grigolo como los amantes de Verona. Agita el palo Plácido Domingo.Segundo Mozart de la tarde: Così fan tutte en  DEUTSCHLANDRADIO KULTUR. Reparto lleno de desconocidos para mí salvo por Thomas Allen - ¿el Thomas Allen de siempre? - que se encarga del papel de Don Alfonso. Dirige Jonathan Nott. No es el único Così de este sábado, en el que también nos encontramos con la reposición del grabado en la Ópera de Los Ángeles con cantantes y director - Kurzak, Pirgu, D'Arcangelo, etc, dirigidos por Conlon - mucho más conocidos. Si os lo perdísteis podéis recurrir a KBYU o  WQED, entre otras.- A las 19:30.Sí, es tirar de archivo y por lo general no indico cuando se emite una grabación de estudio. Pero aún así merece la pena escuchar Hunyadi Laszlo de Erkel en  BARTOK RADIO.Una de las obras cumbre del repertorio húngaro, si bien no tan conocida como Bank Bán, del propio Erkel. Por si os tienta, os dejaré la escena final cantada por Sylvia Sass: del canal de sylviasasslives- A las 20:00.En  FRANCE MUSIQUE, y desde Montpellier, Thérèse de Massenet, precedida según se nos indica de Démophon de Johann Cristoph Vogel. Sobre esta última obra no hay más detalles en France Musique. En el reparto de Thérèse nos encontramos a Nora Gubisch, Charles Castronovo, Etienne Dupuy, Francois Lis, Yves Salaens y Patrick Bolleire. Dirige Alain Altinoglu.La casa disabitata de Amalia de Sajonia - oh, sí, una princesa compositora - es la oferta de  HR2 KULTUR,  MDR FIGARO, NDR KULTUR, RBB KULTURRADIO y WDR3. Grabación realizada el pasado mes de mayo en el Festival de Dresde. Estrenada en 1835, fue la última ópera de su autora. Otra rareza a la que asomarse hoy.Más cosas, como siempre, en Operacast. ]]></content>
		</document>
		<document id="d575405b334a72c343df34140ad254c4" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/09/conferencia-riccardo-muti-sobre.html">			<content><![CDATA[Creo que en alguna ocasión he hecho alusiones a esta conferencia que alguien ha colgado ahora en Youtube - y que no sé si durará mucho tiempo allí -; es larga, larguísima, sí. Pero también la considero de interés... y a ratos desternillante. Por si no llegáis a tiempo, anda subida por los procelosos mares de Internet, así que sólo tenéis que buscarla.Canal de Alessandro152Edito: como me temía, ya está la entrada hecha un solar, ya que el segundo vídeo ha sido marcado como privado por el que lo subió a Youtube. ]]></content>
		</document>
		<document id="b218bf62ba5722c9332d4c132decbdc7" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/09/de-ahora-mismo-maria-agresta-y-giovanna.html">			<content><![CDATA[María Agresta ya contaba con mis simpatías mucho antes de que supiera que va a cantar una de mis óperas fetiche, eso sí, en versión concierto. Sí, será Julia en La Vestale el verano que viene en Dresde y, si tuviera recursos, vaya si viajaría yo a ese rincón del Imperio. Pero ya había llamado la atención en las Vespri turinesas de 2011 y antes, como Odabella. La soprano italiana tiene la agenda repleta y también figura, por ejemplo, en el reparto del Simon Boccanegra que abrirá la temporada romana, con Riccardo Muti en el foso. Otra heroína verdiana que ha incorporado a su repertorio es Juana de Arco, en la ópera del mismo título y que tan escaso parecido tiene con la Juana histórica. Hoy - mejor dicho ayer, acabo de advertir que, mientras esperaba a Divshare, he pasado de la medianoche - hemos podido escucharla en ese papel en una grabación realizada en Graz, con Carlo Montanaro a la batuta, retransmisión que también ha recogido Radio Clásica dentro de la temporada de Euroradio  - atentos al podcast -. Escuchémosla en Oh fatidica foresta, que es uno de mis momentos favoritos de esta ópera del joven Verdi:]]></content>
		</document>
		<document id="2dbe20991a9471667255ff5ffcfb9b4a" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/09/el-adios-de-andromaca.html">			<content><![CDATA[¡Oh hijo de mis entrañas, oh hijo muy querido, morirás por mano de tus enemigos, abandonando a tu mísera madre! La nobleza de tu padre, fuente de salvación para otros, es causa de tu muerte, y su valor te es funesto. ¡Oh griegos, autores de bárbaros males!, ¿Por qué matar a mi niño inocente? Sea pues, llévenlo, precipítenlo, si quieren; devoren sus carnes; mátannos los dioses, y no podremos librar a mi hijo de la muerte. Oculten mi cuerpo miserable y llévenme a la nave. ¡Feliz matrimonio el mío, perdiendo antes a mi hijo! Eurípides. Las Troyanas.Una vez alguien me cambió la vida regalándome un libro de Mitología Griega. No, no el Grimal, sino algo mucho más modesto. Era - es - un grueso volumen encuadernado en rústica y de una editorial que lo mismo publicaba manuales de papiroflexia que libros sobre la crianza de los canarios de canto, color y forma. La verdad, no sé qué fue de la editorial, aunque recuerdo haber pasado junto a una pila de volúmenes de saldo tiempo atrás. Aquel libro más bien feote, con ilustraciones diminutas y nada esmeradas, me sirvió de compañía durante la convalecencia y espoleó mi interés por los mitos clásicos. Gracias a él leí la Iliada, la Odisea, la Eneida y la Teogonía. También me convirtió - entonces San Google aún no había hecho su aparición, aunque faltaba poco para eso - en una cría de doce años que sabía lo que era la Iliupersis y copiaba los nombres de los perros de Acteón en uno de sus cuadernos. Todo en secreto. Habría resultado un tanto insoportable para el resto del mundo escucharme hablar del tema durante horas.Despedida de Héctor y Andrómaca. Johann Heinrich Wilhelm TischbeinAndrómaca es uno de los personajes por los que siento más simpatía. Hija del rey de Tebas, esposa de Héctor, perdió a toda su familia durante la guerra de Troya. Repasemos: su padre y sus siete hermanos - varones - cayeron a manos de Aquiles. Su madre se quitó la vida después de eso. Ya sabemos que Aquiles acabó con Héctor en combate singular, y que Astianacte sería arrojado al vacío desde las murallas de la desdichada Troya. Reducida, como el resto de mujeres de la ciudad, a la condición de esclava, Andrómaca acabó siendo la concubina de Neoptólemo, hijo de Aquiles. Después del asesinato de Neoptólemo, con el que tuvo tres hijos, Andrómaca se casaría con Heleno, hermano de Héctor que también había sido esclavo de Pirro. Parece que al final de su infeliz existencia, Andrómaca encontró algo de consuelo. No es de extrañar la atención que tanto desde las artes plásticas como desde las escénicas ha generado la viuda del más conocido de los héroes troyanos.Entre las obras musicales dedicadas a Andrómaca, se encuentra una pieza que Samuel Barber escribió para soprano y orquesta, basándose en Las Troyanas de Eurípides: Andromache's Farewell. Fue estrenada en  la temporada 1962-1963 de la Filarmónica de Nueva York. La solista fue Martina Arroyo; Thomas Schippers dirigía. Barber no parece haber pensado en expandir la pieza en una ópera entera, aunque una versión coreografiada se estrenaría en 1982. En las notas del programa, Barber nos describe la escena:Escena: un espacio abierto frente a Troya, que acaba de ser tomada por los griegos. Todos los hombres troyanos han muerto o han huído y las mujeres y niños son cautivos. Cada mujer troyana ha sido asignada a un guerrero griego y los barcos están listos para llevarlos al exilio. Andrómaca, viuda de Héctor, príncipe de Troya, ha sido entregada como esclava-esposa al hijo de Aquiles. Acaban de decirle que no puede llevar a su hijo consigo. Pues ha sido decretado por los griegos que el hijo del héroe no debe vivir y será arrojado desde las murallas de Troya... Andrómaca le dice adiós. El texto de Eurípides fue de nuevo traducido al inglés expresamente para Barber. El responsable de esa nueva traducción era el poeta contemporáneo John Patrick Creagh. Para un texto tan corto y una composición que no va más allá de los doce minutos, fueron días de duro trabajo con Barber para hacer casar palabras y música. Paralelamente y después de las audiciones para el papel de Andrómaca, Schippers recomendó a Martina Arroyo. Sobre la composición, la soprano diría: Sin el dramatismo, la pieza no es nada... La misma voz debe cantar tierna, bella, hablando directamente a un niño pequeño, y, al cabo de un instante, maldecir a Helena, sosteniendo el impacto dramático ante la orquesta entera (...). Ser capaz de ir de un piano a un forte sin perder el control, y hacerlo sin sacrificar la belleza, es algo difícil para un cantante... y creo que el señor Barber se preocupaba mucho por la belleza. Barber y la soprano solían trabajar intensamente en los ensayos, discutiendo los aspectos psicológicos de la composición y cómo trasladarlos a la interpretación. Barber se preocupó incluso del vestuario que Arroyo debía lucir durante el concierto, si bien prefería una interiorización del drama. Arroyo, como Andrómaca, no debía gesticular sino enfatizar el drama mediante su voz. Escuchemos a Arroyo y a Schippers en El adiós de Andrómaca: Andromache's Farewell se estrenó en abril de 1963, en un programa que incluía también las Variaciones sobre un tema de Frank Bridge de Britten y la Segunda Sinfonía de Sibelius. La pieza de Barber precedía al intermedio y recibió una calurosa ovación. El compositor tuvo que salir a saludar varias veces después del estreno. Las críticas fueron positivas en general, si bien hubo quien se burló de la "falta de personalidad" y el "convencionalismo" de la pieza. No obstante, las crónicas de la época también recogen el "genuino entusiasmo" del público ante esta composición que muchos consideran como un precedente de la posterior Antonio y Cleopatra, la ópera que escribiría para la inauguración del Nuevo Met. ]]></content>
		</document>
		<document id="6a40d6db2c73fc8ad93397d727cf0656" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/09/la-efemeride-de-hoy-recordando-kraus.html">			<content><![CDATA[Un día como hoy de 1999 fallecía Alfredo Kraus, que siempre sigue en el recuerdo de los aficionados.  Aquí podéis ver en el archivo de TVE el programa que Informe Semanal le dedicó después de su muerte. Además, en Youtube podéis ver varias óperas completas con el tenor canario. Entre las que podéis encontrar disponibles:- Donizetti La Favorita. De Fabritiis /Kraus, Cossotto, Bruscantini, Raimondi.- Donizetti. Lucrezia Borgia. Ferro/ Kraus, Gencer, Zillo, Gaiotti.- Gounod. Faust. Prêtre/ Kraus, Freni, Ghiaurov.- Massenet. Werther. Parte 1 y Parte 2. Guingal/ Kraus, Scotto, Peters, Sardinero.Ha sido este un verano bastante complicado en el que han faltado ganas, inspiración y temperaturas adecuadas para acercarse durante un periodo de tiempo prolongado a esta tostadora que llamo portátil. Sí, sé que lo he dicho varias veces pero en esta ocasión espero cumplirlo: iré actualizando con regularidad.]]></content>
		</document>
		<document id="e67d39552f1d65931d154fcbd4b1bd01" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/09/netrebko-polenzani-y-el-elisir.html">			<content><![CDATA[El pasado martes abría su temporada el Met, con L'Elisir d'Amore de Gaetano Donizetti. Resulta curioso constatar cómo el compositor de Bérgamo ha abierto en los últimos años  la temporada. En 2011-2012 se trató de Anna Bolena, y este año nos encontramos con la misma protagonista en el Elisir. Netrebko ha dejado claro en una entrevista que está diciéndole adiós a algunos personajes que hasta ahora han formado parte de su repertorio: Adina, Juliette o Manon. Tampoco está interesada en cantar Desdémona, Maria/Amelia Boccanegra o Cio-Cio-San. Lo que sí cantará dentro de poco es Tatiana en Eugene Onegin - algo que muchos sí esperamos con interés -, Elsa en Lohengrin o Leonora en Il Trovatore. Más sorprendente es su voluntad de cantar Giovanna d'Arco o su interés por otro gran personaje verdiano: Lady Macbeth. De momento escuchémosla "despidiéndose" de Adina en este vídeo facilitado por el teatro neoyorquino. De un ensayo general, eso sí, y sin que Polenzani dé muchas esperanzas... La transmisión en directo a los cines será el 13 de octubre. Habrá una segunda serie de funciones en febrero, incluyendo la habitual matinée radiofónica de los sábados.]]></content>
		</document>
		<document id="e17c524c19d470b4b290984fad8a0057" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/10/las-raras-hunyadi-laszlo-de-erkel-o-la.html">			<content><![CDATA[El 27 de enero de 1844 se estrenaba en Pest la segunda de las óperas de Férenc Erkel - había debutado como compositor operístico con Bathory Maria, que supuso un gran éxito, cuatro años antes - , compositor húngaro que permanece tan ligado al sentimiento nacional húngaro como Verdi lo está al italiano. De hecho se pueden hacer bastantes paralelos entre lo que supuso Hunyadi László y lo que supondrían las óperas patrióticas del joven Verdi. Durante la Revolución de 1848, fragmentos de la ópera serían interpretados junto con La Marsellesa. El coro final del Acto I, que contiene las palabras el traidor ha muerto, se asociaba a la caída del odiado Metternich. Erkel también sería el compositor del himno húngaro adoptado en 1844, el mismo año del estreno de Hunyadi Lászlo. Las óperas de Erkel son populares en su patria, pero no tanto fuera de ella; quizá la más conocida es Bánk Bán, cuya aria Hazám, hazám, es una suerte de himno oficioso para los húngaros. Aprovechando la retransmisión en directo de una representación de Hunyadi László el pasado sábado desde Budapest, me he decidido a hablar de esta ópera, que es otra de mis rarezas favoritas y que resulta una curiosa mezcla de la grand-opéra con las tradiciones húngaras... y porqué no, casi como un Verdi surgido a orillas del Danubio.Retrato de Ferenc Erkel, por Alajos Gyorgi Giergl.La  primera ópera de Erkel, Bátory Mária, había sido representada por primera vez en junio de 1840, en el mismo teatro en el que cuatro años más tarde se estrenaría la que ahora nos ocupa. En octubre de ese mismo año, y a rebufo del éxito conocido, se anunciaba en los periódicos que Béni Egressy estaba preparando el libreto para otra nueva ópera nacional húngara titulada Hunyadi Lászlo con música que sería compuesta por el señor Erkel. Pero pasarían cuatro largos años hasta el estreno, a pesar de que los manuscritos dan a entender que la partitura, incluyendo la orquestación, estaba terminada a finales de 1842. Incluso algunos fragmentos fueron publicados en reducción para piano en 1843. ¿El problema? El libreto de Egressy tomaba como punto de partida un drama que había ganado un concurso literario en 1839, pero que aún no había sido representado en escena. Su autor, Lorinc Thót, era un joven abogado y escritor que vería estorbado el estreno de su obra – originalmente llamada Hunyadi Laszlo y luego rebautizada como Los dos Laszlos- por culpa de la censura. La obra teatral no se pondría en escena hasta finales de 1842, y es muy posible que el propio Thót se opusiera al estreno de la ópera de Erkel antes de su drama.La figura histórica en la que Thót y Erkel fijaron su atención cayó bajo el hacha del verdugo el 16 de marzo de 1457, a los veinticuatro años de edad. Ladislao Hunyadi era hijo del regente Juan Hunyadi, voivoda de Transilvania, y de la "mujer heroica" Isabel Szilágyi. También era el hermano mayor de otra figura fundamental en la historia húngara: Matías Corvino. Nacido en 1533, Ladislao se había convertido en una poderosa figura después de la muerte de su padre el regente. El joven se vio inmerso en la lucha entre facciones partidarias de los Hunyadi y de Ulrico de Celje, consejero del rey Ladislao V "el Póstumo". Celje fue asesinado en circunstancias poco claras por los hombres de Hunyadi, después de una discusión entre él y Ladislao. Aunque el rey juró no tomar represalias por la muerte de su consejero, apenas regresó a Buda mandó llamar a Ladislao y su hermano Matías, encarcelándolos. El rey decidió la ejecución de Ladislao tras deliberar con sus consejeros. A la muerte del joven le siguió la guerra civil; el rey Ladislao no vivió mucho más y Matías fue nombrado su sucesor.Hunyadi Lászlo tuvo que enfrentarse a diversas dificultades antes de que el telón se alzara por primera vez. Además, el teatro atravesaba un momento delicado. La cantante para la que Erkel había pensado el personaje de Erzsebet, la madre de Lászlo, que lleva sobre sus hombros un gran peso vocal y trágico, no estaba en Hungría para aquellas fechas. Se trataba de Rosalia Schödel, a la que Berlioz llamaba una véritable tragedienne. La Schödel había abandonado la escena de la Ópera Nacional de Pest después de una tumultuosa función en diciembre de 1840 y había salido de Hungría, una vez supo que el teatro no renovaría su contrato. En su ausencia, se adueñó del papel Henriette Carl, una soprano alemana que animó a Erkel a seguir trabajando en la partitura. Si finalmente el papel fue a parar a manos de su destinataria inicial, fue porque la pobre Henriette, sistemáticamente boicoteada por crítica y parte del público, decidió olvidarse del asunto y de Hungría. Tras hacerse mucho de rogar, la Schödel acabaría regresando y firmando el contrato en septiembre de 1843. Un nuevo problemilla se presentó a la hora de conseguir dos primeros tenores para la ópera en mitad de la temporada, ya que el teatro sólo disponía de uno para el rey de Hungría, y faltaba otro para el héroe Laszlo. Consiguieron a Adolf Pecz, que estaba en Pressburgo, (es decir, Bratislava) y que en el estreno se las apañó como mejor supo con el idioma húngaro. El éxito fue inmediato. Algún crítico gruñó que poner en escena a los héroes húngaros para que rompieran a cantar era poco menos que un sacrilegio, pero la acogida fue en general entusiasta. Las peticiones de bises y las llamadas a escena del compositor fueron numerosas en las primeras funciones. El fracaso de la revolución húngara no provocó que Hunyadi Lászlo fuera censurada. Extrañamente, los partidarios de los Habsburgo siguieron apreciándola y manteniéndola en cartel.  Sometida a diversas revisiones, tanto la del estreno como la tradición establecen tres actos, mientras que el libreto de la edición crítica habla de cuatro.- El argumento. La obertura de Hunyiadi László La muerte de Cillei. En Nándorfehérvar (el Castillo de Nandor). Los partidarios de Lászlo Hunyadi se encuentran reunidos, esperando la visita del rey Lászlo V, bastante desconfiados, al contrario que su líder. Ni se fían del monarca ni del tío de este, el gobernador Cillei. Las sospechas del grupo de partidarios se confirman cuando se intercepta a un mensajero de Cillei; entre sus papeles se encuentra una carta en la que el gobernador promete al príncipe serbio Brancovicks la cabeza de los dos Hunyadi, Lászlo y su hermano menor, Mátya. Los gritos de los partidarios de la familia reclamando la venganza contra el traidor son interrumpidos por la trompeta que anuncia la llegada del rey y de Cillei. El soberano y su tocayo Hunyadi se encuentran en el patio del castillo; Cilley acusa a Lászlo y a su familia de traición. En respuesta, el dueño de la fortaleza le entrega las llaves al monarca, que se las devuelve diciendo que no pueden estar en mejores manos. Pero cuando la guardia del castillo se niega a admitir en sus muros a los mercenarios alemanes que acompañan al rey, argumentando que los húngaros le defenderán mejor, Lászlo V se enfurece. Cillei aprovecha para encizañar un poco y manifestar una vez más su voluntad de acabar con la familia Hunyadi. El rey se resiste por breves momentos, pero Cillei le dice que si no vierte la sangre de los Hunyadi – a lo que Laszlo V se resiste-, ellos derramarán la suya. Con carta blanca de su señor, Cillei –que ambiciona el trono para sí- escribe a toda prisa una carta y se la entrega a un oficial. Es otro mensaje para el príncipe serbio. Descubrimos poco después que los varones de la familia Hunyadi serán invitados a un banquete esa misma noche, banquete que presidirá el rey. En medio de la fiesta, serán asesinados. Aria de Lászlo, Acto I Mientras tanto nuestro héroe, a solas, sueña con su prometida, Mária. De sus pensamientos le arranca bruscamente Rozgonyi, el oficial al que Cillei ha entregado la carta que podría acabar con la vida de los Hunyadi. Pero da la casualidad de que Rozgonyi es fiel a éstos y revela la conjura a Lászlo. Éste reune a sus partidarios; cuando Cillei llega muy zalamero para transmitir la fatídica invitación, Lászlo lo llama traidor y le arroja la carta a la cara. Por supuesto Cillei lo niega todo, pero, ante la evidencia que lo condena, insulta a Lászlo – llamándolo perro valaco – y lo ataca de improviso con su espada. El desarmado Lászlo logra parar el golpe con el brazo. Los partidarios de Hunyadi se abalanzan sobre Cillei y lo hieren mortalmente. Con su último suspiro, maldice a todos los húngaros. El rey llega entonces y, aterrorizado, finge otorgar el perdón. Un coro triunfal que alaba al soberano se alza, para celebrar la muerte del traidor.Final del Acto I  El juramento del Rey. Ternesvár. De nuevo nos encontramos en espera de una visita del rey, aunque en esta ocasión es la madre de László y de su hermano pequeño Matya quien espera, rodeada de sus damas de honor. La mujer tiene el presentimiento de que el perdón del rey es falso y que el soberano busca la muerte de sus hijos. Incluso ha tenido una visión en la que László se arrodilla para ofrecer su cuello al hacha del verdugo. Las damas intentan tranquilizarla. Con ella se encuentra Maria, la hermosa prometida de Lászlo. Cuando el rey llega, la madre de los Hunyadi cae a sus pies, rogando por la vida de sus hijos. El rey le asegura que, en memoria del esposo de Erzebet, Janos Hunyadi, no buscará sus muertes. Pero repentinamente la presencia de Maria atrae sus miradas. El padre de la muchacha se da cuenta de que su señor se siente atraído por la prometida de László y se propone utilizarla para obtener mayor poder en la Corte. El rey hace llamar a los Hunyadi y la familia se reúne, dichosa. Erzsebet se queda sola, pero tanta generosidad por parte del rey hace que tenga malos presentimientos. Laszlo y Maria cantan extasiados su amor, mientras, en la capilla, el rey jura solemnemente que no derramará la sangre de los Hunyadi y que perdona la muerte de Cillei.Cabaletta de Mária Gara  La intriga. Buda, en el palacio Real. László y su futuro suegro, Gara, hablan sobre la próxima boda del mayor de los Hunyadi y Maria. Lászlo quiere desposar a su amada cuando antes; siente que el aire de la capital está envenenado contra él, y después de la boda se despedirá del rey y, con Maria, se irá al castillo de Temes, donde puede respirar más libremente. Confía en Gara para que se lo comunique al soberano y luego va a reunirse con su prometida. A Gara no le hace demasiada gracia la noticia. ¿Por qué va a permitir que su hija se case con un Hunyadi, si puede hacer que se convierta en la amante del rey? Mientras tanto éste, obsesionado con Maria, no para de pensar en ella y de autocompadecerse, ya que la joven se le antoja inaccesible. Irrumpe Gara, que le anuncia que esa misma noche Mária será suya. El rey le pregunta de muy mal talante si bromea, ¿no iba a casarse con Hunyadi? Gara le dice entonces que su yerno le acaba de confiar un plan para asesinarlo, haciendo que lo estrangulen en el festín nupcial. Sin plantearse un momento si hay alguna evidencia de lo que Gara dice y recordando el destino de Cillei, el monarca ordena el arresto de László, felicitándose porque Maria será suya. Ajenos a todo el tejemaneje, László y Mária celebran su banquete nupcial rodeados de sus invitados. La fiesta es interrumpida cuando Gara aparece acompañado de hombres armados. Ante el estupor general, arresta a Lászlo y lo arrebata de los brazos de Mária.Danza (Palotás)El patíbulo. En las mazmorras, Lászlo se siente en paz consigo mismo, pues no es culpable de la traición que se le imputa. No obstante, no cree que vayan a ejecutarlo sin un juicio, y cree que si puede ver al rey todo se aclarará. Piensa en Mária, a la que imagina llorando, rota por el dolor. Pero la joven tiene bastante más iniciativa de lo que su amado imagina. Bruscamente la puerta de la celda se abre: es ella; ha conseguido sobornar a los guardianes y no encontrarán dificultades para escapar, si lo hacen inmediatamente. Pero Lászlo se niega a escapar, sólo huyen los culpables, y él es inocente. Desesperada, Mária se arroja en sus brazos y le cuenta que el patíbulo ya ha sido levantado para él: no habrá juicio y será entregado al hacha de inmediato. Gara interrumpe la conversación; al sorprender a su hija en brazos de Lászlo, la amenaza con maldecirla para siempre si persiste en su amor deshonroso, lo que no deja de resultar pintoresco viniendo de un hombre que pretende arrojarla al lecho real. Lászlo, aunque está desarmado, hace ademán de defenderla del insulto. Mária se arrodilla ante su padre, suplicándole que salve a su querido Lászlo. Éste aún cree que el rey será capaz de averiguar la verdad y que su inocencia quedará demostrada. Lászlo y Mária se despiden, jurando que se amarán más allá de la tumba. Gara ordena que se lleven a la muchacha. Luego es el turno de Lászlo, que debe ser conducido al lugar de ejecución.  Escena final y preghiera de Erzsebet Erzsebet intenta abrirse paso entre los guardias para llegar ante el rey, gritando que su hijo va a morir inocente. La tormenta estalla con toda su furia. Los guardias le cierran el paso, y Erzsebet se arrodilla, pidiendo a Dios que salve a su hijo, para ella y para la patria. Los guardias permanecen inflexibles ante ella. Horrorizada, Erzsebet ve que su sueño se hace realidad: como en él, su hijo se encamina al cadalso y ofrece su cuello al verdugo. Antes de que el verdugo alce el hacha, Lászlo proclama una vez más su inocencia. Erzsebet ve cómo el hacha, por tres veces, yerra su objetivo. El pueblo pide piedad, y todos interpretan que László es inocente, pues el hacha aún no ha conseguido herirlo. Gara grita al verdugo que lo golpee una vez más. Esta vez, la cabeza de László rueda por el suelo de la plaza. Erzsebet grita y se desvanece. Cae el telón.Os dejo la grabación de la representación del sábado, que fue en directo por la radio húngara. En cuanto a discografía oficial, nada mejor que empezar con la grabación de Hungaroton con Sylvia Sass.  Merece la pena y es fácil de encontrar por ahí. Hay otras grabaciones, casi todas provenientes de la radio, un vídeo en blanco y negro de una modesta producción setentera y algunas versiones filmadas, como esta en la que encontramos una de las arias que Erkel añadió en distintas revisiones de la ópera a mayor lucimiento de los cantantes, en este caso Anne de La Grange, una de las grandes intérpretes del personaje de Erzsebet. Este aria alternativa, conocida como el Aria de La Grange, también fue grabada por sopranos históricas como Lillian Nordica.Férenc ErkelHUNYADI LÁSZLÓConductor - Domonkos HéjaKing László V -  Dániel Pataki PotyókUlrik Cillei the regent -  László SzvétekErzsébet Szilágyi - Beatrix Fodor László Hunyadi - Attila FeketeMátyás Hunyadi - Atala SchöckMiklós Gara - Mihály KálmándiMária Gara  - Erika Miklósa Mihály Szilágyi -  Ákos Ambrus Rozgonyi - András HabetlerPrimera, segunda y tercera parte]]></content>
		</document>
		<document id="b2579fe2ce9a17b86563891fcdfcb846" url="http://ninalapazza.blogspot.com/2012/10/lissner-deja-la-scala-por-paris.html">			<content><![CDATA[Como hoy anuncia el diario Le Monde, Stéphane Lissner, actual sobreintendente y director artístico de la Scala, dejará el cargo en 2015 para ocuparse de la Ópera Nacional de París, hasta ahora a cargo de Nicolas Joel, que ha dimitido tras los recortes presupuestarios sufridos. Lissner ha sido en los últimos meses objeto de una polémica referida a su sueldo estratosférico, surgida después de que se anunciara a bombo y platillo la reducción de una parte del mismo. Hasta ahora - de hecho hasta hace unos días - había negado que se fuese a marchar de Milán después de la Expo de 2015. ¿Su marcha supondrá también la de Barenboim? Ya nos enteraremos. En cuanto al balance de la "era Lissner", lo cierto es que el teatro ha ido perdiendo la personalidad que le quedaba. No se ha destacado Lissner, tal vez encorsetado por el ambiente escalígero, por la originalidad - ha batido el record de reposiciones de Aida, felicidades - o por la calidad artística de la mayoría de los espectáculos. Citemos excepciones honrosas como el maravilloso Tristan inaugural de 2007 a cargo de Barenboim-Chéreau. Ahora el venerable coliseo milanés es un teatro en el que se programan las mismas obras que en cualquier otro, a cargo de los mismos directores de escena que trabajan en cualquier otro. Además existen dificultades económicas - más de cuatro millones de euros de deuda - y sindicales que no presagian buenos tiempos para la Scala. Esperemos que, como decía Barenboim hace unos días, la transición al menos sea pacífica.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>