<author id="d89427d530d8683e2881fbb36a0d8f0d" url="elimperiodelacuchara.blogspot.com" feed="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="22b154e62b66b02da03f78c3a3e6b391" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2009/07/proposito-de-las-elecciones-del-domingo.html">			<content><![CDATA[Señores, amigos, bloggeros todos:Gracias por su retroalimentación a propósito del blog anterior. Debo confesar que los he leido y escuchado con atención y he simpatizado con muchos, disentido con otros, y reflexionado a partir de otros más.Yo sigo insistiendo en que hay que ir a votar, a poner tu cara de palote con los señores funcionarios de casilla y ¡ya! Si deciden anular, tachar, proponer un candidato distinto, vengarse de su padre que los maltrató, escribirle una canción a la virgencita, o... votar por Dr. chango. ¡Je! ahi se los dejo a su conciencia cochina....Mientras, no dejen de visitar la propuesta de dr. chango. Si están de humor se que les causará haaaarta risa.Un saludo de vientos huracanados desde la Bella Airosa.]]></content>
		</document>
		<document id="1f746ad0b8d6a06746805e6a9d448c59" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2009/08/resena-de-libro-dominguera-andres.html">			<content><![CDATA[Los domingos son días de leer hasta tarde. Nada de levantarse porque hay que trabajar, arreglar la casa o atender a la familia. NADA. Es día de leer. Así que hoy terminé de leer a Andres Neuman y su “viajero del siglo”.Llegué a Neuman gracias dos reseñas hechas en radio donde le daban más o menos palomazo por ser premio Alfaguara. Es cierto que los premios Alfaguara siempre traen consigo un sellito de best seller impreso, que unas veces me han decepcionado y otras veces me han fascinado ( todavía recuerdo con buen sabor de boca El diablo guardían de Xavier Velasco). Así que lo compre más con ganas de formarme mi propio criterio e imaginarme jurado del concurso ( je je je). Habiendo leído un par de los premios alfaguaras anteriores, siempre me he preguntado que le ven a un libro y no a los otros 600 más que tamb se postularon.Y mi veredicto fue: ¡que buen sabor de boca la lectura de "El viajero del siglo”! Si bien, no me atrevería a recomendarlo a un lector promedio de novela -leo-pa-no-aburrirme-, creo que El viajero del siglo tiene un una trama solida, una narrativa atractiva, con personajes bien delineados, pero a veces conflictiva para el lector promedio. La misma contraportada lo anuncia: es un ambicioso experimento el de Neuman: Escribir una novela ambientada en el siglo XIX con las interrogantes de un hombre de un hombre del siglo XXI. ¿Es posible? Si, si es posible. Neuman lo logra. Creo que esa es la apuesta del departamento de marketing de Alfaguara. Una de esas libertades literarias que solo en este campo –la literatura- se puede tener.Me enamoré de Hans, desarrollé una secreta simpatía por Sophie , que desembocó en aplauso al final del libro. Lloré por el organillero y quedé simplemente fascinada con el twist del final. Estoy casi segura que un par de las discusiones entre el profesor Meitter y el traductor fueron inspiradas en las propias discusiones que Neuman debió atender en sus clases de universidad (y si no es así, algunas de ellas se parecen peligrosamente a las que yo presencié en la mía). En un principio no estaba nada convencida de la ambientación del siglo XIX, ya mucho después, tocando el final del libro, me dí cuenta que sólo era el entramado para plantear lo de siempre, una historia de amor, que termina como terminan ahora las historias de amor (je). Un diálogo a uno, sobre los demonios del autor, a decir: la poesía, los clásicos, las traducciones, la historia, la vida, el amor, los amantes, la amistad…. Y la lista sigue.A su honrosa consideración, les dejo un párrafo que me robó los suspiros y mé toco el alma:“ .. Y también lo tocó, por supuesto, parte por parte. Pero cada una de ellas era un todo en sí mismo, un lugar de llegada. Lo tuvo y lo soltó y lo rehízo como se aprende a hablar, como se estrena un mapa, como cuando la luz se instala en un espacio. Fue parecido a dejarse caer. A aceptar extraviarse y averiguar que ese lugar, ese pozo, ese camino le eran conocidos. Así que Sophie no miró a Hans: Lo recordó. Y al abordarlo y dejarse abordar, supo que cerrando los ojos lo vería siempre.”Auuuu!Buenas y airosas noches tengan todos ustedes, paseantes de la blogosfera.]]></content>
		</document>
		<document id="a2c7c4bee66fbcc9a5c0db501432a774" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2009/09/bitacora-del-gremlin-2.html">			<content><![CDATA[A propósito del post anterior,recibí de inmediato comentarios enojosos acerca del tono en que describo a mis adorables mounstritos.Mi copilota me dijo :"¿Acaso no eres muy agresiva con ellos?";mientras que una querida amiga mía escribe: ¿Acaso yo era asi? - je! (Antiguo mounstrito recién convertido al mundo del adulto juvenil).Para ellas, una anécdota recien salida del horno.HOy entre a la cuarta hora de clase dos minutos antes del timbre. Limbo inusitado, tierra de nadie, donde mounstritos resposan entre una clase y la siguiente.Un chico, chaparrito, ojos pequeños, enorme sonrisa, cabello risado,golpeaba a patadas a un alto y larguirucho hombrecillo de cabellos lacios y sonrisa torcida. Uno reía al compás de las patadas, y el otro gritaba y reía cada vez más fuerte diciendo: "ya dejame, yaaaaaaaaa". El larguirucho se alejó. El chaparrito, viendo que su juguete se había ido, decidió seguir golpeando la pared. "¿que pasá? - le dije. "nada"- me contestó."Es que tengo mucha energia".¡Ah vaya!, menos mal.La cuarta hora: 11:30am. ¿Están seguros que quieren seguir dándoles azucar entre clase y clase?¡je! A mi me parecen adorables.Un saludo desde la noche airosa.]]></content>
		</document>
		<document id="948a8892a51214f566970e1ed6996be" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2009/09/la-bitacora-de-mis-gremlins.html">			<content><![CDATA[El despertador suena 5:50 sólo para ser atendido por un manotazo desesperado que reclama 5 minutos más. A las 6:10 es ineludible. Tengo que levantarme. Dejar correr el agua de la ducha 3 minutos, tomar una toalla, deshacerme de lo puesto y entrar al agua. Esa es la parte difícil del día. Tener que levantarme cuando ni los pájaros lo han hecho me parece una desequilibro de la naturaleza humana., un castigo de algún inhumano psicótico que decidió que todos los niños de entre 15 y 18 años, - y sus maestros- debían de estar en clase a las 7:30. Así empieza mi día.Trabajo en un reclusorio de monstros tipo gremlins . Una estancia de día para los hijos bendecidos de la clase media: una preparatoria pues. El recóndito espacio olvidado de la enseñanza media superior. Ese espacio obscuro, hostigado y vituperado entre la educación obligatoria de la secundaria y la educación universitaria. Esos años duros, hormonalmente inestables, físicamente desconcertantes, que van de los 15 a los 18. La pura adolescencia pues.No conozco a una sola persona fuera del gremio (léase, mis compinches de penurias) que no hayan puesto ojos de plato cuando digo que he cambiado la cómoda y sofocante vida de oficinista de 9 a 6 por un trabajo de honorarios con monstruitos de 15 y 17 años. ¿ y cómo los aguantas?- siempre me dicen-¿ y no son terribles? – me preguntan otros. Yo a todos les digo que sí. Que si son terribles y que no tengo problema aguantándolos. Todo el mundo tiene una visión espeluznantemente vivida de sus años en preparatoria, cuando el maestro era la autoridad más odiada y las mejores y más chistosas aventuras suceden alrededor de cuatro paredes. Nadie piensa que el que está enfrente del grupo, a pesar de estar parado como autoridad, se la está pasando bomba viendo como estos pobres crecen en cada palabra, en cada broma, en cada risita tonta y en cada respuesta astuta.Pero si, en definitiva, este no es un trabajo para cualquiera. Yo lo llamaría, un trabajo de alto impacto. Sobre todo por el asunto del gremlin. Ahora estoy segura que Joe Dante fue a una high school gringa antes de dirigir la famosa zaga. Y es que, ¿quién mejor que un adolescente para representar la transformación de un bello ser de ojo grande, peludito, simpático, tierno y agradable, que después de las 12 se convierte en un monstruito de orejas largas, dientes afilados, risa estridente y ojos de diablo? Bueno, acá no contamos con tanta suerte, vaya usted desde 11:30 de la mañana y usted puede encontrar el mejor circo a tres pistas con 35 gremlins golpeándose, besándose, aventándose, riéndose, corriendo, brincando, luchando…todos al mismo tiempo. Se ponen locos con darles un poco de azúcar (estoy completamente convencida que deben de prohibir los dulces en las cafeterías de las escuelas, las subidas de glucosa los ponen patas arriba) y estoy segura que por más clases de prevención de adicciones y sexualidad responsable que les demos seguirán experimentando a su ritmo el asunto de la reproducción. Pero siguen siendo adorables.Así las cosas en el imperio. Se abre un espacio para comentarles sobre la bitácora del gremlin. Ojalá ustedes lo encuentren tan divertido como lo encuentro yo.Un saludo desde la noche tranquila de la bella airosa.]]></content>
		</document>
		<document id="d47eb7085f7503f84910db40d5f30e2c" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2009/11/asuntos-de-tacos-y-pobreza.html">			<content><![CDATA[Para Martin, en su cumpleaños.Los tacos de la calle de Mina, a media cuadra del reloj monumental , son una delicia para el paladar popular pachuqueño. Es uno de esos pequeños lugares con apenas 4 mesas, dos ayudantes, y un taquero -un aguerrido maestro del pastor tradicional-. Allá me dirigí con un amigo en esta noche de antojos. Planeaba darme un atracón de aquellos, de los que uno solo puede acometer en un día de entre semana, húmedo, lluvioso y ordinario.Me levanté a seis de la mañana con el cansancio en hombros y el sueño pegando a los parpados. Me bañé, me vestí y manejé los 20 kilómetros que me separan de la escuela de mis monstruitos aún en estado alfa, con el cerebro aún en vigilia y la mente llena de nubes. El tema a debatir el día de hoy en la clase de sociología: la pobreza.La taquería en un día final de quincena se encontraba a medio vivir. La señorita nos recibió con un tapabocas y un eficiente “¿cuántos van a ser?” mientras que mi amigo y yo nos sumíamos en una profusa charla sobre festivales, funerales, despedidas y bodas. Los tacos de pastor no tardaron en llegar. Yo pedí los suficientes para tener que auxiliarme con un alka-seltzer (el gran alivio para la comida mexicana) y ya me los saboreaba mientras escogía un limón y dejaba caer las primeras gotas .Una lectura de un volumen editado en Europa que trata el tema de la pobreza desde el ojo primermundista sería la pauta para lo que yo, pensaba, causaría airadas controversias entre mis mostritos . Porque, según yo, ¿quién no se indigna ante la palpable, profusa e insultante pobreza en México? Me recibió un grupo de 35 adolescentes recién levantados, medio-dormidos, desganados. La voz profunda y entrecortada de uno de ellos más bien parecía la del oratorio en convento franciscano. La lectura en voz alta del libro primermundista resultó un asco. Comprobé que la capacidad auditiva de mi auditorio es de menos 3 segundos y que en general, solo había obtenido adormilarlos más.La plática oscilaba entre mordida y mordida. Yo me había escabechado ya 2 tacos de pastor a doble tortilla cuando a mi izquierda, como gremlin, apareció una niña de 4 años. No podía tener más porque la estatura, la dicción y sus ojos no se lo permitían. La profunda inocencia que tienen los niños de 4 años y que se refleja en sus ojos es inconfundible. “Buenas noches señorita, disculpe la molestia, ¿me compra una palanqueta?” La niña llevaba una cola de caballo media torcida, pnatalón de hechura indefinida y sueter azul marino.Cambié de táctica y entonces resumí en 3 párrafos el contenido de la lectura y lo escribí en el pizarrón. No claudicaba en mi idea. Suponía, que si los mostritos eran correctamente inspirados podrían llegar a una reflexión deductiva. Así que lance el debate al aire: ¿Los pobres son pobres porque quieren? ó ¿Los pobres son pobres porque no tienen las suficientes oportunidades para salir de su situación?Los mexicanos clasemedieros tenemos ya una postura ante el escenario en el que me encontraba en el momento: Un amable “no gracias” seguido de un olímpico movimiento de cabeza zanjaba de tajo la cuestión. Pero la niña parecía estar acostumbrada a un primer no y se quedó parada a mi lado, esperando que por cansancio, obstinación o gracia yo volviera la cabeza y decidiera comprarle una de sus palanquetas.El eco de mis preguntas puntiagudas tampoco pudo despertar la inquietud de mi aletargados mostritos. Al calce, debo decir que los chicos venían listos con una mini-investigación de las cifras de pobreza en México y de los programas que utilizaba el gobierno para paliar la pobreza. Esperaba que con la suficiente información recabada los días anteriores ellos pudieran expresar una opinión más o menos coherente del tema. Pero el silencio mezclado con apatía seguía siendo inmutable.Volví la cabeza al poco tiempo y le dijo “ no nena, gracias, pero no te voy a comprar”. El haberme dirigido a ella hizo que reforzara su estrategia. Había tenido razón en no irse, yo seguía hablando con ella; y me dijo: “Ándele, para que sea la primera”. Volví a obsérvala esta vez con más detalle. Tenía los ojos grandes y obscuros, el cabello desaliñado, cierto, pero sobre todo, dos horribles marcas en la cara, una cerca del ojo y otra en el cachete. Las cicatrices hablaban de golpes de mucho tiempo atrás. Y también hablaban de la dureza del golpe, pues seguían ahí, camuflajedadas pero aún visibles.Los de siempre comenzaron a levantar la mano. (Los de siempre son los chicos, que invariablemente, han entendido que su rol en la prepa es estudiar y aplicarse). Increíblemente, la mayoría de ellos se posicionaban bajo la premisa que “los pobres son pobres porque quieren”; mientras un par más, decían que había casos como los ancianos o los niños que no tenían la culpa y por tanto, ambas hipótesis podían ser ciertas. Los demás bajaban la cabeza y bostezaban mientras esperaban que los minutos corrieran y la hora de salir se aproximara.La siguiente vez que hable con ella, habló mi cerebro. “El problema es que si te compro ahorita, tu mamá te va a seguir trayendo a que vendas palanquetas, y estas no son horas de que una niña chiquita como tu ande trabajando en la calle” le dije. La niña se me quedo mirando con los ojos más inquisitivos que he visto. “y es que a tu edad, tu no debes andar vendiendo cosas en la calle , le dije, entonces, si te compro, lo vas a seguir haciendo”. La niña no me quitaba los ojos de encima. Me miraba con una mezcla de asombro y perplejidad. Sostuve la mirada y ella solo atinó a mover su cabeza afirmativamente. Se dio la media vuelta y salió de la taquería con una idea nueva en la mente.Yo me quedé sentada con tres tacos que se enfriaban en el plato y con la mayor desazón que he experimentado. Al final me di cuenta que ella ya sabía lo que le había dicho y que el decírselo no cambiaba nada su posición y que solo la exacerbaba. Me sentí estúpida, infame e impotente. Comí í mis siguientes tres tacos, que me supieron nada. Y pensé en mis monstritos, que sentados a las siete y media de la mañana, ven pasar la vida entre fiestas, laptops, comidas calientes y vacaciones pagadas.Así las cosas de la noche en esta ciudad que congela a ratos .]]></content>
		</document>
		<document id="90c82527a467b0f749f64b58b3ad4ff4" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2010/01/ecos-del-24.html">			<content><![CDATA[Caminar por las calles del centro de esta bella , caótica y folclórica ciudad es siempre un festín para los sentidos. Más vale caminar porque, (como siempre) el tránsito municipal decidió arbitrariamente hacer “cortes a la circulación” y sin más ni más dejar a taxistas, microbuseros y vehículos particulares anegados entre una calle y otra. Yo iba casi corriendo con toda mi humanidad grinch, dispuesta a salir avante con un dificilísimo regalo encargado con premura por la copilota: El regalo de la abuelita.Y es que, mi abuelita, a sus 87, requiere de un regalo que sólo en la máquina del tiempo es aún recuperable. Se trataba de buscarle un camisón. (¿Alguien aún en este siglo XXI usa camisón, aparte de mi abue?) De algodón, o de duvetina; abierto,( es decir, con botones en el medio) de colores pastel, no muy pesado, no muy delgado. Todo un desafío a la compra histérica del 24.Copilota había dado instrucciones precisas de dónde comprarlo. Un lugar que a fé mía ( y de mis fuentes históricas, digo, de algo sirve hacer historia oral) tiene al menos abierto 60 años. Una puertita con apenas una vitrina y haaaaaartos calzones amarillos y rojos de todas las denominaciones posibles anunciaba que ahí era el lugar indicado. Una bonetería de antaño. Me recibió a la cornisa una mujerota de piel canela y cabellera corta, impecablemente peinada de salón, con un cabuz de tamañas proporciones. ( Ella estaba enjuagando el trapeador mientras yo buscaba entrar) Flanqueaba con toda su humanidad la pequeñísima puerta del local.Me atendió con toda la parsimonia y resignación que puede tener una mujer que ha sido interrumpida en el difícil arte de trapeado. El local, de apenas 2 metros de profundidad y como 4 metros de anchura era, real y verdaderamente, un cuchitril. Una luz mortecina apenas iluminaba el interior. Y la vitrina, tapizada de posters, calzones y ligueros no filtraba ni un rayito de la luz que invadía las calles. A mi derecha, una multitud de camisones, pijamas, baby-dolls, y otros obscuros artilugios de la seducción nocturna se apiñaban gancho tras gancho. A mi izquierda, un aparador repleto de cajas, más posters y más ligueros fenecía en su intento de ser lo que algún día fué: un mostrador. En la penumbra, y en el fondo, más cajas, cajitas y posters se apiñaban unas con otras. En el lugar apenas cabían un par de personas en pie. Lo supe porque de improviso, y cuando apenas formulaba mi requerimiento, un hombre entró preguntando por un babydoll negro con dudosos orificios. Era 24, y era para su señora. Regateó como se regatea cuando compras una bobina o un par de bujías, y finalmente no se decidió. Mientras tanto, yo tenía la difícil elección entre una bata de algodón color amarillo canario con cuello redondo o un camisón rojo de corazones. El color rojo del segundo invalidaba una de las premisas necesarias para comprar el obsequio acordado: tenía que ser color pastel. El primero, invalidaba la otra premisa del regalo: NO era un camisón, era una bata tipo camisón. Uf!, pregunté precio. 270. Seguía sin decidirme.Salí de la bonetería de antaño con mi encargo aún en ciernes y con el tiempo apremiando. Continúe por la calle de Hidalgo y llegué a los portales. Recordaba entre brumas que en algún momento hubo ahí otra bonetería, donde la dueña era la abuela de un amigo. Hacía años que el local había sido traspasado pero confiaba que aún estuviera ahí. Y tuve suerte. Seguía ahí. más mi suerte acabó pronto pues otra mujer con peores modales que en el primer negocio mostraba mercancía y se daba el lujo de despachar clientes cuando sus requerimientos nos eran adecuados para el giro del lugar.Salí tan rápido como entré, reflexionando que solo en el centro de mi airosa, folclórica y decrépita ciudad los comerciantes pueden darse el lujo de despachar a los clientes tan ramplonamente. Es una manera peculiar esta, la que tenemos aquí, me dije, cuando se trata de vender. Por último me encaminé de vuelta por Hidalgo y me detuve en “la exposición”, un local comercial de abolengo entre Hidalgo y Ocampo; y me percaté que habían retomado uno de sus tantos giros comerciales: la ropa de niño y mujer en todas sus denominaciones. Entré con la esperanza de encontrar camisones. Ahí me topé con el hijo de la dueña (y miren que no los conozco , pero estoy segura que me atendió el dueño porque supo de que le hablaba y amablemente me despacho al primer lugar donde acudí, cruzando la calle y en contra esquina). Bu.Desanduve mis pasos y anuncié mi regreso. Vengo por el camisón- le dije a la mujer del peinado de salón y gran cabus-. ¿Cuanto es? 370. Pero me dijo 270- le respondí-. No -repuso- Ese era el rojo, este cuesta 370. Bu. Si lo hubiera comprado la primera vez que entré me hubiera costado 100 pesos menos, pero como me atreví a buscar en otro lado, el precio había subido. Una vez más, me sentí desprotegida a merced del comerciante del centro. Pero no había tiempo para rechistar. Era 24, tenía cita familiar en escasos 20 minutos y mi abuela requería un camisón nuevo. Pagué el importe y mientras recibía mi cambio- había que ir al cambiar- esperé. Esa es otras de las características del centro, nunca tienen cambio.Noté que en el dintel de la puerta había pegado un poster del Menudo de los años 90’s. Un grupo de pop-acartonado que fue mi delicia en aquellos años (a mi descargo diré: tenía 11 o 12 y estaba en mi derecho de ejercer la ingenuidad más platónica que puede experimentar una pre-adolescente ante la testosterona masculina pseudometalera.) Hice una mueca de nostalgia. Y de miedo ¿ Cuánto tiempo llevaba ese poster colgado ahí? ¡Uy! Mejor esperar el cambio en silencio.Salí caminando por las calles chuecas y rasposas de mi querida ciudad.Así las cosas de un 24 de diciembre de un año que se enfila para desaparecer en la memoria del colectivo.Un saludo y un abrazo.Feliz año ( o no) 2010.p.d. Y la bata camisón fue todo un exito. Copilota me felicitó por el buen tino en la elección del encargo. Abuela duerme ahora calientita y con prenda nueva.]]></content>
		</document>
		<document id="4cdf53d5d0a16d1648f25b3d1555ca7" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2010/01/susurros-del-pacoinforme.html">			<content><![CDATA[El sábado pasado, a las tantas de la noche y en el zapping habitual , encontré en el canal local el primer informe de gobierno del sr. presidente municipal. Me detuvo la impecable puesta en escena del templete, rojo encendido (el color de PRI sexenio hidalguense, al parecer ); las corbatas rojas del sr. presidente municipal y del sr. gobernador; y las caras solemnes, todas, de los asistentes al pódium.Gracias a Dios, encontré la transmisión justo al final, cuando se cantaba el himno nacional, y la secretaria del cabildo cedía la palabra nuevamente al sr. presidente municipal y este daba por terminado el informe.Me tocó ver lo que el vulgo-y yo- llamamos “elbesamanos”. Los asistentes del pódium bajando las escaleras que separan el escenario, la gente que se arremolina para saludar al sr. gobernador y a su sequito, el goberchong subiendo lentamente las escaleras, saludando de mano, dando abracitos de esos de compromiso, saludando a las mujeres de beso y a los que están de lejos con la mano en alto.-¡Uf!- pensé- el besamanos al puro estilo del PRI-gobierno.- Y cambié de canal.Hoy, copilota me contó los pormenores del evento. Ella fue invitada a asistir personalmente, con tarjeta de imprenta envuelta en papel celofán ( ¿cuánto cuesta hacer esto?- pregunto- ¿y de dónde sale el dinero para pagarlo?- mejor dicho). Se acompañó con la mamá de una amiga, maestra de profesión y grillera de vocación. Descubrieron que tenían asientos en diferentes lugares del teatro.( Porque en esta democracia, hay pachuqueños de primera, de segunda y de quinta, - a decir de copilota).La amiga de copilota manejó la situación para que ella no fuera enviada a gayola y se apersonaron en la zona “verde”. Desde ahí vieron la puesta en escena. ( ah no,… ¡ejem! ¡perdón! que era un informe municipal… ). Lo chistoso de este evento es que, para ser un PRIMER INFORME (menos de 220 días laborales, para ser sinceros) estaba TODA la plana mayor del gobierno: Goberchong y sus más cercanos colaboradores, los diputados federales , toooooda la plana mayor de PRI estatal y el poder judicial en pleno. parecía que: “Quien se mueve no sale en la foto”. Y ahí estaban TODOS como las estatuas de marfil.Este eventico de la política local me deja varias reflexiones: La primera está relacionada con los recursos públicos .¿Para esto debo de pagar mi tenencia sr. Gobernador? Para que me regrese, indirectamente, en una elegantísima invitación impresa en la más alta calidad de papel ahulado y una carpeta de “logros” de mi municipio?. ¿Cuánto costó esto? Porque, debe usted saber que este mes tendré que gastar 3,000 pesos en llantas, ya que en los últimos 15 días, he encontrado dos topes/baches que han arruinado los neumáticos de mi blanco corcel. Y todo dentro de esta municipalidad. Realmente preferiríaque no recibir invitaciones elegantes, para eventos gerenciados por especialistas, en templetes que cuestan miles de pesos, y pendones con la cara de Don Paco repartidos en todas las avenidas de la ciudad… preferiría ver mi dinero invertido en asfaltar la ciudad con material de calidad. Mi corcel blanco, mi presupuesto y mi hígado se lo agradeceríamos mucho.La segunda reflexión que me viene a la mente tiene que ver con el cinismo político de mis coterráneos. A ver, siendo sinceros ¿tanto gran personaje para UN primer informe de gobierno de un municipio? Digo, digo, digo, pero ni el de mi Goberchong. Tanta crema y nata junta , en un evento de muy regular importancia, solo me induce a pensar que el ”tapado”, se destapa ya ¿cierto? .Les dejo estas humildes palabras, a su más alta y apreciable consideración.Saludos desde la noche airosa.]]></content>
		</document>
		<document id="f380517ae513074aec49aa4fe004172" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2010/02/bitacora-de-gremlin-ii.html">			<content><![CDATA[Una joya del pensamiento chavitero de este semestre:-¡Miss!- ¿Si?-Las montañas…- Las cadenas de montañas que atraviesan México…- Si, esas, ¿cómo se llaman?- A ver, trata de recordar tú: sierras…-Son las… sierra madre oriental, sierra madre occidental…- Ajá… vas bien, ¿y? el nudo de montañas que se sitúa entre Oaxaca, Veracruz, Tabasco y Chiapas… ¿ese es…?- ¡La Sierra madre Occipital! A su siempre ambale y jocosa consideración.]]></content>
		</document>
		<document id="a8f04f0a83f1451dd5c633d4652f3c88" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2010/02/miss-si-nicolas-ii-era-gay-diablos-yo.html">			<content><![CDATA[- Miss,- ¿si?- ¿Nicolas II era gay?- ( diablos! ¿yo dije eso? pero, está bien que a veces les digo atrocidades, pero ¿gay el buen Nicolas II? ) ¿De dónde sacas eso?- Es que el cuadro que nos dió tiene una flecha que dice: Nicolas II abdica- a favor del principe Lvov , y entre parentesis dice ( amor)¡je!He reido como loca.Lvov, señores no aptos en historia, significa amor en ruso.Pero mi alumnito llevó la traducción del nombre al extremo.Saludos en esta noche fria y lluviosa de febrero loco.]]></content>
		</document>
		<document id="b1fc77651fa27dfe491837e3a0bd6528" url="http://elimperiodelacuchara.blogspot.com/2010/04/reflexiones-desde-mi-trinchera.html">			<content><![CDATA[El cual también podría titularse: “Cuando lluevan gomitas color cereza”.De acuerdo con los historiadores del periodo, el 16 de enero de 1869 se promulgó la erección del Estado y de inmediato se designa desde la ciudad de México, el hombre que se encargaría del poder ejecutivo del Estado de Hidalgo.Ahora, un conjunto habitacional, una calle, un par de menciones de vez en cuando en los discursos y la historiografía local; nos hacen recordar lo que ya sabemos, que Don Juan C. Doria fue el encargado de esta misión; quien arribó al cabo de unos días a la cd. de Pachuca para tomar posesión como gobernador del Estado de Hidalgo.Bajo este tenor, no debería sorprenderme que 141 años después, (caray, es que somos aún taaan jóvenes) en pleno 2010, las designaciones de quien deberá gobernar el Estado de Hidalgo, sigan proviniendo del centro, del Distrito Federal. O si no, ¿para qué vino Doña Bety, (Bety Paredes, pues) la semana pasada, sino a pactar a el nombramiento del candidato de “unida” del PRI-gobierno?(Para aquellos internautas no radicados en La Bella y desfachatada Airosa, debo decirles, como breviario meramente cultural, que hasta esta semana se designó el candidato a la gubernatura del Estado de Hidalgo. Después del barajeo de varias candidatos, propio del la usanza priista, los nombres más fuerte, fueron el del alcalde de Pachuca, Francisco Paco Olvera, y el del senador José Antonio Rojo. Ambos recién votados en las elecciones intermedias (2009) para esos puestos)Mi reflexión cucharesca va por este camino: Si había dos candidatos para la elección interna del partido gobernante, ¿Por qué no, como en CUALQUIER DEMOCRACIA, dejarlos que postulen sus ideas en una contienda interna, donde SUS SIMPATIZANTES escucharían y elegirían al más apto?¿ A qué le tiene miedo el priismo de Hidalgo? ¿Ni siquiera confían que SUS SIMPATIZANTES, los votantes designados por ellos mismos, sepan comportarse ante un proceso democrático y se rasguen las vestiduras en torno a uno y otro candidato?¿ Para eso necesitan un candidato de “unida”?Bueno, y del blanquiazul, ya ni hablamos, porque la designación desde el centro en esa alianza imposible del partido de derecha y el partido de izquierda, que terminó en berrinche del Senador Guadarrama… uf! … de verdad, mejor ni hablar.Humildemente, Hoy, como siempre que se acerca una elección municipal, estatal, de diputados, de senadores, de alcaldes o gobernadores, me siento altamente frustrada, tristemente consciente, que yo, al igual que todos los ciudadanos de este pedazo de tierra, antigüo territorio del Estado de México, sigue siendo un apéndice del centro. Aquí, la democracia es una ilusión tan absurda como ver llover gomitas sabor cereza.Creo que Fernando Soto, el principal promotor de este apéndice que llamamos “soberano” estado de Hidalgo, moriría otra vez al ver lo que se ha convertido este pedazo de tierra.He dicho.Saludos nocturnos y recalcitrantes desde la triste y electoralmente activa Airosa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>