<author id="d8daf76a3ff155ea65b27404d17e1ddf" url="casaenchihuahua.blogspot.mx" feed="http://casaenchihuahua.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9c8d680011edc608ddd9615c307e40e4" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/ciudad-de-mexico-represion-al-planton.html">			<content><![CDATA[                          Foto: Twitter @CindyRevolucionCNTE Sección 22 OaxacaCencos 22  5 Enero, 2014El día de hoy, en conferencia de prensa en el plantón nacional de la CNTE ubicado en el monumento a la revolución, integrantes de la comisión política de la SECCIÓN XXII denunciaron públicamente la cerrazón y política de oídos sordos del gobierno del DF encabezados por Miguel Ángel Mancera y del gobierno federal,  quienes sin entablar dialogo han ordenado a los cuerpos policiacos realicen un cerco al monumento a la revolución con la intención de realizar un desalojo del campamento que mantiene la CNTE.Por lo anterior la Sección XXII SNTE-CNTE hace un llamado enérgico al gobierno del DF y federal, para que hagan un alto a su política fascista y dejen de criminalizar la protesta social.Responsabilizamos al gobierno del DF y federal de cualquier agresión que pueda sufrir los integrantes del magisterio nacional democrático aglutinados en la CNTE.Exigimos de manera inmediata el retiro de todos los elementos de la policía que se encuentran en este momento en el monumento a la revolución en una actitud de provocación.Hacemos un llamado a todo el magisterio nacional aglutinados en la CNTE  y a los integrantes de la SECCIÓN XXII para mantenerse alertas ante cualquier llamado emergente que se realice para movilizarse.En este momento se realiza la Asamblea Nacional representativa, en donde se valoran las acciones a seguir en la presente jornada de lucha nacional.Oaxaca de Juárez, Oaxaca a 5 de enero de 2014¡¡ALTO A LA CRIMINALIZACIÓN DE LA PROTESTA SOCIAL!!“POR LA EDUCACIÓN AL SERVICIO DEL PUEBLO”¡¡¡UNIDOS Y ORGANIZADOS, VENCEREMOS!!!COMITÉ EJECUTIVO SECCIONALSECCIÓN  22 OAXACAver máshttp://www.seccion22.org.mx/2014/01/05/denuncia-seccion-xxii-politica-de-represion-y-oidos-sordos-del-gobierno-federal-y-del-distrito-federal/]]></content>
		</document>
		<document id="62393c8759135d919df32273c410d7fe" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/ciudad-de-mexicoorganizacion-los.html">			<content><![CDATA[Los de AbajoLa JornadaGloria Muñoz RamírezSabado 11 de Enero 2014Ante el despojo acumulado de sus tierras, que los ha convertido en barrios dentro de la ciudad de México, los pueblos originarios asentados en el valle de México realizarán en la delegación de Milpa Alta, por vez primera, una reunión de comunidades, pueblos y barrios del Distrito Federal, convocados por el Congreso Nacional Indígena (CNI), red de pueblos que se teje desde 1996 por iniciativa del Ejército Zapatista de Liberación Nacional (EZLN).En momentos en que crece descomunalmente la mancha urbana sobre territorios antes habitados por estos pueblos, ya sea por la invasión inmobiliaria, la construcción de carreteras, la tala clandestina de los bosques, la imposición de representaciones institucionales que suplantan a las tradicionales y un largo etcétera de agravios, el CNI se fortalece en esta región y convoca debatir sobre una agenda sugerida: territorio, derechos colectivos, apropiación del espacio, tenencia de la tierra y conflictos agrarios.Se trata de una reunión crucial para la organización de los pueblos (algunos de ellos ni siquiera reconocidos como originarios para facilitar el despojo), en la que se hablará también del problema ambiental y de las políticas gubernamentales que han contribuido al deterioro; así como de la organización y respuesta de los pueblos en la defensa de sus recursos naturales.Uno de los grandes problemas para los pueblos indios dentro de la tercera ciudad más grande del mundo (además de los conflictos agrarios), es el tema del agua, pues se la están acabando tanto con la tala de los bosques como con los proyectos inmobiliarios. Y, en medio de una metrópoli que los trata de deglutir, se debatirán las formas para la defensa de su identidad cultural, su pasado, presente y futuro, su historia y el rescate de la misma.Quizás el tema más apremiante es el de la organización. La autonomía, referente de lucha indiscutible de los pueblos indios de México desde que se firmaron los acuerdos de San Andrés será eje central del encuentro, así como las diferentes formas de resistencia y, por supuesto, las maneras de enfrentar la actual represión.ver más:http://www.jornada.unam.mx/2014/01/11/opinion/011o1pol]]></content>
		</document>
		<document id="1f0b1bbb8514eff1ac803a5c3cad29e8" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/crisis-del-capitalismo-desempleo-en.html">			<content><![CDATA[El año que concluyó fue desastroso para los trabajadores de todo el orbe: se redujeron las posibilidades de empleos dignos, los salarios reales bajaron, la explotación laboral aumentó… En su informe, la OIT revela que todo ha sido consecuencia de un fenómeno que, si bien ha estado presente por siempre, se ha agudizado en los últimos lustros: la desigualdad económica y social. La riqueza se concentra en menos manos y crece el número de pariasPublicado por Revista ContralíneaMasiel Fernández Bolaños/Prensa Latina 9. enero, 2014  La persistencia de elevados niveles de desempleo y la insuficiente creación de puestos de trabajo caracterizaron al mercado laboral en el orbe durante 2013.        Las desigualdades por regiones y países es uno de los elementos que llaman la atención y preocupan a los académicos.Algunos especialistas advirtieron una recuperación gradual del empleo, la cual consideran un desafío para la mayoría.Muchas de las llamadas “naciones en desarrollo” experimentaron un incremento de la ocupación y una disminución de las desigualdades de los ingresos en contraste con los países de altos ingresos, según un informe de la Organización Internacional del Trabajo (OIT).Las desigualdades de los ingresos aumentaron en las economías avanzadas durante los 2 últimos años, en un contexto de incremento del desempleo mundial que, se prevé, se elevará desde los actuales 200 millones a cerca de 208 millones para 2015, señala el texto.También las diferencias económicas subieron a medida que las pequeñas empresas quedaron rezagadas con respecto a las más grandes, en términos de ganancias e inversiones productivas.Tal situación constituye un problema para la recuperación del empleo en la actualidad y afecta las perspectivas a largo plazo.El documento de esa agencia de la Organización de Naciones Unidas muestra que los grupos de ingresos medios en muchas naciones avanzadas se redujeron, una situación incentivada, en parte, por la desocupación por largo tiempo, el debilitamiento de la calidad del empleo y el abandono del mercado laboral por parte de los trabajadores.ver más:http://contralinea.info/archivo-revista/index.php/2014/01/09/crisis-del-capitalismo-desempleo-en-todo-el-orbe/]]></content>
		</document>
		<document id="8945b97021b56893ad9f4f970158f86e" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/el-fracaso-del-indigenismo-autonomista.html">			<content><![CDATA[Razón y RevoluciónEl Aromo nº 54, mayo-junio de 2010 Jaime OrtegaColaborador – Ciudad de MéxicoHablar del Ejército Zapatista de Liberación Nacional (EZLN) de manera crítica ha sido siempre una cuestión compleja.A 27 años de fundado el núcleo que optó por organizar un grupo armado, y a 16 años de su aparición pública, el tema es pertinente no sólo por el impacto que tuvo en la inmediatez de las condiciones de un país como México.El movimiento zapatista trascendió todas las fronteras existentes, hasta convertirse en un símbolo, particularmente su figura dirigente, el Sub-comandante Marcos.Pronto, el EZLN pasó a ser más un mito que la expresión de un movimiento político. El movimiento zapatista se mitificó de tal forma que hasta hace poco era imposible hacer crítica sin ser calificado de traidor.Esta situación ha empantanado la discusión sobre el estado actual del movimiento, pero también de su incierto futuro. A continuación haremos un recuento crítico de su trayectoria.Se trata de una discusión política y no olvida que las condiciones de miseria, analfabetismo, mortandad, acoso militar, entre otras, no sólo no han desaparecido en la zona de su influencia, sino que incluso se han recrudecido de manera dramática.Los virajesPara que el lector tenga presente, el EZLN apareció públicamente el 1 de enero de 1994, en el estado sureño de Chiapas. La insurrección zapatista se dio el día que entró en vigor el Tratado de Libre Comercio (TLC) y la presidencia de Salinas de Gortari iniciaba su último año.Contrario a lo que se piensa a nivel mundial, su postura inicial poco tenía que ver con la reivindicación de los derechos indígenas en cuanto tales.Fue recién hace 10 años que giró radicalmente su línea política hacia ese polo. En 1994, en el momento en que hacen su aparición, presentan la 1ª Declaración de la Selva Lacandona (DSL). Declaran que su objetivo es avanzar militarmente, liberando pueblos, en busca de la toma del poder. Era una guerra declarada al Estado. Sin embargo, la falta de armamento, el asedio militar y los bombardeos indiscriminados los obligaron a tomar otro camino.A partir de la 2ª DSL, y particularmente en la 3ª, el énfasis está puesto en la paz, en la transición a la democracia y, en general, a lograr el fin de la guerra. La 3ª DSL (1995) concluye con lo que será su nueva consigna: “¡Democracia! ¡Libertad! ¡Justicia!”. Además se hacía énfasis en el carácter nacional de su lucha.Aún la 4ª DSL (1996) mantenía reivindicaciones más amplias que involucraban salud, educación, vivienda y derechos laborales. Recién en la 5ª DSL (1998) ya no se trata más de una lucha nacional.El EZLN reduce su alcance político al privilegiar la lucha por los derechos de los pueblos indígenas en alianza con la “Sociedad Civil Nacional”. Aunque, mundialmente, los zapatistas son conocidos por su lucha a favor de las comunidades indígenas, será sólo en 2001 cuando, de manera indiscutible, su viraje político se concentre en esta cuestión.ver más:http://www.razonyrevolucion.org/ryr/index.php?Itemid=110&catid=167%3Ael-aromo-nd-54-qel-pueblo-quiere-mandarq&id=875%3Ael-fracaso-del-indigenismo-autonomista-la-crisis-del-ejercito-zapatista-de-liberacion-nacional-ezln-&option=com_content&view=article]]></content>
		</document>
		<document id="859015fa7663b76a3536408ed71db5eb" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/en-mexico-el-odio-sigue-asesinando-las.html">			<content><![CDATA[Coincidiendo con el aniversario veinte del Tratado de Libre Comercio de América del Norte y el de la insurrección zapatista en Chiapas, México conmemora otra fecha: el inicio de la ola de feminicidios que, lejos de erradicarse, se extendió por todo el país.desInformémonosPeriodismo de abajoADAZAHIRA CHÁVEZDomingo 5 de Enero 2014México. “La muerte no es democrática en México. Las mujeres son asesinadas con mayor odio, misoginia y desprecio”, afirma Karla Micheel Salas, abogada con una reconocida trayectoria en el tema de los feminicidios. A 20 años de que se dio la voz de alerta en Ciudad Juárez, Chihuahua, por la gran cantidad de mujeres asesinadas con huellas de tortura y abuso sexual, el fenómeno se extendió al resto del país.El trabajo de familiares de víctimas de feminicidio, activistas y defensoras de derechos humanos, que desde hace 20 años luchan por erradicar el asesinato de mujeres por el hecho de serlas, ha tenido importantes logros, valora la abogada Karla Micheel Salas, especialista en el tema. “En muy poco tiempo –a partir de 2010- se logró que casi todos los códigos penales del país tipificaran el feminicidio, cosa que no ocurre por ejemplo con la tortura y la desaparición forzada”, señala. Además, hay un amplio reconocimiento del fenómeno a nivel social e internacional, incluso a nivel de gobiernos, agrega la abogada.“Desafortunadamente”, afirma, “el gobierno de enrique Peña Nieto sigue la tradición de los anteriores: hay una falta de interés por resolver la violencia contra las mujeres, incluyendo su manifestación más cruda, que es el feminicidio”.Entre 1993 y 2003, la mirada de las organizaciones de derechos humanos se centró en los feminicidios ocurridos en la fronteriza Ciudad Juárez, Chihuahua. A partir de 2003, “dejamos de ver solamente Juárez y dirigimos nuestra mirada a los cuerpos encontrados también en el Estado de México, Distrito Federal y Oaxaca, por ejemplo, donde hay un número significativo de mujeres asesinadas por ser mujeres”, explica Salas, abogada de la organización “Nuestras Hijas de Regreso a Casa”.El año 2010 marcó un parteaguas, pues las organizaciones de familiares ganaron el proceso contra el Estado ante la Corte Interamericana de Derechos Humanos. Micheel Salas, parte del equipo legal que litigó a favor de los familiares de las víctimas Esmeralda Herrera Monreal, Laura Berenice Ramos Monárrez y Claudia Ivette González, explica que, derivado de la sentencia –que afecta a todos los estados de la federación-, el gobierno se vio obligado a implementar acciones legislativas tendientes a erradicar el feminicidio.Además, con la presión de las organizaciones sociales se logró que la mayoría de los Códigos Penales de los estados (30 de 32) tipifiquen el crimen de feminicidio. Esto fue muy importante, explica la abogada, “pues es necesario que se nombre para que exista, y por eso era necesaria la tipificación”. A la par, se implementaron protocolos de investigación  con perspectiva de género. No se ha tratado de medidas unilaterales del gobierno, precisa Micheel Salas –actual presidenta de la Asociación Nacional de Abogados Democráticos (ANAD)- sino medidas a las que se vio obligado por la presión de las organizaciones de la sociedad civil.ver más:http://desinformemonos.org/2014/01/en-mexico-el-odio-sigue-asesinando-a-las-mujeres/]]></content>
		</document>
		<document id="b9ed7785b43205aaf68b9403f6ca3b6a" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/guerrero-mexico-anuncia-el-movimiento.html">			<content><![CDATA[Se precipita el estado a un estallido social, advierte el dirigente Marco Antonio Adame Bello. Continuará la lucha contra la reforma educativa, dice Ramos Reyes Guerrero, de la CETEG. Pugna la CRAC de El Paraíso por la liberación de los comunitarios presosEl SurPeriódico de GuerreroLourdes ChávezViernes 3 de Enero 2014Chilpancingo.- Aunque para 2014 se prevé un escenario oscuro, representantes del Movimiento Popular Guerrerense (MPG) convocaron a la sociedad a luchar contra las reformas estructurales y establecer nuevas estrategias, porque las que se aplicaron en 2013 no fueron suficientes para revertir las políticas privatizadoras del gobierno federal.En conferencia de prensa, el dirigente del Frente Único Estatal de Representantes Sindicales Autónomos, (FUERSA), Marco Antonio Adame Bello, denunció que en la entidad hay condiciones para un estallido social porque el gobierno que postuló un partido de izquierda y que recibió el respaldo de organizaciones sociales no está cumpliendo con su perfil.Anunció movilizaciones el 16 y 17 de enero en Chilpancingo, la primera de organizaciones sindicales aglutinadas en FUERSA, para discutir las condiciones de trabajo de sus representados que emplazaron a huelga, y la segunda con el MPG, para insistir en la derogación de la reforma educativa y la energética en el país.Por otro lado, el nuevo secretario de la Coordinadora Estatal de Trabajadores de la Educación (CETEG), Ramos Reyes Guerrero, denunció que después de la marcha del MPG el 16 de diciembre pasado se instaló la mesa de diálogo con el gobierno del estado, pero después de ese encuentro los han dejado plantados en dos ocasiones.Aseguró que el magisterio no se quedará pasivo y va a continuar la lucha contra la reforma educativa, que no sólo afecta a los trabajadores de la educación, sino al pueblo en general.ver más:http://suracapulco.mx/archivos/126067]]></content>
		</document>
		<document id="f36ba5de266324a313649582655c6c34" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/guerrero-mexico-montana-torbellino-de.html">			<content><![CDATA[Montaña, torbellino de esperanza.Tu gemido desgarra nuestra alma y nos sumerge en el submundo de los no vivos.Tu desnudez plagada de aridezes el precio que pagamos por la ruindad de los malos gobiernosque te prostituyen con el Extranjero.Tu sufrimiento es nuestro dolor.Tu soledad, el olvido que padecemos desde que llegaron los saqueadores disfrazados de políticos redentores.(Agenda Tlachinollan, 2014)                       Imagen de ContralíneaEl SurPeriódico de GuerreroCentro de Derechos Humanos de La Montaña, TlachinollanMartes 31 de Diciembre 2013Las mujeres y los hombres de La Montaña, no solo llevan en su caminar la inseparable sombra del olvido y la discriminación, también traen desde su nacimiento –no la torta bajo el brazo– sino los estragos del hambre. Cargan bajo sus espaldas –como sello de sangre– los daños añosos que los gobiernos colonialistas les han marcado a base de bayonetas y mendrugos.Son carne de cañón y clientela cautiva de políticos arrabaleros.En tierra de pobres el cacique es el Rey Midas; nada para el pueblo todo para el cacique. En este estado arisco y rezagado solo el más alevoso y feroz tiene el derecho a gobernar a la usanza porfirista, con el fusil en la mano, para matar en caliente a los que alzan la voz y protestan.En todo momento los pueblos de La Montaña han padecido el saqueo de gentes advenedizas que dicen ser de razón porque hablan español; porque son amigos de políticos y con suma pedantería dicen ser compadres y comparsas de policías y militares. Son negociantes de la justicia y miembros de grupos que han hecho del delito un modo cómodo de vivir.Este tipo de personajes que ostentan el poder desde hace décadas son los depredadores de la vida comunitaria en La Montaña. Han desquiciado a una población que ha sido excesivamente paciente y respetuosa. Que aún es creyente de las agencias partidistas y devota de quienes mal gobiernan los municipios y el estado.A pesar de esa lealtad hacia el sistema político que los ignora y expolia, los gobernantes amestizados y enfermos de megalomanía y etnocentrismo siguen tratando a la población indígena con el tufo del desprecio y la compasión. La peor manera de identificarlos y de hacerles sentir su irracionalidad e inferioridad es con el mote de montañeros, indios o uuancos.Son los del Guerrero de la ignominia, los que viven en los cerros y medio comen tortilla con sal. Ellos, a diferencia de los politicastros que portan guayaberas, que van de festín en festín y se desplazan ostentosamente en carros de lujo, medio cubren sus cuerpos con camisas rotas y pantalones raídos; caminan de día y de noche para encarar el hambre, las enfermedades y la muerte.Son los que cargan sobre sus hombros los tecolpetes de mazorca, los bultos de fertilizante o la leña para sus fogones. Son los hombres y mujeres cuya historia no es digna de escribirse en los libros de la oficialidad; cuyos nombres ni siquiera aparecen en el registro civil ni forman parte de los censos.Sus voces y sus rostros están vetados para ser reconocidos y tomados en cuenta en las decisiones políticas y en la construcción de una sociedad plural, diversa, justa y democrática.ver más:http://suracapulco.mx/archivos/125726]]></content>
		</document>
		<document id="c176f1e58fc989ffb1b7acf5e383822" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/mexico-acaba-de-integrarse.html">			<content><![CDATA[Entrevista a Guillermo Almeyra, analista político y colaborador de La JornadaRebeliónMario HernandezSabado 11 de Enero 2014Mario Hernandez (MH): Nuevamente en comunicación con Guillermo Almeyra. Ayer a la noche estuvimos comentando Militante Crítico, el nuevo libro de Guillermo. Hoy queríamos volverlo al papel de columnista internacional pero manteniéndonos en la geografía mexicana que ha constituido gran parte de su vida. Al respecto, hace un mes aproximadamente leía una nota de Jorge Castro en Clarín titulada “En México, un acuerdo petrolero trascendente”, donde señalaba que: “El miércoles a la noche, el Senado mexicano aprobó la desregulación petrolera y abrió a la inversión transnacional reservas probadas que equivalen a la producción de Kuwait, y no comprobadas -sobre todo shale gas/shale oil- que continúan a las de EE.UU., las primeras del mundo. Este cambio representa por su importancia geopolítica un acontecimiento de similar o mayor relevancia a la fundación del NAFTA (Tratado de Libre Comercio EE.UU./Canadá/México) en 1994.” ¿Qué opinión te merece este comentario?Guillermo Almeyra (GA): México acaba de integrarse totalmente como parte subordinada y prácticamente como un estado más de EE.UU., en la política estadounidense.El gobierno estadounidense acaba de declarar que hará un plan energético desde la frontera con Colombia hasta Alaska, quiere decir que incluyen en su plan energético a toda América Central y México, incluso Canadá, para resolver el problema de su falta de energía proveniente de recursos hidroeléctricos, sobre todo en California y el sur del país, mediante una red de represas que están haciendo por toda Centroamérica y México, para mandar energía a EE.UU. y también incorporando, sobre todo, la riqueza petrolera que existe en esos países.Es la anulación total, no la reforma, del artículo 27 de la Constitución mexicana nacida de la revolución que establecía que los recursos naturales del subsuelo son de la nación.Detrás de la privatización del petróleo, que es un recurso del subsuelo, está también la privatización del agua que es otro recurso vital para México que es un país semidesértico.Es la entrega total de los bienes comunes, de los recursos de la Nación fijados por la Constitución de 1918. Un retroceso a principios del siglo pasado y una anulación de la revolución mexicana. El Estado mexicano deja de ser independiente, no controla nada, la economía mexicana depende totalmente de EE.UU., de las remesas de los emigrantes y de la venta del petróleo que ahora pasa a ser de las transnacionales. México se declara semiestado, por no decir Estado colonial.MH: Recuerdo haber leído un artículo tuyo en el cual señalás que con estas medidas México retrocede a 1910, o sea, a la etapa previa a la revolución.GA: Efectivamente, al porfirismo, a la época de Porfirio Díaz cuando la tierra estaba en manos de unos pocos. Actualmente se ha acabado con otra de las conquistas de la revolución que es el ejido, la utilización colectiva de la tierra y hay una concentración y, sobre todo, un vaciamiento del campo por la teoría neoliberal de las ventajas comparativas.México cesó de producir alimentos, de los que era exportador hasta los 80 y ahora los paga con petróleo barato a EE. UU., que además será de su propiedad. Está en una situación similar a la anterior a 1910, año que se inició la revolución contra Porfirio Díaz cuando la inmensa mayoría de los mexicanos vivían sin tierra, como peones, y en la industria eran explotados de forma impresionante por los extranjeros.ver más:http://www.rebelion.org/noticia.php?id=179320&titular=%22m%E9xico-acaba-de-integrarse-pr%E1cticamente-como-estado-subordinado-a-ee.uu.%22-]]></content>
		</document>
		<document id="1275088bd74b016a9949d704d7dd91cd" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/mexico-alto-la-criminalizacion-de-la.html">			<content><![CDATA[A LOS PUEBLOS DEL MUNDO:¡¡¡LA LUCHA CONTINÚA!!!CNTE Sección 22 Oaxaca Lunes 6 de Enero 2014Hermanos y hermanas, nosotros, integrantes de la Coordinadora Nacional de los Trabajadores de la Educación de la República Mexicana (CNTE) damos a conocer nuestra palabra.De manera cobarde, el Plantón  de la CNTE que se mantiene en el Monumento a la Revolución  en la Ciudad de México desde el 13 de septiembre de 2013, fue violentamente desalojado el domingo 5 de enero de 2014,   por parte de las fuerzas represivas del Estado.  Con lujo de violencia y por órdenes de Miguel Ángel Mancera, Jefe del Gobierno del Distrito Federal se dio esta acción fascista contra los trabajadores de la educación que continuamos defendiendo la educación pública y luchando contra  las reformas estructurales neoliberales.En actitud digna, miles de maestros y maestras levantaron su puño y su vigorosa voz repudiando la actitud irresponsable de Peña Nieto de privatizar la educación y el entreguismo de Juan Díaz de la Torre, bufón impuesto como Secretario General del Sindicato Nacional de Trabajadores de la Educación. Nuestra lucha se unificó con trabajadores de la educación de la totalidad de las entidades de nuestro país.A pesar de tener la protección de la Declaración Universal de los Derechos Humanos en su artículo 19 donde manifiesta la libertad de opinión y de expresión por cualquier medio y a no ser molestado a causa de ello, esta dignidad  quiso ser aniquilada el 13 de septiembre  2013 con el uso de la fuerza represiva en el violento desalojo del zócalo capitalino y el día de ayer, emulando a Enrique Peña Nieto, Mancera ordena la misma acción fascista. Estas actitudes demuestran el compromiso que dichos gobernantes tienen ante el imperialismo la oligarquía financiera y burguesía nacional.Otra vez el viejo capítulo: la represión, la denuncia, la movilización;  lo más importante, la resistencia organizada.Mancera  y la cúpula del PRD han cedido a las presiones de la burguesía, dentro y fuera del “Pacto contra México” , debido a su próxima reunión con funcionarios de la Secretaría de Gobernación  para evaluar el resultado (experimento) del desalojo del Monumento a la Revolución, como parte  ya  del Protocolo de  Marchas impuesto para favorecer a los ricos. Medida que criminaliza la  protesta social conforme  a los dictados de Enrique Peña Nieto y las exigencias de los legisladores del PRI, PAN y PRD y de los  organismos empresariales  internacionales y  del  país, que  exigen  la total eliminación de garantías de reunión, expresión y petición a los que los ciudadanos tenemos derecho  constitucional y expresado, también, en tratados internacionales.Denunciamos el carácter represivo de las propuestas del PRI, PAN y PRD  en cuanto a vulnerar los derechos de la ciudadanía y llamamos  a los trabajadores de la ciudad y el campo, a todos los oprimidos y explotados a no permitir que la protesta social sea criminalizada.En nuestro Tercer Congreso Nacional Extraordinario de la CNTE que realizaremos los días 14, 15 y 16 de febrero del año en curso en la Ciudad de Oaxaca, definiremos estrategias para la lucha con otros sectores de la población y por la democratización del SNTE, la educación y el país.Es hora de la unidad de todos los trabajadores del país, de la defensa de nuestros recursos naturales y de nuestros derechos laborales y  humanos, por lo que los convocamos a fortalecer los procesos nacionales de lucha contra el capital. En este camino se encuentra  el Congreso Fundacional de la Nueva Central  de Trabajadores que se realizará los días 22 y 23 de febrero de este año en la Ciudad de México.La lucha por la abrogación de la contrarreforma  a los artículos 3° y 73 constitucionales, sus leyes secundarias y todas las  reformas estructurales ¡CONTINÚA!¡RECHAZO A LA REFORMA ENERGÉTICA!¡LIBERTAD PRESOS POLÍTICOS Y PRESENTACIÓN CON VIDA DE LOS DESAPARECIDOS!¡A CONSTRUIR EL FRENTE ÚNICO NACIONAL!¡ES HORA DE LUCHAR POR NUESTRA EMANCIPACIÓN!¡UNIDOS Y ORGANIZADOS, VENCEREMOS!República Mexicana, 6 de enero 2014ver más:http://www.seccion22.org.mx/2014/01/06/cientos-de-organizaciones-sociales-y-sindicatos-dan-respaldo-a-la-lucha-de-la-cnte/]]></content>
		</document>
		<document id="a2e7509633e536f652e6d8ad257e6530" url="http://casaenchihuahua.blogspot.com/2014/01/mexico-capitalismo-violento-y.html">			<content><![CDATA[ENTREVISTA SEGUNDA DE DOS PARTESA 20 años del alzamiento, Mercedes Olivera señala logros y retosMujeres zapatistas, vivo ejemplo de lucha y resistenciaCimacnoticias Por: Itandehui Reyes Díaz, enviadaSan Cristóbal de las Casas.- 31/12/2013En la recién impulsada Campaña Popular contra el Feminicidio en Chiapas, la presencia de Mercedes Olivera Bustamante ha sido fundamental para que más de 15 organizaciones civiles se agrupen en torno a la perspectiva de que la violencia contra las mujeres es la expresión de una estructura social en esencia violenta.Mercedes no sólo es una académica sino también una luchadora social. Hace 40 años, en el trabajo diario con refugiadas guatemaltecas, ya se cuestionaba su propio eurocentrismo.Su análisis de la realidad ha situado la exclusión de las mujeres como una problemática no sólo de género, sino también de clase y origen étnico.En esta segunda y última entrega de la entrevista con Mercedes Olivera, la reconocida antropóloga y feminista habla de su acompañamiento en la lucha de las mujeres zapatistas para lograr su autonomía, en medio de las dificultades que trae la guerra de baja intensidad.CAPITALISMO VIOLENTO Y FEMINICIDA–Cimacnoticias (CN): En la Campaña Popular contra el Feminicidio que han impulsado aquí en Chiapas se habla de la violencia estructural contra las mujeres. ¿A qué se refiere?–Mercedes Olivera (MO): Más bien la violencia hacia las mujeres tiene un carácter estructural y esto se conecta con la división sexual del trabajo y los aportes que hemos dado históricamente las mujeres con la formación de la fuerza de trabajo.“Las mujeres tenemos hijos, los educamos, los criamos hasta que ya son útiles para trabajar, y parece que es nuestra obligación, está absolutamente naturalizado. Hemos hecho un aporte permanente de nuestro trabajo hacia la dinámica capitalista, en esta producción de fuerza de trabajo se va nuestra energía, nuestra salud, nuestras preocupaciones y esto también es una violencia.“Ahora se habla de un cambio en la división sexual del trabajo, las mujeres ya no solamente somos reproductoras sino también abastecedoras.ver más:http://www.cimacnoticias.com.mx/node/65321]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>