<author id="d90ee4b8ee9ff8d51a4ababf5ad51d1e" url="mexicoheraldico.blogspot.com" feed="http://mexicoheraldico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="2aca652f4f4b3475d35cca95aadc7fdb" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/05/heraldica-en-la-calles.html">			<content><![CDATA[Siempre es difícil redactar entradas interesantes y sobre todo que aporten algo nuevo al conocimiento general, es por eso que me estoy tomando cierto tiempo para preparar unas entradas nuevas acerca de la Ciudad de los Palacios, mientras tanto, les dejo más imágenes de los blasones que se pueden observar en esta capital.Así pues, espero sorprenderlos próximamente.Saludos y nos leemos en la siguiente entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="1649fb4fed2b963b9bfeeed84aab4a35" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/05/mis-muy-queridos-amigos-me-es-grato.html">			<content><![CDATA[Mis muy queridos amigos,Me es grato comunicarles la buena nueva: recién el 26 de este pasado mes ha nacido mi segundo hijo, bueno, mas bien la segunda, un linda dama la cual ha llegado a ensanchar el honor de la familia.Así pues, como buen seguidor de la tradición, he dibujado sus armas, y para festejar este evento me permito volver a pecar de soberbio, y hoy me doy el gusto de lucir los blasones de mis amados descendientes.Ing. en C. Jesús Ávila PajaritoCaballero MaestranteReal Maestranza de Caballería de la M.N. y M.L. Ciudad de Mérida de YucatánCaballero Comendador de GraciaCapítulo Noble de Caballeros de Fernando VIIker Ávila EnríquezZuri Ávila Enríquez]]></content>
		</document>
		<document id="37ea06b56d377433eef9c5a2779a7356" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/07/estimados-y-nobles-lectores-si-bien-su.html">			<content><![CDATA[Estimados y nobles lectores, si bien su humilde redactor se ha alejado un poco de los menesteres de este blog (cosa de la que me disculpo profundamente y espero saber compensarlos próximamente),  hoy vengo a compartir con ustedes un comunicado a petición y en apoyo a Su Alteza Real e Imperial Hugo Norberto Cabrera Rurikovich Kubarev, Bailío Jurisdiccional del Capítulo de Argentina de la Real Maestranza de Caballería de la M.N. y M.L. Ciudad de Mérida de Yucatán, que por la importancia del decreto que expide debe hacerse del conocimiento público (clic en las imágenes para ampliar y leer).Saludos y nos leemos en la siguiente entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="299e0309c479648c2f7f52058f418fac" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/07/heraldica-en-las-calles.html">			<content><![CDATA[Para variar y no perder la costumbre, el día de hoy más imagenes de los blasones en las calles del Distrito Federal.Nos leemos en la siguiente entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="77520ad8c9f1c9588a1a0a5fee308143" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/07/palacio-del-marques-de-selva-nevada.html">			<content><![CDATA[Una larga ausencia amerita un regreso significativo, por eso el día de hoy se propone el inicio de una serie de entradas que lleven a exponer el porque la Ciudad de México es bien llamada “La Ciudad de los Palacios”, si bien muchos saben a que me refiero, mucho otros merecen saber que aparte de los grandes museos existen también edificaciones con una amplia y peculiar historia, hogares de muchos nobles tanto hispanos como novo hispanos, que fueron poblando el centro de la ciudad dotándolo de esa magnifica y helegante vista arquitectónica, así pues no hago mas larga la introducción y doy paso al contenido del día de hoy.En el número 9 de la antigua “Calle de la Cadena” (Venustiano Carranza 49), se encontraba El Palacio del Marqués de Selva Nevada, en 1535, vivió en este sitio el factor de origen indígena don Antonio de la Cadena. El título de Marqueses de Selva Nevada les fue otorgado por Carlos III en 1777 a don Manuel Rodríguez de Pinillos y López Monteros y a su esposa Antonia Gómez Rodríguez de Pedroso, caso único en el que se concedió simultáneamente al marido y a su esposa. Don Manuel Rodríguez de Pinillos y López Monteros ostentaba ya el título de Vizconde de San Miguel, el cual quedo anulado por este nuevo nombramiento, su denominación hace referencia a unos montes, normalmente con nieve, cercanos a una de sus grandes haciendas mexicanas. Doña Antonia Gómez Rodríguez de PedrosoEn la actualidad Doña Ana Rosa Alcalde y González-Torres solicito la sucesión en el título de Marqués de Selva Nevada, tras el fallecimiento de su padre Don Joaquín Antonio Alcalde y de Osma, siendo asi la X Marquesa de Selva Nevada.Siguiendo  con la historia, al enviudar la marquesa, ingresó voluntariamente en el convento de Regina Coeli. En donde tuvo que vivir provisionalmente en una celda a la que ella definió como “un aposentillo infestado de chinches” entre el 18 de diciembre de 1797, cuando tomó los hábitos y el 24 de marzo de 1798, fecha en la que el arquitecto valenciano Manuel Tolsá terminó su majestuosa celda neoclásica, iniciada en 1797 y que aun se conserva aunque modificada y que es utilizada como restaurante escuela.Posteriormente, ingresó al convento de monjas carmelitas descalzas llamado de las Teresas en Querétaro con el nombre de Sor María Antonia de los Dolores, convento cuya construcción financió totalmente.Además, trató de construir dos conventos carmelitas en San Miguel el Grande (hoy San Miguel Allende) y en Valladolid, hoy Morelia, para lo cual solicitó proyectos al propio Tolsá, pero que desafortunadamente, nunca se realizaron, debido al fallecimiento de la emprendedora marquesa.Entre sus descendientes ilustres destacó la segunda marquesa, que heredó el mayorazgo de Sicilia, entre cuyos bienes se encontraban grandes terrenos que bordeaban la antigua Calzada de Tacuba, actualmente conocida como avenida Puente de Alvarado. Ella compró para su hijo el título de Conde de Buenavista y mandó construir para él un monumental palacio neoclásico en dichos terrenos (actualmente Museo de San Carlos), cuya fábrica encomendó al escultor y arquitecto neoclásico Manuel Tolsá.En la Ciudad de México los acaudalados marqueses de Selva Nevada residieron en un elegante palacio barroco que seguramente fue concluido en 1753, fecha que se encontraba en uno de los arcos del patio.De acuerdo con el inventario realizado después de la muerte de la marquesa, el interior del palacio debió ser suntuoso, compuesto por muebles y objetos de de gusto barroco. Resulta curioso que, a pesar de llevar una estrecha relación con el arquitecto Manuel Tolsá (detractor del estilo barroco), la marquesa no cambió la decoración de su palacio al imponerse el estilo neoclásico en la Nueva España, como ocurrió en la mayoría de las residencias novohispanas.Abandonado por los marqueses, se modificó todo el interior a finales del siglo XIX. Fue entonces cuando se le agregaron los pisos superiores y se adaptó el interior para el Hotel Mancera, dedicado al insigne Gabriel Mancera (1839-1925), diputado al Congreso de la Unión en 1867, senador en 1882, constructor del ferrocarril de Hidalgo y del Noreste, así como numerosas obras de beneficencia. Incluso obsequió en 1888 a la ciudad de Pachuca el Reloj Público que se encuentra en la Plaza Principal. Don Gabriel Mancera adquirió la propiedad de la tercera Marquesa de Selva Nevada Soledad Gutiérrez de Rivero.El palacio del cual se desconoce el nombre del arquitecto, fue levantado originalmente en solo dos plantas de gran altura, que debieron darle una gran presencia. Característica que comparte con las casas o palacios del Conde de Regla y de los Condes de Santiago de Calimaya.En su asimétrica fachada barroca, los paños están recubiertos de rojo y aterciopelado tezontle que resalta el color gris de los marcos de cantera de puertas y ventanas. En la parte inferior se ubicaban algunas accesorias.Al patio principal se ingresaba por un alto portón de madera. La fachada del primer piso ha perdido parte de su altura por el hundimiento, quedando bajo el nivel de la acera el alto guardapolvos y las bases de las pilastras.En el piso superior, no sabemos si los austeros barandales forjados son originales.Los enmarcamientos de los vanos fueron acabados a base de jambas en forma de pilastras de tablero corrido que se prolongan hasta la primera cornisa y soportan los dinteles decorados con guardamalletas.La planta noble se compone en forma similar, con acento en el ritmo de sus altos balcones, pero las pilastras son estriadas y los fragmentos de entablamento bajo la cornisa se enfatizan con resaltos de origen clásico, similares a las metopas.Al transformarse en hotel y modificarse todo el interior y agregarse los pisos superiores se perdió el escudo nobiliario que debió ostentar en la parte sobre el acceso principal. También desaparecieron los pretiles ritmados por almenas en forma piramidal. Afortunadamente, se conservó la crujía frontal de la construcción del siglo XVIII, en cuyos salones aún se pueden observar techumbres originales. Los dos pisos superiores se realizaron de acuerdo con los ritmos compositivos del viejo palacio, utilizando las formas y materiales semejantes a los originales.Del magnífico patio de altísimas arquerías, de su segundo patio de servicios, del pequeño huerto que existía al fondo de la construcción y de las crujías interiores que albergaban las lujosas habitaciones de los marqueses nada fue preservado cuando en su lugar se levantó una construcción de acero y cemento armado, que hizo desaparecer para siempre la mayor parte de sus vestigios monumentales.En el interior se alojan dos famosas cantinas: “La Faena” con decoración taurina y el Bar Mancera, ambos considerados entre las cantinas tradicionales más antiguas de la Ciudad de México.Aquí el enlace para visualizar la edificación en la actualidad:Ver México Heráldico. Palacios de la Ciudad de México en un mapa ampliado]]></content>
		</document>
		<document id="c3cf4bac0681e1ee30185f0f62ca5ff0" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/08/heraldica-institucional-de-los-estados.html">			<content><![CDATA["Integrada dentro de la Heráldica Institucional, la municipal es la rama de la Heráldica que se ocupa de estudiar y componer los escudos de Armas comunales pertenecientes a las provincias (estados en México), ciudades, villas y pueblos, siendo además la más practicada de todas las especialidades de la ciencia y arte del blasón, ya que por medio de ella se representan gráficamente a los lugares, identificándolos a unos de otros.Su origen data de la Edad Media, ya que se considera que el escudo de Armas municipales más antiguo, fue el concedido por el Rey Don Alfonso II de Aragón, en 1187, a la villa de Millau, en la Cataluña francesa.Es normal que aquellas villas y ciudades que cuentan con blasones antiguos, concedidos en su día por monarcas que ya no tienen nada que ver con ellas, los sigan utilizando, dado que la Historia es inamovible y el que haya cambiado el régimen político de una nación, no implica para romper con su pasado..."Lo anterior es un texto tomado directamente del sitio de la Real Maestranza de Caballería de la Muy Noble y Muy Leal Ciudad de Mérida de Yucatán con el propósito de  hacer mención y felicitar a nuestro  Teniente de Hermano Mayor, Don Luis Espejo y Valdelomar, por su reciente publicación titulada:Heráldica Institucional de los Estados de México¡Enhorabuena!¡Guadalupe y Santiago!Sin duda un trabajo que viene a ser el resultado de una investigación seria, profunda y dedicada con el objetivo de preservar este rasgo cultural tan compartido con el viejo mundo. Un esfuerzo tangible por concentrar toda la información esparcida y, en algunos casos perdida, de esta tradición que hemos venido dejando a un lado. En conclusión, un documento de lectura obligada para enriquecer la cultura y preservar la heráldica Nacional.Para usted, noble lector, le dejo la liga de la pagina de la Maestranza donde podrá seguir leyendo los conceptos correspondientes al tema que el día de hoy acabamos de presentar.http://www.maestranzademerida.org.mx/heraldicamunicipal.htmlSaludos y nos leemos en la siguiente entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="4483e4de930d86e5f589bd41d61827a4" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/08/palacio-del-marques-de-prado-alegre.html">			<content><![CDATA[En una de las esquinas formadas por las antiguas calles de San Ignacio y Callejón de Santa Clara (Francisco I. Madero y Motolinia), se encuentra uno más de los maravillosos palacios que embellecieron las calles de la capital de la Nueva España.Conocido como la “Casa del Marqués de Prado Alegre”, este magnífico palacio fue construido en el siglo XVIII y tiene como rasgo particular una piedra labrada prehispánica colocada en la esquina, que de acuerdo con la opinión de algunos especialistas, debió pertenecer a algún edificio o templo indígena de la ciudad de Tenochtitlan. Tiene forma cuadrada y presenta varios anillos concéntricos, uno de ellos formado por plumas y alrededor cuatro círculos dobles en los ángulos, semejante al glifo que representaba a la población de Chalco. Al centro de la piedra fue labrada posteriormente la fecha 1725, que parece ser la fecha de la construcción del edificio.El propietario de esta magnífica casa fue Don Francisco Marcelo de Tejada, quien al parecer, la adquirió comprándola al convento de la Encarnación en 1764.Don Francisco, recibió el título de Marqués de Prado Alegre y Vizconde de Tejada, además  de haber sido Caballero de la Orden de Calatrava y Comandante de Infantería. Se dice que se distinguió por su interés en impulsar el uso de técnicas prehispánicas en la orfebrería y cuyas armas se presentan a continuación:Como anécdota, se cuenta que el Marqués fue uno de los protagonistas de la curiosa leyenda del Callejón de la Condesa, que nos narra que:“Un día, dos  fastuosos carruajes en los que viajaban dos importantes caballeros entraron por los extremos del callejón formado por los palacios de Santa Fe de Guardiola y de la Casa de los Condes del Valle de Orizaba (Casa de los Azulejos).Al llegar al centro del callejón se encontraron frente a frente y no queriendo ninguno de los dos cederle el paso al otro, se hicieron de palabras, decidiendo quedarse en el sitio sin mover sus carruajes por varios días.El caso comenzó a ser tan mencionado en toda la capital de la Nueva España que llegó a los oídos del virrey quien trató de convencer a ambos caballeros para permitir el paso de alguno de los dos. Ante la negativa de los dos personajes, el virrey en persona en persona acudió al callejón y para evitar mayores problemas entre ellos les ordenó a los dos caballeros que al mismo tiempo dieran marcha atrás volviendo a salir del callejón y acabar el problema en forma salomónica”.Desafortunadamente, no existen suficientes datos gráficos o bibliográficos sobre el edificio, que fue brutalmente modificado hacia la década de los sesenta, en aras de modernizarlo e integrarlo a la vida contemporánea con nuevos usos acordes al siglo XX, convirtiéndolo en el pasaje Pimentel y dividiéndolo en numerosos (comercios y oficinas), perdiendo toda la riqueza espacial interior que debió convertirlo en un excelente ejemplo de arquitectura palaciega barroca novohispana.Su magnífica ubicación al centro de la calle de más abolengo de la ciudad y el título y cargos que ocupará su propietario, nos indican que su interior debió ser igual de rico y ostentoso que el resto de los palacios de la ciudad. Tenía las mismas características que el resto de los palacios: tres niveles, planta baja de uso comercial al frente con numerosas y amplias accesorias y servicios en la parte interior, entresuelo ocupado por el administrador y el piso noble, en el que vivía la familia.Contaba con autorización de la corona española para colocar su escudo familiar en la portada de su casa, debió contar en su interior con un salón del dosel, además, de un salón del estrado, sala de asistencia, cocina, habitaciones familiares y de servicio y también dos patios, uno principal y uno de servicio en el que se encontraban las caballerizas y el pajar entre otras habitaciones más, como en todos los palacios de la ciudad.Sus fachadas, aunque modificadas en la planta baja, todavía conservan sin alteraciones los niveles superiores, que están compuestas por numerosos balcones con barandales de hierro forjado y marcos entablerados de cantera. Los muros están recubiertos de poroso tezontle que aparentan ser de suave terciopelo color vino.En la fachada principal sobresale la portada labrada en cantera gris. El acceso al palacio se realiza a través de un alto vano adintelado, con un recio portón de madera de casi dos niveles de alto, enmarcado por pilastras y un tablero central en el que aparece un angelito a manera de atlante que parece sostener una gran peana que se convierte en la base curva en la que se apoya el balcón central y arriba de éste el escudo de la familia.Toda la fachada está rematada por gárgolas de cantera y metal y luce en la esquina un nicho colocado en el siglo XX, que aloja una imagen de la Virgen de Guadalupe y que con seguridad debió pertenecer a otro edificio colonial.Su estratégica ubicación en la calle de Madero, uno de los dos accesos más importantes al Centro Histórico, fue uno de los motivos para que se interesara en él, una cadena de hamburguesas que afortunadamente, entendió la importancia arquitectónica e histórica del inmueble y acató las disposiciones del Instituto Nacional de Antropología e Historia, respetando la normatividad vigente para el Centro Histórico de la Ciudad de México, tanto en el interior como en el exterior del edificio, evitando poner en su fachada elementos característicos de la cadena de hamburguesas referida.Este palacio, fue declarado monumento el 25 de febrero de 1932. Su fachada ha sido restaurada en varias ocasiones, principalmente en la década de los 60 y los 90.Aquí el enlace para visualizar la ubicación de la edificación en la actualidad:Ver México Heráldico. Palacios de la Ciudad de México en un mapa ampliado]]></content>
		</document>
		<document id="c797f875dd8a42fbe44200c602faa509" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/09/diseno-del-mes-patrio.html">			<content><![CDATA[El próximo viernes inician las fiestas más importantes para el país, es por eso que el día de hoy, se propone el siguiente diseño de mis armas personales, esto con el afán de celebrar el mes patrio y el orgullo de ser Mexicano, este diseño se caracteriza por un soporte muy nacional sin olvidar la tradición del blasón hispano.Saludos y hasta la siguiente entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="e46fcbdbe9e2457a2087447de1d49ec0" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/09/heraldica-en-la-calles.html">			<content><![CDATA[Nuevamente llenamos este blog de más imágenes de los blasones que me voy encontrando en la ciudad, y sin mas que decir demos paso a las "pics", que las disfruten.Nos leemos en la siguiente entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="e50f57fe7e29ae02517c74824e4b6af4" url="http://mexicoheraldico.blogspot.com/2012/09/palacio-del-marques-del-apartado.html">			<content><![CDATA[Corría el año de 1524, cuando por instrucciones de Hernán Cortés, se inició la traza de la Ciudad de México sobre los restos de la destruida Tenochtitlan. Las nuevas manzanas fueron divididas en amplios solares repartidos entre los conquistadores más destacados.Al conquistador de apellido Acevedo, fundador de un mayorazgo muy importante durante los siglos XVI y VII le correspondió el solar ubicado en la esquina formada por las calles del Relox y Cordovanes (Rep. de Argentina y Donceles), inmueble que con el pasar de los años, pasó a manos de diferentes propietarios. En siglo XVIII fue adquirido por el coronel don Francisco Fagoaga y Arozqueta, que ostentaba los títulos de Vizconde de San José y Marqués del Apartado, este último concedido en 1772 por Carlos III, además, de ser funcionario de la Casa de Moneda.Armoriales y blasonarios describen las armas de los Fagoaga así: en campo de gules cinco palos de oro acompañados de tres flores de lis de plata. No obstante lo anterior, Francisco de Fagoaga Yragorri, en un cuadro al óleo blasonado que se conserva en el Museo Nacional de Historia, Chapultepec, colocó en el primer cuartel de un escudo cuartelado las siguientes armas correspondientes al linaje Fagoaga: en campo de oro, una banda de gules, acompañada de dos cruces de azur, cargadas de ocho flores de lis de plata, cuatro en cada una. Esta mismas armas fueron utilizadas por sus hijos Juan Bautista y Francisco según se desprende de los grabados de 1775 al adornar sendas tesis de la Real y Pontificia Universidad de México, en la que fueron mecenas.Don Francisco, era el funcionario que se hallaba a cargo del proceso de separación del oro y de la plata y encargado también de recabar el “Quinto Real” del metal extraído de las minas (impuesto de 20% establecido por el rey de España en 1504 sobre toda la riqueza metálica (metales como el oro, plata y piedras preciosas o joyas) conseguida de las colonias de América de acuerdo con los derechos económicos que los particulares debían pagar a la corona, que a pesar de haber sido establecido por tan solo 10 años, permaneció durante todo el virreinato.Para proyectar su fastuoso palacio, el Marqués contrató al renombrado arquitecto valenciano Manuel Tolsá, quién lo construyó entre 1795 y 1805. Esta señorial mansión fue ofrecida en 1821 al monarca español Fernando VII, en caso de aceptar un plan imperial a su favor o para alguno de sus familiares y según el cual, México se independizaría de España, pero gobernada por el propio rey o por un príncipe heredero. Sin embargo, este proyecto no prosperó.El segundo Marqués José María Fagoaga y Leizaur, participó en la famosa conspiración de los “chaquetas” (por los trajes que usaban) que destituyeron al virrey José de Iturrigaray. En 1821 fue uno de los firmantes del Acta de Independencia. En 1828 fue expulsado junto con otros españoles y en 1832 nombrado Ministro de Relaciones de México.El tercer Marqués Francisco Fagoaga, sufrió de un serio revés de fortuna en 1841 y tuvo que ceder la casa a sus acreedores, incluidas la biblioteca y una importante colección de pinturas formada durante sus largos viajes por Europa, considerada entonces la mejor de México.Bien entrado el siglo XIX la mansión fue propiedad de Cayetano Rubio, uno de los introductores de la industria textil y más tarde fue ocupada por Isidoro de la Torre, hombre de negocios dedicado a la extracción de mineral en los yacimientos de Real del Monte y Pachuca. Años después, pasó a manos de su hijo Ignacio de la Torre y Mier, esposo de Amada Díaz, hija del general presidente Porfirio Díaz. Por último, la residencia fue adquirida por Antonio Mier, quién al parecer fue uno de los últimos propietarios particulares del inmueble, pues a finales del siglo XIX fue comprado por el gobierno federal.Porfirio Díaz entregó la casa a la Secretaría de Justicia e Instrucción Pública; que al dividirse el 16 de mayo de 1905, pasa a formar parte de la Secretaría de Instrucción Pública. Sin embargo, el mal estado en el que se encontraba el palacio, llevó a las autoridades a pensar en su demolición, ya que la estructura se hallaba totalmente fracturada por los restos arqueológicos existentes debajo de sus cimientos. Afortunadamente, se tomó la decisión de reconstruirlo con un proyecto realizado por el ingeniero militar Porfirio Díaz, hijo del entonces presidente.Al concluir la lucha revolucionaria, Álvaro Obregón destinó en 1924 el edificio a la Lotería Nacional, que la cedió en 1929 a la Secretaría de Industria, Comercio y Trabajo (que cambió su nombre en 1947 por el de Economía Nacional y lo volvió a cambiar en 1959 por el de Industria y Comercio), ocupando el inmueble hasta 1961, año en que la Compañía Nacional de Subsistencias Populares CONASUPO, lo adquirió y realizó algunas obras de restauración y adaptación. Actualmente forma parte del Patrimonio de la Secretaría de Educación Pública. El palacio es un ejemplo notable de la arquitectura neoclásica y está considerado junto con el Palacio de Minería y la Casa del Marqués de Buenavista dentro de los ejemplos más importantes de la obra desarrollada en la Ciudad de México por Manuel Tolsá.La monumental fachada de tres niveles realizada en cantera es de gran sobriedad, está compuesta por un cuerpo central formado por cuatro columnas dóricas en las que se apoya un gran frontón triangular y rematado por una balaustrada corrida, semejante a la que utilizó en el Palacio de Minería y la Catedral Metropolitana.Desgraciadamente, a principios del siglo XX, el ingeniero Porfirio Díaz modificó sustancialmente la estructura y el interior del palacio, reconstruyó el patio con corredores perimetrales, cambio la disposición de las estancias originales y sustituyó la viguería de madera de entrepisos y techos por bovedillas metálicas.Afortunadamente, las fachadas fueron respetadas en su concepto general con algunos cambios que no le restan belleza al edificio. Sin embargo, el edificio perdió su dimensión original al ser fraccionado. Del patio de servicio solo subsisten algunos arcos en los edificios colindantes.El palacio está construido dentro de lo que fueran los límites del recinto ceremonial de Tenochtitlan. En los diversos trabajos de reestructuración que se han realizado en su interior se han encontrado debajo de sus cimientos importantes vestigios y piezas arqueológicas, entre los que destacan parte del basamento de un adoratorio indígena, cuyas escalinatas pueden observarse en un pozo arqueológico ubicado en el patio central, además de un ocelote y un águila cuauhxicali que pueden admirarse en la Sala Mexica del Museo Nacional de Antropología e Historia y en Museo del Templo Mayor respectivamente.Para finalizar, y como siempre, la ubicación del Palacio en el mapa de la Ciudad de México.Ver México Heráldico. Palacios de la Ciudad de México en un mapa ampliado]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>