<author id="d94a9a87baa17c1b34ca2758a3b1fc4e" url="siguiendoalmaestro.blogspot.com" feed="http://siguiendoalmaestro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="472975349da5907a4da13c9a5b2045e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/0kDwL2_d6gs/este-es-el-llamado-ser-discipulo-de.html">			<content><![CDATA["El Evangelio del Nuevo Testamento no es un Evangelio popular [...] El Evangelio puro siempre fue difícil de creer, fue difícil de aceptar y lo seguirá siendo".]]></content>
		</document>
		<document id="8fe53f7779ac0e7bac18e0e139ca54a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/b69OlnfgtJo/una-breve-historia-de-aliento.html">			<content><![CDATA[Hace un tiempo, cuando era adolescente, escuché una historia que se me dijo fue real, acerca de un hombre que llegó a conocer al Señor de una manera muy peculiar. Les comparto aquí esa historia:Un hombre, llamémosle Juan, había estado invitando a un familiar, que llamaremos Antonio, para que asistiera a su Iglesia pero éste se había negado sistemáticamente cada vez que recibía la invitación. Finalmente, llegó el día en que Antonio aceptó asistir a la Iglesia.El culto inició con un preludio, como era costumbre y al preludio le siguió una invocación. Vino la participación del Coro de la Iglesia, la ofrenda y una lectura bíblica. Llegó el momento de la predicación. Para este momento, Juan estaba ansioso de escuchar el sermón y de que Antonio lo hiciera también. Él había invitado nuevamente a Antonio para ese domingo pues había escuchado que se presentaría el Evangelio. Sin embargo, al comenzar el sermón, el pastor hizo la lectura bíblica de Génesis 5 (acerca de los descendientes de Adán). ¡Hablaría de algún tema histórico!¿Cómo era posible? Ese día en que finalmente Antonio había accedido a ir con él, en vez de la proclamación del Evangelio, se hablaría de las generaciones de Adán. Estaba decepcionado, triste y sentía que la única oportunidad que había tenido hasta el momento para presentarle a su familiar el mensaje de salvación, se estaba diluyendo y que jamás habría otra oportunidad más. ¿Cómo era posible si él había estado orando durante tantos meses? Simplemente no daba crédito a lo que estaba sucediendo. Seguramente Antonio ya no volvería a acompañarlo a la Iglesia. Cada minuto que pasaba era un minuto más de angustia, pero decidió orar una vez más y dejarlo en las manos de Dios.El sermón concluyó, se canto un himno más y llegó el momento de la bendición. Todos quedaron despedidos y Juan comenzó a caminar hacia la salida del santuario. De pronto, sintió que alguien lo sujetaba del brazo, así que se volvió y vió a Antonio con una expresión extraña en el rostro. Antes de poder preguntarle nada, Antonio le dijo: "Ahora lo entiendo, no importa cuantos años vivamos, al final, de todas formas moriremos... Yo no sé que sigue después, pero tú me has dicho que irás al cielo y yo quiero saber cómo puedo estar seguro de eso... Dime que debo hacer". Para esa noche, Antonio había entendido las buenas nuevas de Cristo y había recibido el perdón de sus pecados.Claro que es nuestra responsabilidad entregar el mensaje del Evangelio completo. Sin embargo, tú y yo y cada cristiano en esta Tierra, hemos entregado muchas veces un mensaje defectuoso. Gracias a Dios, la obra es suya y el nos usa para su gloria, a pesar de todo, incluso a pesar de nosotros mismos.Un pescador va aprendiendo a serlo mientras va en la barca tirando las redes. Eso es lo que en nuestras vidas vamos haciendo como pescadores de hombres; mientras tiramos las redes desde la barca, Dios nos va capacitando más y más para ser mejores pescadores para su gloria y honra y el extendimiento de su Reino.Que Dios te siga bendiciendo.[Tomado de la respuesta a un comentario de Perla, amiga y hermana en Cristo]]]></content>
		</document>
		<document id="4b48f6828e51ee78af763f79ff0b4726" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/CaA-CETsBJU/video-eres-una-buena-persona.html">			<content><![CDATA[Esta es una forma simple y práctica de presentar el mensaje del Evangelio a tus conocidos y lectores de tu blog o página Web. Además, puedes recomendarles lo siguiente después de que vean el video:Si tienes dudas o deseas saber más al respecto, puede escuchar y leer el artículo "Falsamente Seguros" en:http://www.elpropositodemivida.org/?q=Falsamente-SegurosEste es el video:A continuación está la dirección en YouTube y el código para incrustarlo en tu página:Dirección en YouTube:http://www.youtube.com/watch?v=rBDm-ZGzhkwCódigo para insertar en blogs y páginas Web:Puedes copiar este código y pegarlo en un artículo o página de tu blog.]]></content>
		</document>
		<document id="78f3083fe2c6eaee418c65e1650851d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/CcQmI94FeFQ/el-verdadero-evangelio-john-macarthur.html">			<content><![CDATA[El Verdadero Evangelio explicado por John MacArthur. Es una entrevista realizada por Kirk Cameron. Escúchala con atención, sabemos que será de bendición, lo ha sido para nosotros.Primera parte Segunda parte .]]></content>
		</document>
		<document id="3b4b2525b077672b07a42c321f13fd48" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/cj1FyHu2wlY/dios-manda-todos-los-hombres-en-todo.html">			<content><![CDATA[Si mi hija de seis años de edad estuviera jugando en la calle justo enfrente de mi casa y yo viera a un camión enorme dando vuelta en la esquina, ¿que haría en ese momento? A causa de mi amor por ella, no la invitaría gentilmente a caminar lejos de la calle. ¡Le ordenaría que cambiara de dirección y se quitara del camino! ¿Por qué? Por mi amor a ella. Yo sé que el camión no sería capaz de detenerse a tiempo y que la atropellaría y le quitaría la vida. Lo mismo es verdad acerca de el amor del Padre hacia nosotros. Por su amor, Él nos ordena que nos arrepintamos, porque en cualquier momento, ¡el camión del pecado y la muerte podrían atropellarnos por estar jugando en la calle de la rebelión! —Rob Price (Tomado de How Can I Be Silent)Y si Dios nos ha ordenado que nos arrepintamos, lo hemos sabido gracias a su Palabra; a hombres y mujeres que han tenido el amor y el valor de dar a conocer el Evangelio.¿Cuál es tu responsabilidad en todo esto? Lee Hechos 1:8 y Romanos 10:14. Te invitamos a que continúes visitandonos aquí, en Siguiendo al Maestro en donde encontrarás artículos, videos y presentaciones, todo relacionado con cumplir con la orden de Jesús de llevar Su mensaje a otros.Que Dios te siga bendiciendo.]]></content>
		</document>
		<document id="1f3550c7f476521214af969ea7c0d28a" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/coKaemqWPYY/ocho-razones-por-las-cuales-no.html">			<content><![CDATA[Aunque en una forma humorística, este video no hace reflexionar sobre algunas de las razones, o mejor dicho, pretextos que ponemos para no testificar de Cristo a otros.¿Puedes pensar en otras razones que tengas para no hablar del mensaje de salvación a tus amigos y conocidos? Creo que todos podemos encontrar una o dos razones más; a mi se me ocurre una: "No testificamos porque, mañana 21 de mayo de 2011, según Harold Camping, el mundo se acabará"...]]></content>
		</document>
		<document id="a985ba6e24719ee99d0d7dd394f60ac6" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/Ef2xTVnbEJY/esclavos-de-jesucristo-regresando-la.html">			<content><![CDATA["Tú tienes una relación personal con Jesucristo... Tu eres su esclavo".]]></content>
		</document>
		<document id="7686619e456148bfc6f7d9be2915b0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/siguiendoalmaestro/~3/gxJAxdUOLyo/debo-ganar-uno-mas-para-cristo.html">			<content><![CDATA["Debo ganar uno más para Cristo. No debo dejar otro día pasar. Por esto vivo, para alcanzar uno más para Cristo".Señor, si tan solo tuviéramos este celo...Uno más para CristoInterpreta: Patty CabreraAl decir adiós a mi padre,Y ver su mirada por última vez.Cuando era la despedida,mi mano tomó con fuerza aun.Y le oí decir: Uno más para Cristoantes de ir a mi hogar.Debo ganar uno más para Cristo. No debo dejar otro día pasar.Por esto vivo, para alcanzar uno más para Cristo.Al estar ahí a su lado,mi rostro incliné muy cerca de él.Al sentir mis lágrimas,él puso su mano sobre mí.Y le oí decir: Uno más para Cristoantes de ir a tu hogar.Debes ganar uno más para Cristo. No debes dejar otro día pasar.Por esto vives, para alcanzar uno más para Cristo.Y antes de partir, de ir a su hogar...Uno más para Cristo antes de ir a nuestro hogar.Uno más para Cristo, no podemos dejar otro día pasar.Por esto vivimos, para alcanzar uno más para Cristo.Por esto vivimos, para alcanzar uno más para Cristo..]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>