<author id="d9c9c08b5a7838307303ec9462e41889" url="cancunsos.blogspot.com" feed="http://cancunsos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="4c40e11575e9227b0c3862c35dbc6124" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/apoyen-al-deporte.html">			<content><![CDATA[En la Smza 501 no hay canchas para que los niños jueguen y en la esquina hay un perro que muerde a los niños cuando salta su barda por favor que vengan por el perro.]]></content>
		</document>
		<document id="7fb5984f9baff834430f627a51c31434" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/ayuden-la-seora.html">			<content><![CDATA[En la Avenida Chichen, no pasa ni el gas, ni el agua. Ni el panadero pasa, ¿Qué onda, que nosotros no somos consumidores? No se vale. En lo que bajan mi tanque de gas no estorban mucho el trafico. Soy una señora que vive sola y no hay quien me ayude. Tengo que estar atenida a que mis vecinos me hagan favor de llevar mi tanque…]]></content>
		</document>
		<document id="66b032740a63984f998aabebb9ac1cd4" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/chales.html">			<content><![CDATA[La máquina de dulces que está afuera de la oficina de Hacienda Estatal de la Tulum siempre está vacía y las colas que uno hace ahí son enormes. Ya que le rellenen.]]></content>
		</document>
		<document id="52432c06c169051ad79106edee9f7544" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/comentario-infraganti.html">			<content><![CDATA[Que por favor alguien le diga a Oscar Cadena que él no inventó Cancún y que mucho menos le pertenece.]]></content>
		</document>
		<document id="9d93009e63ac17edfa9c75991426156a" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/de-regalo-de-remate.html">			<content><![CDATA[Tengo un refrigerador viejo que medio sirve, obviamente si lo pongo en el contenedor de basura, no se lo lleva el camión ¿A dónde lo puedo llevar para desecharlo? O se los regalo.]]></content>
		</document>
		<document id="da813effb160f2c28c05ad70efc9fe56" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/el-dios-bache.html">			<content><![CDATA[En la calle de Calkini, en la Unidad Morelos hay un bache muy grande. Pero no nos quejamos. Para aprovecharlo, vamos a tirar a una virgen en sacrificio a los dioses.Asi que si no lo tapan para el solsticio de verano, no nos hacemos responsables…jajaja.]]></content>
		</document>
		<document id="d4591a2672ffc9b4e46ca7f52929a0eb" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/futbl-de-banqueta.html">			<content><![CDATA[En Corales hacen falta espacios para que los niños jueguen porque no hay parques ni canchas, nada más los estacionamientos pero a cada rato atropellan niños o por lo menos nos espantan. ]]></content>
		</document>
		<document id="a31a2ca20860e7a4fbae332819ce7eb8" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/la-salida-facil.html">			<content><![CDATA[Cancún se ve sacudido a diario por historias impactantes que nos dan cuenta de la fragilidad de nuestro tan llamado paraíso. Ejecuciones, asaltos y un largo etcétera de situaciones que nos ponen los pelos de punta y los nervios muy alertas. Pero pocas nos desconciertan más que el aumento incesante de los suicidios. Las cifras no mienten. La tasa nacional de suicidios en hombres es del 7.5 por cada cien mil habitantes. En Quintana Roo la tasa es de 12.7.En 2004 hubo 54 suicidios, en 2005, 71; para 2006 la cifra fue de 66. En lo que va de 2007, ya son 25 suicidios.Y nos desconciertan por varias razones. La más básica de ellas es: Si la vida es lo más precioso que tenemos ¿Por qué renunciar a ella? ¿Qué puede arrastrar a una persona a entregarla por su voluntad, por propia mano? La respuesta es demasiado compleja. Es probable que no haya una.Los especialistas afirman que el clima cálido del estado inhibe la producción de Dopamina, (sustancia corporal que nos hace sentirnos alegres) razón por la cual estamos orgánicamente más expuestos a la depresión en los climas calurosos.La gran mayoría de los habitantes de la ciudad proviene de otras partes y llega con ilusiones, ambiciones, proyectos, los cuales no siempre se ven realizados.Casi todos conocemos a alguien que vino a Cancún con un sueño y al no realizarse o concretarse terminan volviendo a su lugar de origen, decepcionados y con el rabo entre las patas.Cuando la frustración y la desilusión entran en una espiral demasiado profunda, es porque el sujeto se ha esmerado, ha hecho lo mejor que puede y lo más que puede, pero no ha sido suficiente. La carencia económica que genera esta situación poco a poco arrastra a la victima a severas crisis de depresión. Si a esto se le añade la ligereza con que el ambiente de la ciudad trata temas tan delicados como la prostitución infantil, las drogas, el alcoholismo y la desintegración familiar, el marco psicológico al que se enfrentan las personas que habitan Cancún es uno agresivo y competitivo.En la mayoría de los casos, el alcohol y las drogas son la gota que derrama el vaso delos que son arrastrados por su entorno a cometer suicido. Una persona con un cuadro depresivo, bajo la influencia de estupefacientes y enervantes es capaz de cualquier cosa. Los casos más desgarradores son los de de menores de edad, niños, que han atentado contra su vida. La tragedia que supone que un pequeño actué en contra de su propia vida es terrible y a la vez nos llena de desasosiego. Un adulto tiene problemas pero ¿Qué problemas pueden hacer que un niño realice semejante acto? Quizás es que subestimamos los problemas de los niños, o la forma en que enfrentan sus problemas.La muerte es el fin de la existencia que conocemos, independientemente de las creencias que cada quien sostenga sobre lo que suceda después. Morir es una tragedia que cercena una existencia y todas sus posibilidades. El suicidio nos llena de temor porque nos hace cuestionarnos si en realidad la vida es tan preciosa como nos han enseñado o es algo de lo que podemos disponer.]]></content>
		</document>
		<document id="b166452c9ed8e3584b287d7b35a4aae5" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/la-vida-en-cancn.html">			<content><![CDATA[Cancún es una ciudad adolescente. No me refiero a su edad, sino a que adolece de muchas cosas como la falta de espacios culturales, la pésima condición de sus calles, la creciente inseguridad pero sobre todo: identidad.Esto no quiere decir que Cancún no sea conocido. Son dos cosas diferentes. Una cosa es tener renombre y otra cosa es que la gente tenga alguna reacción emotiva al escuchar su nombre y no la gente de afuera, sino los locales, los que viven en Cancún.Si comparamos a Cancún con una familia, los cancunenses de la vieja guardia recordarán la frase del Consejo Nacional de Población “la familia pequeña vive mejor”. Eran tiempos en los que todo mundo era amigo de todo mundo y donde la armonía y la tranquilidad reinaban junto con la exótica naturaleza de los alrededores.La ciudad creció y con ello la situación cambió. Igual que en las familias al incrementarse la cantidad de gente se incrementa la posibilidad de roces. Al crecer la ciudad crecen las necesidades y con las necesidades los retos. Poco a poco el crecimiento de la ciudad sobrepasó a las autoridades en sus capacidades y ahora estamos en una ciudad con infinidad de problemas y conflictos.Cancún necesita proyectar a sus ciudadanos una imagen de calidez y tranquilidad. Así como en las familias, en donde no importa los problemas que existan uno siempre se siente en casa. Igual Cancún necesita transmitir eso a quienes lo habitamos. En la práctica eso se logra con ciudadanos responsables y conscientes de que ya no somos chilangos ni regios ni tapatíos ni nada. Que ya somos cancunenses. No se trata de dejar atrás las raíces sino de permitirnos echar raíces nuevas aquí.Es triste pensar que mucha gente viene a Cancún sólo para obtener un beneficio, independientemente de los medios que use para obtenerlo. Cancún necesita gente que se comprometa no sólo en enriquecerse sino en enriquecer. Gente que se comprometa en crear un Cancún, no creer que inventó Cancún. Gente que proponga, que critique y no sólo se queje y lo manifieste en “manifestaciones”.Cancún no sólo necesita máscaras que atraigan turistas, necesita una identidad que arraigue a sus habitantes, que los una, y sobre todas las cosas, que los haga sentir felices y orgullosos de haber tenido el valor de abandonarlo todo por venir aquí y compartir el florecimiento de la joya más hermosa de este anticipo de paraíso que es el Caribe.]]></content>
		</document>
		<document id="4f854e6f452d2e15e66a23dc73661747" url="http://cancunsos.blogspot.com/2007/05/marca-rotuailer.html">			<content><![CDATA[En la unidad Morelos, en el parque que está junto a lo que era la comercial mexicana, un señor saca a pasear a sus dos perros marca rotuailer y deja las cacotas en el parque. Con quien se le puede denunciar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>