<author id="db6a1d36d444a545e0ba8085d39bcc7e" url="otrosmundosaguila.blogspot.com" feed="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="61a443d0eef220fb714d0eb32d6c5c38" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/01/cuando-ms-lo-necesitan.html">			<content><![CDATA[Cuentan quienes les vieron crecer que ya desde sus orígenes se venían arrastrando en círculos concéntricos, hoy sus pasos siguen el descenso en picado sin hallar fondo sobre el que descansar… juegan de la mano con los escasos rayos de un sol de invernadero, y un viento que les acaricia y hace reír se enreda en sus cuerpos y los mantiene aún junto a esas nubes que llueven recuerdos en las tardes-noches de un mes de enero, donde no cabe consuelo para los compartidos olvidos de sus memorias en compañía de largos vasos de alcohol.Tras un cristal, contemplan esos rostros que los miran desde el fondo del reflejo de un charco, esbozan una leve mueca y sonríen saludando a quienes son capaces de verlos por dentro y arroparlos cada noche que vagan por las calles con la esperanza de encontrar un abrazo henchido de puro calor.Sus marchitos ojos cadenciosamente deciden cerrarse pero ni aún así logran confundirse entre las sombras para esquivar la pesada carga que su pesar les regala, y cada día les llega arrancando del alma todo resquicio de esperanza e ilusión, la mañana les arroja fuera del bar donde el frío aguarda y las gentes recién acicaladas pasean a sus hijos asquerosamente repeinados en la mañana del domingo... mientras ellos; abrazafarolas del tres al cuarto, buscadores de quimeras imposibles, vanas sombras en la niebla... dan pasos en falso, se levantan para de nuevo volver a caer en las garras de ese ave decadente y enfermiza de impronunciable nombre...Y los echan de tascas por montar líos cuando sus demonios les impiden encontrar la paz y descanso precisos, se retiran en soledad encerrados con todo cuanto arrastran bajo sus pasos y sobre sus hombros, conocen los dogmas y poderes que desde antiguas civilizaciones rigen los actos de las gentes, tras sus duras miradas se encuentran puros corazones, y así paso a paso, despedida a despedida, gota a gota, golpe a golpe, polvo a polvo, gramo a gramo, lágrima a lágrima, gramo a gramo... sus sueños se relegan a esos lejanos lugares que jamás alcanzarán, la niebla se cierne sobre ellos como la noche que hace vidas comenzó... y aún sabiendo que no hay remedio cabal para sus sentimientos e impulsos, van desgranando los restos de vida que les queden por apurar... y el viento... ese viento gélido sigue sus pasos cual tormenta de verano que quiere recordarles cercano el final...]]></content>
		</document>
		<document id="5bd8eb352d8016c1748abd8569f8405f" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/01/respuestas-concretas-palabras-exactas.html">			<content><![CDATA[Lentamente, sus ojos se iban cerrando al compás de la suave sinfonía de una conocida canción y su respiración se tornaba a cada segundo más lenta y relajada al abrigo y sopor de la calefacción de su cuarto. Fue entonces cuando ella apareció ante sus ojos, se quedó sorprendido, pero al punto comprendió de quién era esa voz que entre sueños le hablaba de respuestas concretas y exactas palabras que no se encuentran en maya; respuestas concretas que traerán el amor le decía ella. Ambos albergan en su corazón el mismo deseo; felicidad y prosperidad para todos, dos hermanos que entienden en sus mapas a la madre naturaleza, por eso hacen planos conceptuales y caminan entre ellos, entienden el mundo, la totalidad. Él es pragmático puro y ella es intuición pura. Las horas se tornaban segundos mientras ella le hablaba de “ese mundo” con árboles, donde al amor brotaba libre y alado, sincero y vivo. Poco después ella se despidió del mismo modo que había llegado, ya había liberado su karma y de nuevo se hacía bruma ante sus ojos que no perdían detalle, por segundos se iba evaporando pero él no la codiciaba, no la codicia.Se despertó sobresaltado por el sonido del teléfono, pero se sentía tan abrumado que no se levantó a contestar la llamada, se quedó recostado en la cama recordando lo importante de cada palabra que ella, entre sueños, le había susurrado al oído. No temas y conviértete en samurai, le había dicho. En aquel momento se dio cuenta que en su mano derecha tenía un papel arrugado en el cuál alguien había escrito el siguiente mensaje; -Vuelve a los libros, no te olvides del significado de tu segundo nombre, acepta tu karma y libérate de la ira y la codicia… Y comprendió que nada de ello había sido un sueño, desde ese día siguió el camino en busca de su segundo nombre, ella a veces aparece entre sus sueños junto a la mariposa y el jaguar, le brinda su abrigo, y en el cielo constelado una estrella sigue cuidando y abrigando cada paso que ambos dan, una estrella que comparten y les guía. Allá donde ella se encuentre le acompañarán los mejores deseos de él.]]></content>
		</document>
		<document id="fd7bb12fbb5701f9a3def9f40f47ebd" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/02/el-pabelln-de-oro.html">			<content><![CDATA["De nuevo me hice a la soledad sin dificultad. Me di cuenta una vez más de que para mí la forma menos penosa de vivir era no dirigiendo la palabra a nadie. Incluso mi impaciencia de vivir me abandonó. Cada día que moría tenía su encanto.""En mis manos se hacía ceniza lo que yo quería alcanzar, y ante mis ojos, hasta donde se perdía la mirada, no había más que desierto""Si el Pabellón de Oro arde... Sí, si él arde, ¡que cambio en el universo de estos pobres tipos! ¡Lo de arriba abajo, revuelta la regla de oro de sus existencias! ¡Inoperantes, sus leyes!...""Sólo quería hacerte ver una cosa: lo que hace cambiar el mundo es el conocimiento. ¿Lo comprendes? Nada más que eso puede transformar el mundo. El simple conocimiento puede cambiarlo con todo y dejarlo tal como es, invariable. Visto así, el mundo es eternamente inmutable, pero también está en perpetua transformación."-El pabellón de oro-Yukio Mishima]]></content>
		</document>
		<document id="b9c296a27a1cc1e3f86cbacdad268d85" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/03/el-ltimo-metro.html">			<content><![CDATA[Mientras la noche avanza, ella arrastra el peso de su sombra a la vez que se aleja vacilante entre los oscuros callejones alumbrados por las luces de neón que pueblan las aceras de esta céntrica ciudad. Lugares donde un rojo lápiz de labios sonríe con una extraña mueca y unos ojos en exceso brillantes piden ayuda a la par que el escaparate de sus escasos vestidos muestran la marchita mercancía que ofrecen a cambio de unos pocos billetes. Poco a poco, el repicar de sus tacones se pierde en la distancia mientras él se detiene y sigue pensando en esos pasos que se alejan y que ya no se detendrán, en la silueta y en el contoneo de sus caderas que hace escasas horas parecían no detenerse jamás, y ahora, frente al cristal la misma soledad. En sus ojos queda pendiente un espejismo, el recuerdo de lo que ya no retornará, en sus manos de hombre adulto guarda la perdida infancia que en otros tiempos le abrigaba y daba calor…. Mañana martes, de nuevo el café de máquina, el sonar de teléfonos y el disfraz de chaqueta y corbata tras el que entierra su vida, mañana de nuevo a esperar que llegue el último metro, mientras en un rincón de su memoria guarda sus caricias, esconde los olores que hace horas le regaló. Y la vida sigue su rodar…]]></content>
		</document>
		<document id="bbce8a6f3e08b3786e481a3ae543f578" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/04/del-silencio-y-del-olvido.html">			<content><![CDATA[Ciertos silencios son precisos y ayudan a encontrar la paz interior y el equilibrio con uno y con el medio en el que se encuentra. Silencios que pueden ayudar a encontrar abrigo y guardarnos del frío en determinadas ocasiones cuando precisamos de un refugio en el que guarecernos, en calma de la mano del descanso. El silencio se puede compartir e invita a sin palabras hablar mientras el mundo ante nuestros ojos se detiene.El olvido nos condena al vacío y nos vuelve humo gris que se disipa entre las no estrellas de mi-tu Madrid, el olvido condena al alma a eterno frío y soledad, distancia tedio y dolor. El olvido está habitado por todas esas grises miradas que directa o indirectamente volaron lejos sin dejar el más mínimo resquicio de vida en nuestro interior. En el olvido no hay soles, ni lunas, ni estrellas ni no estrellas bajo las que recorrer las gastadas.No confundas mis silencios con olvidos, pues en mis silencios tú estás presente y hasta la fecha el olvido desconoce del brillo de tus ojos de duende.]]></content>
		</document>
		<document id="fc24f043d1ed89a5a4833d7814fad7de" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/07/asia.html">			<content><![CDATA[Supe de ti por casualidad, me contaron que tan siquiera recuerdas ya su voz y por fin conseguiste remontar el vuelo hasta alcanzar aquel anhelado sueño que tanto codiciabas. Mientras tanto él, nuevamente, desliza su mirada entre las hojas de un nuevo libro al encuentro del calor y cobijo que sigue precisando. Las horas vuelan mientras las páginas van sucediéndose y captando su atención, navega entre sus inagotables palabras que envuelven su razón concediéndole por horas o minutos una nueva vida que poder apurar. Entre sus rincones se reconcilia con su conciencia, tras una nueva página la paz llega a su encuentro, breve calma, adormecida tranquilidad. Durante esos instantes su alma se eleva lejos del alcance de la incertidumbre y de la duda, ni el dolor llega a rozarle, aunque algún poso de tristeza se filtra a través de su retina como oscuro nubarrón; amargo licor que ingerido a sorbos en otras vidas envenenó su alma, bien lo sabes tú.Al igual que la silueta que dibujan las nubes, su vida y sentimientos se tornan ausentes, se mece a merced de los vientos que lo arrastran por esos oscuros senderos en otros tiempos ya recorridos.Oscuros nubarrones que barre de su interior, blancos algodones que se mecen en un límpido cielo, breve brisa que trastoca sus pensares...Se esfuerza con aire estoico por seguir adelante cargando con el peso de su pasado, tratando de no volver la vista atrás, su dolor también es sincero y sus lágrimas por dentro vierte.Y por más que el tiempo pasa, más ojos sortea al recuerdo de esa mirada tuya de cuyo nombre el olvido desconoce, silente la soledad que sigue durmiendo a su espalda. Manos que le tocan, labios que su boca roza... fugaz, vana niebla que le engaña, pues no son tus dedos los que ahora recorren su cuerpo ni tus besos los que le despiertan cada amanecer, ni tus ojos encendidos los que cada noche acuden a su encuentro.]]></content>
		</document>
		<document id="5e08d556252727c0a3e96aa3d2ba07c3" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/07/cansada-de-buscarte.html">			<content><![CDATA[Era media noche y ese incesante calor seguía impidiéndole pegar ojo, agotada por tantas vueltas en su maltrecho colchón se incorporó tratando de encontrar sus zapatillas en la oscuridad mientras sus pies desnudos se posaban sobre el refrescante suelo, caminó descalza hasta el balcón y encendió un cigarrillo; fue entonces cuando recordó sus ausentes caricias y el placer inesperado que le producía su perecedera compañía. Con cada aliento de humo que expulsaba de su boca se sentía más relajada y ligera, retornaban a su cabeza esos antiguos lugares recorridos a tientas en otra vida, y comenzó a vagar entre los vestigios de ese naufragio intentando recordar el matiz de aquella mirada que inesperadamente alimentaba su alma. Pero hoy se encuentra tan lejos que sus ojos se solapan con el olvido, antiguas caricias que ahora son tedio y cansancio, sobre ella un cielo oscuro y estrellado que parece ajeno a su pesar, y en su cabeza una y otra vez se repite la misma pregunta; -¿tomarás algún día de nuevo mi mano... huidiza felicidad?]]></content>
		</document>
		<document id="a69862e738cd03ca79ddd9e9bb9c9cb7" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/07/despedida.html">			<content><![CDATA[El postrero cigarrillo por apurar,lo probable tornado pura realidad,la ansiada lluvia en las tardes de verano,el último metro a punto de partir,las caricias que arañan la piel y no duelen,el olvido tras sus pasos en el horizonte,los anónimos caminos que hemos de recorrer,el sonido del silencio al caer la noche,unos bolsillos bien repletos de vana soledad,la memoria de unos ojos que jamás olvidaré,el sonido del silbato y un “viajeros al tren”]]></content>
		</document>
		<document id="50566fc279155e740752e0fd1a2aaba" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/07/dont-forget.html">			<content><![CDATA[La sonrisa precisa en el momento de querer abandonar.El descubrir que alguien cree que eres una “romántica” porque te gustaría vivir en una buhardilla de alguna gastada calle de Madrid, rodeada de gatos y cojines en fomra de corazón, como si de una película de Almodóvar se tratara.Hablar de “Sobreviviré” como algo más que una película española, de unos tal Albacete & Menkes que nadie conoce.Del ir y venir a la máquina del café-gratuito, de las miradas que fusilan pero no duelen. Los pantalones dos tallas menos que hay que descambiar. La primera cerveza, el primer desnudo de tu mente, de tus sueños, de cómo me siento y cómo eres. Jugar al billar y perder “pasar una noche contigo”. El esperar al Hotel del Amor y “pasar una noche con vos”. Tardes en un coche rojo escuchando buena musica… tardes en una Abadia hablando-sin-hablar, o llorar…Cenar en “La Gata Flora”, correr hacia el metro. Ir a una Galeria, ver cuadros, intentar entender por qué ese y no Klimt, en uno, los ojos muy abiertos, en otro, muy cerrados, ¿cuál es la diferencia?.De los viernes con prisas, hacer el mono en un vagón de metro. (la vida es un metro a punto de partir).De conciertos donde sólo falta Enrique, el escuchara “Chica de ayer” a las 3 de la mañana en una noche de lluvia rodeados de amigos vascos.De Halloween…De yo me voy a la Sede y yo detrás, del dar que hablar, de comidas estúpidas con mentes estúpidas, pero ir al Ohm y disfrutar.Cenar en restaurantes que no estan nada mal, comprobar que el vino es bueno y brindar por ti y por mí, vomitar y llorar. Beberte mis lágrimas, contarte parte de esa oscura tarde en la que quizá me convertí en la cria que sigo siendo, ¿lo viste? ¿viste al hhg como salía?.De Nicolas Cage viviendo en Las Vegas.De México y creer no volverte a ver, y volverte a ver.De mi-tus cosas.De nuestro Madrid que SIEMPRE estará ahí, por muchos años que pasen, por muchas cosas que pasen, cada esquina, cada rincón, me recordará a ti, un lugar donde SIEMPRE, será real.Niña melón]]></content>
		</document>
		<document id="8a6f17f7def4d5e2ae75c29c794a8ac4" url="http://otrosmundosaguila.blogspot.com/2006/07/guarda-un-silencio.html">			<content><![CDATA[Habita en su corazón un silencio que no le abandona y no es capaz de compartir con ninguna persona. Cuando siente cercana la noche le abraza con fuerza y se aferra a su pecho, le roba los sueños y posa esquirlas de ruidosa incertidumbre sobre su ausente mirada, el día le sorprende agotado entre vanos quehaceres cotidianos mientras gota a gota siente como su vida le abandona. Guarda mudas palabras que son cuchillos afilados y en las calendas que pasa en compañía de la soledad le taladran lo más hondo del corazón, poco a poco su tic-tac se detine, deja de sonar. Comparte su risa y su alegría, incluso parte de la tristeza que antes acarreaba como pesado lastre, pero ese silencio le consume por dentro, brotan palabras ya muertas de su boca que no encuentran oídos donde aterrizar, se agota su tiempo y cada día que pasa se hace más y más pequeño y ese silencio más hondo e insondable. El silencio que hoy arrastra es losa que asida a su espalda le devora los amaneceres y las verdes primaveras, una palabra que pesa más que una vida por apurar, seis letras y un "quizá"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>