<author id="db7e246756f20c1eaccba34b0e91c4e3" url="dediseno.blogspot.com" feed="http://dediseno.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="71b4b8a992e7e99fb5f9a7480012f5c2" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/04/chinos-piratas.html">			<content><![CDATA[Chinos se "piratean" logo del IMSSAlgunos mencionan que el aguila que cobija a una mujer amamantando a un niño, y que por seis décadas ha representado al Seguro Social en México, ha caído en garras del Dragón Chino.Me llegó hace tiempo un correo donde me muestran como la empresa Giordon Audio Alarm Equipment, que comercializa sistemas de seguridad para automóviles, con oficinas en China, utiliza desde hace por lo menos dos años una imagen de identidad idéntica a la del IMSS, incluso junto al nombre de la empresa incluye la "R" de marca Registrada."Un vocero de la dirección de comunicación social del IMSS dijo que desconocía el uso que la empresa asiática hace del logotipo. Señaló que la idea del identificativo fue de Ignacio García Téllez, director del IMSS en 1944 y del caricaturista Salvador Zapata Agüero, autor de la imagen.Adriana Ibarra, (abogada especialista en propiedad intelectual) señaló que "la historia del Seguro Social garantiza la originalidad de su logo y las leyes internacionales lo consideran un emblema de Estado, cuya propiedad intelectual debe respetarse."Pregunto yo: ¿bueno... Y?"La ley mexicana prohíbe la reproducción de un emblema del Estado, esta norma está basada en elconvenio de París del cual uno de los firmantes es de China", señaló la abogada.Ajá..... ¿...Y? ¿Que acciones se han tomado o se van a tomar?"En caso de que esta compañía hubiera registrado el logotipo como propio, el Gobierno mexicano puede pedir que se le retire este registro, amaparado (el IMSS) en el Convenio de París".Eit... ajá...Las reglas internacionales también contemplan que se adopten las medidas necesarias para que quien haga uso no autorizado de un emblema de Estado lo deje de hacer.Imagen originalwww.imss.gob.mx/imssImagen Piratawww.giordon.com/doce/gsjj.htm]]></content>
		</document>
		<document id="44e5628f62777ca1a05141c0c420ab4a" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/04/flash_08.html">			<content><![CDATA[kodak01Originally uploaded by arturoharo. Alguna vez alguien me hizo la ociosa pregunta acerca de las diferencias entre una foto tomada con flash y otra sin flash...Bueno, para preguntas tontas, respuestas Idem.]]></content>
		</document>
		<document id="6a4ee4876d41c5a00070018fb64dabfa" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/04/gigantes-con-pies-de-barro.html">			<content><![CDATA[Ah con cierta gente...!Recién me acabo de entrevistar con un posible cliente, pero, atención, es de los que salen con esa de "diséñame algo, has una propuesta y la vemos, si nos late, pues le seguimos"Ni de broma... Les dejé muestras de mi trabajo. Si quieren ver como trabajo ahi les dejo mi materialTotal, que me llamaron por tel. "Nos interesa mucho... cotízanos por favor"Les envío la cotización (debería de cobrarlas, eso digo yo) y la aprueban. Obvio, me dicen por teléfono "ya está autorizada, empieza a trabajar"-eeeeh? y cuando paso con mi orden de compra, mi contrato y recojo mi anticipo?-hasta la sig. semana, el lunes para ser exactos, pero el trabajo nos urge, necesitamos que empieces ya-Ok, pero resulta que es nuestra política empezar hasta que tenga algún documento que ampare la transacción, o por lo menos que ampare el trato. No hay ningún problema? mantenemos nuestra promesa de entrega puntual del proyecto.-Ok, cuenta entonces con eso. Pasa por la orden de compra mañana...-Ok, muchas gracias.-Al contrario...Click!Y hoy por la mañana me llaman de nuevo por telefono:-te tengo una mala noticia, el gerente general echó para atrás el proyecto, lo vamos a posponer hasta fin de año, la empresa ha tenido unos gastos enormes e inesperados, así que no hay dinero para pagarte por ahora, pero si nos interesa...-Mmmm, ok, gracias por avisarme-Si, la verdad discúlpanos, pero es algo que no habíamos previsto, incluso el precio nos parece adecuado, pero pues no hay lana.-Bueno, pues quedo a sus órdenesClick!Qué se creen? que pueden disponer a su antojo de mis recursos mas valiosos (como el tiempo)???, y querían que empezara a diseñar sin dinero de por medio!!!Yo digo que incluso se deberían cobrar las cotizaciones]...Pero en fin, que bueno que estos casos no son frecuentes. Eso pudre.No cabe duda que hay Gigantes sí, pero a fin de cuentas pueden tener pies de barro...]]></content>
		</document>
		<document id="253c44227f844390ef78ca0d65af93ef" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/04/lacalle.html">			<content><![CDATA[LaCalleOriginally uploaded by arturoharo. Aquí el resultado de un ejercicio realizado en la Facultad del Hábitat de la UASLP. El asunto era hacer un cartel que se refiriera a La Calle y algún punto de vista acerca de lo que en ella sucede.Gracias a Néstor y a Rosa por convocar este ejercicio, y claro, por invitarme.]]></content>
		</document>
		<document id="aa2ab15160a413e9132f2c0502ea74c5" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/04/taller-de-cartel.html">			<content><![CDATA[Pues nada, que recién tomé un curso de diseño de cartel con Gustavo Amézaga Heiras, uno de los más renombrados cartelistas en México. Estuvimos trabajando con él aprendiendo sus técnicas de Collage. A pesar de que nos comenta que se da aproximadamente un mes para entregar un trabajo, nos demostró que trabajar "a la antigüita" con recortes, fotocopias, ampliaciones, cutters, y pegamento reposicionable puede en ocasiones resultar más rápido que digitalizar con un scanner, retocar imágenes, y "photoshopear" el trabajo.Curioso, además que se observa otra intención en los trabajos, adquieren una calidez muy peculiar, un sentido estético que se escapa del formato del monitor y una característica propia, original y difícil de igualar por el trabajo con la compu.Práctico, rápido, dinámico y exigente, el taller conjuntó a maestros de la Facultad del Hábitat y alumnos que trabajaron en un verdadero tiradero de recortes y fotocopias. El pretexto de diseño en esta ocasión fueron películas de Buñuel, por lo que pudimos observar dentro de las propuestas (unas 20 en total) trabajos que rayaban en lo surrealista.Parece sencillo, pero el verdadero ejercicio de síntesis para representar conceptos tan abstractos y el simbolismo que maneja en imágenes el cineasta se convirtió en un verdadero reto para todos. Además, existía la dificultad de hacer un cartel que sea comprensible para la mayoría, que represente la esencia de una película. Cuando actualmente observamos la producción cartelística que se dedica al cine y encontramos que se basa en cuestiones como la composición basada en imágenes de los actores, o en detalles visuales de la película, es particularmente difícil hacer un cartel conceptual.Pronto presentaré imágenes de los resultados del taller.]]></content>
		</document>
		<document id="29d2245986e11ab278634d6020ca3fe8" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/05/cuestion-de-enfoques-cuestion-de.html">			<content><![CDATA[Bueno, pues lo que sigue lo publico como un comentario, o como algo que ya no quiero dejar pasar más. No es ni una denuncia, ni mucho menos... Es una anécdota que pudo haberle sucedido a cualquiera que se dedique al diseño. A cualquiera que trate con algún cliente o que alguna vez haya puesto bastante ímpetu en su trabajo y haya recibido resultados desalentadores y experimente algo de frustración por saber que no está a su alcance hacer algo al respecto..Regularmente en este espacio escribo sobre aquellos detalles que juzgo que vale la pena comentar. A lo mejor y le sirve de experiencia a alguno de mis alumnos o tal vez llegue algún comentario útil. ¿Quien sabe? pero este asunto me ha hecho reflexionar bastante...Resulta que hace algunos años nos llegó una solicitud para diseño de Imagen de Identidad (que es lo que más me gusta diseñar) para un buen proyecto.. Pronto abriría en San Luis Potosí sus puertas el Museo de Escultura Contemporánea Federico Silva. Y pues realmente nos interesó bastante el asunto. Además consideramos que era una buena oportunidad para trabajar en un proyecto integral, pues la propuesta visual involucraría todos los medios de promoción, como carteles, muppies, folletos, volantes, anuncios, etc. La propuesta de identificación incluiría hasta los boletos de acceso, gafetes, papelería, etiquetado, señalización interna, externa, rótulos, souvenirs, etc.Desarrollamos el proyecto nosotros en la Facultad del Hábitat, yo encargado de la mayor parte hombro con hombro con la gente que iba a dirigir el museo en cuestión, la cuestión del pago que se realizaría no tuvo ningún problema.Presentamos el proyecto, que aparte de satisfacer las expectativas del patronato del museo gustó mucho al autor que presentaría su arte ahí, al artista Federico Silva.Aquí les dejo algunas partes del manual de identidad que estaba preparando entonces... Aún faltaba terminar la diagramación final y agregar ciertos elementos al diseño de las páginas.03Originally uploaded by arturoharo. 04Originally uploaded by arturoharo. 05Originally uploaded by arturoharo. 06Originally uploaded by arturoharo. Hasta ahí todo iba bien... Incluso el pago final se hizo, pero en la etapa de implementar el diseño a originales para reproducción entró en escena el Instituto Nacional de Bellas Artes preguntando (según me dijeron los del museo) quién estaba detrás del proyecto de Imagen de Identidad.Bueno, para no hacerles más largo el asunto se trataba de que el diseño lo debían de acreditar con alguien "de reconocido prestigio" alguien "que pudiera probar con documentacion fehaciente su experiencia en el diseño de imágenes de identidad para el rubro de Museos, Centro Culturales, etc etc."Así, que en pocas palabras... nos pidieron una disculpa, liquidaron el resto, eso sí. Pero la propuesta al final quedó en eso: En Propuesta.Batallé para que me dieran el nombre del diseñador o del despacho que iba a hacerles el trabajo.FRONTISPICIO, o algo así... el caso es que el diseño lo hizo la gente de alguien muy reconocido: Ricardo Salas.Ricardo Salas ha hecho, entre otras muchas cosas muy buenas ( y de reconocimiento nacional e internacional ) el sistema de identidad del Centro Cultural de Arte Contemporáneo, el sistema de identidad de BTICINO diseño editorial de numerosas publicaciones de arte y de cultura, y un laargo etcétera.No tengo nada en contra de él o del despacho que dirige, de hecho considero que es de los pocos diseñadores que desarrolla trabajos que valen la pena. Que evidencia orden, profesionalismo, calidad y mesura en sus diseños. Pero de que la situación se tornó incómoda pues sí sucedió...Más todavía cuando ví el resultado de ellos... esta de abajo es la "nueva" imagen de identidad del museo:Originally uploaded by arturoharo. A veces, es cuestión de tener "un nombre"... o haberse ganado una "reputación"... Pero mi pregunta es: Si siguen llevándose el trabajo a los "renombrados", a los que son reconocidos... ¿tardaré mucho en hacerme de una buena reputación?En fin...]]></content>
		</document>
		<document id="e437bf5e579ff98ddf5db502e17672bb" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/05/de-artistas-y-diseadores.html">			<content><![CDATA[Conversando con una colega salió a relucir el eterno debate acerca del diseño y el arte, de la delgada línea que divide a una disciplina de otra.Bueno, le dije, yo prefiero la función, pero hay un detalle que me llama la atención, hay muchos colegas que diseñan como artistas... Y conozco algunos artistas que siguen procesos y metodologías para su trabajo muy parecidos a los del diseñador...Algunos de mis alumnos me han hecho esa pregunta eterna: "¿Es diferente el Arte del Diseño?" algunos consideran que el diseño es "un arte". Y los veo buscando respuestas contundentes. Definiciones precisas, exactas, como de diccionario, que despejen esa inquietante duda ¿Diseño o Arte?. Parece que se trata de buscar si es negro o blanco, sin considerar que tal vez pueda existir un gris.Un diseñador potosino, Guillermo Campuzano, dice acerca de su diseño:"En una ocasión escuché una frase del arquitecto Luis Barragán: En la arquitectura hay muchos funcionalistas y muy pocos poetas. Aplicada al diseño gráfico, esta idea se convirtió en mi filosofía de trabajo"Buckmister Fuller dice, por su parte, que "Cuando trabajo en un problema de diseño, nunca pienso en su belleza, sólo pienso en cómo resolver el problema. Pero cuando he acabado, si la solución no es bella, sé que está mal."Interrogantes, interrogantes... y tal vez ni tengan respuesta.Tal vez ni siquiera haya que buscar una.]]></content>
		</document>
		<document id="fde4160f9afcb6e89484a82e9a07c135" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/06/apple-cambia-de-motorolaibm-intel.html">			<content><![CDATA[appleintel_hed_708x123Originally uploaded by arturoharo. La noticia tiene rato ya como rumor... pero ahora lo confirma Jobs: Apple utilizará microprocesadores Intel dejando de lado su relación con Motorola e IBM... El paso se me hace lógico, dadas las condiciones de ventaja de Intel en muchos aspectos como interactividad y telecomunicaciones (Bluetooth, Irda, Wi-Fi, WMAX, etc.)A ver que sucede, por lo pronto me he topado con muchos colegas que ya están empezando a sentir frío:"Yo no estoy de acuerdo, Mac siempre ha sido un icono para los diseñadores""Y ahora? vamos a usar PCeras en lugar de Mac's?""Que sigue? que las Mac corran en Windows??? QUE HORROR!""Pues Macintosh va a perder clientes, yo uno de ellos"A mí no me parece preocupante. Imagínense una G5 corriendo a 4.0 Ghz gracias a esta tecnología!...En fin.]]></content>
		</document>
		<document id="f745c22fbf49fbebd6e991b461cc22af" url="http://dediseno.blogspot.com/2005/06/cuestionario-grfico.html">			<content><![CDATA[¿Qué área del diseño estudias o estudiaste? Estudié la licenciatura en Diseño Gráfico más una especialidad en Historia del Arte Mexicano, pero en general trato de estudiar DIARIO.¿software que amas? Prácticamente ninguno. A todos les he encontrado faltos de palabra en más de una ocasión.¿Plataforma que amas (mac, pc, linux, una calculadora.. etc)? Tampoco "amo" ninguna... aunque me llevo mejor con el OS X Panther.¿Algún cliente que te haya visto la cara y que tal vez quisieras agarrar a golpes si lo ves de nuevo? Ya los perdoné... Hace tiempo... por lo mismo no pondría sus nombres aquí, pero no ha sido uno solamente, que pena.¿Tipografía que más usas?Gill Sans. No sé porqué, pero me parece muy bien hecha para muchos usos, títulos, cuerpos de texto, etc.¿El peor trabajo que has hecho? Aquél donde el cliente está sentado a un lado mío haciendo "indicaciones" y "diseñando" a pesar de que me considera "el experto". Es nefasto que estorben tanto algunos... y que condicionen el resultado a sus gustos particulares que, por lo general, resultan muy pobres siempre.¿La página web peor diseñada que has visto por ahi? Mmmm... una que diseñamos aquí en la oficina:Altersa.com.mxY por último… ¿El mejor objeto o artículo diseñístico que exista?Una buena silla cómoda. Es lo mejor...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>