<author id="dc140b79241d5afb5d8841f1c6b83230" url="hungergamesmx.blogspot.com" feed="http://hungergamesmx.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="173eccbe68dd172bf703aaf008dc82d3" url="http://hungergamesmx.blogspot.com/2012/02/cine-en-lineanet-resena-del-rally.html">			<content><![CDATA[ESTA ES UNA RESEÑA QUE CINE EN LÍNEA.NET SUBIÓ Y ES LA MÁS REAL Y COMPLETA DE LAS QUE HE LEÍDO!!!ENJOY TRIBUTES!!! Los Juegos del HambreRally en Six Flags con la presencia deJennifer Lawrence y Liam Hemsworth@Liz GilCon motivo de la presencia en México de Jennifer Lawrence y Liam Hemsworth para promocionar la película ‘Los Juegos del Hambre’ (The Hunger Games), se organizó un ‘Rally’ en Six Flags, donde basados en la película se escogieron 2 participantes para cada uno de los 12 medios de comunicación para que por medio de diferentes retos y actividades pudieran encontrar a un absoluto ganador que recibiera el premio de mano de los protagonistas de esta historia: las llaves de una camioneta Land Rover.Cada uno de los 12 ‘distritos’ convocó a verdaderos fans de ‘Los juegos del hambre’ para que los representaran haciendo alguna dinámica, como enviar alguna fotografía caracterizados representando algún personaje de la saga, contestar preguntas sobre la novela de Suzanne Collins, hasta encontrar a sus 2 ‘tributos’ que los representarían. Entre los ‘Distritos’ que participaron en este Rally encontramos a:* Videocine* Sun Distribution* Universal Music* Los 40 Principales* Revista Cine Premiere* Revista Tu* Revista OK!* TV Azteca* Prodigy* La lata* Cinepolis* Primero ClarkLa mayoría compuestos de verdaderos fans de ‘Los Juegos del Hambre’.Se llevó a cabo la inauguración en donde Rocio Verdejo caracterizada como Effie Trinket fue la moderadora en cada actividad y quien jamás dejó de actuar como su personaje, con cierto sarcasmo divirtiendo a todos los presentes y quien también daba las reglas en cada prueba y con la frase: ‘Que la suerte siempre esté de su parte’ dio por iniciado este rally.La primera prueba consistió en sobrevivir en un lindo paseo en las alturas de Panem a altas velocidades y curvas divertidas en la montaña rusa de Superman. Ahí ningún Distrito fue eliminado.El segundo reto consistió en unidos por los pies los representantes de cada distrito tenía que ir por su bandera y regresar al punto de partida, recordando que son observados por los Gamemakers y millones de personas en el Capitolio, respetando la regla de oro en donde no está permitido correr, ni trotar, ni caminar a un paso acelerado y si lo hacen podrían ser amonestados y si juntan 3 amonestaciones serían eliminados de la competencia, sin que haya poder humano en Panem que los pueda salvar.Los primeros equipos eliminados fueron los de Clark y Cinepremiere, quienes tuvieron la oportunidad de ser salvados, aunque solamente el equipo de Cinepremiere lo logró.Los 24 tributos tendrán que ir venciendo los desafíos y evitar ser descalificados por los ‘Gamemakers’ representados por miembros de Lemon Films reconocidos por portar chamarras de color naranja y que fueron los encargados de producir este rally.Cada tributo recibió su ‘Kit de supervivencia’, una maleta con una gorra, lámpara, botones de la película, agua y demás regalos de los patrocinadores, así como una chamarra y calzado apropiado para el rally.En diferentes lugares de Six Flags se llevaron a cabo las diferentes pruebas, intercaladas también con el poder subirse a varios de los juegos de Six Flags.*Inicio del Rally – Kiosko Principal*Prueba Haymitch – Estacionamiento trasero*Prueba Cornucopia – Teatro Polinesio*Prueba Pared de Escalada*Prueba Semifinal – Teatro Chino*FinalTodo iba muy bien, las porras para cada distrito en cada actividad, los equipos iban siendo eliminados hasta que llegó la prueba de la Cornucopia en el Teatro Polinesio que consistía en hacer preguntas de conocimientos generales y de ‘Los juegos del hambre’ a los 6 distritos finalistas (Prodigy, Universal Music, La Lata, TV Azteca, Revista OK!, Los 40 principales)Comenzaron las rondas de preguntas y fue ahí cuando los integrantes de la Revista OK! Al confesar no haber leído los libros ocasionaron que el público comenzará con abucheos debido a que el Rally en teoría sería para fans de los libros. Las preguntas que se les hicieron en esta prueba, fueron de conocimientos generales muy fáciles y el público comenzó a notar cierta preferencia y apoyo por ser parte del medio artístico, esta pareja fue formada por el actor Luis Ernesto Franco y la modelo Vanessa Hupenkothen.Se eliminaron 3 distritos solo quedando el de Universal Music, Revista OK! y la lata y se continuó a la prueba de la Pared d Escalada donde fue eliminado el equipo de Universal Music, quedando para la semifinal el distrito de La Lata y la Revista OK!.Esta semifinal se llevó ya en el escenario donde sería el concierto y la premiación, y la prueba consistió en llevar pequeñas pelotitas de un lado al otro, siendo el equipo ganador quienes más transportaran, con el obstáculo de que podían ser derribados por los miembros de los distritos eliminados al lanzarles pelotas para lograr que perdieran el equilibrio.El público en su gran mayoría, así como los tributos eliminados apoyaban al distrito de La Lata compuesto por Sofía López Rangel y Adrián Salgado Prado, mientras había abucheos para el equipo de la Revista OK!, incluso puestos de acuerdo no les aventaban pelotas al distrito de La Lata para asegurar su triunfo.Al final y después de contar las pelotas de cada equipo, el distrito ganador fue el de la Revista OK! por 11 pelotas de diferencia causando abucheos y gritos donde se escuchaba: ‘Solo fans, solo fans’ de parte del público. Sin embargo al ver el apoyo al distrito de ‘La lata’ los integrantes del equipo se pusieron de pie con los brazos arriba agradeciendo las muestras de apoyo del público y de los demás distritos.Claramente se vio cierta preferencia, incluso por el locutor de los 40 Principales Rafael Bazooka, que presentó de manera entusiasta incluso sugiriendo su preferencia por Vanessa Hupenkotten y Luis Ernesto Franco, y desalentando durante la prueba del equipo de La Lata con frases como: ‘ya no pueden’, ‘están sufriendo’, ‘la ven dificil’. Ocasionando que varias de las pelotas aventadas por los demás tributos, fueran dirigidas hacía el.Comenzó el concierto presentando al grupo ‘The Volture’, seguido de ‘Playa Limbo’ cuando se anunció sobre la llegada de los protagonistas de ‘Los Juegos del Hambre’ Jennifer Lawrence y el actor australiano Liam Hemsworth ocasionando gritos entre todos los fans.Para la prueba final entre el distrito de la Revista OK! y ver quien resultaba ganador de la Land Rover color verde, hicieron una competencia en un videojuego de arco y flecha y quien resultara con mayor puntaje sería quien recibiría de manos de los protagonistas las llaves del auto. Después de varios minutos del entrenamiento y de que comenzara la última prueba, fue Vanessa Hupentokken la ganadora absoluta causando lamentablemente abucheos de parte del público que insistían que los ganadores debían de ser fans.Llamaron al escenario a Jennifer Lawrence y a Liam Hemsworth quienes interpretan a Katniss Everdeen y a Gale Hawthorne respectivamente en la película y ellos fueron quienes entregaron las llaves de la Land Rover en manos de Vanessa siguiendo los abucheos de parte del público sin ellos entender que estuviera pasando.Gaby Camacho locutora de los 40 Principales anunció que había una gran sorpresa, llamaron al equipo finalista de ‘La Lata’ y después de hacerles una pregunta de la película a la que respondieron correctamente, les anunció que de premio irían a Los Ángeles a la Premiere de ‘Los Juegos del Hambre’ y esto ocasionó los aplausos y gritos de apoyo de parte del público en general.Después se tomó la foto general de los tributos con los protagonistas. Tanto Jennifer Lawrence como Liam Hemsworth se mostraron muy cálidos con todo el público, mandando saludos y leyendo los carteles que algunos llevaban para ellos, retirándose del escenario para que el grupo ‘Belanova’ concluyera el Rally interpretando algunas canciones.Así se llevó a cabo este Rally de ‘Los Juegos del Hambre’. Aquí una analogía de Leslie Jaasiel una fan de ‘Los Juegos del Hambre’ sobre lo que sucedió en este evento:Los Juegos del Hambre cobraron vida en México. Veinticuatro tributos fueron elegidos después de preguntas y concursos por cada uno de doce distritos participantes para que en pruebas atléticas, de astucia, y de cultura defendieran el título del tributo vencedor de los primeros Juegos del Hambre mexicanos. Y como en Panem, solamente podría haber un ganador.Y llegó la gran final. El distrito de 'La Lata', con los tributos Adrián y Sofía, enfrentaría al distrito de la revista 'OK!', Vanessa y Ernesto. No puedo evitar hacer la siguiente analogía; Adrián y Sofía fueron el Distrito 12 en estos juegos, un chico lleno de carisma emparejado con una chica que cautivó al público y se ganó todo su apoyo. Cabe aclarar que ambos eran verdaderos fanáticos de la trilogía de Suzanne Collins. Y por otro lado, como en todo Juego del Hambre en Panem, teníamos a 'los profesionales' Vanessa y Ernesto que venían por alguna razón representando al mundo del espectáculo, al ambos ser actores. El pequeño detalle es que ninguno de los dos había leído el libro. El reflejo del libro no acaba ahí, los tributos que por alguna razón u otra habían sido eximidos de la final, eran 'mutos' que podían sabotear la competencia final arrojando pelotas a los cuatro participantes. Se veía en ellos una alianza implícita con el Distrito de 'La Lata' y le dieron intencionadamente problemas al Distrito OK!. Por desgracia, no fue suficiente... La audiencia proporcionó abucheos al instante cuando resultaron ganadores de la semi-final el Distrito 'OK!', venciendo a 'La Lata' por 11 puntos. La final, por mucho que fuera emocionante llevarse una camioneta Landrover, había perdido interés del público al ser la modelo y el actor los involucrados en la competencia virtual de tiro con arco. El gran premio fue entregado a Vanessa, quien recibió las llaves de su nueva adquisición de manos del mismísimo Liam Hemsworth con un abrazo de Jennifer Lawrence. Denotó que no era fan al prestarle mayor atención a unas llaves que a dos de los protagonistas del filme. Pero todos sabemos que los verdaderos ganadores fueron Adrián Salgado Prado Sofía López Rangel, que demostraron ser los vencedores contestando una última pregunta y ahora tienen un viaje pendiente a la premier mundial de The Hunger Games. ¿Qué mejor premio para un verídico fan que éste? ¡Felicidades latafans, el Distrito 12 de México!Liz Gil @lizgil FUENTE:CINE EN LÍNEA.NET]]></content>
		</document>
		<document id="adde84f7fb91060342cf87535c6ef078" url="http://hungergamesmx.blogspot.com/2012/03/10-razones-por-la-que-los-juegos-del.html">			<content><![CDATA[Para este momento, ya debería estar bastante claro que las similitudes entre Los juegos del hambre(The Hunger Games) y la saga de Crepúsculo (The Twilight Saga) son muy pocas y van poco más allá de “ambos son libros”.Aun así, en CinePREMIERE.com.mx nos dimos a la tarea de enlistar sus diferencias de la forma más clara posible… por si alguien todavía tenía dudas.1.- AMOR DE VERANOEn Crepúsculo, una de las líneas argumentales más importantes es ver a Bella y Edward encontrar la forma de estar juntos… de vez en cuando se interpone Jacob, pero todos sabemos con quién quiere estar ella. En Los juegos del hambre, la historia de amor es fingida y Katniss no tiene mucho tiempo de pensar en amores… ya saben, por eso de que su vida está continuamente en peligro.2.- TEAM NADIEAunque es bastante claro con quién se quedará Bella, el libro y las películas están construídas de tal forma que fomentan la creación de “bandos” o “equipos” de fans que quieren que ella escoja a uno de sus pretendientes o a otro. Aunque sin duda en la versión fílmica de Los juegos del hambre emplearon una estrategia un poco parecida (con esos vistazos de Gale viendo a Katniss desde su casa), la verdad es que Katniss se la pasa demasiado preocupada con protegerse a sí misma y a su hermana, como para andar pensando mucho en romances3.- EL ESCENARIOEl escenario de Los juegos del hambre es un futuro distópico en el que Estados Unidos ha sido dividido en 12 distritos gobernados por el (prácticamente) dictador Presidente Snow. Los habitantes son continuamente torturados, privados de su libertad y condenados a enviar a dos de sus habitantes jóvenes a luchar hasta la muerte. Crepúsculo toma lugar en una prepa cerca de Seattle. Y esto nos lleva a…4.-LO QUE ESTA EN RIESGO?Al ser una historia que rara vez deja los límites del pequeño poblado de Forks, Washington, la trascendencia a nivel general de lo que sucede en Crepúsculo es básicamente inexistente. Si ganan o no los Volturi, la realidad es que el mundo se quedaría igual. (Vamos, hasta en Buffy el planeta entero corría peligro). Por el lado de Los juegos del hambre, aunque tanto el libro como la película se quedan cortos al decirnos qué sucede en el resto del mundo afuera de Panem, es bastante seguro asumir que después de la cinta quedamos casi al frente de una revolución de un país entero.5.-QUIEN TIENE EL PODER???Peeta Mellark, de Los juegos del hambre, tiene el “poder” de cautivar a un público entero, ganárselos y conseguir patrocinios para lograr mantenerse con vida un rato más. Edward, por otro lado, es un vampiro atormentado por el amor, cuyo poder recae en brillar cuando se expone al sol y enamorar a Bella porque está guapo y nunca la muerde sin su consentimiento.Aunque admitimos que donde sí gana Edward es en el departamento de los nombres… Peeta llegó tarde a la repartición y le tocó nombre de pan árabe.6.-ME QUIERE, NO ME QUIEREPuesto en pocas palabras, si Bella no fuera adolescente, la historia de Crepúsculo no sobreviviría. Sin los intensos sentimientos que sólo una persona menor a los 20 años tiene, esta saga no tendría razón de ser. Mientras que Katniss, cuya preocupación recae en mantenerse viva y desafiar al Capitolio, podría tener la edad que sea y la historia aún funcionaría. O lo que es lo mismo, su conflicto no se sostiene en sentimientos y pensamientos de adolescente tormentada…7.-HISTORIA PARA ADOLESCENTESAunque sin duda ambas historias podrían ser mucho, mucho más violentas, sus estrategias para alcanzar la clasificación “para adolescentes” no podrían ser más diferentes. Los juegos del hambre sugiere la violencia, pero claramente nos hace saber que está ahí. En Crepúsculo, sin embargo, dos monstruos y arquetipos clásicos de la cultura popular fueron convertidos en mascotas mansitas y su “tradición” en gran parte destruida.8.-LAS CRIATURASMientras las criaturas de Crepúsculo (vampiros y hombres lobo, por si hay algún despistado que no supiera eso) son monstruos con otras encarnaciones cinematográficas increíbles, aquí han sido reducidos a meras sombras inofensivas de lo que todos ya conocíamos. Las criaturas en Los juegos del hambre son absolutamente letales y no tienen conciencia ni remordimientos. Además, fueron creados en laboratorios de ingeniería genética por algún científico loco de Panem… y ya con eso están en la delantera.9.-DOS HEROINASLos juegos del hambre tiene como protagonista a una nominada alOscar. Por su parte, Kristen Stewart juega mucho con su cabello*.*OK, OK, admitimos que Stewart puede ser muy buena actriz. Lástima que como Bella siempre ha dejado mucho qué desear.10.- CIENCIA FICCION, FANTASIA Y TODOS TIENEN QUE RELAJARSE UN POCOAl final del día, la verdad es que hay muy pocos argumentos para comparar Los juegos del hambre con Crepúsculo. Y quien diga que son lo mismo, claramente no ha leído los libros, ni ha visto las películas. Podemos hablar de aquí hasta que se acabe internet sobre cuál se nos hace mejor o cuál preferimos, pero la verdad es que fuera de bromas y burlas, a ninguna de las dos historias le interesa ser la otra. Crepúsculo es una historia de fantasía y romance, mientras que Los juegos del hambre es una de ciencia ficción y aventura.fuente: cinepremiere]]></content>
		</document>
		<document id="b74189ff2ffdb2ed9c1400c4aa2a401b" url="http://hungergamesmx.blogspot.com/2012/03/5-razones-por-las-que-los-juegos-del.html">			<content><![CDATA[Seguramente Suszanne Collin jamás imaginó la conmoción que causarían sus libros cuando comenzó a escribir Los Juegos del Hambre, pero lo cierto es que a tan solo dos semanas del esperado estreno mundial de la primera película, los fanáticos alrededor del mundo llevan días agotando las entradas para las funciones anticipadas del filme.Esta popular saga tiene absolutamente todos los ingredientes necesarios para convertirse en un suceso cinematográfico mundial, y nosotros estamos tan emocionados por su estreno que hemos decidido contarte las cinco razones por las que Los Juegos del Hambre será una de las películas más importantes del año.1) Basada en un Bestseller: La primera novela de la trilogía de Los Juegos del Hambre estuvo más de 100 semanas consecutivas en la lista de los libros más vendidos de New York Times. Ha sido traducida en más de 26 idiomas y vendida en 38 países alrededor del mundo, y en su formato digital ha logrado vender más de un millón de ejemplares, lo que convierte a Suzanne Collins en la primera autora de novelas juveniles en alcanzar esta cifra.2) Llega en el momento más adecuado: Los Juegos del Hambre no ha podido llegar en un mejor momento. Justo cuando los adolescentes apenas se están recuperando por el final de Harry Potter y comienzan a preparase psicológicamente para la conclusión de Crepúsculo. El fin de estas dos populares sagas le deja el camino completamente libre a Los Juegos para conquistar y enloquecer a una nueva generación de jóvenes.3) Pre venta de entradas: La compañía de ventas de entradas de cine por Internet reveló que en su primer día Los Juegos del Hambre se ha convertido en la película con la mayor cantidad de localidades vendidas en los 12 años que tiene ofreciendo el servicio, e incluso aseguran que ha superado a Eclipse de la saga Crepúsculo, que era la película que anteriormente ostentaba el record. Los expertos predicen que la cinta recaudará más de 80 millones de dólares en su primer fin de semana.4) Mucho talento detrás de cámaras: El director y guionista de Los Juegos del Hambre, Gary Ross, ha sido nominado cuatro veces al Oscar por inolvidables películas como Big, Pleasentville y Seabiscuit. El soundtrack de la película está producido por el legendario ganador del Grammy T-Bone Burnett, y cuenta con un ecléctico grupo de canciones de artistas como Taylor Swift, The Civilr Wars y Arcade Fire.5) Sus sexys y talentosos protagonistas: En su corta carrera Jennifer Lawrence ya fue nominada a un Oscar y ha sido considerada por muchos críticos como una de las mejores actrices de su generación. Además de su talento, no podemos negar su impresionante belleza que nos ha dejado boquiabiertos en todas sus apariciones en las alfombras rojas. La chicas también podrán deleitarse con los galanes de la película Josh Hutcherson y Liam Hemsworth, quienes además de ser muy talentosos, tienen unos cuerpos increíbles, que no tienen nada que envidiar a los famosos abdominales de Taylor Lautner.Esto sin hablar de Lenny Kravitz, Woody Harrelson y Elizabeth Banks.]]></content>
		</document>
		<document id="ac16b91461ae74f747029546858c8eff" url="http://hungergamesmx.blogspot.com/2012/03/articulos-que-asalte-en-hot-topic.html">			<content><![CDATA[  en si este lo compré por el sinsajito bebé que trae para hacerlo pulsera y así teenr aretes, collar y pulsera de sinsajo!!!]]></content>
		</document>
		<document id="fa0e13d04383c063ab641ab2680dcba7" url="http://hungergamesmx.blogspot.com/2012/03/cronica-premiere-mundial-hunger-games.html">			<content><![CDATA["In a few moments the show is going to begin."Cuando escuchas esto y ves el sinsajo en llamas quemándose una y otra vez en la pantalla, y ves a los actores ir entrando para tomar su lugar, que ves como Amandla y Alexander Ludwig van tomando asiento, que Jackie Emerson saluda a todos y Stanley Tucci se encuentra en tu misma fila con esos lentes de armazón negro característicos pero en el área de enfrente hablando y volteas para encontrarte con la mata blanca de Donald Sutherland sentado frente a ti a menos de 15 metros, es cuando sabes que estás en el lugar correcto, en ese asiento con todos ellos para vislumbrar la pelicula, es ahí donde te das cuenta que estás lista y esperas…sabes que estás en la Premiere Mundial de Los Juegos del Hambre!!!!Y se atenúan las luces...the world will be watching...LA PARTIDAAsí  comenzó un viaje que hace tres semanas parecía algo inalcanzable para mí al no tener ni pasaporte y visa vigentes, pero en serio, es una historia donde “la suerte estuvo siempre de mi lado” como diría Effie Trinket!!!  Creo puedo comenzar con una mini introducción que hice en el avión de ida hacia el destino de la Premiere Mundial de Los Juegos del Hambre, chéquenla aquí!!!“1...2...3...ACCION!!! Esta travesía de un día ha comenzado tributos!! Comenzó desde las 3am, donde ni un alma maneja por Churubusco en el DF, hacia el aeropuerto, con su servidora aún sin podérselo creer!!! Debo confesar que jamás había viajado al extranjero y desde hacia más de 12 años que no me subía a un avión, así que todo lo de check in, revisión de maletas, salas de espera, etc, me era desconocido completamente. Pero aquí estamos a las 9am de Mexico en este vuelo 223 de Alaska Airlines. Llegué a las 3:20 al mostrador de la aerolínea y a esperar con los pocos pasajeros a que comenzara el check-in y me dieran el pase de abordar, buscaba a Adrián y no lo veía llegar, total que me dijeron la hora y puerta en la que me debía encontrar en lo que eran casi 2 horas, y al no saber qué hacer fui a la inspección y pase hacia la sala, como empezaba a llegar gente y no veía a Adrián fui a la sala de abordaje diciéndome que ahí lo vería dentro de poco...Mentira!!! Esperé hora y media y jamás lo vi porque los de la aerolínea me pusieron la puerta 30 y a él la 36 así que jamás nos vimos sino hasta el momento en que llamaron a los pasajeros a abordar... fui a la puerta y vi ese verde característico de nuestra sudadera de tributos. SI!! Venimos con esa chamarra Puma verde que usamos aquél día del rally, para mantenernos tributos siempre y sabía de alguna manera que todo saldría bien aquél día!!! Abordamos, emocionados veíamos cómo el avión avanzaba y sabia que esto era real. En si me creí todo en el momento de ir caminando poco a poco hacia la sala de espera y ver los aviones en el exterior listos a ser abordados. Ahí fue el instante en que por fin me cayó el veinte de que estaba ahí, para ir a L.A a la premiiere de LJDH y sonreí ampliamente. Y...despegamos... Nos miramos ansiosos para que todo salga como planeado, que el vuelo dure lo que es debido!! Todo debe salir como lo esperamos. Por si gustan saber, el refrigerio del avion fue un tamal de carne de res y una barrita de hojaldre de manzana con jugo de naranja para mí, con Gingerale para Adrián que esta sentado junto a mi con su iPod jugando tras una pequeña siesta que nos echamos de 30 min pero sin éxito alguno porque la emoción es demasiada!! Esto esta sucediendo me digo mientras les relato esto, es el día, es el momento, es la Premiere de LJDH tributos y el Distrito La Lata estamos volando para reunirnos con los miles de fans que se han dado cita al Nokia Theatre de hoy, incluso The Hob.org sabe que volamos hacia allá y nos ha deseado un feliz viaje y una diversión absoluta!!! Reportandome desde el vuelo 223 camino a Los Angeles, 9:10am, con una hora o menos de vuelo faltante, Sofi.  Me iba acordando de ustedes en todo momento y pensando: “¡Dónde entre las nubes hay internet!” pero el Wi-fi del avión cobraba 4 dólares y moría después de las 10mil millas en el aire, así que ni como hacerle chicos. Pero llegamos a L.A sanos y salvos, tras intentar dormir, Adrián jugar en su iPod casi acabándose su pila y yo escuchando música y hablando con la señora e hija que me acompañaban en el avión.  ¿Qué les digo de L.A? sentía en verdad que no había llegado a otro país!!! Oigan en 3 horas y 20 minutos había llegado hasta allá y hay veces que hago eso de Taxqueña a Polanco!!!! Pero pues hicimos nuestra no tan gran fila para los extranjeros en el grandioso país de los Estados Unidos, Adrián pasó primero a las preguntas de ¿por qué viene al país? Y luego pasé yo, fui sincera y honesta, tanto que la señora se emocionó diciéndome que eso era muy padre y que si traía el boleto, pero obvio no lo traíamos, pero aún así de rápido los dos pasamos la aduana, llevábamos maletas de mano y de ahí boom pasamos hasta la salida del aeropuerto.  ¡La aventura comenzaba! Preguntamos por los taxis, porqué no, la señora que nos atendió para saber dónde tomar el camión para ir a la estación del metro cerca del aeropuerto nos dijo :”take the bus with a letter G!! a big G!!!!” ajajaja ahí van los dos mexicanos a preguntarle a un camión con letra C para que nos dijera que esperásemos el G!!! pero al fin de unos minutos llegó, nos subimos, ambos coincidimos que por algo nadie se subía para ir al metro y dios que supimos POR QUÉ!!! Aunque en el camino vimos en la primera parada de autobuses que vimos UN PÓSTER DE LA PELÍCULA!!! Y en inglés, es ahí cuando sabes que sí NO ES MÉXICO!!  Tributos, si van a L.A entenderán jamás volver a burlarse o menospreciar el metro de la C.D de México, jamás en no ver con ojos lindos que hay taxis donde sea y que los camiones, a los que tantos odiamos por como están y así es genial que no tengan horario!!!! Sí es un caos, pero al estar acostumbrados a ese caos, llegar ahí es algo diferente y el metro de Los Ángeles es peor que el tren ligero del D.F, si piensan que ése es lento, este no tiene comparación además de que se ve muy descuidado y no sé, es raro y pagamos según nosotros porque nos moveríamos en el metro todo el día para ir al hotel, a Hollywood y al Nokia Theatre pagamos 5 dólares (equivalente a 65 pesos mexicanos) por un día entero, el METRO MÁS CARO QUE HE PAGADO!!! Y pues tardó los siglos en pasar, ya que pasa cada 15 minutos, veíamos nuestros relojes y Adrián había predicho que a las 12pm estaríamos en el hotel, y dicho y hecho. Después de ver que pudimos no haber pagado, porque los boletos de allá no son como aquí que pasas por el riel para entrar, de estar desesperados en el metro esperando y viendo los suburbios de L.A, llegamos a la estación de Pico ST donde vimos el Staples Center, y donde sabíamos que detrás de ahí estaba el Nokia!!!! Dijimos, aquí nos bajamos, checamos qué sucede con el Will Call, que es el centro al que nos dijeron debíamos llegar a las 5pm, pero asustados con las pulseras que ya habían repartidos y que con eso entrarían las chicas que acamparon al Will Call, fue que decidimos ir a preguntar y bajarnos por favor de la oruga lenta que llaman metro en L.A. NOKIA THEATRE…previo a la premiere, eran cerca de las 12:30 o más cuando llegamos a ese lugar que nos acogería en unas horas para ver la película, todavía a esas alturas del viaje creía que viviría la alfombra roja, y la emoción era realmente genial, Adrián con una sonrisota de “ESTAMOS AQUÍ, NETA ESTAMOS AQUÍ SOFI!!!” y yo de wiii si jaja creo ni le conteste porque no podía hablar de que sí estábamos viendo que en la valla del otro lado del panel que era enorme que decía HUNGER GAMES, que hacía un día decía The Hob, estaban ya fans en la valla que nos vieorn pasar con cara de quiénes son pero cruzamos y fuimos con los de seguridad de saco rojo que nos dijeron que “Chicos, se perdieron, el campamento fue ayer!!!” y nosotros de noooo y explicamos que habíamos ganado, que veníamos al Will Call, que éramos de México y que si nos dejarían pasar ya sin pulsera ni nada y que mientras estuviéramos temprano no habría problema alguno para nada, así que vimos el tráiler en la pantalla enorme que estaba en el Nokia Plaza, nos tomamos una foto y corrimos al hotel para al menos ir una hora y media Hollywood Boulevard. Nuestro hotel quedaba a paso dodger cruzando un freeway, por un tortuoso paso a desnivel y realmente quedaba cerca del Nokia Theatre, pero lo cierto es que dijimos que en la noche no pasaríamos por ahí: “Aún no le confío mi persona a Los Ángeles” fue lo que dijo Adrián en el camino y vimos muchos fans en la sombra del edificio del Nokia y los andaban grabando y fue de aaaaa la emoción se contagia, ya saben esa sensación de que estás con los mismos que tienen esa afición y que saben lo que sientes por estos libros, eso se contagia, se sentía en el ambiente, pero nosotros, al hotel a hacer un check-in, que nos negaron que era hasta las 3pm, y de ahí irnos a Hollywood a pasear, comprar y mi objetivo, ASALTAR HOTTOPIC… Fin del relato, parte 1]]></content>
		</document>
		<document id="f00982c6f0c7f691e0ea25dcba167c9f" url="http://hungergamesmx.blogspot.com/2012/03/el-proximo-14-de-abril-se-realizaran.html">			<content><![CDATA[El próximo 14 de abril se realizarán los primero Juegos del Hambre por parte de Distrito 13 México, donde se busca encontrar al tributo ganador que le dé fama y gloria a su distrito de manera gloriosa en la arena dejando a sus demás contrincantes fuera de la competencia.FECHA: SÁBADO 14 DE ABRILARENA: BOSQUE DE TLALPANHORARiO: CRÉANME SERÁ TEMPRANO COMO POR LAS 8:30AM, AÚN POR DEFINIR BIEN para tener suficiente tiempo de llevar a cabo todo.NOTA: Todos aquellos que entren como vigilantes, estilistas, tributos, etc. Osease, que participen deberán pagar una cantidad de $100 pesos para poder hacer de esto algo magnífico y poder comprar todo lo que queremos de forma de batalla, suministros de supervivencia, los premios y para que la organización sea excelente.Para poder realizar los Juegos necesitaremos:Vigilantes REQUISITOSNecesitaremos 24 vigilantes que residan en el D.F y 6 que sean de otros estados o de otros países.Los 6 que serán de otros estados o países deben poder mandar ideas ya sea en videollamada o por mail que puedan aportar para hacer de estos Juegos un éxitoLos 24 del D.F deben tener DISPONIBILIDAD DE TIEMPO para ir un fin de semana a conocer la arena y poder estar todo un sábado, por así decirlo, con nosotros y planear todo paso a paso, serán nuestros asociados para hacer de estos Juegos algo sublime.Deben ser mayores de 18 años o tener 16 y 17 años con consentimiento de sus padres, dicho consentimiento deben escanearlo y mandarlo donde salga la firma de sus padres o tutor, esto es por precacuión de que sabrán que estarán fuera y que la realización de los juegos les quitará tiempo.Los vigilantes del D.F se llevarán un premio a base de sorteo.Se vale decir que ustedes nos ayudarán a realizar los Juegos en base a las ideas que ya tenemos las administradoras y todas sus ideas serán escuchadas y entre todos tendremos que ser unánimes para todo quede listo para el 14 de abril.Los vigilantes harán su labor como su nombre lleva de “vigilar” además de estar en los puestos de armas y vigilancia de los cuales se les hablará al ser escogidos.Deberán tener tiempo todo un sábado que tentativamente es el 31 de marzo desde las 10 o 11am.Si quieres ser vigilante debes enviar un mail a distrito13mx@yahoo.com.mx con el asunto:VIGILANTE y que diga si tienes alguna aptitud en alguna arma como arco, espada o tiro de dardos, así como tu nombre completo, edad, y si eres de fuera tu país o estado de la república mexicana. Si son menores de edad deben escanear sus permisos por favor.El último día que estaremos recibiendo mails para VIGILANTES será el miércoles 21 de marzo a las 23 horas.Los vigilantes serán anunciados el jueves 22 de marzo en la noche a las 22horas de la noche, serán a base de sorteo.Estilistas REQUISITOSDeben ser mayores de edad, sino de 16 o 17 con permiso de sus padres o tutor de que saben que estarán haciendo este papel, dicho consentimiento deben escanearlo con la firma de sus padres.Necesitaremos 12 estilistas, uno para cada distrito.Tener una amplia creatividad con materiales reciclados (como papeles, cartulinas, papel crepe y cero tela!) para hacer atuendos para sus tributos de los distritos. Con materiales reciclados también se entiende que sé demasiado de papeles y sabré si compran carísimos materiales, lo que no queremos es que gasten demasiado chicos!!!Deben tener disponibilidad de tiempo porque tendrán que verse con su distrito para poderlos vestir y hacernos llegar los outfits en un día designado que se les dará.Si quieren ser ESTILISTAS deben enviar un mail a distrito13mx@yahoo.com.mx con asunto:ESTILISTA, nombre completo, edad, si son menores escaneen su permiso por favor, y deben enviarnos bocetos, dibujos, fotos, etc de creaciones suyas, de algo que hayan diseñado de ropa o algo por el estilo o algún boceto de algún outfit que les gustaría ponerle a alguien del Capitolio, con eso veremos su creatividad.En el mail también deben poner el distrito que les gustaría tener, de no saber el Capitolio les otorgará uno, y buscamos 12 estilistas que vistan a uno de los tributos, aunque nos gustaría saber si les gustaría diseñar el atuendo de ambos tributos del distrito que les toque, esto por el tiempo que puede llevar hacer los diseños para cada tributo.El último día que recibiremos mail para ESTILISTAS será el martes 27 de marzo y serán anunciados el sábado 31 los nombres de los estilistas escogidos junto con sus respectivos distritos.Los mejores dos estilistas se llevarán un premio por su creatividad y diseñosNECESITAMOS UN CAESAR FLICKERMAN!!!!¿ Te gustaría conducir los Juegos del Hambre? ¿Hacer las preguntas a los tributos que participarán? ¿Ser la voz que los habitantes de Panem México escucharán? PUES PUEDES SER CAESAR FLICKERMANAquellos que quieran este papel en nuestros juegos deberán enviar un mail a distrito13mx@yahoo.com.mx con asunto:CAESAR y donde pongan su nombre completo, el por qué quieren conducir las entrevistas, y subir un video en youtube donde nos muestren ese carisma característico de este personaje, donde nos demuestren que pueden entrevistar a alguien, un amigo, familiar, quien sea de una manera exquisita y motivante como el personaje del libro, donde nos enseñen qué es lo que aportarían para hacer el momento de las entrevistas algo donde todos pudieran demostrar que pueden ser valiosos en los juegos.En el mail deben enviar el link del video, ya sea que lo suban a youtube, vureel, etc y podamos verlo, debe tener duración de máximo 5minutos, uds entrevistando a alguien que se haga pasar de tributo y ver que tan bien se les da eso de hacer entrevistas. La creatividad del video y diálogo queda en ustedes.El ganador de este lugar honorífico se dará a conocer el día 31 de marzo y se le darán otras indicaciones al ser ganador.Tributos Deberán ser mayores de edad, esto es irrefutable y no se cambiará. Créanme se les pedirá el IFE.La convocatoria se abrirá el 1 de abril y la elección de ustedes será como en los verdaderos juegos, a base de urna y de una Effie Trinket muy especial!!!PRÓXIMAMENTE!!!SE LES RECUERDA QUE TODOS AQUELLOS QUE PARTICIPEN, no que sean público, DEBERÁN PAGAR UNA CUOTA DE ENTRADA DE $100 PARA PODER LLEVAR A CABO ESTOS JUEGOS CON ÉXITO!!!]]></content>
		</document>
		<document id="57de2a0528b4e74f8c4ee4248b334574" url="http://hungergamesmx.blogspot.com/2012/03/funcion-especial-distrito-13-mexico.html">			<content><![CDATA[Después de que hoy fue la premiere de LJDH, pues comenzamos la cuenta regresiva para nuestra función especial que les tenemos preparada, recuerden que la función iba a ser privada pero Cinemark no dejó para esta película que se pudiera organizar de dicha forma. Pero SOMOS 155!!!!así que más de la 1/2 de la sala es nuestra!!!!FECHA: Viernes 23 de marzoHORA DE LA FUNCIÓN: 7pmHORA DE CITA: 5-5:30pm para pasar a recoger los BOLETOS!!! LUGAR: el martes les diré si nos vemos tanto para la entrega como las dinámicas si se harán en el lobby de Cinemark 222, pues deben ocnfirmarme, y sino será en lo que es la fuente de la planta baja donde están los elevadores!!!ESTÉN ATENTOS PARA QUE VEAN DONDE ACTUALIZO QUE SERÁ NUESTRO PUNTO DE REUCNIÓN!!!Tributos, espero no nos linchen por el lunes 19 ya no hacer la entrega de algunos de los boletos, pero lo cierto es que por causas de tiempo y enfermedad no podremos estar donde les habíamos dicho y en la semana estamos las 3 muy apretadas de tiempo con entregas de carrera y exámenes, así como el trabajo, por lo que los BOLETOS SE ENTREGARÁN EL MISMO DÍA DE LA FUNCIÓN, TODOS Y CADA UNO DE LAS 5PM A LAS 5:30PM!!!! Así mismo con sus boletos se les entregarán sus obsequios a los que pagaron $70 de su boleto!!!Por favor SEAN PUNTUALES!!! Ya que en ese tiempo que estemos entregando, a las 5:45 en punto, con quien o sin quien esté comenzaremos las dinámicas, habrán dinámicas EL MISMO DÍA SE REALIZARÁN y hay 2 convocatorias para que lleven los siguiente que se les pide y ver quién se lleva los premios.En estas dos dinámicas podrán participar TODOS aquellos que compraron boletos con nostoros y con Cinemark, ya que los que comprarron boletos con Cinemark y no fueron a los puntos de reunión a vernos al staff de Distrito 13 México no tendrán derecho a entrar a las dinámicas que se llevarán a cabo el día del evento.Estas dos dinámicas consisten en lo siguiente:DINÁMICA 1El día del evento deben ir vestidos como alguno de los personajes, estamos buscando a la mejor Katniss y al Mejor Gale o Peeta, así que vayanse disfrazados, las chicas de Katniss y los chicos ya sea como Gale o Peeta y a los 2 mejores les entregaremos un premio, ya que los formaremos, los escanearemos, los habitantes de Panem los verán y a base de aplausos decidirán a nuestros dos ganadores (best Katniss & best Peeta or Gale)!!!!Así que preparen sus disfraces, sus atuendos y sorpréndanos el día de la función!!!!!DINÁMICA 2Las confesiones de Distrito 13 México se han vuelto muuuy populares en el medio y generalemnte yo pido su confesión y hago la edición de alguna imagen que le quede a dicha confesión. Si se han dado cuenta, las imágenes las bajo de internet y las edito...¿Ustedes qué tan buenos son editando?Esta dinámica consiste en que hagan una confesión y busquen la mejor imagen que le quede, que dicha imagen la editen, le den luz, brillo, color, lo que sea, y el día de la función la lleven impresa en tamaño doble carta.Se tomará en cuenta que la confesión no haya sido publicada ya en la página ni que se parezca demasiado a alguna que ya esté en nuestros dos álbums, así que se tomará en cuenta lo que DIGA la confesión, después, se tomará en cuenta la imagen que lleven y la forma en que esté editada, me gusta hacerlas emotivas, me gusta darle diversos tonos y colores, me gusta cambiarles el brillo, etc. Yo, Sofi, seré quien decida cuál de esas confesiones es la ganadora.Recuerden lo que se toma en cuenta y echenle un buen vistazo a las confesiones para que la q hagan no se parezca a las ya publicadas. TAMPOCO NINGUNA IMAGEN que haya sido tomada para representar alguna de las confesiones publicadas en nuestros álbums se puede usar. Así que atentos y que la mejor confesión y su edición gane el día del evento!!! Las otras dinámicas se darán a conocer el día del evento, les pedimos ser puntuales, ya que queremos entrar a la sala temprano!!! así que la suerte esté siempre de su lado. Cualquier duda ponganla como comment en este post y pues nos vemos el viernes!!!! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>