<author id="dc7c9048f30ca0f85724cddc8b29f0c1" url="microbioun.blogspot.mx" feed="http://microbioun.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="c4cd7dee8410a5ca098b91ee8526ace9" url="http://microbioun.blogspot.com/2012/05/microbiologia-20-virus-y-bacterias-pero.html">			<content><![CDATA[Hemos actualizado nuestra entrada Microbiología 2.0 con nuevos recursos para la docencia y la divulgación de la microbiología: fotografías, vídeos, webs, ... Esperamos que encuentres lo que necesitas!microBIO se ha apuntado a la moda de los MOOC, el acrónimo en inglés de Massive Online Open Courses (cursos online masivos y abiertos), cursos que se imparten íntegramente a través de Internet y que son abiertos y gratuitos:#MOOC Pandemias: nuevas infecciones viralesFotografías y galerias de imágenes:En Facebook podemos encontrar imágenes sobre la belleza del mundo microbiano, como en Microbiology and Virology News, Microbiologieo en el mismo microBIO, donde se incluyen también algunos esquemas o recursos para la docencia: sobre cultivo e identificación bacteriana y sobre microscopía. También es muy recomendable la galería de imágenes de la ASM en Microbe Library.Otras veces, son modelos más o menos imaginativos que nos ayudan a comprender cómo son los microbios. Es el caso de los modelos en 3D del virus del SIDA o las espectaculares esculturas en cristal del artista Luke Jerram.Hay que mencionar también el excelente libro Nacer en una gota, con fotografías de la vida microbiana en una gota de agua.La manera más dulce de explicar la estructura de un virus.Vídeos:YouTube  también es una fuente inagotable de recursos. Aquí tienes algunos ejemplos:- Sobre la síntesis del peptidoglicano y la acción de los antibióticos (4:07)- Cómo hacer una tinción de Gram (en inglés, 7:17)- Las bacterias presentes en nuestra boca: tinción de Gram (3:44)- Crecimiento bacteriano (0:16)- Movimiento de Listeria monocytogenes dentro de una célula, Universidad de Standford (0:16)- Cómo la bacteria Listeria se mueve por el citoplasma de una célula infectada y recluta los filamentos de actina de la célula (1:41)- Interesante y muy didáctico vídeo sobre el virus de la gripe (en inglés, 3:39)- Cómo se extiende el virus de la gripe (en inglés, 4:13)- Formación de una placa de lisis por un virus, Imperial College of London (0:07)- Entrevista de 1974 a J. Salk, descubridor de la vacuna contra la polio (en inglés, 28:52)- Maravillas del mundo microbiano, una introducción básica a la microbiología (en inglés, 25:50)- El descubrimiento de Helicobacter pylori (0:59)- La historia de la viruela (en inglés)- Qué es un hongo? (en inglés, 5:34)- Neutrófilo persiguiendo a una bacteria  de David Rogers, Universidad de Vanderbilt (0:29)- Micrasteria ssp. (algas verdes unicelulares) en división (0:29)- Excelente vídeo sobre el ciclo biológico de Plasmodium, el parásito de la malaria (en inglés, 1:11)- Excelente programa especial de radio de la BBC sobre Human microbes (30:00).- Espectacular explosión de esporas del hongo Pilobolus (0:28)- Cómo Pseudomonas se mueve por la superficie de una placa de agar (0:59)- Así chupa la sangre un mosquito y nos transmite enfermedades infecciosas (0:42)- Metástasis en directo, células tumorales in vivo, de R. Hoffman y W. Gallagher de la Universidad de Dublin (1:47)- Granulocitos humanos destruyendo células tumorales in vitro, M. Blanks y M. Willingham de la Universidad de Wake Forest (0:38)TED videos:- Nathan Wolfe y su cacería de virus en la selva (inglés, 12:16)- Hacer la ciencia divertida, por favor!. Explicando los bacteriófagos (inglés, 14:07)Otros:- Infográfico: las vacunas funcionan!- Excelente nuevo libro Microbiología basada en la experimentación.Y si lo que tienes son ganas de oír, te recomiendo el podcast del microbio.]]></content>
		</document>
		<document id="1b826c2d64ac3e50dfebc256cd2c3a8f" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/05/mucho-chino-en-china-y-mucho-virus.html">			<content><![CDATA[Quizá te has preguntado alguna vez por qué los nuevos virus de la gripe siempre surgen en el sureste de China?Recuerda que el huésped natural del virus de la gripe no es el ser humano, sino las aves, sobre todo las silvestres, patos, gaviotas, pollos, … que actúan como reservorio o almacén de los distintos tipos de virus. El virus de la gripe es un virus de aves. En las aves podemos encontrar todas las combinaciones posibles de virus de la gripe, desde el H1N1 hasta el H15N9. Pero estos virus también pueden infectar a otras especies de animales, como cerdos, caballos y focas, ... y por supuesto al hombre. No todos los virus de la gripe infectan al hombre, sino solo aquellos que pueden interaccionar con los receptores de las células humanas, aquellos que se han adaptado al hombre.Como te he contado otras veces, de vez en cuando dos o más cepas del virus de la gripe distintas pueden infectar a la vez a un mismo animal y dentro de él se pueden mezclar o hibridar los virus, y generar así nuevas combinaciones.  Este fenómeno ya ha ocurrido en el cerdo, infectado al mismo tiempo por un virus de la gripe humana y por otro de aves. Dentro del cerdo, que actúa como un auténtico tubo de ensayo con patas y rabo, los virus se recombinan entre sí y se producen nuevas estirpes de virus que potencialmente pueden ser capaces de infectar y multiplicarse en humanos. Pero, ¿por qué parece que esto solo ocurre en China? Pues muy probablemente sea porque hay mucho chino en China. Pero además hay también una gran población de aves silvestres, pollos y patos domésticos y de cerdos, que como hemos visto actúan como almacén o reservorio de los virus. Por ejemplo, se calcula que donde ha aparecido recientemente el virus H7N9, en un radio de unos 50-100 kilómetros cuadrados, viven 131 millones de personas, 241 millones de pollos, 47 millones de patos y 22 millones de cerdos domésticos. Los mercados, casi medievales, de animales vivos en esa zona son muy frecuentes. Si además tenemos en cuenta que las condiciones de temperatura y humedad de la zona facilitan la transmisión de los virus, se entiende que todos estos factores favorezcan la evolución y el intercambio de virus entre animales y el hombre.La gripe es una zoonosis y como todas las zoonosis, para controlar la infección en humanos hay que controlarla antes en los animales.Quizá las nuevas infecciones de gripe aviar es el precio que tenemos que pagar por no cuidar y mantener dignamente a patos, pollos y cerdos.Butler, D. (2013). Mapping the H7N9 avian flu outbreaks Nature DOI: 10.1038/nature.2013.12863]]></content>
		</document>
		<document id="40da6c2034c4ec2c5e492d460c89d3ba" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/05/nuevo-coronavirus-mers-alerta-mundial.html">			<content><![CDATA[Los coronavirus humanos son virus con genoma RNA monocadena responsables del 40% de los resfriados comunes y trastornos digestivos leves. Existen también otros coronavirus que causan enfermedades en animales: cerdos, bovinos, gatos, perros, aves, …En el año 2003, hubo una alerta mundial por causa de un nuevo coronavirus, el SARS (Síndrome Agudo Respiratorio y Severo). En solo 6 semanas infectó a unas 8.500 personas en 30 países de todo el mundo y causó unos 800 muertos. La colaboración internacional funcionó en este caso: si el 21 de febrero de 2003 comenzó esta nueva infección por un agente entonces desconocido, el 10 de abril ya se publicó en las revistas científicas qué tipo de virus era el causante, y en solo dos meses, el 21 de abril, ya estaba disponible en las bases de datos la secuencia completa del genoma del nuevo virus. Aquel episodio ha quedado como un ejemplo de lo que puede llegar a causar un nuevo virus respiratorio y de cómo podemos controlar la situación de forma efectiva.Ahora, desde hace unos meses se han descrito algunos casos de síndromes respiratorios agudos en Oriente Medio. En concreto, se ha aislado un nuevo coronavirus, genéticamente diferente del coronavirus común y del SARS, que se denomina MERS-Cov (Middle East Respiratory Syndrome Coronavirus), síndrome respiratorio de oriente medio. Los análisis genéticos indican que se trata de un nuevo tipo de beta coronavirus, similar a otros coronavirus aislados de murciélagos, aunque su origen concreto no lo sabemos de momento. Los síntomas son un enfermedad respiratoria aguda, fiebre, tos, dificultad para respirar. Parece que se transmite entre personas que estén en contacto muy estrecho. No hay tratamiento especifico. Hasta el momento actual se han notificado 50 casos, 27 de los cuales han fallecido. Puede parecer una tasa de mortalidad muy alta y que el virus es muy virulento, pero desconocemos si este mismo virus se aísla de personas sanas, y por tanto, si solo es grave en algunos casos concretos. La mayoría de los casos de han notificado en Arabia Saudí, Qatar, Jordania y Emiratos Árabes, pero ha habido ya dos casos en Francia y tres en Reino Unido.¿Debe cundir la alarma?. Definitivamente NO. Se trata de otro ejemplo más de virus que infectan animales (los animales son el reservorio o almacén de virus) y que de forma accidental o aleatoria “saltan” al hombre. Normalmente no suelen estar “adaptados” a este nuevo huésped y por eso la transmisión entre personas no suele ser muy eficaz. Esto no quiere decir que no puedan causar epidemias y casos mortales. Son virus de los que hay que ocuparse, pero NO preocuparse. Duerme tranquilo.Más información sobre coronavirus de la OMS y del CDC.]]></content>
		</document>
		<document id="be92644979009aee7eeedc385905824b" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/06/bacterias-radiactivas-para-curar-el.html">			<content><![CDATA[El cáncer de páncreas es uno de los más agresivos, fácilmente se extiende a otros tejidos causando metástasis. Además, es de los cánceres más difícil de curar: en los últimos 25 años no ha habido ningún avance significativo en el tratamiento del cáncer de páncreas.Un grupo de investigadores americanos han publicado en PNAS un original trabajo en el que emplean de forma efectiva bacterias radiactivas no tóxicas como terapia contra la metástasis del cáncer de páncreas. Para ello, han unido mediante anticuerpos específicos el radio isótopo Rhenium 188 a una cepa atenuada de la bacteria Listeria monocytogenes, creando así una Listeria radiactiva.La presencia de la bacteria Listeria (en rojo) dentro de las células tumorales se comprobó por microscopía confocal (en azul el núcleo de la célula y en verde el citoplasma).Como modelo animal han empleado ratones con cáncer de páncreas y les han añadido la bacteria radiactiva, que ha sido capaz de llevar la radiactividad hasta las células tumorales pero sin dañar las células normales. Esto ha sido posible porque la Listeria atenuada está debilitada y es eficazmente destruida por las defensas del tejido normal y sano. Sin embargo, en el  microambiente celular del tumor, las defensas no son capaces de destruir esta bacteria,  lo que permite que se multiplique y se acumule en las células tumorales. Por tanto, la bacteria atenuada sólo se multiplica en el tumor y no en los tejidos normales. De esta forma, se dirige la radiactividad de forma especifica y exclusiva a las células tumorales. Se emplea la bacteria como vehículo para dirigir el Rhenium 188 al tumor.Comprobaron además que la radiactividad no mataba a la bacteria. Una semana después del tratamiento no se encontraba ni la Listeria control ni la radiactiva en ningún tejido. El tratamiento múltiple con bajas dosis de la Listeria radiactiva redujo dramáticamente –hasta en un 90%!!!!!- el número de metástasis, comparada con el grupo control (bacterias sin radiactividad), en el modelo del ratón. Además, sin efectos secundarios aparentes en los tejidos normales.Esta es la primera vez que se emplean bacterias vivas atenuadas como vectores o vehículos para dirigir la radiactividad a células determinadas, y que resulta en una reducción  de las células tumorales sin afectar a las célula normales. Puede ser un tratamiento efectivo para reducir la metástasis en el cáncer de páncreas, … de momento en el ratón. Pero, ¿comienza una nueva etapa en el tratamiento de este tipo de cánceres tan invasivos?Quispe-Tintaya, W., et al. (2013). Nontoxic radioactive Listeriaat is a highly effective therapy against metastatic pancreatic cancer Proceedings of the National Academy of Sciences, 110 (21), 8668-8673 DOI: 10.1073/pnas.1211287110]]></content>
		</document>
		<document id="ab7f3cf1f8d4b1b3d8f53fce95fa842f" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/06/gusanos-transparentes-para-estudiar-los.html">			<content><![CDATA[Algunos microbios son parásitos intracelulares, esto quiere decir que se multiplican en el interior de las células. Para ellos, tiene la ventaja de que así se ocultan dentro de las células y escapan de la acción de las defensas del huésped que infectan. Pero estos patógenos intracelulares para entrar al interior de la célula deben atravesar la membrana celular, navegar por su citoplasma y evitar también los sistemas de defensa del interior de la célula. Conocer cómo estos microbios intracelulares son capaces de hacer esto es muy interesante, porque nos puede ayudar a diseñar estrategias para matarlos y evitar que entren en las células y se oculten.Un grupo de investigadores ha tenido la original idea de emplear un gusano para estudiar la infección por parásitos intracelulares. Se trata de un gusano muy popular entre los científicos, Caenorhabditis elegans, más conocidos entre los amigos como C. elegans.C. elegans es un pequeño nematodo que mide poco más de 1 mm y ha sido muy empleado por los científicos desde hace muchos años. Trabajar con él tiene la ventaja de que conocemos prácticamente toda su “vida privada”: C. elegans fue el primer organismo multicelular cuyo genoma se secuenció por completo. Es uno de los organismos animales más simples que cuentan con sistema nervioso y digestivo bien definidos; posee un número de células concreto (exactamente 959 células), lo que permite saber cómo se genera y desarrolla cada célula concreta; además, es muy fácil de manejar en el laboratorio, se alimenta de bacterias como E. coli; vive solo 2-3 semanas lo que permite obtener resultados en muy poco tiempo; y es muy fácil de manipular genéticamente, silenciar la función de un gen para ver su efecto en el desarrollo, por ejemplo. C. eleganses por tanto un excelente modelo que se ha empleado para estudios de neurobiología, genética del desarrollo y regulación genética.Otra ventaja de emplear C. elegans es que es transparente, lo que nos permite ver al microscopio fácilmente lo que ocurre en su interior. Además, su intestino está compuesto solo por una doble fila de 20 células epiteliales que forman un tubo a lo largo de todo el animal. Esto nos permite estudiar fácilmente el proceso de infección en el intestino en el animal vivo, cómo los microbios atraviesan e infectan el intestino.En la naturaleza este gusanillo se aísla de frutos y semillas donde se lamenta de microbios. Estudiando C. elegans aislados del ambiente, los investigadores han descubierto dos parásitos intracelulares obligados de este nematodo, y los han empleado como modelo de infección in vivo.Se han aislado virus, del grupo de los Noravirus  (son virus con genoma ARN mono cadena sentido positivo) que infectan cepas naturales (no de laboratorio) de C. elegans. Empleando este virus que infecta de forma natural al nematodo se puede estudiar la co-evolución entre el virus y el huésped. Otro parásito intracelulares aislado de C. elegans es el microsporidio Nematocida parisii (llamado así porque mata al nematodo y se aisló en París). Los microsporidios son unos microorganismos relacionados con los hongos.En definitiva, gracias a C. elegans podemos ver en tiempo real cómo el microorganismo entra dentro de sus células con un simple microscopio de luz. Un excelente modelo para ver en vivo y en directo cómo el microbio entra y se multiplica y  cómo interacciona con el sistema celular. Además, tiene la ventaja de que evitamos el empleo de otros animales de laboratorio como ratones, cobayas, .... siempre es mejor usar un gusano.Balla, K., et al. (2013). Caenorhabditis elegans as a model for intracellular pathogen infection Cellular Microbiology DOI: 10.1111/cmi.12152]]></content>
		</document>
		<document id="6c9699f509e8a08aac32558e0c547cc3" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/06/la-vida-en-marte-extremofilos.html">			<content><![CDATA[Los microbios tienen mucho que ver con la vida extraterrestre. Cuando los científicos hablan de vida en otros planetas no están buscando hombrecillos verdes con antenas, sino microbios. Algo parecido a las bacterias que conocemos pero que sean capaces de vivir en ambientes tan inhóspitos como puede ser Marte: una atmósfera enriquecida en CO2, temperaturas entre -100ºC y 30ºC, campo magnético muy débil, menor gravedad, mayor radiación, inexistencia de agua líquida, …Por eso, conocer los microbios terrestres capaces de sobrevivir en ambientes extremos puede darnos pistas de cómo podría ser la vida en otros planetas. Nosotros, y la mayoría de los seres vivos, estamos adaptados a vivir en las condiciones que denominamos “normales”: 25ºC, un pH neutro (pH = 7) y una salinidad de aproximadamente un 3%. Pero existen algunos microbios que, no solo resisten sino que necesitanpara vivir unas condiciones extremas de temperatura, salinidad, acidez, radiación o presión atmosférica. Son los denominados extremófilos, microbios que viven en lo imposible. Veamos algunos ejemplos, los record Guinness.Methanopyrus kandleri es una arquea hipertermófila (que le gusta el calorcito) con una temperatura óptima de crecimiento de 98ºC. Esto quiere decir que si intentas cultivarla a 37ºC simplemente no crece, cuando mejor se encuentra para crecer es a 98ºC, casi en agua hirviendo!. Es capaz de sobrevivir a los 110ºC e incluso varias horas a 130ºC. No se conoce otro ser vivo capaz de resistir esas temperaturas. Esta bacteria se ha aislado de chimeneas negras submarinas a más de 2.000 metros de profundidad en el golfo de California. No necesita oxígeno para sobrevivir y es capaz de producir gas metano (CH4) a partir de hidrógeno y CO2.Psychromonas ingrahamiies una proteobacteria, en el otro extremo de resistencia a la temperatura, en este caso a las bajas temperatura (psicrófilo, a esta le gusta el frío). Se aisló del mar helado de Alaska y crece a -12ºC, la temperatura de crecimiento más baja de un ser vivo, … de momento. Te puede crecer por tanto en el congelador de casa!A Natronobacterium magadii lo que le gusta es la sal (es un halófiloextremo) y  ambientes alcalinos. Es una arquea aerobia que se ha aislado de lagos hipersalinos y con alto pH. Donde mejor se encuentra es a concentraciones de sal de 3,5 M y puede crecer con un pH superior a 11, como el amoniaco de casa!. Otra arquea que también se encuentra muy cómoda en sal es Halobacterium salinarum, que aunque crece a temperaturas de 37ºC, necesita concentraciones de sal saturantes por encima de 4,0 M. Para que te hagas una idea el agua de mar tiene una concentración de sal de unos 0,5M.Picrophilus oshimaees una arquea japonesa, quiero decir que se aisló por primera vez en Japón, en un cráter volcánico rico en azufre, que no es un lugar muy agradable para vivir. Del grupo de los Thermoplasmata, es un termófilo que crece entre 45-65ºC, con una temperatura óptima de 60ºC. Pero quizá lo más característico es que el es ser vivo capaz de vivir a pH más bajo, su pH óptimo para crecer es de 0,7 y es capaz de multiplicarse a pH = 0,06!. Por eso decimos que es un acidófiloextremo (le gusta la acidez). Por cierto, no intentes meter el dedo en un líquido con un pH de 0,7: te quedarás sin dedo.Deinococcus radioduranses uno de lo seres vivos capaces de resistir las mayores dosis de radiación. Puede sobrevivir a dosis de 5.000 Gy, incluso hasta 15.000 Gy. Y esto es mucha radiación: dosis de 10 Gy pueden ser suficientes para matar a un ser humano. Esta bacteria se aisló por primera vez en un experimento para comprobar si los alimentos enlatados resisten altas dosis de radiación gamma.Entender cómo hacen estas bacterias y arqueas para sobrevivir en condiciones tan extremas nos puede dar pistas de cómo podría ser la vida en otros planetas. Pero además, en muchos casos conocer los mecanismos moleculares y genéticos que permiten a estos microbios adaptarse a estos ambientes puede tener implicaciones prácticas y biotecnológicas muy importantes. La vida al filo de lo imposible no es mera curiosidad científica.Ahora te dejo con Ricardo Amils, uno de nuestros expertos en microbiología y biología molecular de extremófilos:]]></content>
		</document>
		<document id="bdf03c199b4a66787275c8ee2889ff83" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/06/microbios-y-sexo.html">			<content><![CDATA[A principios del año 2013 el CDC (Centro para el Control y Prevención de Enfermedades de Atlanta en EE.UU.) publicó un informe sobre el número de casos y el coste económico que suponen las infecciones de transmisión sexual (ITS) en EE.UU.Han analizado las ocho ITS más importantes: tres causadas por bacterias (Chlamydia, gonorrea y sífilis), cuatro de origen vírico (hepatitis B, herpes simple de tipo 2, VIH y papiloma humano) y una por un protozoo parásito (tricomoniasis). Según el CDC, en EE.UU, cada año hay 20 millones de personas que se infectan con alguno de estos microbios por vía sexual. El número total de casos de ITS (la prevalencia) es de 110 millones de personas, de las cuales 59 millones son mujeres y el 50% de los casos ocurre en jóvenes entre 15-24 años. Han calculado que estas ITS suponen un coste anual de unos 16 mil millones de dólares, sin contar los costes indirectos debidos a la falta de productividad, ni los costes intangibles, como el dolor y sufrimiento que causan. Y todo esto solo en EE.UU.De estas ocho ITS, la más frecuente es la causada por el virus del papiloma humano (VPH) con más de 14 millones de casos nuevo al año. De este virus existen varios tipos distintos y se calcula que el 20% de las personas que tienen el virus del papiloma, están infectadas por más de un tipo distinto del virus. Después del papiloma, por orden de número de casos están Chlamydia con 2,8 millones, tricomoniasis con 1 millón, y gonorrea, herpes genital, sífilis, VIH y hepatitis B.En muchos casos estas infecciones pasan desapercibidas, sin síntomas, y la persona no se entera de que está infectada. Pero si eres portador del microbio puedes transmitir la infección a otra persona. Además, si la infección no se diagnostica ni se trata adecuadamente puede causar serios problemas de salud, especialmente en la mujer: aborto, embarazos ectópicos, infertilidad, cáncer de cérvix, otros tipos de cáncer, verrugas genitales, infecciones muy graves o mortales en el recién nacidos, …Cuatro de estas ITS son muy fáciles de curar si se detectan pronto: Chlamydia, gonorrea, sífilis y tricomoniasis. Pero herpes, hepatitis B y VIH son infecciones virales que duran toda la vida, son crónicas y suponen el 25% de todos los casos.La combinación de medidas de prevención, diagnóstico y tratamiento es la única manera de controlar la extensión de estas infecciones, que no sólo suponen un gran coste económico si no sobre todo sufrimiento humano. No es muy frecuente que se hable de estas ITS en los medios de comunicación, pero sería muy interesante conocer los datos en Europa y en España. También los microbios pueden afectar a nuestra vida sexual.Incidence, Prevalence, and Cost of Sexually Transmitted Infections in the United States CDC Fact Sheet, February 2013 [pdf]]]></content>
		</document>
		<document id="bafeff10eb5f21265a7ef64af5912cb9" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/07/las-bacterias-influyen-en-la-frecuencia.html">			<content><![CDATA[Ya se que suena mal el título de esta entrada, pero tienes que tener en cuenta que hay personas que sufren de problemas intestinales y evacuan una gran cantidad de gases, y te puedes imaginar que no lo deben pasar muy bien ni ellos ni los de su alrededor. En definitiva, se trata de un problema de salud y por eso hay científicos que se dedican a estudiar este tipo de cosas.Las flatulencias (ventosidades, meteorismo, gases intestinales o pedos) se producen cuando quedan residuos de alimentos en el colon, que no se han absorbido bien y se fermentan por las bacterias intestinales, lo que produce gases que se expulsan por el ano. El volumen que se expulsa depende principalmente de dos factores: la dieta y la composición y actividad metabólica de las bacterias del colon.Un grupo de investigadores catalanes han publicado en la revista GUT un interesante estudio sobre la influencia de la dieta en la evacuación de gas intestinal y en las bacterias del colon, en pacientes con problemas de flatulencia. Con este trabajo lo que querían saber es: (1) el efecto de la dieta en la frecuencia de evacuaciones de gas y en el volumen de gas evacuado; (2) si el número y volumen de gas evacuado es mayor en pacientes que sufren de flatulencia que en personas sanas; y (3) si hay una relación entre la dieta, la evacuación de gas y las bacterias intestinales.Para ello, han comparado dos tipos de dietas, una normal y otra que causa flatulencia (rica en alubias y habas, leche, cebollas, brócoli, coles, alcachofas, …) en 20 personas sanas y 30 pacientes con problemas de flatulencia. Con la dieta normal, las personas sanas producían gases unas 7 veces al día, mientras que los pacientes lo hacían 22 veces, aunque el volumen de gas total liberado era similar, unos 260 mL en 6 horas. Con la dieta flatulenta, aumentaba la frecuencia de evacuaciones en los dos grupos, así como el volumen de gas evacuado (hasta 660 mL). O sea, que con la dieta flatulenta, más cantidad y más frecuentes. Una conclusión es que no son recomendables este tipo de dietas ni para ti ni para tus vecinos.  Otra conclusión es que los paciente con problemas de flatulencia no es que expulsen más volumen de gases sino que lo hacen más veces, no es problema de cantidad sino de frecuencia.Para el estudio de las bacterias (la microbiota intestinal),  tomaron muestras fecales (un total de 100), les extrajeron el DNA total, amplificaron por PCR secuencias especificas del ADN de las bacterias, las secuenciaron y las analizaron bioinformáticamente. Con la dieta normal, la composición de bacterias en las personas sanas y en los pacientes con flatulencia era muy similar: el 50% de Firmicutes, 46% de Bacteroidetes, 2,3% de Proteobacterias y 1,3% de Actinobacterias, siendo los géneros Bacteroides y Prevotella los más frecuentes. Sin embargo, la dieta flatulenta modifica la composición de la microbiota del colon. En concreto, se reduce la diversidad de bacterias en los pacientes con flatulencia. ¿Hay alguna relación entre las bacteria y la frecuencia de flatulencias y el volumen de gas expulsado?. Parece que sí. Los resultados de este trabajo demuestran que la bacteria Bacteroides fragilis se correlaciona con el número o frecuencia de flatulencias, mientras que la bacteria Bilophila wadsworthia es responsable del volumen o cantidad de gas expulsado.En definitiva, la dieta influye en la flatulencia, en los síntomas abdominales y problemas digestivos, y también en la estabilidad de las bacterias intestinales. Los pacientes con problemas de flatulencia tienen una peor tolerancia al gas intestinal que está asociada a la inestabilidad de su ecosistema microbiano.Como ves, la próxima vez debes echarle la culpa a las bacterias. Lo que no te voy a contar es cómo los investigadores medían el volumen de gas intestinal expulsado por los pacientes.Anal gas evacuation and colonic microbiota in patients with flatulence: effect of diet.Manichanh C, et al. Gut. 2013 Jun 13. [Epub ahead of print]]]></content>
		</document>
		<document id="c8645c8d598c297cb4d9a7b32fe0b67f" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/07/microbiologia-y-periodismo-una-relacion.html">			<content><![CDATA[Recientemente se ha celebrado en L´Hospitalet de Llobregat (Barcelona) el XXIV Congreso Nacional de Microbiología de la Sociedad Española de Microbiología (SEM). Tuve el gusto de organizar y moderar, junto con Manuel Sánchez Angulo (@ManoloSanchezA), el simposio “Microbiología y periodismo: una relación simbiótica”, del grupo D+D (Docencia y Difusión de la Microbiología).Tuvimos la suerte de contar con un cartel de primera: Cristina Ribas (@cristinaribas), Presidenta de la Asociación Catalana de Comunicación Científica (ACCC); José Antonio López Guerrero, más conocido en los ambientes como JAL(@JALGUERRERO),  Profesor Titular de Microbiología del Departamento de Biología Molecular de la Universidad Autónoma de Madrid y Director de Cultura Científica del CBMSO; Mercè Piqueras (@lectoracorrent), escritora y editora científica de International Microbiology; y el mismo Manuel Sánchez Angulo, Profesor de Microbiología del Departamento de Producción Vegetal y Microbiología de la Universidad Miguel Hernández, bloguero y responsable de las cuentas de Facebook, Twitter y Scoop.it de la SEM.Cristina Ribas habló sobre “Comunicación de la ciencia en el siglo XXI: de la divulgación a la participación social de la ciencia”: el conocimiento es público y la ciencia necesita debate. El diseño de la investigación debe incluir la opinión de los ciudadanos. Presentó iniciativas como patientslikeme un portal web que pone en contacto pacientes, profesionales de la salud y laboratorios, y que han conseguido iniciar determinados ensayos clínicos que les interesaban a los propios pacientes. Según Cristina, hay que dar un nuevo enfoque a la comunicación científica, el 2.0 de la comunicación, poniendo al mismo nivel a los ciudadanos y a los científicos.  La educación científica no debe ser paternalista. La ciencia debe estar al servicio de la gente, nos debe capacitar para cambiar el mundo, el conocimiento nos hace más libres y las opiniones deben estar basadas en hechos.Por su parte, la presentación de JAL fue sobre “La divulgación científica desde la poyata del laboratorio”. Recordó datos de la FECYT sobre el nivel cultural científico de España, que está a la cola del de Europa; los médicos y los científicos son los profesionales más valorados; y a la gente (además del futbol) le interesan los temas de medicina y salud, energía y medio ambiente. Un problemas es que los mismos científicos no tienen suficiente cultura científica y si no actuamos la pseudociencia  llenará el espacio que deja la ciencia. Según JAL, todo el mundo tiene derecho a expresarse pero no a opinar: hay mucho charlatán y pseudocientífico. Pidió también que se evalue la actividad divulgativa del científico. Sin Ciencia -y su comunicación social-, ¡No hay futuro!Manuel Sánchez con su ponencia “Sensacionalismo y microbios: ¿ausencia de malicia o primera plana?" nos ilustró con recientes ejemplos de “prensa amarilla” científica. Nadie lee el segundo párrafo y al periódico le interesan los titulares, la inmediatez: el periódico de hoy sirve para envolver el bocadillo de mañana. Puso en entredicho muchos titulares y personajes, y nos hizo preguntarnos cómo compaginar un buen titular que enganche al púbico con la exactitud y el rigor científico.Para cerrar las intervenciones, Mercè Piqueras nos habló sobre “Comunicar, pero comunicar bien. Sin mensajero no hay mensaje”. ¿Quién debe comunicar?: el que sepa hacerlo. Puso algunos ejemplos como el Master de Comunicación científica, médica y ambiental de la Pompeu Fabra, para periodistas y científicos, el Campus Gutemberg, las TED talks, o el concurso FameLab, … En las carreras de ciencias no se estimula para la comunicación, no se enseña a comunicar. Todo se puede divulgar, pero hay que saber hacerlo, sin aburrir y manteniendo el rigor. Animó a que los científicos, los que puedan y sepan hacerlo, dediquen parte de su tiempo a la comunicación y divulgación, actividades que deben ser evaluables. También recordó que a veces los errores en la presa, salen de los mismos gabinetes de prensa de las propias universidades. Conclusión: hay mucha simbiosis!. Desgraciadamente no hubo mucho tiempo para el debate, pero puede continuar después del Congreso gracias a lo que ya se mencionó: las redes sociales. Muchas gracias a todos y seguimos!]]></content>
		</document>
		<document id="b218e215409d05cf4e3e524a0bbd2fc1" url="http://microbioun.blogspot.com/2013/07/no-beses-al-sapo-ni-la-tortuguita.html">			<content><![CDATA[“Y la bella princesita le dio un beso al sapo que se convirtió en un apuesto príncipe azul. Y fueron felices y comieron perdices”. Así acabó el cuento.No se si comieron muchas perdices, pero lo más probable es que la princesita no fuera tan feliz y se cogiera una salmonelosis, y no por la salsa mayonesa que acompañaba a las perdices. Besar un sapo, otros anfibios o reptiles como las tortugas no es nada recomendable.Se sabe desde hace ya varios años que algunos anfibios y reptiles que la gente tiene en su casa como mascotas pueden trasmitir Salmonella, la bacteria que causa la salmonelosis: una gastroenteritis aguda que cursa con náuseas y vómitos, dolor abdominal, diarrea, fiebre y escalofríos, dolor de cabeza y musculares, y en algunos casos sangre en las heces (pobre princesita!). Los signos y síntomas de infección por Salmonella generalmente duran de cuatro a siete días, aunque puede tardar varios meses para que tus intestinos vuelvan a la normalidad. En algunos casos, la intoxicación por Salmonella puede incluso resultar en complicaciones graves o potencialmente mortales. El uno por ciento de los pacientes pueden quedar como portadores crónicos de la Salmonella.Estas mascotas suponen un riesgo de infección especialmente para niños pequeños, que tiene más probabilidad de llevarse a la boca los dedos u otros objetos que pudieron haber entrado en contacto con los microbios. En concreto, hay varios casos de infección transmitida por las tortuguitas de agua dulce.Las tortuguitas se venden como mascotas ideales para los niños.Por ejemplo, el galápago de agua dulce Trachemys scripta, conocida como tortuga de orejas rojas. En EE.UU. este tipo de tortuguitas están prohibidas como mascota desde 1975!.Hace unos meses, el CDC (Centers for Disease Control and Prevention) realizó un estudio de un total de 132 casos de salmonelosis humana por la bacteria SalmonellaParatyphi B.  La media de edad de los pacientes era de 6 años, y la mayoría habían tenido contacto con tortugas pequeñas de agua dulce. En cinco de las peceras que guardaban las tortugas fue incluso posible aislar la bacteria. Es un ejemplo concreto que ilustra que estas tortuguitas son una fuente de infección humana de salmonelosis, especialmente en niños pequeños. Recientemente se han descrito también en EE.UU. ocho brotes de salmonelosis causadas por estas tortugas, con un total de 391 afectados en 41 estados y que han supuesto hasta 63 hospitalizaciones (para más información). Se calcula que solo en EE.UU. de los 1,5 millones de casos de salmonelosis que hay cada año, unos 74.000 son atribuidos a la exposición a reptiles.Estas cosas no solo ocurren en EE.UU. Son más frecuente de lo que pensamos, y aquí en Europa y en España, por ejemplo, ya se han descrito algunos casos (ver).Estos ejemplos pueden representar la punta del iceberg en cuanto al papel de estos reptiles en la transmisión de Salmonella. Se deberían promover normativas específicas en los puntos de venta de mascotas así como información y educación a las familias que pretenden comprar un animal de este tipo. No es recomendable este tipo de mascota para los niños pequeños que tiene un sistema inmune todavía en desarrollo. Como siempre algo tan simple como enseñar a lavarse bien las manos después de tocar las mascotas puede evitar que el príncipe azul sea en realidad una Salmonella.Notes from the field: outbreak of salmonellosis associated with pet turtle exposures--United States, 2011. Centers for Disease Control and Prevention (CDC). MMWR Morb Mortal Wkly Rep. 2012 Feb 3;61(4):79.La Fuente S, et al. (2013). Salmonella paratyphi B and Salmonella litchfield outbreaks associated with pet turtle exposure in Spain. Enferm Infecc Microbiol Clin, 31 (1), 32-35 DOI: 10.1016/j.eimc.2012.05.013]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>