<author id="dca50596183014f2f7e7d7b48378d534" url="noticiasvera.blogspot.com" feed="http://noticiasvera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="a8306cf3d2314559f0c3694e05f1e4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/-oOkd1QTh3A/la-ilusion-de-la-coincidencia.html">			<content><![CDATA[“No existen las coincidencias, Delia, sólo la ilusión de la coincidencia”V de Vendeta. El mismo día en el que Ejercito, Marina y Elementos de Seguridad Pública Estatal montaron un enorme operativo alrededor la zona de playa de Boca del Río, con motivo de la Segunda Conferencia de Procuradores del Sureste a la cual asistieron numerosos procuradores estatales y la titular de la PGR, Marisela Morales, un par de delincuentes asaltó a mano armada una tienda departamental obteniendo un botín de un millón de pesos. Ese mismo día, en la zona norte del estado, apareció un comunicado de una supuesta “Guardia Civil” que anuncia que ante la “manifiesta incapacidad de la autoridad” han decidido tomar la justicia en sus manos.¿Coincidencias?El día de hoy aparece una nota en el portal de Proceso, que hace referencia al municipio Gral. Pánfilo Natera en el estado de Zacatecas, en donde los habitantes se ha auto impuesto el toque dequeda derivado del elevado número de secuestros, levantones y asesinatos. El alcalde señala que “si la población prefiere organizar un toque de queda y eso sirve, es muy respetable”.Y también el día de hoy, nos enteramos que Ernesto Zedillo consiguió inmunidad, derivado de la petición de la misma que realizó el gobierno de nuestro país al Departamento de Estado americano.¿Coincidencias? No lo creo.Tras un par de día de pánico en Nezahualcoyotl, Estado de México, al parecer derivado de un conflicto entre 2 grupos políticos, el día de ayer en Iztapalapa, autoridades detuvieron a 2personas que supuestamente voceaban rumores que mantuvieron en zozobra la zona de Nezahuacoyotl y de Iztapalapa, en el Distrito Federal. El tema no ha sido esclarecido y la información se toma con mucha prudencia de parte de comunicadores responsables.Hace 4 meses veíamos la sorpresiva nota acerca de un grupo de ciudadanos que lincharon a un par de delincuentescuando intentaban asaltarlos a bordo de un camión. Y desde hace varios meses hemos conocido del estado violento que envuelve a los comuneros de Cherán, quienes han realizado marchas y tomado de casetas de peaje, mientras han denunciado hasta el cansancio la inacción de las autoridades al impartir justicia y garantizar la seguridad en su comunidad.¿Por qué sucede esto? Por la misma razón que el día de hoy una guardia civil en Tantoyuca manifestando su deseo de defender a su gente. Por la misma razón que tienen un par de ladrones al escoger el día del asalto en la principal plaza comercial sabiendo del sorprendente despliegue de elementos de seguridad en calles aledañas. Por la misma razón que en un municipio de Zacatecas han optado los habitantes por imponerse un toque de queda. Por la misma razón que Ernesto Zedillo nunca se preocupó por resolver el caso de la matanza de Acteal, en Chiapas. Porque saben que en México no pasa nada.Lo que vemos hoy, es producto de largos años un estado sin autoridad y con mucha ineficiencia. Una autoridad más preocupada por encontrar a responsables, así sean ficticios, que a descubrir realidades. El gobierno al buscar culpables, traslada su responsabilidad de "impartir justicia" a los señalados, sin importarle que el proceso judicial esté plagado de errores, engaños, extorsiones, complicidades e impunidad. A la clase política le cuesta mucho trabajo responder alguna de las siguientes preguntas sin involucrar a incitadores, como ¿porqué se manifiestan jóvenes del movimiento #yosoy132 en el palacio municipal de Veracruz si sus demandas son por la actuación del IFE y del TRIFE? ¿Por qué existen ciudadanos que deciden tomar la ley en sus manos? ¿Por qué el descrédito de los políticos? ¿Por qué incrementa la inseguridad a pesar de que se han incrementado las penas? ¿Por qué no podemos acabar con la delincuencia organizada? ¿Por qué el hartazgo de la gente?Mientras la clase gobernante, que son quienes detentan las funciones de gobierno, no cambie su enfoque de enfrentar los problemas sociales y deje de buscar incitadores y presentarlos como los únicos culpables, en el país seguirán surgiendo guardias civiles, linchamientos y manifestantes de todo tipo. La problemática social de nuestro país es compleja y no se reduce al señalamiento de culpables, se debe de actuar para mitigar las causas que origina que cientos o miles de personas sigan a esos "incitadores". No deben olvidar nuestros políticos que el hartazgo social puede detonar una mayor violencia contra el estado, en cualquiera de sus niveles. Eugenio OcañaOpiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="e7a2353163b3e0e2898e9fffd17e7a60" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/2aHmJ49QCv0/la-prensa-veracruzana-bajo-sospecha.html">			<content><![CDATA[Después del terrible hallazgo del cuerpo sin vida de la Señora Yolanda Ordaz, reportera del periódico NOTIVER, una ofensiva mediática desde este medio de comunicación se centró en la persona del Procurador del Estado, Reynaldo Escobar Pérez, toda vez que éste, en conferencia de prensa, a escasas horas del hallazgo, había asegurado que el crimen de la periodista no estaba relacionado con su actividad profesional, lo que dejaba en la mente de los lectores y de varios periodistas de la localidad, que tal vez era consecuencia de sus relaciones con el crimen organizado. Yo me pregunto, existen pruebas contundentes de esa supuesta relación? Me imagino que si el periódico fue hasta el extremo de pedir la renuncia del Procurador y hacer una apología de la víctima, de la eficiencia y calidad profesional de la fallecida, mucho me temo que el periódico esta seguro que sus reporteros, fotógrafos, jefes de guardia, jefes de sección, etc. están libres de toda sospecha. Pero es más seguro aún que el Procurador tenga elementos fundados y contundentes para desenmascarar a quienes fingen ser reporteros y profesionales de la comunicación, y en la soledad de sus meditaciones, acceden a hacer favores -de cualquier tipo- a la delincuencia organizada, a cambio, muy seguramente de dinero producto del tráfico de drogas. O en el peor de los casos, obligados por las circunstancias y todo tipo de presiones, incluso a expensas de su vida o la de su propia familia. Y sin que ninguna autoridad pueda garantizar la más mínima seguridad.La confrontación entre el periódico y el Procurador solo debiera tener un desenlace para la ciudadanía, la verdad del suceso, la verdad sobre el grado de penetración del crimen organizado en la Prensa escrita y la electrónica, la verdad sobre la vorágine de violencia que vive nuestra ciudad.De otra manera, ni el periódico, ni el Procurador, tendrán la mínima credibilidad y para desfortuna de los ciudadanos, ambos serán parte del estercolero en que han convertido a la democracia veracruzana. Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="a2f172109429cf053af57d62fd0e47a0" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/ArtWnKxvNqg/dudosas-estrategias-contra-el-narco.html">			<content><![CDATA[DUDOSAS ESTRATEGIAS CONTRA EL NARCOPor Eugenio OcañaCuando se desarrolla una estrategia, tanto defensiva como ofensiva se deben tener objetivos claros a los que se deben de llegar. La evaluación de cualquier estrategia debe de enfocarse en torno a dichos objetivos. Desgraciadamente no podemos evaluar convenientemente la lucha contra grupos delictivos involucrados en el narcotráfico, porque cuesta mucho trabajo definir dichos objetivos. No se ve claro cuál era el objetivo de iniciar esta guerra. ¿Acaso era terminar con la venta ilegal de drogas y su traslado rumbo a Estados Unidos? Si este fuera el objetivo, estamos ante un rotundo fracaso. Estarán reduciendo el número de bandas, de delincuentes o de cantidades de droga transportada, pero no se ha terminado. Ni creo que lo logrenA lo largo de los sucesos, quedan dudas sobre a dónde pretendían llegar las autoridades en su lucha contra el narco. Estas dudas parecen también aplicar a las estrategias que los grupos delictivos están aplicando a sus actos más recientes en Veracruz. Queda claro que la psicosis que vivió la ciudad fue promovida por grupos delincuenciales desde las más básicas formas de comunicación: el esparcimiento del rumor surgió en las calles, no en las redes sociales, estas solo sirvieron para alimentar los miedos ya existentes y acelerar la propagación de la falsa alarma. Aún sin las redes sociales, el uso de los celulares habría generado la misma reacción. El exitoso esparcimiento de los rumores sobre las escuelas tienen varias circunstancias que deberían analizarse detalladamente:El muy probable origen del rumor viene de personas vinculadas a estos grupos delictivos, que circulo lentamente desde días previos al inicio de clases.El gran descrédito de las fuentes oficiales que insisten en ignorar los hechos que todos vemos a diarioEl desatino de haber cancelado clases por una tormenta que no causo ningún problema, pero que alimento la idea de una amenaza latente. El silencio de los medios por complicidad, precaución o intimidación directa El miedo creciente de la gente de verse involucrada en algún acto violentoEl incremento de este tipo de actos violentos en sitios cada vez más públicos y evidentes. Y por último, los excesos derivados del uso imprudente en las redes sociales.Más allá del pánico irracional generado, la pregunta que me hago es ¿qué pretendían con este rumor? Asustar a los padres o tal vez provocar el caos social de una ciudad que manifestaba su sensación de desamparo ante una lucha que no es suya ni comparte. Pienso que el movimiento fue muy mal planeado, ya que ante la amenaza la ciudadanía podría haber reaccionado con violencia contra los delincuentes. Al fin de cuentas, los padres de familia dan todo por sus hijos, y como prueba podemos ver el acentuado activismo político de Javier Sicilia derivado de la muerte de sus hijos a manos del crimen organizado. Tal vez, solo tal vez, la historia sería diferente si el Gobernador del Estado no hubiera aplicado una muy mala estrategia ante estos hechos. Javier Duarte prefirió desviar la atención buscando responsables en las redes sociales. ¿Qué tan involucrados estén los detenidos en estos hechos? No lo sé. Lo que si tengo seguro es que desde el viernes había versiones sobre posibles ataques a escuelas, el lunes por la mañana en Xalapa un taxista me comentó que la cancelación de clases por el huracán era un pretexto ya que en realidad había estas amenazas, y tanto martes como miércoles mamas de estudiantes estuvieron haciendo guardia afuera de las escuelas porque sabían que “algo” iba a pasar. Al culpar de todo el caos a un par de personas el Gobierno Estatal provoco una andanada de críticas en su contra que no han cesado. Se han empeñado en señalar su eficiencia, pero si platica uno con franqueza con la gente, muy pocos están de acuerdo en la forma de proceder de Duarte. La censura es un tema delicado, aún en casos justificables por excesos o imprudencias. La censura por internet se complica aún más ya que existen miles de cibernautas comprometidos con ejercer su derecho a la libertad de expresión. Estoy seguro que si Duarte hubiera escogido mejor sus palabras, recalcado su compromiso por atender a la ciudadanía al atacar a la delincuencia, hecho un llamado de unidad ante el acoso de grupos por desestabilizar el estado, poniendo en riesgo a los hijos de todos los veracruzanos, habría conseguido unir comentarios favorables. En cambio, prefirió evitar responsabilidades y acusar a terceros por lo que sucedió. Esta estrategia fallida, provoco que otra estrategia fallida tuviera éxito. Ojala que Javier Duarte recapacite y tome mejores decisiones. En política la cabeza fría debe dominar. De lo contrario el descredito del gobierno estatal persistirá como un incontrolable dolor de muela. Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="ba75dfd0407ae4ad229b1852f8afddba" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/CTK-5XSBQ8Y/yunes-avanza.html">			<content><![CDATA[VÉRTICE POLÍTICOEDGARD GONZALEZ SUAREZ20 de febrero de 2012EL REGRESO DE CHUKY(YUNES, REVIVIDO…PIPO Y JULEN DESENCAJADOS)Hace seis meses, Miguel Ángel Yunes padre, se comprometió con el exsecretario de Hacienda, Ernesto Cordero, a ganar la elección interna y derrotar a la pareja conformada por Josefina Vázquez Mota y   Alejandro “el Pipo” Vázquez Cuevas. Con la oferta de un triunfo indiscutible  y la sombra de la derrota de Yunes Linares al Gobierno del Estado, “chepina” siempre se mostro hosca y distante a cualquier  negociación y trato con los Yunes. El desdén y la burla interna a los “perdedores” no se hizo esperar. Yunes Linares y Yunes Márquez, tuvieron que aguantar no solo la traición del Panal y de Elba Esther, que acabaron trabajando para el candidato priista al Gobierno del Estado, sino de la traición del Pipo y de Buganza, quienes acabarían trabajando para Fidel y Javier Duarte. No obstante, con la dirigencia veracruzana del PAN y algunas corrientes internas de ese partido en contra, Yunes Linares obtuvo cerca de un millón 200 mil votos a favor de ese partido.A mediados del 2011, corrientes internas en el PAN como el yunque, bloquearon la llegada del Chiqui-Yunes a la  Coordinación de la Delegación Estatal del programa de Desarrollo Humano Oportunidades en el estado, llamadas con secretarios de estado, los pinos y el bunker  yunista, destrabaron el bloqueo, y  finalmente, en diciembre de 2011, el expresidente municipal de Boca del Río, se convirtió en el coordinador de ese programa de la Secretaria de Desarrollo Social en Veracruz. Apenas el 2  de febrero pasado (a tres días de la elección interna panista a las presidenciales),  un convoy armado atacó el vehículo donde viajaba Yunes Márquez, de la balacera, el coordinador resultó ileso y demando a la PGR investigar hasta sus ultimas consecuencias el ataque, la familia Yunes Márquez acuso de intento de plagio el ataque.El domingo 5 de febrero los Yunes perdieron junto con Cordero (21 mil 700 votos), la elección interna del PAN a la presidencia de la republica,  la diferencia de casi 10,000 votos, que quedaron en el aire, dieron a Vázquez Mota (28 mil 500) el “triunfo” en Veracruz. El debate, como siempre, se concentró en Tantoyuca. La debacle del clan Yunes parecía inminente, la intimidación, la sospecha, la burla y la sombra de la derrota permanente frente al Pipo y a las corrientes más conservadoras dentro del panismo veracruzano eran una pesada loza difícil de remontar en la elección del 19 de febrero para elegir candidatos al senado y a las diputaciones federales. El gobierno priísta apoyaba desde las sombras la campaña del “Pipo” Vázquez cuevas, monumentales espectaculares aparecieron en casi todo el territorio veracruzano, Gerardo Buganza, secretario de gobierno daba todas las facilidades para la operación “CANINA”, ¡todos contra el perro y sus perritos! El domingo pasado los Yunes sacaron del arcón de las mañas y prácticas electorales, todo su arsenal, sabedores que una derrota más y estaban fuera de toda posibilidad de meterse a la campaña presidencial y veracruzana. Con una fuerte operación electoral que incluyo a presidentes municipales priístas abandonados por el gobierno estatal,  panistas indecisos y excluidos por los xalapeños “ilustres” de la dirección estatal de ese partido, Yunistas revitalizados por la posibilidad de meterse al Senado, operaron con mucha mayor certeza y seguridad, y lograron una vorágine de votos (alrededor de 27 mil votos) a favor de Fernando Yunes Márquez,  y de paso amarraron la candidatura a la primera formula al Senado de la República. Por otro lado,  Julen Rementería del Puerto (15,600 votos) y Alejandro Vázquez (13,000 votos), quedaron desencajados frente a los resultados electorales.Los resultados dan un vuelco en la correlación de fuerzas internas en el PAN, ya que Fernando Yunes Márquez, será seguramente Senador, ganador por mayoría o en primera minoría, según sea el caso. Los tres se sumaran a los trabajos electorales de Josefina Vázquez Mota y de resultar ganadora como la Primera Presidenta de la República, Miguel Angel Yunes Linares podría incorporarse al gabinete en ciernes y el Chiqui-yunes, Yunes Márquez, será seguro candidato a la Alcaldía del Puerto de Veracruz. Desplazando de un plumazo las aspiraciones de los principales grupos dentro del Partido Acción Nacional.  Como dicen, sus ya no tan enemigos, es el “regreso de chuky”.Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="6f2fcd807ac04c646e57469e1738c405" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/ENwkKAys_Ks/que-va-primero-partido-candidato-o.html">			<content><![CDATA[QUE VA PRIMERO ¿PARTIDO, CANDIDATO O PROGRAMA?Por: Eugenio Ocaña La dinámica tradicional de la política está agotada, a pesar de ello algunos sectores se empeñan en hacer que perdure lo más posible, aún a costa del distanciamiento de una gran parte de la sociedad. Esta dinámica permite a los grupos de poder dentro de cada partido decidir las políticas de gobierno y, por supuesto, las personas que encabezarían dichos esfuerzos.A inicios de siglo, con un partido hegemónico respaldado por un presidente plenipotenciario, este esquema no solo exigía lealtades, también permitía la renovación de cuadros que se ajustaran a los objetivos "nacionalistas" y partidistas. El esquema tradicional resultó efectivo, al extremo de permitir su permanencia al frente de la nación por más de 70 años. Sin embargo los tiempos han cambiado sin que la dinámica, al interior de los partidos, lo haya hecho. En la actualidad, persiste la imposición de candidatos desde las más altas esferas sin consideraciones mínimas sobres las bases partidistas y mucho menos sobre las preferencias y opiniones de la ciudadanía, como forma “normal” de elegir candidatos. Por momentos se pueden observar mecanismos más o menos democráticos que intentan acercamientos con las bases o con la sociedad en general, pero en lo general suelen procesos donde persiste la simulación. Las convocatorias de unidad, suelen ser un proceso de convencimiento obligado para los involucrados más allá de preferencias reales. Es natural que aquellos quienes se involucran en política esperen ser considerados de una u otra forma, por lo mismo no debe sorprendernos que los procesos que se desarrollan en lo oscurito o que pretenden dar albazos sobre algún aspirante, generen rechazos singulares que provocan actos de desobediencia partidista, por decir lo menos. Esta dinámica, entre otros factores derivados de la pérdida de identidad ideológica y/o partidista o de la pasividad social en política, provoca cambios imprevistos en los niveles de votación de cada partido político en las contiendas electorales. Ante este escenario surge la duda, ¿qué es más importante? ¿El partido, el candidato, el proyecto político?Para los miembros de cualquier partido seguramente dirán que el instituto político debe ser fundamental. Pero muchos dirán que han sido los intereses partidistas los que nos han llevado al momento de parálisis que vivimos ahora.Otros dirán que lo elemental es la persona porque son individuos los que llevan a cabo los proyectos de nación. Que tan solo debemos escoger bien. Sin embargo, no podemos negar que resulta sumamente difícil conocer realmente a las personas y el mejor marco para su desarrollo político es dentro de instituciones formales que lo respalden. Otros dirán que ni los partidos ni los hombres son nada sin un proyecto que los sustente y guíe, por lo cual los programas de gobierno son un punto indispensable, más allá de las personas y los partidos. A mi parecer, debemos encauzar una mezcla de las tres variables. Los Partidos Políticos son los institutos que permiten reglas claras y acordes a las normas para una participación ordenada en política. De lo contrario la anarquía permearía los ámbitos de gobierno sin consecuencias legales. A pesar del tradicional deslinde, son los partidos políticos quienes cargan con la responsabilidad de sus candidatos y funcionarios, así como de los proyectos de gobierno que encauzan. Las personas son los individuos que le dan forma y sentido a los institutos y proyectos. Son quienes velan por el cumplimiento de las normas y reglas del juego político. Son quienes llevan a cabo los proyectos o se desvían de los mismos. Son los responsables finales del actuar de las instituciones.  Los proyectos son la guía. La promesa concreta de lo que se pretende hacer y el cómo se logrará. Una cosa son las promesas de campaña, que solo señalan con el índice el horizonte al que se quiere llegar. Los programas de gobierno, muestran el camino a seguir para llegar a ese punto lejano. Partidos, candidatos y proyectos concretos son necesarios por igual. Si la ecuación se carga más en un sentido ignorando los otros, crece la desconfianza con fundamento. Vean los casos recientes. Vicente Fox, logró vencer al PRI con la tesis del cambio, pero nunca hubo un proyecto, más allá de sus buenas intenciones, el rumbo del país permaneció de la misma forma en la que se recibió. Precisamente su personalidad fue mucho mayor que la fortaleza del partido, y esto se vio a lo largo de su sexenio, aún ahora mantiene declaraciones y actitudes que no guardan postura institucional con su partido. En el caso de Andrés Manuel López Obrador, es otro caso donde la persona sobre pasó al partido y  su propio proyecto, un proyecto que podría haber llenado de esperanza a muchos para concretar el cambio prometido 6 años antes. Actualmente, López Obrador es un personaje que amenaza con abandonar cualquier partido de no concretar sus objetivos, y de nuevo el proyecto que dice encauzar queda muy por debajo de su propia personalidad. El sistema de partidos atraviesa por una crisis que nos lleva a considerar las candidaturas ciudadanas, donde la persona es más importante que los partidos y los proyectos. Asunto, que como hemos visto en la historia reciente, que no garantiza efectividad. Cada ciudadano, desde su trinchera y sus ideas, debería exigir un equilibrio de estas 3 variables, para que ni los partidos acomoden candidatos sin personalidad o credibilidad, para que las personas que encabecen cualquier fórmula electoral tengan un respaldo institucional y que los electores tengan claro los compromisos que candidatos y partidos han asumido frente a suposible triunfo. De lo contrario mantendremos esta conducta errática en los gobiernos que nos conducen: partidos que secuestran al país, individuos que buscan imponer sus ideas a toda costa o proyectos de gobierno sin individuos que los encaucen. Y la consecuencia será la misma que hasta ahora vemos… una sociedad alejada de la política y de ella misma.Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="8eb59529455c5efcf88a17c34bd8ccc1" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/FKt4WufQHgU/los-rumores-se-apoderan-de-veracruz.html">			<content><![CDATA[LOS RUMORES SE APODERAN DE VERACRUZPor Eugenio OcañaEn Veracruz estamos en los terrenos del Rumor.No es necesario demasiadas palabras para explicarlo. Ante la falta de autoridad, ante el desgobierno en todos sus niveles, ante la falta de información veraz, los rumores toman posesión del terreno. Es la ciudadanía la que está llenando los espacios que tradicionalmente ocupan el gobierno con sus comunicados oficiales (oficialistas) y los datos que nos ofrecen los medios de comunicación en todas sus vertientes. Y para ello bien sirven las redes sociales y el internet que permite una comunicación directa y sin censuras. Es muy cierto que mantenerse informado por las redes sociales presenta muchos inconvenientes, ya que no existe uniformidad de criterios en lo que se informa, algunos lo hacen con las viseras en la mano, otras más dan datos descontextualizados. Y no faltan los malintencionados que buscan crear adeptos a ciertas causas aún a costa de la veracidad de lo que informan. Pero, al día de hoy en Veracruz, mantenerse verdadero informado es una labor titánica que implica sondeos de los medios tradicionales, de redes sociales y de contacto con ciertas personas y amigos que gozan de información “fresca”. Y se comprende que la autoridad salga a exigir que no se hagan caso de rumores que, es cierto, pueden dañar la imagen del Estado. Pero es muy criticable que dichos rumores surjan derivado de el silencio cómplice o interesado de la autoridad. En estos momentos estamos viviendo situaciones muy delicadas en materia de seguridad, aspecto que nos obliga a mantenernos más informados para mantener la serenidad. El silencio de las autoridades, y de los medios, orillan a los ciudadanos a buscar fuentes alternativas de información. No podemos aceptar reacciones incongruentes de la autoridad al alentar los rumores por su ineficiencia y luego exigen que esos rumores se callen. Desgraciadamente, la actitud de nuestras autoridades (todas) nos está llevando a revalorar el papel de los rumores sobre la información oficial. Ya que ésta última suele callar demasiados detalles de la información. Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="1eef8c5f108a045c82985bd09e7bf572" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/gjBazmqOA3U/lecciones-del-debate.html">			<content><![CDATA[LECCIONES DEL DEBATESe decía que Enrique Peña Nieto no sabía debatir, que al salir a cuadro se desmoronaría su ventaja abismal cerrando las tendencias. Se hablaba de ataques contundentes contra el priista de parte de sus dos más férreos opositores. Se critico ampliamente el formato que no permitiría un debate dinámico. Se decía que no había ningún candidato con propuestas y que sería un ejercicio aburrido para las mayorías. Hoy se ven las cosas de otra forma.       Peña Nieto sale fortalecido por dos razones: en primer lugar, logra mantener sus tendencias sin que disminuyan los márgenes que lo mantienen separado de sus principales contendientes. Podemos decir que a pesar de los raspones que le propinaron al candidato del PRI-Verde no sale herido de gravedad, y eso ya representa un éxito para un candidato enfocado en contener y no disminuir en las preferencias. En segundo lugar, Enrique Peña Nieto logra desbaratar los argumentos de que no puede debatir, es posible que no sea el orador más destacado y no niego que a lo largo de debate cometió errores y trastabillo. Pero nada de esto sirvió para que la gente viera a un político inútil, como han pretendido hacerlo ver.           Hubo propuestas claras de parte de varios candidatos. El debate sirvió para borrar esa idea propiciada por la spotización que sufren las campañas, de que ningún candidato propone nada. Lo cierto es que en el caso del PRI y del PAN las propuestas generalmente son vagas y generan muchas dudas sobre el cómo se lograrían. A nivel de propuestas Quadri resulto el más aventajado, pero no podemos ignorar a López Obrador. Desgraciadamente los mismos candidatos impidieron que se profundizara en las propuestas, como en el momento que Quadri le reclama a Obrador por la eliminación de subsidios a la gasolina señalando que esto solo favorece a las clases más privilegiadas. Andrés Manuel prefirió ignorar el cuestionamiento y siguió en su discurso.           Los candidatos prefirieron repasar frases conocidas a través de los spots de campaña que sorprender a la audiencia con ideas nuevas o propuestas de impacto. Este es el factor que impidió a Josefina Vázquez Mota y a Andrés Manuel López Obrador impulsar su imagen en la preferencia del electorado. Vimos a los mismos que ya hemos visto. El mismo Gabriel Quadri no presentó nada nuevo a lo que ya ha señalado y propuesto en diversos foros y entrevistas, su novedad consistió en que la mayoría no le había prestado atención.            Los ataques mutuos, tampoco generaron nada nuevo para la audiencia. Algunos de los cuestionamientos fueron dichos con mayor contundencia que otros, pero en todos los casos eran críticas ya conocidas y las respuestas parecían sacadas de boletines de prensa refriteados.           A pesar de que el formato del debate impedía un intercambio frontal de ideas, replicas y contra replicas que fomentara la confrontación de ideas y cuestionamientos, es de significar que todos los candidatos lograron manejar sus tiempos de la mejor forma para confrontarse. Se escuchaban voces insistentes de que el debate sería sumamente aburrido, no es que fuera espectacular pero mantuvo a la audiencia sentada y muy atenta por momentos. Esto significa que si los candidatos tienen el interés de generar polémica y argumentar a su favor, pueden hacerlo para beneficio del público.           El debate confirma lo que muchos estudiosos aseguran: las campañas sirven para asegurar que los que simpatizan con cada candidato salga a votar por ellos. Es muy pequeño el segmento poblacional que cambia drásticamente su preferencia electoral. Por eso las tendencias no afectan a ningún partido y candidato. Los votos que obtiene Gabriel Quadri provienen de un electorado indeciso.           El IFE deberá cuidar con mayor atención detalles técnicos y logísticos como los encuadres, el cambio de imágenes entre cámaras, el sonido, la actitud de la moderadora (que no dejaba de sonreír sin razón), la presencia de simpatizantes en el recinto y la vestimenta del personal de apoyo.           Tanto la autoridad electoral como los candidatos deberían poner más atención a las redes sociales, no para saturarlas con propaganda, bots twitteros y anuncios por doquier, sino para escuchar la forma en la que la ciudadanía piensa, cuestiona y debate sobre lo que considera importante y lo banal de este ejercicio.           La principal lección es que los debates si pueden generar atención en el público, pueden promover el intercambio de ideas y criticas, y que aquellos que presenten argumentos claros y coherentes logran destacar del resto.QUE SIGUE CON LOS CANDIDATOSEnrique Peña Nieto difícilmente cambiará su estrategia actual, ya que para sus fines y objetivos ha funcionado. Es posible que el candidato comience a aceptar invitaciones a otros debates y deje de lado su postura de no responder ataques. Su presencia se mantendrá en spots. La parte que no se ve ni se presume es la mayor ventaja del candidato priista: su equipó de campaña ha logrado avanzar en alianzas que le siguen generando adeptos tanto entre la izquierda y la derecha.Josefina Vázquez Mota continuará ajustando a su equipo de campaña a la par de mantener los duros cuestionamientos contra el candidato del PRI. Todo indica que los panistas están seguros de el ataque reiterado contra Peña Nieto les redituará en votos, y se espera que salgan más “datos” cuestionables sobre el candidato puntero. No se descartan grabaciones y fotos provocadoras. Sin embargo, mientras la candidata no se percate que requiere renovar su imagen y discurso nada cambiará sustancialmente. A Vázquez Mota se le escucha poco convincente. La gente aún no siente que la conozca en realidad.Andrés Manuel López Obrador mantendrá un discurso amoroso plagado de crítica a la “mafia en el poder”, a medida que suba en las encuestas y logre destacar en el segundo lugar evitará la confrontación con los sectores más privilegiados. Al candidato de las izquierdas le ha servido la difusión de sus propuestas y proyecto de gobierno en foros de mediana cobertura pero de impacto social, es muy posible que mantenga este paso, pero debe cuidarse porque a la vista del público ya no es el único con “propuestas claras”.Gabriel Quadri no avanzará más del 10% de las preferencias, y no porque no pueda, sino porque tiene órdenes de no poner en riesgo la elección, pero si de demostrar que un partidito plagado de señalamientos por su virtual dirigente, puede lograr destacar. El mayor reto para Quadri es lograr convencer a los indecisos que lo ven bien, que votar por él no es favorecer a una dirigente indeseable. Algo sumamente difícil.Eugenio Ocaña Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="48fca1f4af974bbdadc23bada5be1f49" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/hbIApV67xx0/tiempos-de-sumirse.html">			<content><![CDATA[“TIEMPOS DE SUMIRSE”Este domingo 14 de octubre, en el Consejo Político del PRI, el Gobernador Javier Duarte de Ochoa otorgó un discurso a la militancia que no pretende generar ambigüedad ni discrepancias, mensaje que fue ratificado por las estructuras de comunicación social para que las redacciones mostraran una sola línea argumentativa en medios: “Llama JD a esperar tiempos electorales”.Decía el filosofo de Nopaltepec, que en política había tiempos para sumarse y tiempos para sumirse. En otras palabras, los políticos deben tener la sensibilidad para saber cuándo rebelarse y buscar negociaciones y cuándo mantenerse agazapado.El discurso de Javier Duarte es un llamado a la prudencia, ya que anticipa sumisión a la que los políticos veracruzanos deberán someterse en tiempos venideros.“Quienes cumplen una tarea de partido deben conducirse con estricto apego a nuestros principios y código de ética. Llegado el momento, todos tendremos espacio para la participación; nunca antes.”Si revisamos las palabras del Gobernador de Veracruz notaremos la advertencia y amenaza velada en sus argumentos:Por inicio de cuenta sabemos que los principios referidos cambian de acuerdo a los altos jerarcas en turno en la principal oficina de gobierno estatal, que no pide apego a las normas estatutarias o jurídicas sino a los principios. Es recordatorio de que “El primer priista tiene mano en las designaciones” y que “Los priistas saben obedecer y callar”.Al señalar que todos accederán puestos políticos llegado su adecuado momento, “nunca antes”; deja en claro que el Gran Decididor, sabe cuáles son los tiempos de cada político y querer forzar los tiempos puede perjudicarles, en medio deja tenue la esperanza de que todos serán contemplados. El “nunca antes” es una sentencia definitiva de muerte para aquellos que pretendan salirse del corral. El “nunca antes” es la amenaza directa para el disenso. Para los rebeldes.Es muy interesante leer en los boletines oficiales, que “varios militantes presentes en el WTC, interpretaron el mensaje como un llamado de atención a quienes no ocultan sus deseos de ser candidatos a cargos de elección popular”. Frase que interpreta el discurso del gobernador para aquellos despistados que no supieron comprenderlo de la propia voz del Primer priista de la entidad.Y el discurso de torna repetitivo, pero las amenazas suben de tono aún cuando se disfracen de patrioteras o nacionalistas, como cuando JD señala enfático: “Hoy en el partido sólo cabe el interés superior de la nación: aquí no hay lugar para afanes personales, sino para fortalecer instituciones”.De todos es sabido que cuando el alto jerarca llama a los subordinados a dejar sus intereses personales en aras de algún bien superior, el llamado es a sujetarse a los designios de los poderosos sin cuestionamientos. En cambio cuando el llamado es de los subordinados a “depurar la democracia partidista” es una queja ante los poderosos por no dejarles participar en el reparto del pastel electoral.Al señalar que no hay lugar para afanes personales sino para fortalecer instituciones, lo que el Gobernador quiere es que la militancia no critique las decisiones de la institución a su mando. De nuevo, el llamado a sumirse en silencio. A matar las aspiraciones políticas al denigradas a niveles de afanes personales.Desgraciadamente, para el Gobernador, el llamado de sumisión institucionalizada pierde efecto al nominarse, al hacerse verbo. Es tan enfático su interés de clarificar sus intensiones que éstos pierden efectividad. El bueno político sabe que no requiere decirle a sus subordinados el camino a tomar, los sumisos saben callar y se someten sin respingar mientras que los rebeldes y alborotados se les calma directamente o se negocia si cuentan con verdadero capital político.Al hacer explícito el mensaje de sumisión, Javier Duarte deja en claro que tiene dificultades para que le entiendan sus intereses y más para que le obedezcan. Al regañar a los “adelantados” e intentar someterlos a los afanes institucionales superiores muestra que la rebeldía priista es generalizada a lo largo del estado.El Gobernador saco la bandera de guerra muy temprano en la arena electoral, y en sus palabras termina apuntando al eslabón más débil: los funcionarios de gobiernos. El funcionario tiene capacidad de movilidad y un área de influencia política o mediática, pero su talón de Aquiles es que depende del apoyo de sus superiores para avanzar en su proyecto personal, de lo contrario al relevarlo del puesto se le cortan los medios de promoción.El problema del Gobernador y del PRI es con los líderes reales que cuentan con zonas de influencia más allá de un puesto oficial o cargo de gobierno/partido. Esos que están cansados de sumirse una y otra vez a lo largo de los pasados 6 años. Se plantean; ¿otros 6 más? Contra ellos nada dijo el Gobernador pero espera que se asuman regañados por analogía.La tradicional actitud institucional dentro del priismo nos permite vislumbrar nuevos tiempos para sumirse, parafraseando al Filósofo de Nopaltepec. Los tiempos de sumarse cada vez se ven más lejos. Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="641c3b47a0126df99208c74e0a30922f" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/HwIBI8mVlWQ/porque-perdio-el-pri-veracruz.html">			<content><![CDATA[¿Porque perdió el PRI Veracruz?Por Eugenio OcañaUn líder de colonia, en la zona rural de Veracruz, fue convocado a Palacio de Gobierno Municipal por instrucciones directas de la Alcaldesa Carolina Gudiño. Con la duda de las razones que podrían orillar a tan singular reunión, asistió el líder en cuestión. Faltaban escasos 9 días para el día de las elecciones, por lo cual el tema parecía ser el central pero a lo largo del proceso electoral este líder había sido ignorado por todos los operadores, por lo cual se dudaba que éste fuera el tema medular de tan urgente reunión.Priista por decisión propia desde hace muchos ayeres, había participado activamente en más de 10 elecciones en su sección ayudando a ganar todas una zona conflictiva y sumamente atractiva por la cantidad de votos que implicaba. En esta elección de 2012 había decidido permanecer al margen, no solo porque los candidatos que correspondían a su sección no contaban con el respaldo de los colonos que representaba, derivado de un sinnúmero de groseras actitudes durante su paso por la función pública municipal previa, también propiciado porque su salud presentaba momentos delicados que lo orillaban a quedarse en casa más de lo deseado.El líder llegó a palacio a la hora indicada. Le hicieron esperar más de una hora. Acostumbrado a estas formas políticas, el líder esperó sin decir palabra alguna. Cuando le indicaron, se encaminó al despacho de la alcaldesa, quien lo recibió con una gran sonrisa.Después de los saludos formales, comenzó la plática. Carolina le dijo sin más preámbulos, Quiero que me ayude en su colonia. Como usted sabe el PRI tiene en Enrique Peña un gran candidato y en aras de nuestra amistad y relación me gustaría saber que contamos con su apoyo en estos momentos…. El líder la interrumpió a bocajarro: Para esto me trajo? La señora presidenta lo miró atónito. ¿Acaso no sabía a que venía? Usted es un priistas de viejo cuño… Le interrumpió el líder: Si señora, soy priista, pero lo soy a mucha honra, pero trabajo para el PRI con y cuando me acomoda no cuando me indican…. No entiendo, le preguntó la Alcaldesa.Explico el líder con detenimiento. Señora, traigo más de 15 oficios que hemos ingresado a sus oficina y que no han sido atendidos en ningún sentido por su ayuntamiento, 5 de estos refieren a temas que acordamos en su campaña rumbo a la presidencia municipal y donde usted misma se comprometió a atender personalmente los primeros 6 meses de su administración. Por prudencia calmé a mis agremiados para evitar problemas a su gestión, pensando que el tiempo propuesto era muy corto. A lo largo de su primer año esperamos con paciencia que usted se dignara a pisar nuestra sección y explicar los tiempos en los que llegarían las obras que todos los colonos requieren para dignificar su vida diaria. Hasta el momento me han hecho esperar con asistentes suyos que no tienen conocimiento de nuestros acuerdos y mucho menos tienen información de cuando se concretarán estas gestiones. Y ahora usted me manda llamar para que yo vuelva a poner mi cara de pendejo ante mi gente y les diga, tenemos que volver a apoyarla aunque no nos haya cumplido? No señora, está muy equivocada. Yo no pienso hacerlo.La alcaldesa quiso refutarle: Pero es que usted se ha beneficiado por la introducción de la energía eléctrica…. Le interrumpió el líder, eso no fue gestión suya, eso se tramitó desde tiempo atrás y nos tardamos más de 5 años en conseguirla… la Alcaldesa guardó silencio. Y el silencio se hizo incomodo. Señora, agregó el líder, la colonia tiene muchas necesidades y están ansiosos de recibirla esperando noticias de sus gestiones prometidas, no dudo que esto pueda ayudar en sus intereses, pero yo no puedo presentarme con las manos vacías. La Alcaldesa siguió en silencio, meditando. Si continúa ignorándonos, el PRI perderá la sección. Silencio.¿Hay algo más en lo que sea bueno? Preguntó el líder. No, fue lo único que atino a decir la señora Presidenta. Sigo a sus órdenes, remató el líder con tono mecánico. Salió de la oficina pensando que nunca debió asistir.En las 8 casillas instaladas en la sección del líder mencionado perdió primera vez el PRI. El líder no se movió, su gente no salió a las casillas y quienes lo hicieron no recibieron órdenes de ningún tipo. El PRI perdió el distrito casi 2 votos a 1.La versión que corre en los pasillos del Ayuntamiento es que fueron traicionados a diferentes flancos. Por el Gobernador, quien le dio línea a los diversos liderazgos para que no se movieran, por intereses oscuros que exigían recursos sin fondo, y por una ciudadanía ávida de vender su voto al mejor postor.Ahora la Alcaldesa se apresura a correr a diversos operadores que trabajaron a fondo a favor de una candidata más preocupada por sus hijos que por una candidatura propia, una Alcaldesa que se olvida de las formas negativas en las que eran visto sus hermanos ungidos como operadores principales de todo recurso y pacto político, una señora presidenta que evade los pleitos que ella misma generó con diversos lideres al menospreciar su actuación y mediación con la ciudadanía.Carolina Gudiño hoy se lamenta de la tumba que ella misma labró a lo largo de escaso año y medio. Elimina de su grupo cercano a operadores que los priistas siempre le dijeron que no representaban a nadie. Pero al mismo tiempo Carolina Gudiño se queda sola, ya que es incapaz de aceptar que las principales fallas son derivadas a su propia forma de ejercer la política. De sus incumplimientos y bloqueos.A ángela Perera le pesará en su curriculum este triunfo, pero quien cargará con tan pesada lápida será Carolina Gudiño, la presidenta que se empeño en impulsarla como candidata única y sin objeciones, quién eliminó de su programa de gobierno a un sinnúmero de líderes y gestores de colonias, la sociedad ya la veía con malos ojos. La votación fue un rechazo a su gestión.Carolina Gudiño debería recordar que es Alcalde solo por 3 años, que después deberá volver a buscar el voto ciudadano. Los lideres que verdaderamente tienen contacto con la gente permanecen más de 3 años. Ellos son quienes tienen la formula efectiva de acceder al gusto de la gente.Solo esperemos que ella, y todos los que quieran ser alcaldes entiendan el mensaje y cambien sus formas. De lo contrario el PAN ganará sin problemas la próxima presidencia municipal.Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
		<document id="45c64997bc3685eecf8274a5c3e7cd38" url="http://feedproxy.google.com/~r/noticiasdeveracruz/~3/IHmm1kdQnXA/vertice-politico-las-alianzas-en.html">			<content><![CDATA[VÉRTICE POLÍTICOLAS ALIANZAS EN VERACRUZEdgard González Suárez31 enero 2013En México, las Constituciones y Códigos electorales locales permiten las alianzas, la clave para apoyar estas alianzas esta en preguntarnos ¿Qué propósito anima la alianza entre PAN y PRD por ejemplo?, o ¿Qué características tendría un gobierno emanado del triunfo de esta Alianza Política?Las respuestas son válidas y legitimas. Una primera respuesta a la primera pregunta sería para derrotar al PRI e impedir su control de la administración pública, de los recursos y el uso electoral de los mismos. Habría una muy buena cantidad de ciudadanos que en este sentido podrían avalar una Alianza PAN-PRD; otra respuesta podría ser para evitar que el PRI se consolide electoralmente y forzar la alternancia política, y de igual manera, habría una buena parte de la ciudadanía que estaría dispuesta a seguir una alianza de este tipo.Por el lado de la Segunda pregunta, y aquí no siempre hay una coherente respuesta, y es quizá donde mayores conflictos y contradicciones se suscitan, dadas las diferentes y a veces distantes posturas ideológicas de los partidos en cuestión.Aquí es donde los Partidos deberían trabajar conjuntamente para ofrecer a la ciudadanía una propuesta clara de gobierno de coalición, capaz de animar a una mayoría social de respaldarla electoralmente. Los Partidos, sobre todo si son distantes ideológicamente, debería dejar claro a los ciudadanos qué están dispuestos a dejar en suspenso en tanto dura la Coalición Gobernando y a que están dispuestos a llegar para colaborar en ese gobierno de coalición.La Consolidación de Alianzas Electorales y Parlamentarias deberá ser el método de acción político para garantizar un Proyecto de Nación.  Históricamente el debate partidario a estado centrado en como acceder al poder, como ganar las elecciones, como ganar el mayor número de posiciones parlamentarias, pero en la medida de que las elecciones se han equilibrado más o menos, se garantiza la alternancia y el país está gobernado por tres fuerzas políticas, deberíamos transitar a una discusión acerca del ejercicio del poder (El Poder para qué) y dibujar Plataformas y Gobiernos de bienestar social.La Gobernabilidad (estabilidad social, seguridad, legitimidad) y el diseño de políticas públicas (recaudatorias y compensatorias), serían las palancas de los gobiernos locales y del nacional, para enderezar el rumbo del País.Más allá de su afinidad ideológica o necesidad circunstancial, los gobiernos constituidos mediante las elecciones deberían representar una “coalición social de intereses” para llevar a cabo un Plan de Gobierno respaldado por la ciudadanía. De tal manera que a nadie debería asustar o incomodar que las fuerzas políticas dialoguen y eventualmente concreten Alianzas electorales y/o parlamentarias para gobernar. Por eso no debería extrañarnos que el PAN y el PRD inicien pláticas para aliarse de cara a las distintas elecciones de este año, o que el PRI quiera encabezar coaliciones con otros partidos para acceder o mantener el poder en aquellos estados o municipios donde habrá elecciones.Por otra parte, la única manera de evitar regresiones autoritarias es la consolidación de coaliciones o mayorías electorales, sociales y parlamentarias que impidan esos intentos regresivos.La experiencia histórica nos indica la importancia de formar coaliciones no solo ganadoras electoralmente, sino con capacidad para gobernar y estabilizar los efectos más nocivos y críticos de una sociedad.En Veracruz, para desgracia de la política de Alianzas, el PRD resulta una fuerza insuficiente y demasiado débil para garantizar un éxito electoral, a menos que haya una distribución de fuerzas por municipios, con el único propósito de derrotar al PRI. Ahí donde es fuerte el PRD podría encabezar la Alianza, ahí donde es fuerte el PAN éste partido podría encabezar la Alianza.Sería la derrota electoral del PRI lo único que movería a una Alianza PAN-PRD, para desequilibrar la hegemonía Priísta en el estado, y sin embargo, se ve muy difícil que una alianza de este tipo resulte altamente eficaz, por el contrario, podría ser contraproducente para los intereses de estos partidos.Opiniones sobre Noticias de Veracruz de parte de un Jarocho incomodo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>