<author id="deadc96c4c224982fa24b944a1369e06" url="procoleccionismo.blogspot.mx" feed="http://procoleccionismo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5349c125d7021f49774c3e91730932dc" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/07/lote-n-102-de-imagenes-de-casas.html">			<content><![CDATA[Foto nº 612: Graus (Huesca). Daniel G. FusterFoto nº 613: Balaguer (Lérida). Jose Murciano y Lola RuízFoto nº 614: Montblanc (Tarragona).  Bernat VidalFoto nº 615: Montblanc (Tarragona).  Bernat VidalFoto nº 616: Balaguer (Lérida). Jose Murciano y Lola RuízFoto nº 617: Guimäral (Portugal). Pili VidalSi queréis enviarnos alguna foto, podéis hacerlo a:mjfuster20@yahoo.es¡GRACIAS!]]></content>
		</document>
		<document id="ea46096b05dcca5080d4517fdaee47e8" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/07/trajes-especiales-de-nancy.html">			<content><![CDATA[Como una princesa de verdad Herminia Marcado nació y vive en Peyarroya-Pueblonuevo (Cordoba). Tuve la oportunidad de conocerla en los pasillos de los estudios de Tele 5, en Madrid,  un inolvidable  2 de julio, del año 2012, justo  el día después de que la Selección Española de Fútbol ganara la Eurocopa... Este dato puede parecer que no tiene nada que ver con la colección que vamos a presentar, pero lo tiene.Aquél día nos habían convocado a Herminia y a tres coleccionistas más, entre los que me cuento,  para participar en el programa "Sálvame", en un apartado que se titulaba La Parada. Allí llegamos con nuestros tesoros: Herminia con sus Nancys, un señor que coleccionaba bonsáis, un chico que tenía cosas de Rocío Jurado y yo, con mis hueveras. Ni que decir tiene que íbamos preparados para todo, porque nos temíamos que se podía organizar mucho cachondeo a nuestra costa (sobre todo con mis hueveras...), pero creo que los cuatro pensamos que era una buena promoción para las colecciones ¡todo sea por la causa! El caso es que después de pasar toda la tarde entre la sala VIP y los famosos pasillos de Tele 5, a las 7 de la tarde, más  o menos, nos anunciaron que debido a la transmisión en directo que estaban haciendo del recibimiento a la Selección por todo Madrid, pues que no podíamos salir en el programa. Nos convocaron para el martes siguiente, pero yo no pude volver. Herminia sí que lo hizo, y entonces tuvimos ocasión de ver por la tele su estupenda colección, bueno, un poquito, porque no pudo llevar todas sus muñecas.¿De qué hace colección Herminia exactamente? pues de eso, de la  clásica Nancy, pero vestida con trajes que ella misma confecciona, inspirados, en  muchos casos, en los modelos que llevan mujeres famosas, que generalmente son las damas de la Casa Real. Aunque, justo es reconocerlo, tiene una debilidad especial por reproducir los que luce la princesa Letizia.Hay que destacar, que para lograr una mayor semejanza con el modelo elegido, Herminia acompaña los trajes con todos los accesorios que se han llevado en cada ocasión. Si tiene que hacer una diadema, pues la hace. Si se trata de otros detalles, como bandas honoríficas, bolsos. sombreros, pulseras, collares, etc. pues ella los hace también. Lo único que casi siempre aprovecha tal y como los encuentra, son los zapatos que traen las muñecas originales, que sólo tiñe o adorna adecuadamente para que combinen con el traje.¿Cómo se le ocurrió esta idea a nuestra coleccionista?A pesar de que aún conservaba entre sus cosas más preciadas la primera Nancy, que le regalaron cuando tenía seis años, la verdad es que estuvo bastante tiempo sin pensar en este tema, hasta que un día sus sobrinos encontraron en el cuarto trastero un armario ropero de Nancy, con el que Hermi había jugado cuando era pequeña. Cuando lo abrió y vio todos aquellos vestidos que ella misma había hecho, pensó que eran muy bonitos y le entraron ganas de volver a hacer alguno. Hay que decir que nuestra coleccionista es una reconocida diseñadora con taller de modista propio, y que esto de cortar y coser se le da de maravilla. Entonces, se puso a buscar por internet y vio que en el año 2000 habían vuelto a fabricar la Nancy, la misma que ella había tenido de niña, así es que se la compró. Y después otra, y otra, hasta las 150 que tiene ahora.  Por aquella época del reencuentro con Nancy y sus complementos, el Príncipe Felipe presentó a los españoles a su novia, y de allí a la boda no se tardó mucho. Esta circunstancia animó a Herminia a hacerle a su muñeca un vestido de novia igual que el que llevó Letizia, y eso sólo fue el principio, pues, como hemos comentado, se ha inspirado en sus trajes en muchas otras ocasiones. Por cierto, que para que la novia no estuviera sola, le hizo también un traje  igual que el que llevaba el príncipe Felipe a Lucas, el compañero de Nancy.No sólo se lo pasa bien Herminia haciendo vestidos y poniendo guapa a su muñeca preferida, sino que procura hacer feliz a mucha gente. Con frecuencia colabora en actos benéficos y hace exposiciones, presentando a sus chicas allí donde la convocan para una buena causa. Entre otros actos benéficos, en el 2010 hizo su primera exposición para colaborar a favor de la Cruz Roja;   en el 2013 participó en otra destinada a recaudar fondos para  la lucha contra el cáncer de mama, y varias más que sería largo enumerar. Tenemos que señalar que Herminia es muy solicitada por los medios de comunicación, y ha salido varias veces en la televisión regional y nacional. Entre otros canales y programas ha participado en Tele 5 (Informativos, Aquí hay Tomate, El Buscador, Ana Rosa...), en TVE (España en Directo, Gente, Por la Mañana);  en periódicos de gran tirada (El Mundo, El Periódico, ABC, Diario de Córdoba); revistas (Hola, Semana, Pronto); ha dado charlas sobre el tema y ha participado en varios programas radiofónicos.    Es conocido que para "otra" muñeca, cuyo nombre vamos a omitir (ya se sabe lo de la rivalidad entre vedettes), varios modistas importantes han diseñado trajes pensando en ella, pero en el caso de Nancy hay que reconocer que no ha sido la musa de grandes creadores, salvo algunas excepciones, como  cuando Ion Fiz le hizo unos diseños especiales para ella, con los que se comercializó una temporada.La historia de Nancy ya tuvimos ocasión de conocerla en Procoleccionismo gracias a la colección que nos presentó Ana Vanesa y que podéis volver a contemplar. Recordemos aquí,  solamente, que Nancy es una muñeca española creada en 1968 por Agustín Juan Aleixandre para FAMOSA. Lucas, compañero de Nancy,  nació en 1978.Para conocer mejor a nuestra coleccionista, su colección y su trabajo profesional, podéis visitar su blog, Herminia Marcado, Diseño y Costura.  Para saber lo amable y simpática que es ella, tenéis que conocerla personalmente, y lo comprobaréis. ¡Gracias Herminia!   ]]></content>
		</document>
		<document id="e33acdf90416e17c1333f0e1e5b44e79" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/07/una-coleccion-de-etiquetas-de-melon-y.html">			<content><![CDATA[En Agosto, sandía y melónbuen refrescosonMiguel Sánchez y Carmelo Sacristán, o Carmelo Sacristán y Miguel Sánchez, son unas personas muy dinámicas y entusiastas que, después de mucho trabajo y dedicación, han conseguido que se les reconozca como los principales coleccionistas de etiquetas de fruta de España (mientras no se demuestre lo contrario). En Procoleccionismo ya les hemos dedicado un comentario hace un tiempo, en el apartado "Etiquetas fruta" podéis encontrarlo, pero ahora queremos referirnos solamente a su colección de melones y sandías. ¿Qué puede haber más fresco y apetitoso en un día de verano?Las etiquetas las tienen clasificadas en primer lugar por países, y después por la razón social de la empresa, aunque no hay que olvidar que la misma empresa puede disponer de segundas o terceras marcas. En el caso de que se desconozca dicha razón social, se clasifican por orden alfabético.A veces ocurre que empresas que tienen etiqueta propia de melones y sandías, encargan el envasado a otra empresa. En ese caso, se suele poner "Envasado por... ". Entonces, el criterio de clasificación que siguen Miguel y Carmelo es colocar las etiquetas en el archivo de la empresa envasadora.Actualmente tienen 3976 etiquetas de melones españoles; 2833 de melones americanos; 1834 de melones franceses y 355 de melones italianos. En la categoría "Otros" cuentan con 350 etiquetas.¿Hace falta explicar qué es un melón o una sandía? pues creemos que no mucho, porque son bien conocidos. Pertenecen a la familia de las cucurbitáceas, como las calabazas, calabacines, pepinos y algún fruto más. Las plantas de esta familia se caracterizan por ser enredaderas rastreras, de crecimiento rápido, con largos tallos leñosos. Los zarcillos brotan de los tallos y, arrollados en espiral, se agarran y enrollan en torno a los objetos cercanos para fijar o sujetar la planta.El fruto es una cáscara dura que encierra una pulpa carnosa con abundantes semillas. Generalmente son de gran tamaño. Casi un 80 por ciento del melón es agua y, en el caso de la sandía, este porcentaje llega al 93%, no en vano en inglés el nombre que  se le da, es el de watermelon, y en alemán Wassermelon. Por cierto, que es curiosa la denominación con la que se la conoce en Italia a la sandía: cocomero, sin ningún parecido en otros idiomas (que sepamos). En francés, por ejemplo, se llama pasteque. Y en algunos países latinoamericanos también recibe otros nombres, como melancia, melón de agua, patilla... El origen del melón se sitúa en el sur de Asia, donde pueden encontrarse especies silvestres. Parece ser que procede exactamente de Irán. Por lo que se refiere a Egipto, consultadas diversas fuentes, hay una gran diferencia en la datación que se ofrece. En algún lugar hemos leído que se cultivaba en el tercer milenio antes de Cristo, y otros dicen que llegó a ese país unos 50 años antes de Cristo. Parece ser que fueron los mercaderes egipcios quienes lo llevaron hasta Grecia e Italia y entró en España de la mano de los árabes, que lo cultivaron en Andalucía y Levante. Actualmente se cultiva en todo el mundo, siendo sus únicos requisitos un clima cálido y poco lluvioso. Hasta hace poco más de una década, España era el principal exportador, pero en la actualidad el número uno indiscutible como país exportador corresponde a China. También ocupan un importante lugar en la producción y exportación, Irán, Turquía, EE.UU., Rumanía, Italia, Marruecos, India, Ecuador y Colombia. Por lo que se refiere a la sandía, se considera que es originaria de los países de Africa tropicales, y puede encontrarse en estado salvaje muy extendida por las llanuras africanas. En España se introdujo su cultivo en el siglo XIII, de la mano de los Cruzados. Actualmente China está a la cabeza de la exportación mundial, con un 60% de la misma, y le siguen Turquía, Grecia, Italia, España, Japón y Ecuador, todos ellos grandes productores.  Aunque hay muchas variedades (galia, cantalupo, amarillo, etc.), en España los melones más consumidos son los llamados piel de sapo, que son ovalados y de piel verde algo rugosa y la carne entre blanca y amarillenta. Las etiquetas que llevan los melones son importantes para conocer la procedencia de la fruta, pues hay áreas geográficas que han alcanzado gran reputación, bien sea por el terreno en el que crecen, el clima del que se benefician o el modo en que se cultivan. Carmelo y Miguel tienen una estupenda web "Etiquetas de fruta" donde podréis aprender mucho más sobre estas cucurbitáceas, y donde los coleccionistas de etiquetas veréis cuáles son las que tienen repetidas, para facilitar posibles intercambios. También es muy interesante toda la documentación que ofrecen sobre la comercialización de estos frutos y la legislación vigente sobre el tema, algo que puede ayudar a comprender mejor la información de las etiquetas.Nuestros coleccionistas consideran que las etiquetas de melones son de las más bonitas que hay, y es que, al menos a la hora de crearlas, no hay que preocuparse por el tamaño,  ya que hay suficiente superficie donde adherirlas (no es lo mismo la dimensión de una sandía que la de un kiwi), por lo que pueden presentar imágenes grandes y detalladas y textos bien completos.  Por cierto, ¿por qué tienen tan mala prensa el melón y la sandía? Según el diccionario se le dice una "melonada" a una bobada y se aplica el nombre de "sandio o sandia" a una persona tonta o majadera, aquellas que además de faltas de inteligencia, son indiscretas e inoportunas.  Se dan como sinónimos de melón: torpe, necio, mendrugo, ceporro... Y de sandía: tonto, bobo. majadero, estulto. Lo más suave que hemos encontrado referido a una de estas cucurbitáceas es aquella canción de "Corazón, de melón, melón, melón, corazón...". Pues, bien, nos despediremos con este ritmo, refrescante y dulzón como el melón, para poner una nota veraniega a nuestro blog.]]></content>
		</document>
		<document id="f48e4bcbd018c87c16a67164b6170971" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/07/una-coleccion-de-miniaturas.html">			<content><![CDATA[GRANDES RETRATOS,LAS  MINIATURASEloy Martínez  Lanzas colecciona retratos en miniatura. Su colección cuenta con ejemplares pintados sobre diversos soportes, ya sea sobre metal, madera, pergamino, papel, marfil. Este último material se comenzó a utilizar en Europa a partir del primer tercio del siglo XVIII, y se popularizó su uso hasta bien entrado el siglo XIX. Sus características físicas, como la luminiscencia y la transparencia, hacían de el, el soporte preferido por los miniaturistas. Y tenemos que decir, que Eloy no es solamente coleccionista, sino que también es un auténtico estudioso en la materia. Lleva años investigando este género artístico sin importar escuela, nacionalidad o técnica empleada. Según nos cuenta, existen muchos aspectos, especialmente si nos referimos a la miniatura española, que resultan oscuros y poco transitados, lo que convierte su estudio todavía en algo más apasionante. Sus trabajos los presenta en certámenes y simposios internacionales donde es invitado, y también en diversas publicaciones especializadas. Los que estén interesados en este tema, pueden acceder a su blog "Colección de miniaturas", donde viene desarrollando y divulgando el antiguo arte del liming, simultaneando su estudio con la restauración de miniaturas.Nos cuenta Eloy que esta pasión por las miniaturas le viene de lejos. Puede decirse que todo empezó hace más de treinta años, cuando cayó en sus manos un libro inglés  de miniaturas publicado en 1905. Aquellas viejas ilustraciones en blanco y negro le cautivaron, y, la verdad es que aún siguen haciéndolo.Lo que le atrae más de las miniaturas es el pensar que este tipo de arte jugó un papel importante en las relaciones afectivas de nuestros antepasados, más de lo que pudiera imaginarse. Recordemos que la principal función de los pequeños retratos era mantener vivo el recuerdo de los seres más allegados y queridos, por eso, lo que nos muestran las miniaturas son personas cercanas, entrañables, de carne y hueso. Son maridos, novios, esposas, madres, amigas, imágenes de seres queridos, que se contemplan cuando uno se encuentra solo y piensa en ellos. Son rostros llenos de humanidad, familiares, cada uno con su personalidad. Así como el gran retrato que se exhibía en los salones a la vista pública, ensalzaba la dignidad y la clase social a la que pertenecían los personajes, con la miniatura estos aspectos no se buscaban. Esta visión más cercana y humana  de los retratados, nos da las claves para entender mejor aquellas sociedades y nos ayuda a conocer muchos acontecimientos del pasado.Precisamente, ese afán del artista por adentrarse en la personalidad del retratado, hace que se centre en los rostros, lo demás es secundario. Vemos que predominan los bustos (cortos, medios o largos); en ocasiones aparecen las manos, y se puede ver al personaje en actitud de reposo, apoyado su brazo sobre una mesa, una silla, o con alguna flor en la mano, pero poco más. El pintor sitúa a su modelo delante de él, y lo mira a los ojos, para ofrecernos su imagen de perfil, frontal, vista cinco octavos, etc. aquella posición que capte mejor su expresión.  Es interesante recordar que los retratos miniatura comenzaron a conocerse y popularizarse a partir del siglo XVI, estando en pleno uso hasta el siglo XIX. Posteriormente, sufrieron la competencia de la fotografía, una reproducción más fiel e inmediata, y cayeron en desuso.  La colección Martínez Lanzas-de las Heras, consta de unas 450 piezas y tiene representación de muchos países europeos y americanos. Podemos citar miniaturas suecas, alemanas, italianas, escocesas, francesas, inglesas, norteamericanas y especialmente españolas, por supuesto. Las tiene expuestas en vitrinas, sin atender escuelas a las que pertenecen, países de procedencia o temática alguna, simplemente obedeciendo a un esquema compositivo que Eloy ha diseñadoEn España, desgraciadamente, no se ha prestado por las autoridades académicas mucha atención a este género artístico, que se ha tildado, por algunos, como un arte menor, más propio de un proceso artesanal que de una auténtica creación, lo que es un grave error. El retrato, independientemente del formato, es un género que ha dado al arte, a lo largo de su historia, obras maestras de la cultura occidental.El estudio del Renacimiento inglés no estaría completo sin contar con la obra en miniatura de Nicolás Hilliard  o de Hans Holbein, o la Francia de Enrique II, Enrique IV y Luis XIV  sin la obra de François Clouet o Jean Petitot, o la Inglaterra de los Estuardos sin Samuel Cooper o John Hoskins, o la Austria de la emperatriz María Teresa y de Francisco II sin  Heinrich Füger o Josef Kreutzinger, o el periodo del rey Jorge III de Inglaterra y regencia del príncipe de Gales, sir Richard Cosway o John Smart, por mencionar algunos artistas. Que, por cierto ¿alguien se atrevería a calificarlos de segunda fila? Entre nuestros grandes pintores, Goya, por ejemplo, también le dedicó su atención a las miniaturas.Para aprender muchas cosas sobre el arte y sobre las miniaturas en particular, os aconsejamos que visitéis el blog de Eloy que ya hemos mencionado, Colección de miniaturas, donde muestra, analiza y documenta estos pequeños tesoros repartidos por todo el mundo. Y para conocer más en profundidad esta colección, además de visitar el blog, también podéis comprar sus libros, el último de ellos con más de 100 fotografías.Desde luego, hoy día no se necesita encargar a un pintor el retrato del marido o de los hijos para llevarlos encima. Basta mirar el teléfono móvil para ver cómo estaban hace poco rato o tan solo hace unos días. Pero seguro que tampoco se debe sentir lo mismo al ver desfilar un montón  cambiante de imágenes delante de nosotros, que al contemplar un día tras otro la imagen del ser querido,  aprendida de memoria a lo largo  de una vida.  .  ]]></content>
		</document>
		<document id="b38db176d4208a29370152aff85f283" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/08/vacaciones-de-verano.html">			<content><![CDATA[en Agosto ¿se agosta?Ya sabéis que AGOSTAR no significa HACER EL AGOSTO (sinónimo de hacer un buen negocio) sino más bien todo lo contrario, es decir, quemarse, secarse, consumirse, mustiarse. Para evitar que nos pasen estas cosas, vamos a cerrar el chiringuito (este blog) durante el mes de agosto, porque  no queremos angustiarnos ni agobiarnos con la idea de que se nos agoste (seque) el cerebro o se nos mustien (agosten) los visitantes... ¡A ver si se nos refrescan las ideas! A todos vosotros, os deseamos unas buenísimas vacaciones. ¡Y que sepáis ver el barco!¡¡¡HASTA LUEEEEGOOOO!!!]]></content>
		</document>
		<document id="beba14db4397b1965150b10c74d95bbb" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/09/lote-n-103-de-imagenes-de-casas.html">			<content><![CDATA[Foto nº  618:  Guimerá (Lleida). Andrés MartinezFoto nº  619: Guimaräes (Portugal). Pili VidalFoto nº  620:  Girona. Andrés MartinezFoto nº 621:  Liaucous (Francia). Lola RuizFoto nº 622:  Palma de Mallorca. Daniel G. FusterFoto nº  623:  San Lorenzo de Mongay (Lérida) . Jose MurcianoGRACIAS A TODOS los que nos enviáis fotos. Aunque tenemos que ir mostrándolas poco a poco (de seis en seis, cada tres semanas), seguro que un día tendrán su momento estelar en Procoleccionismo. ]]></content>
		</document>
		<document id="b489c6eeb559a16f909e6285f4f5e208" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/09/una-coleccion-de-madelman.html">			<content><![CDATA[AQUELLOS GRANDES HOMBRESNuestro coleccionista de hoy es un coleccionista de los llamados "reincidentes", es decir, que no tienen suficiente con una colección y por eso hacen varias. ¿Es eso malo? pues no, más bien todo lo contrario, quiere decir que se interesa por muchas cosas.  No vamos a enumerar ahora todas las colecciones que hace porque, si no se cansa de atendernos, os las vamos a ir presentando en este blog poco a poco, así es que será ¡sorpresa!La colección de la que queremos hablaros ahora es la de  MADELMAN.Quizás las nuevas generaciones ya no saben que son los MADELMAN, porque dejaron de fabricarse en 1983, aunque en alguna ocasión han salido al mercado algunas versiones de los mismos. Se trata de unos muñecos articulados, de los que actualmente se denominan "de acción", que están fabricados en plástico y miden 17 cms. de alto, y que fueron creados y producidos en nuestro país por la empresa Madel,  a partir de l año 1968. Tuvieron mucho éxito tanto en España como en el extranjero, donde se exportaron bastante, sobre todo a Fancia, Inglaterra y Estados Unidos.Magi es el nombre de nuestro coleccionista, y es de Tarragona. Tiene un buen colaborador, su hijo, que ya le ayuda a llevar sus colecciones y juntos llevan a cabo muchas actividades, que firman con el nombre de Magi. (Para los que no os suene a nada este nombre, queremos deciros que Sant Magì es el santo patrón de Tarragona).Nos cuenta Magi sènior que cuando él era un niño solía tratar a sus juguetes con mucho cuidado y no los estropeaba para nada, así es que, como estaban en muy buen estado, los guardó. Ya de mayor, concretamente en 1996, decidió empezar esta colección de Madelman a partir de los que ya tenía en casa. En realidad no sólo son Madelman, sino que también colecciona a sus compañeras, las Madelwoman, y a Big Jim, Geyperman, Star Wars, Actionman y Madelan 2050.Le gusta hacer esta colección porque, según nos cuenta, cuando los ve, los limpia, etc. es como si entrara en la máquina del tiempo y volviera a otras épocas, las de su infancia y adolescencia, en las que vivió feliz. Todo lo referente a los Madelman, ya sea evolución de los modelos, accesorios, etc.  está bastante estudiado, divulgado y es muy conocido, ya que estos muñecos, articulados pero poco expresivos, tienen gran cantidad de fans. Cuando se empezaron a fabricar los Madelman, el tipo que se representaba era únicamente el de un varón blanco, pero después se fueron añadiendo nuevos modelos, como algún hombre de color. A partir de la llamada segunda época de producción, ya se presentaron figuras femeninas, indios pieles rojas, etc.Hay muchas series temáticas en las que los Madelman representan minuciosamente su cometido y no les falta detalle para identificarse con los protagonistas reales.  Sus ropas están confeccionadas primorosamente, los accesorios están realizados a escala y son fieles reproducciones, etc.A Magi las que más le gustan son las series de Africa, piratas y Oeste, pero hay otras también muy interesantes: Militar, Civil, Aventura, Cosmic... Si a pesar de la cantidad de modelos existentes, uno quiere algo especial, siempre se puede recurrir a las customizaciones, con las que se puede modificar el muñeco original a nuestro gusto  y adecuarlos mejor a la escena o "misión" a la que estén destinados. Magi también ha recurrido a este sistema varias veces. Hay que recordar, que durante la primera época de producción, estos muñecos no tenían pies, sino que sus piernas terminaban en una especie de muñones que se introducían en las botas que llevaban. Ya en la segunda época, se le añadieron los pies y los puntos de articulaciones se localizaron en la cabeza, brazos, codos, muñecas, piernas, rodillas, cintura y pies.  Le preguntamos a Magi dónde compra una cosa que ya no se fabrica,  y nos cuenta que suele hacerlo en mercadillos o también a través de internet, en todocolección.Este tipo de piezas no suelen ser muy intercambiables entre coleccionistas, pero siempre va bien estar en contacto para tener información y ver cómo se organizan los demás colegas. Magi nos cuenta que conoce a bastantes coleccionistas, entre los que cita, por nombrar alguno, a Pedro Lozano, Lord Triste, Javier López, Karlos Osto...Dado al gran número de nostálgicos de los Madelman, la Editorial ALTAYA reeditó en el año 2003, 40 fasciculos con todos los muñecos de la primera época.El periódico "La Razón", en el año 2002,  lanzó una campaña en la que se presentaron cuatro nuevos modelos de Madelman, con cinco piezas de accesorios cada uno. Eran el buceador, el bombero, agente especial y primeros auxilios. Se podían comprar al precio de 90 céntimos de euro.Y también ese año 2002, la "Empresa Popular de Juguetes" los volvió a poner en el mercado, hasta el 2004, pero parece ser que el éxito no acompañó estos intentos de relanzarlo. Y es que los Madelman, como los grandes mitos, han nacido para ser leyendas y triunfan más después de desaparecidos. Bueno, ya lo decía el eslogan "Los MADELMAN pueden con todo", hasta con el tiempo.Os dejamos con su Superman, que fue el primer Madelman que tuvo de la 2ª. generación. De la anterior generación los primeros que le regalaron fueron el espeólogo, expedición polar, submarinismo y porteador negro, todos preciosos y con accesorios increibles.]]></content>
		</document>
		<document id="fabd29bf8b20bf65299dba9c7266e688" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/09/una-coleccion-de-sobres-de-infusiones.html">			<content><![CDATA[Para preservar perfume y saborMaite Justamante vive en Barcelona y es coleccionista de sobres de infusiones y también de sobres o bolsitas de sacarina. En esta ocasión, vamos a presentaros la colección de sobres de infusiones.Empezó con esta colección en el año 2010, a raiz de una donación  y en pleno tratamiento de quimioterápia, con esto intentaba llenar su tiempo y no pensar demasiado en otras cosas. Lo que le gusta de los sobres de infusiones es que son muy coloristas y hay muchísima variedad de ellos. Entre todas las hierbas que se comercializan, las más comunes son las consideradas standard, aquellas que todas las marcas tienen y que podrían ser consideradas básicas: relax, digestivo y línea (o sea, tila, manzanilla y una mezcla de hinojo, malva, saúco y menta piperina). A Maite, personalmente, le gustan mucho las infusiones de frutas, de las que existen una gran variedad sobre todo en Centro Europa.Los sobres de las infusiones de frutas estéticamente  suelen ser muy bonitos, por los dibujos, fotografías u otras composiciones que presentan, con muchos colores y atractivos diseños.Hay que señalar que existen diferentes tipos de sobres, como los de papel con pestaña y los de papel metálico o plastificado, que son herméticos y que deberían abrirse siempre con cutter y por detrás para no dañarlos (como los sobres de azúcar), así darían menos disgustos a los coleccionistas, pues la mayoría de las piezas les llegan mal cortadas y por tanto no aptas para la colección.Otra criterio a la hora de clasificar los sobres de infusiones podría ser teniendo en cuenta su contenido, como por ejemplo, infusiones de frutas, medicinales, para niños, las típicas inglesas, combinaciones de hierbas...El sistema que sigue Maite para clasificar sus sobres es teniendo en cuenta, en primer lugar, las marcas y éstas por orden alfabético, independientemente del país que sean. Por lo que se refiere a las marcas hay que tener en cuenta que algunas de ellas se fabrican en diferentes paises, como Lipton, Yogui, etc. Por ejemplo, en los sobres Lipton de Holanda, Alemania o EE.UU. suele haber algún pequeño detalle que los diferencia pero básicamente son iguales, y como en el sobre no pone muchas veces dónde se ha fabricado, pues hay que estar atento al idioma en el que está escrito.Por cierto, que estamos hablando de sobres de infusiones y querríamos aclarar que no es lo mismo una infusión que una tisana. Esto, que parece obvio, no lo es tanto, pues muchas personas confunden ámbos vocablos.Puede decirse  que, básicamente, las infusiones, bebidas obtenidas a base de hierbas y agua, se preparan echando el agua sobre las hojas secas, flores, granos o sobres de hierbas, cuando el agua caliente no ha alcanzado el punto de hervor. En el caso de las tisanas, sin embargo, se pone a hervir el agua y cuando empieza a hacerlo se le añaden las hierbas elegidas, removiéndolas ligeramente con el agua hirviendo o incluso dejándolas hervir unos minutos juntas. Maite nos explica que a través de una web de coleccionismo ha contactado con muchos coleccionistas que a su vez le han propiciado contactos con otros. No obstante, le gustaría conocer a más españoles. pues sólo sabe de tres o cuatro. Nos dice, también, que podemos dar su correo para el que esté interesado.Ella estos contactos los hace de una manera un poco particular, porque no tiene ni web ni blog dedicados a la colección. Así es que, cuando cuando conoce a un coleccionista le envía sus dobles escaneados por e.mail, en varios correos. Su interlocutor hace lo mismo y entonces cada uno elige los sobres que les conviene. Para hacer la selección pasan las imágenes por photoshop y eliminan las que no quieren.Es importante decir que los sobres los guarda siempre vacíos. Actualmente ha llegado a tener representación de todos los países del mundo, aunque de algunos de ellos sólo cuente con una pieza.Al examinar esta colección, encontramos nombres como Manzanilla, Té, Poleo-menta, Romero, Anís verde, Menta, Valeriana, Tila, etc. Todos ellos nos transmiten sensación de relax y nos evocan aromas de plantas y flores. Es como darse un paseo por un monte en un día de primavera, mientras estamos sentados en la cocina. Gracias, Maite, por traernos la Naturaleza a casa, ojalá encuentres muchos coleccionistas para hacer buenos intercambios. ]]></content>
		</document>
		<document id="90c3881511d4488bb590530f4c12a4b" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/09/una-coleccion-de-tarjetas-de-embarque.html">			<content><![CDATA[VOLANDO, VOLANDO¿Para qué sirve este pequeño pedazo de papel con algunos pocos datos? pues como se trata de unas carta de embarque de una línea aérea, está claro que sirve para permitir  a su poseedor ocupar una plaza en un avión y desplazarse al destino elegido. Pero, para un coleccionista como Arturo Segovia Muñoz, lo que posibilitan estas tarjetas es viajar a muchas partes, en muchas compañías áreas diferentes, sin ningún retraso ni filas interminables para embarcar y, todo eso, sólo con poner alas a la imaginación.Aunque, para ser precisos, si colecciona cartas de embarque es, más que nada, porque le gustan los logotipos de las compañías aéreas. Empezó con la colección en el año 2005, pero después paró un par de años, aunque ahora la ha vuelto a retomar. Esta afición por los logos hace que se interese también por las etiquetas de equipaje facturado, etiquetas de equipaje de mano, billetes, etc. vamos, todo lo que luzca una insignia.No le preguntamos a nuestro coleccionista si tiene alguna pieza muy antigua, porque la historia de la aviación comercial no ha cumplido todavía los cien años. Es cierto que el primer vuelo con pasajeros parece ser que se remonta a 1910, pero no fue hasta el periodo de entre guerras (entre la Primera Guerra Mundial y la 2ª) cuando se  implantó este sistema de transporte. De todos modos, el florecimiento de las líneas aéreas tuvo lugar en la década de los 30 del pasado siglo XX.Si la aviación experimentó un desarrollo tan importante en tan pocos años, hay que atribuirlo a los esfuerzos que se dedicaron a la investigación en este campo, ya que durante la Primera Guerra Mundial (1914-1918),  fue la primera vez que se utilizaron los aviones en un conflicto bélico y se pudo apreciar su importancia. Al principio sólo usaban los aviones para vuelos de reconocimiento, pero poco a poco fueron adaptándolos a otras necesidades militares. Es importante saber que antes de esta guerra los aviones no superaban los 90 kms. hora, y al acabar, ya hacían más de 200 Kms. hora.Muchos de los aparatos que se salvaron de la destrucción, se dedicaron al transporte de civiles. Así fue como se crearon numerosas aerolíneas para realizar este cometido. Como el origen de las cartas de embarque es relativamente reciente y, actualmente, se prevé para ellas un futuro muy incierto (casi casi están en peligro de extinción, pero no queremos poner triste a Arturo, aunque seguramente él está más enterado que nosotros). El caso es que el sistema que se está imponiendo ahora es hacer el Check-in Online desde tu ordenador y pasar a embarcar directamente con la hoja que tu mismo has impreso. El que tengas que molestarte haciendo todo eso, no significa que se vaya a abaratar el billete, porque las compañías siguen cobrando x cantidad por gastos de gestión...  También se usan cada vez más las tarjetas de embarque en formato electrónico, que puedes llevar en el teléfono móvil.Entre todos los ejemplares que tiene en su colección, Arturo dice que la mejor representada es la compañía de aviación Iberia. Para aumentar la colección, él intenta volar siempre que es posible con diferentes compañías, especialmente con aquellas de las que no tiene ningún ejemplar.Otra manera de incrementar la colección es gracias a las aportaciones de personas que conoce, pues cuando sabe que van a viajar en avión les pide las tarjetas de embarque, etiquetas de equipaje, etc. A veces compra por eBay, sobre todo en delcampe (un sitio para coleccionistas) y, lo que es importante, también recurre al intercambio con otros coleccionistas.  Antes hemos mencionado a la compañía Iberia y esto nos hace pensar en la importancia que ha tenido en la creación y mantenimiento de muchas líneas aéreas la participación del estado en su capital. En algunos casos, las compañías aéreas son llana y simplemente empresas estatales, a las que, entre otras ventajas, se les concede el monopolio de los vuelos locales. A estas compañías se les da el nombre de "líneas de bandera" o "abanderadas", porque representan a un país, como es el caso  de Air France (Francia), AVIANCA (Colombia) o ALITALIA (Italia). Incluso hay algún país, como Japón, que tiene más de una línea abanderada: "All Nippon Airways" ANA y Japan Airlines.  Hay otras líneas en las que el Estado está presente con una parte importante de sus acciones, aunque no con la mayoría. Y por último, nos encontramos países como EE.UU. donde  nunca ha habido una línea abanderada y reina la libre competencia (aunque sí que hay restricciones para las compañías extranjeras que no tienen su capital en el país).  Los datos que ofrecen estos documentos no son muy abundantes: en ellos se puede ver el número de vuelo; nombre y apellidos de los pasajeros; el número de asiento que le corresponde; el número de la puerta de embarque y la hora de embarque. Arturo, desde hace muy poco tiempo, ha hecho un blog para poner las tarjetas de embarque que tiene repetidas, así se facilitan los cambios con otros coleccionistas. Se llama Coleccionista de tarjetas de embarque.Hay algo que me llama la atención y que me imagino que ya habrá sido bien estudiado, pero no he leído nada sobre ello. ¿Sabe alguien por qué se ha utilizado la terminología marítima para la aviación? ¿Por qué se sube a bordo, con una tarjeta de embarque, cuando se va en un avión? ¿por qué se llaman aeronaves y naves espaciales los aparatos que van por todo lo alto? ¿por qué los astronautas parecen buzos? (ésta última cuestión es demasiado mala, lo reconozco...).  ]]></content>
		</document>
		<document id="f4bd1aa6f70af82c6b875ca00877ea6a" url="http://procoleccionismo.blogspot.com/2013/10/lote-n-104-de-imagenes-de-casas.html">			<content><![CDATA[Foto nº 624: Durango (Vizcaya). Bernat VidalFoto nº 625: Guimaräes (Portugal).  Pili VidalFoto nº 626: Liaucous (Francia). Lola RuízFoto nº 627: Balaguer (Lérida). Jose MurcianoFoto n º 628: Arnés (Tarragona). Pili VidalFoto nº 629: Liaucous (Francia). Lola RuízGRACIAS por enviarnos fotos. Si queréis seguir haciéndolo, podéis mandarlas a:mjfuster20@yahoo.esy disculpad si tardamos un poco en ponerlas. Otra vez ¡GRACIAS!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>