<author id="decde0343a908bd87ea36a5eb51b212a" url="drneon2.blogspot.com" feed="http://drneon2.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7735a7efcb365ae0ba14f152f37655a3" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/07/le-importa-si-le-robo-un-minutito.html">			<content><![CDATA["¿Cómo no va a importarme que venga gente extraña y me quite mi tiempo, cuando tiempo es lo único que tengo en la vida? Años llenos de días, días llenos de horas y horas llenos de minutos, eso es lo que yo tengo, pero ni un solo minutito, de manera que guárdese sus diminutivitos para cuando se ocupe de su vidita"."El Materialismo Histérico", Xavier Velasco.Desde hace un par de meses me he estado presionando mucho con el tiempo. A veces creo que me presiono demásiado para cumplir con tareas en períodos que debería dedicar al descanso o a no hacer nada.No es consuelo que muchas de esas tareas tengan que ver con cosas estrictamente personales como: entrenar para una carrera, escribir un artículo para las revistas en las que colaboro, leer diez páginas del libro que estoy leyendo o escribir un guión de radio para un proyecto con mis amigos.Se muy bien que a veces soy un completo desastre en aspectos de organización personal, pero a veces. también me voy al otro extremo y cometo excesos como asignar horarios tan absurdos como los trayectos de transporte en microbús a analizar los discos que quiero reseñar.Por si fuera poco, esta obsesión por administrar mis minutos ha cobrado factura en mi austera salud treintañera. Hoy visité al doctor familiar por un problema en la piel que adquirí por asolearme demásiado y manipular limón (que como usted sabe, amable lector, mancha la piel por ser un fijador de pigmento) el caso es que, palabras más, palabras menos, me ha dicho que estoy poco menos que jodido.Cuando una doctora se pone a regañarte como maestra de primaria, definitivamente algo anda mal. Según ella, estoy: pasado de peso por más de 10 kilos, mi presión arterial supera la cifra de 120 y mis estudios de sangre indican que mi índice de glucosa está arriba de los 90 puntos. Vamos, hasta en cuestiones médicas los números me dan la espalda.Afortunadamente, escribir en una revista musical implica acatar cierta disciplina de fechas de entrega que me obligan a trabajar de forma constante y hasta el final, por lo que, una vez superada la fecha de corte, puedo disfrutar de algunos días de aparente calma.Me parece que debería dedicar más tiempo a dormir bien, por lo menos las 8 horas de ley. Hay semanas en que dedico parte de mi horario de comida y las noches después del trabajo a escribir mis colaboraciones editoriales con las consecuencias de somnolencia que eso implica.También debería comer mejor, pues a pesar de que hago ejercicio constante, mi complexión física no es la mejor. Tal vez alimentándome mejor, las quemaduras y lesiones en la piel que a veces me salen por las méndigas asoleadas a las que me expongo sanarían más pronto.Lo que si es un hecho es que necesito algunos días libres. Extraño las vacaciones de hace un año, esas tardes en que Lau y yo nos recostábamos en un camastro en Playa del Carmen sin horario y sin presiones... lo malo es que aquella vez que me quité el reloj, y me despojé de las presiones terminaron por robarnos la maleta entera en un descuido.Pinche gente, no se puede descuidar uno un solo minuto... ¡porque se lo roban!]]></content>
		</document>
		<document id="7ae4b4d72e490d3d7d05c596b83f8e72" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/07/long-way-round.html">			<content><![CDATA[Ultimamente he estado viendo con atención "Long Way Round", una serie que involucra dos cosas que en fechas recientes me atraen muchísimo: los viajes y las motocicletas.Todo comenzó hace unos meses, durante uno de esos fines de semana en que no hay mucho que hacer salvo tirarse en el sofá y hacer zapping a través de los 200 canales de cablevisión. En esas estaba cuando me topé con ese show en el canal People & Arts.La serie es una producción de la BBC conducida por los actores Ewan McGreggor y Charly Bowman. En el primer capítulo que vi (que en realidad es el episodio 3 de la primera temporada) los dos motociclistas narran sus tragedias al tratar de rodar sus pesadísimas motos BMW a través de los parajes fangosos de Mongolia. A medida que avanzan, los caminos se vuelven cada vez más accidentados, al grado de que no logran avanzar más de dos metros sin atascarse o tropezar con una piedra como la que finalmente rompe los frenos de una de las motocicletas.La serie me llamó la atención porque deja ver la situaciones extremas que deben resolver los actores para no quedar atrapados en territorios practicamente imposibles de recorrer en otro vehículo que no sea un camión todo terreno o un caballo.Supongo que la dinámica del show obedece a la premisa básica de que mientras más creíble sea la historia más interés te genera, pues me resultó interesante ver como el galán de Ewan Mcgreggor aparece ante su "video diario" relatando lo frustrado que se siente al no dominar su vehículo sobre el fango, lamentando tener tantas ampollas en las manos que hasta les comienza a poner nombres para identificarlas y confesando que la hinchazón de las picaduras de los mosquitos articos le han deformado la frente y... parte de su trasero. (jejeje).Después de ver ese capítulo me di a la tarea de buscar la serie en y DVD, pero lamentablemente en Mix Up no la tenían, de manera que me dediqué a descargarla de internet por varios días hasta que logré completar la serie. ¡Qué conste! Mix Up motivó mi piratería.Puesto que Long Way Round fue transmitida por la BBC en 2004, no me fue difícil encontrar los capítulos con subtítulos y toda la cosa. Según los productores: "El show narra las aventuras de dos amigos apasionados por las motocicletas y dispuetos a realizar un viaje inusual y sumamente difícil: Viajar en motocicleta desde Londres hasta New York acompañados por un camarógrafo en una tercer moto y un equipo técnico en dos vehículos todo terreno que los siguen con 2 días de retraso.La ruta trazada por Ewan y Charly pasa por alguno de los paises más agrestes y menos conocidos de Europa como Kazahkistan, Mongolia y el extremo Siberiano de Rusia, este último tramo particularmente difícil de recorrer, pues es el único camino disponible (además del tren transiberiano) es la mítica y escalofriante "Ruta de los huesos", el camino que Stalin ordenó construir a dos millones de presos políticos que fueron obligado a trabajar en condiciones inhumanas y en un clima de -47 grados en invierno.Cuenta la leyenda que durante el invierno, el suelo siberiano se congela con tal fuerza que es practicamente imposible excavarlo. Debido a eso, los trabajadores que morian durante los trabajos de construcción no podían ser enterrados y sus cuerpos, al no poder ser deschados de alguna otra forma, eran usados como relleno en las zanjas y precipitaciones con el fin de sustituir las rocas y los materiales de construcción de los que carecía la obra.Aunque algunos tramos del recorrido son un verdadero reto al espíritu, otros son una recompenza de la naturaleza al espíritu viajero. Tal es el caso de los valles y lagos de Mongolia, -a los que Mcgreggor compara con los de Ginebra-, o de los espectaculares paisajes de Kasakhistan.Debo confesar que la serie me provocó un profundo deseo de tomar carretera rumbo algún destino no tan alejado del lugar donde vivo. A propósito de esto, desde hace unas semanas he visitado con frecuencia "SUZUKI GN 125 Blog" la bitácora de un motociclista que cuenta sus travesías a baja velocidad por Querétaro, Guanajuato y Guerrero.Ya estaré relatando mis propias experiencias, mientras, espero a que termine de descargarse la segunda temporada de las venturas en moto de Charly y Ewan: Long Way Down: esta ocasión, viajando desde Londres hasta Cape Town en sudáfrica.]]></content>
		</document>
		<document id="a9e88f488a4f0dd8d868c10ffdba57a9" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/07/relaciones-bipolares.html">			<content><![CDATA[La bandera de Estados Unidos ondeando en Palacio Nacional,circa Sept. 18471) Ulises regresa a ItacaNo es casual que haya tantos mexicanos en lo que fue alguna vez la Alta California y el estado de Texas. La inmigración ilegal es una suerte de repoblación mexicana de los territorios que alguna vez fueron parte de nuestro país, pero que ahora gozan de la bonanza y calidad de vida que solo puede otorgar el imperio mas grande del Planeta.Aunque es cierto que antes de la guerra de intervención de 1845 -1847 los territorios perdidos al norte de México se encontraban en un completo abandono y marginación, también es cierto que el gobierno Estadounidense, ante la negativa de venta del territorio de Texas en cinco millones de dólares, incurrió en la "inmigración ilegal" mucho antes que nosotros.La historia narra que los colonizadores norteamericanos establecieron durante muchas décadas áreas de cultivo y propiedades ganaderas sobre suelo Texano sin el consentimiento del gobierno Mexicano, sembrando así las semillas de lo que sería la autoproclamada "autonomía" de 1836 proclamada en su mayoría por inmigrantes norteamericanos acentados en México en respuesta al abandono del gobierno centralista de Santa Ana, pero con fines evidentemente centralistas.Como era de esperarse, México no estuvo de acuerdo con la sublevación de un estado rebelde y altamente armado con parque del gobierno norteamericano, por lo que intentó aplastar la rebelión durante la batalla de El Alamo, conflicto que el polémico presidente de México, Antonio López de Santa Ana, (o su "alteza serenísima", como el mismo se hacía llamar) comandó personalmente y logrando la victoria, pero que sospechosamente fue sorprendido por una batería militar enemiga y obligado a firmar la retirada y la independencia Texana. Tratado que años mas tarde, logicamente desconoció.Batalla de El Alamo, circa 1836La represión de los independentistas Texanos , (en realidad norteamericanos nacionalizados) que buscaban su anexión a Estados Unidos originó la declaración de guerra de 1846, luego de que los gringos declararan la "afectación de sus intereses" y se negaran a retirar las tropas que ilegalmente habían ingresado a territorio nacional con el fin de construir fuertes militares más allá de sus fronteras.Batalla de Veracruz, circa 1847A muy grandes rasgos, fue así como México entró en guerra con los Estados Unidos de Norte América; una nación pujante, en opulencia y bien organizada, algo de lo que jamás pudimos presumir en México y que derivó en una suerte de "segunda conquista de México" orquestrada por el general Zachary Taylor, quien decidió utilizar la misma ruta de Hernán Cortés enviando a Winfield Scott y su flota para tomar el puerto de Veracruz, avanzando después por Puebla y Morelos y continuando hacia el centro del país hasta tomar finalmente el zócalo de la ciudad de México el 14 de Septiembre de 1847."Green grow the lilacs, all sparkling with dew.. (...) And change the green lilacs to the Red, White and Blue" cantaba el ejercito invasor de Scott al entrar al Zócalo. De modo, que el pueblo, que defendió su ciudad desesperadamente, con palos y piedras les llamó despectivamente "Gringos" cuando la bandera de las barras y las estrellas se izó en lo alto del Palacio Nacional, en pleno aniversario de la independencia de México.Batalla de Chapultepec, circa 1847La bandera gringa también se colocó en el Castillo de Chapultepec.Y ahí se quedó por más de 9 meses...2) Los saldos de la invasiónLos saldos de la Guerra de Intervención de 1847 han sido los más dolorosos en la historia de México. Con la firma del tratado de Guadalupe Hidalgo en 1847, México perdió mas de la mitad de su territorio al ceder los territorios de la Alta California, Nuevo México y Texas.Providencialmente el saldo no fue mayor, pues ese mismo año en el otro extremo del país, una sangrienta rebelión indigena contra los grandes Hacendados Españoles, quienes mantenian a la población maya bajo un yugo de semi esclavitud detonó el conflicto denominado "La Guerra de Castas", que impulsó al gobierno Yucateco a proponer la anexión del territorio (que comprendía los actuales estados de Campeche, Yucatán y Quintana Roo) a la nación Estadounidense amparandose en una constitución local que le otorgaba autonomía ante la ausencia de un gobierno central democrático.Guerra de Castas, circa 1847Afortunadamente, la división interna del gobierno Norteamericano desatendió esta propuesta, pues aunque los estados sureños (pro -esclavistas) aprobaron la guerra contra México, los estados del Norte (abolicionistas) se opusieron desde un principio, desconfiando de los intereses de aquellos que por un lado promovían el sentimiento nacionalista y la libertad, pero que por el otro oficializaban la esclavitud como un derecho de cualquier ciudadano norteamericano.Batalla de Monterrey, Plaza defendida por el Batallón de San Patriciocirca 1847La voracidad, el saqueo de templos sacros y la hipocresía moral de ciertos norteamericanos provocó que un batallón entero de milicianos, emigrantes irlandeses, conocidos como el batallón de San Patricio cambiara de bando y apoyara al ejercito mexicano antes su afinidad Católica. Los irlandeses al frente del capitán John Rile, mejor entrenados y capacitados para la guerra provocaron fuertes bajas a los norteamericanos, por lo que después del inminente triunfo del general Taylor, los sobrevivevientes que fueron capturados se les marcó la cara con un hierro ardiente con la letra D, estigmatizandolos como desertores y se les condenó a la horca en San Ángel, momentos después de que la bandera gringa reemplazara a la mexicana en lo alto del castillo de Chapultepec.Placa en honor del Batallón de San Patricio, México DFSegún la Wikipedia, la historia del Batallón de San Patrício inspiró la película "One Man Hero", basada en la vida del capitán John Riley. También existe una placa con los nombres de los integrantes del Batallón en el ex convento de Churubusco, y una estatua en Galway, Irlanda, en la que cada 12 de Septiembre se iza la bandera de México en honor a Riley y sus hombres.3) La urgencia de símbolosNuestra relación con nuestros vecinos siempre ha sido bipolar. El sentimiento de amor y odio siempre aflora en nuestras relaciones, y se remite a antecedentes tan incómodos como la guerra de 1847 o la estigmatización de la batalla de Columbus y del Revolucionario Pancho Villa: el único mexicano al que los Estados Unidos jamás pudieron derrotar.Cartel reclamando la cabeza de Pancho VillaCirca, 1916Aunque el desarrollo del imperio norteamericano evidentemente se encuentra ligado a su poderío bélico, también es cierto que la falta de organización y líderes honestos ha convertido a ciertas zonas de nuestro país en un hervidero social azotado por la miseria y la violencia, factores que hacen que muchas veces, emigrar a un país con mejor calidad de vida sea una cuestión de sobrevivencia.Muro Fronterizo, 2009No es casual que nuestra derrota ante los Estadounidenses provoqué una atmósfera de inferioridad y resentimiento que el imaginario colectivo busca vengar con cualquier símbolo que nos otorgue una mínima esperanza de imponernos. El deporte es muchas veces es la vía más socorrida para encontrar ese paleativo, particularmente el futbol soccer, que fue por muchos años la válvula de escape de nuestros complejos ante la desídia de los gringos por un deporte que no comprendían, pero que al paso de los años han ido dominando, al tal grado que hoy en día es bastante difícil vencerlos.Final de la Copa de Oro 2009México 5 - USA 0El domingo pasado la selección de México venció a Estados Unidos por marcador de 5 a 0 en la cancha del Giant Stadium en New Jersey. La victoria se celebró con más júbilo en territorio norteamericano que en el propio, pues para miles, millones de mexicanos radicados en territorios que alguna vez fueron parte de su pais, la victoria deportiva representó una carga emotiva de orgullo ante las segregaciones, persecusiones y abusos a los que se ven expuestos los emigrantes ilegales que hoy en día, al igual que en 1847 han sido abandonados por un gobierno mexicano que no ofrece las garantías mínimas de seguridad, justicia y acceso a la vida digna que cualquier ser humano merece.]]></content>
		</document>
		<document id="a6ecf689923a5df5b638046f02388b92" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/08/black-beauty-y-los-arcos-del-tiempo.html">			<content><![CDATA[Los viajes se matizan por el medio con que se accede a la aventura. Quienes tenemos el enorme placer de manejar una motocicleta sabemos que la experiencia solo se vive a plenitud cuando se tiene un contacto directo con los elementos de la naturaleza.Así las cosas, el sábado me decidí a explorar las posibilidades de mi Black Beauty en territorios donde los fraccionamientos y los conjuntos habitacionales comienzan a ceder su espacio a terrenos verdes, a milpas y a campos arbolados en los que aún es posible ver ganado pastando.Decidí iniciar el trayecto desde Cuautitlán Izcalli después de las 4 de la tarde, dando tiempo a que el sol bajara su intensidad y me permitiera enfilarme hacia Tepotzotlán con un clima templado y con el cielo nublado.Circulé hasta ese municipio sin problemas, de ahí tomé la desviación hacia Cuautlalpan y Villa del Carbón que me llevaría a mi destino final: Arcos del Sitio, un hermoso sitio arquitectónico caracterizado por un enorme acueducto de más de 60 metros de altura y cuya construcción fue encargada por el Duque de Regla en el siglo XVII para alimentar de agua a las grandes haciendas agrícolas de la región.El también llamado Acueducto de Xalpa, cruza un acantilado que requirió la construcción de los 46 arcos superpuestos que conforman la impresionante construcción de 438 metros de longitud, y que hace de Arcos del Sitio uno de los acueductos más grandes de América Latina.La salida de Tepotzotlán fue un tanto complicada debido a la carga vehicular provocada por un trailer que batallaba con los topes en los tramos de subida. Si ya de por si un tope en una subida es paradójico, imaginar un trailer circulando en una vía de dos carriles es todavía más absurdo. Afortunadamente, unos metros más adelante recurrí a mis ventajas de motociclista para rebasar al trailer junto a un par de repartidores de pizza con los que rodé hasta el fraccionamiento campestre de las Cabañas.Confirmar que circulaba en la dirección correcta fue sencillo, pues los señalamientos ubicados desde las afueras de Tepotzotlan me marcaron el camino y me indicaron que la distancia entre ambos puntos es de 22 kilómetros. Aproximadamente a los 5 kilómetros se termina la zona urbana y los terrenos ejidales, y su belleza característica en esta época de lluvias sale a relucir haciendo más atractivo el viaje. Los colores, los aromas y hasta las temperaturas cambian radicalmente y vuelven al recorrido una experiencia rica y emocionante.Como en todos los viajes de aventura, el camino ofrece sobresaltos que se disfrutan en los primeros kilómetros, pues el trayecto de dos carriles ofrece subidas y bajadas en los que es posible encontrar colinas que regalan paisajes hermosísimos. Por desgracia, esta belleza contrasta con el deteriorado estado de la carretera que por momentos emula a un campo atrincherado que castiga las suspensiones de los coches, pero que el motociclista común puede driblar alegremente.A 4 kilómetros de Arcos del Sitio hay una desviación que lleva a un camino en línea recta que desemboca en el Parque y en donde pude subir hasta cuarta para mantener la velocidad crucero en 70 km/h aunque en algunos tramos logré levantar hasta 85 sin problemas.Alcancé la entrada de los Arcos poco antes de las 6 de la tarde, con buena luz y con buen tiempo para hacerme unas fotos y regresar antes del anochecer. Aunque ya había leído un poco en internet, me sorprendió conocer los atractivos que ofrece el parque ecoturístico que el municipio de Tepotzotlán construyó al lado de los Arcos, y en donde es posible disfrutar de un pequeño lago para remar, una zona amplia para hacer parrilladas, disfrutar del restaurant del parque, montar a caballo, lanzarse de tirolesa o nadar en una de sus dos albercas con agua caliente.Claro, todo esto tiene un costo, de modo que después de pagar $35 y recibir el boleto de entrada que emite la comunidad de San Francisco Magú (que por cierto, goza del decreto presidencial de exclusión de pago de impuestos concedido por Benito Juárez) entré al parque pese a darme cuenta que estaba a punto de llover.Pero no estaba dispuesto a rodar tan lejos solo para sacar un par de fotos y dar vuelta atrás, de modo que conduje mi moto por un camino de bajada que lleva a la base de los Arcos, pasando a un lado de las albercas, la zona de juegos y que termina en un pequeño lago y una zona de camping.Quizá por la hora del día o porque es conocido que en esta época las lluvias son frecuentes por las tardes, en el parque no había muchos visitantes, lo cual me dio la oportunidad de sacar fotos limpias y evitar la pena de ser pillado haciendome el famosísimo autoshot jeje.Pero como la llovizna amenazaba en volverse una copiosa lluvia decidí emprender el regreso, solo que esta vez acompañado de mi ipod y los furiosos riffs de guitarra de Judas Priest y sus letras de índole motociclista en rolas como "Freewheel burning" en las que Rob Halford canta: "Fast and furious, we ride the universe.."Manejar con música dentro del casco a través de los caminos desiertos es una experiencia alucinante. La esencia básica del rock and roll: velocidad + emoción + libertad se disfruta muchísimo de esa manera. Por desgracia, dos factores no considerados dieron al traste con mi experiencia religiosa cuando la lluvia me empapó completamente y el terrible frio del viento me dejó congelados los pies, las piernas y... pues si, también los cojones :(Pero una vez superada la cortina de lluvia el mismo viento se encargó de retirar el exceso de humedad de mi ropa y me permitió manejar relativamente tranquilo. Eso hasta que un terrible sobresalto me hizo apretar los dientes y sentir una carga de adrenalina hormigueando en los dedos de mis manos. Resulta que al rodar a unos 70 kilómetros por hora, un tope ubicado a unos 10 metros me hizo pisar el freno trasero, pero al ver que no sería suficiente, frené con el de adelante aumentando la potencia contra el pavimentos mojado, que a esa velocidad provocó que la moto "serpenteara" un poco antes de librar el tope.La verdad es que por primera vez sentí miedo de caerme, de modo que decidí llevarmela más tranquila al comprobar que la respuesta de la moto sobre terreno mojado es muy diferente a la de un auto. También me di cuenta que en los tramos con mucha afluencia vehícular el hule que se adhiere al pavimento deja el terreno bastante resbaloso.Antes de llegar a Tepotzotlán me detuve un momento para comprar elotes recien cortados de las milpas que vi en el camino y que me permitieron comprobar la resistencia de la red elástica que coloqué en el asiento de la moto. Y también para regresar a casa con una prueba física de mi paso por la soledad de esos territorios alejados, en los que las voces cotidianas se extinguen y se pierde completamente la dimensión de lo ordinario.Esos territorios en donde se percibe más claramente la sensación de estar vivo, sentirse libre y jodidamente feliz.]]></content>
		</document>
		<document id="4c73df579e6fa51bd569228a6b14369f" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/08/la-llegada-de-la-black-beauty.html">			<content><![CDATA[¿Qué sería de la vida si no nos atreviéramos a irrumpir en territorios ajenos y nos conformáramos con asumir el lugar que nos tocó ocupar en este mundo?Alguna vez me aburrió ser solo un diseñador gráfico y me empeñé en ser colaborador editorial para contarle a los demás el inmenso placer que me produce la música. Después, quise hacer algo por mi salud y comencé a correr cada vez más y mejor hasta completar dos maratones.Pues bien, esa búsqueda de nuevas experiencias me ha llevado a comprarme mi primer moto: una Yamaha Enticer 125 negra, impecable y a la que aun no me decido si llamar La Magnífica o la Black Beauty (¿Usted qué opina?).Con ella pienso conocer el mundo de los motociclistas, saborear esa dosis de libertad que sienten al rodar por las carreteras y conocer lugares y gente nueva.Saborear nuevas experencias. Me parece que de eso se trata este asunto de estar vivo..]]></content>
		</document>
		<document id="a60880eb4df4c77643fb0d35fdd1cf2b" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/08/la-primer-mini-rodada-de-la-black.html">			<content><![CDATA[La Prieta linda ante el Museo Nacional del Virreinato.Este fin de semana salí a dar mi primer rodada en la Black Beauty.Tal y como lo profetizó Heriberto, el gerente de la agencia de Yamaha en donde compré la moto (y quien por cierto, me enseñó a manejar mi máquina) la experiencia de manejar la Enticer fue parecida a escucharla, conocerla y permitir que ella me conociera a mi.El destino que elegí para este primer trip fue el pueblo de Tepotzotlán, ubicado a unos 12 kms de la casa de mis papás. El lugar es interesante porque ahí se encuentra el Museo Nacional del Virreinato, que exhíbe una amplia colección de arte sacro instalada en los claustros y capillas de lo que fue un antiguo monasterio. Afortunadamente para mi, existen vías alternas para llegar ahí sin necesidad de usar la Autopista México - Querétaro, por lo que me lancé al recorrido, un poco temeroso por enfrentar el característico tráfico de Cuautitlán Izcalli.Pero, ¿qué se siente manejar por primera vez una moto en el tráfico?La verdad es que después de cinco años manejando mi Pointer, la experiencia de rodar a 40 km/h con autos custodiando mis espejos retrovisores me resultó parecida a correr desnudo por la avenida. La emoción me provocó una carga de adrenalina que me mantuvoespecialmente alerta y que me dio la certeza de tener una respuesta mucho más ágil ante los autos, sobre todo al arrancar y sortear obstáculos como baches y topes.Aunque rodé a baja velocidad, y del lado de la banqueta, debo reconocer que hubo algunos momentos en que los trompiates se me fueron a la garganta. El primero fue en un semáforo en el que me tocó el alto y en el que, al cambiar a verde, aceleré sin darme cuenta que la moto no estaba en primera, por lo que al sacar el clutch se me apagó y tuve que orillarme para ponerla en neutral y reiniciar la marcha.Por suerte, una vez superado el tráfico pude disfrutar de tramos despejados en los que llegué a subir la moto a unos 70 km/h, velocidad que en un coche es imperceptible, pero que en una moto es parecido a ir volando.Fue así que llegué a Tepotzotlán y me enfrenté a un tramo de subida con mucho tráfico en el que tuve que rodar en primera. En esas estaba cuando ¡pum! que se me apaga nuevamente la máquina, ¡pero esta vez de subida! Para reinciar la marcha antes de que me pitaran los autos que venían atrás tuve que usar todas mis extremidades: pie izquierdo manteniendo el equilibrio de la moto, pie derecho pisando el freno, mano izquierda preparando el clutch y mano derecha accionando la marcha y acelerando.Una vez superada la angustia, y de nuevo sobre superficie plana llegué al centro de Tepo y de inmediato busqué un lugar cerca de la plaza donde estacionarme para tomar unas fotos. Encontré un sitio al lado de una máquina que bien podría ser la hermana mayor de la Black Beauty: Una poderosa Yamaha V Star.La Enticer se encuentra con su hermana mayor,el globero da fé de los hechosCuando me quité el casco agradecí hacerme cortado el pelo ese mismo día, pues el sol de las cinco de la tarde provocó que me sudará la cabeza. Para un conductor novato como yo, darme cuenta de que factores como el calor, -que usualmente no son importantes al andar en auto- deben ser tomados muy en cuenta, son conocimientos nuevos a considerar.Es una nena, aún no cumple ni 40 kilómetros.Después de hacerme un par de fotos para ilustrar este primerísimo post biker, decidí regresar por el mismo camino, aprovechando esta vez la bajada y las bondades que da la moto para rebasar a los conductores del transporte público que hacen tiempo en las esquinas o a los autos que se toman con demasiada calma el pasar un tope.Unas rícas gorditas de nata de equipaje y estamos listos para el regreso.Antes de regresar a mi casa decidí recorrer algunas avenidas poco transitadas en las que es posible acelerar sin arriesgarse demasiado, ahí logré alcanzar los 80 km, pero como dije antes, la velocidad y el peligro es completamente diferente en una moto, por lo que rapidamente bajé a la velocidad crucero de este viaje, que se mantuvo en 40 km/h.En ese trayecto también descubrí que el viento en contra en una moto es otro factor a considerar y que la respuesta de la cuarta velocidad al cruzar un tope es bastante limitada, por lo que una vez más recordé los primeros días en que manejaba mi auto y se me apagaba el motor al querer salir de un tope sin bajar a primera.Llegué a mi casa con una gran emoción por haber experimentado la libertad de manejar en moto, que en muchos sentidos es una experiencia más orgánica que manejar en auto. En una moto el manubrio y los pedales se vuelven una extensión de las extremidades del cuerpo, sobre ella es posible sentir el aire, la superficie que pisan las llantas y el rugido de la máquina al solicitar una velocidad más alta o más baja. Ahora que lo pienso, manejar mi Black Beauty me resultó parecido a cabalgar un caballo que se niega a caminar si no lo tratas bien, que trota suave cuando se lo pides correctamente y que es necesario escuchar para aprender a domarlo.De regreso en casaAunque obtuve muchos conocimientos hoy, me gustaría recurrir a los amigos bikers que amablemente visitan este blog para ayudarme a responder algunas preguntas básicas:¿Cuál es la mejor manera de salir de una situación en que se paga el motor en una subida?¿Se debe bajar a primera al cruzar un tope?¿Cuál es la mejor manera de saberen que velocidad me encuentro al hacer alto total?¿Los motociclistas pagan derecho de estacionamiento en los centros comerciales?(porque yo he visto que muchos se cuelan por algún acceso poco vigilado jejeje)¿Suelen escuchar música cuando manejan?Tenía preparado mi ipod con una playlist de puras rolas de moteros, pero al dimesionar lo alerta que tenía que estar ante los coches, decidí que no... mejor no le entraba a la música..¡al menos por el momento!]]></content>
		</document>
		<document id="fcc195088fa724ff3f337c019bfb3f95" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/08/oda-mis-tenis-viejos.html">			<content><![CDATA[A menudo las personas le damos vida a los objetos para regalarles una porción de la historia que vivimos con ellos. No es casual que en muchas biografías, las guitarras eléctricas, las bicicletas o los automóviles tengan una personalidad propia que trasciende a su condición de objetos y los une fuertemente con sus dueñosNo sé si este bien o mal guardar cosas que ya no se usan, pero a mi me pasa. Y es que me parece interesante la idea de que los objetos pueden contar historias a través de las cicatrices que deja el tiempo sobre ellos. Por eso he decidido hacer un mínimo homenaje a los tenis viejos que me han acompañado a lo largo de los tres años que llevo en el deporte de las carreras y a los que les he arrancado hasta el último kilómetro que puedan dar.Como todas las historias que involucran hacer algo diferente con lo que se tiene a la mano, esta comienza con un par de tenis....Nike Shox plateadosTenía estos tenis en el 2006 y con los que me lancé a correr las primeras tardes después del trabajo en el circuito Gandhi. Con un mínimo conocimiento en el tema del ritmo y la cadencia, pero con muchas ganas y kilos extra comencé a correr con mis Nike Shox con una meta clara: completar una carrera de 5 km.Entrené con dedicación y esfuerzo para mi primer competencia, pero por desgracia con el tiempo me di cuenta que los Shox no eran los zapatos adecuados para este tipo de competencias, por lo que después de completar mi primer 5k opté por hacerme de unos...New Balance N70Opté por esa marca porque eran los que mi papá solía usar cuando corría, y la verdad es que nunca me quedaron mal. Con ese par de tenis llegué a completar mis primeros 10k, a mejorar mis tiempos y luego pensar en un 21k, que para mi era una distancia impresionante y dificilísima de completar.Entrené con los tenis de la N durante muchos meses para mi primera competencia fuerte: el medio maratón de Veracruz del 2007. Aunque la competencia fue un reto importante, el entrenamiento previo al que me sometí fue arduo y el desgaste de mis zapatos comenzó a repercutir en ampollas cada vez más constantes e incluso en lesiones en los pie parecidas a cuando se recibe un golpe que muele la sangre debajo de las uñas y que termina con el desprendimiento de ellas.Aunque ese par de tenis me llevó a completar medios maratones como el de Veracruz y el del día del padre en el 2007, decidí jubilarlos y hacerme de unos...Nike Moto +Cuando me compré estos tenis me encontraba en uno de las mejores formas físicas que he tenido en mi vida. Había bajado cerca de 10 kilos desde que comencé a correr y mi autoestima y mi interés por las competencias se encontraba en su punto más alto. En esos días, la tecnología de Nike Plus llevaba unos meses en el mercado, y aunque ya había experimentado el uso del sensor con mis New Balance, necesitaba unos tenis que me permitieran usar el servicio sin el riesgo de perder el sensor.Tengo recuerdos de amor y odio con este modelo. Con ellos entrené por meses en sesiones de más de 3 horas para completar mi primer maratón. Pero este modelo no era para mi, pues me lastimó muchísimo los pies, al grado de que al terminar mi primer maratón en 2008, estos tenis me ocasionaron me llevaron a perder la uña del dedo pulgar del pie derecho.Providencialmente, unos meses después la tercera edición del Nike 10k en que participé me trajo unos tenis gratis, los...Nike Pegasus 10k 2008Me gané este par constentando una trivia del desparecido periódico El Centro, en la que seguramente por un descuido publicaron mal la dirección electrónica a la que había que mandar las respuestas.Yo me dí cuenta del error y mandé mis respuestas a la dirección que me parecía más lógica, así gané este par, que a diferencia de los Nike Moto resultó perfecto para mi estilo de pisada y postura, por los que los usé por mucho tiempo sin ningún tipo de lesión durante su vida útil.Entre los logros que este par consiguió destacan varios 10k en el estadio olímpico de C.U. el haber completado los medios maratones de Veracruz y del Bosque de Tlálpan y por supuesto, mi segundo Maratón de la Ciudad de México en 2008.Fue precisamente durante la entrega de números del Maratón de la ciudad de México cuando un centro de diagnósticos deportivos de Adidas instalado en el WTC llamó mi atención. En el stand, además de realizar un estudio morfológico que incluía capacidad pulmonar y distribución de peso analizaban la pisada y postura de los corredores, por lo que me sometí al estudio y en base a mis resultados me recomendaron usar el modelo...Adidas Super Nova CushionTardé un tiempo en hacerme de mis Supernova debido a que su precio no es muy accesible, pero cuando los tuve comprendí que los tenis lo valían. Los Supernova son el modelo con el que mas seguro me siento, el impacto de mi pisada y la ligereza de zancada que obtengo los han hecho mis favoritos en muy poco tiempo.Aunque no los he sometido a distancias más largas que un 21k, la respuesta de estos zapatos ha sido bastante favorable, pues practicamente nunca me han provocado ampollas ni ningún tipo de lesión. Debo admitir que ahora que me los he terminado, la decisión de comprar un nuevo par de este mismo modelo es más que lógica, de modo que si algún ejecutivo de Adidas lee este post y desea hacer una aportación a la Fundación Escobar para corredores necesitados, quien escribe esto se los agradecería profundamente.No sé cuantos kilómetros hayan recorrido las suelas de mis tenis en las carreras y en los meses previos que he dedicado a entrenar para completarlas. Lo que si sé es que detrás de cada metro que he corrido hay un gran gozo y una gran emoción por fijarmeuna nueva meta que sirva como pretexto para sumar vivencias, mover las piernas y darme una mejor calidad de vida.]]></content>
		</document>
		<document id="bb2c83469a98a1f089b860e8aff93052" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/08/ya-no-le-tengo-miedo-los-ingleses.html">			<content><![CDATA[Hotel Posada del Sol, Tulum Q. Roo.Hace un poco más de 2 años, cuando me decidí a hacer mi primer viaje en solitario al caribe mexicano, me hospedé en un hotel de eco turismo en Tulum plagado de viajeros ingleses.Desde que me bajé del taxi que me llevó al Hotel Posada del Sol, me dió la impresión de que llegaba a otro país y no a una playa de México pues el 80% de las conversaciones que tuve ahí fueron en inglés británico, al que por cierto, no le entendía ni madres debido al peculiar acento de mis vecinos de habitación.Y no es que tenga problemas con el idioma. Vamos, tampoco estoy diciendo que lo domino a la perfección, pero los días previos a mi llegada a Tulum me enfiesté con algunos gringos desmadrosos en los bares de Cancún con quienes socializé sin mayor problema. De manera que mis complicaciones para hacerme entender comenzaron cuando intenté socializar con los tipos con quienes compartí un tour de snorkel en los arrecifes de coral.No se si hablaban demásiado rápido o con mucho slang, pero el caso es que no les entendía nada de lo que me decían, y mis repetidos "what?" y "what's that?" me pusieron rapidamente en evidencia hasta el punto de sonrojarme.Aquel viaje menguó considerablemente mi seguridad con los brits, por lo que un año más tarde, cuando mi editor de Círculo Mix Up me ofreció realizar una entrevista telefónica con los miembros del grupo británico Hard-Fi, me hice olímpicamente guey para evitar la pena de dejar en ridículo a la revista con los de la disquera.Todo ese rollo viene a colación porque hace un par de semanas nuevamente me ofrecieron hacer un phoner con una banda inglesa. Esta vez se trató del grupo inglés White Lies, un conjunto londinense bastante bueno y cuyos integrantes son en su mayoría son muy muy jovenes, por lo que la barrera del lenguaje se me presentó nuevamente a manera de reto.Después de meditarlo brevemente, decidí recurrir a la filosofía del "chingue su madre" para aceptar la entrevista. Cuando me llamaron de la disquera para hacer el enlace telefónico, la primera voz que salió del auricular fue la de una mujer inglesa que con un tono sumamente británico me indicó: "Hello, this is Pedrou? Hi, I'm calling from Universal England due to the interview with Charles from White Lies.. are you ready? Ok, let's do this, we have 15 minutes for you, ¿ok? Dont hang up, please."El buen Charles Cave, un tipo bastante agradable.Debo decir que después de esa introducción, que fue la parte más difícil de entender en toda la sesión con el bajista de la banda, la charla comenzó a fluir de manera amena gracias a las preguntas que había preparado y que me sirvieron como pauta para darle color a la plática y perderle el miedo al acento brit.La verdad es que después de esta charla terminé por convencerme de que las limitantes están en la cabeza de uno, pues los seres humanos somos iguales en esencia y nos reimos de los mismos chistes tontos y reaccionamos de forma similar a algunos cuestionamientos. sin importar la nacionalidad.Después de ese día perdí el miedo a los brits y en su lugar gané una insoportable arrogancia que me hace decir: "Haced pasar a los Gallager, que en un momento los atiendo."u.u]]></content>
		</document>
		<document id="1564c082dec950cd6b4a504f2621858e" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/09/black-beauty-dando-tiempo-al-tiempo.html">			<content><![CDATA[Black Beauty y su bolsita pirataEste fin de semana, mientras mis nuevos amigos moteros encendieron sus máquinas y tomaron carretera desde sus respectivas ciudades hacia un destino común en el estado de Querétaro, yo decidí no tentar a la suerte y quedarme en casa para reponerme de los remanentes de un molesto resfriado que ha durado mas de la cuenta.La verdad es que esta vez la prudencia pudo mas que las ganas que tenía de encontrarme con ellos y rodar en carretera, pues además de mi nula experiencia en carreteras de alta velocidad y con superficie mojada, aún no cuento con el equipo completo para este tipo de viajes (guantes, herramienta, chamarra, botas de seguridad etcétera).Decidí no ir, pero no por eso me quedé con ganas de salir y rodar. De modo que el sábado salí muy temprano rumbo al DF para visitar a mi novia y enfrentarme por primera vez al temible tráfico de la México - Querétaro en horas pico. Rodé desde Izcalli hasta el antiguo barrio de Azcapotzalco con relativa tranquilidad, salvo por el desastroso tramo de la Avenida Ceylán en donde la lluvia y el paso de los trailers han dejado el pavimento cual trincheras de la segunda guerra mundial.Ese día aprovechamos para visitar una agencia Yamaha y comprar un casco para pasear juntos. Ella eligió un colorido casco cerrado KBC mucho más bonito que el mio, y que en honor a la verdad me provocó un poco de envidia y me hizo considerar comprarme uno parecido en cuanto pueda.Super casco KBC... ¡quiero uno igual!Ya con las precauciones de seguridad pertinentes, rodamos rumbo al centro comercial Plaza Satelite ,en donde la inusual cortesía del vigilante nos sorprendió al indicarnos que pasaramos cuando nos disponíamos a tomar nuestro boleto... solo pudimos responder: "bueeeeeno, pues gracias!Centro comercial con certificación "biker - friendly"Comimos un helado y curioseamos por ahí antes de regresar a Azcapo. Una vez en casa me despedí de Lau y emprendí el regreso a izcalli con buen clima y tráfico despejado, lo que me permitió rodar por los carriles centrales con relativa seguridad y a velocidad crucero de 80 km/h. Por la noche, un mensaje de texto de Almighty me hizo añorar la rodada con mis cuates, por lo que decidí marcarle a la banda concentrada en Querétaro y mandar saludos al BonnieRacer, al buen Aaron, al Motoso y a los camaradas de Alex Almighty que, como el mismo dijo: ofrecerán cuatro punto de vista diferentes de la rodada desde sus respectivos blogs.Al otro día me sentí un poco más aliviado de mi gripa y decidí salir a rodar a los alrededores de Izcalli. Recordé que a escasos 4 kilómetros de este municipio se encuentra el Lago de Guadalupe, uno de los vasos regulares que en otros tiempos fue uno de los más importantes del Valle de México y que incluso llegó a albergar competencias náuticas. Decidí ir a comprobar el estado del lago, que por estos meses de lluvias aumenta su caudal y alimenta los poco espacios naturales que las inmobiliarias depredadoras han dejado en la zona.Una vez ahí comprobé que la depredación del hombre no es más grande que la fuerza de la naturaleza, que se aferra a vivir en los resquicios de espacio que éste le deja a su paso. Acorralado por construcciones urbanas que han contaminado sus aguas virtiendo sus desechos en sus cuencas, sobrevive lo que queda del majestuoso Lago. Es un alivio ver que en sus orillas, aún es posible ver patos, aves endémicas y hierba verde que contrasta con las hermosas flores de color magenta que algún día fueron características de mi municipio.La vida se abre pasoEn el lugar, que se ha convertido en una de las pocas áreas verdes que los niños de la zona pueden visitar se ofrecen antojitos, juegos inflables y paseos en caballo. Aunque no hay mucho que ver, siempre reconforta contar con un poco de naturaleza en medio de tanto pavimento y concreto. Aunque no siempre fue así, recuerdo que las primeras veces que visite el Lago, el viaje hasta la zona representaba una excursión similar a visitar las Lagunas de Zempoala.Caballos de fuerzaPara llegar había que tomar una desviación un tanto larga desde la carretera México - Querétaro hasta el Lago de Guadalupe, en donde salvo algunas construcciónes de familias pudientes, no había nada excepto el mítico parque de diversiones Plaza Show: una especie de "Reino Aventura" de los años ochenta en donde había dinosaurios de tamaño real, juegos mécanicos y teatros con shows de payasos muy al estilo de lo que ahora es Six Flags, solo que en obra negra, pues nunca llegó a concretarse por lo alejado que resultaba del DF. Ante la falta de visitantes, el parque terminó por ceder sus terrenos a lo que hoy es un insípido campus de la UVM.Regresé del Lago cuando la luz del día comenzaba a extinguirse y los primeros indicios de lo que sería un tormentón marca diablo comenzaban a asomarse en el cielo. Por suerte, cuando comenzó a llover ya estaba en casa, de modo que la Black Beauty y un servidor nos salvamos de la tremenda granizada que cayó en el valle de México ayer por la tarde.Vámonos! Ahí viene el agua Beauty!Aunque el fin de semana no rodamos muy lejos, la práctica acumulada es cada vez más grande, lo que nos permite aspirar a rodar con la banda en un futuro que cada vez se ve más próximo.]]></content>
		</document>
		<document id="e721b0eaa207d31a305057c7c173930e" url="http://drneon2.blogspot.com/2009/09/black-beauty-preparando-el-terreno-y.html">			<content><![CDATA[Recabar información práctica para la banda motera y aprovechar un día particularmente soleado fueron motivos suficientes para lanzarme de nueva cuenta a Arcos del Sitio.La mera verdad, el calorcito estaba tan ríco que me dieron ganas de salir a rodar y darme un chapuzón en la alberca. De modo que acomodé una toalla, mis goggles y un short en la bolsita de cartero que adapté a la moto y después de cargar 100 pesitos de gasolina de la "roja", me lanzé al vecino municipio de Tepotzotlán, Estado de México.Honestamente, el camino que lleva a los Arcos es una basura, esta lleno de hoyos y la molesta gravilla que nos causa tantos problemas a los motociclistas. Pero el destino y los paisajes valen la pena, hay vegetación y flores por doquier y muchas curvas como las que le gustan al buen Almighty, solo que más peligrosas por los múltiples cráteres de la carpeta asfáltica.Supongo que a causa del buen clima y de que salí a buena hora ( mas o menos a la 1:30 de la tarde ) pude ver moteros de todo tipo: desde scooters con sus 100cc sufriendo en las subidas, pasando por tres poderosas motos de Enduro que me dejaron atrás en una recta y una caravana de tres motos crucero con destino a los Arcos con quienes rodé hasta el acceso al parque.En la entrada recabé los primeros datos útiles para la próxima reunión motera: el costo para acampar toda la noche es de $40 por persona con derecho a hacer uso del suelo, de los sanitarios y demás instalaciones además de la seguridad de los campistas toda la noche por parte de los vigilantes del lugar. Por desgracia, una de las reglas aclara que esta prohibido hacer fogatas... buuu!Después de dar una breve nadada, pues pese al calor, el agua estaba un poco fría, me dediqué a recorrer el lado del parque que no vi en mi primer visita. Ubiqué el enorme estacionamiento y la zona de palapas en donde se puede preparar comida, además descubrí que hay una zona de comida con locales que ofrecen todo tipo de antojitos mexicanos, truchas "estilo cahuacan", artesanías y las características chelas que no pueden faltar.Con el único fin de dar fé de la calidad de la comida, me empujé una quesadilla de huitlacoche y una de queso en tortilla azul de muy buen ver por módicas 10 lucas each one.Ya con la panza llena y el corazón contento continué el recorrido que exige caminar a través del canal en el punto más alto de Los Arcos, desde ahí la vista es impresionante y da fé de la enorme labor de ingeniería de quienes construyeron el Acueducto.Una vez que se ha cruzado por el interior de la construcción, se debe seguir por un estrecho camino al lado del precipicio donde se puede disfrutar de una vista magistral, pero con un alto riesgo de accidentes pese a los constantes señalamientos que advierten del peligro de la barranca.Deben cruzarse también varios puentes colgantes en excelente estado y que son usados como punto de lanzamiento para las múltiples líneas de tirolesa que desgraciadamente tienen un costo extra, pero que deben valer la pena pues las distancias del salto van desde los 100 hasta los 300 metros a través de las colinas que separan ambos lados del riachuelo que pasa por debajo de Los Arcos.En total el recorrido del paseo tendrá unos 600 metros de distancia hasta descender al riachuelo que se debe cruzar obligadamente por una mini tirolesa. Si hay que reprocharle algo a la planeación del parque definitivamente sería este punto, pues cuand llegué había alrededor de 20 personas esperando cruzar del otro lado con solo dos opciones: hacer fila y esperar el tardado proceso del salto o cruzar de una buena vez por las rocas resbalosas del riachuelo como yo y varias personas lo hicimos.Por desgracia, vi a una pareja de señores mayores que se vieron obligados a recorrer de nuevo el largo trayecto ante la imposibilidad de acceder a alguna de estas dos opciones.Una vez del otro lado regresé por mi moto, que se había quedado estacionada al lado de la alberca. Arreglé mis cosas y salí del parque no sin antes tomarle un par de fotos en los campos tapizados por flores moradas y a algunas pozas que usan los lugareños para almacenar agua de lluvia y darsela de beber a sus animales. El camino de regreso se caracterizó por una pista mojada que me provocó un par de sustos: primero un tope, que al no estar debidamente señalizado descubrí demásiado tarde para frenar y debí pasar saltando. El segundo momento de tensión fue cuando la gravilla suelta hizo que mi moto se fuera de lado al frenar con la llanta trasera. Debido a las numerosas piedritas del camino hubo un momento, rodando como a 70 km/h que escuché claramente un tronido proveniente de mi llanta delantera al esquivar un bache. Recuerdo haber sentido un poco de miedo y rogarle a mi Black Beauty que no se me rajara, de modo que no bajé la velocidad esperando llegar lo más lejos posible, o por lo menos a algún poblado cercano si es que de verdad mi llanta estaba ponchada. Por fortuna no pasó nada (debió haber sido una piedra que salió disparada la que provocó ese ruido) y llegamos a Tepotzotlán sin mayor contratiempo.Pues bien, esta historia termina aqui, pero el relato continuará cuando Motoso, Alx, Almighty, BonnieRacer, (si es posible) Aaron en su temeraria Suzuki DR y demás acompañantes enciendan sus motores y visiten este bonito rincón del Estado de México.Una vez más la Enticer Black Beauty se comportó como una reina, y demostró porque es tan popular en paises como Chile o la India, en donde es una destacada estrella de Bollywood. Si no me creen chequen esto:¡Nos vemos en el camino!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>