<author id="df8afe0ccff5e6d14670e405530cf70c" url="blutu.blogspot.com" feed="http://blutu.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="21">
		<document id="e2c55ade21057ceb0bb84f22d509bb8f" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/10-extensiones-para-firefox-que.html">			<content><![CDATA[Estas son unas extensiones de FireFox que nos permitirán reemplazar algunos programas que utilizamos normalmente o no tanto, pero igual esa es una de las magias que tiene FireFox por eso es el mejor navegador que hay en este momento, pero basta de tanto bla bla aquí les dejo la lista con una pequeña explicación, a y se me olvidaba lo vi en Chicageek.FoxyTunes - reproductor de audio con el que disfrutar de tu música sin salir del navegador(Excelente muy recomendado).FireFTP - completo cliente de FTP multiplataforma que se integra totalmente en FireFox.DownThemAll - potente gestor-acelerador de descargas que se baja todos los enlaces de una web(digase imagenes,musica,videos,hasta codigos java,etc...CoolIris - convierte FireFox en un llamativo visualizador 3D de fotos, vídeos y más.ScreenGrab - captura páginas web completas de arriba a abajo y las guarda como imagen.FoxLingo - completa herramienta de idiomas: traductor, diccionario, recursos online...FireNES - juega los títulos más populares de Nintendo sin instalar nada ni descargar ROMs.TwitterFox - envía mensajes y lee los de tus contactos en este cliente de Twitter para FireFox.FoxMarks - gestiona tus favoritos y contraseñas, y sincroniza datos entre varios FireFox.ForecastFox - la previsión del tiempo de cualquier rincón del mundo directamente en tu navegador.]]></content>
		</document>
		<document id="7ef7b0aa0105229b0665c64241509523" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/descuento-en-la-suscripcion-xbox-live.html">			<content><![CDATA[Ayer que llego a mi casa, y me decido a echar unos jueguillos, prendo la Xbox360, y lo primero que veo es que Microsoft nos tiene una rebaja de la suscripción gold de 12 meses, la cual la tenían en $499.00 pesos MX(alrededor de unos $32.72 USD), ahora con la rebaja esta a $399.00 pesos MX(26.16 USD), es un descuento de $100.00 pesos muy buenos, lamentablemente es por medio electrónico, quiere decir que solo con tarjeta de crédito o los famosos Microsoft Points, algo que no pasa con el paquete que venden en físico que ya subió de precio a $699.00 pesos MX(45.83USD) malditos de Microsoft, cabe decir que esta versión trae una diadema,200 MS Points y 2 juegos árcade para descargar,pero bueno si pueden aprovechar esta oportunidad apúrense no vaya a ser que cambien de opinión ¬¬.]]></content>
		</document>
		<document id="f6aa5c25a6a90134e62f82644626cc95" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/el-contra-ataque-apple-vs-blackberry.html">			<content><![CDATA[Se acuerdan de aquel vídeo promocional en el que Blackberry enfrentaba a Apple, pues aquí esta el contra ataque de la marca, sencillo y excelente, un gancho fulminante al hígado.Visto en Fayerwayer.]]></content>
		</document>
		<document id="967b30a6ba7b38a8583115dee6c2740e" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/fcbarcelona-vs-lyon-en-vivo-liga.html">			<content><![CDATA[Watch live video from www.yojopo.com on Justin.tvACTUALIDAD: el partido finalizo 5 - 2, a favor del F.C. Barcelona.]]></content>
		</document>
		<document id="3feef230a5c1f302377bd83ed6f0991c" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/humor-anecdotas.html">			<content><![CDATA[Una pareja se fue de vacaciones a una a laguna donde se podía pescar, el esposo amaba pescar en el amanecer y a su mujer le encantaba leer, una mañana el esposo volvió después de varias horas de pesca, y decidió acostarse y dormir una pequeña siesta, aunque no estaba familiarizada con el lago la esposa decidió ir a pasear en el bote, remo una pequeña distancia, anclo el bote y retomo la lectura de su libro, al poco rato, apareció el guardacostas en su bote, llamo la atención de la mujer, y le dijo:Guardacostas: "Buenos días señora, que esta haciendo usted?".Mujer: "Leyendo".Respondió ella, pensando es que acaso no es obvio.G:"Se encuentra en un área de pesca restringida".Le dijo el guardia.M:"Pero si no estoy pescando!!, no lo ve!".Exclamo ella.G:"Si, pero tiene todo el equipo, tendré que llevarla conmigo y ponerle una multa".A lo que la mujer le respondió.M:"Si usted hace eso, lo denunciare por violación".El guardia le contesta.G:"Pero si ni siquiera la he tocado!!".M:"Si, pero tiene todo el equipo".Jaja muy bueno, saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="21a2530745bee8ff963cf08b719276df" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/humor-borracho-en-la-playa.html">			<content><![CDATA[Pues ya saben si pistean mucho mejor no se cambien, no vaya a ser que les pase algo asi, jaja.Visto en: Hazmeelchingadofavor.]]></content>
		</document>
		<document id="18d1c217537fba58d560d5f2ed6bef2" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/humor-fail-camara-bmx.html">			<content><![CDATA[Solo espero que no sea la camara de su papa jeje.Visto en Ak-3.com]]></content>
		</document>
		<document id="21fec4b84dbd44f7a2b30d68753c8f85" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/humor-mago-failestupido.html">			<content><![CDATA[Que queria hacer, digo no era mas facil quitar los vasos asi no tendria que haber adivinado a donde estaba el cuchillo(totalmente sarcastico ¬¬).Visto en : Ak-3.]]></content>
		</document>
		<document id="1fdbb4a9c17c8dde495321222c71c8fb" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/humor-video-de-borrachos.html">			<content><![CDATA[Otro video memorable de borrachos, solo espero no portarme asi en las noches de jarra. Jaja que lo disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="67f8c50a8db2c9f99abdeace321d637c" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/iphone-cosa-de-chamacos.html">			<content><![CDATA[Digo no se pero si alguno de ustedes no sabe manejar un iPhone, quiere decir que tiene el coeficiente intelectual menor al de un niño de 2 años(eso puede ser traumatizante para aquellos que no se relacionan con la tecnología), lo que no tengo duda es que ese niño ya es todo un geek jeje, y que hablar de su papá, ya me imagino al pobre niño atosigado por el todos los días queriendo que aprenda a manejar su gadget.Me imagino que Steve Jobs estara orgulloso de su producto.Bueno saludos, comenten =).Visto en ALT1040.]]></content>
		</document>
		<document id="a2398a16502074142d525cdd6f8c7056" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/la-historia-de-internet.html">			<content><![CDATA[Este es un vídeo que nos explica muy claro como fue toda esa transición que surgieron las redes para llegar a formar lo que conocemos como Internet, habla acerca de lo que fue ARPANET, y por que fue la inquietud de tener ese tipo de comunicacion, que sinceramente no se que haríamos si no tendríamos esta red de redes.Saludos, comenten.Visto en FayerWayer.]]></content>
		</document>
		<document id="9891671ff46cfa73a4db5810f96648f" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/lista-de-antivirus-gratis-para-windows.html">			<content><![CDATA[Todos sabemos que hoy en dia es indispensable tener un antivirus en nuestro equipo, al igual que tenerlo actualizado para prevenir amenazas recientes. Debido a que nuestro equipo de computo esta a la merced de pescar un virus, navegando por Blogytech, me encuentro con una lista muy interesante y recomendable sobre los antivirus que son gratuitos.Tenemos 2 opciones a la hora de utilizar antivirus gratuitos, la primera es la descarga de estos en forma de FREE (libre, gratis) y la segunda es el escaneo de antivirus online.Lista de antivirus gratuitos:AVG Antivirus Gratuito: Es uno de los mejores antivirus online, nos ofrece actualizaciones diarias y demásAvast 4 Home edition: Es un antivirus muy potente, el cual integra varios modos de protección, incluso el de p2p.Comodo Antivirus: Es una herramienta la cual detecta y elimina los virus que posiblemente tengamos en nuestra PCClamWin Free Antivirus: Es un poderoso antivirus el cual detecta todo tipo de spyware y virus, este tiene la opción de integrarse con explorador de Windows (internet Explorer)Bitdefender Free Edition: Detecta y elimina los distintos virus pero no en tiempo real.MicroWorld Free Antivirus: Es una poderosa herramienta para escanear y detectar virus en nuestras PC, por consiguiente eliminarlos y desinfectarlosClamav for Windows: Es un antivirus de código abierto, esta creado para buscar virus en nuestros discos duros y casillas de correosLista de escaneo de virus online:Panda antivirus online: Permite escanear los distintos tipos de virus en nuestras PC´s.Destroyerweb: Escanea antivirus y elimina de forma online los mismosTengamos en cuenta que estos antivirus son gratuitos, por lo que la protección de los mismos no será excelente, pero si nos servirá si no poseemos ninguno.Todos estos antivirus son para Windows XP.]]></content>
		</document>
		<document id="ec59e34d0db7fed59198df9a126749a4" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/mario-vs-spartan-volumen-2.html">			<content><![CDATA[Se acuerdan de este video en donde Mario aparece en el entorno de Halo, y se enfrenta con el MasterShief(Spartan), si no lo vieron aquí se los dejo.Pero el que realmente interesa es la segunda parte de este video después de que Mario fuera vapuleado por un Spartan, alguien cobrara venganza, aquí se los dejo.Visto en: Niubie.]]></content>
		</document>
		<document id="b8af98eda8459d832a05d219f8f18641" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/mexico-vs-bolivia-transmision-en-vivo.html">			<content><![CDATA[Watch live video from dansertv on Justin.tvACTUALIZACION: el partido ya finalizo, el resultado fue 5 - 1 favor México.]]></content>
		</document>
		<document id="e663c1f16731098e35e71f11d1b5452b" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/nuevo-tesla-model-s-sedan-deportivo.html">			<content><![CDATA[Bueno Tesla nos vuelve a sorprender, quien dice que los autos electricos no son preciosos, aunque me da mucho parecido al Aston Martin(que no lo dudo qeu se hayan basado en ese modelo, es tipico de la marca ¬¬), les quedo muy bien, pues que mejor que siendo un auto ecologico, asi si dan ganas de comprar un auto electrico, a y por cierto no pagariamos tenencia(Solo para México) ya que los autos electricos no pagan tenencia en México, como una manera de incentivar a la poblacion mexicana de contribuir con el ambiente. Pero bueno ya les dejo mejor la nota:La firma Tesla, famosa por comercializar el deportivo eléctrico Tesla Roadster, ha presentado en California el modelo conceptual del que en teoría será su siguiente producto. El Tesla Model S, un vehículo sedán con líneas de coupé que empleará sólo electricidad para moverse.Algunos detalles de este nuevo Model S son sumamente interesantes, por ejemplo Tesla afirma que el precio al público rondará en los 49,900 dólares después del bono federal que será de poco más de 7,000 dólares. La intención es construir 20,000 unidades anuales empezando producción a mediados de 2012.Se trata de un vehículo eléctrico que promete una autonomía de hasta 482 kilómetros gracias a un paquete opcional de 70 kWh, aunque la autonomía del modelo estándar será de 257 kilómetros 42 kWh. Se espera que el paquete de baterías tenga una duración de 7 a 10 años dependiendo de la forma de uso, aunque la garantía rondará lo 3 o 4 años.Otro detalle interesante es que se podrá recargar completamente en 45 minutos claro con la carga de 440 volts, el paquete de baterías se podrá cambiar en 5 minutos.Los números del Tesla Model S serán bastante respetables, con una aceleración de 0-100 km/h en sólo 5.6 segundos y una velocidad máxima de 193 km/h, el motor será de 9 pulgadas y enfriado por fluido, mientras que las baterías irán montadas en el piso y la transmisión será de una sola velocidad. Los frenos son Brembo y las ruedas son de 21 pulgadas.En el interior las cosas también serán bastante atípicas, con un sistema de info-entretenimiento de 17 pulgadas y capacidad para 7 pasajeros (5 adultos y 2 niños) -no detallan cómo pretenden meter ahí a siete personas- y conexión wireless 3G.Incluso en su construcción el Model S es un modelo respetuoso con el medio ambiente, la pintura es a base agua, el cuero de las vestiduras fue tratado sin cromo y las alfombras están fabricadas a base de PET reciclado. Se prevé una versión AWD y una versión con volante a la derecha también.Hasta el momento Tesla no ha informado en qué plataforma basará su Model S, pero lo cierto es que no será una propia, ya que los costos de desarrollo serían inmensos. Cabe recordar que el Tesla Roadster emplea el chasis de un Lotus Elise.Via Mediotiempo Autos.]]></content>
		</document>
		<document id="796e63080629a2e667ab95f00141e0d3" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/porche-cayenne-gts-publicidad.html">			<content><![CDATA[La nueva Porche Cayenne GTS(quiero una U.U, así me ahorro el auto deportivo y la camioneta familiar ñ_ñ). Véanlo en HQ.Visto en NitroxBlog.]]></content>
		</document>
		<document id="895a5ca186e587658ccce5f263a8c80c" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/trailer-fast-furious-4rapido-y-furioso.html">			<content><![CDATA[Pues regresan estos dos de la primera entrega de Fast & Furious Vin Diesel(Dominic Toretto) y Paul Walker(Brian O’Connor), pero ahora con mas intake que nunca, mas acción , mas explosiones, mas adrenalina, parece que esta será una buena película, habrá que esperar hasta abril cuando se estrene. Véanlo en HD para que lo disfruten mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="92be67fb3defc788e165f4a56a347347" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/trailer-king-of-fighters-xii.html">			<content><![CDATA[Navegando por Niubie, me encuentro con que ya esta próximo a lanzarse uno de los juegos mas esperados para todos aquellos apasionados de la saga KOF, aparte de sus clásicos y espectaculares movimientos, uno de los apartados que más llama la atención de este nuevo título son sus espectaculares gráficas que ahora vienen en Alta Definición y presentan personajes y fondos 100% dibujados a mano, lo que le da un toque artístico sin igual.Al parecer lo veremos llegando por el verano, aprox. en el mes de julio para la consola Xbox360 y para la PlayStation 3, no cabe duda que este será un gran competidor del Street Fighter VI.Link:Trailer de The King of Fighters XII - llegará a PS3 en Verano.]]></content>
		</document>
		<document id="4b3424b75032d22549da72e786d72fa4" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/video-dell-alamo-unibody.html">			<content><![CDATA[Parece que a los de DELL les gusto el modelito de la nueva MacBook, la cual es unibody(hecha apartir de un solo pedazo de aluminio), y se atrevieron a realizar lo que s epodria llamar una copia (muy mala por cierto) del video de la presentacion de la antes mencionada MacBook, bueno ustedes diran.Saludos, comenten.Visto en: Gizmología.]]></content>
		</document>
		<document id="3c488955fe34f13e134056db06fb0976" url="http://blutu.blogspot.com/2009/03/video-in-game-fight-night-round-4.html">			<content><![CDATA[Pues parece que estos chicos de EA se pusieron a hacer su trabajo y si realmente asi es como se vera el juego en pleno juego valga la redundancia, esta fantastico, esos graficos son de lo mejor, ya quiero jugar, a por cierto lo vi en WildGames.A por cierto veanlo en HD para qeu puedan disfrutarlo mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="1fc64649e98aee699612ecbb2d42e372" url="http://blutu.blogspot.com/2009/05/nuevos-horizontes.html">			<content><![CDATA[Como se habrán dado cuenta, tengo bastante tiempo sin postear algo, esto debido a varias circunstancias que han cambiado mi vida.En primer lugar se me presento una muy buena oferta de trabajo, la cual acepte y tuve que cambiar de residencia, así que en estos momentos estoy radicando en el estado de Querétaro, en la capital para ser exactos.Así que con todo esto, no he tenido tiempo de estar posteando, espero y retomar con la frecuencia en que lo hacia, así que esperen nueva información pronto.Y quiero agradecerles que hayan seguido visitando mi blog, durante estos días, que realmente no he posteado nada.Saludos.(Foto: los famosos arcos de Querétaro, que en realidad es un acueducto)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>