<author id="e03f967c6dd8382af498b82444a0b515" url="vocesenviento.blogspot.com" feed="http://vocesenviento.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8c5dcc85afa6a75795a71308386d41d4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/45K9VfmnD0M/las-hojas-de-los-arboles-amarillas-y.html">			<content><![CDATA[Las hojas de los arboles, amarillas y marchitas, giran, y caen, arrancadas del arbol del que pendia su efimera vida... caerán al suelo donde, se convertirán en un eslabon mas de la cadena de la vida,,,Porque la vida continúa...Mientras mi casa y mi corazón parecen desmoronarse, la vida sigue a nuestro alrededor, y pasa ante nuetros ojos como una extraña pelicula de la cual ya no somos los protagonistas... hoja a hoja el arbol va quedando desnudo... parece muerto, mustio, seco y abandonado... mientras el viento impasible y violento lo despoja y rodea de los recuerdos de ayer...¿Donde está los que se han ido?¿Giran tambien en torno al arbol de nuestras vidas, se elevan y caen para nutrir la nueva vida?¿Y sus almas?Miro a traves de mis lagrimas y me voy quedando seca de recuerdos, de afectos y de compañías...Mientras tanto, el viento continua su obra, se eleva y silba por entre las ramas, y trae a mi oido por fin, las voces añoradas, y mis lagrimas caen mientras con los ojos del recuerdo los miro junto a mi de nuevo, como siempre... como nunca mas,,siempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="a44af96c4162cba03d23d6522caa486f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/5eQ2B2_7CUM/lo-que-faltaba.html">			<content><![CDATA[Para mi la secundaria no fue mas que una extensión de la primaria. No note una transición hacia algo diferente, porque la mayoría de mis compañeros de primaria, quedaron en el mismo salón de primero de secundaria conmigo.Mi grupo era el Primero E. Un grupo itinerante debido a que nuestra escuela era muy nueva y no había salones suficientes para alojar a todos los alumnos que se inscribieron ese año.Por lo tanto nos toco estar en el salón de cada uno de los otros primeros una semana cada vez. Nunca fui fiestera ni muy amiguera, asi que comencé a hacer nuevas amistades muy reservadamente. Mi primera amiga fue Rosario Terrazas , una linda niña de ojos grandes y cabello larguísimo, que era seria y timida. Todo el primer año lo vivi junto a ella, aunque no estuvimos en el mismo taller , ya que yo elegi cocina (o creo que la cocina me eligio a mi) .La secundaria tenia un enorme terreno la mayor parte del cual estaba vacio, había un gran llano detrás de los baños, donde nos impartían la clase de educación física. El maestro Sepulveda nos traia por todo ese llano brincando matorrales y piedras, corriendo y haciendo ejercicio.Recuerdo muy bien que yo me escondia el baño porque odiaba educación física, o cuando pasaba lista decía ; “cero” que era la clave acordada para decir que no podíamos practicar ejercicio por problemas de mujeres. Palabra que nos hacia desternillarnos de risa cuando el maestro nombraba a Oscar Huerta y este decía: CERO.Al finalizar el primer año se hizo una muestra de talleres donde expondríamos lo que logramos aprender en el año. Yo estaba en el taller de cocina y me toco hacer una ensalada de zanahoria muy laboriosa. Ademas tenia que preparar pequeños cartones con la receta escrita y adornados. El dia señalado lleve mi platillo en un refractario grande, con tan mal tino, que lo puse sobreuna banca que tenia una pata rota y se rompio echando a perder su contenido. Recuerdo que comencé a llorar y la maestra me dijo queno había problema, que yame había calificado de todas formas, pero yo no lloraba por eso si no porque pensaba en el sacrificio quehizo mi padre para comprar todos los ingredientes y el refractario y yo eche todo a perder.Al pasar a segundo año, la directora tuvo a bien deshacer todos los grupos, mezclar los nombres y rehacer los con nuevos integrantes. Es asi que en segundo año me separaron de mi amiga Rosario, y conoci nuevos compañeros. En aquella mezcla azarosa, como casualidad volvi a quedar en la sección E. Algunos de mis compañeros de grupo también quedaron conmigo, y lo que me agrado muchísimo mas fue que mas compañeros de primaria se unieron a mi grupo.No se porque razón, pero tengo el recuerdo de 2 de secundaria como el mas feliz de toda mi edad escolar. Mis viejos amigos seguían conmigo y los nuevos vinieron a enriquecer mi mundo y mis recuerdos. Alli conoci a mi mejor amiga de la secundaria Yolanda Tobias.Yola era una niña alta, muy delgada de unos hermosos ojos verdes, cabello castaño claro larguísimo, de piel muy blanca, que al principio parecía muy seria pero cuando la conocias te dabas cuenta que era una niña muy agradable, alegre, inteligente. Nos hicimos inseparables. Recuerdo como vivíamos cantando “I just call tos ay i love you” de Stevie Wonder o Karma Chamaleon . Bailabamos y bailábamos Take on me de Aha y llorábamos con Nikita de Elthon John.Cuando saliamos de clase, nos íbamos despacito, detrás de los muchachos que nos gustaban solo por el gusto de estar cerca de ellos aunque nunca nos atreviéramos a hablarles. Luego yo me iba con ella todo le camino hasta su casa en la colonia carranza, y luego ella me encaminaba a mi casa en la miravalle, y asi nos pasábamos cerca de dos horas encaminándonos una a la otra hasta que mi madre decía: VOY A IR YO a encaminarla.En segundo año se organizo un concurso de baile, de tablas rítmicas, cada grupo iba a ser representado por las mujeres que quisieran participar. Recuerdo que todas querían bailar una canción de Withney Houston “The locomotion”porque estaba de moda. Yo alucinaba la canción porque la escuchaba cada minuto del dia en todas partes. Asi que sugerí otra canción, alegando que todos los grupos bailarían la misma, como de hecho lo hicieron. Asi terminaron bailando “Gloria” de Parchis y ganamos el segundo lugar del concurso. Claro que yo no baile. Eso se lo dejaba a Vicky Tamez a Silvia, a Betti Vazquez Castilla, las muchachas del salón que tenían gracia para eso. Yo me dedicaba a lo mio. A estudiar y hacer tareas. Ahora escucho todas aquellas canciones y evoco cada momento vivido mientras las escuche, canciones de Cindi Lauper, de Cool and the gang, El debarge, etc…Al contrario de lo que podrían pensar no me aburría, tenia todo lo que quería,mis amigos, mi mejor amiga, mi amor secreto. Me divertía muchísimo con las ocurrencias de Yiyo (oscar huerta) y mi primo Armando escándalos, de los mas traviesos del salón. En una ocasión me quitaron el zapato y lo estuvieron arrojando por todo el salón mientras yo los perseguía avergonzada.Miro ahora fotografías en la pagina de exalumnos de la carlos, fotos donde aparecen muchas personas cuyos rostros y nombres reconozco. De otros solo reconozco los rostros. La mayoría de esas fotos son en fiestas, y yo estoy segura que nadie tendrá una fotografía mia en una fiesta. Porque nosotras eramos de las que no invitaban. Y aunque nos invitaran no íbamos .Veo esas fotografías y siento una mezcla de envidia y arrepentimiento: envidia por no ser parte de esos recuerdos y arrepentimiento por no haber sido un poco mas sociable. Pero el hubiera no existe solo lo que decidimos y con lo que ahora tenemos que vivir.En fin, todo esto que estoy contando es para recordarme en ese tiempo, para dar mi versión de nuestro paso por la secundaria. Una escuela que nos formo y transformo, en donde elegimos y obtuvimos a los mejores amigos de nuestra vida, algunos de toda la vida, a quienes continuamos viendo o tal vez a los que dejamos de ver y ahora reencontramos.Es hermoso reencontrarse. Le dije el otro dia a mi amiga Rosa Isela Estrada que recordar y reencontrarse con personas de tu pasado es como volver a vivirlo, es como encontrar piezas de un gran rompecabezas queni siquiera sabias que faltaban, pero ahora que las encuentras hacen que te sientas un poco mas completo, porque sabiendo lo que has sido y hecho sabes quien eres y porque lo eres. Es como recuperar una parte de ti mismo.Soy de la idea de que cada persona deja una impronta en la vida de todos a quienes conoce o con quienes convive aunque el contacto haya sido tan minimo como un saludo o una mirada. Todos ustedes, personas con quienes comparti una época de mi vida, me han modificado, me han enriquecido, solo por haber estado ahí.Al final formamos parte de quienes nos conocieron y continuamos viviendo en sus memorias.Tambien de eso trata la inmortalidad.Muchas gracias ex alumnos de la secundaria CARLOS ESPINOSA ROMEROsiempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="a151e0d0d9f2bcf4f89d2f3b87ce16b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/9DgD76X8P-A/los-juegos-el-ayer.html">			<content><![CDATA[Jugar, jugar al aire libre. Los niños de antaño, saliamos con los amigos, y llenábamos las calles de la ciudad, con las risas, los gritos, la actividad de los diferentes juegos de nuestra niñez. A mediados de los setentas, aÙn la televisión no nos embaucaba tanto y las computadoras y los videojuegos no existían para mantenernos atados a la casa. Esta reflexión que escribo es por lo que paso ayer en mi casa. Estaba sentada en el sofá, abrazando a mi hijo menor, mientras veía tv y le dije que si no tenÌa amiguitos para salir a jugar en lugar de estar viendo tv. Me dijo; Si, pero ahorita todos están viendo tv, jugando videojuegos o en la computadora. Le dije que en mis tiempos, nos divertíamos con una multitud de juegos que no requerían un aparato electrónico, y le comencé a relatar mis peripecias de infancia, mientras èl me escuchaba divertido y asombrado.Desde que tengo memoria me recuerdo corriendo, saltando, trepando a los àrboles y jugando con “soquete” (ya no me acordaba de esa palabra para definir lodo¡¡¡¡) con pedazos de madera, a las comiditas con hojas y flores del rio o con los tornillos y foquitos que mi papa guardaba en su caja de herramientas. En una ocasión que mis padres compraron una estufa y un refrigerador, mis hermanas y yo utilizamos las cajas, para hacer •casitas” recortándoles puertas y ventanas y nos metíamos en ellas a jugar a las comiditas. Me divertía mas con esto que con las muñecas que me compraban.Recordando esto aùn puedo escuchar en mi mente los gritos, las risas de mis amigos, cuando nos organizábamos para participar en los diversos juegos. Por tanto, voy a recordar con ustedes algunos de esos juegos hermosos de nuestra infancia:Por ejemplo la Matatena, podìas jugarlo con piedritas y una pelota o con los famosos jackis, era entretenido y requería coordinación. Jugàbamos a la lotería, con barajas que hacíamos pegando las imágenes de el juego en fichas, metiéndolas en un bote, y dando vueltas para sacar una por una. Jugàbamos Tomatodo, donde corrias peligro que te “despelucaran•. Los niños usaban Huleras, que era una forma muy divertida de practicar la puntería, pero así como otras formas de juego, había que fabricarla consiguiendo primero una buena Horqueta, los hules podían ser de cámara de llanta de bicicleta, aunque se podía conseguir también hule de tubo en las ferreterías, amarrada a los hules con el mismo material, cuando no teníamos hule , le robàbamos los ligueros a las abuelas jajaja. Cuando no tenìas tanta habilidad para fabricar la hulera, te fabricabas Tirabolijas, con la parte de arriba de una botella de plástico (las de cloralex eran perfectas para eso) y un globo que se amarraba a la boca de la botella. Para completarla, usábamos, bolitas verdes de las que salen en las lilas, que por la orilla del rio abundaban. Con los carrizos, también de la orilla del rio, haciamos teepees como los de los indios y estos mismos carrizos nos servían como “caballito”. Las hojas tiernas de los carrizos nos servían también como flautas y sus pitidos llenaban el ambiente hasta hartar a nuestos padres. Rodàbamos LLANTAS Viejas de carro por toda la orilla del rio, Volàbamos Huilas (cometas) para lo cual cortábamos unos carrizos, los pelábamos y haciamos tiras para formar su estructura en forma de cruz, luego conseguías papel de china y si no tenias dinero pues con periódico. Luego de nuevo disponíamos de las reservas de mamà para preparar el engrudo con harina de trigo y agua, luego pegàbamos el papel y amarràbamos los hilos que lo sujetan y finalmente le pegabas una cola de tiras de papel. Después buscàbamos un lugar despejado e iniciàbamos la aventura de hacerlo al viento. Y aquella lloradera cuando se te iba la huila.A pesar de ser niña, me encantaba jugar al trompo, al balero (aunque me daba mis buenos golpes) y a las Canicas, las cuales le robaba a mi tio, ya que había que tener una buena dotación de diferentes formas y calidades, como los "agues" o Tiros, que servían para hacer precisamente los tiros durante el juego, Tambien existían los timbolones, esas canicas enormes que te daban mucha ventaja al jugar. Jugàbamos a el "Ahogado" y los Pocitos, con reglas muy particulares para cada caso. … Ademas era divertido hacer juegos de malabares, con un pie, sobre bordes para equilibrar, o mantener palos de escoba en equilibrio sobre las manos, en la barbilla o en la frente .Cuando, entre llantos y gritos me mude a la miravalle, hice nuevos amigos, mis vecinitos, con quienes organizábamos juegos, con una cuerda grande saltàndola mientras dos de nosotros le dàbamos vuelta. Había muchas variantes para saltar pero yo nunca pasè del modo normal, asombrándome de mis amigas que podían saltar a dos cuerdas, y eso era un prodigio para mi.Aquellas tardes de sol jugando a LOS OUTES (los autes les decíamos) que es una versión del beisbol pero jugada con una pelota común y sin bat, con un home y dos bases colocadas algo lejos del home. Te parabas en el home y con la mano le pegabas a la pelota que te arrojaba el pitcher, y luego tenias que correr hasta la base sin que te toquen con la pelota. Si te dan pelotazo te hacen out. Vivi mi vida sentada en la banca poruqe me hacían out.Uno de los juegos mas populares entre nosotros era LA CAPIRUCHA (que en otras partes se llama Pericocha). Para jugarlo se necesitaban dos palos de escoba , uno de unos quince centímetros de largo al que había que golpear con otro palo más largo. La forma de jugar era colocar el palo más corto en el suelo, justo sobre un hoyo cavado en el piso de tierra e, introducièndo por debajo de este el palo mas largo, elevarlo y tratar de golpearlo al elevarse en el aire, lanzàndolo lo mas lejos posible mientras se gritaba CAPIRUCHA¡¡¡ El jugador marcaba la posición que había alcanzado midiéndola con el palo largo, dando vueltas sobre si mismo en el piso desde el lugar de lanzamiento, hasta donde había aterrizado el palo. pasando el turno al siguiente jugador. No recordaba que alguien ganara este juego porque siempre salìamos peleados.Jugàbamosa los Calabaceados formándo un círculo tomados de la mano, pero se quedaban dos niños fuera del círculo y tomados de la mano también. La pareja que estaba fuera del círculo, debían correr hacia la derecha del círculo y seleccionar a dos participantes de los que estaban tomados de la mano, y al pasar cerca de ellos, dabían dar un manotazo a sus manos unidas. Entonces ellos debían de salirse del círculo y correr hacia la izquierda fuera del círculo, en contra de los que los seleccionaron, para poder volver a su lugar. Si los seleccionados se quedan fuera del círculo, ahora ellos deben de hacer lo mismo, de seleccionar a otra pareja del círculo para competir. QUIEN no recuerda diciendo: LOBO LOBITO QUE ESTAS HACIENDO??? Mientras daba vueltas en ronda con sus amigos.Alguien además de mi jugò al Perrito Traidor? Nos formábamos todos tomados de la mano en línea, y el del principio y el delfinal tenían un dialogo, que iba asi:-Compadre¡¡-Comadre¡¡-Cuantos perritos hay en la horca?-21 quemados¡¡¡-Quien los quemò?¡¡¡-El perrito traidor¡¡¡¡-Y luego todos cantábamos Quèmenlo, quèmenlo por hablador, y lo repetíamos, mientras el primero de la línea entraba entre los brazos de los dos últimos, y todos lo seguíamos hasta que el segundo de la fila quedaba con los brazos cruzados y vuelto hacia atrás. Nunca entendí porque 21 perritos quemados pero eso me entristecía.Nos gustaba mucho jugar a los Listones,:Comprador:”¡Toc, toc!”Vendedor: “¿Quién es?”Comprador: “La vieja Inés…”Vendedor: “¿Qué quería?”Comprador: “Un listón…”Vendedor: “¿De qué color?”Comprador: (Dice un color)Si el color NO EXISTE entre los participantes, el Vendedor le dice: “No hay” y el comprador debe seguir adivinando.Si el color SI EXISTE entre los participantes, el Vendedor le pone un precio y le dice: “Son X pesos”.Entonces el participante con ese color debe correr, mientras el Comprador le paga al Vendedor para luego correr y perseguirlo. Si lo atrapa se queda en la banqueta de enfrente. Y el Comprador tiene que seguir adivinando los colores de los demás. Cuando no lo puede atrapar, ahora ese listón se convierte en Comprador.Cuando alguna de nosotras conseguíamos un gis o un pedazo de yeso, de nmediato pintábamos un BEBELECHE en la banqueta, traiamos pedazos de papel sanitario mojados, los que hacíamos bolita. Cada participante debía tener su bolita de papel mojado. Para saber los turnos de cada participante, los elegíamos mediante el gato:UN GATO CAYO EN UN POZO, LAS TRIPAS LE HICIERON CUAZ¡¡¡¡ SACO LA CABEZA Y DIJO: REBOTA, REBOTA Y CUAZ¡¡¡Antes de comenzar a brincar, debíamos de aventar la bolita de papel mojado a la primer casilla, eso significaba que no debíamos de pisar la primer casilla. Luego comienzas a saltar con un solo pie, sin tocar el lugar donde estén las bolitas, de ida y regreso. Pierde el que toque rayita de la bebeleche, el que al aventar la bolita no caiga en el turno que le corresponde o el que pise con los dos pies donde no debe.tambien quien al venir de regreso se salga sin levantar su bolita.Con todos los niños de la cuadra jugábamos también muchas rondas como "El Patio de mi Casa", "Arroz con leche", Doña Blanca, "Rueda de San Miguel", “La víbora de la mar”,Normalmente jugábamos de dia, pero mi tia Tina, nos organizaba juegos en la tarde noche, y aprovechando que mi papa anduviera de tercera en AHMSA, nos dejaban estar hasta mas tarde jugando. Nos gustaba mucho jugar a la SEQUE, (Las traes en otros lugares) donde había un perseguidor que seguía al resto de los niños. Designábamos una “base” que era comúnmente el poste de la esquina de las calles Del Valle y Lucio Blanco en la miravalle 5, también por EL GATO se decía quien estaría “afuera” y elresto estaría en la base, tocándola siempre o te podían dar seque. Luego todos los participantes salian corriendo y el que estaba afuera los perseguía y si los tocaba nos decía : “¡¡¡SEQUE!!!” y entonces a quien tocò se convertía en perseguidor , hasta que alcanzara a otro participante lo tocara y le dijera: “¡¡¡seque!!!” y poder seguir corriendo. Recuerdo que a mi no me gustaba jugar de noche porque había un niño que me perseguía solo a mi, y por eso me iba corriendo hasta los resbaladeros y me escondia jajaja. Una variante de este juego era LOS ENCANTADOS, donde en lugar de convertirse en perseguidor, al que tocaban se quedaba quieto cuando el perseguidor le decía ENCANTADO¡¡¡. Y asi se quedaba hasta que otro niño lo tocara y le dijera : DESENCANTADO¡¡¡Tambien jugábamos a a LAS ESCONDIDAS la base era el eterno poste de la esquina donde el que buscaba debÌa taparse los ojos hacia la base y contar. Por eliminación elegiamos quien buscaría, mediante un EL GATO también o cantando: MI PAPA ME COMPRO UNA CAJA DE CHOCOLATES, VERDAD QUE SI? SI¡¡¡ VERDAD QUE NO?? NOO¡¡¡ VERDAD QUE QUIERES SALIR DE AQUÍ?? Yentonces contestabas si y te salvabas, el último que quedaba era el de afuera. Los demás niños debían de esconderse. Y al terminar de contar, el buscador debía encontrarlos. Cuando encontraba a uno tenia que ir a la base, tocarla y decir 1,2,3 POR fulanito de tal QUE ESTA EN ….Si un participante escondido llegaba a la base sin ser visto por el buscador, se terminaba el juego. Decia SALVACION POR MI Y POR TODOS MIS AMIGOS.Cuando el buscador encontraba a algún despistado niño, éste perdia, se terminaba el juego y ahora será él el buscador.Un dia, recuerdo que mi padre se apareció en la casa con el juego pong, del que todos hablaban, al poco tiempo el atari 1800, luego el 2600, luego el 2800 el intelevision, Mi tio comprò una maquinita de videojuegos para jugar PACMAN, Creci y dejè los juegos pero a mi casa llegò el nintendo, el sega, game cube, dios mio, que vertiginio, para cuando me di cuenta ya habia videocasettera en la casa, todo el mundo tenia una Sony a color trinitron en la casa, luego, ya siendo adulta aunque aun soltera aparecieron las computadoras personales, luego el internet, aun recuerdo en 1994 solo compuserve lo ofrecia en mexico, y era dial up de 9,600 bps, en un abrir y cerrar de ojos, salieron los 286, 386, 486, pentium pentium2, 3, 4, centrinos, dual core, quad core, etc, Bites, megas, gigas, teras, de repente fueron tema del dominio pùblico, las consolas de videojuegos se hicieron mas sofisticadas y al mismo tiempo, los amigos se alejaban por que estaban jugando en su playstation uno, dos, tres, cuatro, en elxbox negro, Xbox 360, kinect, wii, o estaban conectados en sus casas desvelàndose hasta la madrugada por que podian jugar uno con el otro sin siquiera conocerse , o platicando por Messenger, Outlook, facebook, twiter……y aqui estamos hoy, compartiendo experiencias recordándolas en un aparato y una tecnología que nos robò la niñez de antes,porque en segundos cualquier persona de cualquier parte del mundo leerà sobre mis recuerdos, cuando hace 30 años me tardaba un par de minutos en brincar la barda del patio, y gritarle al vecino que saliera para contarle algo.Y la Televisión..., ahhh la tele, este aparato que llegó para quedarse asi como el uso de las Tecnologías para la comunicación y la información las que a traves de su evolución, fomentaron la inactividad, la poca imaginación, el juego entre equipos o en grupo, la socialización se vio limitada, aunque no pretendo condenar este aparato o de la internet, porque después de todo gracias a eso es posible compartir estas experiencias, pero es innegable que su existencia matò los juegos al aire libre.La seque, las escondidas, la matetena, o el bebeleche ya no son juego para los niños de hoy; los hemos perdido . Ahora en las calles, en los patios de las casas, solo el eco de las risas y gritos del recuerdo resuenan en una reverberación, voces de niños fantasmas, los niños de ayer, que para divertirnos no dependíamos la tecnologia. Pero que tal vez precisamente por eso, éramos tal vez màs felices.por Alejandra Sanchez Cruz.siempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="ad53570dcb4d974a34c3986a85a82e1f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/9pVCWPmYFms/monclova-tranquilamente.html">			<content><![CDATA[Todavia a mediados de los años ochentas , Monclova, era una ciudad relativamente tranquila y relajada según recuerdo.Toda mi infancia, durante los años setentas, vivi en la casa de la esquina de rivereña con Abasolo, y recuerdo que en tiempo de calor, en el verano, la gente todavía dormía en sus casas con las ventanas abiertas de par en par. Mi abuela solo atravesaba una mecedora en el umbral de la puerta. Era todo. Dormias tranquila y confiadamente.A las ventanas no se les colocaba, ni tela mosquitera.Las puertas y ventanas tampoco tenían rejas.Era costumbre que las señoras se quedaran platicando, en "las mecedoras" hasta "entrada la noche" y, aunque en la televisión había canales "americanos", la gente escuchaba más, la radio, me encantaba el sonido fantasmal de los narradores en la radio, cuando describían los partidos de Beisbol de los entonces Mineros de Monclova (que luego serian los acereros)-Por las noches el único sonido era el croar de las ranas del rio, el sonido de los grillos y los esporádicos ruidos y rugidos de AHMSA que se encontraba muy cercana. No había trafico pesado por la calle abasolo, que todavía no se pavimentaba, lo cual sucedió hasta finales de los 80s. En aquellas noches y madrugadas tranquilas de los sesentas, las vecinas de la orilla del rio, en tiempo de calor acostumbraban bañarse en el rio por las noches, alumbradas por velas o quinques, platicando, riendo, departiendo.Los comentarios, el "chisme gordo" era en torno a las radionovelas o telenovelas .Los mas chicos nos dormíamos temprano, la mayoría de las veces pero, en ocasiones, los mayores nos dejaban un poco mas para jugar a la seque, a los encantados, o a las escondidas.Nadie tenia miedo, mas que a la llorona y a las brujas, a quienes nunca vimos.Era la época de la música disco y los mas grandes que nosotros, iban a las discos de moda, al J&g, al disco FIVE, al Lèllipse, y llegaban relativamente tarde, a pie, acompañándose unos a otros, felices después del baile. No había que temer.Luego, conforme fui creciendo vi como la ciudad fue haciéndolo también, mas gente llego, los negocios se multiplicaron, la ciudad se modernizaba cada vez mas, atrayendo personas de fuera. Durante finales de los setentas sin embargo todavía se dormía con las puertas abiertas. Yo dormía en un sillón cerca de la puerta y recuerdo que por las noches veía pasar a mis primos y sus amigos cuando llegaban de la fiesta, y me saludaban alegres al pasar.Me di cuenta que la inocencia de la ciudad se perdia, un dia de 1980, cuando llego a nuestra casa, mi abuela, corriendo espantadísima: un hombre se había metido a la casa, por las puertas siempre abiertas, y había sorprendido por la espalda a nuestro abuelo, y ella, corrió a nuestra casa que estaba cerca, para pedir ayuda. Sin embargo cuando, en desbandada llegamos todos a la casa de mi abuela, mi abuelo ya tenia sometido al frustrado ladron, en el piso, y nuestro perro “El amigo” lo tenia firmemente sujeto con el hocico del cuello.Desde entonces las puertas comenzaron a cerrarse. Las noches de charla a hacerse mas escasos, las ventanas y puertas se llenaron de rejas como protección.Aun asi, todavía a mediadios de los ochentas, en mi adolescencia, era seguro caminar por las calles a tu casa después de ir a una fiesta a una quinceañera o a la disco.Era la época de los grupos juveniles, como parchis, Menudo, Timbiriche, Chamos.La euforia juvenil era mucha.Ir al cine a ver sus películas nos costaba 10 pesos la entrada.Y si se nos hacía noche, caminábamos por toda la Calle hidalgo y luego la abasolo , hacia el sur sin que nadie, nadie, nos molestara.... Y aquella tranquilidad.Alla por los setentas, las calles en la mayor parte de las colonias no estaban pavimentadas.En tiempo de lluvias los lodazales eran el principal obstáculo para que no circularan los pocos vehículos que había.Tener un auto en aquellos años era... Casi, casi un lujo.Era un lujo tener una tele en color, y donde la había los niños de la cuadra se reunian a ver los programas favoritos, los que eran solo por televisión libre en los setentas eran “El Chavo” “El Chapulin Colorado” “Los polivoces” “la carabina de ambrosio”, y programas norteamericanos como “patrulla Motorizada” “ Emergencias” “Los Angeles de Charlie” “El Hombre nuclear” y “La m,ujer biónica” “La isla de la fantasias” “El Show de Lucy”, “Abbot y Costello”, etc… o las ya tradicionales caricaturas de bugs bunny, tom y Jerry, la pantera rosa, ahí viene cascarrabias, erc…Todavía en esos años llegaba el famoso lechero en su carreton de mulas, repartiendo litros de "leche bronca" Cuando se hervía la leche aquella , producía una nata que al comerla con tortilla de masa en forma de taco y con una brizna de sal, sabía riquísima.Algo, para nuestro paladar, sencillamente exquisito.No había entonces mayores sobresaltos causados por enfrentamientos a balazos.Por esos tiempos, delos ochentas los únicos sobresaltos eran algunos accidentes de autobuses, el paro laboral por la huelga en AHMSA, y algunos esporádicos aunque fuertes enfrentamientos entre sindicatos, que alcanzaron niveles de noticia nacional. “Salimos en el canal dos” decían. En ese tiempo, el calificativo de "crimen organizado"... Ni se usaba, que era eso?.La gente caminaba todavía por las noches tranquilamente y si alguien molestaba, se llamaba a la policía.En el verano, los que iban a Monterrey, Nuevo León o Ciudad Victoria, Tamaulipas, decían:"Yo prefiero viajar de noche por carretera porque de día hace mucho calor"-.Nadie los molestaba salvo... La Policía Federal de Caminos.Casi nadie se paraba con sus vehículos "en doble fila".La ciudad como siempre estaba llena de baches, de autos de carreras, camaros, Mustangs, torinos, de arrancones clandestinos, y música de Kenny Rogers. Eventualmente el robo de baterías de auto. Monclova estába tranquilo. Pero Monclova crece, y su importancia como punto recurrente “de paso” para el crimen organizado aumenta.La mancha delictiva, "el mapa delincuencial", -dicen los académicos- comienza a extenderse poco a poco.La marea violenta empieza a presentarse más continuamente en todo el país. A finales de los noventas, hay mas accidentes, y comienzan a elevarse los homicidios.Surge el llamado "Chacal" que viola niñas.Un hijo asesina a sus padres. Un Jovencito asesina a su amigo de una puñalada en la calle Morelos, en una noche de copas. Un padre, lleva a sus hijos al circo y cuando salen de ahí, los lleva al cerro por Trinity y los mata. Mas antros de vicio, mas alcohol. Por esos años Monclova es declarada la ciudad con mas consumo de cerveza en el mundo. Comienza la venta de drogas, muy encubierto, muy sigilosamente, como un cáncer sordo, se apodera del organismo de la ciudad.La tranquilidad se pierde.La capacidad de asombro... También.Para estas fechas, Hay turbulencia. LA VIDA YA NOS CAMBIO.La vorágine de sucesos que alteran, causan insomnio.La gente ya no duerme con las ventanas abiertas de par en par. Desaparecen periodistas. Desaparecen personas comunes.Hace dos años ya, desapareció un amigo de mi hija, un muchacho estudioso y trabajador que no se metia con nadie. Aun en su cuenta de facebook sus familiares le piden regresar.Las familias procuran no salir de noche. Los muchachos salen a divertirse con temor a lo que suceda. Van a las ESCUELAS, con temor , y los padres nos quedamos rezando que regresen con bien. Como el dia de hoy, con la golpiza y apuñalamiento de un estudiante del Conalep. Mi hija estaba ahí.Estamos aprendiendo a vivir así... A la defensiva. Cuidando a nuestros hijos y cuidándonos de todo y de todos.Finalmente... SOLO QUEREMOS VIVIR.Pero, tendríamos que acostumbrarnos a esto? A escondernos, a estar tras las rejas nosotros en lugar de los delincuentes, de los maleantes, de los jovenzuelos que piensan que tienen derecho a disponer de los cuerpos y las vidas del resto de las personas?. Enque fallamos?? Porque estos jóvenes que golpearon a Luis, son hijos de alguien. Algo fallo en esa comunicación.No deberíamos acostumbrarnos. No deberíamos conformarnos, y solo llorar y rezar. Pero solo soy una.Yo se que es iluso pensar que recuperaremos nuestra Monclova como era hace cuarenta años.Las circunstancias y las personas no son las mismas. No quiero de nuevo esa Monclova. pero quiero una ciudad donde mis hijos no teman salir a la tienda, o ir a la escuela. Y con tanto crimen (con más de 40 mil homicidios ocurridos en México desde que el Presidente FELIPE CALDERON activó la guerra contra el crimen organizado), hemos perdido total capacidad de asombro?. Espero y deseo que no. Y mi rezo no es para que deje de haber gente mala, sino para que la gente buena haga algo, para remediarlo……Por: Alejandra Sanchez Cruz Monclova ES BELLAsiempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="ad89b88b1522ae57c59d3c0ee2772e46" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/b4LtAMZBuDg/unidos.html">			<content><![CDATA[Miro tus ojosMientras mi voz emerge plena de historiasMi voz cargada de nostalgiaPor los recuerdos dolorosos de un pasadoSin tu presencia a mi ladoY que anhelo tanto reparar.Tu semblante se torna dulceAl escuchar atenta, mi voz por fin llega a tu oído yTu mente vuela hacia el momento que describoEstamos juntos ahí, donde solo había soledad.Tu alma se sobrecoge,Mientras el sentimiento invade tu corazón.Las estrellas de tus ojos brillan aun mas de manera especial.Palabras, sonidos, imágenes en tu cabeza.Tu mirada liquida y refulgente,Llena todo mi espacio.Callas. Dejas que mi voz fluya y llene el viento.Y yo,Absorto en tu mirada,En lo doloroso de mi recuerdo,No noto lo que acabo de provocar.De tus ojos que todo lo llenanDe tus hermosos ojos profundos y brillantes,Emergen dos perlasDel fondo de tu corazón.No puedo continuar.Crece el sentimiento en mi corazónUn nudo en mi garganta frena mis palabras.Estamos unidos en el sentimientoUnidos en el corazón.Observo tu rostroY las lagrimas en tus ojos, yQuisiera congelar el tiempoRobarme este momento,Ser tu artistaY en la mejor de las obras poder plasmarTu rostro de niñaTu inefable bellezaY la diáfana claridad de tu dulce mirada.Mientras tantoLa noche transcurre,Y los recuerdosY la vidaNos une aun mas.JANEDYsiempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="c023dc82de599a1eba6025d83259a691" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/CR53Kh3cMrs/ahora-si-cambio-climatico-teoria.html">			<content><![CDATA[miércoles 4 de julio de 2007"an inconvenient trueEs una obligacion ver esta pelicula. Y es tan facil evitar lo que tal vez pueda o no pasar, que es mejor hacerlo que preguntarse algun dia[ "Pero si era tan sencillo, poruqe no lo hice?"... Decia mi padre (y todavia dice, gracias a Dios aun anda entre nosotros), que si yo levanto la voz, nadie me va a escuchar porque soy una sola persona... creo uqe con esto quiere darme a entender que deje mi naturaleza belicosa (y tendiente a protestar por todo) de lado, y me una al clan, o sea, acepte lo que no puedo cambiar como individuo, me quede calladita y a otra cosa mariposa... pero en este mundo no han hecho los cambios quienes se quedan calladitos y aceptan todo sin chistar, sino los que preguntan poruqe, y luego tratan de dar la solucion... asi que pienso que si yo vi la pelicula, y en algun grado mi ser piensa que esto puede pasar, hay que hacer algo, aunque sea alzar la voz, un poquito, o como lo hago, comentarlo con la mayor gente que pueda... varias voces juntas ya lograran tal vez la manera del llegar al gigantisimo oido de la gran mayoria, que vive como la pulga en la rueda del camion, sin darse cuenta que este esta dando vuelta, hasta que es aplastada... esa al menos es mi humilde opinion....."Lo anterior lo escribi hace tiempo en otro blog que administraba, lo recorde hoy y lo copio exacto, y viene al caso porque vi en el noticiero de las 2 y media, noticias acerca de tormentas e inundaciones en muchos puntos de mi pais, Mexico. Decia la comentarista "A causa del calentamiento global, se dejan sentir lluvias torrenciales y las inundaciones han afectado gran parte del pais..."... me pregunto: A causa del calentamiento global? pero, como yo lo entiendo el multimencionado y tan de moda calentamiento global fue causado, todos sabemos por quienes (Bin Laden no, aunque si le preguntaran a George Bush...), entonces tenemos que los causantes de todas estas calamidades somos, adivinaron, NOSOTROS, quienes vivimos mucho tiempo abusando de nuestro entorno sin pensar en las consecuencias, o ignorandolas por comodidad o por conveniencia, llamese economica o personal... ahora si, en todas partes se anuncia que EL CALENTAMIENTO GLOBAL ES EL CULPABLE. El meollo de todo este asunto no deberia ser el culpara a algo o a alguien de cualquier cosa sino tratar de salvar lo todavia medianamente salvable que haya. No perder tiempo en quejas y culpas, sino poner manos a la obra y comenzar a sembrar la cosecha de mañana. Lei tambien en internet, que alguien manifestaba estar en contra de la TEORIA NO COMPROBADA" de que habia algo llamado calentamiento global (nombre que manejaba como sustantivo, y le daba la misma credibilidad que a los ovnis o al monstruo del lago ness) porque, opinaba esta persona )y es muy respetable su opinion), que todo este movimiento mundial y en los medios comunicativos, tendientes a publicitar dicha TEORIA, solo servian para los fines partidistas de algunos (llamese Al Gore)... Pero pienso yo, (y si me equivoco, diganmelo), no es posible que uno pueda tomar de todo lo que ve y escucha solo lo bueno y desechar lo malo o lo que no te convenga)?,. Entonces, a mi no me quita el sueño si el señor Al Gore lo hace con los fines que lo haga, lo que me importa es el hecho de que con o sin el, el destino del mundo va a ser el mismo, si no cambiamos esa actitud quejumbrosa, mezquina y hacemos algo por este pequeño mundo donde nos toco vivir, que al final lo que hagamos por el lo estaremos haciendo por nosotros mismos y por nuestros hijos....siempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="312f839205335da4c735ea3da3d0503" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/cxEZwevnmMk/en-aquellas-largas-horas-de-dolor.html">			<content><![CDATA[En aquellas largas horas de dolor desgarrador e interminable, llorando incesantemente, gritando tu nombre, con el dolor mas horrible que había sentido en la vida, pensé que jamás llegaría el dia en que aceptaría tu ausencia.No quería estar despierta, no quería pensar, no podía asimilar tu partida.Miraba deambular a la gente, llorando, riendo, tratando de consolarme, de consolarse unos a otros, y sin embargo nada de eso importaba porque ya no estabas ahí. Alguien entre los muchos rostros que se acercaron a mi, me dijo: el tiempo lo cura todo.El tiempo lo cura todo? ..no comprendía en ese momento no entendía nada y esa frase me parecía tan hueca como el resto de las que todas aquellaspersonas decían tratando de que ya no lloraras de que aceptaras lo irremediable.No es verdad.El tiempo no cura la ausencia, no cura el dolor insoportable de no volverte a ver.Vivi tan triste, llorando tanto, pensé que el dolor no terminaría jamás.Y entonces, un dia, al despertar, un pensamiento vino a mi mente:“Gracias a ti abro mis ojos al mundo cada dia.”Te imagine, madre, conmigo, tu bebe, en brazos el dia en que naci. No la recuerdo de entonces pero imagine tu dulce mirada al contemplarme. Te vi luego, enseñándome a caminar, peinando mis cabellos que tanto te gustaban, mientras me contabas un cuento.Te vi, llevándome dela mano al jardín de niños, y te mire ocultar las lagrimas mientras me dejabas ahí llorando porque no quería separarme de ti.Te recordé en la cocina de nuestro hogar, preparando la cena, mientras tus niñas, tu adoracion, rodeábamos la mesa esperando la comida, mientras nos contabas historias increíbles y entretenidas. Te vi cantándome las mañanitas cada mañana de mi cumpleaños, dándome un oso de peluche de regalo, un disco de parchis, o. tu ultimo regalo, mi muñeca de porcelana que lleva tu nombre.Me vi, recibiendo diplomas de la escuela mientras me mirabas con orgullo desde un asiento entre el publico. Te recordé desvelándote para inscribirme en la preparatoria, o en mis enfermedades, te vi junto a mi cama del hospital en cada operación, en cada nacimiento de mis hijos.Te mire sonriendo mientras tomabas lo que yo te llevaba para curarte de tu pie. Vi tus ojos de niña, confiando en mi mientras esperabas en la sala de espera del medico conmigo, porque te acompañaba a consultar. Los papeles se habían cambiado. Eras mi niña ahora.Pero madre, no me dejaste retribuirte, no me permitiste cuidarte en tu vejez, dándote de comer como tu lo hiciste conmigo, cuidándote como tu me cuidaste, protegiéndote y dándote lo que necesitabas. No pude hacerlo. Yo quería que un dia, todos tus hijos rodearamos una mesa llena de regalos para ti, llena de comida, y que tu, sentada en el medio como una reina. Imagine tu cara de felicidad. Y un dolor aun amas amargo me invadía porque ya no podía darte nada de eso. Ya no tenia la oportunidad de que envejecieras en mis brazos y al calor de mi cariño. Como podias haber muerto tu, que nunca habías tenido la oportunidad de tener, de ser feliz? Me parecía todo tan injusto.Y entonces me di cuentaQue fuiste feliz a tu manera. Que nos amabas y en el trayecto de nuestra vida fuiste todo para nosotros, y nosotros todo para ti y aunque te fallamos muchas veces, y te hicimos sufrir, eso fue parte del dulce dolor de ser madre. Se también que nos dejaste a mitad del camino, desolados, sin sustento, solo para que pudiéramos darnos cuenta que necesitábamos ser fuertes como tu, ser valientes como tu, alegres, nobles, generosos. Tal vez no hemos asimilado todo lo que querías para nosotros pero estamos en el camino correcto. Lo se.HOY, 17 DE ABRIL seria tu cumpleaños. Y no estas mas aquí. Y el dolor que pensaba escondido, enterrado en lo profundo, renace, pero ahora madre, no te recuerdo con tristeza. Hoy te recuerdo con cariño, con amor, con orgullo. Yo naci de ti.Gracias a ti abro mis ojos al mundo cada dia.Eso es lo que quiero recordar de ti. Tu sonrisa, tu voz, tu compañía, tu canto.Cierro los ojos, y me veo nadando junto a ti en el rio de nuestra vida, te miro sentada en tu mecedora fuera de la casa y no puedo evitar saludarte aunque se que no estas ahí. Te miro bailando por la casa mientras limpiabas, cantando a todo volumen, girando y riendo como una niña.Mi madre, mi niñaEs verdad. El tiempo no lo cura todo. Pero con el tiempo, se desprovee el dolor de su carga de lagrimas, se evapora cada capa de sufrimiento y al final, queda lo escencial.El sentimiento puro, desprovisto de egoísmo.Fuiste feliz.Y yo soy feliz, porque tuve el regalo mas grande que la vida me pudo proporcionar:Una madre como tu.FELIZ CUMPLEAÑOS MAMITA.siempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="59909281fe7e651a569350020f33b2a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/dGlCXxe6eHY/hoy-he-decidido-dar-vuelta-esta-pagina.html">			<content><![CDATA[Hoy he decidido dar vuelta a esta pagina. Me doy cuenta de que las cosas que me hacen estar enojada contigo, son solamente mis ideas acerca de lo que pensé que deberías ser o como deberías actuar. Siempre tuve el papel de consejera y de apoyo para ti, pero ahora me doy cuenta que tal vez te hice mas daño de la ayuda que pude haberte proporcionado. Hoy he decidió hacerme cargo solo de mis sentimientos y mis pensamientos, de las personas queme rodean a quienes en verdad les importo, hoy decidi dejar de juzgarte porque no soy nadie para hacerlo, por que las cosas que hagas o dejes de hacer traerán su propia consecuencia y entonces te daras cuenta de ello.Como me dijo una muy buena amiga cada persona carga con su duelo de una manera diferente, es verdad que no entiendo tu manera de llevar el tuyo, y tal vez lo que me enfada es tu actitud hacia una persona que era tanto en mi vida, tal vez como mi amiga dice, no era lo mismo para la tuya, y entonces no tengo porque esperar que reaccionaras de la forma que yo esperaba. Existen personas que van por la vida sufriendo dolor tras dolor, pena tras pena, y que sigue sufriéndolos a traves del tiempo porque nunca los supera, porque no lleva correctamente su etapa de duelo, porque a veces es mas fácil solo sufrir que hacerte cargo de tus sentimientos y de tu vida. Yo acepto que los problemas que pudiera tener en este momento, los he creado de alguna manera con mis actitudes, y de igual manera espero que comprendas que la vida no te esta poneindo pruebas, sino que cada una de las cosas y problemas que estas enfrentando hoy son solo la consecuencia de una larga cadena de hechos, o de omisiones que has cometido a través de tu vida. Yo lo acepto asi en la mia. Hoy he decidido que no te juzgare mas poruqe no soy nadie para hacerlo, estaba volviendo a mi antigua actitud pensando quepodia ayudarte a salir del hoyo en el que piensas que estas , y que es solo la consecuencia de todo lo que has vivido, pero me di cuenta que solo tu puedes ayudarte, que prefieres las palabras huecas que te hacen sentir bien unos momentos pero que en realidad no atacan la raíz del problema, pero, como te digo, eso, ya no es mi problema. Siempre trate de estar ahí para ti, pero fui demasiado protectora a veces, creo, hoy, te digo esto de corazón: Renuncio a imponer mi razón y decido liberarte, se que esta decisión, me devolverá la serenidad, y tu continuaras como lo has hecho hasta ahora, viviendo sin mi y sin mi ayuda. Te pido me perdones por tratar de ayudarte, y yo ami vez te perdono de todo corazón si hubiera que hacerlo. Te encontrare de nuevo en el camino, porque somos hermanas. Y porque te sigo amando no solo por eso. Tenemos recuerdos juntas, tenemos alegrías juntas, tenemos una vida familiar en común, los recuerdos de nuestros abuelos, nuestros tios nuestra amada madre, pero es ya todo lo que tenemos en común solamente.Cuidate mucho , cudno te mire de nuevo tal vez no veras en mi a la misma persona.Somos hermanas. Somos solo eso.siempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="c0e33af3b8c6fa8a1b679a7f1658a504" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/EnEM8tDKysU/cuando-te-extrano.html">			<content><![CDATA[Cuando te extraño... cierro mis ojos, y al instante, tu imagen adorada surge de la niebla que comienza a aprisionar mi corazon... cuando te alejas, se que no estas lejos , se que estas en mi, tan profundamente arraigado, que tal vez te extrañes a donde vayas porque en realidad, te tengo aqui conmigo..cuando te extraño... en verdad es entoncesel momento en el cual,estoy mas intima e irremediablementeunida y fundida en ti...Cuando te extraño.No te vas de mi jamas..siempre a tu oido....]]></content>
		</document>
		<document id="318f6c432f8f940856854ccddad829d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/PRyp/~3/fihsw-nHh6E/cuando-me-haya-ido.html">			<content><![CDATA[Cierro mis ojos, y ahondo en mis pensamientos, paseo por el dulce, oscuro, calido y difuso mundo en mi interior. Mis paseos son largos y llenos de silencios dulces, solo interrumpidos por el eco lejano de las risas de mis hijos, de sus voces y el sonido de sus pasos en mi imaginación.Pienso en mi vida, en lo que ha sido, en lo que no ha sido. En lo que será.Nunca me he preguntado porque me pasa esto a mi? No soy tan egoísta para pensar eso, porque se que existen personas en peor situación que yo. No me pregunto eso.No reniego, ni me quejo por el dolor, o por el sufrimiento por la enfermedad, la ausencia, el abandono.Por la muerte.Porque hacerlo? Todo esto es parte de la vida.Sonrio mientras lloro, pero estas lagrimas no son de tristeza. Sonrio porque se me ha bendecido con cosas maravillosas, como mis hijos, mi familia, el amor, los amigos. La enfermedad y la muerte son parte de la vida misma, son un proceso, un paso. No tengo miedo de nada.El camino no ha sido largo, aunque si algo accidentado, sobre todo, porque la mayor parte del tiempo me empeñe en caminar descalza…Pero si me pregunto, cual es el sentido de todo esto?Todo esto en mi, los sentimientos, los pensamientos, los conceptos, los recuerdos, el amor.A donde iran cuando nada los contenga? Cuando me haya ido por fin?No desaparecerán, al menos de quienes amo y me aman. Viviran en cada palabra escrita, en cada dibujo, en cada palabra que salió de mi y que, sin que lo supieran quedo dentro de cada uno a quien iba dirigida.Amo mi vida como sea que haya sido.Durante esas noches silenciosas, arrullada por el acompasado sonido de las respiraciones de quienes mas amo, pienso en todos estos acontecimientos presentes, y en como cada uno de nosotros afronta de distinta manera el largo o corto el dulce o amargo, el llano o intrincado camino de la vida que nos conduce inevitablemente a la muerte que no es mas que una transformación, una transmutación, un cambio una evolución.Para unos, la jornada es corta y agradable.Para otros, es accidentada y en algunos momentos, deseamos con todas nuestras ansias desistir..Pero al contrario de lo que se piensa, es en esos momentos de oscuridad, de desesperación y de dolor y desesperanza total, cuando algo grande y maravilloso esta aconteciendo.Porque es precisamente ese dolor, esa desesperación, lo que nos impulsa a sobrellevarlo, lo que nos hace crecer dentro de nosotros mismos, cada problema, cada dolor, nos da el ansia de vencerlo de resolverlo, nos da armas para afrontar algún dolor mas grande. Aprendemos.Porque estamos en el camino, en la vida, para aprender, no para sufrir.El dolor es inevitable, pero el sufrimiento es opcional. Frecuentemente sufrimos porque deseamos lo que no podemos lograr o lo que no tenemos. El deseo es la fuente principal del sufrimiento. El querer remediar lo que ya no tiene remedio o lo que ya paso. Hay que abandonar la idea del pasado, hay que desbloquear esa paralisis afectiva, que nos lleva a aferrarnos con tal fuerza el pasado, que no tenemos con que abrazar el presente.A medida que avanzamos por el accidentado y dulce camino de la vida, ganamos experiencias, y cada vez un poco mas del misterio de la vida nos es revelado.Ninguno lleva la carga del otro. Solo la persona dentro de si misma, sabe el significado total de sus experiencias, el alcance total de su dolor, pero también de su valor, de su fuerza, de su persistencia. Todos somos diferentes, con distintas experiencias, educación, forma de pensar, recursos y habilidades, pero dentro de esta diferencia hay algo también cierto e inamovible:. Somos uno y el mismo.Ninguna vida es igual a otra,sin embargo, ningún corazón siente de la misma forma, y nadie, NADIE es perfecto.La vida nos va presentando las cosas con las cuales podemos lidiar, y en el proceso de asimilarlas, y resolverlas, aprendemos a ser fuertes, a estar preparados para todo. Asi es como funciona la vida.Sea cual sea la situación o las personas que atraemos a nosotros en una determinada época, es porque aquello es lo que precisabamos en ese momento. Durante este periodo de mi existencia he vuelto a contactar personas que me han acompañado a lo largo de mi vida. Personas que han venido a enriquecer mi entorno, mi vida, mi manera de pensar. Que me han apoyado, y demostrado su cariño. Y se que no es cosa de suerte . Algo ha sucedido. Que hoy es el momento preciso para reencontrarnos, para comunicarnos, y enriquecernos. Para fortalecer lazos, que nos aten aun mas a la inmortalidad del recuerdo.Nada es por azar.No estamos en una especie de entramado que ha estado ahí todo el tiempo esperándonos. Cada quien elige su destino, la vida que tenemos que vivir es esta misma que esta en nuestras manos esperando que la amoldemos, que la hagamos crecer, evolucionar cambiar y germinar.Por eso podemos estar seguros que donde quiera que nos encontremos, cualquiera que sea la situación que estamos viviendo , es exactamente donde necesitamos estar en este momento. Lo que tenemos enfrente para resolver, es porque tenemos la fuerza y la entereza para afrontarlo.Soy de la convicción de que hay siempre alguien en espera de esa persona en la cual te estas transformando dia a dia, cada decisión que tomas cada paso que das, cada respiro, te acerca mas a ella. Tal vez aun no estes listo para reconocerla.Pero a cada momento cada uno de nosotros esta pasando por el proceso de ser y de transformarse.Sigo creciendo. Sigo transformandome. Nada termina al fin.Asi que...A donde ira todo esto, todo el amor, todo el sentimiento, la alegría, los recuerdos y los anhelos?Seguiran viviendo. En cada uno de los que nos acompañaron en el camino, en los libros, en los arboles del parque, en los dibujos a lápiz mal difuminados, en la risa de mis hijos, en los recuerdos, en las estrellas que nunca vi por completo ..Y sobre todo.Seguiran en el viento…..siempre a tu oido....]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>