<author id="e09a4154616b23716e9682e29c37ae25" url="hechomexico.blogspot.com" feed="http://hechomexico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="6db8efc7e7b5b31a2914e8d746432331" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/amarillo-espacio.html">			<content><![CDATA[Amarillo / centro de diseño es un concepto creado en 1998 con el propósito de hacer, fomentar, difundir y elevar la calidad del diseño en todas sus manifestaciones.Desde el año 2005 se establece en el centro de la ciudad de Xalapa, Veracruz, siendo un espacio único en México. Amarillo reune una tienda con productos exclusivos, una galería donde los mejores exponentesmuestran lo último de su trabajo, organiza talleres con los más reconocidos diseñadores.Amarillo Espacio...Blog Amarillo]]></content>
		</document>
		<document id="f524b9c8465dfe0b9c174680c9de277d" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/antonio-perez-niko.html">			<content><![CDATA[Diseñador cubano licenciado en la universidad de la Habana.Realizo diseños para carteles de filmes cubanos y carteles políticos como parte de la campaña revolucionaria de los años 60 y 70.Fue profesor de la facultad de artes plásticas de la Universidad Veracruzana.Su obra a participado en numerosas exposiciones personales y colectivas así como en reconocidas Bienales Internacionales.El blog de ANTONIO PÉREZ (ÑICO)Tomado de:]]></content>
		</document>
		<document id="b5b6558f7e56f4b0e0657b6adbd329f3" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/asociaciones-de-diseno.html">			<content><![CDATA[CODIGRAM: Colegio de Diseñadores Industriales y Gráficos.QUORUM: Agrupación de Despachos de Diseño.ENCUADRE: Asociación Nacional de Escuelas de Diseño.TRAMA VISUAL: Organiza la Bienal Internacional de Cartel en México.ALADI: Asociación Latinoamericana de Diseño.ICSID: International Council of Societies of Industrial Design.ICOGRADA: Internacional Council of Graphic Design Asociations.AGI: Alliance Graphique InternationaleInformación tomada de los apuntes del curso Historia del Diseño Gráfico 3 de la UAM]]></content>
		</document>
		<document id="9bdb1ab26c32cbc70d118901b582fdf3" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/cad.html">			<content><![CDATA[Centro de Arquitectura y DiseñoSurge en Septiembre de 2005 para dar respuesta a una necesidad inminente de los Arquitectos y Diseñadores mexicanos por encontrar todas los proveedores del interiorismo en un solo lugar. CAD México...Fundación CADEs un agente activo que nace con el compromiso de despertar conciencia, proponer y difundir soluciones que permitan un manejo sustentable de los recursos y el cuidado del medio ambiente desde las disciplinas del arte, la arquitectura y el diseño.Fundación CAD...]]></content>
		</document>
		<document id="c03ff7a6a3fec1de2399ed78fd34b71a" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/carlos-palleiro.html">			<content><![CDATA[Diseñador gráfico nacido en Montevideo, Uruguay.En Uruguay diseñó para: Imprenta AS, la campaña electoral del Frente Amplio en 1971, Club de Teatro de Montevideo, Arca Editorial, Ediciones Pueblos Unidos, etc.En México trabajó para la Universidad Autónoma de México, Xochimilco, el Instituto Nacional de Bellas Artes, el Centro Cultural San Ángel, el Instituto Mora, el Fondo de Cultura Económica,etc.Las imagenes que se adjuntan son parte de la colección Animalerías, que fue realizada para los libros de texto de primaria de la colección ser y saber. Tomado de:]]></content>
		</document>
		<document id="8f952ac8e10f4c22567baf5fceecf289" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/cesar-evangelista.html">			<content><![CDATA[Ha trabajado para una infinidad de revistas y para clientes como MTV, Coca-Cola, Sony-BMG, Universal Music, Canal 11, Telcel, Philip Morris, Sears, Cartoon Network, Nickelodeon, Adidas, Mini Cooper, entre otros. También ha colaborado para las marcas Nike y Vans con proyectos independientes de diseño. Ha dado numerosas conferencias y talleres en diferentes eventos. En el 2007 lanza el proyecto de Ledy Ledy; empresa dedicada a la producción de muñecos de vinyl, en sociedad con otras tres personalidades del diseño gráfico mexicano.Su trabajo se ha publicado en varios libros nacionales e internacionales. Actualmente forma parte de numerosos proyectos independientes de diseño en varias partes del mundo.Como parte de su trabajo en el diseño gráfico, ha tenido la fortuna de compartir con los estudiantes, sus experiencias en en el campo laboral. Gracias a estas invitaciones ha impartido conferencias y talleres en diferentes partes de México, intercambiando con ellos experiencias que puedan servirles, para ver desde otra perspectiva el trabajo del diseñador.Mr. Kone...El blog de Kone...]]></content>
		</document>
		<document id="84473dca88cb895f520b4a49d30f4ab8" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/diseno-joven.html">			<content><![CDATA[Los diseñadores jóvenes mexicanos se han caracterizado por su interés en la tipografía, conectados a un enfoque post-modernista a nivel internacional.Tienen un estilo ecléctico, colorido y dinámico.Información tomada de los apuntes del curso Historia del Diseño Gráfico 3 de la UAM]]></content>
		</document>
		<document id="394354a93d42cb2a0a665ede2dce4c7b" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/el-diseno-cubano.html">			<content><![CDATA[Video que muestra algunas de las obras de Félix Beltrán y de Antonio Pérez (Ñiko)]]></content>
		</document>
		<document id="5535ad67ad60c1d7cb2c89b40ef16df0" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/escuelas-de-diseno.html">			<content><![CDATA[La primera escuela de Diseño como tal fue la Universidad Iberoamericana, que a finales de los 50´s comenzo a impartir clases a nivel preparatoria y a principio de los 60´s como licenciatura.La UNAM impartió hasta fines de los 60´s la carrera de dibujo publicitario que después se convirtío en comunicación gráfica, abriéndose también la carrera de diseño gráfico y unificándose ambas en la carrera de diseño y comunicación visual en los 90´s.En los 60´s se inició la Escuela de Diseño y Artesanías que posteriormente se convirtió en la EDINBA.En 1974 se inició la UAM con la carrera de Diseño de la Comunicación Gráfica en sus Unidades Azcapotzalco y Xochimilco.En los 80´s comenzó un boom en el crecimiento de escuelas de Diseño, surge la carrera en diversas Universidades, la Anahuac del Norte y la Anahuac del Sur, La Salle, Simón Bolívar, del Valle de México, UNITEC.También se abre la carrera en ciudades como Guadalajara, Puebla y Xalapa y en la actualidad a prácticamente toda la República.Información tomada de los apuntes del curso Historia del Diseño Gráfico 3 de la UAM]]></content>
		</document>
		<document id="5d4a01dc8bf5ee211b729a5841205247" url="http://hechomexico.blogspot.com/2010/03/felix-beltran.html">			<content><![CDATA[Diseñador cubano, actualmente ciudadano mexicano, diplomado en la School of Visual Arts de Nueva York.Ha participado en 456 exposiciones colectivas y 65 exposiciones individuales, sus trabajos se encuentran en las exposiciones permanentes de 60 museos, ha escrito 4 libros, ha recibido 132 premios y un doctorado de Artes Honoris Causa de la International University Foundation.Actualmente es profesor en la Universidad Autónoma Metropolitana.MAS SOBRE EL TRABAJO DE FÉLIX B.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>