<author id="e09fea697c52cf3c24cdaf5a9ed0ce18" url="tipsdeviajero.blogspot.com" feed="http://tipsdeviajero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f39ca5a286d18a3529f1fe9448202896" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/3oc1qluUeLY/lo-mejor-del-2013-en-mexico.html">			<content><![CDATA[Como ya es costumbre, los últimos días del año publico un par de post con lo que me ha parecido mejor en México y el extranjero de los viajes realizados. Aquí les va lo que más disfruté en mi país desde enero a diciembre de este 2013 que está a punto de termina.El viaje con más risas. #LGBTTrip en Puerto Vallarta.El viaje con más recuerdos. Aguascalientes.El mejor postre. Dulce de camote en Restaurante San Miguelito, en Morelia, Michoacán.El pueblo más chulo. Patzcuaro, Michoacán.Dulce tentación. Los buñuelos en Restaurante Doña Paca en Patzcuaro, Michoacán.Mejor hotel BBB. City Express Tijuana, BC.Mejor canopy. Los Veranos en Puerto Vallarta.Mejor todo Incluido familiar con tarifas accesibles. Sunscape, en Ixtapa, Zihuatanejo, Guerrero.Mejor todo incluido. Zoetry Paraíso de la Bonita, Puerto Morelos. Quintana Roo.Lo qué debes visitar en Michoacán. Exconvento de Santa Ana en Tzintzuntzan.Lo qué debes visitar en Yucatán. Sotuta de Peon, cerca de Mérida.Lo mejor en contacto con la naturaleza. Xenotes, en Puerto Morelos.Hotel con el trato más amable. Hotel Boutique Playa Escondida, en Sayulita, Riviera Nayarit.La tirolesa más emocionante. El final de Extreme Adventure, de Vallarta Adventures, en Puerto Vallarta, Jalisco.Un paraíso. Hotelito Desconocido, en Costalegre, Jalisco.Mejor terapia de spa. Hacienda Xcanatun, en Mérida, Yucatán.Mejor ceviche. En Hotel Boutique Playa Escondida, en Sayulita, Riviera Nayarit.Mejor todo incluido acogedor. Dreams Puerto Aventuras, en Puerto Aventuras, Quintana Roo.Zona arqueológica. Chichen Itza en Yucatán.Mejores tamales. María Tamales en Tlaquepaque, Jalisco.Mejores churros. Restaurante Estación, en Aguascalientes, Ags.Mejores playas. Cozumel, Quintana Roo.Experiencia más tierna. Dolphin Trek, de Delphinus, en Riviera Maya.Emoción en el mar. Visita a las Islas Marietas, en Riviera Nayarit.Mejores restaurantes. K'u'uk, en Mérida, Yucatán; Alcalde, en Guadalajada, Jalisco; Café des Artistes, Puerto Vallarta, Jalisco; Las Mercedes, en Guanajuato capital; y Beefbar, en la Ciudad de México.El hotel más bello. Hacienda Xcanatun, en Mérida, Yucatán.Mejor aventura. Xplor Fuego, en Xplor Park, Riviera Maya.Mejor comida en un hotel. Hotelito Desconocido, en Costalegre, Jalisco.Felices fiestas y mejores viajes en 2014!!]]></content>
		</document>
		<document id="675cfded0c50246bb12779afea3052ea" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/66CdZjRjm6Q/10-razones-para-viajar-republica-checa.html">			<content><![CDATA[Sinceramente creo que hay un sinfín de razones para viajar a República Checa porque es un país único y encantador, pero aquí les doy 10 de ellas para que se animen a ir, porque de verdad que no te arrepentirás, pues tiene de todo: gente amable, rica comida, atractivos, belleza arquitectónica y mucho más.Así las cosas, aquí están 10 razones para viajar a ese maravilloso país que se encuentra en Europa central, la República Checa:1. Praga es para mi gusto, la ciudad capital más hermosa de Europa. 2. Si bien en invierno hace mucho frío, el verano tiene buen clima y el mes de julio no es temporada alta allá.3. Es uno de los países más baratos de Europa.4. Visitar algunas de sus ciudades, como ?eský Krumlov, es hace un viaje a la época medieval.5. Tiene la mejor cerveza del mundo y sus precios te sorprenderán, pues cuesta menos que en México.6. La gente es amable y aunque no hablen español, se esfuerzan por entender. Mucha personas habla inglés. 7. Su comida callejera es una pasada! Encuentras cerdo, cerveza, pan negro, puré de papá y todo como si estuvieras en el Medioevo. Me encanta!8. Mozart, Beethoven, Kafka… infinidad de artistas de tantas épocas estuvieron en alguna época en este país y aún hay recuerdos de su paso por ahí.9. Tiene el único reloj astronómico del mundo.10. En Kutná Hora encontrarás el osario más impresionante del mundo.Y finalmente, fuera de estas 10 razones te puedo contar por experiencia propia, que visitas una vez la adorada Chequia y desearás regresar por siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="ab0d640a8383c4e2e7b434be6db51240" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/8_bJ7vzPrV4/museo-casa-montejo-en-merida.html">			<content><![CDATA[La que fuera la residencia de la familia Monejo en la ciudad de Mérida, Yucatán (México) hoy es un bello museo que muestra la esencia de lo que fuera una casa de su época.En el centro de Mérida y frente a la Plaza Grande, se encuentra el Museo Casa Montejo que es propiedad de la Fundación Fomento Cultural Banamex. Bella, imponente y con una impecable renovación, se muestra este lugar de estilo renacentista y que data del siglo XVI.Esta casa fue construida por Francisco Montejo, a quién se le conocía como “El Adelantado”, luego y paso de herencia a varios familiares hasta ser comprada por Simón Peón y Peón, quien al morir la dejó a su esposa. Luego, fue propiedad de algunos de sus descendientes hasta que fuera comprada en tiempos recientes por la Fundación Fomento Cultural Banamex, para ser reinaugurada en 2010 luego de una maravillosa restauración. Desde entonces es posible visitarla y hacer un recorrido guiado por su interior.Es interesante recorrer las habitaciones de la casa y encontrarnos con mobiliario representativo de varias épocas y estilos, desde algunos objetos victorianos, hasta renacentistas y rococó. No puede faltar en las habitaciones, la hamaca colgando de la pared, como debe ser siempre en Yucatán. Y las vitrinas del comedor con porcelana bellísima. Puedes tomar el recorrido por la ciudad con  Amigo Yucatan DMC y te explicarán a detalle el significado de la fachada.El museo de sitio se compone de una sala, una estancia, una recamara y comedor. Las tres primeras habitaciones están juntas y el comedor se encuentra en frente. En este último hay que poner atención a sus muros, techo, ventanas y puertas, sin dejar pasar el grandioso mobiliario, claro está. Pero además, el museo cuenta con otras actividades y salas para exposiciones temporales. Realmente vale mucho la pena entrar y conocer a través de este lugar más sobre la vida en épocas pasadas en nuestro México. La entrada es gratuita y sólo los lunes permanece cerrado el lugar.]]></content>
		</document>
		<document id="5ee0f05de3eec63f0b94bccbf4f5ef53" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/A31fGqBYR3I/blogueros-de-viajes-de-eua-vs-latinos.html">			<content><![CDATA[Es la tercera vez que en una entrevista me hacen la pregunta “¿por qué los blogueros de viajes norteamericanos sobresalen más que los latinos?” o algo similar, y siempre respondo lo mismo que ahora compartiré en este post. En mi opinión, cuando en Norteamerica (Estados Unidos y Canadá) encuentran a alguien o algún proyecto con potencial, suelen apoyar y no precisamente porque sean muy buenos, sino porque entienden que con esa aportación (en especie, compra de publicidad o pago) también se ve beneficiada su empresa. Entonces podemos encontrar blogueros de viajes estadounidenses que vuelan siempre con una línea aérea, que usan cierta marca de ropa, accesorios, maletas, que tienen estancias en una cadena de hoteles, etcétera.Durante mi participación en GoMedia y TBEX, además del contacto que tengo con blogueros extranjeros, he comprendido estos asuntos y sé que eso mismo pasa en muchos otros países y como ejemplo puedo poner a una bloguera de Australia que luego de mucho chat, inbox y DM por fin nos conocimos en Canadá y me platicó que es madre de 5, por lo tanto el gobierno le da lo equivalente a un sueldo para que se quede en casa con sus hijos. De esta manera ella tiene tiempo para bloguear, pero también me contó que hay marcas que le pagan y otras le dan artículos y/o servicios para viajar. En México y casi me atrevo a asegurar que en América Latina en general, no existe esa forma de pensar, porque cuando quien encabeza un blog de viajes se acerca a las empresas o instituciones, en lo primero que piensan es en lo que van a gastar sin ver más allá, qué es lo que van a ganar en presencia y promoción a corto, mediano y largo plazo, porque ese bloguero al conocer sus servicios y productos se convierte en una especie de vocero de la marca, ya que sin importar el tiempo transcurrido podrá seguir dando información sobre ellos.Mi caso, creo que es único (sin afán de presumir), pues tengo las puertas abiertas en un montón de lugares como hoteles, restaurantes y demás, en México y otros países; así como también me envían productos; pero eso es gracias a unas pocas empresas que alcanzan a comprender el sentido de lo que hace un blogger de viajes; sin embargo, no obtengo pagos y tampoco podría vivir de esto como hacen en otros países; aunque tengo más seguidores, fans, fotografías, textos y lectores que algunos de esos blogueros extranjeros que sí tienen patrocinadores muy poderosos.Pero así como hay tantos que le echan ganas, viajan y bloguean con muy buen engagement y aún así no logran soporte de marcas e instituciones, también debo reconocer que, como siempre lo he dicho, si bien bloguear es un pasatiempo es necesario profesionalizarlo. No es posible que una marca patrocine a un blogger que tiene pocos lectores y seguidores, y que además publica muy de vez en cuando en su blog. Así, hoy en día podemos encontrar más tuiteros de viajes que blogueros de viajes, aunque se digan ser lo segundo. Lo que yo hago, cuando una empresa me invita obtiene mis menciones, fotografías y videos en redes sociales (Twitter, Facebook, Instagram, Google+, Pinterest, Keek), galería de fotos en Flickr y post en mi blog. Lo que les da un alcance difícil de calcular porque tengo miles de seguidores y lectores. En conclusión, mientras veo blogueros de viajes extranjeros que son embajadores de marca de aerolíneas, cadenas de hoteles o ciudades; sinceramente encuentro muy, pero muy lejano que en México se logre algo similar.]]></content>
		</document>
		<document id="9f0e9de3bb336702fc5bc9532dcf97d6" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/AyvGPqiBvdE/mi-carta-los-reyes-magos.html">			<content><![CDATA[Hace tantos años que no escribo una carta para los Reyes Magos con mis propias peticiones que hasta creo haber perdido la práctica; sin embargo, esta mañana he tenido las ganas de retomar la costumbre y es el momento indicado para comenzar. Hay tantas cosas que podría pedirles a estos Reyes que ya no sé si son de Oriente o de España, pero igual espero que sea cual sea su origen sigan entregando regalos cada 6 de enero. Entonces, yo más allá que un Ferrari, un avión particular, un viaje a Dubai hospedándome en el Burj al Arab y una casa en Bora Bora, quisiera pedir cosas más simples pero que quizá sean igual de imposibles que las mencionadas. Me dejo que explicaciones y mejor comienzo con mi carta.Queridos Reyes Magos: En este 2013 me porté muy bien y muy mal, según la ocasión lo haya requerido, y es por eso que me siento en condiciones y con el derecho de pedirles algunos regalitos con los que me harían muy feliz en 2014.Quisiera que todos los hoteles y aeropuertos del mundo tuvieran wifi gratis, que ya no existan esas espantosas tarifas por usar la conexión a internet que a veces cuestan más que un desayuno en restaurante de lujo. Hagan saber a los hoteleros que precisamente en si tienen o no wifi gratuito, está seguramente la decisión final del huésped entre hospedarse o no en su hotel. Expliquen a los administradores de los aeropuertos que los viajeros seguramente no llevamos un número de celular del país que visitamos, por lo tanto no sirve de nada que nos regalen 30 minutos de internet si debemos recibir una clave a un celular para podernos conectar. Me encantan los niños y más los que son viajeritos, pero no por eso tolero que estén golpeando mi asiento por atrás durante horas en un viaje; por eso quiero pedirles padres responsables que eduquen a sus hijos para que éstos respeten a los demás viajeros. Por favor, no más cobros injustificados y extraños, como es la cuota por usar cámara fotográfica en un museo. No se ponen a pensar en lo que gastan en los comprobantes de ese pago y que muchos dejan de tomar fotos que servirían para promoción del lugar. Además es un fastidio para el visitante que en cada sala revisen o soliciten el comprobante, nos sentimos más que vigilados, acosados! Meseros y personal de recepción no sudorosos, no gripientos, con manos extremadamente limpias y uñas cortadas, peinados, limpios, sonrientes, atentos y ya con eso por el momento.Que los hoteleros aprendan a definir sus paquetes y promociones, no más letras chiquitas y que entiendan por ejemplo que “el paquete lunamielero” debe incluir desayuno a la habitación a la hora que el huésped lo requiera (así sean las 4 de la tarde). Regulación para que se publiquen tarifas netas y así no nos sigamos emocionando con anuncios de “600 USD vuelo a Europa”, y en las letras microscópicas advierten que los impuestos son de más de mil dólares; o bien, “vuelos nacionales a 200 pesos”, y cuando entras a su web a buscar tu vuelo encuentras que los impuestos son de 1,500 pesos, o nunca alcanzas de los boletos en promoción así los solicites 15 minutos después de que salió la promoción. Y qué decir de la tontería nueva de pagar por elegir asientoen el avión!En fin, Reyes Magos ahora veo que este año sí me excedí con mis peticiones y tal vez preferirían darme la casa en Bora Bora, pero nada pierdo con soñar que mis regalos llegarán en algún momento del 2014.. ¡Feliz Año Nuevo a todos! P.D. Aprovecha el espacio y agrega tu petición en comentarios.]]></content>
		</document>
		<document id="8ece60e391e1a3ba424dc3baf96af10c" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/Fa8G9U0Hy2E/gana-rioja-vinbutikk-y-que-bo.html">			<content><![CDATA[Desde que regresé de Rioja les anuncié que regalaría unas botellas de ese gran vino, pero tardé un poco en concretar #QuieroRioja porque en este tiempo me dediqué a conseguir algunos regalos extras para que el disfrute sea mayor. Así, hoy les puedo contar que cada botella irá acompañada de un regalo de Vinbutikk o Qué bo! Pero vamos a lo que les interesa saber, cómo podrán ganar? Será muy sencillo porque a mí no me gusta andar con dinámicas complicadas y llenas de likes y RT´s.1.- La dinámica se llevará a cabo en mi fan page por cuestiones de espacio. Aunque los avisos también los daré a conocer en twitter. www.facebook.com/vero.tipsdeviajero2.- Para concursar no es necesario que tengas cuenta en ambas redes sociales (Twitter y Facebook), con que estés en una de ellas es suficiente.3.- Mañana (martes 17 de diciembre de 2013) publicaré un post en este blog con información de los tres patrocinadores de la dinámica (Rioja DOCa, Vinbutikk y Qué bo!) Aquí está el post: http://www.tipsdeviajero.com/2013/12/quierorioja-participa.html4.- De ese post, saldrán 5 preguntas que publicaré el próximo domingo 22 de diciembre en punto de las 10 am en mi fan page, y las primeras 6 personas que envíen sus respuestas correctas a tipsdeviajero@gmail.com, ganarán.5.- El correo electrónica debe llevar como asunto #QuieroRioja y además de sus respuestas, es indispensable que incluyan su nombre completo, teléfono, domicilio y link a su Twitter y/o Facebook. Si falta uno de estos datos, automáticamente quedan fuera. Esos datos no serán compartidos con nadie.6.- Esta dinámica es solo para habitantes de la Republica Méxicana.7.- Los regalos serán enviados por paquetería en modalidad OCURRE, pues por experiencia me ha pasado que no los encuentran en su domicilio y nos hacemos bolas con la entrega. Algunas veces hasta se me han regresado y he tenido que volver a enviar. Por lo tanto, una vez que los ponga en la paquetería, les haré llegar por correo electrónico el número de guía para que puedan rastrearle y recoger a tiempo. 8.- Al recibir tu regalo, te pido que subas una foto a Twitter y/o Facebook, con mención a los patrocinadores.9.- Habrá 6 (seis) ganadores y sólo se publicarán los nombres y/o nick de Twitter, en mi fan page.10.- Se agradece que des like o follow a los patrocinadores: @riojawine_mxwww.facebook.com/riojawinemexico@vinburikkwww.facebook.com/Vinbutikk@QueBoChocolateswww.facebook.com/JoseRaCastilloQueBoOficialMañana, el post con el texto de donde saldrán las preguntas y respuestas para ganar.]]></content>
		</document>
		<document id="b115a783953bd1114be9d2c6f6a2c248" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/h0x9Zk6gSps/tributo-harry-potter-en-universal.html">			<content><![CDATA[Se acerca “A Celebration of Harry Potter”, un evento tributo al famoso mago y todo lo que le rodea, que tendrá lugar en Universal Orlando Resort. Yo ya tengo todo listo para asistir al evento, regresar a The Wizarding World of Harry Potter y tú estás a tiempo de animarte. Para que te emociones, te cuento algo de lo que habrá.Cuentan que los actores confirmados son James Phelps, Oliver Phelps y Evanna Lynch, mientras que por parte del talento creativo, estará presente Kazu Kibuishi, el artista galardonado que recientemente reinventó las cubiertas de los libros de Harry Potter, junto con Eduardo Lima y Miraphora Mina de MinaLima, que establecieron el estilo gráfico visual de las películas de Harry Potter.Así, Universal Orlando Resort estará colmado de fans de Harry Potter del 24 al 26 de enero de 2014 y todos podemos disfrutar de experiencias inolvidables, que incluyen Un Tributo a Harry Potter el viernes por la noche, una exposición de Harry Potter, una mesa redonda con los artistas y el equipo de las películas, y más. Los detalles adicionales sobre “A Celebration of Harry Potter” se publicarán a principios de 2014.Vale la pena mencionar que el acceso a “Una celebración de Harry Potter” está incluido con la entrada regular al parque y las entradas a las mesas redondas se entregarán conforme vayan llegando.Las mesas redondas:· Un tributo a Harry Potter“A Celebration of Harry Potter” comenzará con un evento vespertino especial en el que participarán los miembros del elenco y el artista galardonado Kazu Kibuishi, que recientemente reinventó las cubiertas de los libros de Harry Potter para Scholastic y captó a la perfección escenas cruciales de las fascinantes historias de Harry Potter. Los invitados disfrutarán cortos de las películas y sesiones de preguntas y respuestas con miembros del elenco, además, podrán echar un vistazo a los nuevos detalles del The Wizarding World of Harry Potter – Diagon Alley, que se inaugura en el verano de 2014.· Mi vida en el set de filmación de Harry Potter: preguntas y respuestas con los actoresLos actores de las películas de Harry comparten su experiencia sobre cómo es trabajar en un largometraje tan importante y formar parte de la historia cinematográfica.· Demostración de cómo batirse a duelo y clase magistral de combate con varitas junto a Paul HarrisWarner Bros. Studio Tour London – The Making of Harry Potter presentará una hechizante clase magistral con el único coreógrafo de combate con varitas del mundo, Paul Harris. Paul coreografió la escena de la épica batalla en Harry Potter y la Orden del Fénix y estará disponible para enseñarte la técnica que implica esgrimir una varita.· Diseño gráfico para las películas de Harry Potter con MinaLimaLos diseñadores gráficos Eduardo Lima y Miraphora Mina del estudio MinaLima hablarán sobre su participación de diez años para establecer el estilo gráfico visual de las producciones de las películas de Harry Potter y presentarán algunos de los elementos de utilería icónicos, como el Mapa del Merodeador, el periódico Daily Prophet y la revista The Quibbler.· La integración de las películas de Harry Potter al parque temático: diseño del set y de la utilería de The Wizarding World of Harry PotterEl diseñador de los sets de las películas de Harry Potter y del parque temático, Alan Gilmore junto al maestro utilero de The Wizarding World of Harry Potter, Eric Baker harán una presentación sobre cómo se transforman las ideas de los libros a la pantalla.· Descubre los secretos de Pottermore.com de J.K. RowlingEl director creativo de Pottermore brinda una perspectiva exclusiva de la creación de obras de arte de los momentos clave para Pottermore.com, y ofrece un adelanto del próximo capítulo de Harry Potter y el cáliz de fuego. Exposiciones:· Harry Potter: la exhibiciónLos invitados podrán apreciar de cerca la destreza y artesanía que implicó crear el vestuario icónico que apareció en la saga completa de películas de Harry Potter. También tendrán la oportunidad de ser seleccionados para las diferentes residencias de Hogwarts durante una experiencia con el Sombrero seleccionador· Warner Bros. Studio Tour LondonEsta experiencia interactiva incluirá una presentación sobre cómo batirse a duelo con el único coreógrafo de combate con varitas del mundo, Paul Harris.· MinaLimaSe exhibirán las obras de arte y reproducciones de edición limitada basadas en diseños originales de utilería, incluidos artículos icónicos, como el Mapa del Merodeador y el periódico Daily Prophet. · Pottermore de J.K. RowlingDescubre los secretos de Pottermore.com de J.K. Rowling. Conoce detalles sobre cómo se crearon los momentos de la historia de Harry desde el primer bosquejo hasta el último toque de color, echa un vistazo exclusivo a las obras de arte que aún no se han publicado y experimenta Pottermore.com por ti mismo.· ScholasticCelebra el 15.º aniversario de la publicación estadounidense de Harry Potter y la piedra filosofal y comparte tu mensaje sobre qué significa Harry Potter para ti. · Servicio postal de Estados UnidosLos invitados pueden conocer la colección de 20 nuevas estampillas Forever de edición limitada de Harry Potter, que incluyen imágenes de Harry Potter, el extraordinario niño mago, y las aventuras que vive con los amigos, héroes, villanos y creaturas que conforman su mundo.Esto y más nos esperan en “A Celebration of Harry Potter, ya quiero estar allá!!]]></content>
		</document>
		<document id="cd2cc6cb405fc91b98f0883196f57091" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/iQ3mE53TWuk/lo-mejor-del-2013-en-el-extranjero.html">			<content><![CDATA[En el post de ayer ya compartí lo que me pareció mejor de mis viajes por México, pero durante este año también viajé al extranjero y visité Canadá dos veces, Estados Unidos tres veces y España. Ahora les comparto lo qué más me gustó de esos recorridos fuera de mi país. Mi sueño cumplido. Dormir en un hotel de hielo y eso fue en Montreal.Los mejores postres. En el restaurante Les 400 Coups, en Montreal; y en Napa Rose, en Disneyland Resort.El mejor desayuno continental en un hotel. Sofitel Montreal.Una experiencia adorable. Paseo en trineo de perros, en Quebec.Museos que más me gustaron. Museo de las Ursulinas, en Quebec, Canadá; Museo del Vino, en Rioja, España.Un sitio impresionante. Básilica de Notre-Dame, en MontrealAventura pura. Rafting en Jasper, Alberta.Mejor atardecer. English Bay, en Vancouver.Un viaje para recordar por siempre. The CanadianMejor galería de Arte. En VancouverMejor mercado. Granville Island Public Market, en Vancouver.Ciudad que amé y a la que quisiera regresar. Bilbao, España.Mejor show. Le Reve-The Dream, en Las Vegas.Mejor paseo. Spirit Island, en Jasper.Vinos favoritos. Viña Pomal, de Bodegas Bilbainas; Viña Andrea 2001, de Bodegas Gómez Cruzado; LAN a Mano 2009, de Bodegas LAN; Colección Vivanco, Maturana Tinta 2010, de Bodegas Vivanco. Atracción favorita en un parque. Radiator Springs Racers, en Cars Land, en en California Adventure, Disneyland Resort.Show favorito en un parque. World of Color, en California Adventure, Disneyland Resort.Mejores restaurantes: Café de la Terrasse, en Quebec; Les 400 Coups, en Montreal; Restaurant l'Arrivage, en Montreal; Deseo Bistro, en Winnipeg; Edible Canada, en Vancouver; Rincón de Alberto, en Logroño, España; y Napa Rose, en en Disneyland Resort, Estados Unidos. Mejores hoteles. Sofitel, en Montreal; Inn at The Forks, en Winnipeg; Wynn, en Las Vegas.Felices fiestas y mejores viajes para 2014!!]]></content>
		</document>
		<document id="1b78e5ffcb5193ac53c359c510be19bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/Kl_m5VfCKSA/sotuta-de-peon-tour-por-una-hacienda.html">			<content><![CDATA[Una hacienda productora de henequén, un cenote y un entrañable viaje al pasado. En Tecoh, Yucatán se encuentra Sotuta de Peón, que data del siglo XIX. Concebida para ser el hogar de una familia y usada por muchos años para la gran producción del llamado oro verde, hoy es un lugar para aprender una parte importante de la historia del sureste mexicano. Sotuta de Peón es una hacienda viva ubicada en la zona henequenera de Yucatán. Tras una restauración que la dejó en impecables condiciones, hoy se puede visitar y hacer un recorrido que te dejará encantado.El día inicia con el trayecto hasta Sotuta de Peon, desde Mérida, Yucatán. Y hacen unos 40 minutos. El tour comienza puntual y lo primero es conocer la casa, su terraza, las habitaciones, la bella cocina… mientras se escucha la narración sobre el lugar y su propietario original. Luego, un descanso leve y disfrutar agua de jamaica con tamarindo, riquísima e ideal para el calor en pleno mes de agosto. Después pasamos a conocer todo sobre el henequén, desde su plantación hasta cómo se hacían los “mecates” que aún se siguen produciendo ahí, aunque obviamente en mucha menos cantidad que antes. La industria henequenera casi desapareció al llegar el plástico, que resultaba ser mucho más económico. Sin embargo, hay ciertos sectores, como la naviera, que aún requieren de este material para sus gruesos atados, ya que es un material que resiste mucho, incluso al estar sumergido bajo el agua no se desgasta.El calor era fuerte y qué mejor momento para ir al cenote a refrescarse. Para ello, fuimos hasta unas plataformas de madera que eran tiradas por “mulas” sobre rieles de Decauville, que originalmente eran usadas para transportar el henequén, pero en nuestro caso fue el medio de transporte que nos llevó primero hasta una Casa Maya, donde Antonio nos contó en maya la historia de su vida, generación tras generación su familia ha sido parte del lugar y él permanece ahí, sólo que ahora ya no trabaja como campesino, pues se dedica a dar esa hermosa bienvenida en su lengua nativa a los visitantes. Después de ello, llegamos hasta el cenote y vaya qué belleza de lugar. Se trata de un cenote cubierto y espectacular, donde pudimos nadar y estar por un buen rato. Al final regresamos a la casa y ahí termino en nuestro caso el recorrido que me encantó. Pero también hay la posibilidad de quedase a ahí a comer o incluso cuentan con hotel, así que bien valdría la pena pasar alguna noche ahí y disfrutar del lugar con mayor tiempo.Tips:* Lleva sombrero, bloqueador solar y por nada del mundo, te olvides del repelente de insectos.* Mejor llevar calzado para caminar con comodidad y pantalón largo.* No olvides tu traje de baño, sandalias y toalla para que puedas nadar en el cenote. Antes de entrar, toma una ducha para quitar de tu cuerpo cualquier producto químico.* Muy recomendable para familias enteras. Es también apto para adultos mayores, sólo hay algunos lugares (muy poquitos) a los que se les dificulta llegar.]]></content>
		</document>
		<document id="1b20f4cb8f1ae633a075904dfe5f000d" url="http://feedproxy.google.com/~r/TipsDeViajero/~3/lnH2cwGGmDY/quierorioja-participa.html">			<content><![CDATA[El tema del vino siempre me ha parecido interesante, pero sin duda alguna Rioja ha marcado un antes y un después en mi conocimiento y gusto por su historia y cultura. Ahora entiendo que el mejor vino es el que te gusta a ti sin importar etiquetas y marcas, que se disfruta mejor en buena compañía sin importar maridajes, lugares y climas, y que todos deberíamos darnos la oportunidad de conocer mejor ese fascinante mundo que comienza en la tierra y termina en nuestros labios.Rioja fue la primera Denominación de Origen Calificada de España y su reglamento marca claramente la zona de producción, las variedades de uva que pueden ser cultivadas, los rendimientos máximos permitidos, las técnicas de elaboración y crianza, entre muchos otros aspectos que son vigilados por su consejo regulador y por supuesto que eso es garantía de calidad.Hoy, Rioja está más presente que nunca antes en México, demostrando que sus vinos se llevan muy bien con los platillos típicos y que son ideales para el gusto de cualquier consumidor, desde el más joven hasta le más maduro y exigente.Pero si hablamos de servir un vino de Rioja, qué tal si lo hacemos con los accesorios de Vinbutik? Que tiene un montón de cosas bellas como sacacorchos, copas y tablas para quesos, pero también muchos otros accesorios modernos y muy novedosos, como dosificadores, estantes, quita manchas de vino, decantadores, termómetros infrarrojos, aireadores… Basta con darse una vuelta por su fan page y ver que todo lo que ofrece corresponde definitivamente a su lema “Nuestra pasión es el vino y con nuestros accesorios te ayudamos a que tu experiencia sea inolvidable”.Ya me estoy imaginando mi panorama de una tarde deliciosa en el jardín: vino de Rioja en copas flexibles de Vinbutik y qué me falta? Unos increíbles chocolates de Que Bo! En Que Bo! podemos encontrar deliciosa chocolatería fina 100% mexicana. El Chef José Ramón Castillo define su propio concepto como “Chocolatería Mexicana Evolutiva” y agrega que su bombonería y trufas son hechas de forma totalmente artesanal y no se usan lácteos ni grasas que no provengan del mismo cacao. Definitivamente eso marca la diferencia.Así las cosas, creo que mi tarde de vino y chocolates pinta para ser maravillosa y servirá para recordar mi viaje por Rioja, de dónde por cierto no regresé sola, pues luego de una semana de beber y beber la cruda venía conmigo en el vuelo.Se te antoja un Rioja? Pues participa en #QuieroRioja el próximo domingo 22 de diciembre a las 10 am en mi fan page, aquí te explico cómo: Bases para participar en #QuieroRioja]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>