<author id="e2588766dc33d00253742e45bb7eeb60" url="inteligenciacomunicaciononline.blogspot.mx" feed="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7354f3f43ad10c5e4815218472849d9" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/01/como-utilizar-las-alertas-de-google-en.html">			<content><![CDATA[Todo analista de Inteligencia sabe que una de las fases del ciclo de Inteligencia que más tiempo requiere es la de Obtención, puesto que “salir a buscar lo que necesitamos conocer” no suele ser nada fácil. Sin embargo, hoy te propongo una conocida herramienta que puede agilizar la obtención de información en fuentes abiertas.Mis palabras mágicas esta vez me llevan a la siguiente reflexión: ¿Por qué no diseñar un plan para que la información “llegue a ti”?Esto es lo que permite la herramienta de Google: Google Alerts.La gran ventaja de Google Alerts es que permite monitorizar cualquier concepto, que se encuentre en el buscador de Google, sobre el que quieras crear una alerta. Esto significa que puedes monitorizar un tema concreto, el nombre de una compañía o producto, las noticias sobre un país, etc.En esta entrada desarrollo una mini guía que te ayudará a sacarle el máximo partido a la herramienta. Incluyo también algunos breves consejos derivados de mi propia experiencia con la herramienta.PASO 1: Acceder a la herramienta: en la barra de navegación debes escribir http://www.google.com/alerts (versión inglesa) o http://www.google.es/alerts (versión española).Una vez cargada, verás una pantalla como ésta (en inglés o castellano).¡Importante! El rastreador inglés y el español es totalmente diferente, por lo que puedes configurar alertas en los dos idiomas para hacer un mayor barrido. Si quieres más información al respecto quizá te interese leer mi entrada: “¿Google es Fiable? Mejora tus búsquedas OSINT?”PASO 2: Crear la alerta: desde el panel de control configuramos las alertas que queremos monitorizar.+ Search query: en este campo, se debe introducir el concepto o clave que se desea monitorizar. Por ejemplo: “oil”. Automáticamente se desplegará una pequeña ventana a la derecha que mostrará un ejemplo de las búsquedas que te llegarán.Consejo: te recomiendo que busques por conceptos o claves que no tengan más de dos palabras y que sean lo más concretos posibles. Por ejemplo, “ciberterrorismo”.+ Result Type: eliges el tipo de búsqueda que quieres. Esto significa que configuras los parámetros del buscador de Google para que sólo te envíe el concepto o clave que encuentre en noticias, blogs, vídeos, foros o libros. Si deseas hacer un rastreo completo, entonces es mejor que selecciones que deseas todo.Consejo: salvo excepciones en las que es mejor elegir sólo noticias (por ejemplo si quieres estar informado de lo que está sucediendo en Libia) es preferible seleccionar la opción de rastreo de todos los formatos, pues a veces encuentras verdaderas joyas en los Blogs.+ How often: esta opción del panel de control configura la frecuencia en la que deseas recibir las noticias. Google te permite 3: cada vez que se incorpora información a Google, una vez al día y una vez a la semana. Esta opción no es válida si el receptor de la información es un Feed, puesto que los Feed la reciben “al momento”.Consejo: esta opción dependerá de tus propias necesidades de información. Por ejemplo, en el momento de las revoluciones árabes, tal vez era interesante un monitoreo “just in time”. Sin embargo, ahora, quizá interesa más rastrear un país concreto como Irán y obtener un resumen diario o incluso semanal. De ti dependerá establecer una buena jerarquía de prioridades que evite la infoxicación.+ How many: permite filtrar contenidos para evitar grandes volúmenes de información. Para ello Google ofrece su propio filtro basado en el posicionamiento (origen de la fuente, visitas, frecuencia de actualización, etc). Las opciones son dos: “los mejores resultados” o “todo”.Consejo: una vez más, dependiendo de lo que necesitas rastrear, deberás decidir qué es lo que más te conviene. Mi consejo inicial es que lo pongas todo, valores si llega mucha “basura” y si es así, filtra. Luego ya complementarás el vacío con otras búsquedas o alertas si hace falta.+ Deliver to: por último, sólo queda configurar el destino de la información. Tienes dos opciones: a tu correo o a un feed que hayas preparado.Consejo: todo dependerá de cómo tengas configurado tu escritorio de información. El correo está muy bien porque suele ser lo primero que se consulta, pero si tienes muchas alertas creadas, lo mejor es un feed.PASO 3: administrar alertasUna vez que tienes configuradas las alertas sobre las que quieres obtener la información puedes ir al panel de control de “administrar alertas” por si quieres realizar alguna modificación o eliminarlas. Además, puedes llevar un histórico de tus alertas exportándolas a una hoja Excel con el botón inferior “Exportar Alertas”.Actualización de este post de OCTUBRE 2013Alternativa al uso de Google Alerts que he confirmado yo misma: http://www.talkwalker.com/alerts Funciona igual y te permite seleccionar el idioma de tu alerta, de modo que puedes buscar información en distintos buscadores de distintas partes del mundo.Si crees que te he sido de utilidad, ¡compárteme! Muchas gracias ;-)]]></content>
		</document>
		<document id="3ddf64f5218e5ee2dee9b147b293cc7c" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/01/osint-informacion-en-los-hashtag-de.html">			<content><![CDATA[1. Twitter para los analistas de InteligenciaLas fuentes de información abiertas que podemos encontrar hoy día en Internet son cada vez más abundantes. Por si fuera poco, constantemente surgen nuevas oportunidades de recursos informativos que un buen analista de Inteligencia no querrá dejar escapar.Más allá de las búsquedas en Google, con las que hay que tener cierto cuidado, está sin lugar a dudas Twitter. La diferencia de Twitter con respecto a otras redes sociales es la inmediatez de la información. Esto significa que “los twitteros” comparten información prácticamente en el mismo momento en el que se está desencadenando el suceso. Además, por ejemplo, como en el caso de la primavera árabe (#arabspring) el flujo de información es continuado.Por lo tanto, el analista en Inteligencia puede disponer de una base de datos muy rica en la que podrá recoger los distintos puntos de vista a las pocas horas de cualquier evento. Tal es la velocidad de la información en esta conocida Red Social, que incluso, antes de que los periódicos publiquen la noticia, “ya la sabe todo el mundo”.Por ello, en mis palabras mágicas de hoy quisiera reflexionar sobre la importancia que tiene para un analista comenzar a familiarizarse con esta nueva herramienta que tanto le puede aportar.2. Cómo utilizar un hashtag para buscar informaciónEl hashtag es un código que utiliza esta Red Social para agrupar en un mismo “tema” la información que comparten los usuarios. Como por ejemplo el famoso #FF que hace referencia a los comentarios típicos para felicitar el fin de semana.La clave del hashtag es el símbolo de la “almohadilla” que se pone al comienzo de la palabra. No debe ser olvidada.Para hacer una búsqueda por hashtag simplemente debes escribirlo en la caja de “buscar” en el menú superior de Twitter.3. Una breve lista de ayudaHe recopilado la siguiente lista que podría ser de interés para buscar información en relación al área de Seguridad e Inteligencia. He incluido aquellos que muestran continuidad en la actividad.Si conoces alguno más que debería estar en la lista te estaría muy agradecida si lo compartes en el área de comentarios. ¡Muchas gracias!Inteligencia en general#esINT#osint#intelligenceInteligencia competitiva#bi#businessintelligence#VTIC#innovation#negocios#lobbying#techHerramientas#analytics#analysis#strategy#Herramientas#tools#opendata#bigdata#datavisualization#ssasSeguridad#Security#cybercrime#military#attack#Malware#Stratfor#terrorists#hackers#anonymous#arabspring#Usarmy#NATO#corruptionNoticias#Noticias#news#InternacionalRedes sociales#redesociales#socialmedia4. Monitorizando un hashtagTal vez te resulte necesario conocer cuántos impactos están teniendo lugar sobre el hashtag para controlar cuántas personas pueden estar siendo expuestas a él. O quién es el perfil más activo.Si es así, puede serte de mucha utilidad la herramienta TweetreachSi crees que te he sido de utilidad, ¡compárteme! Muchas gracias ;-) ]]></content>
		</document>
		<document id="a2155048c87e04cd83761d6d3f477f5c" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/02/busqueda-en-varios-idiomas-con-google.html">			<content><![CDATA[Un Analista en Inteligencia sabe que Google “no lo es todo”, pero tampoco podemos negar que facilita mucho las cosas, sobre todo cuando se busca “un primer contacto”.En anteriores ocasiones hemos hecho referencia al cuidado que conviene tener a la hora de buscar a través de este recurso debido a la rapidez en la incorporación y borrado de documentos (¿Google es fiable? Mejora tus búsquedas OSINT).Por otro lado, también hemos aludido a la importancia de realizar búsquedas en otros idiomas para ampliar las posibilidades. Ahora bien, desde que el buscador ha definido automáticamente las búsquedas en función del idioma que utilizamos para sus productos (a su vez configurado en función del idioma de nuestro navegador), limita por defecto todas las búsquedas a nuestro idioma.Mis palabras mágicas de hoy comentan cómo podemos incluir la búsqueda en varios idiomas a la vez sin tener que dirigirnos a las distintas direcciones web que tiene el buscador.Para conseguirlo, Google ha facilitado una página de configuración llamada Ajustes de búsqueda.El funcionamiento es muy ágil y sencillo, como todos los productos Google. Simplemente haz clic sobre las casillas vinculadas a tus idiomas de interés y pulsa el botón “Guardar”. Eso sí, debes tener habilitadas las “cookies” del navegador para que guarde tu configuración personalizada.Una vez guardada la nueva configuración, realiza las búsquedas utilizando las palabras clave en el idioma en el que deseas encontrar la información. Por ejemplo, si queremos buscar información sobre Fukujiima:Espero que te haya resultado de utilidad :-)]]></content>
		</document>
		<document id="8f759354bd4daf75efbc08a851ddbcfd" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/02/como-crear-listas-en-twitter.html">			<content><![CDATA[Las listas de Twitter son una funcionalidad muy útil para establecer y mantener el control del contenido cuando empiezas a seguir a tantas cuentas que tienes el riesgo de “pérdida” de información. Te facilitan clasificar como a ti te guste la información a la que te suscribes. Así pues, por ejemplo, puedes hacer una lista sólo para los periódicos que lees, otra para tus amigos, otra para temas de interés como Inteligencia, etc.Mis palabras mágicas de este post pretenden dar respuesta a ¿Cómo crear una lista?:Paso 1: accede a tu cuenta de Twitter y ve a “Inicio”. A la izquierda de tu fotografía verás la opción “Ver mi página de perfil” Haz clic sobre tu nombre.  Paso 2: debajo de tu avatar podrás encontrar tu menú general con todo el contenido que gestionas. Haz clic sobre “Listas”.Paso 3: se desplegará una ventana en el lateral derecho con la información de todas las listas que has creado y todas las listas a las que estás suscrito. Y si pulsas sobre “Miembro de” comprobarás quién te ha añadido a su lista particular.Para crear una lista pulsa el botón “Crear lista”.A continuación se abrirá una ventana para que configures la lista según tus necesidades. Al finalizar pulsa el botón “Guardar lista”. Por ejemplo, vamos a crear una lista que contendrá varios periódicos.Paso 4: el siguiente paso es añadir las cuentas que nos interesan a la lista que acabamos de crear. Por ejemplo, buscamos “The New York Times” y lo incorporamos a la lista “Periódicos” haciendo “clic” sobre el botón de opciones. Veremos que se despliega una ventana en la que seleccionamos “Agregar o quitar de las listas”.Se abrirá una ventana con todas las listas disponibles. Sólo tenemos que marcar la casilla de aquella a la que deseamos suscribir la cuenta.Consejo: no es necesario seguir todas las cuentas que incluyas en tus listas. Sólo que si no las sigues, no verás el contenido en tu timeline sino que serán mostradas sólo cuando entres a ver la lista.Paso 5: para ver el contenido de tus listas, vuelve al menú de “Listas” y selecciona aquella que quieres leer. En este sentido me gustaría recomendarte el lector de contenidos para Twitter: Litefeed que te facilitará la lectura, pues muestra las listas en diferentes pestañas mejorando, además, la visualización del contenido.]]></content>
		</document>
		<document id="4b5cf451eeccd226f5aed9cb65fff52a" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/02/lector-de-contenidos-para-twitter-rss.html">			<content><![CDATA[Siguiendo con la línea de presentación de herramientas gratuitas que se pueden encontrar por la Red para el manejo de fuentes abiertas (OSINT), hoy me gustaría hablar de Litefeed. Aunque está en versión beta, realmente facilita mucho la lectura del contenido de las cuentas a las que estamos suscritos. Podríamos decir que Litefeed es un Twitter Reader.Hasta el año pasado Twitter permitía la suscripción tanto a cuentas como a hashtag, pero desde hace unos meses ha eliminado tal posibilidad. Eso no significa que no se puedan crear feeds de Twitter. En la red existen varios consejos de cómo generarlos, como por ejemplo en The Sociable . Sin embargo, el problema con el que nos encontramos hasta el momento, es que incluso generando los feed, los lectores no los leen adecuadamente (¿quizá por el volumen de información?). Si sabes de alguno que esté haciendo bien la lectura te estaría muy agradecida si lo compartieras conmigo.Es por eso que mis palabras mágicas en este post van en busca de alguna alternativa constructiva que pueda facilitarnos las cosas. La herramienta: LitefeedEl mayor reto de Twitter es conseguir impactar en menos de 140 caracteres para conquistarnos y hacer clic sobre la noticia que se nos recomienda. ¿Cuál es la gran ventaja de Litefeed? Que muestra directamente la noticia junto al Tweet. Pero aun así, hay más:VentajasEvitas tener que hacer “clic” sobre el enlace directo. Ya lo hace por ti.Permite leer aquellas noticias que tal vez pasarías por alto al ser presentadas de un modo poco atractivo.Organiza el contenido de tus listas en pestañas a modo de escritorio. Así podrás leer las noticias clasificadas por tus temas de interés.Inconvenientes a día de hoy (recordemos que está en versión beta)Tarda en cargar el contenido porque busca el enlace adjunto y lo extrae.No permite suscribirse a un hashtag, porque sólo permite información de las listas que hayas configurado.No deja ningún tipo de personalización (tamaño y tipo de letra, número de enlaces mostrados de una vez, etc.).Antes de usar la herramienta:Paso 1: lo primero que necesitas es tener una cuenta en Twitter. No te preocupes si no quieres ser “social”. No tienes por qué. Puedes abrirte una con un nombre y foto cualquiera, eso sí, no incumplas los derechos de autor. Y luego simplemente seguir las cuentas de tu interés sin preocuparte de que te sigan a ti.Paso 2: define cuáles son los temas a los que te quieres suscribir y quiénes podrían ser las personas más adecuadas. Es preferible que comiences con algunos y vayas puliendo tus listas poco a poco. Roma no se construyó en un día ;-)Para saber a quién te podría interesar seguir:Utiliza el buscador de Twitter. Busca por las palabras clave que quieres, por ejemplo “seguridad” y suscríbete a aquellas cuentas que consideres interesantes, como por ejemplo la de la Policía Nacional o Infodefensa.Si visitas alguna revista virtual o blog probablemente podrás darte de alta directamente desde allí. Por ejemplo, la página del conocido "think tank" español: Real Instituto Elcano.Paso 3: crea distintas listas con los temas que te interesen. Consulta mi entrada "Cómo crear listas en Twitter" si necesitas saber cómo hacerlo.Uso de Litefeed: Es necesario que inicies primero la sesión con Twitter.Después dirígete a http://www.litefeed.com. Te pedirá que te inscribas con tu cuenta de TW. Dale permiso para acceder y extraer los datos de las listas. Espera unos segundos que cargue la herramienta, ¡y ya está!]]></content>
		</document>
		<document id="d28045fe577e7e7214fbcfcc35fb9ea1" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/02/sindicacion-de-contenidos-rss-con.html">			<content><![CDATA[- ATENCIÓN!! PageFlakes ha discuntinuado el servicio. Dejo la entrada como reflexión sobre las RSS, y por si alguien quiere ver cómo funcionaba. -Un Analista de Inteligencia debe estar al día de noticias y novedades dentro de su área de estudio. Sin embargo, el volumen de información actual es tal, que puede perderse mucho tiempo si somos nosotros los que vamos a por la noticia, en vez de permitir que sea la noticia la que llegue hasta nosotros.Mis palabras mágicas para esta entrada me llevan a la reflexión de cómo aprovechar las principales noticias del día sin tener que visitar cada web por separado.Para facilitar esta cuestión existe la “sindicación de contenidos”. Contenidos, que son mostrados por lectores de RSS. Éstos, permiten organizar las últimas noticias de tus periódicos, webs, blogs, redes sociales, etc. favoritos para que puedas verlos en una sola ventana.Por lo tanto, “la sindicación de contenidos” es una opción especialmente útil cuando necesitas estar al día de numerosas cuestiones.En la Red puedes encontrar varios de estos lectores, de hecho, el propio Google tiene Google Reader. Otro muy conocido es Netvives, cuya versión gratuita funciona bastante bien. Incluso, encontrarás también numerosos escritorios para organizar la información online, como es el caso de Igoogle.Pageflakes.Pageflakes es un escritorio y lector de contenidos Web que pertenece a la comunidad Open Source, es decir, es una herramienta totalmente gratuita.He querido hablar de Pageflakes porque lo considero un lector muy útil y relativamente sencillo de manejar. Su curva de aprendizaje es muy rápida y pronto estarás sacándole el máximo partido.Quizá, en negativo, esté el hecho de que es menos social que el Google, pero su escritorio tiene una interfaz bastante limpia, ligera y atractiva.¿Qué permite Pageflakes como escritorio y lector de contenidos?En la parte de escritorio, permite organizar el contenido de tus RSS en diferentes pestañas mediante un menú superior. Esto significa que puedes organizar tus lecturas por área, medio, intereses, etc.Puedes integrar todo tipo de gadgets como “calendario”, “noticias”, “vídeos”, “el tiempo”, “lista de tareas”, etc. Para ello sólo debes situarte en la pestaña en la que quieras agregar el gadget y dirigirte a Menú -> Page casts. Aparecerá un listado con todo lo que puedes añadir. Incluso permite “.html” para incluir cualquier otro que no esté ahí.Personaliza, si quieres, el fondo que más te guste para cada pestaña. Sólo sitúate en la que deseas realizar el cambio y haz clic sobre Menú -> Change template. Verás un gran listado de posibilidades y hasta la opción de subir tu propia imagen.Como es un escritorio y lector web podrás acceder desde cualquier dispositivo conectado a Internet.A continuación he preparado un pequeño tutorial para que puedas aprender rápidamente a utilizar esta herramienta y optimizar así tu tiempo de lectura de noticias.Pageflakes tutorial View more PowerPoint from Eva Moya]]></content>
		</document>
		<document id="e4472b25039790797bf0e006fa788dee" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/03/10-meta-buscadores-meta-search-que-te.html">			<content><![CDATA[Los buscadores (“Search Engine”), entre otros componentes, constan de grandes bases de datos donde se almacena la información que sus robots de búsqueda extraen de la red. Cada buscador está configurado bajo una serie de parámetros que cada compañía considera los más adecuados para ordenar las búsquedas y mostrar los resultados. Hoy por hoy, los buscadores más conocidos son Google, Bing y Yahoo. Te propongo un sencillo ejercicio: prueba a introducir las mismas palabras clave de búsqueda en cada uno de ellos. Comprobarás que salen distintos resultados. Esto se debe, como estamos comentando, a que los filtros de configuración y rastreo son diferentes. Ahora bien, ¿puede un analista de Inteligencia, en la fase de obtención de información, conformarse con el filtro que le imponen desde una u otra organización? Como ya hablamos en otra entrada sobre los riesgos de confiarlo todo a Google no me voy a extender en el tema, simplemente, recordar que un buen OSINT debería incluir rastreos en múltiples bases de datos, entre ellas, también conviene tener en cuenta los buscadores del #socialmedia.Mis palabras mágicas de hoy me llevan a reflexionar sobre cómo ampliar el espacio de búsqueda en la red.  Para ayudarnos a responder esta pregunta, existen los meta-buscadores (“Meta-Search”), que podríamos decir que son los “buscadores de buscadores”. Esto significa que sus filtros no se centran en la información que rastrean y encuentran por la red, sino en la que recogen de los buscadores a los que consultan.Cuando introduces una palabra clave en un meta-buscador, este encuentra resultados en varios buscadores, por lo tanto, son magníficos para rastrear con mayor profundidad la red.A continuación te propongo 10 meta-buscadores que pueden hacerte “la vida mucho más fácil”. No están en ningún orden. Cada uno es muy bueno en un aspecto determinado.http://www.mamma.com/ Este reconocido meta-buscador, da la posibilidad de hacer búsquedas en Twitter y ver ofertas de trabajo relacionadas con la búsqueda. http://www.zapmeta.com/Es uno de los que más me gustan por su rapidez y por la cantidad de buscadores a los que consulta. Además, incluye búsqueda organizada en “clusters” que pueden ayudar a filtrar aun más los resultados. http://www.zuula.com/La diferencia con zapmeta es que te permite saber de dónde está extrayendo la información. Además, tiene la ventaja de poder buscar por “tags” y buscar dentro de “blogs”. Para mi gusto, es uno de los más completos. http://www.soovle.com/Es uno de los meta-buscadores más originales que he visto en su visualización. Lo que le diferencia de los demás, además de cómo muestra el contenido, es que en “Engine” puedes definir en qué buscadores quieres que consulte.  http://www.metacrawler.com/Es uno de los más conocidos porque lleva mucho tiempo y es muy estable. Consulta en Google, Bing y Yahoo. Te permite buscar datos de contacto en “Páginas amarillas” y “Páginas blancas”.  http://yippy.com/Este metabuscador tiene la peculiaridad de organizar el contenido en forma de “cluster” lo que facilita mucho el filtrado en determinados momentos. Permite la búsqueda en “blogs”.  http://www.entireweb.com/Es muy ágil e incluye búsquedas en tiempo real dentro de Twitter. La configuración avanzada es muy completa permitiendo idiomas, países y línea temporal.  http://vroosh.com/Incluye búsquedas en FTP. Tiene  parámetros de configuración bastante flexibles al permitir búsquedas por país.  http://iboogie.com/Para mi gusto es otro de los mejores. Realiza búsquedas organizadas en “cluster” y tiene un motor muy potente. Además, puedes añadir pestañas solicitando buscar en bases de datos concretas que tienen a disposición del usuario (no sólo de buscadores, sino también de “webs”).  http://polymeta.com/Otro que organiza el contenido en “clusters”. Me gusta mucho su visualización. En una sola búsqueda puedes ver enlaces, vídeos, imágenes y socialmedia. Además, te permite elegir las bases de datos en las que deseas rastrear.  http://www.dogpile.com/Es muy ligero y rápido. Tiene un sistema de configuración muy sencillo con un sistema de filtrado de contenido que puedes configurar en débil, medio y fuerte.http://duckduckgo.com/Me gusta especialmente el hecho de que muestra los icono de dónde extrae la información. Así sabes de un vistazo si es un blog, una web, un slide, etc. Detecta cuáles son las otras palabras más utilizadas en relación con la keyword que se busca y te las sugiere.https://ixquick.com/esp/Tiene la peculiaridad de no realizar rastreos, por lo que la navegación a través de él es totalmente anónima. Tiene una gran cantidad de opciones de configuración y los resultados son bastante buenos y afinados con respecto a lo que se busca.]]></content>
		</document>
		<document id="810532fbaeacdab1e8fe15471dabf66" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/03/3-riesgos-basicos-del-uso-de-cloud.html">			<content><![CDATA[Lo primero y más importante es tener claro lo que entendemos por Cloud Computing con el fin de que no haya equívocos. Para ello te propongo este vídeo explicativo que muestra de un modo muy seductor cuáles son las virtudes de utilizar la “computación en nube”. ¿Atractivo verdad?Desde hace unos años el porcentaje de uso de estos servicios se ha incrementado hasta el punto de convertirse, a día de hoy, en un negocio que mueve grandes cantidades de dinero. Este tipo de servicios, que pueden ser gratuitas o de pago, ofrecen todo tipo de herramientas. Los usos más corrientes van desde cuentas de Email y Sincronización de calendarios (Google), comunicación a través de Redes Sociales, Gestores de Archivos (Dropbox), Creación de eventos (Doodle), Gestión de proyectos (Basecamp), etc.Últimamente incluso se está poniendo “de moda” acudir a ellos para realizar copias de seguridad de la información. Según Acronis, el 47% PYMES del sur de Europa ya están utilizando “la nube” para sus backup. En España la tendencia al uso de este tipo de servicios también va en aumento hasta el punto de ser uno de los países a la cabeza en su regulación, tal y como recoge el informe Global Cloud ComputingRank .Ahora bien, mis palabras mágicas en esta ocasión me llevan a una reflexión: ¿Somos conscientes de los riesgos que van implícitos al uso de estas herramientas?3 RIESGOS BÁSICOSEl principal de los riesgos deriva de nuestra falta de control sobre los servidores que utilizan este tipo de servicios. Al contrario de lo que sucede cuando elegimos un hosting, no tenemos opción a revisar las características del servidor, simplemente asumimos que los propietarios de la herramienta saben lo que hacen. 1. ¿Y si se cae el servidor?Hace tiempo acudí a un congreso en el que hablando entre los pasillos sobre las virtudes de “la nube” comentaban la absoluta fiabilidad de la misma derivada de la gran cantidad de dinero que invierten las compañías en sostener su negocio. Bien, pretendo llevar la contraria, pero los costes de tener todo bajo control al 100% son prohibitivos e incluso operativa o técnicamente inalcanzables (errores humanos en la explotación, etc.).Amazon y otras sufrieron un gran contratiempo  cuando se vinieron abajo sus servidores debido a un rayo. ¿Qué impide que algo así pueda sucederle a nuestro servicio de “Cloud Computing”? ¿Cómo estamos seguros de que tienen controlados los riesgos de este tipo? Imaginémonos por ejemplo que se viene abajo el servidor de nuestro gestor de proyectos online y nos vemos obligados a estar un par de días sin él en pleno momento crítico de nuestro proyecto...Consejo: Mantén siempre tus propias copias de seguridad en otros formatos. Procura tener una fuera del edificio, pero controlada. Ten listas alternativas en caso de que se vea interrumpido el servicio de tus herramientas de costumbre. 2. ¿Cómo sé quién está detrás?A nadie se le escapa lo sucedido con Megaupload . Al margen ya del tema de la piratería, numerosas personas y empresas tenían sus copias de seguridad en esta plataforma. Véase ahora cómo han sido intervenidos haciendo que cientos de cuentas dejen de tener acceso a su información, incluso tras haber pagado por el espacio de almacenamiento.Por otro lado, hay muchos desarrolladores Open Source que empiezan con proyectos muy interesantes, pero que por distintos motivos terminan por interrupción del servicio. Circulan por la red varias versiones beta de productos en prueba para ver si pueden convertirse en un negocio y que nunca llegarán a ser verdaderamente estables. De modo que podemos encontrarnos un día con que la herramienta y todos los datos que teníamos en ella ya no están disponibles.Consejo: Infórmate bien de quién es el propietario de la plataforma. Lee los contratos que aceptas y procura conocer la tecnología que utiliza. ¿Dónde están sus servidores? ¿Cómo los mantiene? Etc. Y de nuevo, ten una copia de seguridad alternativa.  3. ¿Es secreta mi información?Al margen ya de poder ser objetivo de ciberespionaje o ataques malintencionados, sabemos que Google utiliza los datos de sus usuarios para fines de todo tipo, desde marketing hasta análisis de tendencias y competidores. Además no están exentos de que el gobierno americano solicite consultar lo que considere conveniente. Algo que le ha pasado también a Twitter y a Facebook. Así pues, la monitorización de la Red es algo ya común a realizar tanto por empresas como por gobiernos. ¿Hasta qué punto podemos estar seguros de que la información que colocamos en “la nube” no está siendo leída por otros?Ya no digamos el caso de ataques de ciberterrorismo, como le pasó a Stratfor que no pudo impedir que Anonymous dejara al descubierto el nombre y los números de cuenta bancarias de todos sus suscriptores. Hasta Las compañías aparentemente más seguras pueden llegar a ser atacadas.Consejo: Procura no subir información demasiado sensible, pero si te ves obligado a hacerlo (sobre todo para utilizar herramientas colaborativas), intenta que la información esté cifrada o por lo menos codificada con algún tipo de código que entiendas tú y los que la van a utilizar. Por ejemplo, evita usar nombres reales de tus clientes o hablar sobre el lugar y el tema de determinada reunión. Si vas a dejar tu número de tarjeta, procura hacerlo con una de prepago o en la que controles el límite de gasto en caso de que la pirateen.Si deseas profundizar más en el tema, te recomiendo que visites ISACA, desde donde puedes descargarte una pequeña guía de uso del Cloud Computing  o consultar más documentación en relación a este tema.]]></content>
		</document>
		<document id="b687af0cbb7e4af6f789b8adb3e36986" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/03/nato-lleva-el-smart-defence-la.html">			<content><![CDATA[Ya estamos a las puertas de la próxima cita de la NATO. En esta ocasión , el lugar elegido es una ciudad de USA llena de encanto y especialmente conocida por sus impresionantes rascacielos: Chicago.La conferencia tendrá lugar en mayo, y además de otras cuestiones de relevancia para los países miembros, se abordará en profundidad un nuevo concepto: “Smart Defence” o “Defensa Inteligente”. Sin duda conviene estar al tanto de los principios que inspira, puesto que es más que probable que tenga un importante peso en las próximas decisiones que surjan de la Alianza.Es por eso que mis palabras mágicas de hoy pretenden citar los 3 principios básicos que inspiran el “Smart Defence”:a) Establecimiento de prioridades: la crisis mundial ha puesto al descubierto la incapacidad de algunos países miembros, especialmente de Europa, para continuar inyectando las mismas cantidades de dinero para sostener las acciones de la organización.Consciente de lo que está sucediendo, NATO quiere volverse más eficiente. Para ello, se decidirán qué acciones y puntos son prioritarios frente a otros menos urgentes o importantes.Así pues, en los próximos años, si nos preguntamos “por qué actúa aquí y no allá” el análisis quizá deba inspirarse en el recordatorio de la existencia de esta lista de prioridades y por qué determinadas acciones son más importantes o urgentes que otras.b) Cooperación: tal y como se viene reflexionando desde hace tiempo, los riesgos y amenazas a la seguridad del Estado cada vez son más complejos y no pueden ser abordados sólo desde dentro de cada frontera. El concepto “asimétrico” de las nuevas amenazas ya no es desconocido para nadie, y por supuesto, tampoco para NATO. Consciente del aumento de la dificultad en costear la seguridad, el “smart defence” recuerda que cooperando se accede a más capacidades.Para conseguirlo se propondrán diferentes vías.c) Especialización: bajo este principio, NATO quiere abrir un espacio voluntario a la especialización en determinados esfuerzos y continuar así con la línea de la eficiencia.La idea es proponer una especialización basada en las fortalezas de cada país. De este modo cada miembro contribuiría con “lo mejor de su casa”, repartiéndose así los esfuerzos del gasto derivado de tener que abordarlo todo. Por supuesto, NATO incidir en que la especialización es voluntaria.Citados estos tres principios llegamos a la conclusión de que “detrás del escenario” aparece una línea argumental muy especial y que sirve de recordatorio sobre los orígenes del Tratado: “unidos somos más fuertes”.La crisis económica y las nuevas amenazas, no han venido sino a obligar a una profunda reflexión sobre la necesidad de reforzar los lazos de confianza entre los aliados.¿Hasta qué punto son alcanzables? Lo sabremos a partir de mayo... Sin duda será una conferencia para no perderse y que podremos seguir a través de su canal en Internet.Y ya como curiosidad, ¿qué te parecería asistir en directo a la conferencia? Si te atreves, NATO te invita con todos los gastos pagados. ¿Cómo? ¡Descúbrelo aquí!]]></content>
		</document>
		<document id="68bb779c5968a6afd0142ed4e288d66b" url="http://inteligenciacomunicaciononline.blogspot.com/2012/04/no-espiaran-para-ti-pero-te-haran-ganar.html">			<content><![CDATA[Lo sé, lo sé. Este título es un poco agresivo. Pero he pensado que ya va siendo hora de dejar atrás viejos estereotipos de lo que es un “analista de Inteligencia” y empezar a conocerle por lo que realmente es: un perfil capaz de ayudar a las organizaciones a tomar decisiones fundamentadas en información y conclusiones de calidad. ¿Por qué? Porque creo firmemente en que seguir confundiendo Inteligencia y Espionaje no hace más que quebrar la posibilidad de volver a nuestras organizaciones y empresas más competitivas. ¿Queremos seguir con el juego de los “espías” mientras el resto del mundo integra en sus empresas a potentísimas unidades de Inteligencia dispuestas a salir al mercado Internacional a pelear por contratos, licencias, concursos, oportunidades de negocio, clientes, etc.?¡Demos un paso adelante! Es el momento de abrir nuestra mente a nuevos conceptos, nuevas e ideas y nuevas maneras de hacer las cosas. ¿Los analistas de Inteligencia espían? ¡Claro que NO! Los analistas de Inteligencia somos profesionales que nos ajustamos siempre a las leyes y a la ética. Somos personas creativas con una mente lo suficientemente flexible como para enfocar un problema desde nuevos puntos de vista. ¿Cómo? A través de la metodología que se debe estudiar para convertirse en un verdadero profesional de la Inteligencia, que no debe ser confundida con la Estrategia ni con la Gestión de la Documentación: el Ciclo de Inteligencia. Aunque en constante revisión, para ser perfeccionado y adaptado a las múltiples necesidades, el Ciclo de Inteligencia es la metodología que bautiza nuestra disciplina.En general, dominamos los flujos de información, conocemos numerosas bases de datos o creamos las nuestras, generamos redes de contactos con expertos en distintas materias a los que consultamos siempre con la transparencia por delante. En definitiva, somos expertos en localizar información. Pero también en analizarla. Pues conocemos diferentes técnicas de análisis que aplicamos a la información obtenida en función de las necesidades de nuestros clientes.Finalmente, el resultado de nuestro arduo esfuerzo es un informe en el que argumentamos las conclusiones a las que hemos llegado. Por tanto, también somos “escritores” y es para nosotros imprescindible dominar la comunicación escrita y oral. Sí, también la comunicación oral, porque a veces nuestros clientes tienen tan poco tiempo que debemos transmitir el resultado de nuestro informe ¡en menos de 5 minutos!En definitiva, los analistas de Inteligencia somos profesionales multidisciplinares con una serie de habilidades y formación específicas que nos capacitan para ejercer nuestra profesión.¿Quieres saber más sobre nosotros? Te invitamos el día 31 de Mayo a la Primera Jornada de Oportunidades Laborales en Análisis de Inteligencia que tendrá lugar en Getafe (Madrid, Spain). Organizado por Esprintel y en colaboración directa con el Instituto Juan Velázquez de Velasco de Investigación en Inteligencia para la Seguridad y la Defensa, ¡promete ser un evento muy interesante!Si deseas conocer más, puedes visitar el web: Jornada Esprintel¡Espero poder verte por alli!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>