<author id="e317eba18d50cf68543d1d9321d5cf5d" url="trimaxblog.blogspot.com" feed="http://trimaxblog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="af851601f431f15a77581454c1a47940" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/06/los-informantes.html">			<content><![CDATA[Dos clásicosAyer le dieron cuellos al formato del Informe Presidencial, uno de los causantes de dicha afrenta a la nación dijo que "el besamanos que se daba al termino de la comparecencia en el Congreso era indignante porque el Preciso estaba arriba de una tarima y miraba a todos sus achichincles "de arriba a bajo"...Chale, la neta es que eso se oyó muy ardilla.A mi siempre me gusto el día del Informe Presidencial (así, con mayúsculas, tal y como lo dictaban los cánones del periodismo), me gustaba principalmente porque era día de asueto. El día previo los maestros nos recomendaban escucharlo detenidamente y que no dejáramos de comprar el periódico del día siguiente porque era probable que tuviéramos que hacer alguna tarea sobre los temas que se mencionaran.Llegado el día nos armábamos de paciencia y prendíamos la televisión (todos los canales estaban "enlazados", al igual que las estaciones de radio), empezábamos la jornada con una entrevista realizada por Jacobo (no pregunten cual, solo había un Jacobo), quien realizaba una extraordinaria entrevista que nos dejaba ver al HOMBRE tal y como era (o como quería que lo viéramos), desayunando siempre con su familia completa (yernos, sobrinos y demás fauna de ardillas que vivía a expensas del erario en los Pinos), ahí nos enterábamos de los gustos culinarios del Sr. Presidente, de sus gustos por la lectura, por la buena pintura, por la equitación, etc.Luego de tan enriquecedora experiencia venía lo bueno, el Sr. Presidente salía de Los Pinos para dirigirse a Palacio Nacional, toda la ruta estaba resguardada por soldados y policías que cubrían las calles adyacentes para que el Señor no tuviera que sufrir la bochornosa incomodidad de un alto. Obviamente el trayecto no era televisado, pero ello no impedía que Jacobo nos fuera platicando sus impresiones sobre el gran hombre que acababa de abrirnos su corazón. Llegaba a Palacio y de ahí a su oficina donde en una miniceremonia se ponía la banda presidencial. Honores por parte de la escolta militar y esperar a que llegara la comisión de diputados y senadores que le acompañaría al congreso (los cuales creo que dormían en Palacio porque allí estaban siempre prestos).Nueva trayectoria al congreso platicada por Jacobo, llegando ya le esperaba la nueva comisión que le acompañaría al interior del salón de plenos donde empezaban los aplausos que no pararían durante el resto de la lectura de su informe, los presentes siempre atentos, nada de voltear siquiera por temor a que los periodistas los pezcaran en el error de estar volteando para otro lado, eso podía ser el fin de su vida politica durante el resto del sexenio. Al término de ésta (que podía durar varias horas) se despedía triunfante el Preciso, se montaba en el vehículo descubierto y de ahí a Palacio Nacional en medio de confeti, gritos y aplausos, muchos aplausos. Ya en Palacio iniciaba el llamado besamanos, donde desfilaban todos y cada uno de los políticos nacionales, embajadores, artistas de Televisa, deportistas y demás fauna nacional (el "México bonito", decían los cronistas cursis de sociales), todos le daban felicidades por su gran año de logros y de ahí se seguían a las mesas donde el banquete duraba horas y más horas.En 1975 yo tenía 8 años de edad, pocos meses antes había sido seleccionado en mi escuela para asistir a los jardines de Los Pinos a "pintar", fuimos "estudiantes sobresalientes" de todo el país, ahí me toco conocer al hombre que tenía fama de ser incansable (decía en sus memorias Gonzalo N. Santos que Venustiano Carranza se daba tiempo hasta para dormir una siesta al medio día, y que en cambio a Echeverría no le alcanzaba el día para hacer tantas pendejadas). Llegado el "Día del Presidente" me senté emocionado para escuchar su mensaje a la nación... Pero a los diez minutos ya me estaba durmiendo, así es que mejor me fui a jugar con mis vecinos.Gracias a la magia del internet hoy pude por fin leer el mensaje que dio en el congreso ese ya lejano día de 1975 y que por mi falta de patriotismo me perdí. Resalto algunos párrafos interesantes:En la primera imagen (puntos 22 al 25) les recuerda a sus gobernadores (todos priistas) que él es el que manda, Curiosamente quienes exigen que a Mario Marín y a Ulises Ruiz se les quite de sus puestos son los primeros en protestar por "los excesos del presidencialismo priista"En la segunda y tercer imagen (puntos 44 y 45) le da a la oposición la zanahoria y el garrote, por un lado les dice que tiene interés en que México sea pluripartidista y casi los regaña por no aprovechar "las bondades del sistema" en equidad de medios (¿?), reducciones de requisitos y demás, pero luego los remata diciéndoles que si no dan un buen programa de gobierno articulado "serán arrollados"Aquí les dice a los opositores que den gracias de en México no eramos "como en otros países" donde se les podía declarar "anormales" y en un derroche de cinismo, o de ingenuidad, le decía a la nación que "los psicoanalistas pueden preguntar los que quieran a sus pacientes" (¿lapsus?)Ésta me encanta, después de echar el rollo del "Tercer Mundo" les dice a los miembros del Consejo de Seguridad de la ONU que si no les gusta que los critiquen ¡¡¡están en libertad de vetarlo para "una imaginaria candidatura a la Secretaría General de las Naciones Unidas"!!!¡Jijos!... ¡Todo el informe esta buenisimo! Salvo por las partes que hablan del "Tercer Mundo" (seguramente dictadas por el secretario de Educación Pública Porfirio Muñoz Ledo) todo era pura bonanza, democracia y esplendor ¡Viviamos en Suiza!Exijo que la Tremenda Corte le de pa'tras, papá. Esta es una de las sanas tradiciones nacionales que nunca debimos perder.(Muñoz Ledo: la historia te condenará por echar a perder la ceremonia del Presidente con tus interpelaciones).]]></content>
		</document>
		<document id="c602660af47f8a3201617d871bfc2e40" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/06/que-amlo-ya-no-es-legitimo.html">			<content><![CDATA[Multan a PRD y PT por usar la frase "presidente legítimo"¿Ton's de nada sirvió la ceremonia de entronización?...Miren que le salió bonitaEl Consejo General del IFE aprobó, por mayoría de cinco votos a cuatro, sancionar al PRD y al PT por un monto de 894 mil 30 pesos, por violar el Cofipe al usar la frase "presidente legítimo" en referencia a Andrés Manuel López Obrador.Además, prohibió a esos partidos el uso de dicha frase en los promocionales de radio y televisión que puedan transmitir en los tiempos oficiales que les corresponden como parte de sus prerrogativas.En sesión extraordinaria los consejeros avalaron el proyecto de resolución presentado por la Secretaría Ejecutiva, tras un debate de casi cuatro horas en donde, de nueva cuenta, el tema de la libertad de expresión fue el centro de las discusiones.A su vez el consejero Virgilio Andrade consideró que el uso reiterado del término mencionado "sí conduce a tener el propósito de denigrar a la institución presidencial, cuando existe un presidente formalmente electo".Nota de El UniversalTRIMAX COMENTA¡¡¡No manchen!!! Eso de multar a los partidos por llamar al Peje "presidente legítimo" es una barbaridad ¿qué mal les hace que el Peje pida que le llamen así sus seguidores? Si le gusta que le digan así o "majestad" o "emperador" es muy su bronca, su salud mental y sus futuras votaciones, las que se lo reconocerán ya sea con más votos o con la cruel indiferencia (que duele más).¡Futa! Eso es lo malo de algunos pelagatos que quieren ser más papistas que el papa.]]></content>
		</document>
		<document id="9c832f9d6225194cf23cf6898f4ebff1" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/06/reflexiones-sobre-el-internet.html">			<content><![CDATA[Hace unos días vi una convocatoria para bajar en determinada fecha la nueva versión del navegador Firefox, me interesó por ser el que uso y la peculiar convocatoria era para tratar de romper un record Guiness del programa con más descargas en un día. Me inscribí y en la convocatoria aparecían plasmados en un mapa los usuarios de todo el mundo que se habían comprometido a hacerlo. Yo, por mi parte, cumplí con el trato y lo descargé en la fecha indicada. Pero ayer que volví a la página para descargar el programa para la computadora de la casa y al ver el enorme conglomerado de usuarios por nación que también lo hicieron me hizo meditar, tanto sobre la enorme cantidad de usuarios que gustan del programa, como de la diferencia que existe entre muchos continentes. Es más, me atrevería a decir que éste es sin duda el mapa fisico más completo que existe para poder apreciar la verdadera pobreza que separa al primer del tercer mundo (por cierto ¿cual es el segundo mundo?).Click en la imagen para ir al mapaSon datos muy duros, siempre se ha sabido que los EU es la nación que más usuarios de internet tiene en el mundo, pero comparar sus 5'210,291 descargas contra los 229,499 de la federación Rusa o los apenas 435,746 de China o de la tan cacareada India con solo 262,161 (nada comparados con Japón con 982,983), nos dicen claramente de que lado masca la iguana.De América latina Brasil fue el mayor con 385,673 seguido por México con 196,023, luego Argentina con 155,843 y en cuarto lugar Chile con 131.026, pero aún muy lejos de España que tuvo 585,629. De Cuba ni hablamos, solo tuvo 3,822, o de Venezuela con solo 53,925 descargas.Pero el mapa también da sorpresas, por ejemplo del medio oriente la nación que más descargas tuvo fue Irán con 502,563.Ni sumando todas las naciones africanas cubren la cantidad de descargas de Francia (622,050), ni de Inglaterra (752,444), la que más descargas tuvo fue Sudafrica con apenas 44,313, otras naciones, como Burkina Faso, de donde llegan todos los días emails ofreciendo millones a quien le preste su numero de cuenta, apenas tuvo 291, otras se fueron en blanco, como Nigeria, Liberia o Sierra Leona.Será interesante cuando alguién con más tiempo haga la sumatoria total y de ahí se saquen los porcentajes correspondientes. Seguramente nos llevaremos más sorpresas, es decir, sabremos quienes son los verdaderos ricos del mundo... y también los que más limitan el acceso a la red a sus ciudadanos.]]></content>
		</document>
		<document id="d19905b491b379ba5eaff2fc948b032e" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/07/disculpen-la-intromisin-en-este-espacio.html">			<content><![CDATA[disculpen la intromisión en este espacioBLOGUEROS FANATICOS DEL TRIMAXQUEREMOS ANUNCIAR UNA MUERTENos es ingrato informarles lo que ya todos saben, que SACATRAPOS valió queso.No sabemos cómo sucedió la desaparición o fallecimiento de este conflictivo y controvertido instrumento de comunicación interespacial, pero Rictus y un servidor, únicos administradores legítimos del finado blog, estamos seguros de no haber sido los responsables de haberlo mandado al diablo.Lo reiniciaremos con la nueva dirección de sacatraposmenos.blogspot.com, y oportunamente redireccionaremos sacatrapos.com para llegar a la nueva carátula.Buscaremos que la PGR atraiga la investigación.Ni llorar es bueno...volveremos a empezar... con la ayuda de Dios y la de todos ustedes.Requiescat in pace, lo viejo y Aleluya por el nuevo alumbramiento.PUNTOMAGU Y RICTUS ]]></content>
		</document>
		<document id="e8c4fe16e38fd4e15e0528096c7d6c26" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/07/las-nuevas-no-tan-divinas.html">			<content><![CDATA[Cartón de Perujo“La esencia del poder real que domina en la sociedad mexicana es el odio y el miedo a la juventud”.José Revueltas (1968)Es reconfortante saber que los "usos y costumbres" policíacos siguen vigentes después de tantos intentos necios para cambiarlos.A pura vista siguen "ubicando" a los delincuentes, si tienen un tatuaje, un piercing o una vestimenta "atrevida" son pruebas irrefutables de su culpabilidad y ameritan ser llevados como ganado en autobuses de servicio público, pero no sentados, sino agachados, o tirados en el piso, recibiendo zapes de honestos policías a los que no podrán identificar porque se les obliga a mantener la vista baja, tampoco podrán cruzar palabras con los compañeros cercanos, mucho menos hablar a sus padres, amigos u otros familiares por teléfono celular, el cual probablemente y ya haya sido decomisado por los mismos servidores públicos para evitar que llamen al resto de la banda de delincuentes y puedan organizar una operación de rescate que les prive de la gloria de meter presos a tan siniestros personajes. La llegada al ministerio público tendrá que demorar horas, ello ayudara a derrumbar las pocas defensas que puedan tener gentes tan peligrosas como unos adolescentes, a las mujeres las pasaran a revista médica, pero no para verificar que no las hayan golpeado en el trayecto, no, será solo para que "el doctor" las obligue a desnudarse, dar brincos (este método de diagnostico es exclusivo del legista, pero ello no impide que se asomen discretamente otros empleados o los mismos policías), pero no lo hace para evaluar síntomas de intoxicación (después de 5 horas y con el susto difícilmente alguien seguirá borracho o drogado, seguramente será para evaluar la firmeza de las carnes, mismas que serán fotografiadas (todo para efectos de control, no se piense que para guardar trofeos del heroico operativo), y como son tantas lo mejor será no confundirlas, para ello se les marcará con un plumón en el brazo.Ya cumplidos los tramites de rigor se les pasará a barandilla, pero no a rendir declaración, solo para leerles los cargos, tomar de nueva cuenta sus datos (teléfonos incluidos, nunca se sabe si hay que llamar después a los familiares para "ofrecerles ayuda" para que el chámaco salga rápido y se eviten el ser fichados, ya se sabe que alguien con antecedentes penales tendrá problemas toda su vida, o bien, para hacerles atentas recomendaciones de cerrar el pico, si es que éstos se atreven a poner en duda los métodos científicos utilizados en el operativo).El paso siguiente es meterlos en una celda húmeda, sucia y con gruesos barrotes, previó a esto se les despojará de cualquier cantidad de dinero que posean, no sea que se les ocurra comprarle drogas a los demás detenidos para seguir su fiesta.Si alguno de los detenidos conserva todavía algún resabio de indignación se le segregará de los demás, se le dará una calentadita o se le podrá a limpiar los baños con la lengua, ello servirá para dos cosas, por un lado desactivará cualquier rebelión general y por el otro demostrará que esas payasadas de los derechos humanos y demás valen gorro. Allí solo hay una ley y ellos son los encargados de aplicarla.Unas hora después se les invitará cordialmente a sentarse ante un escritorio donde un sonriente "agente" les planteará sus opciones: cárcel o cárcel, a menos claro ésta que en virtud de su buena disposición u apariencia puedan conseguir algún dinerito para conseguir que "el licenciado" les eche la mano y les de chance de salir sin registros de nada, para ello se le invitará a platicar con sus compañeros y entre todos agilizar el tramite.Lo anterior no solo es la historia de los detenidos del News Divine, me ocurrió a mi a los 16 años cuando en compañía de unos compañeros de la vocacional salíamos de una fiesta enfrente de la refinería de Azcapotzalco, nuestro delito: ser jovenes y andar caminando a deshoras.]]></content>
		</document>
		<document id="d97059e89be3c7fc5c733f179278821c" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/07/nos-deja-su-aura-para-que-le-lloremos.html">			<content><![CDATA[Un minuto de silencio por Alejandro AuraYo le conocí cuando estudiaba teatro en el taller de la Ciudadela (antes del terremoto) y lo hacía como castigo por haber salido mal en matemáticas (secundaria). Lo traté poco por aquel entonces en que mis intereses estaban mas centrados en tocar la guitarra que en leer poemas y de hecho lo más artístico a lo que llegué fue ganar un concurso de dibujo al carbón promovido por Bellas Artes pero poco más, la literatura nunca fue mi fuerte. No obstante Alejandro era un tipo relajado y con humor fino a flor de charla. Siempre te hacía reir y de hecho la amistad no era directamente conmigo sino con mi madre, Dolores Rodríguez y mi tío Carlos González Correa, ambos periodistas; pero eventualmente descubrí muchas coincidencias entre sus gustos y los míos y nuestra forma de pensar. Ciertamente Alejandro siempre fue mucho mas culto y preparado.En 1986 me invitó a ver cómo producía su programa de televisión "Entre amigos" en canal 7 (Imevisión) y grabó un capítulo de una cápsula de algo llamado "Culta Torta" en la que él entrevistaba a alguna celebridad mientras se preparaba una torta en las narices del invitado sin invitarle siquiera una mordida. Era un humor nuevo e igual de hilarante, o tal vez mas, que el prefabricado por televisa y yo no me aguantaba la risa. Alguien me sacó del estudio por cierto. En ese programa nació Andrés Bustamente quien en ese entonces me pareció lo mejor que yo hubiera visto en el dificil terreno de la comedia. Ambos sujetos preparados y académicos a la cabeza de un programa que se convirtió en el favorito de mis compañeros de escuela (a esa edad uno se siente el mas culto del mundo, o no?).Pero Alejandro fue mucho mas que eso. Extraigo una breve biografía que, si bien no le hace justicia por todo lo que él hizo, al menos sí dice mucho de lo mas importante:"Entre las principales obras de Aura destacan "Los Baños de Celeste" y "Volver a casa", que le valieron premios en la década de los setenta; además de obras de teatro, como "Salón Calavera" y "Las visitas".Otras obras reconocidas del autor mexicano en poesía son "Cinco veces flor", "Volver a casa", "Tambor interno" y "Poeta en la mañana", y ya como residente en España, Aura presentó su libro "Poemas y otros poemas".Publicó unos 25 libros de poesía, cuento, teatro y ensayo, y en la década de los ochenta fue director de Teatro y Danza de la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM).En marzo de 1995 fundó el club nacional de lectura Aureolas, en el Centro Cultu-bar El hijo del cuervo, en donde llevó a cabo, desde 1984 hasta 1999, innumerables actividades artísticas, culturales y sociales.También fue Director General (fundador) del Instituto de Cultura de la Ciudad de México, 1998-2001 y Director del Instituto de México en España de julio 2001 a diciembre 2003.Poeta, narrador, dramaturgo y director de escena, Alejandro Aura, fue un escritor incansable, que en sus al menos 30 obras que escribió a lo largo de sus 64 años, destacó su gozo de vivir con sencillez y el amor a lo humano.Discípulo de Juan José Arreola en su primera etapa de escritor, Aura también dirigió talleres de poesía, para instituciones, como la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM) y la Universidad Autónoma Metropolitana (UAM).Parte de su obra fue incluida en las antologías "El cuento erótico mexicano" (1975), "Poesía erótica mexicana 1889-1980" y "República de poetas" (1985).Dirigió sus propias obras de teatro, entre las que destacan "Las visitas" (1979) y "Salón calavera" (1982). Además de la pastorela anónima "Luzbel" (1979), "María la voz", de Juan de la Cabada; "Cómo han de ser los amigos", de Tirso de Molina; "El tabarro", de Puccini (1983) y "La güera", de Carlos Jiménez Mabarak.Becado por el Centro Mexicano de Escritores en 1964, Alejandro Aura recibió diversos reconocimientos, tanto en el terreno literario como en el teatral, entre los que destacan el Premio Latinoamericano de Cuento (1972) y el Premio Nacional de Poesía (1973).Pese a que en 2004 le fue detectado un cáncer, en noviembre de 2006 Alejandro Aura develó la placa que le da su nombre a la biblioteca de la Fábrica de Artes y Oficios de Oriente (Faro de Oriente) localizada en la demarcación política de Iztapalapa.Aún en sus horas de agonía, Aura nunca dejó de escribir, en su inseparable block de su página Web dejó un sentido poema de despedida a sus seguidores en el que se lee:"Así pues, hay que en algún momento cerrar la cuenta, pedir los abrigos y marcharnos/ aquí se quedarán las cosas que trajimos al siglo y en las que cada uno pusimos nuestra identidad...". "El Cuervo, aquel bar de Coyoacán en donde a veces le ibamos a visitar y del que no se si aún exista, tuvo su mejor representante literario con este fan de Bustamante que precisamente lo sacó de ahí para llevárselo a Imevisión y poco a poco dejaron juntos una leyenda que no creo se pueda repetir nunca.Descanse en Paz Alejandro Aura quien nos ha dejado su luz para llorarlo leyendo su poesía y su legado cultural.Messy Blues]]></content>
		</document>
		<document id="9e0c6cce30ed613f05ad1d82037549dd" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/08/censura-el-emp-cartn-de-rictus-contra.html">			<content><![CDATA[Por orden del Estado Mayor Presidencial ayer fue retirado un cartón del caricaturista Rictus de la exposición sobre VIH-Sida expuesta en la “aldea global” de la 17 Conferencia Internacional sobre Sida, porque la serpiente del escudo nacional que representó el dibujante tiene puesto un condón. El cartón había estado expuesto desde que se abrió el espacio, a las diez de la mañana, pero a las 16 horas organizadores de la aldea global tuvieron que retirarlo por orden presidencial, debido a que fue considerado como “una falta de respeto y un delito, ya que ningún símbolo patrio puede ser manipulado”.Nota y foto de La JornadaTrimax comentaSi bien la ley es muy clara (y rigurosa) en cuanto al debido uso de los símbolos patrios, vale la pena externar que el uso que de ella hizo Rictus en el tema de su cartón (una serpiente cubierta con un condón, al tiempo que el águila nacional muestra sorpresa) es, bajo mi consideración, no irrespetuosa, sino un sincero signo de preocupación al usar alegorías muy representativas de los males que el virus del SIDA causa por la falta de medidas de prevención. ¿Y que mejor símbolo del desprecio que ha marcado al gobierno federal que el águila nacional evidenciando dichas medidas por el desparpajo con que devora a la serpiente por cumplir con una necesidad primaria que es el alimentarse (tener relaciones sexuales)?Los legalistas puritanos seguramente no verán lo que el artista Rictus vio y expreso en su cuadro, solamente verán una fragante violación al articulo 2o de la Ley sobre el Escudo, la Bandera y el Himno Nacionales.La solicitud del EMP a los organizadores de la conferencia para exigir su retiro de la misma se apegó de igual manera al articulo 55 y es probable que un agente del ministerio público, a solicitud de la Segob, aplique el articulo 56 y le imponga una multa de 250 salarios mínimos o un arresto de 36 horas si no cuenta con los recursos para pagarla.Pero eso no impedirá que el águila nacional siga comiendo serpientes sin las debidas precauciones (siguiendo la alegoría de Rictus), y probablemente el posible arresto del artista ponga de nueva cuenta en el debate nacional el rigorismo de una ley que no permite moverse un ápice de lo estipulado, probablemente y de nueva cuenta resurjan los cuestionamientos del tipo de ¿hasta que punto puede un artista alterar dichos símbolos sin que ello implique una falta de respeto a los mismos? Punto menos que imposible de cuantificar, puesto que cada artista entiende esos limites de manera individual.Mientras ello ocurre va desde aquí mi solidaridad con Rictus por la censura de su obra por medio de un fuerte abrazo (luego hacemos la cooperacha para sacarlo del bote).]]></content>
		</document>
		<document id="47643d14fa2afcdaf40c1a86479c0f59" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/08/protesta-efmera.html">			<content><![CDATA[Graffiti a la inversaUn artista brasileño transmitió su mensaje usando una técnica artística inusual y positiva, pero que de todas maneras resultó en la ira de las autoridades.Alexandre Orion es un fotógrafo y artista brasileño de 29 años. Interesado por comunicar un mensaje de de preocupación por la abundante contaminación de Sao Paulo, recurrió a una técnica de expresión artística inusual y positiva, pero que de todas maneras resultó en la ira de las autoridades.Una noche del 2007, Alexandre se adentró en el túnel Max Ferrer armado de un trapo y solvente, y comenzó a... limpiar las paredes del túnel. Cubiertas de una gruesa capa negra producto de las emisiones de los automóviles, Alexandre cuidadosamente fue removiendo la suciedad hasta revelar el luminoso color original de las paredes. Con cada pasada de su trapo iba "revelando" una macabra imagen: una serie de cráneos humanos dibujados en el contraste de la inmundicia y la limpieza.La creación de Orion denunciaba lo que a menudo es invisible a nuestros ojos: la contaminación nos cubre y domina, sin darnos cuenta de que se trata de un manto de muerte.La supernatural visión desconcertó a las autoridades, que en un principio pensaron que las paredes habían sido pintadas con imágenes de cráneos, cuando en realidad habían sido parcialmente limpiadas. Aparentemente la diferencia de técnica no lo diferenciaba de vandalismo común, por lo que el ayuntamiento ordenó limpiar la pared para deshacerse de los cráneos. El hecho de perder tal obra de esta manera fue un hecho trágico, pero lo fue más aún el hecho de que sólo limpiaron la pared de los cráneos, evidenciando que consideraban este grafitti inverso más ofensivo que la inmundicia que normalmente cubría las paredes del tunel.En vista de que no lo privaron del lienzo opuesto, Alexandre procedió el día siguiente a repetir su obra en la pared que habían dejado sucia. Irritadas porque no se podía acusar a Orion de "limpieza selectiva", las autoridades limpiaron la pared opuesta del túnel, así como el resto de los túneles de Sao Paulo, para evitar nuevas apariciones en los túneles de la ciudad.Nota de MilenioPagina web de Alexandre]]></content>
		</document>
		<document id="cffba86aac22ea1b22a96a0f7a05903" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/09/cosas-que-nunca-cambian.html">			<content><![CDATA[En mi breve estancia por la "izquierda radical", a mediados de los 80's, aprendí varios fundamentos:Que los medios masivos siempre mienten y por ello es necesario hacer contrainformación para que "la gente" supiera cual era "la verdad"."La verdad" era tan dura que ni siquiera nosotros, humildes soldados, teníamos que saberla completa, por ello debíamos de esperar a que se nos dijera que era lo que podíamos dar a conocer al público.Aprovechar cualquier acontecimiento que le ocurriera a cualesquiera de nosotros para explotarla a favor del movimiento (un ejemplo: en un partido de fútbol se hizo la bronca y me rompieron el hocico y me pusieron un ojo morado, el jefe de mi célula quería presentar mis lesiones como una agresión de los porros de mi escuela para obtener armas por parte de la dirigencia para "defensa propia").Les platico lo anterior porque veo que todo sigue igual, ayer La Jornada presento una nota sobre la muerte de una "activista" gringa asesinada en Oaxaca como parte de la represión estatal contra diversos grupos. Resalto lo que me llamó la atención:La activista estadunidense Marcella Sali Grace, quien se sumó desde 2006 al movimiento opositor al gobernador Ulises Ruiz, fue asesinada en Oaxaca, reportó el viernes la embajada de Estados Unidos, mientras organizaciones no gubernamentales aseguraron que además fue violada.“Fue ultimada y violada”, afirmaron además unas seis organizaciones no gubernamentales en un comunicado.Sali Grace, de acuerdo con el comunicado de las organizaciones, nació en Estados Unidos, pero vivía en Oaxaca al menos desde 2006, año en el que se sumó a las movilizaciones contra el gobernador de ese estado, Ulises Ruiz, acusado de corrupto y represor por varias agrupaciones.Aparte de La Jornada medios como Kaosenlared hicieron lo propio al presentar su denuncia:México: Justicia para Marcella Sali Grace brutalmente asesinada!!El cobarde asesinato de esta luchadora social tiene relación con la represión generalizada a los movimientos sociales de Oaxaca y particularmente a los observadores internacionales.Oaxaca de Juárez, Oaxaca. Jueves 25 de septiembre.¡Justicia para nuestra hermana Marcella Sali Grace!Hermanos y hermanas.Nuestros corazones están llenos de tristeza y rabia porque nuestra hermana Sali fue violada y asesinada brutalmente a 20 minutos de San José del Pacífico y hasta este momento la procuraduría de Oaxaca como es su costumbre no esta haciendo nada a pesar que existen testigos que dan indicios para identificar a los responsables.Marcella Sali Grace nació en los Estados Unidos, con un corazón grande y solidario con las causas justas quien tenía muchas amigas y amigos porque siempre estaba dispuesta a ayudar, así con sus dotes de artista pintaba una manta o una pared o bailaba su danza árabe para sacar fondos para la lucha, o hacía sus conciertos con bandas de punks, o daba sus cursos de defensa personal a las mujeres pues conocía muy bien como los hombres las acosan, ésta era una de sus luchas, el que las mujeres fuéramos libres y respetadas, Sali estaba tan comprometida en la lucha que fue acompañante internacional de hermanos y hermanas que están siendo hostigadas por el mal gobierno de Ulises Ruiz Ortiz.Desgraciadamente este 24 de septiembre fue encontrado el cuerpo de una mujer con las características físicas de Sali, en una cabaña deshabitada a veinte minutos de la población de San José del Pacífico y al momento en que un poblador fue a alimentar a unos perros que se encontraban por ahí, lo impresionó un olor fétido que provenía de dicha cabaña y dio aviso a las autoridades municipales de dicha población, los cuales procedieron a hacer el levantamiento del cuerpo que se encontraba ya en estado de putrefacción, y después de dichos sucesos, no se dio mas información a los pobladores.El día de ayer se le dio aviso a la compañera Julieta Cruz (quien tenía conocimiento de que Sali se dirigía para dicho lugar), que una joven extranjera se encontraba en el anfiteatro de Miahuatlán, a donde ella se dirigió, en dónde reconoció el cuerpo de Sali debido a los tatuajes que tenía, ya que su rostro estaba irreconocible, la compañera supone que es debido a quemaduras, pues no se explica por qué el resto del cuerpo tiene daños visiblemente menores.Las dos notas (y otras más que leí ayer de otros sitios "de lucha") denotaban el mismo tenor: suponían a priori que la muerte de la mujer debía de tener relación con la "represión" en Oaxaca. Pero hoy aparece que no solo no hubo nada de ello sino que el asesino fue un "compañero de lucha", un "artesano del DF" dice La Jornada, después aclara que es un "miembro de la cultura hippie" y que el crimen se dio después de una noche de alcohol, sexo, coca y mariguana.“Me dio una cachetada y me hirió con una navaja; yo le di con un machete”, asentó.El presunto asesino confeso a sus amigos, saliendo de un concierto en el Auditorio Che Guevara en la UNAM, ser el asesino de la mujer, sus propios amigos lo golpearon y lo entregaron a la policía, según la nota de La Jornada.¿Que dirán ahora grupos como el Consejo Indígena Popular de Oaxaca Ricardo Flores Magón (CIPO-RFM) que dijo en un comunicado que los “actores intelectuales sean los mismos que ordenan la represión contra el pueblo de Oaxaca que lucha por justicia y libertad”.Supongo que nada, el ultimo de los fundamentos que aprendí es que:4. Si te atrapan en la mentira volteales la cuchara y di siempre que eso no quita que el "mal gobierno" es el causante de todo.]]></content>
		</document>
		<document id="912cabb5893ec3ae81c517d03114be67" url="http://trimaxblog.blogspot.com/2008/09/el-mundo-al-reves.html">			<content><![CDATA[Hoy leí en Proceso una nota con el siguiente título:El Señor de los Mares, una bomba de tiempoPensé que la nota traería un análisis técnico del polémico buque, hecho famoso por el Peje la semana antepasada, pero no, solo trae las opiniones de un grupo de grillos profesionales que de repente se han vuelto el ajonjolí de todos los moles. No pude evitar sonreír ante el nombrecito de la Alianza de Marinos Mercantes y Transportistas Campesinos de México (AMMYTCM), de hecho me recordó un viejo articulo de Carlos Monsivaís donde se pitorreaba de los nombres de los abajofirmantes de uno de esos clásicos desplegados a toda página en apoyo al Sr. Presidente durante la época del partidazo, Monsivaís incluso opinaba que quienes habían redactado el texto se la pasaban de poca inventando los nombres de las inverosímiles "asociaciones" que aparecían en el desplegado, pero investigando un poco vi que no, que estas son solidas asociaciones... adscritas a la CNC, que los nombres de esos dirigentes son viejos conocidos, de esos que no saben vivir fuera del presupuesto, como ejemplo no hay más que leer la patetica carta que firman pidiendo chichi a la bancada panista para que les siga permitiendo formar parte de la Comisión de Marina de la Cámara de Diputados (que por lo visto no les fue tomada en cuenta, de ahi al ardor que externan desde entonces).Tengo que reconocer que Calderón ha logrado lo imposible: que una revista seria como Proceso tenga que recurrir a esos dinosaurios para poder sustentar una denuncia hecha por el Peje y esperaré ansioso la nota en la revista del dictamen de Pasta de Conchos que hagan la Alianza de Mineros y Panaderos Conexos y Similares de la República Mexicana. Que pena.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>