<author id="e3d2a62aad1ddc58f786bfb9eca94551" url="dream-diario.blogspot.com" feed="http://dream-diario.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9272100c974bc029027a9a142fd9ad56" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/07/23-julio-del-2008.html">			<content><![CDATA[Estaba con mi novio, me dio un beso, y me dijo que le alegraba volver a verme después de tantos meses, que ni le importaria cargarme en su espalda (????), yo le pregunto ¿Cómo en la película de la maldición? (en realidad me referia a la de "Shutter") y me respondió que sí. Luego había un salón con computadoras, y casi todas estaban ocupadas. Había un actor (no se como se llama) que estaba dando clase, yo fui hacia la computadora vacía y encontre un blog. Donde se describían enfermedades relacionadas con fracturas y osteoporosis, era de color verde y blanco de fondo y la letra roja.]]></content>
		</document>
		<document id="8188560714ab9e13bede3afdbbd24dd8" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/07/24-de-julio-del-2008.html">			<content><![CDATA[Mi papá me regalaba un gatito, de color amarillo, y luego uno de color blanco y negro. Yo estaba muy feliz y jugaba con ellos.Estaba caminando por las calles cerca de mi casa, con 2 amigas de la secundaria. Era de noche, todo estaba muy oscuro, pero pasaban muchas motocicletas, que daban luz por un momento. Pasaban tan seguido que yo me empece a molestar.]]></content>
		</document>
		<document id="27893c646d782fd7658b9f14866dd1d1" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/07/26-de-julio-del-2008.html">			<content><![CDATA[Yo era antropologa forense (demasiada tele, al estilo "Bones", y de hecho soñe a personajes xD), habían dejado algunas pistas, y en un papel decía "Guyton", recorde que era el autor de mi libro de fisiología, así que lo tome. Después acabe magicamente en un escenario tipo de los países que siempre estan en guerra, solo había arena, pero también había un pozo enorme, en el que nos escondimos. Se oían disparos, y todo tipo de maquinaria. Corrimos cuando estaban distraídos y se me resbaló mi libro. Cuando logramos salir de ahí, ahora estaba en China, conseguí un vestido de ahi, y fingi ser de ahí. Ya al final acabe en la librería, donde mi amigo compraba libros, pero yo no traía dinero, así que agarré el mismo libro que había perdido, y le pedí dinero prestado, pero se nego totalmente.Iba en un camión de pasajeros, y al voltear solo el chavo con el que iba, estaba normal, por que los demás solo eran siluetas oscuras, como fantasmas. Cuando baje, estaba enfrente de mi casa, me encontre a mi amiga Ana que me invito a la feria que estaba cerca de la casa. Fuimos y había mucha comida, te la regalaban y también el plato y vaso en el que te servían, eran de diferentes colores, azul, rojo, morado, verde, amarillo. A mi no me gusto nada de la comida(por que no me sorprende,,) pero quería un plato y un vaso azules, así que recorrí toda la feria buscando uno vacio, el cual nunca encontre. Hasta el final de la feria, había uno, y además cucharas y tenedores azules, pero nos hecharon de ahi, por que apenas iban a poner los postres en ellos. Empezo a llover, con mucho granizo, por lo que mejor nos fuimos, nos subimos a la camioneta de mi amiga, y me fue a dejar a mi casa.]]></content>
		</document>
		<document id="1f2a4e99ce04a56a1793cefddaa9457d" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/08/2-de-agosto-del-2008.html">			<content><![CDATA[Mi amiga Karla me invito a una fiesta, así que fui hasta su casa. Llegamos a un lugar donde vendían comida, como los demás ya estaban comiendo y a mi no me gusto nada (que realista), los dueños me trataron como a una mesera (injusto), tenía que llevar un plato donde nada más había chiles jalapeños en vinagre. Justo cuando salimos, empezo a llover, así que nos fuimos en su carro. Dimos un paseo, y nos quedamos en una calle, donde no pasaba casi nadie. Mi amiga me empezo a contar, que se había sentido mal y en su espalda había algo raro que era de metal. Cuando acabo de llover, salimos del carro, era de noche, y enfrente había unas personas. Estaba mi novio, con 2 tipas, tenían 1 pizarrón donde estaban anotando una ecuación, pero parecían ser solo líneas horizontales y diagonales. Las chavas le estaban ayudando, pero él les gritaba que esa no era la respuesta, quería ayudarlo, pero en cuando vi que les grito, mejor me aleje. Al voltear estaba mi amiga Mayela que me decía que tenía algo muy importante que contarme. Entramos a una casa. La casa era como si estuviera en ruinas, subimos escaleras, me pido que observara su espalda. Había un hueco, rellanado por algo que simulaba ser piel, pero era plástico de color parecido. Al removerlo, tenía un pedacito de metal, me dijo que Martha también lo tenía. Le comente que mi amiga que acababa de ver igual lo tenía. Pensamos en extraterestres o algo así, pues dijo que no se acordaba de nada, un día desperto y ya lo tenía. Cuando ya se iba, supuse que esa era la casa en donde me iba a quedar, así que me dio miedo y le pregunte si podía quedarme en su casa. Dijo que sí, también estaría Martha. No se que paso después, pero supuestamente era otro día, cuando me estaba cambiando de ropa note algo en mi espalda...]]></content>
		</document>
		<document id="57528017a3bba95eadd255fb24ed96b4" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/08/27-de-julio-del-2008.html">			<content><![CDATA[Estaba en mi cama, tenía 2 celulares, el que tengo ahora y el negro que perdí. Me llamaron primero a uno, pero no se escuchaba nada. Marcaba el número de mi amigo Emanuel. Yo le regrese la llamada del otro celular. Cuando por fin se escucho, me pedía que llamara a un número por él, para apartar una isla en no se que país, dijo que planeaba irse, y vivir de cultivos orgánicos. Yo le conteste, -También quiero uno!, y ahorita hablo.]]></content>
		</document>
		<document id="e7191d603ba78e402f603c9afe9964f4" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/08/31-julio-del-2008.html">			<content><![CDATA[Estaba en mi cuarto, y había muchos amigos de la secundaria. Revisamos una caja que contenía muchas muñecas, vestidas de color negro (le tengo miedo a las muñecas). Cuando salimos era una escuela, y todos estabamos vestidos de blanco. Llegaron unas personas de negro, en las que estaban incluido el director de la dichosa escuela, y nos llevaron hacia el patio, pues nos querían sacrificar. Nos pusieron en una fila y yo era la 2da. Al primero le cortaron las manos, pero en eso se escucho una campana, así que el director dijo que nos tomaramos un tiempo libre y regresaramos en media hora (!!!!). Caminamos y en todas partes había personas vigilandonos y a algunos les tomaban la mano y les picaban el dedo índice para sacar sangre, pues esa iba a ser la comida del director. Entramos a un salón y yo me preguntaba si no habría alguna biblioteca. Cuando ya había pasado el tiempo, aparecio mi hermano y dijo que nos buscaba el director, pero ya no quería matarnos, ahora quería que le dieramos ideas sobre nuevas técnicas de aprendizaje (que dramático).]]></content>
		</document>
		<document id="2131f9a10f797e0580767630b6477da8" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/08/5-de-agosto-del-2008.html">			<content><![CDATA[Estaba en la computadora, chateando con Israel, le estaba platicando que tenía cólicos. Revisaba mi lista de contactos y solo tenía 4 (o_0), la ventanita era de color naranja. Era la 1:30am y le dije que ya me iba, pero no quería. Le dije -ahorita vengo, vi mi cama y solo cerre los ojos, cuando los volví a abrir tenía la sensación que había pasado mucho tiempo, vi el reloj y eran las 3, pense que ya se habría ido, pero ahi estaba, me regañaba por que lo abandone, yo le decía que no era cierto, fue sin querer. Ahora le decía que iba a comer algo, fui a la cocina y estaba mi mamá, se la paso regañandome, y me siguio hasta la computadora. Cuando me iba a despedir ya no estaba Israel, solo me dejo -cuidate mucho, pero tengo que irme porque mañana me tengo que despertar temprano. Apague la computadora y me fui a dormir.Iba en un carro con mi amiga Ana, llegamos al tecnológico (esta cerca de mi escuela), por una maqueta. Tomamos una foto y nos la llevamos, cuando llegamos a mi escuela, la señora nos pidio la foto. Entramos a un salón y estaba un dentista. Una paciente nos pregunto que cuando nos faltaba para terminar nuestras carreras, Ana dijo -a ella 4 años, yo ya estoy en el servicio, pero tengo que hacer 2 horas - yo le grite -¡2 horas! y yo tengo que hacer 1 año?- Cuando la señora regreso, nos dijo que teníamos que hacer una maqueta. Ana se fue, así que me quede con otros 2 niños. La maqueta estaba fea, parecía más un dibujo por que estaba todo plano. Les pedí que fueran a la papelería por pintura amarilla, azul, y algo parecido a césped.]]></content>
		</document>
		<document id="ccf0cadde38458c428e4cf5084b034a6" url="http://dream-diario.blogspot.com/2008/08/9-de-agosto-del-2008.html">			<content><![CDATA[Iba con un amigo, pero no lo conozco realmente. Me invito al cine. Pasamos por muchas calles, pero todas estaban desiertas, era de noche. Había un cines, pero estaban abandonados. Llegamos a uno que por fin funcionaba. Ahora ya era Flor la que estaba conmigo. Iba a pedir los boletos, pero llegaron personas y se nos adelantaban. Al principio me molesto, pues fue por descuido mio. Pero cuando llegue justo donde estaban los boletos, llegaron 3 tipos atras de mi, y los atendieron primero. Me enoje mucho, pero después de ellos no llegaron más personas. Saque una tarjeta de puntos y le dije -2 boletos- Me pregunto que donde me la habían dado, le conteste que en Zacatecas (según eso estaba en Aguascalientes). Me la regreso y dijo que era muy tardado, mejor sin la tarjeta. Fui a ver si tenían dulces, porque quería palomitas, pero solo había chocolates. Flor me regalo uno, que tenía una cubierta sabor sandía (lo probe y recuerdo que sabía muy bien >_) Cuando entramos, todo era de color blanco, había partes iluminadas, pero en otras no había luz. Para nada parecía cine, aunque si decían los cuartos "sala 5, 6", y nosotros buscabamos la 1. Cuando me iba a acercar a preguntar, alcance a ver una cortina azul, que separaba a otros cuartos, ¡la otra mitad era un hospital! Me parecio interesante, pero pense que sería muy molesto el ruido para los pacientes. Bajamos unas escaleras, y nos encontrabamos a Alejandro según eso trabajaba ahi, y nos dijo que la sala 1 estaba en la parte de abajo, así que teníamos que tomar el elevador, cuando entramos ya no estaba Flor, ahora era Cynthia. El elevador bajaba y no me daba confianza, porque las luces parpadeaban. Por fin llegamos a la sala 1, había solo 2 sillas. Alrededor había una bañera llena de agua enrojecida, con un muñeco de plástico vendado, flotando. Pero también había muchas manos humanas, y si eran reales. Adelante también estaba un muerto real. Yo pense -Esto es genial, pero ya he visto muertos, no me impresiona- Era muy creativa la sala, pues me imagine que de acuerdo al tipo de película que se exhibia, estaba decorada, así que me encanto la idea. Entraron 3 doctores y nos intentaban asustar. Cynthia y yo solo queríamos ver la película. Yo seguía pensando en el cine, y que quería contarle esto a alguien, a israel sobre todo, pero luego pense -¿en verdad es realidad o solo es un sueño?]]></content>
		</document>
		<document id="c4fb6aff79bb79807d4ccdda91a1b31" url="http://dream-diario.blogspot.com/2009/05/3-de-mayo-del-2009.html">			<content><![CDATA[Me perdí totalmente,,,, ultimamente es muy difícil escribir en mis blog.De mis sueños, ya son más "normales", o al menos muestran literalmente lo que he pensado, la escuela, exámenes, amigos,,,, y algo más que no es prudente mencionar.De hoy solo recuerdo que estaba fuera de una casa de color rojo, era de noche, y yo andaba en una bicicleta (lo raro es que nunca he aprendido a andar en ella) aparecio una señora que supuestamente era mi vecina, estaba muy vieja, empezo a dar vueltas en una misma trayectoria, hasta que cayo, cuando fui a ayudarla a levantarse, vi que estaba muerta, me asuste mucho, porque como nadie nos veía, pense que me iban a hechar la culpa, y entre corriendo a la casa.]]></content>
		</document>
		<document id="cd360bdceacdf29b60a123ddbd89b6c3" url="http://dream-diario.blogspot.com/2009/06/17-de-junio-del-2009.html">			<content><![CDATA[Solo recuerdo que fue un sueño con bastante trauma, no recuerdo detalles pero me causo tanta ansiedad cuando desperte que solo por eso decidí escribirlo.Aunque ahora que lo pienso es más bizarro que traumático.Estaba en la escuela, yo quería comprar clorofila líquida, estaba preguntandome porque tendría proteínas. Cuando la compre, cheque los ingredientes, y decía: "cordero", "venado" y "gatitos" todo perfectamente triturado. Yo lo avente y casi me muero, porque lo había probado, eso no es ser una buena vegetariana!!!!El caso es que esta duda en realidad ya me aquejaba estos días, ya despierta y todo en la tarde tuve la necesidad de comprarla, pero afortunadamente cuando lo hice, cheque la tabla de contenidos y todo era perfectamente vegetal, ja ja ja, hasta vi que en realidad ni tenía la gran cosa de proteínas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>