<author id="e5451e9f3ed0bcc05003a5e89cf3136d" url="chochitozlandia.blogspot.com" feed="http://chochitozlandia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="8c1105c57e3b4c59822b9a7d4315a16b" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/10/discriminacin.html">			<content><![CDATA[DiscriminaciónLa podemos definir como la capacidad de discernir las cualidades y reconocer las diferencias entre las cosas el acto de hacer una distinción. Una vez teniendo la definición, sabemos que la discriminación puede ser de dos formas positiva y negativa. La discriminación positiva consiste en observar las diferencias de un grupo para poder darle solución a sus problemas, y siempre favorece al grupo sin afectar de ninguna manera a otros. La discriminación negativa, un acto de abuso e injusticia que viola el derecho de la igualdad de oportunidades, se basan en un prejuicio con base en diferencias o consideraciones subjetivas; en oposición a las observaciones científicas, y por obvias razones realiza una acción perjudicial en contra de un grupo. Se supone que la discriminación no es tolerada en ninguna sociedad democrática y no debería existir... pero solo se supone porque siendo honestos... ¿es cierto?La respuesta es obvia, claro que existe! Y la podemos ver todos los días! Es triste llegar a tu casa, prender la televisión y que lo único que podamos es acerca de ataques terroristas, por cuestiones religiosas o políticas, ver como un grupo de personas se golpea con otras porque sus rostros son diferentes o porque sus padres nacieron en otros países... En las noticias, en el país incluso en nuestro entorno cercano, pero es nuestra OBLIGACIÓN evitarla o al menos poner de nuestra parte para disminuirla, no me refiero a que salgamos a hacer una marcha o a cerrar calles... pero podemos empezar poco a poco ¿no creen?Simplemente no siendo participes de esta... ¿Cuántas veces no hemos mirado feo a una persona que se viste con harapos? ¿Cuántas veces le hemos cara de fuchi a los “inditos” como solemos llamarles (Cuando en verdad deberíamos estar orgullosos porque son nuestras raíces)? ¿Cuántas veces no hemos cambiado de acera porque vemos a una persona llena de tatuajes o peinada de manera diferente? Seguro todos lo hemos hecho... pues es momento de empezar a cambiar! De valorar a las personas por lo que son, SERES HUMANOS! No por el color de su piel, por su género, por la forma en que se viste, por sus costumbres, por sus gustos, por su forma de pensar, por sus creencias religiosas, por sus capacidades, por sus preferencias sexuales, por su idioma, etc. Porque al fin y al cabo, todos somos iguales! Seguimos siendo seres humanos, sin importar como nos vistamos o como pensamos, que religión profesemos o a quien elijamos amar. Hoy los invito a reflexionar acerca de esto... Ya verán que si cada uno de nosotros ponemos un granito de arena, por muy pequeño que parezca ayudaremos a hacer la diferencia!]]></content>
		</document>
		<document id="6aaf03926e63020abfb3f0c53fafcab2" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/10/hola-yo-soy-dira-mann-una-de-las.html">			<content><![CDATA[Hola:Yo soy Dira Manón -una de las creadoras del blog y participante activa- como ya se dieron cuenta me gusta mafalda y quisiera hablarles un poco de ella, para los que no la conocen, Mafalda es basicamente un personaje de un comic creado por Joaquín Salvador Lavado "Quino" -escritor y dibujante argentino-, Mafalda es una niña de 6 años y se preocupa excesivamente por todo lo que acontece en el mundo escuchando día a día las malas noticias de la radio o de la televisión, pero siempre con la esperanza de que algun día todo se arregle y se consiga la paz mundial.Para los que ya la conocen y han leído alguna tira cómica de ella me entenderan cuando digo que es gracioso como una niña se puede preocupar más que los adultos por los problemas cotidianos, sí, lo se, también es irreal pero al leerla te das cuenta de que no vivimos en un mundo color rosa, que hay problemas, no solo en el mundo, en nuestro país y que no logramos nada solo sabiendolo, tenemos que empezar a actuar.Empieza por ti y con cosas pequeñas como respetar y ayudar a los demas para crear una sociedad armoniosa, todos somos como una pieza, solo una pieza de un rompecabezas que al unirlas podemos crear grandes cosas.Empieza por ti y armemos el rompecabezas de un mundo que al menos tendra respeto.]]></content>
		</document>
		<document id="f631cc2ace358e1298907f62f934c36e" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/10/la-explotacion-de-nios-en-mexico_30.html">			<content><![CDATA[Hi!!! hola como stan jeje!!! les mando saludos a todos los q estan leyendo y viendo este spacio!! bueno hoy hablare sobre uno de los temas importanticimos en el pais que causa mucha tristeza "la explotacion de niños en Mexico" ;yo pienso que es mas frecuente el escuchar y ver a niños que sufren explotacion y aveces maltrato por parte de sus padres o personas ajenas a ellos, que sin motivo afectan a la sociedad y privatizan los derechos de los niños, lo que afecta reprimendoles su libertad. (notas) *Segun la ONU dice que: 3 millones de personas son víctimas de este delito en el mundo; un tercio son menores de 14 años Actividad ilícita lucrativa; genera 10 mil millones de dólares al año. *La explotación sexual infantil en México va en ascenso. Casa Alianza, una de las agrupaciones civiles más activas en la atención de niños de la calle, informa que la Dirección General de Protección a la Infancia del Sistema Nacional para el Desarrollo Integral de la Familia tiene registrados 32 mil casos de niños y adolescentes afectados por esta práctica, mientras la cifra oficial es de 16 mil. Casa Alianza refiere que las constantes revisiones médicas, sicológicas y sociológicas que se practican a los menores revelan que muchos de ellos han sido o son víctimas de explotación sexual. *En México la Fundación Nacional de Niños Robados y Desaparecidos calcula que cada año se extravían 20 mil pequeños. La mayoría, dice, es víctima de explotación sexual, tráfico de órganos o, en el menor de los casos, es adoptada de manera ilegal por extranjeros.]]></content>
		</document>
		<document id="f574de6c99a90492cd57a5c64f128965" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/11/alertas-al-inicio-de-un-noviazgo.html">			<content><![CDATA[Hola! En esta ocasion quiero compartir con ustedes un blog que encontré mientras navegaba por ahi, que habla de la violencia en las relaciones. En verdad es un blog bastante completo y con informacion bastante útil, especialmente para nosotras.Encontre este articulo, el cual me llamo mucho la atencion y lo quiero compartir con ustedes: TE HAS PUESTO A PENSAR QUE... Sólo cuando estás bien contigo mismo puedes estar bien con los demás...Sólo cuando manejas tu soledad puedes manejar una relación...Necesitas valorarte para valorar, quererte para querer, respetarte para respetar, y aceptarte para aceptar, ya que nadie da lo que no tiene dentro de sí....Sólo podrás ser feliz con otra persona cuando seas capaz de decirle con total convencimiento y sin el más mínimo enganche, o ironía:"No te necesito para ser feliz" Pero no se te ocurra agredirlo, verbalizando esto frente a él o ella, si sabes que de no comprenderlo, herirías innecesariamente sus sentimientos. Sólo podrás amar siendo independiente, hasta el punto de no tener que manipular ni manejar a los que dices amar y a quienes, si mucho, quieres. Sólo se produce más felicidad en pareja, cuando dos personas felices se unen para compartir su felicidad. Difícilmente ocurre cuando cada uno pretende que el otro lo haga feliz. Para amar necesitas una humilde autosuficiencia, necesitas autoestima y la práctica de una libertad responsable. Pretender que otra persona nos haga felices y llene todas nuestras expectativas es una fantasía narcisista que sólo trae frustraciones.Por eso, ámate mucho, madura, y cuando puedas decirle al otro:"Sin ti también la paso bien"...Ese día estarás en mejores condiciones para vivir en pareja. Muchas veces buscamos una pareja para escapar de nuestra soledad.No nos sentimos bien estando solos y nos parece que sin otro ser nuestra vida no tiene sentido. Para sentirnos valiosos e importantes, nos abrazamos a una relación y si ésta se rompe nos sentimos morir un poco.¿Por qué buscamos muletas?¿Por qué creemos que sólo estando en pareja podemos lograr sentirnos felices?Podemos empezar a trabajar con nuestro interior...Podemos aprovechar nuestra soledad para crecer por dentro...Podemos comenzar de pronto algo que veníamos postergando por falta de tiempo...Podemos...Podemos darnos cuenta que somos importantes, más allá de nuestra pareja.Sólo estando bien por dentro podemos atraer a nuestra vida personas valiosas.Nuestra autoestima se refleja en nuestras compañías y es por eso que muchas veces nos preguntamos por qué estamos al lado de esa persona...Por qué nos gobierna, nos maneja y hace con nosotros lo que quiere... Es importante aprender a querernos, a mimarnos, y por sobre todo tratar de agregar, cada día, una pizca más de amor por nosotros mismos.Esto no es egoísmo... Egoísmo es pretender que el otro cambie... Para yo poder sentirme bien. Sin esfuerzo de mi parte... Para poder amar a otra persona PRIMERO tenemos que aprender a amarnos.La persona más importante en el mundo, y a la única que sí puedo cambiar, es a mí mismo. No empezamos a amar cuando encontramos una persona perfecta, sino cuando aprendemos a amar perfectamente a una persona imperfecta... Si quieres cambiar a alguien , NO LO AMAS. Si lo aceptas tal cual es, SÍ. Comentario: Eso es muy cierto, ¿cuántas veces no hemos llorado por terminar una relación? Porque sentimos que sin el o ella, no somos nada... Pero eso no es cierto, nosotros no deberiamos depender de nadie para poder 'estar bien', el amor es muy importante en nuestra vida, pero debemos aprender a no depender de los demás en ningun aspecto, mucho menos emocionalmente porque en caso de que la relación no termine bien, no sabremos como seguir adelante SOLOS... ]]></content>
		</document>
		<document id="a16dbd59166a1fc7804e35121311e62a" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/11/cuando-no-te-conoca.html">			<content><![CDATA[Hola! En esta ocasión mas que un articulo o información quiero compartir con ustedes, algo muy especial para al menos 3 de las creadoras del blog. Un poema escrito por Jato, uno de los mejores amigos de Chelii, que indudablemente es hermoso y te pone a reflexionar en muchas cosas... Hace tiempo cuando no te conocía, te soñéMe dio un poco de miedo, pero desperté pensando en tiHay veces en que no puedes decir lo que sientes o quieresPorque a muchas o pocas personas les afecta tanto y nada al mismo tiempoQue toman una actitud que siempre me ha dolidoContigo fue diferente, te amé, te amo y te amaré…Pese a todo lo que digan, cuando te conocí, lo supe al instante y te reconocíDe aquel sueño que tu esencia me dejo clavadaPaso el tiempo y juntos aprendimos cosas nuevasY aunque no podía expresarte mi amor como queríaAprendí a leer tus ojos, cuando con ellos me decías te quiero,Y a interpretar los diferentes significados del delicadoApretón que me dabas en el brazoNo se como, o cuando sucedió, pero de prontoLas muestras de afecto de otras personas no me servían,Descubrí que un abrazo va mas allá del contacto físico,Descubrí que era aquello que para mi no existíaY que es digno de las palabras y pensamientos mas dulces de poetas locos.Se dieron las cosas a las que no les di la importanciaQue tal vez debía, todo se me olvidaba,Con solo perderme en tus ojos y concentrarme en percibir tu aroma,Pero a veces cuando no estabas cercaPodía pasar horas intentando encontrar el porque,De esas cosas hirientes y sin sentido.Me lastima que hoy me doy cuenta de todo eso,Hoy, ¿Por qué Hoy? Y no ayer cuando te tenia.Hace tiempo cuando no te conocía te soñé,Y como aquella noche milagrosaTe seguiré soñando por un largo tiempo,Sin el roce de tus manos, ya que no estarás conmigo…NUNCA MAS… Este hermoso poema cuenta tambien con un emotivo cortometraje, que intentaremos compartir pronto con ustedes.Este poema hace referencia a una pareja de adolescentes, que antes de conocerse no sabian lo que era la felicidad y cuando por fin se conocieron, tampoco pudieron disfrutarla completamente debido a todas las reglas muchas veces absurdas que la sociedad les ponía y que no les permitía disfrutar del amor que sentían el uno por el otro... Pamii: Muchas veces no nos detenemos a pensar en lo dañinas que pueden ser nuestras críticas o nuestros comentarios hacia la personas que son "diferentes" a nosotros...y que por el simple hecho de serlo, a veces pensamos que no tienen derecho a amar a alguien mas... Personalmente, siempre he creído cuando te enamoras, lo haces del ser humano que hay dentro... de la forma de pensar y de ver la vida de una persona... no precisamente de lo que hay entre sus piernas... Hoy los invito a reflexionar acerca de esto, a no caer en ese horrible agujero que es la intolerancia, que muchas veces nos lleva a cometer actos de los que podemos arrepentirnos... Gracias!Chelli:Hey!! que tal? pues la verdad este poema en mi opinion es un poema muy hermoso y muy crudo,y aunque la verdad yo no estoy a favor de la homosexualidad,creo que este poema y el video que muy pronto vamos a subir,es un claro ejemplo de la intolerancia y falta de respeto (que aveces inconciente o concientemente) que vivimos todos los dias. Debemos de aprender o buscar la manera de ser una persona que respete las desiciones de los demas, y no tomar actitudes desagradables o violentas que pueden terminar marcando la vida de alguien y su visión de ver las cosas.Cada uno de los lectores lograra ver la profundidad de este poema y sacara su propia conclucion u opinión,recuerden que si queremos paz,debemos empezar a trabajar para con nosotros mismos.Saludos y Gracias!:) Manón: hola a todos, como ya se dieron cuenta, el poema habla un poco de la felicidad, a veces por negarnos a aceptar la realidad simplemente vivimos de los demas.Yo pienso que para ser una buena persona, un valioso ser humano no necesitas hacer o actuar como las demas personas piensan que es correcto, obviamente no debes pensar solo en tu bienestar pero si en tu felicidad.Para lograr ser feliz primero debes ser tu mism@, no hay mejor manera de ser querido y de ser aceptado.El poema es de dos adolescentes homosexuales, si a algun@ de ustedes no les agrada que las personas tengan preferencias diferentes, pues solo quiero decirles que sean tolerantes, no es necesario que cambien su forma de pensar, solo que respeten y esten abiertos a las diferencias.Pues ya lo saben ¡sean ustedes mism@s!Gracias por sus comentarios, nos interesa mucho saber lo que piensan y compartir opiniones y experiencias.]]></content>
		</document>
		<document id="4393042424e6c90fd16af24ab4b0ebe9" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/11/datos-curiosos-de-los-estereotipos.html">			<content><![CDATA[HoLa! Antes que nada quería agradecerles por todos los comentarios que han dejado en todas las entradas, en verdad son sumamente importantes para nosotras y en base a algunas de esas criticas constructivas que amablemente nos han dejado, nos han surgido muchas ideas! Datos Curiosos de los EstereotiposTodos sabemos que los estereotipos existen y son la principal causa de la discriminación, pero... ¿sabemos por qué surgen? ¿De donde surgen? ¿Por qué es tan difícil deshacerse de ellos? Las respuestas son bastante sencillas: Porque nos ayudan a sentirnos superiores a los demás, creyendo que somos mejores que otro persona. Lo interesante es que sólo nos comparamos con ella en aspectos en los que según nosotros somos “superiores” sin tomar en cuenta los aspectos negativos que tenemos en común.Porque nos otorgan mayores beneficios , ya que consideramos que no pueden hacer algo y nosotros SI. Es curioso observar que generalmente nos cerramos a las posibilidades cuando hablamos de estereotipos, porque solo ponemos atención a la información que concuerda con lo que pensamos, mientras que la información que nos demuestra que estamos equivocados siempre nos parece absurda y no le damos importancia. Y aunque como TODOS SABEMOS, NADIE esta exento de tenerlos. Lo verdaderamente importante aquí es... La actitud que debemos tomar ante este hecho.A continuación les dejo sólo algunos pasos que deberíamos seguir: Estar dispuestos a iniciar el cambio y a comprometernos con él.Reflexionar acerca de que mientras más variado sea nuestro entorno, tendremos la posibilidad de aumentar nuestros conocimientos y puntos de vista, enriqueciendo nuestra cultura y ejerciendo nuestra libertad, al no tener que someternos a roles estrechos determinados por los prejuicios. Y sobre todo, entender que no siempre vamos a estar de acuerdo con todo y que cada grupo es diferente, pero no menos merecedor de respeto y tolerancia. ]]></content>
		</document>
		<document id="e59ca7bad5df5ccf71dc41b476de49f0" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/11/el-embarazo-en-las-adolecentes.html">			<content><![CDATA[mmm ... esta vez hablare sobre un embarazo en los adolecentes....comentario:mmm es penoso saber q en cada uno de seis nacimientos son en mujeres menores de 19 años, la mayoria son contra la voluntad de los y las jovenes ya q eveces antes de llegar al termino embarazo ellos cree q puede ser de placer, algunos dicen q puede ser una disque "prueba de amor"......... io pienso q es muy temprano a la edad de 15 años q tengan relaciones con otra persona , ya que aveces muchos no cuentan con muchos problemas que puden llegar a tener ambos ........ hoy en día existen muchas enfermedades contagiosas y una que es la mas peligrosa es el SIDA.... muchas veces se llega a dar ya que no tuvieron el cuidado y la proteccion correcta.... aparte digo q si piesas o piensa a tener una relacion sexual con otra persona, deves de tener las medidas de prevencion ,deves de tomar encuenta las causas y las concecuencias q podrian llegar a tener...(si es que piensas tener antes de los 18).......a ..... y tambien pueden llegar a suceder embarazos no planeados........*articulo:La población adolescente de México se duplicó en términos porcentuales en los últimos 30 años. En 1970 representaba 11.4 por ciento de la población nacional; hoy representa 21.3 por ciento. Entre 2000 y 2020 el grupo de edad más grande de la población será el de 10 a 19 años.2Los más de 20 millones de adolescentes y jóvenes en México, harán decisiones y transiciones que en buena medida determinarán el curso de sus vidas, y en esa circunstancia el futuro del país dependerá de las oportunidades de desarrollo personal que se les abran. Las situaciones que influyen en la vida futura de los/las adolescentes son:Abandonar o continuar en la escuelaAcceder a una fuente de empleo remuneradaEl inicio de las relaciones sexualesAbandonar el hogar familiarCasarse o unirse y,Tener el primer hijoLa mitad de los jóvenes y adolescentes (49.9%) se concentran en solo siete de las 32 entidades federativas: Estado de México (13.3%), Distrito Federal (8.4%), Veracruz (7.0%), Jalisco (6.6%), Puebla (5.1%), Guanajuato (5.1%) y Michoacán (4.4%). En el grupo de edad de 15 a 24 años, 74 % viven en áreas urbanas y el 26 % viven en áreas rurales.3La presente generación adolescente tiene acceso a más y mejores oportunidades de desarrollo que las generaciones previas, el perfil social es más urbano y ha aumentado el nivel promedio de escolaridad. Más de la mitad (59%) ha completado la educación secundaria, lo que significa mayor capacidad para acceder a la información y a la tecnología moderna, una mayor socialización entre los géneros y un cambio en los patrones de relación entre hombres y mujeres.Sin embargo a pesar de estos cambios, el nivel educativo sigue siendo bajo en comparación con las exigencias de calificación en el mercado de trabajo. En el medio rural la situación es menos favorable para los jóvenes, en el campo los hombres abandonan la escuela alrededor de los 15 años, mientras que las mujeres lo hacen a los 14 años.3La mayoría de los adolescentes son personas solteras (97% de los hombres y 93% de las mujeres) aunque se estima que cerca de cinco millones están casados o viven en unión libre y poco más de 240,000 cuenta en su haber con una unión disuelta.4 El grupo que inicia la vida marital más tempranamente es el de las mujeres residentes en localidades rurales; en las edades de 15 a 19 años una de cada cinco está casada o unida.si quieres mas informacion visita la pag: http://www.mexfam.org.mx/index.php?option=com_content&view=article&id=65:el-embarazo-de-las-adolescentes-en-mexico&catid=50:blog-direccion-general&Itemid=81]]></content>
		</document>
		<document id="f2fb8d7dbe91f2091d367ddd28ad8ea8" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/11/explocontrol-un-invento-que-salvara.html">			<content><![CDATA[Eduardo Díaz del Río es un ingeniero químico gallego de 60 años que lucha desde hace mucho tiempo para que su invento, 'Explo Control', se aplique en todo el mundo. Se trata de una aleación de aluminio y magnesio, en forma de bolas o malla, que se introduce en un depósito que contenga gasolina, gasoil, gases o cualquier otro combustible o líquido inflamable, para impedir que llegue a explotar en caso de que entre en contacto con el fuego. Así, muchos atentados terroristas o accidentes industriales y de tráfico podrían tener menos incidencia con este sistema. Sería una auténtica revolución de la seguridad.¿Pero por qué no se aplica? La explicación es sencilla: "cuesta dinero" a las multinacionales petrolíferas y a las aseguradoras de todo el mundo. Las primeras se verían obligadas a adaptar sus instalaciones y vehículos mientras que las segundas tendrían que actualizar millones de seguros contratados con cláusulas sobre explosiones que ya no tendrían sentido y si el Gobierno no las obliga a aplicar Explo Control, no se gastarán dinero en ello. Eduardo que da ejemplo de este hecho con una frase que le dijo hace unos años un representante de una importante aseguradora británica: "El producto es muy bueno, pero no nos viene bien porque con él no venderíamos nada". "No tienen alma", se lamenta Eduardo que ahora quiere difundir el uso de 'Explo Control' para que la gente tome conciencia de su utilidad y ejerza presión para que se instale en todos los vehículos y en la industria petrolífera. Por eso recurre a los medios de comunicación para que 'Explo Control' sea conocido. "Las multinacionales me han llegado a decir que si el Gobierno no las obliga a aplicar 'Explo Control', no se gastarán dinero en ello", dice Eduardo que, simplemente, tiene un único objetivo: "crear un mundo más seguro". Comentario: Esto es realmente inaudito, en verdad no puedo creerlo. Yo pienso que es un invento genial, en verdad que si. Imaginense cuántes explosiones y perdidas de vida estaríamos previendo! y ellos con la mano en la cintura simplemente dicen que no porque costaria 'MUCHO DINERO'...¿Acaso el mejorar la seguridad de sus empleados y todos los que trabajan con ellos o dependen de ellos... es una pérdida? No se vaLee! Como el dice solo esta buscando hacer del mundo un lugar mejor, y simplemente les cierran las puertas! T_________T Aunque tambien me preocupa una cosa... si existe ya tecnologia que aunque sencilla sirve para una gran causa, las organizaciones delictivas no se van a tardar mucho en encontrar la forma de usarlo para su beneficio o en todo caso burlarlo, provocando que la tecnologia del crimen avance... ]]></content>
		</document>
		<document id="af0ffc09fb3049d4142f0db21f8e9621" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/11/hola-de-nuevoo-jejeje-mmm-hoy-tocare-el.html">			<content><![CDATA[hola de nuevoo jejeje :mmm hoy tocare el tema de :¿Por qué beben los adolescentes? articulo:*Durante la adolescencia, es común que se experimente con el alcohol. Algunos de los motivos por los que los adolescentes beben alcohol o prueban las drogas son los siguientes:por curiosidadpara sentirse bien, reducir el estrés y relajarsepara no sentirse diferentespara parecer mayoresDesde que son muy pequeños, los niños ven mensajes publicitarios con gente hermosa que disfruta de la vida... y del alcohol. Y como muchos padres y otros adultos beben alcohol en reuniones sociales ?por ejemplo, beben cerveza o vino durante una cena?, muchos adolescentes creen que el alcohol es inofensivo.*La accesibilidad de los jóvenes a las bebidas alcohólicas es cada vez mayor, a pesar de las prohibiciones impuestas de su venta a menores. La edad media de inicio en el consumo de alcohol entre los escolares, según los datos de la Encuesta sobre Drogas a la Población Escolar 1998 (Delegación del Gobierno para el Plan Nacional sobre Drogas), es de 13.6 años, y la edad media de inicio de consumo semanal se sitúa en los 14.9 años, según esta fuente las chicas registran mayor prevalencia de consumo de alcohol, aunque en cantidades menores. El 84.2% de los escolares ha consumido alcohol en alguna ocasión y el 43.9% consume al menos una vez a la semana. En cuanto a los episodios de embriaguez el 41% de los escolares se han emborrachado en alguna ocasión y el 23.6% en el último mes.***¿como sepuede dejar de beber?Si todos tus amigos beben alcohol y no deseas hacer lo mismo, puede resultar difícil decir "no, gracias". Nadie quiere arriesgarse a sentirse rechazado o dejado de lado. Cada persona debe encontrar su estrategia para rechazar el consumo de alcohol. Algunas descubren que les es más fácil decir que no sin dar ninguna explicación; otras sienten que es mejor si expresan sus motivos (por ejemplo, "yo no consumo alcohol", "tengo un partido mañana" o "mi tío murió a causa del alcohol").Si rechazar el alcohol te hace sentir incómodo ante las personas que conoces, échale la culpa a tus padres o a otra persona adulta. Si dices "mis padres me vendrán a buscar muy pronto", "ya me metí en serios problemas por beber alcohol, no puedo volver a hacerlo" o "el entrenador me mataría", tal vez te resulte más fácil rehusarte a beber alcohol.Si vas a ir a una fiesta y sabes que habrá bebidas alcohólicas, piensa en una estrategia de antemano. Por ejemplo, tú y un amigo podrían ponerse de acuerdo en alguna señal que indique que es hora de retirarse. También puedes asegurarte de tener otros planes además de matar el tiempo en el sótano de alguna casa bebiendo cerveza durante toda la noche. Planea una salida al cine, al centro comercial, a un concierto o a un evento deportivo. También podrías convocar a tus amigos para formar un equipo de voleibol, bowling o softball; cualquier actividad que los mantenga en movimiento.comentario: yo pienso que; quienes poseen una autoestima elevada tienen menos posibilidades de convertirse en bebedores con problemas que quienes poseen baja autoestima, y si soy menor de edad , pedir consejos a los adultos.]]></content>
		</document>
		<document id="5a7e2a5c88b5b3343c9ae38a08c28cc9" url="http://chochitozlandia.blogspot.com/2008/11/hola-en-esta-ocasion-quiero-compartir.html">			<content><![CDATA[Hola! En esta ocasion quiero compartir con ustedes un blog que encontré mientras navegaba por ahi, que habla de la violencia en las relaciones. En verdad es un blog bastante completo y con informacion bastante útil, especialmente para nosotras. Encontre este articulo, el cual me llamo mucho la atencion y lo quiero compartir con ustedes: TE HAS PUESTO A PENSAR QUE... Sólo cuando estás bien contigo mismo puedes estar bien con los demás...Sólo cuando manejas tu soledad puedes manejar una relación...Necesitas valorarte para valorar, quererte para querer, respetarte para respetar, y aceptarte para aceptar, ya que nadie da lo que no tiene dentro de sí.... Sólo podrás ser feliz con otra persona cuando seas capaz de decirle con total convencimiento y sin el más mínimo enganche, o ironía: "No te necesito para ser feliz" Pero no se te ocurra agredirlo, verbalizando esto frente a él o ella, si sabes que de no comprenderlo, herirías innecesariamente sus sentimientos. Sólo podrás amar siendo independiente, hasta el punto de no tener que manipular ni manejar a los que dices amar y a quienes, si mucho, quieres. Sólo se produce más felicidad en pareja, cuando dos personas felices se unen para compartir su felicidad. Difícilmente ocurre cuando cada uno pretende que el otro lo haga feliz. Para amar necesitas una humilde autosuficiencia, necesitas autoestima y la práctica de una libertad responsable. Pretender que otra persona nos haga felices y llene todas nuestras expectativas es una fantasía narcisista que sólo trae frustraciones. Por eso, ámate mucho, madura, y cuando puedas decirle al otro: "Sin ti también la paso bien"... Ese día estarás en mejores condiciones para vivir en pareja. Muchas veces buscamos una pareja para escapar de nuestra soledad. No nos sentimos bien estando solos y nos parece que sin otro ser nuestra vida no tiene sentido.Para sentirnos valiosos e importantes, nos abrazamos a una relación y si ésta se rompe nos sentimos morir un poco. ¿Por qué buscamos muletas? ¿Por qué creemos que sólo estando en pareja podemos lograr sentirnos felices?Podemos empezar a trabajar con nuestro interior...Podemos aprovechar nuestra soledad para crecer por dentro... Podemos comenzar de pronto algo que veníamos postergando por falta de tiempo... Podemos... Podemos darnos cuenta que somos importantes, más allá de nuestra pareja.Sólo estando bien por dentro podemos atraer a nuestra vida personas valiosas.Nuestra autoestima se refleja en nuestras compañías y es por eso que muchas veces nos preguntamos por qué estamos al lado de esa persona... Por qué nos gobierna, nos maneja y hace con nosotros lo que quiere... Es importante aprender a querernos, a mimarnos, y por sobre todo tratar de agregar, cada día, una pizca más de amor por nosotros mismos.Esto no es egoísmo... Egoísmo es pretender que el otro cambie... Para yo poder sentirme bien. Sin esfuerzo de mi parte... Para poder amar a otra persona PRIMERO tenemos que aprender a amarnos. La persona más importante en el mundo, y a la única que sí puedo cambiar, es a mí mismo. No empezamos a amar cuando encontramos una persona perfecta, sino cuando aprendemos a amar perfectamente a una persona imperfecta...Si quieres cambiar a alguien , NO LO AMAS. Si lo aceptas tal cual es, SÍ. Comentario:Eso es muy cierto, ¿cuántas veces no hemos llorado por terminar una relación? Porque sentimos que sin el o ella, no somos nada... Pero eso no es cierto, nosotros no deberiamos depender de nadie para poder 'estar bien', el amor es muy importante en nuestra vida, pero debemos aprender a no depender de los demás en ningun aspecto, mucho menos emocionalmente porque en caso de que la relación no termine bien, no sabremos como seguir adelante SOLOS... Somos seres humanos: inteligentes, creativos, con una capacidad de asombro impresionante, con una vida por delante para disfrutar de ella... ¿Por qué no sonreirle a la vida? ¿Por qué no sonreír por lo que fue y no llorar por lo que ya no es?Bye!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>