<author id="e57164996192a65a64ed386f9139dfbf" url="atotovive.blogspot.mx" feed="http://atotovive.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="3b2cbf342c5ec3309909f66f4000f40c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/1YUgAhe8yHw/ruben-luengas-sera-que-en-mexico.html">			<content><![CDATA[..   http://youtu.be/u2rEEXErTNQRuben LuengasPublicado el 24/12/2013El uso de la propaganda para que el poder haga lo que le viene en gana. ¿Despertará México?]]></content>
		</document>
		<document id="b56ead71a6eec08938485115eb60e8f2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/4S8hb-y47Io/eduardo-galeano-el-orden-criminal-del.html">			<content><![CDATA[..http://youtu.be/PjAp_X91wRsTeotl NahualliSubido el 21/06/2011DESPIERTEN !* Galeano, un excelente orador que dice simplemente... ¡ LA VERDAD !.]]></content>
		</document>
		<document id="bcefba91cc3c694e7022aa6d9268466" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/6wu59AusuZo/matapaco-el-perro-revolucionario-que-no.html">			<content><![CDATA[..    http://youtu.be/wiEFhAAWCiwEnMarcha Fimls.Publicado el 23/12/2013DOCUMENTAL MATAPACO (2013)Día de estreno: 23 de diciembre del 2013, 21 hrs.Hasta: ¡Online sólo por algunos días!Documental del mítico perro "Negro Matapaco" conocido en Santiago de Chile por sus constantes participaciones en las marchas estudiantes y socialesrealizadas durante finales del año 2012 y transcurso del año 2013, este can se ganó tanto el cariño como el reconocimiento de los manifestantes y personas que lo conocen.Reconocido por su pañoleta en el cuello se pasea en lugares como Barrio República, Universidad Central, Universidad Utem, Universidad Usach, como otros lugares.Mejor documental en el Festival Santo Tomás en Viña del Mar 2013.Documental realizado por ENMARCHA FILMS- TODOS LOS DERECHOS RESERVADOS.Equipo:Dirección: Víctor Ramírez.Producción: Carolina García.Dic. de Fotografía: Nayareth Nain.Cámara/Investigación: Francisco Millán.Montaje/Post-Producción: Sergio Medel.]]></content>
		</document>
		<document id="5263f638bd7d1ae8bff87a88df4fdc28" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/7-UY7psELck/fraude-electoral-en-honduras-el-drama.html">			<content><![CDATA[. -Revolución 3.0(25 de Noviembre, 2013).- Mientras el Tribunal Supremo Electoral de Honduras (TSEH) da como ganador de la jornada electoral a Juan Orlando Hernández del Partido Nacional, los medios de comunicación y el pueblo de Honduras afirman que la candidata del Partido Libertad y Refundación (LIBRE) ha triunfado en la justa electoral.El día de ayer durante la jornada electoral en Honduras, los medios de comunicación tanto nacionales como internacionales, en las primeras horas de la noche y de acuerdo a los conteos de boca de urna dieron a conocer a la candidata del Partido LIBRE Xiomara Castro como la nueva presidenta de la República.Ante ello, la candidata de izquierda, en conferencia de prensa, dio a conocer que con los resultados que había recibido de boca de urna de todo el país, podía decir que era la nueva presidenta de Honduras. Aseveró que las elecciones habían sido históricas ya que el pueblo hondureño se había desprendido del temor y la tristeza y que la victoria de una patria libre ya era indiscutible. Además, aseguró que la refundación del país era una realidad y llamó a la sociedad hondureña a seguir cuidando y defendiendo el voto, pues era muy posible que el Tribunal Supremo Electoral de Honduras (TSEH) iniciara una estrategia para gestar un fraude.Por su parte, en los medios de comunicación y en las redes sociales se daba a conocer que Juan Orlando Hernández, candidato de derecha y principal rival de Xiomara Castro, anticipaba su derrota.Minutos después de la conferencia de prensa de la candidata de LIBRE, el TSEH dio a conocer los resultados preliminares absolutamente diferentes a los resultados que tenía el Partido Libre, los medios de comunicación hondureños e internacionales y la mayoría de las encuestadoras que habían realizado el análisis de los votos en boca de urna. Los resultados fueron legitimados en el último reporte del TSEH dando como ganador al candidato de derecha.Esta situación provocó que medios de comunicación como Radio Globo Honduras dieran a conocer que Honduras tenía dos presidentes, una elegida democráticamente por el pueblo hondureño –en referencia a Xiomara Castro– y otro impuesto por la oligarquía hondureña a través de la manipulación y fraude electoral.En los análisis de la jornada electoral que diversos medios de comunicación realizaron, se comparaba a la jornada electoral hondureña con lo que sucedió en México en el 2006 cuando el Instituto Federal Electoral, el Gobierno Federal y el sector empresarial gestaron un burdo fraude electoral arrebatándole el triunfo presidencial  al candidato de izquierda, Andrés Manuel López Obrador, y despojando al pueblo mexicano el triunfo democrático.Las voces y los rostros en las calles del país centroamericano se delinean bajo las lágrimas, la tristeza, el enojo y la inconformidad, y es que los hondureños veían el proyecto de gobierno de Xiomara Castro una verdadera posibilidad de trasformación de Honduras, un país sumido en la violencia extrema, el narcotráfico y la tremenda pobreza y desigualdad donde un diminuto sector de oligarcas controlan el 40% de PIB del país.Las expectativas de las mujeres hondureñas en temas como el acceso a tierra y viviendas, programas de alfabetización, la desmilitarización inmediata de la sociedad, así como todas las temáticas relacionadas con la salud sexual y reproductiva eran muy grandes, pues habían percibido en la candidata del partido LIBRE una gran voluntad de escuchar y buscar un acercamiento y entendimiento para encontrar, en conjunto con la ciudadanía, soluciones.“En Honduras lo que se enfrentan son dos proyectos de país: uno que implica la hegemonía del capital extranjero y la militarización de la sociedad, y el otro, donde confluyen los sectores históricamente excluidos del país, que impulsa la esperanza hacia un cambio estructural, un golpe de timón en el curso de la historia de Honduras”,  subrayó días antes de las votaciones Suyapa Martínez, codirectora del Centro de Estudios de la Mujer de Honduras (CEM-H).El Partido LIBRE ha desconocido los resultados electorales del TSEH y ha dicho que van a ejecutar acciones legales correspondientes. El día de hoy se reunirán los dirigentes del partido en Tegucigalpa, como respuesta al llamado de Manuel Zelaya, ex presidente ese país, para analizar las acciones políticas a seguir en tanto que han hecho un llamado al pueblo hondureño a la resistencia y a la defensa de la democracia.Los sucesos ocurridos el día de ayer se dieron bajo una afluencia masiva de ciudadanos hondureños ejerciendo su responsabilidad cívica y la militarización de las calles de Honduras.Según datos de Radio Globo de Honduras, con 4690 actas reales escrutadas Xiomara Castro tendría el 33.28  por ciento de los votos sobre el 30.07 por ciento del candidato del Partido Nacional, Juan Orlando Hernández. Además se asegura que el partido LIBRE ha ganado 11 de los  18 departamentos de Honduras, lo que representa una mayoría en el Congreso.]]></content>
		</document>
		<document id="3a20d6f3847a8dfba5d50376746d2777" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/9TQFggmXLX8/documental-sobre-la-vida-y-lucha-del.html">			<content><![CDATA[.-ver: http://atotovive.blogspot.mx/2013/10/estoy-libre-desde-el-primer-dia.htmlhttp://atotovive.blogspot.mx/2013/10/mi-conciencia-esta-limpia-y-esa-es-mi.htmlEl Profe: Alberto Patishtan esta libre: http://atotovive.blogspot.mx/2013/11/imagenes-de-alberto-patishtan.htmlNicolás SantiagoPublicado el 22/10/2013Ver en Blog: http://cefenicosanti.blogspot.mx/2013..._________________________________Alberto Patishtán Gómez es un profesor tsotsil, originario del pueblo de El Bosque en los Altos de Chiapas, México. Está recluido en prisión desde el 19 de junio del 2000, sentenciado a 60 años por un crimen que no cometió, y por el que fue acusado como una venganza política, a causa de impulsar la lucha de su pueblo en contra de los abusos del gobierno local.Este documental, realizado por Koman Ilel y el Movimiento del Pueblo de El Bosque por la Libertad de Alberto Patishtán, aborda la historia de esta injusticia, a la vez que relata cómo Alberto y su pueblo, han logrado siempre mantener en alto la frente y nunca dejar de luchar por democracia, libertad y justicia.Tras revisar a fondo el caso de Patishtán, Amnistía Internacional concluyó que hubo serias fallas en el proceso, entre ellas irregularidades y contradicciones en la declaración del testigo que identificó a Alberto Patishtán como responsable de los delitos."Este testimonio fue tomado en cuenta, mientras que la evidencia que indicaba que Patishtán se encontraba en otro lugar durante la emboscada, fue desechada. La organización también considera que Alberto Patishtán no tuvo acceso a una defensa adecuada, pues tanto su defensor de oficio como un defensor posterior actuaron con notables deficiencias", explica la organización internacional de derechos humanos.Amnistía Internacional "espera que el Tribunal Colegiado responda con un fallo justo y ejemplar que reconozca a los avances en la obligación de cumplir con los tratados internacionales de derechos humanos, incluyendo el derecho a un juicio justo y a un recurso judicial efectivo. Es esencial que contribuya a establecer jurisprudencia para que casos como el de Alberto Patishtán no vuelvan a ocurrir"._________________________________Extraído de http://youtu.be/T65yHqHTEOg Publicado el 01/05/2013 por realidadexpuesta_________________________________Conoce+Noticias en http://cefenicosanti.blogspot.mx/CategoríaGente y blogsLicenciaLicencia estándar de YouTube]]></content>
		</document>
		<document id="39cdc6018c04e8e5299b5e292f06228b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/BCSJoryOJeI/jose-luis-sampedro-el-poder-del-miedo.html">			<content><![CDATA[.. http://youtu.be/NwkdX-wcXjsMafy MayaPublicado el 09/04/2013Espero que tu pensamiento siga inspirándome desde allí donde estés.]]></content>
		</document>
		<document id="76bbf99d93db62ee1e0dcad1a4b3f7d8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/GUEduZgw1tY/la-iguana-tv-en-el-momento-de-su-muerte.html">			<content><![CDATA[.La Iguana TV"En el momento de su muerte, Brittany mostró todos los síntomas de intoxicación por metales pesados, incluyendo: dolores de cabeza, mareos, calambres abdominales, tos, sudoración y desorientación".Desde su prematura muerte a la joven edad de 32 años, el padre de la actriz Brittany Murphy, Angelo Bertolotti, ha estado afirmando que su hija fue asesinada. Brittany fue encontrada muerta el 20 de diciembre de 2009 y su esposo, Simon Monjack, fue encontrado muerto justo cinco meses después el 23 de mayo 2010, en la misma habitación y bajo las mismas circunstancias. Según las autoridades, la causa de la muerte de Brittany fue “neumonía, anemia y un cocktail de drogas tóxicas”.Sin embargo, nuevas pruebas realizadas por laboratorios independientes de la Compañía Carlson han encontrado que grandes cantidades de diez metales pesados se hallaron en el cuerpo de Brittany en el momento de su muerte. El informe de laboratorio, incluso va tan lejos como para afirmar que hubo “probable intención criminal”.“Diez de los metales pesados evaluados se detectaron en niveles más altos que los altos niveles de la OMS (Organización Mundial de la Salud). En la prueba de la muestra de cabello identificado como “parte de atrás de la cabeza” hemos detectado diez metales pesados en niveles superiores a los altos niveles recomendados por la OMS. Si tuviéramos que eliminar la posibilidad de una fuerte exposición simultánea accidental de metales pesados al donante de la muestra entonces la única explicación lógica sería una exposición a estos metales (toxinas) administrados por un tercer autor con intención criminal probable”.El sitio web Examiner.com indicó que Murphy no murió de causas naturales, según mostró un informe de laboratorio.“En el momento de su muerte, Brittany mostró todos los síntomas de intoxicación por metales pesados, incluyendo: dolores de cabeza, mareos, calambres abdominales, tos, sudoración, desorientación, jadeos, congestión y neumonía.El señor Monjack también mostró síntomas similares antes de su muerte, lo que lleva a algunos a creer que él también fue envenenado”.El sitio web Mail Online reveló que Brittany Murphy ‘fue envenenada por agentes del gobierno en venganza por el apoyo de la actriz a los denunciantes’, afirma su afligido padre.De acuerdo con su padre y su amiga, la denunciante Julia Davis, Brittany estaba bajo vigilancia constante por parte de una “oscura organización del gobierno”.“En una entrevista reciente con los estudios de cine Fleur De Lis con sede en Los Ángeles, el señor Bertolotti dijo: “Estaban, de hecho, bajo vigilancia, incluyendo helicópteros. Sus teléfonos fueron intervenidos, Brittany tenía miedo de ir a casa, debido a las incursiones para espiarla en su lugar de residencia y otras tácticas terroristas que sufrió después de hablar públicamente en apoyo a Julia Davis y ser nombrada como testigo en su demanda contra el Departamento de Seguridad Nacional (DHS)”.Ellos creen que el apoyo de Brittany a Julia Davis, una denunciante del gobierno, la llevó a ser objetivo de una fuerte vigilancia.“Esto incluye vigilancia aérea sin orden judicial con aviones de ala fija y helicópteros Blackhawk, vigilancia vehicular, rastreo OnStar, vigilancia de Internet, intervenciones telefónicas, allanamientos e incautaciones sin orden judicial y una serie de otras medidas de represalia indignantes e injustificadas”.(Correo del Orinoco)fuente: iguana tv]]></content>
		</document>
		<document id="a0bee6a5260029ddd4967f315f679149" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wpFbk/~3/hkdsChGsIUU/las-patronas-mujeres-que-ayudan.html">			<content><![CDATA[.-Biblioteca Jurídica PorrúaLa CNDH dio a conocer que se otorga el Premio Nacional de Derechos Humanos 2013, a Norma Romero Vásquez , la mujer que encabeza a un grupo de mujeres conocidas como “Las Patronas”, por su destacada trayectoria en la promoción efectiva y defensa de los derechos humanos de las personas migrantes.Norma y un grupo de mujeres de su familia cocinan diariamente, en una cacerola de casi un metro de diámetro, el arroz que más tarde reparten en bolsas de plástico a migrantes centroamericanos que viajan en tren rumbo a Estados Unidos.Empiezan a las 10 de la mañana y también preparan frijoles, cortan panes y llenan botellas con agua para aliviar la pesadez del viaje de quienes cruzan La Patrona —un barrio de la cabecera municipal de Amatlán de los Reyes, Veracruz— en busca del sueño americano.Después de más de una década de seguir esta rutina al frente del grupo conocido como Las Patronas, Norma Romero fue reconocida el miércoles pasado con el Premio Nacional de Derechos Humanos 2013.Al anunciar al ganador, la Comisión Nacional de Derechos Humanos (CNDH) señaló en un comunicado “la destacada trayectoria en la promoción efectiva y defensa de los derechos… de las personas migrantes”."No nos los esperábamos", dijo Romero. "Para nosotros es de suma importancia. Implica más compromiso, es llevar el mensaje más lejos, porque eso no puede quedarse aquí".También se dará una mención honorífica a Juan Manuel Estrada Juárez, por su dedicación en la defensa de los derechos humanos de las niñas y los niños.La ceremonia de entrega del Premio se verificará el día que determine el titular del Poder Ejecutivo Federal, en los términos que señala la Ley.(Con información de CNN México)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>