<author id="e5bcd079b8094acab1a7ba4b981374d4" url="los-circulos-viciosos.blogspot.mx" feed="http://los-circulos-viciosos.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="6a174fe59ea2176b7ba92369517943e4" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/analisis-primer-debate.html">			<content><![CDATA[Hace unas horas tuvimos la oportunidad de ver el primer debate de los Candidatos a la Presidencia de la República el cual lejos de ser aburrido provocó en las redes sociales una buena participación acerca de las actuaciones de los candidatos.A mi consideración fue un debate bien llevado, no cayó en la monotonía de los discursos planos sino que hubo confrontación y se expusieron las propuestas para varios temas, aunque hubo candidatos que no lo hicieron.El candidato de Nueva Alianza Gabriel Quadri a mi gusto fue el que ganó el debate en base a sus propuestas. Estuvo a la altura del debate respondiendo las preguntas que hacía la Moderadora Guadalupe Juárez sin enfrascarse en las peleas que los demás candidatos tenían con Enrique Peña Nieto.Explicó de fondo sus propuestas y descalificó las de los demás con argumentos sólidos y fue el claro ganador de la noche. Su condición de ser el candidato con menor preferencia al voto hizo que sus contrincantes no lo atacaran y este pudo hacerlo sin recibir replicas y así pudo describir su proyecto de Nación.Era predecible que la Candidata del PAN Josefina Vázquez Mota y el del PRD/PT/Movimiento Ciudadano Andrés Manuel López Obrador atacaran al candidato del PRI Enrique Peña Nieto ya que éste es el puntero en las Encuestas y buscaban reducir la diferencia porcentual descalificándolo con presuntos actos de corrupción de su gobierno, trafico de influencias, compromisos sin cumplir, etc.Sin embargo creo que Andrés Manuel López Obrador abusó exageradamente de este recurso. En sus primeras participaciones lejos de proponer se encargó de darnos una clase de historia de México lo cual es valido pero siento que perdió mucho tiempo y al final no explayó sus propuestas mas importantes.Enrique Peña Nieto se la pasó defendiéndose de los ataques que hacia Josefina Vázquez Mota y Andrés Manuel López Obrador y también alegando que su trabajo en el Estado de México había sido exitoso. Parecía mas su 7° Informe de Gobierno que un Debate Presidencial.Cuando tuvo oportunidad de comentar sus propuestas las hizo de una manera superficial sin especificar el "COMO" y pareciera que explicaba la definición de Desarrollo Sustentable o Competitividad. Y cerca de terminar su participación, hacia referencia al poco tiempo que le había sido otorgado para hablar.Josefina Vázquez Mota comenzó explicando sus propuestas de campaña y al final de su participación atacaba al candidato del PRI para que este se enfrascara en su juego y no pudiera explicar sus propuestas, creo que el juego le salió bien, pero perdió tiempo valioso en eso. Lo que no me pareció fue que hiciera mención del Caso Paulette porque es un tema que no tenía caso mencionar, tocaba fibras sensibles y aun que la participación de la Procuraduría de Justicia del EdoMex fuera lamentable, se expuso a que el Candidato pudiera sacar el Caso Florence Cassez para desacreditar el trabajo de Justicia del Gobierno Federal. Fue un arma de 2 filos pero que afortunadamente para ella salió bien librada.Al final creo que el gran ganador de la noche fueron los mexicanos ya que pudimos ver como reaccionaban los candidatos a la presión, al debate de ideas y a las acusaciones. Considero que el número de votantes indecisos se va a ver reducido el día de mañana y que el Candidato de Nueva Alianza Gabriel Quadri ganó el debate en base a sus propuestas solidas, lástima que las encuestas lo tienen en 4° lugar y pareciera casi imposible que ganara.Así que al final creo que Josefina Vázquez Mota habrá recogido un mayor número de simpatizantes ya que considero tuvo la mejor estrategia para ganar votantes mezclando Propuestas y Ataques a Enrique Peña Nieto aún y cuando eso no la haya convertido a mi gusto en la Gran Vencedora del Debate.]]></content>
		</document>
		<document id="8377a8955c5b04958c7c7454d6ca4eb0" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/andres-manuel-lopez-obrador-analisis.html">			<content><![CDATA[Toca el turno para analizar las Propuestas en materia de Seguridad de Andrés Manuel López Obrador Candidato de Alianza Movimiento Progresista.A mi gusto, el candidato en su página AMLO presenta 50 acciones para la regeneración de México detalla muy poco lo que quiere hacer para mejorar la Seguridad del país. Realmente lo que hace es dar un discurso del problema de la Seguridad y diciendo que la forma en que el actual gobierno ataca el problema no es la solución.El candidato considera que creando justicia será la manera de generar la paz y tranquilidad que el país necesita. No detalla como generará esa justicia más que erradicando la corrupción y aplicando la ley a quien sea. Esto ya lo marca la Ley pero no se aplica, sería importante que el candidato explicará como lo haría. Los "Qué" creo que la mayoría de los mexicanos lo conocemos, pero el "Cómo" es lo mas importante.Andrés Manuel cree que los encargados de la Seguridad Pública deben de ser hombres honestos y rectos, pero esto es algo que esta implícito en la ley, en teoría cada cuerpo policial estatal y municipal debe de someterse a un Control de Confianza y los funcionarios que no los pasen deben de darse de baja inmediatamente. Nuevamente necesitamos saber el "Cómo" generará nuevos hombres honestos y rectos.También promete atacar el Lavado de Dinero, esto es algo muy importante ya que la actual estrategia solamente ataca a los grupos criminales y no su fuente de financiamiento (Al menos es lo que parece). Así como aumentar la capacitación y profesionalización de los cuerpos policíacos y sus sueldos. En esta parte creo que ya se ha hecho un esfuerzo fuerte de parte del Gobierno Federal y algunos Gobiernos Estatales de aumentar el salario de la policía, pero aun falta, considero que es importante generarle al cuerpo policíaco una Cultura de la Legalidad y Honestidad, que el policía antes de ejercer su autoridad ejerza un ejemplo de Civilidad y buenos valores ante la sociedad y así ser respetado.Como acciones conjuntas a la seguridad se propone combatir el desempleo, la pobreza, la desintegración familiar, la pérdida de valores y la ausencia de alternativas pero vuelve a fallar en no explicar de fondo el como generará esto.Falta un candidato a analizar y al momento considero que estos tres candidatos analizados saben el "Qué" hacer. Algunos proponen más que otros, pero en lo que si les falta profundizar de mayor manera es en el "Cómo".]]></content>
		</document>
		<document id="8d8d504d0e661dd6e3c302bd599359db" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/andres-manuel-lopez-obrador-propuestas.html">			<content><![CDATA[Continuando con el ejercicio de analizar y evaluar las Propuestas de Seguridad de los Candidatos a la República, toca en esta ocasión en listar las Propuestas de Andrés Manuel López Obrador candidato a la Presidencia de la República por la Alianza Movimiento Progresista.Nota: Es importante tomar en cuenta, que para este ejercicio de mostrar las Propuestas de los Candidatos, no se están tomando en cuenta dichos o declaraciones en Medios de Comunicación, solo lo que aparece en sus páginas web oficiales. Para el ejercicio de Análisis si se toman en cuenta las declaraciones en Medios de Comunicación.El candidato maneja varias páginas en donde promueve su activismo político. La oficial para la campaña es la siguiente: AMLO.si en ella explica su Proyecto de Nación describiendo diferentes temas en formato de imágenes.Leyendo los 10 temas que aparecen ahí, no existe una sola que hable del Tema de Seguridad per se. Sino de varios temas que unidos pudieran definirnos el rumbo de seguridad que busca el Candidato por lo que me di a la tarea de buscar en sus páginas alternativas información acerca del Tema de Seguridad, hasta encontrarlo en la siguiente de Regeneración: AMLO presenta 50 acciones para la regeneración de MéxicoEn esta página, al buscar la palabra Seguridad, encontramos las siguientes acciones que copio y pego de manera integra.La violencia, junto con el desempleo, es el más grave de los problemas nacionales. Tenemos claro que sin garantizar la seguridad resulta ociosa cualquier nueva propuesta de Nación. Aquí, con toda claridad, sostengo que nosotros sí vamos a resolver la crisis de inseguridad y de violencia. Lo haremos, no con criterios policíacos, como lo hace el gobierno usurpador, que sólo ha complicado más el problema, sino bajo el principio de que la paz y la tranquilidad son frutos de la justicia. La solución de fondo, la más eficaz la más humana y probablemente la menos cara, pasa por combatir el desempleo, la pobreza, la desintegración familiar, la pérdida de valores y la ausencia de alternativas. Está demostrado que no basta con medidas coercitivas, con la militarización, con cárceles, con leyes más severas o con mano dura. La violencia no se resuelve con más violencia, sino mejorando las condiciones de vida y de trabajo de la población y atendiendo a los jóvenes. Lo primero será crear una atmósfera de progreso y justicia. Nadie verá cancelado su futuro y siempre se mantendrán opciones para salir adelante y vivir con dignidad. Por ejemplo, hay decenas de miles de jóvenes que, obligados por las circunstancias, están a punto de tomar el camino de las conductas antisociales. A ellos, antes de que caigan en las redes de la delincuencia organizada, se les debe rescatar y el gobierno debe ofrecerles oportunidades de estudio y de trabajo bien remunerado. Esta nueva estrategia será complementada con las siguientes medidas: no se perseguirá a una banda para proteger a otra, se aplicará la ley por parejo; no se permitirá la venta de plazas en estados y municipios. Los encargados de la seguridad pública serán hombres y mujeres rectos, de inobjetable honestidad, no como Genaro García Luna, por mencionar un caso. Todas las dependencias trabajarán coordinadamente, el presidente de la República tendrá reuniones diarias con el gabinete de seguridad, en las cuales participarán los secretarios de desarrollo social, salud y educación. Se va a desterrar la corrupción de los cuerpos policíacos; habrá capacitación permanente para profesionalizar a la policía y se aumentarán sueldos y prestaciones a los agentes de todas las corporaciones; se protegerán los derechos humanos; habrá una sola oficina de inteligencia; se le seguirá la pista al blanqueo de dinero y se solicitará con firmeza, al gobierno estadounidense que prohíba las ventas de armas destinadas a nuestro país. Estas son las Propuestas de Seguridad de Andrés Manuel López Obrador, candidato a la Presidencia de la República por la Alianza Movimiento Progresista. En el siguiente Post, las analizaremos de manera profunda.]]></content>
		</document>
		<document id="c47576e466891cff3509947546792ca4" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/carlos-romero-deschamps.html">			<content><![CDATA["El Niño Dios te escrituró un establo y los veneros del petróleo el diablo." Ramón López Velarde Poema La Suave Patria.Líder Sindical Petrolero, Carlos Romero Deschamps es miembro activo del PRI. ha sido Diputado Federal y Senador de la República. En la próxima Legislatura será Senador por la vía Plurinominal por el PRI.Su sueldo como Obrero es de 24 mil 633 pesos mensuales.Ha sido ligado múltiples veces a actos de Corrupción en su administración como Secretario General del Sindicato de Petróleos Mexicanos, fue señalado junto a Ricardo Aldana y Jesús Olvera como los responsables del PEMEXGATE donde se desviaron más de 500 millones de pesos de PEMEX a la Campaña Presidencial de Francisco Labastida en el 2000.Actualmente su hija Paulina Romero se encuentra en el ojo del huracán por mostrar la vida ostentosa que lleva en su perfil de Facebook, haciendo viajes por el mundo viviendo como reina en Yates y hoteles de lujo.Referencia del Siglo de Durango: Gozan a PemexAudio donde se les pide el voto para Enrique Peña Nieto a los petroleros: ]]></content>
		</document>
		<document id="86fdb6b3055f26687316b3e7f2b76a9a" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/elba-esther-gordillo.html">			<content><![CDATA["Nunca permití que la escuela interfiriera en mi Educación" Mark TwainHablar de Elba Esther Gordillo es algo tan complejo y largo que nunca terminaríamos, la Lideresa del SNTE tiene tanto poder en México que puede paralizar a las instituciones educativas. Esta Memoria Histórica abordará los momentos públicos e importantes de su carrera política desde este día hasta que deje de tener injerencia en la vida política de México.Mayo 2012La lideresa logró generar un punto de acuerdo en su sindicato para impedir que se realizará este año la Evaluación Educativa de los maestros el día 24 de junio como lo proponía la SEP.En una reunión con los secretarios de Educación y de Gobernación se llegó al acuerdo que la evaluación se haría hasta después de las próximas elecciones, porque no existía a su consideración las Condiciones Políticas necesarias para realizar dicho ejercicio.Aquí la nota de Grupo Reforma: Dobla SNTE a SEP]]></content>
		</document>
		<document id="bbede66449249b777ec7b91eb632fa57" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/enrique-pena-nieto-propuestas-seguridad.html">			<content><![CDATA[Este articulo enlistará las propuestas de Enrique Peña Nieto para el área de Seguridad.Referencia de la página Web de Enrique Peña Nieto: Recuperar la Paz y la LibertadEl candidato de la Alianza Compromiso por México (PRI/Verde Ecologista) describe sus propuestas como Compromisos y son realizados a nivel Nacional y Estatal.En materia de Seguridad, Enrique Peña Nieto describe el Compromiso Recuperar la Paz y la Libertad con el siguiente punto:Nuevo modelo de formación y profesionalización policial, con academias regionales para entrenar técnicamente los policías de todos los niveles de gobiernoEn el cual propone realizar lo siguiente:Se compromete a recuperar la paz y la libertad disminuyendo al menos en 50% la tasa de homicidios y de secuestros, y reduciendo las extorsiones y la trata de personas.Consensará una Estrategia Nacional para Reducir la Violencia con todos los actores y sectores de la sociedad, en la que se fortalezca la prevención, se construya una policía profesional y cercana a la gente, se implemente el sistema de justicia penal acusatorio oral en todo el país, y se fortalezca la cooperación internacional en la materiaA nivel general este es el compromiso en materia de Seguridad. Para cuestiones Estatales o Nacionales, el candidato describe en su página los distintos Compromisos sin etiquetarlos por rubro. Donde los relacionados a Seguridad son los siguientes:1. Nacional: Crear la Comisión Nacional Anticorrupción9. Nacional: Nuevo Modelo de formación y profesionalización policial13. Veracruz: La Policía Naval seguirá velando por la seguridad de los habitantes de Veracruz el tiempo que sea necesario, hasta tener condiciones de orden y de paz.32. Nuevo León: Regresar la tranquilidad a Nuevo León, incrementando el número de elementos de las Fuerzas Federales.Referencia de los Compromisos Nacionales y Estatales: CompromisosEstos son los compromisos que el candidato hasta el momento ha hecho en su recorrido por el país. En el próximo post analizaremos estas propuestas generadas por el candidatos de la Alianza Compromiso por México.]]></content>
		</document>
		<document id="13446bc812b4795f7b6850c66461258f" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/enrique-pena-nietoanalisis-propuestas.html">			<content><![CDATA[Retomando el Análisis a las Propuestas en materia de Seguridad, revisaremos las descritas por el Candidato Compromiso por México (PRI/Verde Ecologista).El candidato realmente propone muy pocas cosas en su página de Internet, donde describe un solo punto:Nuevo modelo de formación y profesionalización policial, con academias regionales para entrenar técnicamente los policías de todos los niveles de gobiernoConsidero que englobar el área de Seguridad en un solo punto es irrisorio y muy pobre. El país necesita aparte de un solo enunciado, un plan profundo donde se explique los "Qués" y los "Comos".Posteriormente comenta que se compromete a reducir en 50% la tasa de homicidios y de secuestros así como las extorsiones y la trata de personas, pero tampoco dice como, todo queda como un compromiso al aire sin una estrategia definida.En materia de Compromisos Nacionales el candidato se compromete a crear una Comisión Nacional Anticorrupción, pero tampoco explica si solo atacará la Corrupción a nivel Federal o si tratará que tenga injerencia a nivel Estatal y Municipal. No describe si el titular será un político o un ciudadano apartidista.A nivel estatal el candidato se compromete a mantener las fuerzas federales y navales en Nuevo León y Veracruz que es donde ha firmado estos compromisos. Pero tampoco explica si va a generar una nueva Estrategia de Seguridad. Hasta el momento solo se compromete a seguir haciendo lo que el Gobierno Federal actual esta haciendo.Existe un compromiso a nivel Nacional, el número 9 donde el Candidato se compromete a realizar lo siguiente:9. Nacional: Nuevo Modelo de formación y profesionalización policialDonde tampoco explica a que se refiere, hace pensar que continuará con las mismas instituciones de Seguridad Federal (PFP, SEDENA, SEMAR) pero que las profesionalizará sin especificar como.En últimos días el candidato pareciera que ha cambiado o modificado este punto con el Compromiso (No firmado al menos en su página) de crear una Gendarmería Nacional conformada por Militares pero comandadas por un mando civil. No explica si esta institución reemplazaría a la PFP ni tampoco si esta tomará las características de los Carabineros de Chile e Italia que son cuerpos policiales con presencia militar.Pareciera que el Candidato a tomado el tema de Seguridad muy a la ligera, ya que nunca explica como va a realizar las pocas acciones que propone y simplemente da a conocer que continuará con mas de lo mismo. Esperemos que por el bien del país Enrique Peña Nieto agregué mas medidas de seguridad y las explique a profundidad ya que hasta el momento se queda demasiado corto.]]></content>
		</document>
		<document id="7e8bfe6d352d5a759e50ffeb7b929618" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/gabriel-quadri-propuestas-seguridad.html">			<content><![CDATA[Continuando con las Propuestas en Materia de Seguridad, el candidato de Nueva Alianza a la Presidencia de la República Gabriel Quadri de la Torre expone sus propuestas de la siguiente manera:Llama a su proyecto Derecho a la Seguridad Ciudadana y Legalidad. En él, expone 6 principios básicos:Asegurar que la seguridad sea reconocida como un derecho ciudadano fundamental.Reconocer que la seguridad es la primera obligación que tiene el Estado para con los ciudadanos.Construir una nueva relación de los mexicanos con la legalidad.Condenar y confrontar sin ambivalencias ni dudas a la delincuencia.Establecer una estrategia clara y políticas públicas eficaces en seguridad.Diseñar nuevos aparatos de seguridad eficaces y legítimos.Para cumplir estos principios, el candidato propone seguir la siguiente Estrategia:Establecer una estrategia especializada contra la delincuencia común y el pandillerismo local.Implementar una estrategia específica contra grandes organizaciones delictivas y de tráfico de drogas a gran escala en todo el territorio nacional terrestre y marítimo, y en el espacio aéreo.Liberar todos los territorios asolados por la delincuencia organizada; recuperar el dominio total del Estado; restablecer la legalidad, el estado de derecho y la seguridad ciudadana.Combatir y debilitar al crimen organizado hasta convertirlo en un problema marginal para el Estado.Aceptar que no se esperan resultados rápidos, sino un proceso gradual de recuperación de la seguridad.Reconocer que no hay una correlación territorial o social entre pobreza y la delincuencia organizada asociada al narcotráfico, que se trata de un delito de codicia que depende de las ventajas geográficas que proporcionan rutas y territorios con posibilidades para la producción y el tráfico de drogas, de la ausencia de estado de derecho, de una cultura ambivalente con la ley, y de la incapacidad del Estado para ofrecer seguridad a través de aparatos y procedimientos eficaces.Asentir que no hay una relación directa entre pobreza e inseguridad; por ejemplo, Nicaragua es el segundo país más pobre del continente y el tercero más seguro; es decir, los pobres no son delincuentes.Aceptar que la delincuencia organizada es un fenómeno que amenaza la soberanía del Estado, y que tiene alcances transnacionales.Reconocer que ahora sólo el ejército y la marina pueden y deben combatir el crimen organizado con eficacia; retirar a la milicia significaría el absurdo de entregar regiones enteras de México a los criminales.Para la Policía federal, Gabriel Quadri propone lo siguiente:Reconocer que mientras no exista una policía federal poderosa y de clase mundial, policías locales eficaces y honestas, es un contrasentido hablar del retiro de las fuerzas armadas.Construir una Policía Federal de clase mundial, equivalente a los Carabineros de Chile o a la Policía Nacional de Colombia.Implantar una Policía Federal; multiplicar por 10 sus efectivos, con la mejor inteligencia, tecnología, preparación y salarios.Para el Mando único en los estados y desaparición de policías municipales se propone lo siguiente:Desaparecer a policías municipales raquíticas y corruptas, correa de transmisión entre el crimen organizado, la sociedad y las instituciones.Integrar a las policías municipales en policías estatales bajo mando único.Establecer el mando único a nivel de entidad federativa; establecer responsabilidades claras para mandos, rendición de cuentas, indicadores de desempeño, transparencia y coordinación con policía federal.En Información para la prevención y persecución del delito aplicará lo siguiente:Optimizar el rendimiento de la Plataforma México, como sistema de interconexión para la generación de inteligencia operativa para prevenir y perseguir el delito.Emitir el Documento Nacional de Identidad (DNI), como instrumento indispensable para combatir efectivamente el delito, a partir de una base de datos segura y definitiva, que elimine o al menos haga muy difícil que los delincuentes se escuden bajo identidades falsas; complementar la propuesta con un Sistema de Identificación de Huellas Digitales o un Sistema de Reconocimiento de Voz, con resultados que permitan combatir efectivamente el delito; reconocer que la emisión del DNI permitiría adicionalmente un mejor control en materia de lavado de dinero y cruce de fronteras, dos actividades esenciales para el narcotráfico.Mejorar la identificación vehicular, a través del Registro Público Vehicular, hasta lograr que la investigación policial tenga acceso fácil e inmediato a todos los datos de un vehículo; transitar hacia la aplicación de dispositivos electrónicos de identificación (chips) que permitan de manera digital la identificación de los vehículos en labores de inteligencia, prevención y persecución del delito.Mejorar el control en el Registro de las Armas Legales, mediante una base de datos digital accesible en línea.En el capítulo de Reforma penitenciaria el candidato propone lo siguiente:Gestionar eficazmente el incremento en la población penitenciaria a más de 250 mil reclusos en las actuales 488 cárceles, superando condiciones de hacinamiento, violencia, corrupción, fugas, control del crimen organizado, reproducción de conductas delictivas; reconocer que 50% de la población penal son pobres, presos por robo simple de menos de 2,500 pesos.Promover una solución a prisión preventiva (40%) de presos sin condena que exacerba los problemas de sobrepoblación penal, hacinamiento, costo, y difusión de conductas delictivas.Reconocer la urgencia de reformas al sistema penitenciario con programas de trabajo social, reclusión domiciliaria, localizadores electrónicos, resarcimiento del daño, trabajo dentro y fuera del penal, educación, prevención de adicciones, verdadera readaptación socialy privatización de prisiones.Para el sistema de prisiones propone las siguientes acciones:Reconocer que el gobierno ha demostrado su incapacidad de manejar adecuadamente el sistema penitenciario.Privatizar prisiones para delincuentes de baja peligrosidad, para que no se fuguen, que no haya riñas y muertes, que no extorsionen, que reciban trato digno y estén cerca de su familia y, los que puedan, se rehabiliten.Tomar las experiencias de gestión privada de prisiones de más de 20 años en Estados Unidos, Europa, Australia, y Sudáfrica con resultados satisfactorios, separando a los delincuentes de alta peligrosidad en prisiones especializadas y ofreciendo al resto oportunidades de educación y rehabilitación.Reconocer que el sector privado ofrece mayor flexibilidad, eficiencia y plazos mucho más cortos para la construcción prisiones y centros de detención con diseño y tecnología de vanguardia, así como para su financiamiento.Garantizar que la participación privada se abre a través de licitaciones competitivas y transparentes de contratos a largo plazo para la construcción y operación de prisiones.Avalar que los operadores privados de prisiones operen bajo el formato de ventanilla única con su cliente, que es el gobierno, en todos los asuntos concernientes a un centro penitenciario.Permitir que el gobierno puede escoja qué programas o actividades no desea concesionar.Plantear a los centros de detención privados como centros de manufacturas ligeras con mano de obra de muy bajo costo, y un factor de desarrollo en las comunidades donde se insertan, por medio de empleos directos y servicios.Asegurar que el pago a los operadores privados depende del costo diario por interno y de indicadores transparentes de desempeño en materia de calidad de servicios, y ausencia de riñas y fugas.Para la Relación bilateral con Estados Unidos y Guatemala el candidato propone lo siguiente:Exigir a Estados Unidos el control del tráfico de armas y dinero hacia México.Pedir más cooperación en inteligencia, capacitación y apoyo tecnológico.Convenir un acuerdo bilateral con Guatemala para garantizar la seguridad en la frontera común y acciones coordinadas contra el crimen organizado transnacional.En Educación y cultura para la seguridad ciudadana se propone lo siguiente:Promover que el magisterio y la educación básica y media deban ser pieza crucial en la prevención de la delincuencia común y el pandillerismo local.Alentar que la educación básica como mecanismo central de una nueva cultura de legalidad y valores cívicos.En Procuración de justicia el candidato expone las siguientes propuestas:Consolidar el Sistema Acusatorio y Oral, y hacerlo avanzar en todos los estados del país (ahora sólo en Chihuahua, Nuevo León y Durango) como esquema eficiente y transparente de impartición de justicia, con procesos abreviados, sin averiguaciones previas.Cumplir con el plazo establecido para implementar el sistema oral de justicia penal que vence en junio de 2016.Dotar de mayor presupuesto al Poder Judicial de la Federación para la construcción de las salas de audiencia de los Juzgados de Control, de Juicio Oral y de Ejecución de Penas.Concluir las reformas legales necesarias en Código Federal de Procedimientos Penales y de la Ley de Ejecución de Penas de manera tal que la reforma constitucional pueda perfeccionarse y ejecutarse en la práctica judicial.Capacitar a los Ministerios Públicos, de la Policía Investigadora y de los Peritos para pasar un sistema penal mixto y escrito a uno acusatorio y oral.Capacitar a los Jueces, para asegurar que los jueces y magistrados resuelvan los procesos penales conforme a los principios procesales de publicidad, contradicción, concentración, continuidad e inmediación.Establecer un Ministerio Público como institución autónoma, y que cuente con un consejo independiente integrado por ciudadanos con calidad técnica y moral, y con un sistema profesional de Ministerios Públicos y policía de investigación.Referencia de su página web: Plataforma Nueva Alianza]]></content>
		</document>
		<document id="4ec826962b9ffc6df4c7792a3e0d638b" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/josefina-vazquez-mota-analisis.html">			<content><![CDATA[Una vez enlistadas las principales propuestas de Josefina Vázquez Mota para el rubro de la Seguridad, podemos analizar brevemente si estas son las que necesita el país para los próximos 6 años o si solamente son un "Mejoralito" para la Neumonía que padece México.La candidata describe que para que exista una mejoría en la Seguridad, debe de atacarse una serie de males para corregir el rumbo, para lo cual propone realizar 3 acciones generales.1. Cultura de la paz, paz a través de la cultura2. Estado de derecho:  Seguridad para todos3. Transformación estratégicaPara Cultura de la Paz expone que se debe de atacar con Educación, Valores, generando Oportunidades laborales y mayores espacios públicos para la Comunidad.Considero que es un punto importante atacar el problema de la inseguridad generando empleos, ampliando el horario escolar para que los jóvenes tengan un lugar en donde aprender mayores disciplinas, así como apoyar a las familias en la consolidación de los valores.Desgraciadamente aunque nos diga que esto es el "Cómo" no nos lo deja demasiado claro en algunos puntos.Por ejemplo, Ampliar los horarios en las escuelas no serviría de nada si la calidad en ellas no aumenta. Tener un niño encerrado mas de 8 horas sin aprender nada nuevo y útil, no nos llevará a ningún lado. Pero para esto, se debe de reformar la educación de una manera estructural, aplicar una reingenieria total y eso significa reformar la Constitución en el capítulo de Sindicalismo, así como cumplir con todos los derechos universales del niño que aún no se cumplen.Para generar empleos mas competitivos se debe de aplicar una reforma laboral importante y no las miscelaneas que han estado aprobando nuestro Congreso. En el pilar 3 que es Productividad, la Candidata expone varias Propuestas para mejorar la Productividad del país pero estas las analizaremos posteriormente. Para conservar el Estado de Derecho, propone la prevención, el control y el castigo a los criminales y la rehabilitación, creando Consejos y escuchando a la población. Así como modernizar las fuerzas armadas invirtiendo en tecnología que será desarrollada por jóvenes mexicanos. Esta parte se me hace muy buena propuesta, ya que mucha de la tecnología que usamos actualmente ha sido desarrollada por los ejércitos del mundo para posteriormente ser aplicada para todos.Creo que lo que le haría falta a la propuesta es especificar mas en como hacerlo. Por ejemplo, para la prevención y control, no se especifica si piensa despenalizar el consumo de droga a niveles reales. Así como la venta controlada de ciertas drogas, porque es ilógico e incongruente pensar que esta despenalizado el consumo y la venta prohibida.Y por ultimo en su propuesta de Transformación estratégica creo que es la parte mas fuerte de la propuesta de Seguridad. En ella propone crear una Fuerza de 150,000 policías para tomar el lugar del ejercito y proteger a la ciudadanía si un Gobierno Estatal o Municipal no esta haciendo la tarea. Es una buena propuesta porque existen municipios en donde no hay un solo policía y la policía estatal esta tremendamente corrompida, así que la procuración de justicia no existe y por ende no existe un Estado de Derecho en ese lugar. No explica si desaparecería la Policía Federal.Propone Cadena Perpetua a funcionarios y politicos que estén involucrados con el Crimen organizado, creo que es bueno, solo que tenemos que estar atentos a que no existan casos de abusos como el Michoacanazo y el caso de Greg Sanchez, donde nunca se le comprobó nada a los funcionarios y estuvieron tiempo tras las rejas.La eliminación del fuero a funcionarios investigados por vínculos con el crimen, es algo positivo porque hoy vemos como funcionarios se valen de el para no ser aprehendidos y librarse de ir a la cárcel como cualquier persona sin privilegios.La implementación de Juicios Orales es algo necesario no solo a nivel federal sino en todos los niveles, porque son extremadamente lentos los juicios escritos y nada justos. Una persona pasa mas de un año para ser sentenciado y recibir el auto de libertad o la sentencia condenatoria.Limpiar los ministerios públicos no es algo urgente sino prioritario y de aplicación inmediata. Así como la creación de una cédula de identidad, ya que es ilógico que una persona tenga que valerse de la Credencial de Elector, Pasaporte, Cartilla Militar, CURP, etc para poder identificarse. La Cédula Única de Identidad debe de ser el documento con el que una persona avale su identidad y no esperarse a que el IFE vuelva a expedir las credenciales o ir al Servicio Militar los hombres a tramitarla. Propone mejorar la extensión de dominio para cuando exista un crimen en alguna propiedad o para quitar bienes a un criminal. En este punto hay que tener mucho cuidado, no toda extinción de dominio es positiva, para muestra el caso del News Divine, donde un persona rentó el lugar a un rentero el cuál vendía bebidas a menores de edad. Cuando ocurre una redada en el lugar, mueren personas y para taparle el ojo al macho, el Gobierno del DF aplicó la extinción de dominio y le quitó el lugar al dueño, cuando su único "delito" fue rentar su local.Estas son algunas de las propuestas que a mi consideración son las mas importantes en el Pilar de Seguridad que propone Josefina Vázquez Mota, candidata del PAN a la Presidencia de la República y que me tome a la libertad de analizarlas.Creo que son buenas, porque  trata de dar un enfoque global al problema de la Seguridad pero necesita ser mas especifica, decirnos bien el "COMO" para poder decidir si son las mejores acciones y como las llevaría a cabo.]]></content>
		</document>
		<document id="d59a37fa4adbc6d83e8bba5c479bbf26" url="http://los-circulos-viciosos.blogspot.com/2012/05/manuel-espino.html">			<content><![CDATA["A lo mejor no los necesitas porque vas muy adelante pero nosotros queremos ser parte de tu triunfo. Manuel EspinoManuel Espino siempre ha sido un personaje polémico en la vida Política de México. El político duranguense se ha caracterizado por ser franco y no anda con medias tintas, esto lo ha llevado a conseguir muchos problemas y ser foco de los reflectores de los medios de comunicación.Fue Presidente del PAN durante la campaña de Felipe Calderón y manifestó muchas veces su apoyo en aquel entonces al Precandidato Santiago Creel, delfín de Vicente Fox. Una vez que Calderón ganó la Candidatura por la Presidencia de la República por el PAN, no le quedó de otra que alinearse y apoyarlo totalmente.Dejó la Presidencia en 2007 y a partir de ese momento su vida en el PAN entró en una curva descendente, tuvo muchos roces con la Comunidad LGTB al pronunciarse en contra de los matrimonios gay. Se ha Declarado en contra de muchas actividades de Felipe Calderón, por ejemplo en la Guerra contra el Narcotráfico. Así como también se ha pronunciado acerca del supuesto problema de alcoholismo del Presidente de la República.Actualmente enfrenta un proceso de expulsión del Partido Acción Nacional. El ex presidente del PAN tiene un recurso ante el Tribunal Electoral del Poder Judicial de la Federación para evitarla.Mayo 2012En este mes, Manuel Espino a través de su organización "Volver a Empezar" se ha manifestado a favor del Candidato Enrique Peña Nieto, otorgándole el apoyo de su movimiento. Comentó que moverá las estructuras del movimiento para buscar el Voto Útil de Panistas a favor de Peña Nieto, así como lo hizo en el 2006 con priístas para apoyar a Felipe Calderón.Entrevista de Ana Paula Ordorica y Pablo Hiriart a Manuel Espino en Imagen: Manuel Espino, Ex presidente nacional del PAN y dirigente del movimiento nacional "volver a empezar"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>