<author id="e5cabd77cea38db6a3347da580b07b1a" url="narcoreportajes.blogspot.mx" feed="http://narcoreportajes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5d85c39ce051d2eb8c8f123c4e57e9ab" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/abate-el-ejercito-4-en-matamoros.html">			<content><![CDATA[Tamaulipas.- El Gobierno de Tamaulipas reportó este día un enfrentamiento entre civiles armados y elementos del Ejército Mexicano con saldo de cuatro delincuentes muertos en la ciudad de Matamoros.Los hechos, de acuerdo a la Procuraduría General de Justicia del Estado y la Secretaría de Seguridad Pública del Estado, ocurrieron a las 01:12 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="7d02a53649d5f61cc86d70e2a8013422" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/abogados-denuncian-inconsistencias-en.html">			<content><![CDATA[Distrito Federal.- A casi 6 meses del atentado a dos integrantes de la Agencia Central de Inteligencia (CIA, por sus siglas en inglés) y un marino mexicano en la carretera federal México-Cuernavaca el caso aún no arroja resultados fehacientes. Al menos así lo deja ver la defensa de los 14 elementos de la Policía Federal (PF) que están presos acusado de intentar asesinar a los estadounidenses y al mexicano que ha solicitado a los jueces del caso el desahogo de 110 pruebas que demostrarían inconsistencias en las indagatorias de la Procuraduría General de la República (PGR). En entrevista con el diario La Jornada, el abogado Marco Aurelio González indicó que entre las diligencias solicitadas a jueces en Cuernavaca, Morelos; Ciudad Juárez, Chihuahua, y Guadalajara, Jalisco, se encuentra la ampliación de declaración de los agentes estadounidenses y de diversos comerciantes del lugar del incidente, que rindieron testimonio en calidad de testigos de lo ocurrido en Tres Marías. González Robles mostró confianza en que quedará plenamente demostrado que “los agentes realizaban una investigación” en Tres Marías y que “la indagatoria que actualmente lleva a cabo la fiscalía federal contiene varias inconsistencias”. Fue el 24 de agosto de 2012 en la mañana cuando los funcionarios adscritos a la embajada de Estados Unidos y el elemento de la Marina Armada de México (Semar) sufrieron una emboscada por policías federales vestidos de civil y que viajaban a bordo de vehículos particulares. Pese a que los agentes se trasladaban en una camioneta Toyota blindada, con placas diplomáticas BCM-242, los policías mexicanos les dispararon en 152 ocasiones, resultado heridos los dos extranjeros y el marino mexicano. La PGR determinó detener a 14 agentes y dos de sus mandos; los uniformados están presos sin derecho a fianza; uno de sus jefes fue acusado de delitos no graves y se encuentra en libertad, el segundo no ha sido capturado.]]></content>
		</document>
		<document id="fc801bcd4c66774dc947b8c29006430c" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/asesinan-hombre-tras-dispararle-en-la.html">			<content><![CDATA[Nuevo León.- El hallazgo de un hombre asesinado movilizó a elementos policiacos de Escobedo, quienes descubrieron el cuerpo en una brecha del Fraccionamiento Paseo de los Sauces.El hombre llevaba puesto un pantalón de vestir café, playera blanca, camisa color melón y cinturón negro, y tenía calzado tipo mocasín café oscuro, tenía entre 40 a 45 años y cabello en color negro, entrecano.De acuerdo a versiones de las autoridades policiacas, el fallecido presentaba un disparo en una mejilla, después de que el cuerpo quedara con los brazos cruzados en el pecho.El cadáver quedó boca arriba sobre una pequeña montaña de tierra ubicada en una brecha de Antiguo Camino a San José del Sauce.Aparentemente el hombre fue victimado después de ser lanzado de un vehículo en movimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="74dcf2a6a2de7e6e310d7d715c474663" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/asesinan-regidor-de-candelaria-loxicha.html">			<content><![CDATA[Oaxaca.- El regidor del ayuntamiento de Candelaria Loxicha, Antonino García Ambrosio, fue ultimado a balazos la mañana del sábado en inmediaciones de la cabecera municipal, sin que hasta el momento haya pistas de los presuntos ejecutores.De acuerdo con autoridades municipales y las declaraciones de uno de los testigos, el funcionario municipal había salido de su domicilio, en Asunción Loxicha, y transitaba por un camino de terracería, cuando apareció un grupo de personas encapuchadas que le disparó.Hasta el momento la Procuraduría General de Justicia del Estado y la Secretaría de Seguridad Pública han guardado hermetismo sobre este hecho.En Candelaria Loxicha, municipio perteneciente al distrito de Pochutla, en la región Costa, se mantiene desde hace más de dos años cerrado el palacio municipal, por pugnas internas.En tanto, su presidente municipal, José Juan Mendoza Cortés, fue detenido en Santo Domingo de Morelos y consignado el pasado 27 de enero por portar armas sin la licencia respectiva.]]></content>
		</document>
		<document id="c7e354d9195eef04da226617f086969e" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/atacan-vehiculo-del-padre-del.html">			<content><![CDATA[Cuernavaca, Morelos.- Alrededor de las once y media de la mañana personas un grupo de personas no identificadas atacó el vehículo propiedad del padre del Procurador Rodrigo Dorantes Salgado.En el lugar de los hechos se encontraba el ex diputado Ricardo Dorantes San Martín, quien confirmó que el vehículo había sido dañado de la parte del piloto en lo que aparentemente se trató de un intento de robo.El ex diputado fue auxiliado por personal de la Procuraduría Estatal quien llegó al lugar de los hechos y posteriormente se retiró para presentar la denuncia.De acuerdo al propio padre del procurador, su chofer, se encontraba en la calle Tabasco de la colonia Maravillas en un puesto de tacos cuando se percató de que intentaban robar el vehículo.Momentos después dio aviso a su propietario y llegaron las autoridades estatales.El padre del procurador se encontraba nervioso pero no tenía ninguna lesión visible tras dicho ataque.]]></content>
		</document>
		<document id="d583d92d890ed143ed3fc8334a179f3" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/caen-en-juarez-padre-e-hijo-con-droga.html">			<content><![CDATA[Chihuahua.- Agentes de la Policía Municipal arrestaron a padre e hijo con 6 kilos y medio de mariguana en la colonia Benito Juárez.José Manuel Bugarini de 45 años y su hijo Daniel Luciano Gutiérrez de 24, fueron detenidos a la 1:30 de la mañana en las calles Camino Viejo a San José y Manuel Asperos.De acuerdo con la Secretaría de Seguridad Pública Municipal, los dos hombres estaban en dichas calles y al notar la presencia de las unidades intentaron salir corriendo.Sin embargo, fueron alcanzados y al hacerles una revisión se les encontraron dentro de una mochila 6 kilogramos y medio de droga.La mariguana estaba en tres bloques, una barra y una bolsa.La Policía presentó a los detenidos ante los medios de comunicación en la Estación Universidad.]]></content>
		</document>
		<document id="65efc9a54e5e9b3dc6a500fd7a4b47b" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/cdh-solicitara-comparecencia-de.html">			<content><![CDATA[Morelos.- La Comisión de Derechos Humanos del Congreso de Morelos lamentó en que el manejo del atentado contra el Procurador de Morelos, Rodrigo Dorantes, la actitud del gabinete de seguridad sea de silencio, lo cual genera incertidumbre en la sociedad y afecta la credibilidad de las instituciones.Derivado de este silencio, el presidente de esta Comisión, Matías Nazario Morales, adelantó que solicitará la comparecencia del procurador al Congreso de local a fin de aclarar los hechos ocurridos el pasado jueves 7 de febrero donde murieron tres de sus escoltas.De acuerdo a Nazario Morales, las investigaciones realizadas por las instituciones locales no tienen credibilidad por lo que es necesario que intervengan instituciones imparciales como la PGR.El diputado de extracción priista responsabilizó al gobernador Graco Ramírez de la inseguridad que vive el estado “el responsable de la seguridad para nosotros es el gobernador Graco Ramírez, hasta hoy los resultados son nulos y cada día el problema de inseguridad es mayor en el estado de Morelos”.También expresó que en el ranking de violencia mundial Acapulco aparece como la seguridad más insegura, pero Cuernavaca ocupa el séptimo lugar.]]></content>
		</document>
		<document id="fe9aee43f7182650763bffcfbe418cfc" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/declaran-25-policias-tras-robo-de-armas.html">			<content><![CDATA[Estado de México.- Al menos 25 elementos de la dirección de seguridad ciudadana de este municipio rinden declaración ante la Procuraduría General de Justicia del Estado de México por el robo de armas que se registró este domingo en las instalaciones de la corporación ubicadas en Colinas.De acuerdo a los hechos, un grupo de presuntos delincuentes irrumpió en el sector tres, amagó a policías y se apoderó de 16 armas de fuego.Por ello, los elementos de esta zona fueron presentados como parte de las investigaciones para rendir declaración.Hasta el momento, ningún elemento está en calidad de detenido, en tanto se inició la carpeta de investigación correspondiente.Las instalaciones del sector tres de seguridad ciudadana de Ecatepec son resguardadas por personal del Ejército.]]></content>
		</document>
		<document id="50c2ef4a9f37f6e98f3b419352282ff8" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/defensa-de-ex-jefe-de-ssp-de-morelos-se.html">			<content><![CDATA[Morelos.- La defensa del ex Secretario de Seguridad de Morelos, Luis Ángel Cabeza de Vaca confrontará de forma directa a Sergio Villarreal “El Grande”, presunto integrante de la cúpula del cártel de Los Beltrán Leyva, por los señalamientos que difundió contra el ex funcionario público sobre la supuesta protección que brindaba a Arturo Beltrán y Edgar Valdez, en el estado de Morelos.En una audiencia que se realizará esta tarde en el penal de alta seguridad de Tepic, Nayarit, la defensa de Cabeza de Vaca encabezada por Guillermo Pasquel cuestionará a Villarreal sobre las imputaciones que hizo sobre el jefe de la seguridad pública estatal durante el gobierno de los panistas, Sergio Estrada Cajigal y Marco Adame Castillo, básicamente sobre la veracidad del supuesto escape de Beltrán, Villarreal y otros personajes, en el helicóptero oficial del estado, cuando el Ejército estaba cerca.La defensa buscará que Villarreal, quien realizó sus declaraciones como testigo protegido de la PGR bajo el nombre de “Mateo”, realmente sostenga que Cabeza de Vaca brindaba protección carretera al cartel y que usaba el helicóptero de la policía para el mismo fin. De acuerdo con lo difundido por el mismo Villarreal, Cabeza de Vaca también había recibido dinero por parte de los Beltrán Leva.]]></content>
		</document>
		<document id="3ed07e04ff8fcd917cb9f6b9ae73b319" url="http://narcoreportajes.blogspot.com/2013/02/dejan-en-torreon-cadaver-de-policia.html">			<content><![CDATA[Coahuila.- Un grupo armado sacó ayer de su domicilio a un elemento de la Policía de Gómez Palacio y unas 12 horas después fue encontrado sin vida en Torreón.La Procuraduría de Justicia de Coahuila informó que alrededor de las 19:15 horas se reportó el hallazgo de un cadáver en la entrada de la ciudad de Torreón, sobre el Periférico Raúl López Sánchez, frente a la Universidad Autónoma del Noreste y de la escultura urbana Puerta Amarilla.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>