<author id="e705a2c4c850e851d5a1f8234d99d781" url="meiluminodeinfinito.blogspot.com" feed="http://meiluminodeinfinito.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="5639826c028eabcfaa652c3efaa3ed1e" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/2IGZ5XDcCFs/de-mujeres-y-manzanas_8.html">			<content><![CDATA[Mujer, desafiando al tiempo caminas descalza por la vida.Sabiendote dueña de todo lo que tocas con los ojos, sólo te pertenece la desnudes.Nacida de la costilla.Esculpida en barro y tierra: Eres amazona, montaña, selva, mar y desierto.Con piel de Luna y melena como la noche: fría y oscura. Te iluminan estrellas como pecas de cielo.Sin miedo al dolor, eres capaz de matar, de morir; y sin embargo das vida.Mujer y origen.Mujer y causa.Manzana y mujer; cuya boca es desorden en la estructura original de la historia.Moviendo cauces, haces motivos.Provocando causas, cambias el rumbo del viento: Haciendo temblar la base que sostiene los puntos cardinales de lo divino con el universo. Ese instinto curioso te estigmatiza, y hace más interesante y enigmático tu destino, entonces trasciendes de lo femenino a lo inmortal.Quién conoce a una mujer conoce el infinito.]]></content>
		</document>
		<document id="80d3f458f49b97ba2656beeeb6158207" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/2q7mxVrxkck/dulce-sal.html">			<content><![CDATA[Era septiembre y sin buscarte, entre pixeles y flores sin espinas te encontré. O me encontraste, no sé. Pero alguna cósmica conspiración sucedió para que tus labios coincidieran con los míos. Y sin principios empezamos conociendo. Suponiendo. Asimilando. Descubriendo. Y no enmendamos el mundo, pero la parte que habitamos, se ilumina con la oscuridad de las caricias sonrientes de presentes y silencios. Luego, poco a poco, me perdí entre la risa de tus ojos y las caricias de tu voz.Y perdida entre tus alas me encuentro. ]]></content>
		</document>
		<document id="ae50e2a20f2a0bbb1a0c8b574279540c" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/4TvxahawNCM/en-la-antesala-de-los-treinta.html">			<content><![CDATA[Los últimos veintinueve años definen y delinean la vida, la mía. Y exactamente hoy me doy cuenta que esta aventura, la de vivir, apenas empieza. Y empieza apenas porque uno comienza a vivir no a los 18 ni a los 15 ni a los 30, sino cuando abrimos los ojos de adentro para comprender que la vida es nueva cada día. Al fin de cuentas, ¿Qué es la vida? Lo interesante es descubrir cada instante un significado diferente, pero con sentido. Y en eso estoy, festejando con la vida!  ]]></content>
		</document>
		<document id="d244987593a135fca3f290255d70e7a4" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/8d4GF7wTBEA/umbral.html">			<content><![CDATA[Retomando el hilo que construye lo infinito, llego hasta aquí, a mi origen; buscando la tranquilidad y quietud de los silencios sin espacios y sin memorias. Llego buscando para encontrar un nuevo cause, y otra causa para seguir buscando lo que causa nuevos causes, y así sucesivamente... hasta el infinito. ¿Que es el infinito? ¿Donde esta? ¿Alguien lo ha visto? Yo, no. Pero supongo que lo puedo encontrar después de las causas de hoy, o antes de los causes de mañana. Algún día. Pronto.Me siento asintomáticamente demasiado curiosa, y vulnerable. También nostálgica y melancólica: necesito irme antes de regresar. Allá, donde siempre hay sol y beso el mar, soy neutralmente neutra y pienso frio cuando descalza navego explorando universos. Y es curioso o raro, pero solo cuando vivo este caos que me sacude, renueva, y transforma hasta el tuétano -las causas, y los causes-, las letras me fluyen libres hasta por los poros: Cuando me duele el alma, me convierto en poesía. Entonces me encuentro. Que siga la fiesta! ?]]></content>
		</document>
		<document id="1357f41bd5b69bb1dc17be44b911858d" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/A_GsCcp9NB4/todo-en-su-lugar.html">			<content><![CDATA[Los que de olvido saben y hablan lo justo dicen que las alas son para volver y los libros son para volar.Si quieres que no te olvideregalame un libro,y me darás alas para volver.                                                           [Lunarda]]]></content>
		</document>
		<document id="d718d1739087db9f550c04bede5b58d5" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/B_MU3tk3O5Q/olas-oleos-y-oceanos.html">			<content><![CDATA[Anoche, mientras dormía, tuve un sueño:soñé que soñaba.Hace tiempo que no sentía humedad en el pelo ni lossueños jugaban a ser niños.Entre oníricas olas me aferre al deseo de soñar distinto…Soñé una vida.Mi vida.Luego, desperté.]]></content>
		</document>
		<document id="f234aff68f76029fff2051ecdc8c0782" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/C1pa337xq0A/mi-bonsai-en-tu-nevera.html">			<content><![CDATA[Armarios. Metáforas. Imágenes. Espejos. Silencios. Besos sin postal. Palabras sin codificación milenaria por descifrar… ]]></content>
		</document>
		<document id="45022e4095384da43cd3b9d83220f808" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/dpcWHb_HDug/una-noche-de-tubo.html">			<content><![CDATA[Aquella experiencia fue un desafío personal. Por primera vez en mi corta y curiosa vida, me encontraba dentro de un Table Dance, donde los primeros minutos no fueron nada fáciles: ante la mirada indiscreta de los asistentes, en su mayoría solitarios caballeros asiduos a la cultura del espectáculo nocturno. Supongo que es un poco “raro” ver a un par de mujeres jóvenes, sexys y guapas (modestia aparte) viendo un show de hembras danzantes y semidesnudas. Pero bueno, esa noche ningún estereotipo marcado por la sociedad nos intimido.Desde la entrada la emoción se sintió en medio de luces parpadeantes y ritmos contagiosos que invitaban a mover las caderas; el color neón trasmitía una especie de influencia en quien deseaba entrar y llevarse una grata sorpresa. Había poca gente. Esa noche nos tocó ver a cinco chicas en acción, quienes respectivamente, como acto principal, debían bailar primero una canción de música pop, para posteriormente acabar su espectáculo con un ritmo más movido y alegre. Todas llevaban un vestuario diferente pero al mismo tiempo similar en cuanto a que es provocativo; es decir, había una vestida de muñeca, otra vestida con un baby doll, y así sucesivamente, pero todas con brasier y tanga o short, zapatillas trasparentes con tacón de aguja y plataforma, medias de red o lisas pero hasta medio muslo, algunas con pelucas, etcétera. En ellas, el concepto principal es la belleza estética. Misma que se logra a través de diversos artilugios como puede ser el vestuario, los accesorios combinados, el maquillaje: Cada uno de estos elementos no son más que una herramienta para destacar los atributos corporales. En cuanto a los colores que utilizan, son generalmente colores brillosos de tonalidades diversas como rosa, rojo, azul, blanco, dorado y negro.El maquillaje también juega un papel importante ya que por medio de éste se pretende resaltar las características del rostro o bien disminuir los defectos que se puedan tener. No es un tipo de maquillaje que se usa diariamente sino que éste suele ser más exagerado y es de tipo escénico. Lamentablemente, con esto se reafirma que la mujer es tomada como un producto, un objeto sobre el cual se obtiene una ganancia, que cuando actúa en un lugar como un table dance pierde su esencia para volverse un componente más del lugar.Respecto a la coreografía que bailaban, eran extremadamente sensuales y provocativas. Más que movimientos seductores, lo que esa noche presencie se podría comparar con una lección de spinning o aeróbicos. Las bailarinas se desplazaban de un lugar a otro a lo largo de la pista con movimientos candentes y muy cachondos. Todas las chicas tienen un mismo ritmo el cual es muy marcado sin embargo, cada una de ellas posee un toque personal que varía algunos movimientos. Algunas de ellas, chicas bastante ágiles, elásticas y acróbatas, se subían en las plataformas que se encontraban a los lados del tubo principal para posteriormente hacer una suerte de piruetas y acrobacias dignas de admirarse. Todas se quitan el brasier conforme van bailando para quedarse solamente en tanga. Cada movimiento de tacón debe marcar deseo, fuego, erotismo. Llama la atención como se les ve sentadas en un sillón esperando su turno para bailar. Las que no bailaban, fichaban, las que no fichaban, esperaban sentadas; otras caminaban sensuales por las mesas, a la espera de un cliente nuevo. Eso sí, el cliente escoge a la chica, no la chica al cliente. En las mesas que se encontraban alrededor de la pista más grande había de todo tipo de clientes, desde solitarios espectadores, hasta el grupito de amigos o compañeros de trabajo que asiste a esos lugares más por diversión y, como forma de escape a su aburrimiento que por necesidad; o incluso, algún intelectual que escribía por intervalos, mientras, con la mirada, degustaba el espectáculo. Otros menos pudorosos, gozaban acariciando a las chicas antes de contratar los servicios especiales en los privados. En un table dance, los clientes están dispuestos a pagar cualquier cantidad a cambio de erotismo puro. Como mínimo llegan a gastar 500 pesos por noche, entre bebida y servicio. La atracción e influencia que una mujer puede tener, se halla en la forma natural en que explota cada uno de los elementos eróticos-sensuales que posee, de modo que es este poder el que produce en el table dance que los hombres se vean inducidos a desear únicamente lo estético.A pesar de, actualmente las mujeres luchamos por romper esquemas y patrones de conducta establecidos en la sociedad, sin embargo la discriminación se extiende en todos los ámbitos sociales debido a su naturaleza. Quizás, esta sea una de las razones por las que la mujer es vista como un “producto” que se “vende” en los table dance.Al final todo radica en el placer de un mundo que se forma entre lo real y lo imaginario. ]]></content>
		</document>
		<document id="998b52fcc0fb8c7679e124a207f76d63" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/D_1ZoW8rQeM/octubre-de-alegrias-pasteles-y-cinco.html">			<content><![CDATA[Sabes que te amo, y que te amare hasta que no exista Sol. Sabes sin saber, que la vida, mi vida, cambio desde que te conozco latiendo despacio, creciendo, declarando independencia desde mi vientre, tu universo maternal. Hoy celebro que sigo viva, junto a ti, para mirar como devoras alegrías con mermelada y mantequilla. Hoy, no seré yo quien abrirá sorpresas cual pandoras, puedes hacerlo solito y sin ayuda.Desde el balcón de mis ojos te observo atenta, emocionada, y descubro que en un instante creciste sin pausas. Comprendo todo. Sera la vida o será resignación. Has crecido al ritmo que dicta tu propio paso, quizás demasiado rápido para mi gusto. Pronto caerán los dientes de leche. Entonces sabrás del romance entre Santa y doña Mercadotecnia, o que Peter Pan inhala polvos (mágicos) suministrados por Campanita. Cosas que suceden y que pasan. No puedo detener el tiempo, ni quiero hacerlo. Nuestra vida sigue. Y también siguen las alegres alegrías de cada día, de cada año, que sumamos un segundo más de vida. Y aun cuando este mundo gire, pase, se acabe y vuelva a empezar, no habrá amor mejor que el de nosotros: puro, cierto, limpio, genuino, tangible, autentico.¡Feliz Cumpleaños, Emiliano! ]]></content>
		</document>
		<document id="399aeba77af36c957c1309553e4f7836" url="http://feedproxy.google.com/~r/meiluminodeinfinito/~3/g7j0cbawYcU/la-ciudad-con-eterno-insomnio.html">			<content><![CDATA[Parece mentira, pero justamente aquí, en la ciudad que nunca duerme, se acabo mi mal de noches sedientas de sueño y llenas de insomnio. No sé si existe el sindrome del buho pero en caso de existir yo lo padecía, y si no existe pues ya lo invente. Y lo padecí. Y lo viví. Y el sindrome del buho viene siendo algo así como cuando te vives las noches totalmente en vela, con los ojos despiertos y cansados, sin poder dormir. Todo tu ser funciona igual que si fuera de día pero sabes que no es normal, afuera todos duermen, menos tú. Y no es que no quieras dormir, lo que pasa es que NO puedes dormir. En tu cabeza hay mil cosas girando en movimiento constante, dando vueltas, mientras tú te quedas inmovil, callada y quieta... Asi como hacen los buhos, que silenciosos sólo mueven los ojos en la oscuridad de la noche. Aquí siempre hay ruido. Gente. Voces. Aviones. Movimiento. Historias. Personas de otras lenguas y culturas que vienen en busca de lo que no se les dio o no encontraron en su país: oportunidades. Aquí la gente, especialmente los latinos, vive para trabajar y duermen para recuperar fuerzas para seguir trabajando. Se dice que las Vegas es la ciudad que nunca duerme, y es verdad. Siempre hay movimiento, siempre hay ruido, siempre hay gente. Gente trabajando a todas horas para hacer posible que la ciudad siga perpetuamente despierta. Insomne. Las Vegas, la ciudad del pecado para quien no mira la curiosa nobleza que habita en los ojos de los buhos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>