<author id="e724292d3df13c8edbfa4e8d2ba8e5eb" url="elpeje.blogspot.mx" feed="http://elpeje.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="bb9de1384212efdae725569e9daa08fb" url="http://elpeje.blogspot.com/2005/10/el-peje-ahora-es-spammer.html">			<content><![CDATA[Bueno, pues para colmo, me llegó esto por correo electrónico:Disculpe que utilice este medio para pedirle su apoyo a López Obrador. Llame por favor, cuando usted quiera y pueda, al teléfono 01900 849 26 56 y done 60 MX por llamada a este precandidato que no tiene dinero y que no va a recurrir a las aportaciones ilegales de unos cuantos multimillonarios que cada seis años, apoyando a los candidatos del PRI y del PAN, compran para su uso privado un pedazo del país.Sólo se aceptan llamadas de teléfonos de domicilio y puede llamar hasta 10 veces al mes (están prohibidas las llamadas desde oficinas y también desde celulares). López Obrador, a diferencia de sus rivales del PRI y del PAN, no utiliza aviones ni helicópteros privados ni gasta enormes sumas de dinero en anuncios de televisión. López Obrador está recorriendo el país en camionetas, pueblo por pueblo.No nos resultó fácil lograr que el IFE autorizara el número como un sistema válido de recaudación. Pero ya lo tenemos y necesitamos tu llamada y tu apoyo. Vamos a salir adelante recibiendo millones de muy pequeños donativos. De esta manera derrotaremos a las mafias del PRI y del PAN que tienen hundido a México en el peor de los abismos y que en cada elección han burlado la voluntad popular debido a que cuentan con los recursos procedentes de unos cuantos, pero muy cuantiosos donativos de los grupos de presión que se sienten dueños de México.Digo, pregunto, ¿qué tienen en la cabeza?, ¿cuántos votos creen que van a ganar así?, ¿ a cuánta gente creen que le van a caer mejor con eso ?Burro, asno, naco ignorante, no menos.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="c539280a65234507deaef17da2b75fa1" url="http://elpeje.blogspot.com/2005/11/el-peje-en-el-aeropuerto-de-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[Ya viéndolo de cerca, como que no me late así, que digas tú, "que bruto, como me late", como para presidente de la república. La verdad, de lejos tampoco me latía. Más bien me late como para verdulero, carnicero o algo así.Sin más compañia que la de cuatro guaruras, dos hombres y dos mujeres, la cuales, sin agraviar, cual típico defeño, prietito y chaparro, hacían honor a lo más puro de este casta, merodeando los puestos de tortas y derivados, de la sala "B", ahí iba, Andres Manuel Lopez Obrador, "el peje" acá entre nos, caminando, despacito, como que se animaba a comprar y como que no, como que haciendo tiempo.Le pregunta algo al que atiende el puesto, éste sin inmutarse le contesta brevemente. Comenta algo con una de sus asistentes (¿estarán buenas las tortas?). Alguien se acerca e interrumpe el predicamente entre ordenar o no, lo saluda, se toman una foto. Y me pregunto, ¿ah, se puede?, y me quedo pensando si acercarme a saludar o no. No quería dejarlo con las ganas de conocerme. Y luego se acerca alguien más. Para cuando me doy cuenta ya son tres.Y yo que no me decido por que para empezar, ¿ qué le digo ? "Mucho gusto, Sr. Andres Manuel Looser Obrador" ? En un descuido y se me salga.O "Quisiera tomarme una foto con el perdedor más grande de todos los tiempos, quien a su vez, es el más grande iluso como candidato a la presidencia de México." ?O de tiro nomás "que onda, peje !". No muy mi estilo.Por otro lado, se ve que la gente que lo quiere, lo quiere. Pero también se ve que así, que digas, que muchos lo quieren, pues no. Al menos la clase media-alta y un que otro colado de los extremos de la cadena alimenticia que nos encontrabamos en el aeropuerto en ese momento, no mostramos mucho entusiasmo por su persona.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="1455781b28aa1d7f8da2fd99ea3be32d" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/03/el-peje-beisbolista.html">			<content><![CDATA[Los padres de José Ángel León Hernández murieron con la certidumbre de que su hijo falleció asesinado.Fue una muerte larga y dolorosa que inició una tarde de 1963, cuando jugaba béisbol en Villa Tepetitán, un poblado de Macuspana, Tabasco y se peleó con uno de sus amigos y compañero de equipo, ANDRES MANUEL LOPEZ OBRADOR.Andrés Manuel, con la dura pelota de béisbol en la mano, la lanzó fuerte contra la nuca de José Ángel.José Ángel León Hernández nunca más volvió a ser el mismo y epiléptico, su existencia casi vegetativa terminó el 10 de Septiembre de 1995.Testigo de aquel enfrentamiento fue Carlos Manuel Rovirosa Ramírez, quien posteriormente llegaría a diputado por el Partido Revolucionario Institucional (PRI), partido en el que militaba y llegó a dirigir estatalmente Andrés Manuel López Obrador.De acuerdo a la versión periodística, José Ángel León Hernández discutiócon Andrés Manuel y después de que ambos manifestaron sus diferencias a golpes, sacó la peor parte López Obrador.Rovirosa Ramírez recuerda que él los separó. Pero cuando José Ángel se dio la vuelta, Andrés Manuel tomó la pelota y la lanzó muy fuerte contra la nuca de su compañero.Lo dejó inconsciente, asegura la narración. La cabeza de la víctima sangró profusamente y por encontrarse en mal estado, el herido fue llevado en una carretilla hasta su casa localizada en el número 202 de la calle Benito Juárez en Villa Tepetitán, Tabasco. La familia López Obrador debió huir del pueblo por temor a venganzas. Era la guerra.La información periodística está registrada en Tabasco al Día, un rotativo que desplegó en su primera plana del jueves 5 de Octubre de 1995: "Obrador ¡Homicida!".El reportero Rafael Soberanez León y el fotógrafo Crispido Hernández publicaron una entrevista con los señores José del Carmen León Castillo y Narcedalia Hernández Colomé, padres de José Ángel León Hernández.Reclamaron durante mucho tiempo, pero nada recibieron a cambio. Hoy, sus hijos sobrevivientes se niegan a hacer mayores declaraciones. Saben que López Obrador va camino a la Presidencia de la República y temen represalias.¿Qué clase de persona ataca por la espalda a alguien que fue su amigo y compañero de equipo?...¡A México NO le conviene un tipo tan violento, agresivo, traicionero, mentiroso y hambriento del Poder como Andrés Manuel López Obrador!¡No nos conviene un individuo tan imprudente e irrespetuoso de la Ley! Estamos en un País con libertad de expresión y la gente tiene derecho a conocer este tipo de acontecimientos.¡Amigo(a), ayuda a evitar que tengamos a un Dictador en la Presidencia de la República!AMLO sería capaz de nacionalizar a importantes empresas mexicanas y entre muchas otras tonterías, también sería capaz de modificar la Constitución para reelegirse en el 2012.El podría hacer desaparecer al Instituto Federal Electoral; recuerda que el no respetó la Ley de transparencia y rechaza a las encuestas que no le favorecen, (diciendo que son parte de un complot).Ahuyentaría a la inversión extranjera y podría arruinar económicamente al país en menos de 2 años.AMLO terminaría con los planes, sueños e ilusiones de muchas familias honradas y trabajadoras.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="8281157c60254301c45e37f469ad83a0" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/03/el-peje-fosil-universitario.html">			<content><![CDATA[El que quiere cambiar el modelo económico del País -Andrés Manuel López Obrador- reprobó esa materia en sus estudios universitarios.Según los historiales académicos que emite la UNAM, López Obrador tuvo 6.2 de promedio (de acuerdo a créditos obtenidos, es decir, aun adeuda materias) cuando cursó Ciencias Políticas. En el historial académico del perredista se registra que ingresó a la Facultad de Ciencias Políticas y Sociales de la UNAM en 1973. Pero 14 años después, en 1987, todavía estaba presentando exámenes extraordinarios para aprobar la materia de Seminario de Tesis I y II.Con número de matrícula 7370246-5, López Obrador acumula siete materias no aprobadas: entre ellas Economía que reprobó en dos semestres seguidos. Lo mismo ocurrió con Matemáticas y Estadística, donde no las aprobó ni en los exámenes extraordinarios.Por si fuera poco, el precandidato del sol azteca apenas pasó las materias de Partidos Políticos, Psicología Social y Filosofía Política. De hecho, tiene 13 "S" de 38 materias en total -que según la UNAM es una calificación que marca como "suficiente"-.Hasta aquí, la nota publicada por el diario Reforma.Ahora lean lo que al respecto, publica el día de hoy el prestigiado columnista CATON:"Fui maestro durante 40 años. En ese tiempo la experiencia me enseñó que las calificaciones no dicen todo acerca de un alumno, pero sí hablan mucho de él. Las buenas notas en las materias escolares son indicativas de sentido de responsabilidad, de trabajo, de tiempo dedicado al cumplimiento de los deberes cotidianos. Puede haber, es cierto, estudiantes brillantes que luego son profesionistas mediocres, y aun fracasados.También, al contrario, sabemos de malos escolares que luego triunfan en la vida. Pero unos y otros constituyen excepciones, y es posible asentar un principio general según el cual las actitudes y conductas que alguien mostró como estudiante serán las mismas que luego evidenciará cuando profesionista, y en su modo de ser como persona. Por eso reviste interés grande el análisis hecho por el Grupo Reforma de las calificaciones que en la Universidad obtuvieron los tres principales aspirantes a la Presidencia.Ese análisis muestra que Andrés Manuel López Obrador hizo su carrera en la misma forma que habla: a pausas. Tardó 14 años el señor en terminar una carrera que se cursa en cinco. Vale decir, fue fósil de la UNAM. Reprobó materias a diestra y a siniestra, y varias las aprobó en exámenes extraordinarios merced a la infinita benevolencia de esa indulgente madre, la Universidad.Si era firme mi decisión de no votar por López Obrador en caso de que llegue a candidato, tal decisión se fortalece más al conocer su pésima trayectoria de estudiante.Por ella, se puede concluir que los logros de López Obrador NO han sido fruto de la preparación y mucho menos del estudio arduo y disciplinado (se nota que el señor AMLO paso por la escuela pero por afuera y muy lejos), sino de la ocasión. Desde luego la política no es cosa de academia, pero difícilmente podrá ser Presidente bueno quien fue estudiante tan malo... Si AMLO como estudiante no fue ni fu ni fa, como político es también así: ni fu ni fa..."En una conversacion con un venezolano esto fue lo que dijo:Dios quiera que Lopez Obrador no les salga como a nosotros Chávez, ojala no se les desvie por el camino autoritario y comienze la "tirania de los pobres" tan promovida por el Venezolano en toda América Latina. No les digo que se inclinen por los otros, pero si que tengán controlado a AMLO.Ahora los venzolanos sabemos lo bonito que era la democracia que teniamos que aunque "imperfecta" nos permitia ser libres.En Venezuela estamos sufriendo por la dictadura de Chavez, los precios de la comida y artículos básicos se han disparado, tenemos problemas económicos económicos graves, cerraron nuestra escuela de inglés por tener personal estadounidense y cristiano, tenemos problemas políticos serios ya que los candidatos para presidentes de la república renunciaron o más bien los renunciaron!!Este es el resultado al tener gente ignorante con muchos complejos de inferioridad como gobernantes, que usan su frase de "todos seamos iguales" pero iguales en qué???' todos pobres y esclavos? gente sin educación? sin libertad de credo? éste tipo de personas ven a la gente rica o exitosa como sus peores enemigos, con odio y resentimiento como si ellos fueran los culpables en lugar de buscar su propia superación y la de los demás, tengan cuidado con los mata-empresas, los espanta-inversiones, los retrogradas! que solo fomentan la crisis económica y la quiebra de un país en proporciones mayores.Finalmente :Tienes empleo?Estas estudiando?Tienes una casa donde vivir cómodamente?Tienes por lo menos dos completas comidas al día?Tienes agua, luz, teléfono?Tienes una computadora?Tienes la libertad de creencia?Tienes transporte?Tienes stereo, dvd, una cámara, celular, etc, etc, etc ????Te puedes comprar de vez en cuando tus antojos?Entonces porqué criticar y quejarse tanto?Empieza por quitar la corrupción en tu propia vida, bendice a tu país y ora por él.Cuando votes, no busques un Super Hombre que cambie al país de la noche a la mañana porque nadie podría hacerlo, México lo hacemos nosotros mismos.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="7c54d0f4073b49c1c0b7fc48a4dfd9e5" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/03/el-peje-se-hace-ciruga-plstica.html">			<content><![CDATA[Andrés Manuel Lopez Obrador viaja a Francia para hacerse una cirugía plástica facial.Bejarano le deposita el pago desde su cuenta en Suiza.Le prueban varios estilos desde Luis Echeverría, Hugo Chavez, hasta que finalmente se convence de uno.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="1c302bcdbe879caf6cf415fa6aeff31c" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/03/el-peje-y-jesucristo.html">			<content><![CDATA[Gracias a Alejandro De la Rosa por enviarnos el siguiente chiste :Estaba El Peje hablando en el Zócalo Capitalino y de pronto, se aparece Jesucristo, bajando lentamente del cielo. Se pone a un lado del Peje y le susurra algo al oído. Entónces López Obrador, dirigiéndose a la multitud,dice:¡Atiendan acaaá... Jesucristo, enviado por el mismísimo Dios Padre, quiere decirles algo.Jesucristo, tomando el micrófono dice:- Habitantes de la Ciudad de la Esperanza: ¿No es cierto que como yo multipliqué el pan y los peces para dar de comer a todos, éste hombre trajo los abonos de ayuda a la gente de la tercera edad, para que todos comieran por igual?El pueblo responde:- ¡Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii!- ¿No es cierto, que igual que yo anduve con mis apóstoles, él anda acompañado de unos ladrones?El pueblo nuevamente responde:- ¡Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii!- ¿No fue traicionado por Bejarano, como yo lo fui por Judas?- ¡Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii!- ¿No se le conoce a este hombre como "El Mesías de los Pobres", como a mi se me conoció sólo como "El Mesías"?El pueblo, ya enloquecido, emocionado y al borde de un colapso colectivo responde:- ¡Siiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiiii!- Entonces, ¿Qué esperan para crucificar a este hijo de puta?Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="4b0d44b177cc98d6b00e99ac1d6d2c11" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/03/las-tres-virtudes.html">			<content><![CDATA[Se dice que cuando Dios creó el mundo, y para que los hombres prosperasen, decidió concederles dos virtudes.A los suizos les hizo ordenados y cumplidores de la Ley.A los ingleses les hizo persistentes y estudiosos.A los japoneses les hizo trabajadores y pacientes.A los italianos alegres y románticos.A los franceses les hizo cultos y refinadosY cuando llegó a los mexicanos, se volvió hacia el ángel que tomaba nota y le dijo: Los mexicanos van a ser inteligentes, buenas personas y del PRD.Cuando acabó de crear el mundo, el ángel le dijo a Dios:- Señor, le diste a todos los pueblos dos virtudes y a los mexicanos tres. Esto hará que prevalezcan sobre todos los demás.Y dijo Dios: Tienes toda la razón... bueno, como las virtudes divinas no se pueden quitar, los mexicanos en general y a partir de ahora tendrán tres virtudes, pero la misma persona no podrá tener más de dos estas virtudes a la vez.Así: el que es del PRD y buena persona, no puede ser inteligente. El que es inteligente y del PRD, no puede ser buena persona. Y el que es inteligente y buena persona, no puede ser del PRD.POR UN MEXICO MEJOR, SIN LOPEZ OBRADOR.El mensaje adjunto parece en tono de broma, pero la situación es seria y preocupante porque la mayoría de la gente no entiende la realidad económica.Muchas familias están felices con "los útiles gratis" y la "ayuda a los viejitos", cosa que "nadie había hecho antes".Pero a estas personas es necesario explicarles que no se había hecho antes porque no había dinero de sobra para hacerlo.Lo que es peor es que ahora tampoco lo hay y esto se reflejará, tarde o temprano, en incremento de la deuda del gobierno del D.F., que seguramente repercutirá en aumento en los impuestos (tal vez el Predial o el de verificación, o verificaciones trimestrales de automóvil), o quizá en una necesidad real que permanecerá desatendida (limpieza del drenaje; conservación de mantos freáticos; un "segundo piso" de una vía rápida no concluida o, lo que es más grave, hecha con materiales de menor calidad al mínimo requerido para este tipo de obra; falta de medicamentos o equipo en los centros de salud; el bache no arreglado en tu calle; sueldos dignos para un cuerpo de policía y un sistema de impartición de justicia honesto; etc.).No podemos arriesgarnos a que suceda lo que pasó en Venezuela. Las elecciones están a la vuelta de la esquina y nosotros somos los únicos que podemos detener el problema concientizando a nuestros amigos, compañeros de trabajo y vecinos. La democracia no es una forma de organización política en la que los gobernantes hacen lo que la mayoría de la gente quiere, sino una en la que los representantes son elegidos por la mayoría de la población confiando en que ellos harán lo más conveniente para todos, aunque en algunas ocasiones no es lo que a uno mismo le gustaría.Un régimen en el que cualquier grupo de personas puede tomar las calles a su antojo, sin consecuencia alguna, para manifestar su descontento porque la más reciente propuesta del Gobierno perjudica susintereses particulares o acaba con privilegios especiales (que siempre tienen un costo para el resto de la población) NO se puede sostener y NO se debe consentir.Ya nos organizamos para derrocar al PRI en forma pacífica. Ahora evitemos que se cometa un error de volver a un régimen populista al peor estilo de los años setenta. Contribuyamos con nuestro granito de arena.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="9804b40a909a8bc92601a32e1ed92c5d" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/03/soy-pobre-y-de-familia-numerosa.html">			<content><![CDATA[En un discurso pronunciado en Rosario, Sinaloa, el nefasto candidato perdedista dijo :No estoy en esto por la ambición al dinero, llevo cerca de 30 años, luchando por los de abajo, no tengo nada de que avergonzarme, tengo un patrimonio escaso y he ocupado cargos, más o menos importantes, el último fui jefe de gobierno de la ciudad de México, me tocó manejar cada año alrededor de 70,000 millones de pesos, presupuesto de la ciudad de México, estamos hablando de 400,000 millones de pesos en 5 años, y vivo en un departamento en la ciudad de México, porque prefiero heredar a mis hijos pobreza, pero no deshonra por eso tengan confianza, porque no somos lo mismoVamos a ver parte por parte:70,000 millones ... en 5 años ... 400,000 millones1.- ¿ No sabes multiplicar ? Digo, 7 x 5 = 35, estaba muy dificil?, así que la redondaste a 400 ? O estaras pensando, si me robé 50 millones ahí con eso como que le compenso...?porque prefiero heredar a mis hijos pobreza, pero no deshonra2a.- Ah, cabrón! ahora sí que se te chispoteó como al chavo del ocho.Dime, ¿Qué padre en su sano juicio quisiera heredarles pobreza a sus hijos? Ahora además de estúpido, loco ? Hazte pendejo ...2b.- "... pero no deshonra". Muy bien, ok, dejame enteder, o sea que a tu juicio, o se es rico, o se es deshonroso.Gracias por tus comentarios.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
		<document id="98bf01c730080f88b1103f48ca742e89" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/04/carta-al-peje.html">			<content><![CDATA[Una de tantas y muy buenas cartas abiertas al Peje :Muy estimado Andrés Manuel y gente de tu Campaña:Te mando unas líneas para hacerte saber que, a partir deeste día, voy a Hacer campaña por tí. Sí, como lo oyes, haré campaña por tí.¿En qué consistirá esa campaña?... muy sencillo. Le haré saber a todo México la calaña de persona que eres, lo falso y bandido; la doble cara que tienes tú y la gente que te rodea; lo pésimo presidente que serías y el gran daño que le harías al país.Tú crees que lo que haces está bien, es justo; pero los que tenemos dos dedos de inteligencia, sabemos que NO es así. Por ello te tengo varias preguntas sin respuesta. ¿Porqué no le cuentas a la gente acerca de...La casa que le compraste a tu queridita en Cancún por la sencilla cantidad de 1.3 millones de dólares?Las cuentas de bancos que YA tienes fuera de México?¿Porqué no te agarras los pantalones y VERDADERAMENTE debates y das propuestas coherentes y congruentes, y no las babosadas que ofreces y que todos sabemos lo imposibles que son?¿Cómo tienes cara para decir que no sabías lo que hacían Bejarano y Ponce siendo, ambos, cercanos colaboradores tuyos?¿Cómo puedes decir que crees en la libertad de expresión cuando tu gente cercana, POR ORDEN TUYA, ha amenazado de muerte a actores de La Parodia y El Privilegio de Mandar, así como a periodistas como Pedro Ferriz de Con, quien claramente se opone a tu régimen?¿Porqué no haces la Declaración Patrimonial que el pueblo te exige?¿Cómo tienes cara para decirte patriota, cuando quemaste pozos petroleros?¿Porqué tu hijo tiene esa camioneta y esos guarros, y tú un p... Tsuru y unas guarras?¿Cómo hiciste para pasar encima de las leyes y las quejas ciudadanas para construir la ciclopista?¿Cómo hiciste para pasar encima de las leyes y deoir el desafuero del que ya eras objeto producto de las tranzas que haz hecho?¿Porqué no le platicas a la gente lo que hará tu ahijado (Ebrard) para pagar todas las deudas del D.F.?¿Porqué no le dices a la gente cómo le hiciste para ser Jefe de Gobierno del D.F., si no llevabas los años suficientes viviendo ahí, para serlo?Explica a grandes rasgos (y pequeños detalles, como siempre lo haces) de tu "propuesta" para tratar a los principales socios de negocios del país.Nuevamente hablaré y haré campaña por las babosadas imposibles que, dices, harás.Nuevamente haré que la gente razone el porqué no quieres debatir.Platicaré de los años que pasaste en la UNAM como fósil ytus pésimas calificaciones en materias tan importantes para gobernarHaré campaña sobre tu gente, también, sobre todo los diputados que están ahí sólo para mantener activos a los taxis piratas y a los vendedores ambulantes (economía INFORMAL, como tú) que promueven la cultura del no pago de impuestos, del "dame papá gobierno", "el que no tranza no avanza", y tantas cosas que promueves como estandarte de tu estúpida campaña.Espero que nunca gobiernes este país.]]></content>
		</document>
		<document id="10b34811bd3665ddd3dd69a5bbbfd45e" url="http://elpeje.blogspot.com/2006/04/el-peje-hussein-y-bush-ante-dios.html">			<content><![CDATA[Nuevamente gracias a Alejandro que nos envió este chiste:Estaba Sadam Hussein platicando con Dios y le pregunta:- Dios, ¿Cómo estarará Irak dentro de 10 años? y Dios le contesta:- "Estará todo destruído por las bombas enviadas por los EstadosUnidos"y Sadamm se sentó..... y lloró.Estaba Bush platicando con Dios y le pregunta:- Dios, ¿Cómo estará América dentro de 10 años? y Dios le contesta:- "Estará totalmente contaminada por las bombas químicas enviadas por Irak"Bush se sentó... y lloró.Estaba el Peje Lopez Obrador platicando con Dios y le pregunta:- Dios, ¿Cómo estará México dentro de 6 años al terminar mi sexeniocomo presidente?y Dios... se sentó y lloró.Para todo lo que quieran saber sobre Andrés Manuel López Obrador visítanos aquí.Cuando quieras saber mentiras y babosadas visita la página oficial del Estúpido Populista]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>