<author id="e87bc3f67f0a482868f429e62a07543c" url="estrategia-latinoamericana.blogspot.com" feed="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="bd158434dd09a9888a822e862eacdb03" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/09/argentina-negocia-comprarles.html">			<content><![CDATA[La Argentina negocia con China la compra de material militar.El Ministerio de Defensa informó que el Ejército evalúa las condiciones de un helicóptero y un vehículo de transporte de origen chino para su posible adquisición. A diferencia de la propuesta rusa de helicópteros, que obligaba a un cambio general del sistema de mantenimiento, la alternativa china fue bien recibida porque se trata de un aparato de transporte armado en China, pero con licencia del consorcio franco-alemán Eurocopter. Las empresas militares chinas también participan de la licitación de radares móviles que lleva adelante el ministerio argentino. Dos de las cuatro compañías que presentaron ofertas para esa compra son chinas, la CETC Internacional y la CEIC, mientras que las restantes son la norteamericana Traktel y la francesa Thales. ]]></content>
		</document>
		<document id="c2b3add9599b985882599d30464e4f4d" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/09/argentina-puesta-en-marcha-de-la.html">			<content><![CDATA[ Argentina es históricamente el productor de energía nuclear de L.A.Cristina Fernández de Kirchner encabezó el acto por el inicio del proceso de puesta en marcha de la Central Nuclear Atucha II, en el cual destacó: “me siento parte de esa generación que está pagando la deuda histórica, económica, social, financiera (…) hemos recuperado la voluntad de decisión de que el país debe gobernarse a sí mismo”En el acto estuvieron presentes los ministros de Planificación, Julio De Vido, y de Defensa, Arturo Puricelli; los gobernadores Daniel Scioli y Gildo Insfrán; el director del Proyecto Atucha II, José Luis Antúnez; y las autoridades la CNEA, Norma Boero y Mauricio Bisauta.Cristina Fernández de Kirchner pulsó los dos botones que pusieron en funcionamiento la turbina y el ingreso de agua para el enfriamiento de Atucha II, que aportará 745 megavatios y que demandó una inversión de $10.200 millones.Asimismo, afirmó que cuando se puso en marcha Atucha I, en el año 1974, la Argentina se convirtió en “el primer país latinoamericano en operar una central nuclear”, pero tras el inicio de Atucha II, la obra fue paralizada en el 1974, por cuanto “las injerencias externas y las equivocaciones políticas” internas apuntaban a que “la Argentina no tuviera desarrollo nuclear”.]]></content>
		</document>
		<document id="3978091f022251425ebf55440ac7f557" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/09/mexico-recive-c-27-spartan.html">			<content><![CDATA[México fortaleza las cacidades logísticas de sus FFAA  La Secretaría de la Defensa Nacional (Sedena) recibió un avión C-27 J Spartan de fabricación italiana, el cual forma parte del compromiso de fortalecer las capacidades de la Fuerza Aérea Mexicana anunciado por el presidente Felipe Calderón.    La ceremonia la encabezó el general de división Leonardo González García en la base aérea de Santa Lucía, quien anunció que el programa de modernización incluye la compra de otros cuatro aviones el mismo tipo.]]></content>
		</document>
		<document id="15aa8f1f9b658e218584222eff6bf3ad" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/10/bae-systems-firma-un-contrato-para-la.html">			<content><![CDATA[Chile posee el parque mas grande de M-109 de latinoamerica. 24 de ellos de la versión Kawest, y otros 24 de otras versiones. BAE Systems ha firmado un contrato por 15,8 millones de dólares para el reacondicionamiento y modernización de doce obuses M109 para el Gobierno de Chilemediante un contrato de ventas militares extranjeras (Foreign Military Sales, FMS).El obús autopropulsado M109A5 proporciona un aumento en la potencia de fuego rentable, ya sea como vehículo de producción nueva o como modernización de una configuración anterior delM109.El cañón M284 y montaje M182 del obús permiten aumentar el alcance de tiro en un 25% más que las versiones anteriores del M109, explica la compañía en un comunicado. El M109A5 se adapta a los requerimientos específicos de la misión, incluyendo mayor estiba de municiones, manejo de municiones mejorado, sistemas de navegación de posición y sistemas automatizados de control de tiro y de comunicación.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="6e7de8d75d997d5d5d25044d3b557edd" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/10/chavez-llama-titere-y-pelele-ante-la.html">			<content><![CDATA[ El presidente venezolano Hugo Chávez, uno de los pocos amigos que le quedan a Gadafi, ridiculizó al nuevo representante de Libia ante la ONU, tildándolo de “títere” y “pelele”. El nuevo embajador ante las Naciones Unidas, Ibrahim Dabbashi, “Ni ha debido de estar ahí”, dijo ayer Chávez a los periodistas, durante su aparición para acallar los rumores de que estaba en mal estado mientras se recupera de tratamiento del cáncer]]></content>
		</document>
		<document id="3feda69641fdc0b8f7b500243d695f8" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/10/chile-especialistas-hablan-de-que-chile.html">			<content><![CDATA[Hoy en día Chile ya es una de las principales potencias militares americanas,  y   de destinar mas fondos podría ser considerada la principal luego de Estados Unidos.Chile dispone de 4.000 millones de dólares para invertir en material de Defensa, según analistas de Defensa consultados por la agencia dpa. Así, se estima que las capacidades de las Fuerzas Armadas chilenas, que desde 1990 han adquirido carros, aviones y submarinos por un monto de 7.506 millones de dólares, son superiores a las de sus vecinos del Cono Sur."La Armada chilena es hoy 2,5 veces la Armada peruana y tenemos 44 cazabombarderos F-16, poco menos que Polonia, cuya amenaza es Rusia", afirma Eduardo Santos, analista de Defensa, en declaraciones recogidas por el diario El Comercio.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="d6f8567806a188e0ff80774aef29fd26" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/10/chile-se-celebro-el-2-aniversario-de-la.html">			<content><![CDATA[En una ceremonia interna realizada en la 4ª Brigada Acorazada “Chorrillos”, esta unidad celebró su segundo año de creación.La formación realizada el día miércoles 28 de septiembre estuvo encabezada por el Comandante en Jefe de la V División de Ejército General de Brigada Luis Felipe Zegpi Pons y por el Comandante de la 4ª Brigada Acorazada Coronel Iván Babic Lantermo además de invitados especiales.Esta actividad comenzó con los honores de la unidad de formación al General Zegpi para luego entonar el Himno Nacional. A continuación se realizó la entrega de medallas por 10 y 20 años de servicio a oficiales y cuadro permanente, las que fueron entregadas por el comandante de la brigada.]]></content>
		</document>
		<document id="559d4dc5ba773ac8c4275285f9ab95a5" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/10/colombia-podria-adquirir-leopards-1-a5.html">			<content><![CDATA[ Parte de nuevo hacia Alemania la comisión militar colombiana que adelanta el proceso de selección de un nuevo Tanque Principal de Batalla (MBT) para la Caballería de este país, según fuentes oficiales.Luego de no llegar a ningún acuerdo con la compañía francesaSofema Groupe, comercializadora del Nexter-AMX-56 (primer candidato), la comisión colombiana entabló conversaciones durante la última semana del mes de septiembre con la empresa alemana Flensburger Fahrzeugbau o FFG, quienes aparentemente están ofreciendo el Krauss-Maffei Leopard 1A5 a través de su filial Jungenthal JWT.fuente]]></content>
		</document>
		<document id="2e6dcf574264d33f6ac8d771a534abc" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/10/delegacion-de-argentina-realiza-visita.html">			<content><![CDATA[Con vistas a la próxima incorporación de material rodante para las Fuerzas Armadas Argentinas, un delegación compuesta por miembros de las tres fuerzas armadas viajó a Italia para asistir a una sesión de integración operacional con el 31º Reggimento Carri Della Brigata Corazzata “Pinerolo” actuando desde la Escuela de Caballería de Lecce.Todo esto dentro de los considerados acuerdos de cooperación ítalo-argentinos y siguiendo el camino que comenzara en el pasado junio, con la visita de personal del EA al Comando Logístico italiano, quienes se concentraron en probar vehículos con la posibilidad de integrar una veintena de vehículos a rueda Puma, probados por la delegación argentina. (Luis Piñeiro)fuente]]></content>
		</document>
		<document id="a787971fc79e5b4f9ebf8b2c2de1f920" url="http://estrategia-latinoamericana.blogspot.com/2011/10/ecuador-solicita-estados-unidos.html">			<content><![CDATA[La Agencia de Cooperación de Defensa y Seguridad ha notificado al Congreso de Estados Unidos una venta militar al Gobierno de Ecuador correspondiente a un contrato para la modernización de dos helicópteros SH-2G junto a equipos, componentes, entrenamiento y apoyo logística por monto estimado en 60 millones de dólares.El Gobierno de Ecuador requirió el material para la renovación de las dos aeronaves SH-2G declaradas Excess Defense Articles y por tanto susceptibles de venderlas a otros países dentro de las políticas de Seguridad y Asuntos Exteriores vigente en los Estados Unidos. El uso operacional de los helicópteros será modificado para incluir el sonar Helras, AAQ-22 radar infrarrojo FLIR, Radar AN/APS-143C (V) 3, Radio HF-9000, Set de Navegación Táctica ASN-150, piezas y repuestos, equipo de pruebas, documentación técnica, entrenamiento de personal y de equipos, servicios técnicos y logísticos entre otros elementos relacionados con un programa de soporte logístico, explica en una comunicación la Agencia de Cooperación de Defensa y Seguridad.fuente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>