<author id="ea10d93c87b299efce2aa32ba513d07d" url="pequenocerdocapitalista.blogspot.com" feed="http://pequenocerdocapitalista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="aa6d9e74dba5afa73ecb72aaeea47118" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/-3Qp9TW-FOQ/relaciones-de-chamba-ganar-ganar-como.html">			<content><![CDATA[Mucha gente en los negocios o la chamba te dice que quiere que tengan relaciones "ganar, ganar"... lo que no dicen, es que a lo que se refieren es "gano yo y luego gano yo de nuevo".Aún recuerdo cierta propuesta "ganar-ganar" donde el tema es: "Tú das una conferencia gratis (para que luzca nuestro evento) y nosotros te damos un stand para libros (en un público que seguramente como iba a un festival donde les daban regalos no iban en plan de comprar ni un chicle ni de visitar stands para informarse de nada)". La organización en sí me interesaba y aunque no lo acostumbro, ofrecí un segundo arreglo que no implicaba honorarios, aunque sí cierto costo indirectos para sus patrocinadores y que me asegurara a mí tener un público realmente interesado, pero tampoco les pareció. Les di las gracias por su ofrecimiento, que lamentablemente tenía que rechazar... aunque en realidad fue fácil decir que no, cuando de ese lado estaban interesados en recibir, pero no tanto en dar.Yo tengo el fuerte principio de no trabajar nunca gratis, porque lo gratis no se valora, aunque claro el "algo a cambio" no necesariamente tiene que ser dinero en todos los casos, pero sí algo que equivalga para mí en valor a lo que yo estoy dando. Ahí está el delicado equilibrio del "ganar, ganar".Estamos en una nueva era de colaboración. Hay más prácticas de consumo colaborativo, hay gente que se junta para proyectos simplemente porque les gustan, competidores que se asocian para hacer más ruido juntos e incluso en el que ya hay prácticas entre profesionales y otros profesionales, profesionales y empresas o simplemente cuates y cuates, que empieza a parecerse al "trueque": unos intercambian con otros bienes, servicios, conocimiento, etc sin que ni un billete pase por sus manos.A mí eso me parece muy bueno, productivo y aportador, claro, siempre que la relación sea recíproca, cuando no, simplemente no es colaboración, es gandallismo.Cuando nos movemos al plano "lucrativo" 100%, es más marcado y se vuelve más importante preguntarse de qué tipo de "ganar, ganar" se está hablando. El clásico "cliente" que te pide que le hagas un descuento, y otro y otro y encima te paga tarde o nunca te vuelve a comprar, o los que te aseguran que si le chambeas gratis sin nada a cambio eso te va a abrir puertas, el que sólo trabaja bajo "sus términos" y si no te gusta "la puerta está muy ancha" o el que en una negociación exige todo y no concede nada, esos son los que hay que huirles.Los que malinterpretan el ganar, ganar pueden ser socios, clientes o hasta proveedores, en todos lados se cuecen habas, pero ¿Cómo identificar un "yo gano, yo gano y después vuelvo a ganar"?1. No buscan dar nada a cambio... y quien no lo ofrece desde el principio nunca lo dará. Chance de verdad "no hay presupuesto", pero entonces que realmente les echen la mano con relacionarlos, les ayuden a conseguir descuentos, los promuevan... que haya intercambio real. A mí me han tocado Empresas que no quieren pagar por un servicio que una ONG sí está dispuesta aunque sea con intercambios, recaudando fondos, patrocinios, vendiendo boletos etc... siempre se puede ofrecer ALGO.2. Son inflexibles. Con ellos no hay negociación, sólo sus chicharrones truenan, es "my way or high way"... y así. Está relacionado con el punto anterior porque puede que no puedan pagar, pero podrían ofrecer algo o incluso cuando se les dan alternativas, tampoco aceptan. Un buen ejemplo, el clásico proveedor que si no es bajo sus condiciones no te da el servicio (consejo: busca otros ¡viva la competencia y la multiplicidad de opciones!).3. Hacen un negocio y no te vuelven a buscar... o sólo que ya todos los batéen. Porque los "yo ganar,yo ganar" son corto-placistas y en realidad, triste decirlo pero: sólo quieren exprimirte lo que puedan y rápido, de preferencia.4. Son muuuuy insistentes para SUS cosas, pero bastante "dispersos" para las de otros. Te llama 40 veces para TU diseño, pero aunque le hayas hecho el paro con la cotización "anda en juntas" siempre que quieres cobrarle; O dijo que a cambio te presentaba a su cuate no sé qué que él seguro te da mejor precio y su cuate en vacaciones perpetuas.5. Huyen de formalizar cualquier acuerdo. ¿Contrato? ¿convenio? ¿qué es eso? A veces ni a mail llegamos, todo "platicadito"... demasiado espacio para "malentendidos".6. Exageran el valor de SU parte del intercambio y menosprecian lo que tú estás aportando. Pueden ser desde formalmente darte cotizaciones infladas para que te salga complicado el intercambio hasta actitud de "hasta sales ganando..."7. Normalmente tienen mala fama porque lo hacen con casi todo el mundo, por eso siempre es bueno pedir referencias.Ok, ya los identificaste ¿y ahora qué?Idealmente, ¡poner pies en polvorosa! pero si con todas las advertencias aún quieres trabajar con ellos es muy importante poner en claros tus límites antes de empezar cualquier "asociación": ¿Cuánto tiempo? ¿Qué abarca? ¿qué número de cosas/horas/etc? ¿Qué disponibilidad debe de haber (ejemplo si está sujeto a carga de trabajo)?... y si no aceptan, pues "no , gracias". Seguramente con alguien más podrás obtener un mejor acuerdo.Para colaborar en esquemas libres el primero tenemos nosotros que tener claros bajo qué criterios lo haríamos y dar un plazo para que cualquier relación profesional fructifique. Pensemos que te dedicas a algo de comunicación y tus criterios son "dinero vs proyección". Sería como trazar estas dos palabritas en ejes y ver cada relación si alcanza el punto para que las hagas.De Gráfiquillas económicas - financierasPensemos también en las causas cercanas a nuestro corazón o proyectos personales. Chance no lo haces por dinero, pero sí por su impacto social o comunitario, ahí entraría lo mismo.Creo que en colaboración en negocios o desarrollo profesional todavía nos falta mucho por aprender. En Estambul me llamó mucho la atención que los operadores de turismo realmente no se peleaban por los clientes e incluso si uno de ellos no ofrecía el servicio, te recomendaba a otro o no se enojaban si no les comprabas, igual te daban las explicaciones y chance otro día si de verdad pensabas adquirir ese servicio, lo harías con ellos que te atendieron antes. A mí me llamaba la atención y le pregunté a un chavo de una agencia de viajes y bien campechanote me contestó: "What goes around, comes around"... lo decía como en un tono de "eventualmente todo se regresa"... y seguramente tiene razón, sólo basta con rodearse de gente que de verdad lo entienda y dejar a un lado a los que no, ¡que se agarren a otros de sus puerquitos (y no capitalistas)!No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="9163dfd9cea0b3206c83e575dfe0fe58" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/5kqkgs-OVRM/el-limite-de-credito-apropiado.html">			<content><![CDATA[Clásica llamada de una call center de banco: Buenas tardes  señorita ____________, usted ha sido preseleccionada para un incremento en la línea de crédito de su tarjeta ______________.De RandomYo he llegado a la conclusión de que cada vez que soy "pre-seleccionada", ni siquiera "seleccionada" en sí sino "pre-seleccionada", es para algo que no necesito ni quiero: un crédito personal con tasas ridículamente altas que no pensaba sacar, el seguro de la tarjeta contra algo que no me interesa, el seguro de accidentes personales que sería un dobleteo porque ya estoy cubierta por mi seguro de gatos médicos... y claro, entre esas "preselecciones" que les pueden llegar a ustedes puede estar la del límite de crédito. En un post anterior ya hablamos de si tomar o no un crédito pre-aprobado que te ofrecen (respuesta fácil, si no lo pensabas solicitar, no, porque si no seguro se va a ir a gastos no planeados y además hay que pagar intereses), pero creo que un tema que es importante es si ya tienes la tarjeta ¿cuándo te conviene aumentar tu línea de crédito y cuándo no?, sin importar si te la ofrecen o si tú vas a ir a solicitarla.El primer criterio de cualquier financiamiento, sea el de tarjeta , el de un crédito hipotecario (acuérdense de la casa de sus sueños o sus pesadillas), un crédito personal, empresarial, adquirir bienes a meses sin intereses...es que lo pueda pagar.El tema con la línea de crédito, es que paradójicamente sí puedes tener más de lo que puedas pagar... siempre y cuando no te gastes ese tramo extra que ya no está en tus posibilidades (si no te metes en muuuchas broncas) y que eso beneficia al otorgamiento de créditos en el futuro. Cuando pruebas que has manejado líneas de crédito más altas (manejado eh, no gastado como loco) pueden darte por ejemplo un crédito hipotecario de un monto más alto o con más facilidad un crédito automotriz, etcétera.La línea de crédito es el límite que puedes gastar con tu tarjeta. Como es un crédito revolvente, si pagas antes del corte, vuelves a tener un monto libre para gastar de ese límite, pero digamos que es tu mismo dinero.¿Cómo se fija ese límite de crédito? en teoría, de acuerdo a tus ingresos, capacidad de pago e historial crediticio... y a veces más bien que hayas sido un buen pagador, sin importar tus ingresos. Es por esto que algunos bancos le otorgan a clientes con salarios de 10,000 pesos líneas de crédito mensuales de 50,000 pesos (y el colmo: la persona las acepta feeeeliz)... porque al fin siempre está al corriente con los mínimos que es por ahí del 5 al 8% del total de la deuda, pequeño detalle, eso luego se convierte en una bolota de nieve impagable, justamente porque se está generando unos intereses brutales sobre lo que deja de pagar.Ahora, la paradoja viene justamente de que para construir un buen historial crediticio, te conviene tener una línea de crédito un poco superior a la que realmente usas. Para un banco al que le dejas checar tu historial de crédito, aunque seas pagador puntual, es un poco menos buena señal que cada mes las tarjetas a full, si es que tu tarjeta tiene un límite pequeño, incluso si las pagas todas. ¿Por qué? Porque en su cabeza si usas el 100% de tu línea de crédito es que lo necesitas mucho, no puedes pagar de contado y que si hubiera cualquier imprevisto posiblemente no podrías afrontarlo. Algunos después lo compararán con tus ingresos y si apenas estás empezando en esto y te dieron la tarjeta de 10,000 pesos de límite de crédito pero ganas el doble y siempre pagas puntual, bueno, podrían tomarlo en consideración.Con esto obviamente no se trata de ir como loco desaforado a "entarjetarse." Puedes hacer dos cosas: usar un poco menos de tu límite de crédito actual y que haya siempre un cachito libre para "embellecer" tu historial crediticio; o también puedes pedir un aumento en tu línea de crédito o una tarjeta adicional (que no te cobre anualidad, si es la segunda del mismo banco normalmente sólo deberías pagar por una y si es de otro busca la más básica).Eso sí, este límite de crédito ya quedamos que es para tenerlo liberado y que no te estés gastando todo, así que no te vaya a dar la firmitis y entonces ¡sale peor el remedio que la enfermedad! porque pasaste de un límite de crédito que podías manejar, aunque pequeño que no lucía tan bien en tu historial, a uno alto que te estás consumiendo y ya no puedes pagar y obviamente retrasarte en tus pagos hace peor registro en tu historial.Sin importar cuál sea tu límite de crédito, al regla de salud para que no te pongas malito de tus financiamientos sigue que tus deudas de toda índole no consuman más de 30% de tu ingreso al mes. Obviamente si usas la tarjeta como si fuera débito, los famosos totaleros que pagan al mes todo lo que consumen y que no se gastan su "débito y su crédito nunca al mismo tiempo" como aconsejaron los de Candy, obviamente tendrás chance de tener crédito hipotecario, automotriz, compras a meses sin intereses o cualquier otro financiamiento por ese porcentaje, pero si usas la tarjeta para financiarte y pagas menos del total, esa deuda entra en el conteo y mejor saldarla antes de meterte en otro "endrogue".Ahora, si nunca llevas la cuenta de cuánto firmas o si de plano tu tarjeta tiene un límite altísimo que es más del doble de lo que gastas de plano es mucho mejor bajarlo un poco o un mucho, dependiendo del caso. ¿Por qué? además del tema de gastar de más, porque el gol que te pueden meter en un fraude puede ser mayor. Obviamente si es clonación o cualquier tipo de fraude se puede aclarar, pero qué dolor de cabeza!A mi papá siempre le anda subiendo su límite de crédito y el lo baja en la banca por internet. Únicamente lo aumenta cuando va a salir de viaje o cuando sí va a hacer alguna compra importante con la tarjeta al fin, si ya lo tiene aprobado, se hace con un click. Esa es otra alternativa: solicitarlo, pero subirlo o bajarlo a conveniencia.En resumen, con el límite de la tarjeta lo ideal es que tengamos "holgura" pero no tanta como parezcamos chícharo en bandeja!!!Buena semana y acuérdense que mañana miércoles a las 9:30PM hay participación en Hoy por Hoy con @SalCamarena y el tema está bueno para los "animaleros": cómo preparar tus finanzas para tener una mascota. Nos acompañará Pata Pirata y tendremos el testimonio de @descafeinada que acaba de adoptar y ha cambiado muuuucho su presupuesto.No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="90378e22e49d71b820f57485954c0d3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/5RRcnzSQ3-g/mividaenlanomina-cuentas-creditos-de.html">			<content><![CDATA[A nivel prestación, creo que una de las cosas que más extraño de El Economista es su caja de ahorro: La usaban para préstamos a los mismos empleados (que cobraban intereses), le podrías aportar extra si querías y daba mejores rendimientos que cualquier fondo de inversión: 9% al menos y un año un glorioso 13.17% ¡cuánta habrá sido mi felicidad inversionista que todavía me acuerdo! ¿Su chamba tiene caja de ahorro? ¿Qué rendimientos tuvo el año pasado? ¿piden que les descuenten? Chance es una buena opción para el "quítamelo que me lo gasto".Y es que si bien tener que levantarse al alba, chutarse el tráfico de las horas pico y a veces tener que disfrazarse de Godínez en las mañanas no es la delicia de nadie (o casi nadie), vivir dentro de la nómina a nivel de productos tiene muchas bondades que a veces no apreciamos hasta que nos salimos o que incluso si siempre somos empleados no explotamos al máximo.... o en el caso del crédito de nómina a veces explotamos de más.Vamos por partes: la cuenta de nómina.Hay dos tipos:Las básicas, que es para quienes les depositan máximo 165 salarios mínimos diarios vigentes en el DF, es decir, como 8,300 y cacho pesos al mes y no pueden cobrar comisiones por manejo de cuenta, retiros en los cajeros o ventanillas del banco en cuestión ni solicitar saldos mínimos.Las cuentas de nómina ejecutivas o cualquier apelativo elegantioso que le ponga el banco en cuestión, que no importa el monto que depositen, en éstas puede haber más comisiones (aunque en teoría menores que las de una cuenta de cheques normal  porque tienen la garantía de que cada 15 días o un mes tendrán un depósito) y en general tienen algunos beneficios interesantes como que en algunos bancos no te cobren el servicio de banca por internet, te den descuentos al pagar con tus tarjeta de nómina, la chequera no tenga comisiones siempre que mantengas el saldo mínimo y no te pases de ciertos cheques al mes, y evidentemente acceso más fácil a otros productos como créditos de nómina... estos varían de banco a banco, hay que preguntar. En ninguna de las dos te pueden cobrar comisiones por hacer retiros o consultar tu saldo en los cajeros de tu banco y esto es lo que cobran si llegas a perder la tarjeta (de los bancotes falta BBVA Bancomer, pero debe ser similar):De RandomAhora, si a ti el banco que eligió tu empleador no te gusta, te queda lejos y es un cuete cualquier trámite, te cobran comisiones por servicios que usas (ej. el de la banca por internet), tienes tu lana en uno diferente y prefieres pasarte al de siempre o simplemente encontraste que la nómina del vecino "siempre es más verde" existe la "portabilidad" de nómina, que es básicamente que hagas la solicitud de que en cuanto caiga tu sueldo a esa cuenta te lo pasen a otro banco de tu elección. Acá más información y el formato para cambiarte de Condusef.¿Y los créditos apá?Por mucho tiempo los créditos de nómina fueron la panacea porque era más fácil acceder a ellos que a los tradicionales (casi te iban a empezar a salir boletitos con el café de la máquina de tu trabajo) y porque sus tasas eran menores a las de las tarjetas de crédito...desgraciadamente lo segundo ya no es taaaaan cierto (aunque lo que sí es cierto es que sus tasas son fijas y las de la tarjeta no y si te endeudas mucho te las suben con la mano en la cintura).Usando el simulador de crédito de nómina de Condusef me salieron tasas de interés que van desde 24% (Ixe) hasta 93.6%!!!!!!! (esa Tasototota era la de Afirme) Y todos los bancotes andaban entre 34 y 39%... entonces barato, barato pues no. Ok, esto es un simulador y si eres un clientazo con un excelente historial posiblemente te puedan dar una tasa ligeramente mejor, pero si les pareces riesgoso incluso puede ser más caro.¿Por qué se está volviendo tan carrérrimo el crédito de nómina? Pues porque algunos lo agarraron de tarea o de tabla salvavidas. Guillermo Babatz, el presidente de la Comision Nacional Bancaria y de Valores contó en el 5to encuentro de Educación Banamex que el crédito de nómina se está volviendo preocupante, porque mucha gente que está sobre-endeudada con tarjetas lo pide para salir del paso, pero luego se hace más bolas con tanto crédito y la deuda crece, en lugar de disminuir. (ejemplo: sacas ese crédito para pagar tus tarjetas pero luego las vuelves a usar y tienes la deuda anterior y en lo nuevo que te embarcaste).Como el crédito de nómina en teoría está garantizado por el salario, pues muchos bancos se confiaban y empezó a crecer de volada. Acá una grafiquilla de cuánto aumentó por banco el año pasado (disculparán el barrido artishhhtíco, la tomé en una conferencia) .De Gráfiquillas económicas - financierasPero ahora es de los que tiene más atrasasos. Los de la CNBV contaban que si tomas todos los créditos de todos colores y sabores, alrededor de 12% de los consumidores están atrasados en sus pagos, pero el porcentaje para quienes entre sus deudas tienen los créditos de nómina es de entre 14 y 17% y que doblemente probable que el consumidor esté en mora si tiene crédito de nómina que si no cuenta con él.Así que ¡aguas! no es feria. Si lo van a pedir acuérdense que la regla de no se les vaya más de 30% de su salario en pagar deudas incluye tarjetas (el doble el mínimo "de perdis" si es que no pueden todo), hipotecario, deudas con los cuates, agiotisas (por favor huyan de ellos), etc y por supuesto su crédito de nómina.Tener acceso a productos en condiciones más favorables es algo para sacarle provecho, no para meternos en broncas, así que chequen si pueden maximizar su ahorro en la caja de su empresa, qué servicios ofrece su nómina y por cuáles les cobra y si van a pedir un crédito de nómina antes que meterse a comparar tasas o CAT's chequen si realmente lo podrían pagar (la tasa moratoria es más cara que la ordinaria más manchada) y si les conviene más que otras opciones de crédito. Buen martes y nos leemos en twitter: @PeqCerdoCap Oink$$$!!!No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="889b2c27411704dd88a0d1cc8f18e8d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/5z6fxjFDSjE/mi-personal-business-plan.html">			<content><![CDATA[No sé si fue por lo que soñé, pero amanecí algo emocional (pero en el buen sentido de conectada con las emociones, no emo de quererme cortar las venas) y les quería compartir algo que escribí hace un tiempo probablemente sea un poco cursi, pero que probablemente cuando lo lean digan "¡ah! ahora caigo" respecto a mí:"I want to change the world. Yes, it sounds ambitious, and it is.  I really want it to be different when I leave: fairer, better for the people coming from emerging and developing countries like me, and with greater opportunities for the common man who thinks that little is actually in his hands".(Quiero cambiar al mundo. Sí, suena ambicioso, y lo es. Realmente quiero que sea diferente cuando yo me vaya: Más justo, mejor para la gente que viene de países emergentes y en desarrollo como yo, y con mayores oportunidades para el hombre común que cree que realmente poco está en sus manos).Posiblemente se pregunten por qué escribí esto, que puede ser algo cursi, y cuándo (y por qué está en ingléeees!!!). No, no tenía 15 años ni estaba en la etapa de comerme al mundo (bueno, esa no sé si alguna vez la superaré). Ese texto es de Febrero del 2010, y es el principio de mi "Personal Business Plan", una de las mejores tareas y clases que tuve en toda la maestría, y miren que tuve picudazos del marketing que han escrito libros con Kotler o gente muy cañona de estrategia. Ah y es en inglés porque era el idioma oficial de mi maestría, no es que me haya agringado.La tarea era básicamente pensar en nosotros como si fuéramos una empresa y desarrollar nuestro plan de carrera como un plan de negocios. ¿Suena sencillo? No lo es tanto ¿Por qué? Porque te obliga a plantear tus metas y a buscar algo a lo que le sacamos la vuelta todo el tiempo: "Volverte quien eres" y en todo tu potencial.De RandomEl ejercicio inicial era hacer un análisis estratégico - con FODA y 5 Forces de Porter- pero de ti mismo: ¿Dónde está tu valor para la sociedad? ¿Haces lo que amas? ¿por qué o por qué no? ¿Cuáles son tus fuerzas, debilidades, qué está cambiando en el mundo que sea una oportunidad o una amenaza para lo que quieres hacer en la vida? ¿Hacia dónde quieres llegar y qué necesitas para lograrlo? ¿cuáles son tus planes laborales y personales de aquí a un año, a tres años, a cinco años? ¿Tu red de contactos te ayuda o te obstaculiza? ¿Qué habilidades debes desarrollar? ¿Qué recursos de preparación y económicos requieres para lograr tus metas?Para mí fue un ejercicio muy valioso, y creo que la mejor parte era justo la de las metas, en algún otro post les platicaba que Hervé Da Costa (el coach y maestro que nos dio el seminario) nos hizo escribir qué quisiéramos hacer en la vida. Todo el mundo habló de puestos en empresas, de ascensos medianamente esperados etcétera... un poco seguir con la misma trayectoria que habíamos llevado hasta antes del MBA, pero un poco mejor. Ese era el plan A.Después nos pidió que guardáramos la hoja y que escribiéramos un plan B sobre qué quisiéramos lograr pensando que tuviéramos toda la preparación que necesitáramos, conociéramos a toda la gente para que nuestro camino no se truncara y que no hubiera ningún obstáculo económico o de ningún tipo. Es decir, que soñáramos lo que quisiéramos lograr si todo nos fuera a salir de maravilla. De ahí salieron unos planes personales loquísimos, algunos que iban a ser empleados ahora emprendían, otros que querían una compañía mediana ahora iban a salir a la Bolsa y una organizacioncita humanitaria se convertía casi en Greenpeace. Nos atrevimos a soñar en grande.Al final podías escoger el Plan B o Plan A... la mayoría escogió el B y en esa mayoría estaba yo. Me acuerdo que cuando guardé el último cambio del documento, después de varias semanas de introspección, estaba aterrada ¿podré hacerlo? ¿no habré exagerado? ¿será que son metas demasiado altas? Pero también me recorría una cosquillita de felicidad por la mera posibilidad de empezar a talachearle a ese fabuloso proyecto.Una meta aparentemente pequeña del plan, pero personalmente muy importante para mí, era el idioma. Yo llegué a Francia en 2009 sabiendo "Pollito, Poulet". No podía pedir ni un pan en la panadería si no era con el universal lenguaje de las señas. En mi plan, para poder conseguir prácticas (ya les contaré de mi puesto de "key manager" después) tenía que hablar francés. Entonces, parte de mi objetivo era tener nivel B2 para el final del verano (es francés intermedio C2 ya es super pro casi nativo, pero con B2 ya te das a entender y puedes chambear). Hablado lo conseguí, escrito tardó un poco más, pero tenía claro que tenía que estudiar más y hacer más esfuerzo por tener conversaciones en francés, aunque pareciera tarada al principio. Lograrlo fue un gran motivador para mí.Otra personal, porque la vida privada no se debe dejar fuera de los planes, era viajar a Grecia. Acá hay un post de ese viaje.Pero luego vinieron otras metas más altas y laborales. Yo había puesto que iba a escribir 3 libros en mi vida. Llevo dos y medio (el Pequeño Cerdo Capitalista, una sorpresa que sale en agosto y el que preparo de inversiones) y probablemente no se quede en 3, tengo al menos otro en la cabeza, pero que hubiera un segundo era de las metas que más dudaba que pasaran (el primero sabía que vendría porque en febrero de 2010 ya había pasado el épico descubrimiento del blog por Santillana, gracias a la Revista Escala y estábamos poniéndonos de acuerdo).Hace dos años que escribí ese plan y cada vez que dudo o tengo una decisión importante además de llamar enloquecida a mis mentores y a mi familia, lo releo. Siempre me da claridad de hacia dónde voy y por qué hago las cosas. Las metas se han ido cumpliendo, sin importar lo increíblemente voladas y ambiciosas que parecían al principio, pero lo más importante es que soñar así y ponerlo en papel fue el inicio de mi camino no sólo a mi carrera soñada, sino a buscar lo que para mí significa felicidad.Espero que se animen a hacer lo mismo y les dejo algunos fragmentos de mi plan (¡es de 21 hojas!). Probablemente sea muy personal, pero si no puedo compartirlo con ustedes, que sin saberlo han estado presentes en este proyecto de vida, ¿entonces con quién?Buen jueves!!!De RandomMy VisionI believe in achieving a fairer world through the transmission of personal finance knowledge that enhances people´s ability to change its own situation and take control over their lifeMy Mission statementHelp individuals of Latin American countries and emerging countries to acquire knowledge and skills to become financially healthy and independent, in order to avoid money to be an issue in their future plans No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="7e3e54e0c20ff741fedeafa482de4950" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/8p6BQg-tNLQ/como-se-cuanto-han-ganado-mis-fondos-de.html">			<content><![CDATA[Entre que te enseñan que en los últimos 24 meses el rendimiento fue de "x%", pero luego ves otro en los últimos 83 meses y el del año pasado en realidad fue "y" y ya si lo cuentas desde junio sale "z", a veces ver los rendimientos de los fondos puede ser confuso y no sabes si los del papel(o página de internet) coinciden con los de tu portafolio... o si te están choreando.A diferencia de los instrumentos de tasa fija -los pagarés o las ondas de cetes directo- las ganancias de un fondo de inversión ni están garantizadas ni las sabes cuando contratas, ¿recuerdas eso de rendimientos pasados no garantizan rendimientos futuros? A eso se refiere. El rendimiento de un fondo depende del  precio del mercado que tenga el instrumento cuando quieras venderlo. Antes de que me veas con cara de "¡auxilio, está ya se quiere quiero poner a hablar en lenguas muertas!", va la explicación con un fondo que invierte en ciertas empresas que cotizan en bolsa: Imagínate que cuando compras fondos de inversión te dan papelitos que valen 10 pesos cada uno y tú compras 1000 papelitos (osea metes 10,000 pesos). -De pronto llega una super noticia económica y esos papelitos en el mercado suben a 13 pesos. Si los vendieras exactamente ese día, tu fondo valdría 13,000 pesos, es decir tendrías una ganancia de 30%. -Pensemos que por algo no los vendiste y así de volubles como son los mercados el precio de tus papelitos se cae a 8 pesos. Si lo vendieras en ese instante perderías 2,000 pesos... pua pua puaaaaa.Este ejemplo no está tan fuera de la realidad porque cuando compras fondos te dan el número de “títulos” para los que te alcance con la suma que metiste. Para saber cuánto vale tu fondo en determinado momento sólo tienes que multiplicar el precio por el número de títulos. Es más, para saber cuánto has ganado (o perdido ¡ouch!) sólo tienes que comparar el precio al que compraste con el de ese momento. Hugo Petricioli, un picudazo de los fondos de inversión en México –él se los vende a los que nos los venden a nosotros, ahí nomás – dice que las ganancias las haces al comprar y no al vender, tradutziooon por favor! Lo importante es que compres a un buen precio o suficientemente bajo o que tenga alguna buena razón para subir,  para que a la hora de vender le saques jugo. Tiene cierta lógica porque el precio futuro de algo es incierto, pero sí puedes saber si lo que cuesta hoy es históricamente bajo o no, si es una oportunidad.No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="fda4a90cf2309450228d07156f4d5d3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/8UIVsY4jUQo/fondos-de-inversion-vol-iv-inversiones.html">			<content><![CDATA[Hace un rato que no hablábamos de fondos y ya es justo y necesario. Si no leyeron el Vol.I, sobre qué es un fondo de inversión, el Vol.II ¿cuál es el mejor fondo? y Vol.III ¿Dónde se compran los fondos de inversión?, ahora puede ser buen momento para echarles ojo, pero el post de hoy es sobre las dos opciones en fondos: elegir tú uno por uno y armar tu propio portafolio o elegir uno de los que ellos ya tienen "armados".De RandomPara muchos sólo ponerse a pensar en si compran fondos de deuda, que inviertan en la bolsa o en divisas o en commodities, cuánto de cada uno, si entrarle o salirse les quitan las ganas de invertir.Puede que hasta se "fatiguen" con esta "administración tan activa", pero elegir fondos tú mismo con tus manitas no es la única manera de hacerlo.La mayoría de las sociedades de inversión aparte de la gran gama de fondos que venden tienen algo llamado "portafolio" que es una especie de canasta, con diferentes niveles de riesgo y plazo. Un administrador deciden sobre los ajustes que haya que hacerlo y tú básicamente lo único que tienes que hacer es analizar muy bien para cuándo vas a necesitar esa lana, que te hagan un buen test de perfil de inversión (en este link hay uno de Actinver que puedes tomar ), y depositar el dinero.Como en todo, entre más riesgoso sea el portafolio que escogiste, mayor plazo deberás mantener tu dinero invertido, pero también los rendimientos tienen posibilidades de ser mayores.Los portafolios le pueden funcionar muy bien a gente muy ocupada: por mucho que una inversión te parezca adecuada para tus metas, interesante por cómo funciona, acorde a tu estómago y experiencia, etcétera… una parte del riesgo y de si eliges esa o mejor te vas por otra cosa, tiene que ver con tu agenda. Sí, tu agenda: ¿realmente tienes tiempo para dedicarle? Las inversiones son unas galanas muy celosas, si no estás pendiente ¡se te puede armar una, que para qué te cuento!A veces, ¡ni estando en el mismo sector te da la vida para seguir esa inversión! Ese es el caso de mi amiga Adriana (ella es la famosa "Amiga la de LA Bolsa). Aunque ella ahora trader y toooodo el día compra y vende acciones de empresas, para sus inversiones prefiere los portafolios ya "prefabricados". Ella eligió uno agresivo o sea 80% en renta variable y 20% en deuda, porque es aventada la muchacha, y lo que la tiene tranquila es que un profesional toma las decisiones de acuerdo a un prospecto de inversión, los sigue todo el tiempo y hace ajustes cuando se requieren. Aunque Adriana es muy ducha para comprar y vender acciones en su chamba – trabaja con 5 monitores con grafiquitas enfrente y no enloquece, ¡mis respetos!-, prefiere no hacerlo para su cochinito y ni siquiera ella escoger de manita uno por uno los fondos que componen su portafolio porque dice que entre las parrandas, las horas en el trabajo, el novio y el tráfico ¡simplemente no le da la vida! Esto no implica que sea imposible o que alguien que no se dedique de tiempo completo sólo a vigilar sus inversiones no se pueda meter a ondas sofisticadas o armar su portafolio eligiendo cada fondo, pero sí hay que calcular que el “grado de dificultad” o “apapacho” que requiere ese preciso instrumento, case con tus intereses y las horas que le puedas destinar, y compararlo contra la flexibilidad que requieres. En algunos casos podrás apoyarte con un asesor pero claramente tienes que seguir tus inversiones y tener “disponibilidad telefónica” para chutarte media hora de explicación si vas a vender las acciones que acababas de comprar. Piensa que tan “activo” quieres ser como inversionista antes de meterte en camisa de once varas.Ahora, obviamente la duda es ¿y estos portafolios ya armados cuánto ganan?Depende de en qué inviertan... y hasta qué tan buena sea la sociedad de inversión.No es táaaan fácil encontrar un comparativo, hay que ir de portal en portal checando, pero acá les van ejemplos:El rendimiento neto anualizado de los últimos 12 meses de los portafolios de AllianzFóndika va desde 2.6% en el más conservador y de corto plazo, a (el que aplicaría para un año), hasta 12.5% para el más agresivo de capitales, es decir que invierte en cosas muy variables que puede dar de brincos y también darse buenos batacazos (este fondo se recomienda para más de tres años, ellos dicen más de dos, pero yo creo que se quedaron cortos, a veces en dos años no te recuperas de una buena caída, tipo crisis global del 2008).En este link pueden ver sus rendimientos: http://www.allianzfondika.com.mx/analisis/RP/RendimientosdePortafoliosFondika.pdfOtro de los que encontré es el "Patrimonio ProfuturoGNP", yo recuerdo que en aquellos viejos ayeres cuando empezaba a colaborar con "Dinero Inteligente" ellos estaban muy clavados en lo de portafolios y que la gente invirtiera por metas (luego los que hicieron más campaña fueron los de ING, ahora Sura con lo de "tu número", pero no fueron los primeros). Aunque no hay una tablita con los rendimientos históricos de sus portafolios, lo que sí hay es una "calculadora" de tus metas, que abajo con qué rendimientos se calculan, que aunque no los garantizan deben ser lo que hayan obtenido en promedio:4.5% anual para periodos de hasta un año (como cetes, más o menos), 4.6% de 1 a 3 años, 4.8% para periodos de 3 a 5 años, 5.6% de 5 a 10 años y 5.9% para más de 10 años.En el caso de AllianzFóndika un portafolio no convendría mucho si su meta es de muy corto plazo, porque los rendimientos son bien chirris (menores que en Cetes o en algunos pagarés bancarios, que son buena opción para metas de corto plazo) , Profuturo, chance, aunque no está garantizado. Cuando ya nos pueden hacer "ojitos" este tipo de esquemas es justamente cuando vamos a largo plazo, más de tres años, por ejemplo, porque ahí meterle más riesgo no nos afecta tanto, pero si nos ayuda a potencializar los rendimientos gracias a la misma diversificación de las carteras, es decir, que puedan invertir en más cosas.Obviamente los rendimientos de los portafolios pueden ir variando, entonces cuando ya vayan a abrir contrato y anden comparando opciones pidan los históricos de los últimos 12 meses, 3 años y si se puede 5 años de los portafolios que vayan de acuerdo a su perfil y  tiempo que quieran mantener la inversión, para saber sí han sido consistentes. Estos portafolios ya prefabricados los tienen en casi todas las sociedades de inversión (Actinver, AllianzFóndika, Profuturo, Interacciones, Sura, Accival, Ixe, GBM, Más Fondos...) así que a comparar!!!No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="20c1039df2d370d74b0ac1f56935d0b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/A1OxijDAhZ4/verano-peligroso-para-los-papas.html">			<content><![CDATA[No es que insistamos en citar a la "Reina de Corazones" pero la verdad es que si bien para los chamacos las vacaciones de verano son junto con Navidad de las épocas más esperadas, pueden ser un peligro para las carteras de sus papás.De RandomLo clásico que pasa es que nos agarran con los dedos en la puerta y entonces terminamos mandándolos al último curso de verano que tuvo cupo, que cuesta chincuentamileliras y que encima está medio patito.Si todavía no tienen decidido, acá hay algunos consejos que Consumo Inteligente mandó sobre en qué fijarse para el curso de verano:1. Asegurarse que las actividades son del gusto y adecuadas para la edad de los niños. Puede ser una gran oportunidad para aprender cosas nuevas, pero es importante que el niño esté de acuerdo para que lo aproveche verdaderamente.2. Tener un presupuesto y comparar opciones que se ajusten a él antes de decidir. 3. Preguntar detalladamente qué incluye el precio antes de contratar: Horarios, Lunch, materiales para las actividades, etcétera. También hay que preguntar por temas de devoluciones, reembolsos o cancelaciones en caso de que no sea del agrado de los niños.4. Verificar que cuenten con personal capacitado y preguntar por su entrenamiento tanto para tratar a los niños como en temas como primeros auxilios. 5. Asegurarse de que las instalaciones sean adecuadas, higiénicas y tengan seguro de responsabilidad civil, especialmente si se trata de aquellos en los que hacen  actividades físicas, hacen excursiones o son campamentos fuera de la ciudad.Ahora, salvo que sea campamento y se vayan fuera de la ciudad, la verdad es que el curso de verano resuelve una parte del tema de tener a los chavitos entretenidos sólo por unas horas del día ¿y luego?Para esta parte, escojan curso de verano o no, hay un experimento padrísimo que hizo Karla Bayly con sus hijos en Semana Santa que fue asignarles un presupuesto para las diversiones y que ellos lo administraran. Para muchos esto suena totalmente descabellado y juran que van a acabar en bancarrota, pero La Diva y el Mini-galán al contrario: aprendieron que si iban 4 veces a la misma película ya no habría dinero para la feria, por ejemplo. Lean el post que está buenísimo: http://www.karlabayly.com/2012/05/educar-a-los-ninos-en-el-uso-del-dinero/Independientemente de si se avientan el experimento o no, llevar una planeación y presupuesto por semana es bien importante para que no "gastemos por aburrimiento" y porque aparte viene el regreso a clases y no queremos acabar en el Monte de Piedad para comprar útiles ¿o si?Dinero Inteligente publicó en abril un reportaje que se llamó "Chavitos en Fuga" con actividades y presupuestos. Como ejemplo estaban opciones de Gotcha de 300 pesos por persona, Patinar en hielo en La Pista San Jerónimo que cuesta 90 pesos tiempo libre, el Museo Interactivo de Economía 55 pesos, GoKarts en Toluca 120 pesos por 15 minutos.Todas estas actividades pueden ser caritas, sobre todo si tienen más de un niño, pero se puede presupuestar una a la semana y buscar opciones de #gratisocasi para el resto de los días. En casa ciudad hay zoológicos, parques, cuenta cuentos, manualidades, deportes, hacerla de turista en tu propia ciudad y muchas opciones que si nos sacudimos la flojerita y nos ponemos a investigar pueden hacer un verano inolvidable para nuestros hijos, sin que luego nos andemos tronando los dedos al final de la quincena.Buen jueves!!! OINK$$$!!!!No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="280f2e7e36b9bd755b85b197b1d3e18b" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/cxbMwhApBJE/cuando-fui-key-manager.html">			<content><![CDATA[Una de mis frases favoritas y que uso a la menor provocación es "El humor no es mas que caos emocional en retrospectiva"... mi amiga Cati dice que es de Woody Allen y yo le creo porque es listísima. Si no es Woody, de todos modos lo seguiré queriendo a él, a ella y la frase.Pero este post ni es de cine ni de Woody Allen ni nada de esas delicias de tarde de fin de semana, es sobre un episodio de mi carrera.Siempre he sido intensa y media trabajólica o nerd... tanto que mi mamá se ríe mucho cuando le cuenta a la gente que entré "accidentalmente" al kinder a los dos años porque acompañé a una vecina a dejar sus hijos y ya no me quise regresar a la casa. En mi defensa había unos patitos y es por eso que yo me aferré a la reja, pero a mi madre le encanta exacerbar mis rasgos del equipo quark (además yo me quise quedar sólo el primer día, pero luego ya me dejaron ahí porque en casa daba mucha lata, estaba en la edad del ¿Por qué? y acababa de nacer #mihermanoesunchiste).Con el trabajo fue un poco parecido: a los 15 monté mi propio curso de verano en la Casa Jaime Sabines, con #mihermanoesunchiste de 13 años como asociado, de los 17 a los 19 fui "miss" de inglés y a los 20 empecé a trabajar en revistas. A los 24 años yo era muy feliz persiguiendo con mi grabadora a los banqueros, aseguradores y señores afore en El Economista, cuando mi adorado exjefe @DarkEconomist me preguntó si quería ser Editora de Portada del periódico. Casi muero del susto, la felicidad y el infarto simultáneamente pero como era joven y no sabía lo que hacía dije que sí. Era una chambota y muchísima responsabilidad, lo bueno es que no me di cuenta a tiempo y acepté sin pensarlo mucho. Fueron años en los que a José Manuel Herrera le aprendí muchísimo, me tocaba manejar el equipo de diseñadores, darme agarrones del chongo con las correctoras y hasta capotear a algunos editores (en especial el de Política y la de Finanzas Personales) que no estaban tan contentos de que una chamaquita estuviera en las juntas y pudiera opinar además de qué notas llevar en la portada. En resumidas cuentas tenía EL TRABAJO, pese a ser un moconete y fue de los que más aprendí no sólo de economía, y periodismo  sino hasta grilla.Al final hubo bronca cuando el periódico cambió de dueño, se fue mi jefe, yo igual, estuve unos meses freelanceando y en La Razón y llegó la oportunidad dorada de irme a la maestría, donde fui muy feliz.Cuando estaba por terminarla había que hacer prácticas. Para el MBA no era obligatorio, pero yo sí quería tener la experiencia de trabajar con los franchutes.Mi gran obstáculo era mi chafi-francés, pero en una de las consultoras CSC (Computer Science Corporation) tuve la grandísima suerte de encontrar un mujerón que intentó ver si era más lista de lo que mi franchenglish aparentaba y me dio chance de entrar a una misión para cambiar un sistema de Crédit Agricole, una caja de ahorro gigantesca, que muy probablemente sea como Banorte en México.Y ustedes dirán ¿y hasta ahí dónde entra el caos emocional en retrospectiva? Bueno pues las primeras semanas me daban tareas menores, aprendí como nunca de excel y hasta me tocaba hacer las minutas de las juntas peeeero un día mi jefa directa , Ingrid, (la francesa más adorable del mundo y quien se apiadó de mí y pacientemente me enseñó a escribir en su churrigueresca lengua) , me llamó a su oficina. Tenía una tarea importante que darme, ilusamente pensaba yo. Yo era la más emocionada obviamente... hasta que me saca una caja de llaves y me dice: "a Corina le pidieron que un becario etiquetara todas las llaves y checara puerta por puerta si funcionaban". Del shock no reaccioné primero y luego me la pasé la tarde rumiando mi coraje y haciendo comentarios ácidos.¿¿¿Qué quéeee? Yo que estaba por terminar un MBA, que había sido editora de portada y había tenido gente a mi cargo iba a etiquetar llaves???? No lo podía creer. Me sentía como Amelié Nothmb en Estupor y Temblores (espero que lo hayan leído, si no Amelie se va a vivir a Japón y por sus errores culturales la van bajando de puesto, no seré spoiler, léanlo que el final es buenísimo).Ya estaba yo por tirar la toalla de esas prácticas pero esa noche casualmente cenaba con Caro, alias "Miss Venezuela", mi mejor amiga del máster.Cuando le conté, en lugar de consolarme, la truhana condenada se empezó a carcajear, tanto que se le salían las lágrimas. Yo medio enojada, medio ya a punto de reírme - Caro tiene la risa más deliciosa y contagiosa que he oído- le pregunté ¿Bueno y tú mensa de qué te ríes?Ella me contestó: "Chama ¿no te has dado cuenta? ¡Te ascendieron! ahora puedes decir que eres 'Key manager', nosotros tristes becarios y tú 'Key manager'".Traducido sería "manager clave o gerente clave" y sonaba con más caché que lo que realmente hacía, pero Caro me hizo el gran favor de quitarme lo amargada respecto a mi nueva tarea. Ya bromeabamos con eso todo el tiempo.El caso es que en lugar de emberrincharme y renunciarle a Ingrid, hice lo de las llaves en un día (me habían dado una semana), luego revisé el mapa del edificio y le hice etiquetas a las puertas con los nombres de de quién eran y la identidad corporativa del proyecto (todo esto con mis pobres habilidades de paint), y como igual tenía que probar las llaves conocí a todas las personas que trabajaban en esa "misión". Yo lo hice porque pues ya qué, ya estaba embarcada pero ¡cómo me sirvió! Había unos managers medio neuras que nunca nos daban cita a mi jefa y a mí para ver los avances del proyecto (nosotros "piloteabamos", osea corretéabamos gente para que acabaran a tiempo y veíamos los riesgos de que no  acabaran y esas cosas) y como me la pasaba rolando por las oficinas luego platicaba con ellos, les caía en gracia y ya si Ingrid me mandaba a mí, sí me daban la cita.Por esas mismas casualidades, cuando la chava que organizaba los cocktailes mensuales para reunir a toda la "misión" se fue de incapacidad por embarazo, Corina decidió decirle al jefe de jefes que por qué no me lo encargaba a mí. Implicaba logística, negociar con los del hotel y hacerla de maestra de presentaciones en un idioma que yo no masticaba bien, pero si ya había tenido pesadillas con el Excel y las tablas dinámicas ¿qué era una raya más al tigre?La primera vez me pasó todo: llegó más gente de la confirmada y tarde, unos sólo comieron y no entraron a la conferencia, el proyector no reconocía mi compu etc etc etc... sufría. Corina me llamó a su oficina y pensé que me iba a pedir mi renuncia por ser la piooor becaria de la historia de CSC. Pero fiuf! no: me llamó sólo porque tenía cara de perro apachurrado y  me dijo que de hecho para ser la primera había estado bien, que tenía que poner más atención  pero que me iba a encargar de todas las del año (bueno las que me tocaran mientras duraran mis prácticas).Ingrid me dejó diseñar reportes más sofisticados para la consultoría y ya me llamaban a juntas importantes. Poquito a poquito como que eso de las llaves me había literalmente abierto muchas puertas.Al final tuve que dejar la práctica un mes antes de lo previsto porque se adelantó el lanzamiento de mi adorado Pequeño Cerdo Capitalista. El día de la evaluación final  -temida por todos los becarios - me echaron muchas flores, me dijeron que sí le tenía que echar más ganitas a mi francés escrito pero al final mi shock fue que extendieron una hoja que era oferta de trabajo abierta por si decidía regresar en octubre y fueron muy específicas: esto es porque tuviste muy buena actitud ante todas tus tareas (yo pensaba en las etiquetas, seguro a eso se referían).Viéndolo hacia atrás, lo peor que me había pasado laboralmente hablando es lo mejor que me pudo haber pasado en esa práctica. Me ayudo a aprender un chorro de cosas que jamás me hubieran tocado en mi patrón laboral normal, a bajarle dos rayitas a mi ego y a llevarme mejor con mis compañeros de trabajo y jefes, finalmente no era un trabajo definitivo en el que fuera estancarme, sino una simple tarea que al realizarla bien en verdad sirvió...aparte es el cargo con más caché que jamás he tenido "Key Manager", ¿a poco no se escucha importante? Cuando funde a mi empresa, así me voy en el organigrama.Buena semana!!!P.D El pilón son las fotos de mis amigos becarios en CSC y Carito, la venezolana.De RandomDe RandomY ella es la fabulosísima Caro!!! (eso que nos tragoneamos son unas ricas arepas)De RandomNo te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="52730f0ed7c11b14dadd48162a1dd678" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/dkDyicGZTb4/codo-o-ahorrativo.html">			<content><![CDATA[Un regio fue la primera persona que me pidió explicar la diferencia entre "Codo y ahorrativo" o "codo y administrado"... no sé si sea por aquello de la fama nacional que tienen (no es cierto, quien los quele, quien los quele), pero a mí sí me parece clave para unas finanzas sanas y hace unas semanas comiendo con @Beatleradio , el adorado productor de @Losdelatarde , volvió a salir el tema.Alguien codo, tacaño, amarrado, miserable para mí (disculpen amantes de la RAE que no sea la definición oficial) es alguien que sólo quiere acumular y guardar dinero, que le duele gastarlo incluso cuando sus finanzas son equilibradas (no es lo mismo no querer, que no poder), que le cuesta desprenderse de lo material y no puede ser generoso. Por ahí dicen que el que es codo con los dineros también lo es con los afectos. Yo soy una ferviente defensora de que precio no tiene que ver con cariño o generosidad ¡pero tampoco se pasen! ¡no sean marros con ninguno de los dos!Alguien que es "administrado" o es "ahorrativo" tiene bien claras sus prioridades, en qué sí quiere gastar y en qué no, valora su dinero y por lo tanto no lo desperdicia, es un consumidor inteligente: si puede gastar menos y recibir la misma calidad, busca la forma, tiene bien clarito su presupuesto y sabe cuando se está saliendo del huacal y ni modo, tiene que recortar o buscar nuevos ingresos.Digamos que el codo NUNCA quiere gastar, sólo se obsesiona con la acumulación por la acumulación, mientras que el ahorrativo elige CUÁNDO gastar.La bronca es que para el clásico cuate manirroto o amigo gorrón codo es "cuando no te quieres gastar tu dinero en mí" y eso es gandallismo, no una definición correcta. Otro punto respecto a esto es que "codo" cuando sólo eres ahorrativo normalmente te puede llamar alguien que o no tiene sanas sus finanzas o que las usa para algo equivocado: para apantallar a alguien más y perdón pero si quieres apaltallar a alguien con tu dinero o lo que tienes, mejor apantállate a ti ¿los otros qué? Ya hemos dicho que con dinero sólo se cubren deficiencias de dinero, las sociales o emocionales hay que ir al psicólogo o conseguirse mejores amigos.Regresando a Beatleradio, en la comida estábamos hablando de que a diferencia de muchos de sus contemporáneos (apenas llegó al "tercer piso" en su pasado cumpleaños), él en general ha sido ahorrador, pero no al estilo tío Scrooge, sino que va guardando parte de lo que gana para el ahorro en sí y  parte para sus viajezotes, conciertos (especialmente si son de SIR Paul McCartney, por algo tiene "Beatle"  que sale de 12 a 2PM los domingos por Reactor) y las cosas que le gustan.Él dice que eso se lo aprendió a su papá, que siempre ahorraba una lana para tener el colchón de la familia, el retiro, etcétera, pero que cuando eran viajes o comidas nunca les dijo "no hay" ni los restringió.  Probablemente su papá tenía su "fondo para los placeres" bien asignadito en su presupuesto.Ser "ahorrativo" o "administrado" te permite tener lana para disfrutar de cosas que no podrás si el super plan te agarró con los dedos en la puerta y sin lana o que al menos realizarlas no te implique estar hipotecando tu futuro. El codo no puede disfrutar nada de eso porque le duele en sí el hecho de gastar, porque ya es un extremista, hay que decirle "bájale dos rayitas".Para tener unas finanzas sanas es bien importante no confundir esos dos términos. Están tan enfermas las finanzas del cuate que siempre gasta de más y vive endeudado como del que no puede gastarse un peso sin que sienta que se le cae el mundo. El gasto es un área de las finanzas y de la vida, que debemos saber manejar y por manejar me refiero justamente a llegar a un equilibrio.De hecho el equilibrio en lo que sea es lo más difícil de lograr en la vida: comer como troglodita y luego ponerte a dieta y bajar 10 kilos no es difícil, lo difícil es aprender a comer y mantenerte en un peso saludable; lo difícil no es desvelarte toda la noche para sacar la talacha o tarea después de haber flojeado 10 días, lo difícil es ser organizado y planear cuánto tienes que avanzar cada día para trabajar y dormir lo suficiente. Igualito con esto: Lo difícil no es ni ser un despilfarrador de marca ni un codo de lo peor (aunque ambos tengan consecuencias y problemas), el arte está justamente en estar bien administrado para que siempre tengas dinero para las cosas que te importan y dejes de gastar en las que definitivamente no.Por ahí el dicho dice: todo con moderación, hasta la moderación, así que metan sus finanzas en cintura pero que esto no los prive de destinar lanita a las cosas que les gustan (puede que en casos extremos se tengan que privar un rato pero luego hay que hacerle huequito en el presupuesto) ni les sepulte la generosidad.Buen jueves! Oink$$$!!!!No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
		<document id="4d9575fdec9f78d798ef840ba1eaf0aa" url="http://feedproxy.google.com/~r/pequenocerdocapitalistablogspot/CpVy/~3/dXl0tVQFuXs/boicoteas-tus-venta.html">			<content><![CDATA[El Título original de este post era "Cuando tu personal boicotea tus ventas", ahorita que les cuente la historia verán por qué, pero me di cuenta de que aunque el boicot lo ejecuten otros, la causa muy probablemente podemos ser nosotros mismos si somos los dueños, jefes, gerentes, responsables del equipo o cualquier título laboral nobiliario anexo que implique que estamos a cargo.De RandomResulta que no están ustedes para saberlo, ni yo para contarlo, pero este fin de semana cumplo 28 añotes y estaba organizando mi fiesta del club de Lulú, que entre otras cosas requería sushi para su realización (la que lo requería soy yo, seguro las invitadas ni se inmutarían). Total, le llamé a mi eventera de confianza y pedí presupuesto. Como sería muy poco "Pequeño Cerdo Capitalista" irse con un solo precio sin comparar, pedí referencias en twitter para poder evaluar la cotización.Un chavo me dijo de una conocida tienda japonesa en la Roma que hace sushi teorícamente muy rico, tradicional y a buen precio.... digo teóricamente porque gracias a la desorganización o falta de capacitación de su personal nunca podré saberlo ¡ni a hacerme la cotización llegaron!Resulta que el primer día que hablé con la señorita del "corporativo" (nótese que me revuelco en el suelo de la risa mientras escribo la palabra ¡puedan auto-llamarse así con su pésima organización!) y me dijeron que eso lo tenía que ver con el dueño, el señor... llamémoslo Miyagui. Le dejé mis datos pero no me llamó al día siguiente.Como de verdad las recomendaciones decían que eran lo máximo hice un segundo intento pero me salieron con lo mismo. Pedí que me pasaran al área del restaurante para sondear, me pasaron, me dieron el precio del rollo si lo compras allí uno por uno pero no me podían decir si tenían menús o si había paquetes o descuento por volumen, y  no me podían informar porque "Rodrigo" (el que da las cotizaciones) no estaba. Pedí su celular y me dijeron: "fíjese que lo que pasa es de que sólo lo tenía el repartidor que se había ido y no sabían si iba a regresar porque bla bla bla no sé que historia de su camioneta".Hasta ahí cualquier cliente normal ya los habría mandado por un tubo, pero yo soy muy persistente - mi papá dice que terca, pero suena feo-.El tercer día dije: la tercera es la vencida" y volví a llamar. Ahora sí pude hablar con el señor "Miyagui" y él muuuuuy formal me dijo que me iba a mandar la cotización cuanto antes. Eso fue a las 10:30 de la mañana. A la 1:00 marqué para decir que urgía y ya no estaba de nuevo el señor, me pasaron al restaurante y de todos modos no había otra persona en la empresa que pudiera hacer una cotización, pese a que ellos sabían que era esa semana el evento y ya yo creo que hasta el portero tenía mi nombre, porque todos me decían "Ahhhh, usted es la que habló con el señor Miyagui".Obviamente ya con ese cuarto intento supe que eso no iba a funcionar y obviamente me fui con mi banquetera de confianza, que por cierto hace unos canapés increíbles. Si fueron a la presentación del Pequeño Cerdo Capitalista el año pasado lo recordarán. Para más info se llaman Event and Event.Lo que es irónico es que una venta casi cerrada y con un cliente muy interesado la perdieron por tener un total despiporre, que al final es como auto-complot para no cerrar tratos.Esta situación un tanto cuanto caricaturesca pasa tanto en grandes corporativos -sí, en esos que te dejan horas en el carrousel de la llamada en espera- como en pymes, ambas hambrientas de ventas (¿qué no se supone que siempre estamos en crisis y no está el horno para bollos?): El cliente está más que dispuesto a comprar pero la venta no se concreta ¡por el personal o la organización!Este problema tiene varias aristas:1. Organización y aprender a delegar: si hay UNA sola persona que puede hacer cotizaciones o vender en tu empresa ¡estás frito! ¿Y si falta por enfermedad? ¿Y si va por cigarros y nunca regresa? ¿si se lo lleva la competencia de un día a otro? Sería sinónimo de ventas perdidas, segurito. Una variante es que el jefe siempre hace algo y como es su función y monopoliza, nadie se mete. Esto pasa mucho cuando el fundador es el que manejaba las ventas. Pequeño detalle: se acaba el fundador y se acaba la cartera de clientes. Esto nos lleva al siguiente punto:2. Capacitación: Posiblemente la función de cotizar, levantar pedidos o vender pueda recaer en una sola persona, pero debe haber dos o tres que sepan hacerla y obviamente lineamientos claros para establecer los precios, para que haya quien atienda siempre.3. Actitud y coordinación de departamentos: Estos pobres de la tienda japonesa se notaba que  tragaban camote en cantidades industriales diariamente. No sé si no les daba para entender el concepto de "servicio a cliente" o creen que eso sólo es chamba de los que trabajan en un departamento que se llame así. Sin importar cuál sea tu giro, si no quieres perder ventas una parte muy importante es orientar a TODA la organización al servicio a cliente. No digo que todos se sambutan en el call center, simplemente que su actitud sea de "resolver" en la medida de lo posible (en lugar de complicar hasta lo imposible) y saber cómo funcionan otros departamentos para saber redirigir al cliente. No hay nada peor que el empleado que te dice "es que eso es de otra área" y le preguntas "¿cuál?" y te contesta "no manejo esa información", es como un loop kafkiano. Y  especialmente cuando un cliente quiere comprar: si es necesario que todos tengan línea directa con ventas ¡que la tengan! de ahí sale la chamba de todos.¿Quieres saber si tu empresa (sea tuya de ti o tuya de que ahí trabajas) se está metiendo el pie solita para las ventas? Haz un mystery shopping. Seas tú o alguien más, que llame, pida con un área que no sea de ventas y pida una cotización o que marque justo el día que se ausentó el gerente que arma las propuestas. Si no saben responder es hora de ponerse a chambear. El tiempo es oro y probablemente tú ya has perdido miles o clientos de miles de pesos por tu escuadrón mete la pata.-      No te vayas a la quiebra. Sígueme ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>