<author id="ea2e2e4c10b376598a1a8379dc8dd696" url="pulqueparados.blogspot.com" feed="http://pulqueparados.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="1a9a8fe6c23b5e5f679747ad93ae3061" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/02/feliz-inicio-de-semana-feliz-quincena.html">			<content><![CDATA[No, no es que el dinero valga menos; los productos son los que cuestan más...]]></content>
		</document>
		<document id="4f558089b7abb1c9fd1f91967540b143" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/03/albricias.html">			<content><![CDATA[Desde este blog nos congratulamos con nuestro querido lector y amigo, el gran hija de hijas, mampo de mampos, animador de una bonita página cibernética dedicada a la poesía, coleccionista de momentos atardeceriles de la capital chiapaneca y sus alrededores, el poeta joven Fabián Rivera, por la llegada de un miembro de su genealogía a la codiciada Presidencia de una importante institución cultural de nuestra patria.En el ángulo inferior izquierdo aparece nuestro amigo, adivine querido lector ¿qué entelequia de la parentela del joven vate tuxtleco llegó a tan relevante cargo para llevar la poesía a todos los pueblos de México?Post Tenebram Spero Lucem]]></content>
		</document>
		<document id="3dab7d31a73e261c2cae7bfc47d19023" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/03/el-pavido-navido-en-la-lengua-de-victor.html">			<content><![CDATA[No, no es lo que están pensando. La figura que usamos es la misma que se utiliza para cuando alguien quiere referirse pomposamente al español llamándolo "la lengua de Cervantes". Todo esto para decirles, queridos lectores, que en el número correspondiente a febrero de la afamada revista La revue des livres pour enfants publican dos textos de quien esto les escribe, que versan uno sobre la historia de eso que llaman literatura infantil en México y otro es un panorama del quehacer editorial del mismo ámbito en esta patria. Además de los artículos el Marqués de Monfi coordinó la participación mexicana en dicha publicación (excepto la de uno de los articulistas)y llevó a cabo la investigación iconográfica del asuntito, que se realizó con motivo de la presencia azteca en el Salón del Libro de Canal Veintidós. Quien se interese por leer los textos en español, contacte al Prefecto de la Lagunilla, quizá se los haga llegar. Ahora, su más querido bloguero de la Floresta comprende aquello de no entender lo que él mismo escribe. Post tenebram spero lucem.]]></content>
		</document>
		<document id="c59739551cf6a1c91b9c420b45ef86c9" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/03/happy-birthday-to-you.html">			<content><![CDATA[Las niñas que nacieron ese día, este fin de semana bailaron vals y cortaron pastel. Llegábamos de nadar, el más pequeño de Casa Tellas rondaba los siete años, los mayores teníamos un par de meses contestando "once" cuando se nos preguntaba por la edad. Entonces, en mi casa había sillones en la sala y un biombo de laca michoacana dividía el comedor de ésta, lo que no obstaba para que en toda la planta baja de la casa se escuchara el sonidazo que dos grandes bocinas emitían. Fragmentos de un pastel de Sanborns esperaban sobre la mesa entrar al refrigerador, al pequeño frigorífico que durante años satisfizo las necesidades de congelamiento y conservación de alimentos de la familia. La tarde transcurría entre algunas tareas escolares y el noticiero de Javier Solórzano, de pronto un tono serio en la voz del locutor juntó a la famila entera en la mesa, anunciaba rumores sobre un ataque al candidato del PRI a la Presidencia de la República, no daba datos precisos: "parece ser", "estamos esperando información", "el ataque aparentemente fue con una botella", "hubo una riña al terminar el mitin", conforme los minutos pasaban las frases eran más fuertes, pero igualmente vagas: "atentado", "ambulancia", "hospital", "el agresor portaba un arma". La telefonía celular fallaba un poco más que ahora, la comunicación entre el estudio desde donde trasmitía Solórzano y la reportera en Tijuana era imposible, las líneas se saturaban y el internet era un sueño (ya había, pero no se utilizaba para estos fines). 1994 aún era joven, pero había comenzado abruptamente para los mexicanos, por lo que cualquier indicio de sangre en las noticias era motivo de angustia y de morbo, sobre todo lo segundo. Se apagó la radio, mi papá encendió el televisor de su pieza, acabando así la celebración por su aniversario, para darse cuenta que Jacobo Zabludovsky ya aparecía en casi todos los canales hablando por teléfono con Talina Fernández quien desde un hospital de Tijuana no podía contener los nervios que se le escapaban por la boca en forma de muletillas y traspiés. De pronto, a cuadro, los candidatos del PAN y PRD expresaban su repudio a los actos violentos, ya estaba confirmado el atentado: por lo menos una bala había traspasado el cráneo del Lic. Colosio, en Los Pinos el presidente se reunía de emergencia con su gabinete, miles de personas eran movilizadas a la sede del PRI en Insurgentes Norte para colocar veladoras y llorar a cuadro cuando Jacobo se enlazaba hacía ese sitio. México inauguraba esa noche la violencia política y social con la que se abre paso en este siglo XXI. No lo sabíamos, era más importante compadecer a la esposa del candidato priísta que lloraba en el pasillo del hospital sin que los reporteros repararan en su presencia, escuchar los datos que, a cuentagotas y con línea abierta desde el quirófano del hospital, soltaba Liébano Saenz, vocero de la presidencia. Ya desde la cama, en un intento por dormir, nos enteramos, primero en voz de Talina, luego oficializado por el lic. Jacobo, del fallecimiento de Colosio. La mañana siguiente la ciudad se escuchaba hueca, en la escuela se izó la bandera a media hasta y nos obligaron a guardar un minuto de silencio por alguien que se había vuelto héroe por morir al ritmo de quebradita.Post Tenebram, Spero Lucem.]]></content>
		</document>
		<document id="2e54af23bf97c7207ef08ba0e51cca73" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/03/y-la-agarro-de-las-manos-y-la-carcel-la.html">			<content><![CDATA[De dormir donde Carlota,ahora no le tocó catremenos buey que la idolatrehoy que sale en roja nota,vieja, vieja y tan machota,que desconoce su ruina.Aunque del show es rutinay hacerle escarnio es frecuentepues rebasó lo demente,no importa, es La Martina.]]></content>
		</document>
		<document id="a5e0d97810f28d15cbbcba1510385a85" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/03/ya-viene.html">			<content><![CDATA[No se espanten, El Pávido Návido no ha muerto, sólo que tiene un chingo de chamba, pero el lunes le volvemos a dar candela a esto, mientras disfruten un retrato de su bloguero de confianza.Post Tenebram Spero Lucem]]></content>
		</document>
		<document id="eee16e09efcea3a487dd52a1a20fd5fc" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/04/ahi-viene-el-tren-ahi-viene-el-tren.html">			<content><![CDATA[Ay, ese Chava Flores, siempre tan atinado.Por si las dudas, el Pávido Návido ya rompió su tarjeta de acceso a cierto transporte de primer mundo.Post Tenebram, Spero Lucem.]]></content>
		</document>
		<document id="82d993c700266b5465ea8bda1a0b82a" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/04/apunte-para-un-soneto-acapulqueno-desde.html">			<content><![CDATA[Un viernes ¡ay!, después del de Doloreshállome entre el silencio y el hastíode una casa olvidada por el fríoque es nido de calor y sinsabores.Extraño, pues, del mar turbios olores,de Acapulco sus olas griteríoy el bar de Cocoloco siento mío-llorando entre las ya marchitas flores-.Quisiera en mi espalda un par de manosnativas, caudalosas y marinascurando mis estreses casquivanosmuy lejos de tristezas citadinas;brindar con mis amigos, embriagarnosy que suene en teclado La Bikina.]]></content>
		</document>
		<document id="e33d61d73d4a5df53ac21f0dd8f7d486" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/04/hay-libros-cortos-que-para-entenderlos.html">			<content><![CDATA[¿Qué tal la manera tan culta de titular este post? Pues es de que, oséa que el Pávido Návido se quiere sumar a la avalancha frenética en que se volcaron instituciones culturales, educativas, tanto públicas como privadas para festejar ese instrumento de la cultura que sirve para tan poco pero que genera tantas pláticas, pretenciones y placeres: el libro. La gente popoff leerá en el Claustro de Sor Juana, la explanada del Centro Cultural Universitario, la Glorieta de los Insurgentes (para leer con emos), el Centro Cultural España; el Pávido Návido participará en las jornadas que la Universidad Autónoma de Ciudad Juárez ha planeado, pero no conforme con esto, este bloguero naucalpense deja para ustedes, queridos lectores, dos grandes canciones que hablan sobre ese objeto tan bonito y tan inteligente del que hemos hablado.]]></content>
		</document>
		<document id="68fdf47339130df574361396fd623d72" url="http://pulqueparados.blogspot.com/2009/04/la-bio-la-bao-la-bim-bom-ba.html">			<content><![CDATA[Pues el Pávido Návido nuevamente aparece publicado en Punto en línea, publicación digital del alma máter de aquel y varios millones de mexicanos. El texto en esta ocasión es una reseña de Silencia del hija de oro, Balam Rodrigo. Para leer, pásenle por acá. Post Tenebram Spero Lucem.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>