<author id="eae4727c0e7e1e394c9ff76af979876d" url="ivangordillo.blogspot.com" feed="http://ivangordillo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="15">
		<document id="d39b6b81673499e1147f58766b858df3" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2006/10/dostoiesvki.html">			<content><![CDATA[El hombre deja de ser libre por hambreMientras gocen de libertad les faltará el pan, pero acabarán por poner su libertad a nuestros pies, clamando “Cadenas y Pan” comprenderán que la libertad no es comparable con la justa repartición del pan terrestre entre todos los hombres, dado que nunca ¡Nunca! Sabrán repartirlo.Fedor Dostoievski]]></content>
		</document>
		<document id="f3ed2e4c4f1e1c444000c7de216cbb6a" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2006/10/eric-bogosian-creacion-del-personaje.html">			<content><![CDATA[Para mí, teatro es personaje, todo lo demás es “aparador”. No es la tremenda historia lo que hace a Shakespeare grande. Son sus personajes. No es la atmósfera que hace las tragedias griegas impresionantes, son sus personajes. Y lo mismo pasa con Ibsen, Chekov, Williams (la excepción podría ser Beckett y Pinter, tal vez).Lo que caracteriza a un personaje es fascinante por que todos somos personajes en la manera como nos vemos y como vemos a los demás “personajes” es nuestra manera de conceptualizar quienes somos. Personaje, es lo que creamos cada vez que interactuamos con otros. En su libro “The Presentation of Self in Everyday Life” Erving Goffman, dice que aprendemos como actuar para ser las personas que somos. “Actuar” en la vida diaria, mas que comportamiento, es imitar, es construir un personaje. Cuando estoy interactuando con otras personas estoy conciente o inconscientemente imitando la conducta de otra persona que conozco. Y para ir más lejos, porque vivo en un mundo de medios de comunicación, experimento toda clase de gentes que no están en mi vida, sino que conozco de la TV o del cine.Un doctor modela su comportamiento de otros doctores, un conductor de trailer se comporta como trailero por que le es mostrado que puede actuar de determinada manera. En realidad, si visitaras al doctor y se comportara como trailero, te preguntarías que clase de doctor es. Decimos a los demás quienes somos a través de nuestro comportamiento No solo moldeamos nuestro comportamiento de acuerdo al rol que jugamos en la sociedad, pasamos gran parte de nuestra vida afinando nuestro acto, especialmente en situaciones sociales dinámicas, como cuando intentamos seducir a alguien o haciendo negocios.Ésta información acerca de cómo debo comportarme no es innata, viene de mi mundo exterior. Considero esto cuando construyo mi personaje en una obra. Por ejemplo, se me da el rol de soldado y no tengo “memoria sensorial” de ser soldado. Tengo la memoria de estar en peleas o de ser herido o asustado. Y por supuesto cuando actúo acceso a esos sentimientos. Pero también tengo la memoria de cómo se comportan los soldados por medio de media docena de películas de guerra que he visto, sin mencionar la TV. Así que, en realidad recurro a mi memoria de un actor actuando de soldado. Y eso es tan real como cualquier otra cosa en la vida en lo que a mi subconsciente concierne. El punto no es revivir la vida en el escenario sino, como Picasso dijo “Crear una mentira que diga la verdad” y la verdad es la que todo el mundo acuerda que es verdad.Todos tenemos pequeños teatros en nuestras respectivas cabezas, el mundo entero está copiado en nuestra mentes, la manera en que nos imaginamos a nosotros mismos y a otras personas es el punto de partida para la manera en que actuamos en nuestra vida diaria. Hacemos representaciones de gente mentalmente y jugamos escenas imaginarias con estas personas imaginarias.Desde estos ejercicios imaginarios, sentimos que podemos predecir como alguien (llámese nuestra madre o padre) se comportarán, y actuamos en consecuencia. Lo interesante es que la madre en mi cabeza tiene tanto que ver con la persona real, como lo tiene que ver la manera en que yo pienso de ella. Las personas son conceptuales.El objetivo del artista de teatro es tomar a la madre “imaginaria” y ponerla en escena de tal manera que cuando otra gente venga a ver la obra vean una madre que reconocen. Si el público no reconoce lo que ve entonces la obra no sirve. El público ve cosas puestas en frente de ellos y comparan los mecanismos de comportamiento (la actuación, la conducta, la historia) al concepto que ellos tienen de ellos en oposición a la manera que “realmente” son. Lo cual es desconocido.El teatro es poderoso por que actúa en exacta concordancia con la manera en que trabajan nuestras mentes (no en la manera en que trabaja la realidad). Citando a Samuel Jonson (vía Harold Bloom) en Shakespaeare: La invención del humano: “La imitación produce dolor o placer no porque sean mal interpretadas por realidades, sino porque traen la realidad a la mente”. La realidad del teatro es determinada por el público. El teatro es consenso. Y ese consenso es una función de personajes que hablan y actúan de la manera como los personajes hablan y actúan en nuestra mente colectiva. En otras palabras: Arquetipos. El éxito solo puede ser medido por el radio de lo que yo (el artista) ve, contra lo que la audiencia piensa que ve. Marcel Duchamp, un amante de la ciencia sugirió este radio. Dijo que mientras más cercano es el radio entre el uno y el otro, más grande será el artista. Sin embargo, nadie puede medir dicho radio.La gente no recuerda lo que pasó en la vida, recuerdan lo que creen que pasó. La gente no ve cosas, ven lo que creen que ven. Y no conocen a la gente, conocen lo que ellos piensan que conocen. Para resumir éste pensamiento, de esto es de lo que se trata el arte. El arte efectivo agita la certeza de lo que tú sabes que es verdad. El arte mueve las cosas de afuera hacia adentro y viceversa.Cuando pienso en que tipo de teatro me gustaría hacer, pienso en que tipo de teatro me gustaría ver. Y si no quieres ver lo que me gusta, no te molestes en venir al teatro.Quiero que el teatro me despierte, no que me haga dormir. Mi teatro no trata de fantasía, no trata de seducción. Mi teatro no es una historia de película, no es una serie de TV en el escenario. Quiero que mi teatro sea un evento, que empuje los límites, que muerda la mano que le da de comer, que vuele cabezas. Se trata de mis miedos, mis ideas, mis puntos débiles, mi soledad.La maquinaria de los medios es insensible y amoral. Puede controlar admisiones, records de taquilla, incrementos demográficos, pero es todo. Es poderosa y fría. Vivo bajo los cielos terroríficos de los medios de comunicación, esperando medir los flashes de luz y usarlos para mis propósitos.El Ego siendo lo que es. Espero pasar por el sistema a salvo. Pero ¿Quién es el manipulador y quien es el manipulado? Mientras mas estoy seducido por esta manera de ver las cosas, más me convierto en un componente de la maquinaria.Todo esto lleva a la frustración, que al mismo tiempo lleva a explosiones de expresión. Extrañamente éstas explosiones pueden entonces ser comercialmente exitosas y llevarte de regreso al mismo tenebroso universo. Ése es el camino que he tomado con mis unipersonales y la obra Talk Radio.Algo en mi quiere ser “Amado por millones” lo que sea que eso signifique. Pero como los sabios aconsejan en el Libro Tibetano de los Muertos. Debo ignorar el espejismo y pasar a través de él. Me imagino una audiencia llena de amigos y luego trato de complacerlos.]]></content>
		</document>
		<document id="5cd7497151d55639e3f34fba4fd5b7da" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2006/10/los-actores-son-aristocratas.html">			<content><![CDATA[El noventa por ciento del proceso de aprendizaje del actor es obligación del estudiante. Para ahora espero que hayan desechado la idea de “El o Ella me va a enseñar” no están aquí solo para escucharme y para escribir notas. Eso no es aprender. Están aquí para agrandarse en la vida, y así poderlo hacer en el escenario también.Estas clases tienen el propósito de hacerte salir de ti mismo, de tu entendimiento banal del lenguaje y, talvez más que todo, de tu democratizada mente.Como actores tenemos que trascender la estructura de clases. Somos trabajadores, pero no de la clase trabajadora. Somos generalmente de familias de clase media, pero tenemos que liberarnos de los prejuicios y convencionalismos de la mentalidad de la clase media. Somos algunas veces de familias acomodadas, pero no podemos confinarnos a su manera de pensar.Si acaso deberíamos identificarnos con la aristocracia. No hay aristócratas en América. Hay gente muy rica que se ha comportado como aristócratas pero generalmente en ciertas experiencias. Tienen la parte del dinero, pero no la clase. Ellos no tienen la verdadera libertad, la mente espaciosa, el profundo sentido estético del aristócrata.El americano no tiene tradición. Imita. El no se viste. Gracias a la televisión. La televisión te quiere a ti. La profesión del actor no te quiere a ti, sino lo que tu puedes hacer de ti.Los actores deben desarrollar un sentido de la historia, darse cuenta que todo tiene una base histórica. Ustedes no valoran la relación íntima con los objetos. Esa es la mentalidad de la gente de hoy. Ven un objeto, lo usan y lo tiran. Fue necesaria una civilización entera para crear el reloj. Tomó miles de años a la civilización para entender una pieza de papel.En el momento social actual ese sentido del pasado está ausente. El Kleenex es el substituto del pañuelo, un kleenex es blanco, limpio, ordenado, pero tiene su momento, es usado y tirado, Es lo mismo con la mayor parte de nuestra cultura. Una copa de papel es brillantemente diseñada, es útil. Todo el mundo la puede usar. Pero no va a durar. Será usada y tirada a la basura. Vivimos en una cultura desechable donde no hay manera de guardar la mayoría de las cosas. Deben ser desechadas para que la siguiente sea comprada, mientras más rápido, mejor.Por el contrario, la mente aristócrata tiene un sentido de la continuidad. La mente aristócrata vive en un mundo cuyas cosas han sido preservadas por siglos. Vive en un mundo donde la durabilidad es preciada así como la belleza.Ese sentido del tiempo es importante para nosotros como actores. El aristócrata hasta hace algunos siglos, no estaba preocupado por su ingreso. Estaba preocupado por sus derechos, sus deberes y sus placeres. Nosotros como actores no tenemos ese lujo. Ya que es muy difícil para un actor ganarse la vida. La última cosa que quiero que se lleven de esta clase es que el actor es solo un ignorante tratando de ganarse un peso.Como los aristócratas, el actor vive de ideas. Las ideas son de las que el dramaturgo escribe. Si tú hablas ideas, ellas entran en ti. Se vuelven tuyas. El acumular ideas es lo que te hace poderoso. Ustedes deben tener mentes capaces de tales ideas. La historia ha creado la mente aristocrática, la cual puede extender sus pensamientos a todo el mundo. Esa es la tradición a la que ustedes como actores pertenecen.Los actores no deben hablar comúnmente. Deben perder ese tono común que la mayoría de ustedes trajo aquí. Es demasiado rápido para que entendamos las palabras. Demasiado moderno, demasiado ignorante. Hay insuficiente dignidad, e insuficiente posesión de coraje.Su manera de hablar es tonta, porque no entienden como tener sentido verbalmente con su compañero. No hablan a su mente. No buscan tener sentido. Lo que hacen es botar las palabras al piso.Desde el momento que te levantas a trabajar debemos percibir tu intención de llevar a todos contigo. Con mucha frecuencia percibo en su actitud que están enojados con el mundo, así que lo escondes. Caminas con soledad, tristeza y abandono, como diciendo, “Oh, bueno, no soy nada”. Sal de ahí!!Ten confianza en ti mismo. No sientas que es tu destino conformarte. Libérate a ti mismo!. Debes sentir que vales mucho más que las simples ideas de la vida. Debes tener nobleza de pensamiento, un sentido de tu propio poder. Debes tener un sentido más grande de lo que eres de lo que lo hace la televisión. La televisión te da una imagen pasiva. Su puro propósito es pacificar, no involucrar. Si piensas que eres un simple y dócil consumidor, te vas a hundir, a hundir! Debes pensar que mereces vestir y pensar como aristócrata. Tu portas una corona, no una gorra de béisbol, Nunca nadie se deshace de una corona.Repítanme, “Te juro, Stella, que voy a alcanzar la estatura que Dios me ha dado como actor. Nunca más una simple migaja”Como aristócratas deben entender la tradición de la herencia. Tienes algo que recibiste de tu abuela? Si es así, entiendes que lo que es heredado es respetado y querido. En el caso del aristócrata, lo que es heredado es una posición social, un sentido de la estética y moralidad. De lo que es heredado, te da el sentido de que no estás solo. Siempre tendrás tu herencia.Ese sentido de la tradición debe ser la base de la manera de hablar de un actor. Debes darle a cada palabra su importancia y completo valor. Debes dejar atrás tu sentido de que tienes el derecho de hablar en un modo común. Eres una persona de tradición. No hables sin un sentido de tu herencia. No pierdas tus 2000 años de herencia de fuerza y poder, no importa lo que sea. No dejes que la televisión te compre.Les pregunte si han recibido cosas de sus abuelas. Tal vez es una botella de perfume con una bombilla. La guardas por razones sentimentales. No guardas perfume ahí, no es práctica. No la guardas por su utilidad. Por ser decorativa. Heredar una botella de perfume es una idea muy vieja y fuera de moda. Pensar que va a durar es una ilusión. Si se la das a tu hija, eventualmente la va a tirar por que no tiene ninguna utilidad. Tus nietos tendrán atomizadores. Nunca sabrán que era una bombilla, pero tampoco nunca sabrán que es una tradición.STELLA ADLERTHE ART OF ACTING.]]></content>
		</document>
		<document id="ebd0ff8293b9385beb98f2d0c6b182d4" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2006/10/ramtha.html">			<content><![CDATA[¿Por qué el conocimiento es importante?Es nuestro mayor tesoro. Pues cuando se os ha despojado de todo lo único que permanece y que nunca os será arrebatado es el conocimiento, que os da la habilidad para crearlo todo otra vez. Cuando tenéis el conocimiento tenéis libertad; tenéis opciones. Podéis construir reinos ilimitados, cuando tenéis el conocimiento no hay nada que temer, pues entonces no hay cosa, elemento, principio o concepto que pueda amenazaros, esclavizaros o intimidaros. Cuando el miedo se cambia por conocimiento, he ahí lo que se llama “iluminación.”Hay muchos sobre vuestro bendito plano que están luchando arduamente para ser “iluminados”, algo realmente valioso. Sin embargo, hay pocos que entienden lo que el término significa. Ser iluminado simplemente significa estar “en luz de” tener conocimiento de; tener conocimiento disponible para poder aplicarlo de cualquier modo que elijáis.RamthaAquello que os ha amado, desde antes que empezara el tiempo, que ha estado con vosotros tras la muerte de vuestro cuerpo o su ascensión…sois vosotros.Tú eres el único que te ama con suficiente constancia para haber pasado por todo lo que has vivido. Cuando te aceptes y te ames a ti mismo, y permitas a ese amor ser un patrón, trascenderás la conciencia social del hombre y llegarás a la conciencia total de Dios. Porque lo que tú eres va más allá de la belleza y de la perfección. Va más allá del contenido de las leyes, el dogma y los patrones sociales. Lo que tú eres deja atrás el destino y llega hasta la culminación del yo, que es la culminación de Dios. Eso es lo único importante a los ojos del ser de la vida.Ramtha]]></content>
		</document>
		<document id="dec3b883c153c3a22414b52b90f3a1f7" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2007/01/hello-day.html">			<content><![CDATA[¿Como podemos decir que vivimos plenamente todos los dias, al experimentar simplemente las mismas emociones, a las que somos adictos todos los dias?. Cuando en realidad lo que realmente me estoy diciendo es que tengo que reconfirmar, quien soy y mi personalidad. "Tengo que hacer eso, tengo que ir allá, tengo que ser lo otro". Un hombre sabio, es algo totalmente diferente, es alguien que ve que el día, es una oportunidad en el tiempo para crear avenidas de realidad y emociones que no han nacido. Que el día se convierte en una fertilización de mañanas infinitos.]]></content>
		</document>
		<document id="a0e0a4ed23cd319a28078a4a94b5d287" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2007/01/no-creo-en-nada-pero-digo-ciertas-cosas_9194.html">			<content><![CDATA[Parafraseando a Marcel Duchamp, en su manifiesto surrealista, utilizo esta frase a manera de presentación de mi siguiente texto:Después de estar inmerso los últimos meses en esta nueva o más intensa revolución espiritual en este llamado último ciclo de vida, o 13º Baktum Maya ó la llegada del rayo solar sincronizador ó el fin del mundo en el 2012, ó el fin de la 3ª y 4ª dimensión, ya sea el fin del ciclo Maya, Egipcio ó Musulmán, sea cual fuere la filosofía o religión que hable de un final o Apocalipsis o transformación o como cada quien lo quiera llamar, he llegado a mi propia conclusión:Mucha gente habla de ser de los elegidos, de que solo aquellos que alcancen cierto nivel de conciencia serán elegidos o que pasaran a una quinta dimensión, se habla de una trascendencia intergaláctica, de salvación, etc. Y sin darnos cuenta vamos creando un dogma tan fuerte y radical como el de cualquier religión o filosofía terrenal. Así que no pienso hacer nada, simplemente "seré". ¿Quien será quien elija? Tal vez, cada uno de nososotros lo haga.Nos hemos creado una cáscara, una envoltura. El ser que creamos a partir de nuestro nacimiento y que desarrollamos gracias a una educación social o religiosa o bien en base a experiencias vívidas, finalmente es el YO que somos. Uno más creado por una conciencia colectiva.Si me detengo un instante y me quito esa gran envoltura y me libero de todos los dogmas de conocimiento, de conciencia colectiva, de experiencias, entonces no tendré necesidad de buscar ninguna salvación. ¿Por qué habría que temer a algo, si ya todo está escrito? Si cada cosa tiene su lugar en el espacio y en lo que llamamos tiempo. O si el tiempo en realidad no existe, si no hay nada escrito, si todo es una ilusión. ¿Por qué habríamos de precipitarnos a buscar una salida, una salvación? Tal vez la respuesta está en la no búsqueda, en regresar a lo más esencial que es el "ser".¿Porqué habría que pedir a través de la meditación que se me re-incorpore mi implante neutral o las famosas doce hélices de mi ADN, como se está haciendo saber a través de alguna comunidad cosmológica? ¿Que no dice la física cuántica que las posibilidades son infinitas? En este sentido no existe una "verdad" ya que cada quien tendrá la verdad en si mismo. Si como dice esta ciencia, podemos reconocer y aceptar el Dios que cada uno de nosotros somos, en realidad no habría nada que hacer porque el gran universo seríamos nosotros mismos. ¿Que tal si no hubiera nada fuera y todo estuviera dentro? ¿Que tal si no existiera la muerte, si el universo que somos fuera una vida eterna, si el vehículo que utilizamos para percibir lo llamado vida no fuera sino una escala o niveles de percepción del ser? Si la vida es infinita como la luz, como la música del universo, si todo no es más que una eterna resonancia de tonos que se repiten eternamente a diferentes niveles, (como lo proponen los Mayas), entonces ¿qué habría que temer? ¿Qué habría que buscar?Alguna vez en uno de mis viajes con hongos o peyote dije algo que ahora me parece bastante claro hablando de un nivel de conciencia personal. "Lo se todo y no tengo nada que decir. La creación es un canto hermoso. No hay principio ni fin, todo está en su lugar, todo es perfecto, no hay nada que temer".Mi conclusión es que, no creo en nada y creo en todo. La verdad es totalmente subjetiva y cierta para quien la porta. Si el universo de las posibilidades existe, entonces aquello en lo que cada quien crea "será", si la materia solo se transforma, entonces se transformará en lo que cada quien pida o piense. Sin duda para mi, somos la creación de un Dios, sin duda somos él, sin duda tenemos la capacidad infinita de crear y destruir. Con este poder podemos en el lapso que nos corresponde vivir, crear dentro de nuestro tiempo físico castillos de amor, felicidad y paz, o de igual forma descender a los infiernos más oscuros que seamos capaces de imaginar.Si cerráramos los ojos un instante y tratáramos de ver, inmediatamente veríamos lo que somos: un destello de luz. Si no existe el tiempo para nuestro ser de luz, ¿que hay que temer? Cuando dejemos este vehículo perecedero llamado cuerpo, nos incorporaremos al todo o a la nada o a lo que cada quien quiera creer. Yo digo, hazte a ti mismo! créate a ti mismo, ve lo que quieras ver, siente lo que quieras sentir, muere y renace, trasciende o retrocede, se espiritual o no, júzgate con tu propia ley y castígate o prémiate como el propio juez que eres, como el propio Dios que eres. Provéete de los poderes que quieras y así será. Por supuesto que serás el elegido y entonces todos los horóscopos: chinos, mayas, solares y todos los oráculos, te dirán lo que tú quieras que te digan (¿que no es así ya?). Al final todos somos de todos, todos somos uno, juntos con este planeta y este universo.En cuanto a mi. Seguiré mi camino, sigo actuando como aquel comediante que menciona Shakespeare, que se pavonea y es grande durante la hora que dura su papel, pero del que después nadie se acuerda. ¿No somos todos éste comediante, este actor? No me preocupa nada, reiré, claro que reiré y si me alcanza el famoso final, todo estará bien. Y si he acarreado karmas de otras vidas, ni modo; si los he de transmitir a la vida que me sigue, ni modo, aquel que se las arregle como me las estoy arreglando yo ahora. Total, tal vez todo empezó como una broma.Bueno, me voy a mi clase de REIKI, bye.Iván Gordillo (Santiago de Chile 2006)]]></content>
		</document>
		<document id="7f0a9161229e469e08da7646e11ddc41" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2007/02/fotos-medoza-autor-james-boyd.html">			<content><![CDATA[James Boyd, gracias amigo, si no fuera porque me robaron mi lap top no me hubieras hecho estas fotos!! gracias al ladron y fuck him también.]]></content>
		</document>
		<document id="b1cd017ac3f3233496aae8f10cd3d6b7" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2007/03/hoy-ayer-y-maana.html">			<content><![CDATA[El hombre se niega a permanecer despierto porque si lo hiciera se vería obligado a hacer algo distinto de lo que es, y esa idea al parecer le resulta tan dolorosa que no la soporta. Si el hombre entendiera su verdadera naturaleza, si descubriese su auténtica herencia, se exaltaría o se alarmaría a tal extremo que ya no podría reconciliar el sueño. Vivir sería un perpetuo desafío a crear. Pero el pensamiento mismo de una metamorfosis rápida e inacabable lo aterroriza. Ahora duerme, no cómodamente, sin duda, pero si con creciente obstinación, en el vientre de una creación cuya única necesidad de verificación es su propio despertar. En este estado de sublime suspenso, el tiempo y el espacio se han convertido en conceptos que no significan nada. Ya se han fusionado para formar otro concepto que, en su estupor, es incapaz de formular o de elucidar todavía. Pero no importa el papel que el hombre ha de desempeñar en él; el universo, de eso podemos estar plenamente seguros, no duerme. Si el hombre rehúsa aceptar su papel hay otros planetas, otras estrellas, otros soles que aguardan para seguir adelante con el experimento. No importa lo vasto, lo total que sea el fracaso del hombre aquí en la tierra, la obra humana habrá de reiniciarse en otra parte. Los dirigentes de la guerra hablan de reanudar las operaciones en éste ó aquel frente, pero el frente del hombre abarca el universo todo.En nuestro sueño hemos descubierto la manera de exterminarnos los unos a los otros. De nada valdría abandonar esta agradable búsqueda simplemente para dormir con mayor profundidad y paz.Tendremos que despertar o saldremos del cuadro. No hay despertador que el hombre pueda inventar para hacer el truco. Poner el timbre es un chiste. El reloj mismo es una prueba de pensamiento equivocado. ¿Que importa la hora que nos levantemos, si solo es para caminar dormidos?Ahora la extinción parece como la auténtica bienaventuranza. El Largo trance nos ha insensibilizado frente a todo lo que tiene vida y esta despierto. ¡Adelante! Claman los defensores del gran sueño. ¡Adelante hasta la muerte! Pero el último día los muertos serán convocados de sus tumbas: se los hará iniciar la vida eterna. Postergar lo eterno es imposible. Todo lo demás podremos hacerlo o no, pero la eternidad nada tiene que ver con el tiempo, el sueño, el fracaso ni la muerte. Homicidio es postergación. Y la guerra es homicidio, no importa que los correctos la glorifiquen o no. Me refiero a las cosas que son, no porque pertenezcan al momento, sino porque siempre han sido y siempre serán. La vida que cada cual sueña y que nadie tiene el coraje para vivir, no puede tener existencia en el presente. El presente sólo es una puerta entre lo pasado y lo futuro. Cuando despertemos, prescindiremos de la ficción del puente que nunca existió. Pasaremos del sueño a la realidad con los ojos bien abiertos. Nos orientaremos instantáneamente, sin ayuda de instrumentos. No tendremos que volar alrededor de la tierra para encontrar el paraíso que esta a nuestros pies. Cuando dejemos de matar, no de hecho, sino en nuestros corazones, comenzaremos a vivir; no antes.Creo que es posible que haga mi iniciación en cualquier lugar de la tierra. Considero al mundo entero como mi hogar. Habito la tierra, no una determinada porción de la misma que se denomina Norteamérica, Francia, Alemania o Rusia. Debo lealtad a la humanidad, no a un país, raza o pueblo en particular. Respondo ante Dios y no ante el Primer Mandatario, no importa quien sea en este momento. Estoy aquí en la tierra para labrarme mi propio destino personal. Mi destino está vinculado con el de toda criatura viviente que habita este planeta, y puede que también con las de otros planetas, vaya uno a saber. Me niego a hacer peligrar mi destino considerando la vida dentro de las estrechas reglas que se establecen ahora para circunscribirlas. Disiento con respecto al punto de vista actual de las cosas en lo tocante al homicidio, a la religión, a la sociedad, a nuestro bienestar. Trataré de vivir mi vida de conformidad con la visión que tengo de las cosas eternas. Digo, “¡Paz a todos ustedes!” y si tu no la encuentras es porque no la has buscado.Mil gracias amigo, donde quiera que estés!!]]></content>
		</document>
		<document id="c47de15d2195136233a1d3b2c446e5e9" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2008/01/plexus.html">			<content><![CDATA[No creo que ambos acontecimientos - El día del juicio y el fin del mundo- estuvieran destinados a ser simultáneos. Mi convicción es que el hombre no conoce fin. EL mundo puede llegar a su fin pero, si es así, será del mundo imaginado por los científicos, no del mundo que Dios creó. Cuando llegue el fin, nos llevaremos nuestro mundo con nosotros, no me pidas que explique esto. Simplemente se que es un hecho..Henry Miller]]></content>
		</document>
		<document id="28cce428b61d1191374b44c94346a4e4" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2009/01/de-creacin-del-personaje.html">			<content><![CDATA["En manos del actor está combinar la música de sus sentimientos con el texto de su papel, y aprender a cantarlos al enunciar las palabras. Cuando oímos la melodía de un alma viva, entonces, y sólo entonces logramos capatar plenamente el valor y la belleza de las lineas y de la riqueza encerrada en ellas".C. Stanislasvky]]></content>
		</document>
		<document id="e04bfc60af574d3bc506105a99bbd795" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2009/08/no-estoy-solo.html">			<content><![CDATA[No estoy solo, estoy entre otros solitarios, todos y cada de nosotros hablamos nuestro propio lenguaje, es como la reunión de dioses distantes, cada uno envuelto en el aura de su propio mundo incomprensible. Es el primer día de la semana en el nuevo ciclo de la conciencia, un ciclo no hace falta decir que durará una semana o toda la vida.Herry Miller]]></content>
		</document>
		<document id="434ced475f7c0803f3d719fa08ae6eb8" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2009/10/el-hombre-que-tuvo-el-sueno-de-dios.html">			<content><![CDATA[Había un hombre que soñó que era Dios. En su sueño, todas las cosas eran posibles. Si lo deseaba, en un momento podía descender hasta lo más profundo, arrojar su red y sacar peces grandes, carnosos, brillantes y plateados. Cuando arrojaba su red, el mar le mostraba su gran abundancia.En su sueño era Dios y a su vista nada perecía, ni el ataque violento de las estaciones lo afectaba. Tuvo un sueño de gozo, y todas las cosas resonaban con una música que nunca era desentonada, siempre era armoniosa. En su sueño, todo vibraba y los matices de los colores trascendían la percepción humana. En este sueño todas las cosas se combinaban y daban origen a la canción que es el pensamiento de Dios.Y Caminaba sobre praderas de color esmeralda, veía las flores brillar tenuemente en sus dorados pétalos. En ningún lugar de su sueño había furia, malicia, crítica o envidia. Tampoco había enfermedad, ni dolor, ni penas. Todo era como una eternidad que entonaba una canción de armonía. Así era el hombre que tuvo el sueño de que era Dios. En ninguna etapa del sueño consideró la posibilidad de estar soñando, y despertó para darse cuenta de que estaba dormido.Ramtha.]]></content>
		</document>
		<document id="e2492669c11402008afc582c4ff26b0a" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2009/11/el-sueno-de-despertar.html">			<content><![CDATA[¿Cómo conocéis la forma de abrir el gran séptimo sello, la pituitaria, el guardián del asiento del cerebro? ¿Cómo lo abrís? Si tratáis de lograrlo mediante drogas, moriréis. Si ensayáis los cánticos, os volveréis roncos. Si tratáis con la meditación, sólo correréis alrededor de las esquinas de vuestra caja. Lo lográis, al invertir con intensidad la actitud; entonces, desde ahí, empezaréis a cuestionar el otro lado de ella.¿Qué es real y que es ilusión? Preguntad: “¿Qué tal si…?” Seguid preguntando y la pituitaria empezará a responder. Ese fantástico elixir brillante de hormonas comenzará a abrir el cerebro y la pituitaria florecerá como una flor de loto. Y los que “que tal si…” os llevarán más lejos a medida que abren el cerebro más y más, de modo que podáis aceptar y abrazar el pensamiento, la belleza de lo que Dios es, en todas las profundidades de su misterio. Eso es lo que abre el gran séptimo sello.Las mentes perezosas, las mentes metafísicas, los maestros espirituales, las dietas, los cristales, los amuletos y los circones no hacen más que adornar la caja. Nada Más. Vais a morir bien adornados. Es que no está afuera; está adentro. Sois la máquina más maravillosa que se haya construido. Sois el cuerpo viviente de Dios viviente, y él está ahí, detrás de los sueños. Y el genio está ahí, en el punto donde la actitud se cambia.La conciencia social es una ilusión; la emoción es una realidad y si pudierais aceptar eso, rápidamente comenzaríais a eliminar al guardián de todos los sueños, y ellos empezarían a fluir como un río. ¿Y a dónde van? ¡Regresan a Dios! Podríais mirar a la superficie de esos sueños, como si fuera una río, y ver vuestro rostro. Podríais mirarlo y decir “Soy yo”. Entonces poseeréis el saber que recorre todo el camino hasta la inmortalidad.Estás en capacidad de ser genios. No es algo que yo os pueda dar, algo que pueda poner en vuestra mano. Ningún mensajero aparecerá portando el regalo del genio para que os adornéis con él. No es algo que conseguiréis besándole los pies a otro con la esperanza de que se os pegue algo.Es algo innato para vosotros. El genio es la fuente que no ha sido consultada, el brillo, el salto cuántico de una vida que puede llegar hasta la eternidad.El cuerpo es controlado por la pituitaria, la cual por medio del flujo hormonal, monta la glándula que produce la vida o la prepara para que termine.Habéis poseído un poco de emoción la cual invertisteis en vuestra fantasía, pero todavía no poseéis el genio. Hasta que invirtáis la emoción, el próximo paso en manifestación os dejará preguntando que pasó y desechando el proceso.Ramtha]]></content>
		</document>
		<document id="e7ebfd15c0a4ebe21e5bc4b97709395e" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2010/04/durtante-mi-visita-por-canarias.html">			<content><![CDATA[En el camino a la ascensión finalmente encontré la ruta de ladescención y regresé a rescatarme a mi mismo.Me quedaré en el lugar donde todo era posible desde un principio.Donde la luz nunca dejó de brillarDonde mi corazón nunca dejó de amar.He cambiado el camino a la iluminaciónpor el camino a la decisión.Iván GordilloLas Palmas de Gran CanariaAbril-2010]]></content>
		</document>
		<document id="eaa6b3ed5cc4aeb8ebdea90716105223" url="http://ivangordillo.blogspot.com/2010/07/un-consejo-de-bukowsky.html">			<content><![CDATA[Si lo vas a intentar,ve hasta el finalsi no, ni siquiera lo intentespuede que pierdas la novia, la esposa, la familiael trabajo y tal vez hasta la cabezapuede significar que no comas en 3 o 4 diaspuede significar que te congeles en el banco de un parquepuede significar la cárcelpuede significar burlaspuede significar desprecio y aislamientoEl aislamiento es el Don,todo lo demás son pruebas de resistenciapara saber que tanto deseas hacerloy lo harás.Si lo vas a intentar,ve hasta el final.No hay sentimiento parecidote sentirás solo con los diosesy las noches arderán en llamascabalgarás la vida hasta la risa perfectaes la única batalla que cuenta.Hank.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>