<author id="ebc33e7267f746041d3fa20dd23ae4e6" url="dsametz.blogspot.com" feed="http://dsametz.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="15">
		<document id="9dc2a251c4bcd9d3ffbb6ef406187154" url="http://dsametz.blogspot.com/2006/12/enfermedades-y-locuras-profesionales.html">			<content><![CDATA[Estuve enfermo 3 días seguidos, hoy me estoy recuperando gracias a las medicinas modernas y al dejar de fumar tanto, 4 cigarros el primer día, lo cual dirán es demasiado para un enfermo, si lo se, pero aun así me controlé y mucho.El segundo día fue el peor, tos seca y cuerpo cortado además de la sensación de pasar todo el día encerrado en mi casa, un día es agradable, pero dos es demasiado, lo bueno es que vinieron dos amigos.El tercer día me sentía mucho mejor, solamente tenía la nariz tapada y un poco de tos y hoy finalmente puedo respirar, si aun tengo algo de tos, pero voy a tratar de fumar mucho menos, de hecho voy a tratar de hacerlo aunque no este enfermo, al menos la mitad de lo que fumo normalmente. Me lo voy a tatuar para que no se me olvide.Bueno no me lo voy a tatuar pero necesito no olvidarlo, va ser ayuda física y económica.Mi corto para Taller de Video en la Ibero ha tenido dos comentarios en You Tube, uno si se de quien es, el otro no y es muy halagador, en fin, espero poder hacer una serie, tipo Que Vida Más Triste, digo no igual pero es la idea, porque entrar a los medios grandes con ideas nuevas luego es difícil, así como los huevo cartoon, empezaron con su web y ahora tienen hasta película.En fin, me estoy debrayando, pero el próximo semestre empiezo con las clases de producción y realización, va estar pesado pero más divertido que este semestre seguro.La Gusana CiegaAh, por cierto, pueden checar los videos que he estado haciendo para el programa Clickaporte de Ibero 90.9 Radio, apenas hay 3 aunque pronto subirán los demás que les he dado(espero) y otros más que apenas edite ayer. Igual los subo a You Tube, pero no se si se pueda, tengo que preguntar.]]></content>
		</document>
		<document id="e21ed4874f13867ec8b3922072346f10" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/01/camel.html">			<content><![CDATA[Y si, me subí a un camello con los beduinos.]]></content>
		</document>
		<document id="5064840e0e7243038fe3e6ead8a076a5" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/01/el-camino-de-la-guerra.html">			<content><![CDATA[El último ser humano lanzó la última paletada de tierra sobre el último muerto. En ese instante mismo supo que era inmortal, porque la muerte sólo existe en la mirada del otro.Alejandro Jodorowsky.Relato del libro El Paso del Ganso]]></content>
		</document>
		<document id="cb174e82656724c8bc3d0cf711b0e5d6" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/01/prueba-de-vida.html">			<content><![CDATA[Hola a todos:Ya regresé de mi viaje, pero he estado algo ocupado, pero les contare más después, ahorita les dejo esta imagen que es un atardecer en el mar Mediterraneo, justo por donde esta la frontera con Libano.]]></content>
		</document>
		<document id="81da6d38e525bd9a3a51c402409f7d19" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/02/el-templo-del-monte.html">			<content><![CDATA[La mezquita Al-Aqsa se puede ver arriba, abajo aunque no se ve mucho esta el muro de los lamentos, este lugar es de suma importancia para las tres religiones monoteistas. Era originalmente el lugar donde se encontraba el segundo templo judio que mandó a construir Herodes.Para los musulmanes además de ser una mezquita es donde se encuentra la roca donde Mohamed subió al cielo y para los cristianos es importante pues aquí venía a rezar Jesus.]]></content>
		</document>
		<document id="7ec00afd4dbb1246d6f59c75f8e4e0f6" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/02/ruinas-romanas-de-cesara.html">			<content><![CDATA[Cesaría es una ciudad que construyo Herodes como puerto marítimo entre Israel y el resto del mundo conocido. No persiste pues la destruyeron los arabes cuando sacaron a los cruzados de ahí.]]></content>
		</document>
		<document id="c6b799ae67b837b956b08583b3084411" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/03/y-despus-de-meses-sin-escribir-nada-he.html">			<content><![CDATA[Creo que hay una fase donde sucede que uno no tiene ganas de expresarse frente a la computadora, o bueno, quizás es simplemente el estado actual de mi vida.Regresando de mi viaje de Israel note que algo faltaba, ¡No me había inscrito en la universidad! No podía creer mi estupidez, obviamente me regañaron y pues no me están dando nada de dinero para mis gastos, ya ni siquiera para la gasolina.He estado buscando trabajo, pero ni con tantas ganas o insistencia lo que produce un efecto de depresión ligera en mi ser.Tanto tiempo en la escuela que ya debería tener claro lo que quiero hacer de mi vida, pero siendo completamente honesto no tengo la más mínima idea y eso es bastante frustrante, me gustan muchas cosas pero hasta ahora no he podido decir, si, esto es lo que quiero hacer el resto de mi vida hasta que la muerte nos separe. Digamos que tengo una crisis vocacional aunada a la depresión de no estar haciendo gran cosa.Fui a buscar trabajo en una fabrica de tubos por insistencia de mi papá, digamos que me trataron muy bien, me ofrecieron algunas opciones pero ninguna lo suficientemente atractiva para desplazarme todos los días desde mi casa hasta Iztapalapa, luego fui a una revista famosa, tipo Tiempo Libre pero con más dinero y no me ofrecieron ninguna chamba de dinero diario, solamente para escribir artículos que pagan, pero no hay espacio hasta Junio, entonces no es una alternativa viable para mantenerme.Bueno, tampoco es que no haya estado haciendo nada, estuve de asistente de producción para un corto de titulación de la Ibero, pero obviamente ese es un trabajo que no me pagaron, fue solamente para hacer algo. Mi pobre productora casi se mata en un accidente de automóvil porque se pasa, no descansa ni un momento y de por si esta flaquita, si sigue así no tendremos productora para un futuro próximo.Lo malo de esa chamba fue que no sabía nada del proyecto y la verdad me valía madres, aunque no por eso no hice lo que debía de hacer, manejar de un lado a otro, traer equipo, etc. Pero hay un momento del corto cuando no se necesita hacer nada de producción y es lo más aburrido del mundo, no me importa manejar de Xochimilco hasta Sullivan, lo que me mata es el estar en locación sin nada que hacer.El día de hoy me voy a Cumbre Tajín todo pagado por Ibero 90.9 Radio, así que creo que las actividades empiezan a aparecer, quizás por eso decidí que era buen momento para escribir de nuevo, en fin si alguien sigue viniendo a estos recónditos lugares que es Paisajes pues bienvenido y gracias por su paciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="562eb85186b8ea9f27eecde21198ae8d" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/04/la-televisin-es-mi-acompaante.html">			<content><![CDATA[Entrevista de trabajo, miércoles 6PM por Santa Fe para un trabajo de una marca de tenis.-¿Oye y si haces deporte?-No, pues la verdad no.-No importa, me gustó mucho lo que has hecho, se lo voy a mandar a la compañía y ya la decisión será de ellos.-Muchas gracias, tengo algunas ideas, bla, bla, bla.-Oye muy interesante, me parece muy buenas tus ideas.-Muchas Gracias (modestia aparte)-Bueno, mira, deja que les mande tu mail a ellos y pues será su decisión, yo te aviso.-Muchas gracias y ojalá si quieran.Martes 3 de la tarde de la siguiente semana.Aun no se nada del trabajo, pero ya me hice a la idea de que no me lo van a dar, es tiempo de buscar algo más.Cuando no estoy con mi novia y/o amigos la televisión es mi compañía, 200 canales de pura mierda el 90% del tiempo.Quiero ver videos nuevos, pongamos el canal de música, el control que ni siquiera funciona bien logra bajar, en la superguía que presume la compañía local de cable, hasta el dichoso canal. Mmmm, otra vez con su mentados reality, primero el de 5 chicas o chicos que esperan pacientemente en un coche mientras uno de ell@s trata de conquistar a un dude surfista de California que no tiene más de 4 neuronas en la cabeza, esta el de mujeres, hombres, gays, lesbianas y ahora solo falta el de mascotas.Me aburro, por fin videos¡Mierda!No los puedo ver porque estos pendejos ponen letreritos en toda la pantalla, a quien carajos le importa que tiene 80% de compatibilidad con Lupita, bueno, supongo que a mucha gente, yo me encabrono. Por fin, un programa donde puedo ver videos sin signos zodiacales. ¿Pero qué es esto? Niki Nova, Motel, chale, mejor voy a bajar al de videos ruquitos.Dos canales abajo y encuentro más realitys, mira ese es Vanila Ice queriendo hacerse el interesante y ahí esta Mini Me, lo que hace la gente para recuperar la fama perdida, no mames. Bueno ya me aburrieron su programas pongan algo de música, esta bien dicen, pero hasta las 10 de la noche cuando pasemos los mismos videos viejitos que siempre pasamos pero antes soplate cuanta lana tienen los rockeros.Bueno ya, otro canal, subo hasta donde pasan las series gringas cagadas pero es muy temprano y ni siquiera tienen la repetición de la horrible “King of Queens”, pasan las series más chafas y decido subir más, “Law and Order” decimosexta edición, división de mascotas en peligro, mejor veo esa donde la detective bonita puede localizar a los criminales solo por ver los huesos.Ahora no puedo decidir si quiero ver “CSI NY”, “Miami” o “Las Vegas”.¡Pues ninguna, ya me dieron hueva!Pienso que los canales de animalitos nunca fallan, tengo que triangular el control con el techo para que la cajita capte que estoy subiendo canales, bendita digitalización que nos hizo la vida más sencilla.Por fin, “El Reino del Zuricata”, a huevo, esos son como el del Rey León, Hakuna Matata, carajo, no, esta acabando pero la guía aun no se actualizaba, siguiente programa “Momentos Cruciales”, los pasajeros del vuelo X se salvan de milagro.¿Por qué a mi? Siempre que tengo tareas o algo más que hacer pasan los mejores programas, ahora que tengo todo el tiempo del mundo no hay nada.-Ma, ¿Por qué no contratamos HBO?-Hay si no, y dime ¿Quién lo va a pagar?-Bueno, ya, olvídalo.Sigo con mi zapping interminable, llego hasta el canal de películas, una Soft Porno, pero esa ya la vi, es la italiana del vouyerista que su esposa se acuesta con su papa el día de la boda mientras él intenta que no se lleven los coches de los invitados.Mejor veo el canal de las caricaturas, es hora para adultos, jeje, “Birdman abogado” y ahora “Secundaría de Clones”, siento que estoy viendo las caricaturas del Once pero para adultos, estos canadienses tienen mucho tiempo libre, lo que me recuerda que le mande un mail al del trabajo para confirmar que ya no me lo dieron.Mejor veo “Los Simpson”, son tres capítulos continuos, que pedo con esa voz, han arruinado la serie con su nuevo doblaje, como los odio, además Homero cada día esta más idiota y menos chistoso, ¿Soy yo o la serie ha perdido su encanto?Pasan los canales, miles de horas de zapping, de ver el sexo tántrico, el reality del director porno, “Superestructuras”, “Malcom X” en español, “Schindler List”, “Jacobo Dos Dos”(el abuelo es judío en caso de que se preguntaran porque lleva un gorrito), “Mad About You” y por supuesto la nueva sensación de la roba almas caja cuadrada. “LOST”, wow, estoy impresionado, creo que desde Viajeros en el tiempo no miraba una serie con tanto interés.Al final casi son las 4AM y están pasando “Las persecuciones policíacas más asombrosas”, como no tengo sueño pues mi actividad ha sido nula no puedo dejar de ver como en Orange County o Missouri un criminal convicto hace los intentos más desesperados para evitar ser apresado por 15 patrullas y un helicóptero que lo siguen desde hace 4 horas, mientras un expolicia parecido a Erik Estrada me dice que el crimen no paga. Seguro muchos se escapan pero eso nunca lo muestran.Ya cuando esta saliendo el sol decido que he visto mucha tele y me voy a dormir, cosa que no consigo porque estuve bebiendo café como animal durante el día, fumando cigarros y recibiendo señales que afectan mi cerebro hiperactivo(dicen que eso nunca se quita). Generalmente apago el cable y se me olvida la tele pues el control no capta ambos aunque supuestamente debería.Y ahí se queda, prendida pero sin señal, no puedo evitar sentir un escalofrió recorriendo mi cuerpo, quizás porque cuando era chico me traumé con “Poltergeist” o porque ahí anda, desalmada, una caja que se roba mi tiempo y parte de mi ser. Siento como me llama, me quiere tentar con otro programa idiota. Lentamente me aproximo y con cuidado aprieto el botón que dice ENC, salgo y cierro el estudio para que sus rayos gama no me afecten más.Por cierto me responden sobre el trabajo, todavía tengo esperanza de que si me lo den, mañana me escribirá el de la entrevista para decirme que paso en su reunión con los de la compañía. Quizás así deje de ver tanta televisión.Pero eso si, el siguiente lunes ni loco me pierdo “Lost”, o en peor caso su repetición los domingos.]]></content>
		</document>
		<document id="2953f9e5024bd4cae9a26a45f8aaaf29" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/07/cambios.html">			<content><![CDATA[Bueno ya estaba harto de tener tanta mamada, limpié un poco este lugar, en fin...Por cierto, ahora estoy trabajando en un proyecto de Nike, la dirección es http://nikecorre.blogspot.com espero les guste.Saludos...]]></content>
		</document>
		<document id="91c8e2540c8ecbc923724e8996b940d2" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/08/blade-runner-en-superfrik.html">			<content><![CDATA[El proximo viernes 31 de Agosto a las 4pm saldré yo, su servidor, como invitado del programa Superfrik hablando de Blade Runner.Los invito a escucharlo por el 90.9 FM de su radio en el DF o en Ibero 90.9 por internet.]]></content>
		</document>
		<document id="56a36b9be7d7d6dd512683913ec98363" url="http://dsametz.blogspot.com/2007/08/videos-mejorados-de-clickaporte.html">			<content><![CDATA[Además de estar de vacaciones y de no postear mucho en el blog he estado editando algunos videos para Clickaporte los cuales pueden ver en http://www.youtube.com/Clickaporte pero bueno, el punto es que los últimos 2 videos están mucho mejor que los anteriores y quería enseñarlos aquí a ver que les parecen.Saludos:Daniel.y]]></content>
		</document>
		<document id="61f4b2e494472aeeb020656bba2f7796" url="http://dsametz.blogspot.com/2008/01/katia-tania-paulina-y-la-kim.html">			<content><![CDATA[Quiero presumirles este videoclip que hicimos para el Instituto Mexicano del Sonido, yo lo dirigí y espero que les guste.Saludos:Daniel Sametz.]]></content>
		</document>
		<document id="24298f221d8796e26ca6f04d3ae880b5" url="http://dsametz.blogspot.com/2008/01/para-los-que-trabajan-en-laboratorios.html">			<content><![CDATA[Esta caricatura esta dibujada por Dido y es una idea mía, es para todos aquellos que trabajan en los laboratorios con mucho cariño.Se llama "Voy a Correr un gel"]]></content>
		</document>
		<document id="22fa679f31be79eeb6c8679f6c37c4be" url="http://dsametz.blogspot.com/2010/01/nuevo-videoclip-retomando-el-blog.html">			<content><![CDATA[Después de mucho tiempo sin visitar este sitio he decidido retomarlo.El primer post de la nueva década es para que vean el videoclip que dirigí con Foto y Coproducción de Cesar Echeverría para León Polar de la canción Déjalo.Espero que les guste...]]></content>
		</document>
		<document id="4eb00cd727e483ae8b9e9c7fc270095e" url="http://dsametz.blogspot.com/2010/04/zombies-del-bingo.html">			<content><![CDATA[Fui a comer unos tacos en la calle de Merida después del "Solamente" ir a recoger mi cámara a casa de Cesar. Cuando me di cuenta no tenía dinero. Decidí entrar sl yak que estaba enfrente a sacar dinero del cajero. Una vez adentro estaba en los territorios del ZOMBIE DEL BINGO.Un poco triste, temeroso, asqueado y morboso fui viendo a la gente mientras buscaba un cajero por el Yak. Un miércoles a las 2.30AM y la afluencia del lugar no era nada despreciable. Gente escuchando absorta 4, 8, 15, 16, 23, 42 otros enfrente de un frío tragaperras. Todos perdidos en su tristeza,pasando la madrugada del jueves en busca de algo, un algo que les recuerde o más bien les olvide de otro algo y derrepente me di cuenta de la ironía, todos somos un poco ZOMBIES DEL BINGO en la búsqueda eterna de esa línea o yak que milagrosamente nos va sacar de nuestra miseria.Eternamente. 23, 47, 23, 47, 23, 47. El absurdo posmoderno se reduce a esperar números, en la fila del banco, esperando turno para comprar el Bernina ahumado, a que nos abran la fila del cine mientras que a otros ZOMBIES DEL BINGO los dejan pasar antes para evidenciar que son mejores seres humanos que tu por comprar en Internet. 23, 47, 23, 47.Y seguimos esperando en la fila. 23, 47, 23, 47. ZOMBIES DEL BINGO. Esperando, esperando. Le falta el sello, regrese mañana. FELICIDADES...Es usted el preciado acreedor de una vida decente. ¿O no? 23, 47, 23, 47. Lo siento, le falto a usted llenar la formulaLe falto a usted llenar la formula "Solo te quiero chingar 5" ó "Eres un dejado 6" Lastima Margarito ZOMBIE DEL BINGO. Regresa a la fila.23. 47, 23, 47 03:59, 142387-4, SAAD830614. Mientras más me tratan de convencer de mi originalidad más común me doy cuenta que soy.El absurdo posmoderno me reduce a pensar que la belleza es 90-60-90. Más números, ZOMBIE DEL BINGO. No soy feo ni soy guapo, solo soy yo.Ah si ¿Pero quién soy yo? Que más da mientras compres sus estupidos jeans, te pongas su loción o te masturbes pensando en su "actriz".Que más da: Me masturbaré pensando en absoluto vodka y lograré lo imposible pensando en Britney Spears.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>