<author id="ece17e7f2a3a909f80a34b41e6774c91" url="mi-librero.blogspot.com" feed="http://mi-librero.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="83c3fd49b608e01e797e0964bd87efe7" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/01/elsa-cross-y-pura-lpez-ganan-premio.html">			<content><![CDATA[El 17 de enero Elsa Cross y Pura López fueron designadas ganadoras del Premio Xavier Villaurrutia "De escritores para escritores 2007". El galardón es un reconocimiento a sus obras Cuaderno de Amorgós, de Cross; y Santo y Seña, de López Colomé, así como por su trayectoria ejemplar en las letras mexicanas. El monto del premio es de 200 mil pesos, que en esta ocasión serán repartidos de manera equitativa entre las dos autoras galardonadas.Elsa Cross, poeta, traductora y ensayista mexicana, obtuvo el doctorado en Filosofía y Letras de la Universidad Nacional Autónoma de México. Su obra, ha sido incluída en diversas antologías y traducida a varios idiomas. Lee toda la nota aquí, y algo de su poesíaacá y acá también.Pura López Colomé es mexicana también, maestra y doctora en letras hispánicas. Lee su poesía aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="251c0c051a013e7773e582b720f8d0a6" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/01/feliz-ao-nuevo.html">			<content><![CDATA[Leer es enriquecer nuestras vidas,nuestras mentes,nuestras almas.Por eso invito a quien me visite a leer...A leer libros, poesía, historias... A leer también este blog, mis reseñas que humildemente he hecho, y las próximas que haré este nuevo año.Espero sus comentarios, y feliz inicio de año 2008.]]></content>
		</document>
		<document id="8d5fdb8945f60cf77b4cf5e1c19c960" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/01/sobre-andrs-henestrosa.html">			<content><![CDATA[Ven a mí, acércate,acércate más, más cerca.Dame tu manoy por el camino de mi manopásate y éntrate en mi corazón.Escucha lentamente para quepuedas entender estas palabrasque en mis labios tiemblan.Verás mis palabras caer en el aire,como si fueran peque¤as balsaspróximas a naufragar su contenido.Acógelas.Sé tú como una blanda orilla de mara donde mis palabras recalaran.Acércate más, más cerca.Dame tu mano.En mis historias encontraráslo que es limpio, lo que es bello,lo que transparente brota de mícomo una flor.Acógelas, sé tú como una blanda orilla,donde mis palabras recalaran.Acércate más, más cerca.Pero ¡ay de mí!, si estando túen mi corazón, yo abro los ojosy te busco en el viento y en la nube,y otra vez me encuentro solo,completamente solo bajo el viento.Poema "Ven a mí..."Andrés Henestrosa.Nuestra Palabra. El Nacional, 10 de enero de 1990.Así escribía y así sentía este magnífico hombre, voz de los indígenas, inspiración del México mismo. Hoy murió. Descanse en paz.Semblanza:Andrés Henestrosa Morales (n. San Francisco Ixhuatán, Oaxaca, 30 de noviembre de 1906- México, D.F., 10 de enero de 2008 ) fue un poeta, narrador, ensayista, orador, escritor, político e historiador mexicano. Una de sus grandes contribuciones fue la fonetización del idioma zapoteco y su transcripción al alfabeto latino.Dentro de su extensa obra, Henestrosa siguió una línea paralela a la de sus libros, la exaltación de su pueblo y del pasado indígena, la defensa de ese espíritu liberal, así como el estudio y valoración de las expresiones de su país.En 1929 fue un acérrimo partidario de José Vasconcelos en su campaña de la Presidencia de la República y fue un activo participante en su campaña de la cual dejó una amplia serie de relatos sobre las giras electorales por el país. Sin embargo, de esos escritos muy poco se salvó al publicarse en periódicos y revistas de aquella época.En 1936, la Fundación Guggenheim lo becó para realizar estudios sobre la culturas zapoteca y recorrió gran parte de Estados Unidos para sus investigaciones, que tuvieron como resultado la fonetización del idioma zapoteco, la creación de su alfabeto y un Diccionario Zapoteco-Español. Fue durante este viaje que en 1937, en Nueva Orleans, escribió una de sus obras más famosas: Retrato de mi madre.Ingresó a la Academia Mexicana de la Lengua el 23 de octubre de 1964 como miembro numerario, ocupando la silla 23, organismo en el que de 1965 a 2000 ocupó el cargo de bibliotecario. Andrés Henestrosa siempre fue reconocido como uno de los más grandes intelectuales de México. En 1982 fue electo senador por Oaxaca por el Partido Revolucionario Institucional.Dedicó su vida al desarrollo de la cultura en México, a través de su obra literaria, de su compromiso social y su participación en la vida académica y pública de la sociedad mexicana.Dentro de su vasta obra destacan los relatos "Los hombres que dispersó la danza" (1929), "Caminos del corazón", "Los hombres que dispersó la danza y algunos recuerdos, andanzas y divagaciones", reedición del Fondo de Cultura Económica de 1992, "Retrato de mi madre" (1940), y "Cuatro Siglos de Literatura Mexicana", compilación que junto a Ermilo Abreu Gómez, Jesús Zavala, Clemente López Trujillo, publicó en Editorial Leyenda en 1946.También, "Los cuatro abuelos (Carta a Griselda Alvarez)", 1960; "Sobre mí (Carta a Alejandro Finisterre)", 1936; "Una confidencia a media voz (Carta a Estela Shapiro)", 1973, y "Carta a Cibeles", 1982. Estas cuatro cartas autobiográficas han sido reunidas en un volumen bajo el título de "El remoto y cercano ayer".En 1972, bajo el título de "Obra completa", apareció en un volumen todo cuanto hasta entonces había publicado Henestrosa, y posteriormente publica "De Ixhuatán, mi tierra, a Jerusalén, tierra del Señor" (1976) y "El maíz, riqueza del pobre" (1981).En el campo del ensayo, publicó "Los hispanismos en el idioma zapoteco", que fue su discurso de ingreso a la Academia Mexicana de la Lengua, en 1964; "Acerca del poeta y su mundo", respuesta al discurso de ingreso de Alí Chumacero al mismo organismo (1965), "De México y España, colección de artículos, ensayos y cartas" (1974), y "Espuma y flor de corridos mexicanos" (1977).Prolífico autor, prologó más de 40 obras de autores mexicanos y extranjeros, y realizó en colaboración con Ermilo Abreu Gómez, Jesús Zavala y Clemente López Trujillo en 1946 la "Antología.Ejerció el periodismo desde hace medio siglo, colaborando hasta el día de hoy en los diarios más importantes del país, además de que dirigió la revista " El Libro y el Pueblo " y fue fundador de " Las Letras Patrias ".Fuente: Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="337e930888fb70b291d9624a15ccfc8b" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/02/muri-el-dramaturgo-emilio-carballido.html">			<content><![CDATA[El dramaturgo mexicano Emilio Carballido falleció la noche del lunes 11 de febrero de 2008 a los 83 años en la ciudad mexicana de Xalapa, en el estado de Veracruz, donde nació. Nuevamente el mundo de las letras está de luto. DESCANSE EN PAZ.Víctima de un infartoEl autor de novelas como Las visitaciones del diablo (1965) falleció de un "paro respiratorio", declaró Adán Ramírez Ferret, uno de sus colaboradores.Carballido nació en Córdoba, en el estado oriental de Veracruz, el 22 de mayo 1925 y estudió en la Facultad de Filosofía y Letras en la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), en la capital mexicana.La amplia obra literaria del escritor incluye dos tomos de cuentos, nueve novelas, más de cien obras de teatro y cincuenta guiones para cine.También fue fundador y director de la revista Tramoya, editada por la Universidad Veracruzana, y director de la Escuela de Arte Teatral del Instituto Nacional de Bellas Artes.Críticos mexicanos como Christopher Domínguez lo consideraban parte de una estirpe veracruzana muy importante a la que también pertenecen Sergio Pitol, Jorge López Páez, Sergio Galindo y Juan Vicente Melo.Carballido recibió el Premio Nacional de Lingüística y Literatura y fue Artista Emérito del Sistema Nacional de Creadores de Arte del Fondo de Cultura y Artes (Fonca) de México. Fue académico de la lengua de México desde 1976.Entre sus obras que se representaron en más de quince países destacan El águila descalza y Macario.En marzo del año pasado, Carballido y Héctor Herrera se convirtieron en una de las primeras parejas de la capital mexicana en registrar oficialmente su unión aprovechando la promulgación de la denominada Ley de Sociedades de Convivencia.La normativa no es equiparable a un matrimonio, ni cambia el estatus civil del contrayente, pero sirvió para formalizar la relación entre Carballido y Herrera, 44 años menor.Tomado de: Univision.comLee más sobre él en: El Universal]]></content>
		</document>
		<document id="8357d6b6fd535d22c61a2f41dd02f94c" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/03/no-tengo-tiempo-para-leer.html">			<content><![CDATA["No tengo tiempo para leer" es la clásica frase, pero no por ello deja de ser vergonzosa, dice Nicolás Alvarado, periodista cultural de la Revista Mexicana de Comunicación y director de la revista El Huevo. Los jóvenes, dice, no deberían considerar esa clásica frase si en verdad desean involucrarse, seriamente, con el lenguaje.Los mexicanos leen menos de tres libros al año en promedio, según los resultados de la Encuesta Nacional de Lectura 2006, y para Alvarado los medios de comunicación tienen cierta responsabilidad en este problema social, ya que no han sabido vender en forma debida los libros; nos han presentado a la cultura como algo solemne, aburrido, distante y hermético.Yo siempre tendré la duda de por qué los mexicanos no leemos. ¿Es nuestro sistema educativo? ¿Es nuestra falta de tiempo personal, ya que trabajamos casi 24 horas al día? ¿Es una flojera, fiaca y desidia genéticas? ¿Qué es?(Feliz 8 de marzo a las mujeres... y feliz segundo aniversario a Mujeres.net )]]></content>
		</document>
		<document id="4eaa0ddd7083da111568daf6fe156425" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/04/da-mundial-del-libro-y-del-derecho-de.html">			<content><![CDATA[Con la celebración de este día en el mundo entero, la UNESCO pretende fomentar la lectura, la industria editorial y la protección de la propiedad intelectual por medio del derecho de autor.El 23 de abril de 1616 fallecían Cervantes, Shakespeare y el Inca Garcilaso de la Vega. También en un 23 de abril nacieron – o murieron – otros escritores eminentes como Maurice Druon, K. Laxness, Vladimir Nabokov, Josep Pla o Manuel Mejía Vallejo. Por este motivo, esta fecha tan simbólica para la literatura universal fue la escogida por la Conferencia General de la UNESCO para rendir un homenaje mundial al libro y sus autores, y alentar a todos, en particular a los más jóvenes, a descubrir el placer de la lectura y respetar la irreemplazable contribución de los creadores al progreso social y cultural. La idea de esta celebración partió de Cataluña (España), donde este día es tradicional regalar una rosa al comprador de un libro.El éxito de esta iniciativa depende fundamentalmente del apoyo que reciba de los medios interesados (autores, editores, libreros, educadores y bibliotecarios, entidades públicas y privadas, organizaciones no gubernamentales y medios de comunicación), movilizados en cada país por conducto de las Comisiones Nacionales para la UNESCO, las asociaciones, los centros y clubes UNESCO, las redes de escuelas y bibliotecas asociadas y cuantos se sientan motivados para participar en esta fiesta mundial.El 2008 ha sido proclamado por la Asamblea General de las Naciones Unidas el Año Internacional de los Idiomas y la UNESCO desea destacar la dimensión lingüística de la edición: “Cuando un idioma carece de acceso al mundo editorial, se encuentra excluido –al mismo tiempo que sus hablantes– de gran parte de la vida intelectual y la actividad económica de la sociedad, dijo el Director General, Koichiro Matsuura, en su mensaje hecho público con motivo de esta efeméride. En este contexto, agrega Matsuura, “es urgente que se dote a las lenguas de un acceso más amplio a la edición, con el fin de fomentar el intercambio de libros y de contenidos editoriales”.El 23 de abril Ámsterdam sustituirá a Bogotá como Capital Mundial del Libro (iniciativa de la UNESCO que comenzó en 2001) y durante un año la ciudad neerlandesa prevé organizar eventos de envergadura internacional: desde conferencias sobre el derecho de autor, la edición de libros científicos, la interculturalidad en la creación literaria y los libros para la infancia, hasta la inauguración de nuevas bibliotecas y centros culturales, pasando por la organización de seminarios y actos creativos y festivos, como un desfile de máscaras dedicado a los protagonistas de la literatura juvenil.Hasta ahora, han desempeñado la función de capitales mundiales del libro las siguientes ciudades: Madrid (España), en 2001, Alejandría (Egipto), en 2002, Nueva Delhi (India), en 2003, Amberes (Bélgica), en 2004, Montreal (Canadá), en 2005, Turín (Italia), en 2006 y Bogotá (Colombia), en 2007. Beirut será la capital mundial en 2009, mientras que la sede del 2010 será elegida el próximo mes de junio. Las ciudades candidatas son: Guadalajara (México), Lisboa (Portugal), Ljubljana (Eslovenia), Riga (Letonia), San Petersburgo (Rusia), Viena (Austria) y Wellington (Nueva Zelandia). El comité de selección está integrado por representantes de la Unión Internacional de Editores (UIE), la Federación Internacional de Libreros (FIL), la Federación Internacional de Asociaciones de Bibliotecarios y Bibliotecas (IFLA) y la UNESCO.Tomado de:UNESCOLee más aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="f2fe76e26381c68fba40b72bb401fd89" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/06/margaret-atwood-gana-el-prncipe-de.html">			<content><![CDATA[EFEEl UniversalOviedo, España Miércoles 25 de junio de 200805:09La escritora canadiense Margaret Atwood obtuvo hoy el Premio Príncipe de Asturias de las Letras 2008 por su "espléndida obra literaria", en la que "asume inteligentemente la tradición clásica, defiende la dignidad de las mujeres y denuncia situaciones de injusticia".El jurado destaca en su fallo la "espléndida obra literaria" de la autora de El asesino ciego, "que ha explorado diferentes géneros literarios con agudeza e ironía".Atwood, que nació en Ottawa en 1939, fue propuesta al Premio Príncipe de Asturias de las Letras por el director general del Libro, Archivos y Bibliotecas del Ministerio de Cultura de España, Rogelio Blanco.Su candidatura llegó a las últimas rondas de votaciones del jurado junto a las del autor español Juan Goytisolo, el británico Ian McEwan y el albanés Ismail Kadaré.Entre las candidaturas presentadas también figuraban las del colombiano Gabriel García Márquez, los españoles Jorge Semprún y Andrés Trapiello, el uruguayo Eduardo Galeano, el japonés Haruki Murakami, el poeta libanés Alí Ahmad Said, Adonis, el coreano Ko Un, el italiano Antonio Tabucchi y el estadounidense Richard Ford.El Premio Príncipe de Asturias de Las Letras ha recaído anteriormente en autores como Juan Rulfo, Mario Vargas Llosa, Camilo José Cela, Claudio Rodríguez, Carlos Fuentes, Francisco Umbral, Günter Grass, Augusto Monterroso, Doris Lessing, Arthur Miller, Susan Sontag, Claudio Magris, Paul Auster y Amos Oz, que lo recibió en 2007.Los premios Príncipe de Asturias están dotados con 77 mil 600 dólares y la reproducción de una estatuilla diseñada por Joan Miró.Fuente: El UniversalMás de ella aquí, en el ex Confabulario de El Universal, y en Wikipedia]]></content>
		</document>
		<document id="dde82ce02e390f2b519e2c15835fafdd" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/07/el-reto-de-escribir.html">			<content><![CDATA[Siempre he querido escribir un libro. Y no he empezado siquiera. Admiro a las personas que no pierden el tiempo y se dedican a escribir. Muchas de esas personas viven de eso, económica y espiritualmente. A otras no les queda de otra más que sólo alimentar su espíritu. No importa. Lo verdaderamente significativo es que se expresen.Mis respetos a los escritores consagrados. Y a los que inician, a los novatos, también. ¿Cómo vivirán el proceso de ser editados, publicados, difundidos? ¿En México se puede vivir de escribir libros?No sé, pero por mientras intentaré algunos cuentos, poco a poco, a ver qué tal. Espero no asustarlos.]]></content>
		</document>
		<document id="9886c3a04dd499e63760c19ddb99197c" url="http://mi-librero.blogspot.com/2008/07/muri-alejandro-aura.html">			<content><![CDATA[Madrid, 30 de julio. El poeta y dramaturgo Alejandro Aura murió hoy en el hospital universitario de La Princesa, de Madrid, alrededor de las cuatro y media de la tarde, víctima de un cáncer de pulmón que le fue detectado hace tres años.No obstante que los médicos pronosticaron “tres meses de vida como mucho”, como él mismo contaba, Aura vivió con las molestias típicas de esa enfermedad, pero también con la pulsión poética viva, con la sensibilidad artística ávida de nuevos hallazgos literarios e intelectuales, y rodeado del cariño y del afecto de familiares y amigos. Sus cenizas viajarán a México, por disposicón expresa del escritor.Nacido en la colonia Obrera de la ciudad de México en 1944, Aura abrigó la palabra desde muy joven, ya sea como poeta urbano que cantaba a la metrópoli sus miserias y virtudes, que como estudiante comprometido con los ideales de la libertad, la democracia y la justicia.Lo caracterizó su pasión por las letras, ya sea mediante la poesía, el teatro, el ensayo, el cuento o la novela. Asimismo, su activismo político tuvo su momento más crítico en los años 60, cuando participó de manera activa en el movimiento estudiantil de 1968.Aura vivía en Madrid desde hace ocho años, cuando fue nombrado director del Instituto de México en España, lo cual le permitió descubrir sus dos últimas pasiones: la ciudad que lo acogió y Milagros, la mujer con quien compartió sus últimos días. A pesar de vivir el “otoño” de su vida o, más bien, quizá por eso, el poeta intensificó sus reflexiones hasta el límite de sus fuerzas.Él mismo, consciente de que la muerte estaba próxima, dejó escrita en su página web (www.alejandroaura.net) su despedida y, considerándose poeta antes que nada, lo hizo en verso, en el poema titulado Despedida: “Así pues, hay que en algún momento cerrar la cuenta,/ pedir los abrigos y marcharnos,/ aquí se quedarán las cosas que trajimos al siglo/ y en las que cada uno pusimos nuestra identidad;/ se quedarán los demás, que cada vez son otros/ y entre los cuales habrá de construirse lo que sigue,/ también el hueco de nuestra imaginación se queda/ para que entre todos se encarguen de llenarlo,/ y nos vamos a nada, limpiamente como las plantas,/ como los pájaros, como todo lo que está vivo un tiempo/ y luego, sin rencor, deja de estarlo”.En el momento de su muerte también estuvo acompañado de su hija María, la más pequeña, que tuvo con la escritora Carmen Boullosa.El último viaje de Aura será de regreso a México, a su ciudad, a su colonia Obrera, a su barrio de Coyoacán. Sus cenizas volverán, pero su palabra y sus reflexiones sobre los pormenores de su enfermedad permanecerán en su página web.Por otra parte, el Instituto Nacional de Bellas Artes (INBA) anunció un homenaje póstumo a Aura, cuyos detalles dará a conocer con posterioridad, reportó la agencia Notimex.Tomado de La Jornada]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>