<author id="ed61d9d3bc994f9c04dd153e9b84012b" url="grandesdominicanos.blogspot.mx" feed="http://grandesdominicanos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="2ed7b092773f2ddfe6744ad2382535c0" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/8kOx7I38LIE/vaticano-protege-al-violador-de-ninos.html">			<content><![CDATA[CIUDAD DEL VATICANO (AP) .-  El Vaticano les dijo a fiscales polacos que su ex nuncio en la República Dominicana, el cual es investigado por acusaciones de abuso sexual de menores, goza de inmunidad diplomática y que la Santa Sede no extradita a sus ciudadanos, indicaron funcionarios polacos en el más reciente giro de un caso embarazoso para la Iglesia católica.    El arzobispo polaco Josef Wesolowski es el funcionario de más alto rango en el Vaticano en ser investigado por acusaciones de abuso sexual a menores de edad, y su caso ha generado interrogantes sobre si Roma, al sacarle de la jurisdicción dominicana, le estaba protegiendo y dando prioridad a su propia pesquisa por encima de la de las autoridades del país caribeño. La Santa Sede convocó a Weselowski el 21 de agosto y le relevó de su puesto luego que el arzobispo de Santo Domingo, el cardenal Nicolás de Jesús López, le informó al papa Francisco en julio sobre rumores de que Weselowski había abusado sexualmente de muchachos adolescentes en la República Dominicana.Subsecuentemente las autoridades dominicanas iniciaron una investigación, pero no le han fincado cargos.    Polonia también ha abierto una investigación sobre Weselowski y sobre otro sacerdote polaco amigo de él.    El padre Federico Lombardi, portavoz del Vaticano, ha negado que Roma esté protegiendo a Weselowski y dijo que las autoridades eclesiales allí cooperan con las investigaciones al tiempo que conducen su propia pesquisa.Przemyslaw Nowak, vocero de la fiscalía provincial de Varsovia, le dijo a The Associated Press que fiscales polacos le habían pedido recientemente al Vaticano información sobre el estatus legal de Weselowski como parte de su investigación. Indicó que la Santa Sede había confirmado que él es ciudadano de la ciudad-estado y que el Vaticano no extradita a sus ciudadanos, además de que como nuncio, goza de inmunidad diplomática plena.Lombardi confirmó el sábado que la embajada del Vaticano en Varsovia había respondido al pedido polaco, aunque declinó confirmar los principios legales que Nowak dijo fueron delineados en la carta. Lobardi y Nowak resaltaron que Polonia no buscaba la extradición de Weselowski, sino meramente información sobre su estatus legal.Lombardi también confirmó que Wesolowski está siendo investigado por dos tribunales del Vaticano por presuntos delitos canónicos y violaciones al código penal de la ciudad-estado. Las declaraciones de culpabilidad por delitos canónicos pueden resultar en ser apartado del sacerdocio, mientras que las que son emitidas por los tribunales civiles del Vaticano pueden conllevar sentencias a prisión.    El caso es especialmente problemático para la Santa Sede porque Wesolowski era representante del papa y está acusado de delitos graves de los que el Vaticano ha tratado previamente de distanciarse, atribuyendo los escándalos globales de abusos sexuales a sacerdotes desviados y obispos que no los penalizaron.    Además, Wesolowski fue ordenado sacerdote y obispo por su compatriota Juan Pablo II, que será canonizado en abril.]]></content>
		</document>
		<document id="652e6855e3ce09739e565dd658d6d064" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/AMd04zJGktI/la-fiscalia-del-distrito-engano-sobeida.html">			<content><![CDATA[Cuando vi el acuerdo entre Sobeída y la Fiscalía de Santo Domingo, pensé ¿y aquí se puede negociar con un imputado? Un profesor me dijo que si que eso se podía hacer, no se si Sobeída es culpable o no de lo que se le imputa si merece estar hay o no, lo que se que alguien la engaño en las negociaciones y creo que la justicia es la que quedo más peor parada.Pero si lo que dice nuestro procurador es cierto la Fiscalía del Distrito engaño a Sobeída Félix, por que el acuerdo que pactó el Ministerio Público bajo la gestión del hoy juez de la Suprema Corte de Justicia Moscoso Segarra.Y en tales documentos existen sellos en gomígrafo originales y las firmas de los que hicieron el acuerdo tanto de Sobeída Félix como de Moscoso Segarra.Según Domínguez Brito el acuerdo de la Fiscalía del Distrito no se ajusta al procedimiento, entonces la Fiscalia del Distrito actuó de forma ingenua o adrede para que esto sucediese, todo parece notar que hay hubo un engaño.¿por qué el acuerdo de Leavy Nin Batista si  y el  Sobeída Feliz no? es un misterio que debe explicarlo el Procurador General de la República o acaso ¿a alguien grande no le conviene que Sobeída salga ahora?Mientras el hacha va y viene Sobeida cumplirá 5 años de cárcel, la justicia seguirá siendo tuerta y la percepción de engaño quedara en la historia. ¿Se podría demandar a la Fiscalía del Distrito por engaño mediante un acuerdo judicial?]]></content>
		</document>
		<document id="94f02caabb74c425fbd4cfeb5d259b8e" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/CYcM3tK0KbU/jose-enrique-sued-se-cae-de-la-cama-se.html">			<content><![CDATA[SANTIAGO. Se recupera de manera satisfactoria el exalcalde de esta ciudad José Enrique Sued, quien la mañana de ayer sufrió una caída mientras dormía, sufriendo una herida en la cara y por la cual fue necesario hacerle una sutura que necesitó 25 puntos.El tres veces administrador del municipio santiaguero se encuentra recluido en la habitación 307 de la clínica Unión Médica, a la espera de la evaluación de los médicos que participaron en la cirugía que se le practicó.Este jueves, Sued narró que en horas de la mañana de ayer cayó de su cama y fue a dar en el piso, boca abajo, sufriendo fracturas y heridas, especialmente en las cejas y la nariz. De inmediato fue llevado por familiares a la clínica Unión Médica, donde fue atendido por un equipo de médicos, encabezados por el doctor Daniel Rivera.Sued dijo que podría ser regresado a su residencia en las próximas horas, donde habrá de mantenerse en reposo por varios días.José Enrique Sued fue alcalde de esta ciudad en los períodos 1994-98 y de manera sucesiva desde 2002 al 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="379dc7ca4a83c7662ec78e8331e5bbf4" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/F3X15TJ1KEY/aguilas-derrotan-al-escogido-4-3.html">			<content><![CDATA[Las Águilas Cibaeñas vencieron 4-3 a los Leones del Escogido en un partido crucial para las aspiraciones en la lucha para llegar a la Gran Final.Las Águilas contaron con los envíos  Ángel Castro que lanzó 7 innings en lo que sólo permitió cinco imparables, 2 carreras y tres Base por bolas por el Escogido Abrió el partido Elih Villanueva que lanzó 5 entradas en la que solo permitió seis hits, dos carreras y 5 K.Las Águilas, jugando con el uniforme amarillo, una réplica del que usaron en la década de 1970, frenaron así una racha de dos reveses al hilo, y cortaron la de dos triunfos de los felinos.La victoria fue para Tony Peña hijo, el revés para Julio de Paula, y el rescate para Marcos Mateo.Como se hicieron las CarrerasPrimera entrada de las Águilas: Elih Villanueva en la lomita de los Susto Juan Carlos perez Falla con elevado; Zoilo Almonte conecta doble al prado derecho; J Terdoslavich conecta Sencillo al jardín izquierdo Zoilo Almonte pasa a tercera; Hector Luna le conecta Fly de sacrificio, anota Z almonte, J Terdoslavichpasa a segunda; Ricardo Nanita falla con elevado al prado central 3outs Águilas 1 - Escogido 0Segunda entrada del Escogido: Angel Castro en la lomita por las Águilas: Jason Rogers es puesto out con fly al campo corto; Julio Lugo conecta sencillo al prado derecho; Miguel Olivo conecta Sencillo al Jardín central, julio Lugo avanza a tercera por error del jardinero central; Pedro Florimon otorga el segundo outs con elevado al jardín izquierdo; Freddy Guzman recibe Base por Bolas;  Eury Pérez conecta sencillo al campo, anotando julio lugo, Olivo anota por error en tiro del campo corto y Freddy Guzman es puesto outs en tercera. Escogido 2 Águilas 15to de las Águilas: Elih Villanueva sigue la loma de los susto por el Escogido, Alex Valdes conecta sencillo hacia el Jardín derecho; Maikol Gonzales se sacrifica de picher a primera, Alex Valdez pasa a Segunda; Alex Valdez es sorprendido de Catcher a segunda; Jonathan Villar conecta Triple al Jardín derecho, Juan Carlos Pérez conecta doble al jardín izquierdo, Jonathan Villar anota; Zoilo Almonte falla con elevado al jardín derecho. Escogido 2 Águilas 2 8va entrada de las Águilas:Julio de Paula esta en la lomita de los Susto por los Leones: Zoilo Almonte conecta Doble al jardín izquierdo;Joey Terdoslavich falla con Foul Fly al jardín izquierdo; Hector Luna recibe base por bolas Intencional;Ramón Garcia es el nuevo relevista por el Escogido Ricardo Nanita falla con elevado al jardín central;Roberto Novoa entra en sustitución por los Escogido Alexis Gomez le conecta sencillo al jardín derecho anotando Zoilo Almonte, Hector Luna avanza a la tercera; Alex Valdez conecta sencillo al jardín central anotando Hector Luna, Alexis Gomez avanza a la segunda; Maikol Gonzales conecta rodado para force out de tercera a primera, Alex Valdez es puesto out en la segunda Águilas 4 Escogido 29na entrada del Escogido:  Tony Pena Jr es el lanzador de las Águilas Jason Rogers falla con rodado a la primera sin Asistencia; Julio Lugo conecta Cuadrangular por el jardin izquierdo.Entra Marcos Mateo por Tony Peña JR , Miguel Olivo es Ponchado; Pedro Florimon es PonchadoÁguilas ganan 4-3]]></content>
		</document>
		<document id="68bdc693ba0208e48d226b885fcf1170" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/GmkhM1uiBfc/en-santiago-lamentan-muerte-del-general.html">			<content><![CDATA[BONAO. Brigadas de la Cruz Roja, Defensa Civil y la Policía Nacional recuperaron el cuerpo del general Juan Ramón de la Cruz Martínez, jefe del Comando Cibao Sur de la institución del orden, quien murió esta mañana al caer el vehículo en el que viajaba por el puente del río Jatubey, en la comunidad Los Quemados de Bonao.Al momento del accidente el oficial estaba acompañado de su esposa Yanet de Martínez, su hijo Oliver -conductor- y  el agente policial, Cristian Marte, quienes están estables. Los tres reciben atenciones médicas  en el Hospital Traumatalógico Juan Bosch, en La Vega.El  subdirector  del hospital, José Luis Coronado, dijo que a la espsoa del general no se le ha informado que su esposo murió.Por instrucciones del jefe de la Policía, los heridos serán trasladados en las próximas horas al Hospital Central de las Fuerzas Armadas, en Santo Domingo. Según datos ofrecidos por  uno de los rescatistas, el general, que iba en el asiento delantero,  resultó decapitado cuando el vehículo chocó con la baranda del puente. La operación de rescate fue cubierta por una manta verde, no se permitió ver el cadáver del oficial a la prensa.El trozo de la baranda fue rescatado de la parte delantera del vehículo  manchado de sangre.El jefe Policía Nacional Manuel E. Castro Castillo dijo que las informaciones preliminares de los sobrevivientes indican que llegando al puente Jatubey explosionó un neumático del vehículo, el conductor perdió el control y se precipitó por el puente, cayendo en el río sobre un pedregal rodeado de malezas, con una profundidad de unos 20 metros.El accidente ocurrió aproximadamente a las 7:35 a.m. y el cuerpo fue recuperado a las 9:40 a.m.Posteriormente, la jeepeta fue sacada con una grúa.Una multitud se congregó sobre el puente del río para observar el trágico accidente.                     ]]></content>
		</document>
		<document id="17b2d810a4dd3ac8ff89448ecbfe09c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/hpz81OoDqMY/licey-pasa-al-segundo-lugar-al-derrotar.html">			<content><![CDATA[SANTO DOMINGO. Los Tigres del Licey derrotaron anoche 4 a 1 a los Gigantes del Cibao, y pasaron a ocupar el segundo lugar de la serie semifinal.La victoria fue para el cubano Francisley Bueno, 1-0, 0.87, y el revés para el mexicano Walter Silva 1-1, 6.43. Salvó Juan Carlos Cruz (2).Como anotaron:Licey, segundo: Walter Silva lanza por los Gigantes. E. Rogeers, infield hit al SS; J. Valdespín, transferencia; A. Rosario, sacrificio 54; E.Bonifacio, out 1-4-3, y remolca a Rogers; Félix Pérez, out a primera. Gigantes 0, Licey 1.Licey, tercero: Silva en el montículo. E. Aybar, transferencia; J. Francisco, single al right. Releva Manauris Báez. J. Romak, bases por bolas; A. Hernández, rodado a segunda y fuerzan a Romak, y anota Aybar; E. Rogers, línea al siore doble play. Gigantes 0, Licey 2.Licey, cuarto: Erick Abreu en la colina de los sustos. J. Valdespín, línea a 1B; A. Rosario, doble al left, y avanza a 3B por wild pitch; E. Bonifacio, fly al right impulsador de sacrificio; Félix Pérez, out 13. Gigantes 0, Licey 3.Gigantes, sexto: Francisley Bueno inicia el sexto. L. García, out 43; Alexi Casilla, infield hit a 2B; Francisco Peguero, sencillo al central y Casilla ancla en 3B. Rescata a Bueno el derecho Guillermo Mota. Marcell Ozuna, rolling al SS, fuerzan a Peguero, y anota Casilla; Jairo Pérez, out 43. Gigantes 1, Licey 3.Licey, octavo: Ozoria en la lomita. Aybar, single; Francisco, rolling a 2B error; Romak, BB; Hernández, rolling 2B; Rogers, fly sacrificio; Valdespín, 53. Gigantes 1, Licey 4.SUMARIO:GC: 000-001-000=1TL: 011-100-010=4PITCHEO: TL: Bueno, Mota (6), Sisco (7), Fígaro (7), Mármol (8), Juan Carlos Cruz (9)..., GC: Silva, Báez (3), Abréu (4), Pérez (6), Ozoria (9).BATEO: TL: H2: Rosario (1)...GC: H2: F. Peguero (1).Cortos: Nos alegró ayer conversar con Anayma Acta, ya recuperada de sus quebrantos de salud. Bienvenida a la causa azul... Alberto Rosario viaja hoy a los Estados Unidos, su esposa espera un bebé... Un consejo de Pedro Martínez ha sido parte de la clave para el buen desempeño de Esmil Rogers durante este invierno...]]></content>
		</document>
		<document id="dfdadb994e173f4e9fbaf412f39f20da" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/hYJBDWOVgbk/bomberos-intentan-apagar-fuego-que.html">			<content><![CDATA[       Un incendio consume en estos momentos la fábrica de plásticos Duralón, ubicada en la avenida Rómulo Betancourt esquina calle D, en la Zona Industrial de Herrera, entre la avenida Luperón y la calle Isabel Aguiar.El fuego también afecta los almacenes de La Novia de Villa, que se encuentran próximo al lugar.El incendio que se registra desde hace casi dos horas, se inició a la 1:30 de la tarde en la sede de la fábrica hasta donde han acudido varias unidades de bomberos para tratar de controlar el siniestro.Un miembro de la Defensa Civil confirmó a este diario que en el lugar no se encuentran personas dentro.Cientos de curiosos se presentaron de inmediato en la zona, lo que ha obstaculizado el tránsito en la Luperón con Rómulo Betancourt, donde la hilera de vehículos se extiende varios metros.Actualmente, cuatro unidades de bomberos intentan apagar las llamas.Rescate Un empleado fue rescatado por dos transeúntes del interior de la fábrica luego de que pidiera auxilio tras quedarse encerrado con candado.Mientras que ejecutivos de La Novia de Villa piden a los bomberos del Distrito Nacional enviar todas sus unidades para evitar que propague el incendio a su establecimiento.Luchy Dauhajre de Canaán, mientras sacaba equipos electrónicos y documentos de la tienda, dijo que si no se controla el incendio, varias industrias de la zona, próximas a Duralón, corren el riesgo de consumirse.En TwitterUtilizando sus cuentas a través de la red social Twitter, los seguidores de @Listindiario han compartido las imágenes del incendio en la Zona Industrial de Herrera.]]></content>
		</document>
		<document id="7cf73c821daffd7cbec9db1764a94ed3" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/jeA7mvk0cJo/eurocamara-aprueba-en-comision-audicion.html">			<content><![CDATA[BRUSELAS, 09 Ene 2014 (AFP) – El Parlamento Europeo aprobó este jueves en comisión el proyecto de proceder a una audición del exconsultor de la Agencia Nacional de Seguridad (NSA) estadounidense, Edward Snowden, que hizo revelaciones sobre el espionaje masivo y sistemático de Estados Unidos.Por 36 votos a favor, 2 en contra y 1 abstención, la comisión de Libertades Civiles del Parlamento Europeo decidió dar su acuerdo a una futura audición que se llevaría a cabo a través de una videoconferencia “interactiva” con el estadounidense, refugiado en Rusia tras sus revelaciones.   Es únicamente bajo esta condición que los eurodiputados del conservador PPE estaban dispuesto a escuchar al ex consultor.Snowden y sus abogados recibieron una invitación del Parlamento Europeo para participar en esta videoconferencia pero aún no dieron una respuesta, indicó una fuente parlamentaria. Si se alcanza un acuerdo, la audición, abierta a todos los eurodiputados, podría llevarse a cabo ante la comisión de Libertades Civiles para “fines de febrero, según la eurodiputada del PPE, Veronique Mathieu Houillon.   El eurodiputado británico conservador, Timothy Kirkhope, hostil a esta iniciativa, estimó que la invitación al ex consultor refugiado en Rusia era “altamente irresponsable” y dañaba la “credibilidad del Parlamento”.Un representante del Congreso estadounidense, invitado por la Eurocámara en diciembre, había advertido sobre las “consecuencias negativas” que tendría una audición de Snowden en las relaciones entre la UE y Estados Unidos.   “Sería muy negativo para los vínculos entre Estados Unidos y la Unión Europea”, había afirmado el republicano Miker Rogers, presidente de la Comisión de Inteligencia de la Cámara de Representantes.   bur-pa   UE-EEUU-espionaje-diplomacia-parlamento AFP]]></content>
		</document>
		<document id="e85b98192c59027bb6b55e0c3d6c4095" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/joKJdMDgT44/presidente-francia-pide-respeto-su.html">			<content><![CDATA[PARÍS.- El presidente de Francia, François Hollande, pidió hoy respeto a su vida privada después de que una revista del corazón publicase un amplio reportaje con fotografías en el que asegura que el jefe del Estado, que oficialmente comparte su vida con Valérie Trierweiler, mantiene un romance con la actriz Julie Gayet.Según el semanario "Closer", una publicación sensacionalista especializada en dar a conocer escándalos amorosos y cotilleos de las celebridades, Hollande, de 59 años, comparte una "verdadera pasión" con Gayet, de 41 años, quien participó en 2012 en el vídeo promocional de campaña del entonces candidato presidencial.Hija de un conocido cirujano y nacida a las afueras de París en una familia de izquierdas, Gayet está casada desde 2003 con el escritor y guionista argentino Santiago Amigorena, director de "Quelques jours en septembre" (2006), con quien tiene dos hijos, Tadéo y Ezéchiel; es un potencial Cuernú.El rumor sobre la supuesta aventura entre el autoproclamado "presidente normal" y la actriz de cine y televisión existía desde hace meses y había sido evocado en algún plató de televisión.La propia Gayet dijo el pasado marzo que pondría una denuncia para identificar al autor de los comentarios que ya entonces circulaban por Internet.Pero hasta ahora no se había publicado nada de manera tan extensa y directa como lo ha hecho "Closer".La revista aporta fotografías del supuesto idilio entre Hollande y Gayet que datan del pasado 30 de diciembre. La escena se desarrolla teóricamente en el cuarto piso de un edificio del elegante distrito 8 de París, a nombre de una pareja de actores amigos y a dos pasos del Palacio del Elíseo.Según el relato de la revista, ella llega al inmueble a cara descubierta a bordo de un Citroën blanco.Media hora después, el que se describe como un guardaespaldas presidencial inspecciona la entrada del edificio y da la señal al conductor de una moto para que deposite a un hombre con casco frente a la puerta. Se trataría de Hollande, aunque su rostro no se distingue.Al día siguiente por la mañana, un guardaespaldas habitual del presidente llama al timbre y sube una bolsa con croissants para que la pareja desayune, siempre según la revista.Tres horas después, el hombre del casco abandona el edificio y, bajo la mirada del guardaespaldas, vuelve a la moto en la que le espera el chófer. Una hora después, Gayet sale del edificio.La reacción de Hollande no se ha hecho esperar. El presidente, en calidad de ciudadano, ha pedido respeto para su vida privada, pero no ha desmentido la información, y se reserva el derecho de emprender acciones legales contra "Closer", cabecera que en 2012 fue condenada por publicar fotos en top-less de la duquesa de Cambridge, Catalina Middleton.El jefe del Estado, que nunca se ha casado, comparte oficialmente su vida con Valérie Trierweiler, periodista de 48 años que inició con Hollande un romance secreto en 2006, cuando el político socialista mantenía una relación con la entonces candidata presidencial Ségolene Royal, madre de sus cuatro hijos.La relación entre Hollande y Trierweiler se oficializó en 2010 y vivió sus peores momentos mediáticos en junio de 2012, cuando ella -en lo que se interpretó en Francia como un arrebato de celos-, apoyó en Twitter a un rival político de Ségolene Royal, la expareja de Hollande.Asegura la revista que Trierweiler habita en el ala este del Palacio del Elíseo -conocida como "el ala madame"- y que nunca aparece por las dependencias del presidente. Hollande ha dejado de ir al apartamento que tiene la primera dama en el distrito 15º de París, agrega la revista.No queda claro si Trierweiler, a quien Hollande había definido como la mujer de su vida, estaba al corriente del supuesto romance del presidente. Pero "Closer" sí que subraya que ella detesta la última película de Gayet, "Les Âmes de papier" (Las almas de papel).El supuesto escándalo amoroso de Hollande estalla al inicio de un año que se le anuncia políticamente complicado, con la tasa de paro en aumento, la economía casi paralizada, una cota de popularidad históricamente baja (22 %) y a pocos meses de las elecciones municipales y europeas.El próximo martes, Hollande tiene programada una gran conferencia de prensa, similar al encuentro con los medios que mantuvo en enero de 2008 su antecesor, Nicolas Sarkozy, donde fue preguntado por su noviazgo con Carla Bruni."Con Carla, va en serio", dijo entonces el político conservador, que semanas después contrajo matrimonio con la cantante y exmodelo.Hollande es el primer presidente socialista de Francia en dos décadas. Tomó el relevo de François Mitterrand (1981-1995), quien también protagonizó un escándalo amoroso al conocerse -tras abandonar la jefatura del Estado- que mantenía desde hacía años una relación extramatrimonial con la historiadora Anne Pingeot, con quien tuvo una hija, Mazarine Pingeot.]]></content>
		</document>
		<document id="f7f3c8263fec64a960a73d87dc8707f0" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaCarctersticaEspecialDelAmorYLaHistoriaVividaDeUnLatino/~3/jYt9k_g_Ro8/aguilas-destrozan-los-tigres-del-licey.html">			<content><![CDATA[El norteamericanoChris Cody lanzó 8 entradas en  la que permitió solo 4 hits, una carrera y ponchó a 10 bateadores y las Águilas destrozaron a los Tigres del Licey 10 -1 y de paso se empataron en el segundo lugar del Raund Robin.Francisco Peña bateó de 4-2 , con dos anotadas y 3 impulsadas incluyendo un doble; Alex Valdez se fue de 4-2 con una anotada y dos carreras impulsadas; y Joey Terdoslavich se fue de 5-1 con dos impulsadas para ser los máximos líderes de la causa Águilucha.Por los Tigres que tuvieron una anemica ofensiva los líderes fueron Wilson Valdez de 1-1 con una anotada y Yordany Ramírez con una carrera remolcada.El picher ganador fue Chris Cody y el derrotado fue Héctor Noesí que lanzó 5.1 entradas con 5 hits permitido y tres carreras, dos limpias.Como se hicieron las CarrerasPrimera entrada de las Águilas:  Héctor Noesí lanza por el Licey  Juan Carlos Pérez conecta doble  por la vía RFAmbos tienen seis victorias y siete derrotas y están por encima de los Gigantes que tienen maca de 5-8 y están en el sótano del clásico.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>