<author id="edba5d746cfcb52fdb4f8202fa168cfe" url="sirdavidvontemplo.blogspot.mx" feed="http://sirdavidvontemplo.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="d6aeb18f455ccfcc056c24e2fb138e22" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/05/de-profecias-fallidas-fines-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Muy buenos días, tardes, noches, o la hora que sea que lean este texto. Estoy seguro que muchos de ustedes escucharon la noticia de que un cristiano gringo deschavetado predijo el Fin del mundo para el día 21 de mayo del presente año. Si no escucharon de la nota, dejen les platico como estuvo la cosa.-----Ustedes ya deben de saber que todas aquellas personas que practiquen las religiones que rindan culto a la figura de Jesús de Nazareth, alias Jesucristo, o bien, que adoren a este sujeto por su cuenta, son los llamados cristianos. Es decir que los católicos, los testigos de Jehova, los mormones, los protestantes, y todas sus ramas, como los luteranos, los calvinistas, los metodistas, los bautistas, los pentecostales, y los millones de miembros de los cientos de sectas que han proliferado en los últimos años, son cristianos.-----No obstante, existe un grupo de personitas muy interesante, que se hacen llamar cristianos, así a secas, como si los demás grupos de cristianos no merecieran ser llamados cristianos, o mejor dicho, no tuvieran derecho de llamarse así. Entre ese grupo de cristianos, a los cuales los blogueros del Circo del Absurdo nos gusta llamar “cristianos locos” (no porque los demás no estén locos, sino por simplicidad, para no confundirlos con otros cristianos) se encuentra Harold Camping.-----¿Y quién es ese señor? Harold Camping es un pastor que es medianamente reconocido por haber hecho ya varias predicciones sobre la fecha del mentado Juicio Final, y, adivinaron, se ha equivocado en todas.-----Pero esta gran cantidad de predicciones fallidas no le importó al neoyorkino Robert Fitzpatrick, quien trabaja en el servicio de trasporte de su ciudad. ¿Qué fue lo que hizo este señor? Pues gasto la increíble cantidad de 140 mil dólares (quisiera saber cómo son las prestaciones con las que cuentan los empleados del trasporte en el Gabacho, que parece que allá un brasero gana más que acá un profesionista) en una gigantesca campaña publicitaria con el fin de mantener a todos alerta del momento de la gran tribulación.----------Pero si esto es algo más bien inocente, hubo personas que tomaron la noticia del Juicio Final de una manera mucho, pero mucho peor, como es el caso de Lyn Benedetto. ¿Qué fue lo que ella hizo? El siguiente video, cortesía de Krisangel23 explica bastante bien que fue lo que sucedió.----------Ahora yo les hago a ustedes lectores una pregunta ¿Cómo creen que haya estado la conciencia de esta mujer, quien era una devota cristiana, para cometer una acción tan abominable como atacar a dos niñas, niñas que eran sus propias hijas? ¿Cómo creen que haya estado su conciencia para intentar cometer suicidio, que se supone según su religión la condenaría para siempre? Estas preguntas nos llevan a las siguientes ¿Realmente el tener una religión conlleva a que nos convirtamos en mejores personas? ¿El creer en X ser superior realmente hace que las personas se comporten como gente civilizada, armónica y respetuosa? Yo creo que ya sabemos la respuesta.-----Y ahora, hablemos un poco de la visión que los cristianos locos tienen acerca del Juicio Final. En el Apocalipsis del apóstol Juan tenemos una descripción bastante detallada de lo que los más fieles y devotos creyentes esperan que pase ese momento. Aparecerán los cuatro jinetes, quienes tendrían el poder de matar a un tercio de la humanidad, habría terremotos, el agua se haría imbebible, el sol y la luna perderían la tercera parte de su luz, la tercera parte de las estrellas se apagarían, las montañas se derrumbarían, los cielos arderían, y demás imágenes escatológicas con las cuales los escritores e ingenieros de efectos especiales se inspiraron para la película de 2012.-----Pero, llegado su momento, y según el mismo Apocalipsis, los ángeles de dios marcarán el nombre de dios en la frente de todos aquellos seguidores y fieles creyentes, los cuales no habrían de sufrir daño alguno de los horrores que diosito bimbo tiene preparados para cerrar el changarro este. Según esto, el total de personas marcadas serían 144000.-----Ahora bien, debemos recordar que la Biblia es en gran parte un libro de historias, mitos y alegorías, las cuales no nos podemos tomar al pie de la letra. Pues esto les vale madre a los cristianos locos, quienes en su afán de fanatismo creen que todo lo que dice la Biblia debe de tomarse de manera literal, sin importar que muchas veces la Biblia se contradice a si misma de una manera muy cabrona y evidente. De ahí que los cristianos locos de Estados Unidos quieran que a huevo o a huevo se enseñe el Génesis en las escuelas en vez de la evolución. Y pues como era de esperarse, hay quienes creen realmente esta parte de los fieles que no sufrirán daño alguno. Desde creen que literalmente solo se salvarán 144000 personas (y por lo visto son incapaces de entender el significado de la palabra simbolismo), hasta los que crearon su propio absurdo en base a este otro. Me refiero por supuesto al Rapto-----¿En qué consiste esto del Rapto? Bueno, raptar significa secuestrar, así que la idea de estos creyentes es que cuando llegue el día del Juicio Final, diosito bimbo va literalmente a secuestrar a todos los creyentes, dejando en la tierra a los infieles y demás.-----E incluso del Rapto hay varias versiones diferentes. Por ejemplo, en una se dice que primero se escuchará una trompeta, luego aparecerá una luz cegadora, y después, todos los cristianos habrán desaparecido. Otra versión, que se hizo muy popular gracias a la serie animada American Dad (del mismo creador de Family Guy, conocida aquí en Latinoamérica como Padre de Familia) y que es la que usamos la gente con sentido común en general para burlarnos de los cristianos locos consiste en que, sin previo aviso, todos los cristianos comenzarán a flotar COMPLETAMENTE DESNUDOS hacia el cielo, dejando sus prendas tiradas en donde hayan estado antes de subir al “cielo”. Claro que esa no es una visión realmente agradable, digo ¿Cuántos cristianos fanáticos conocen qué realmente valgan la pena ver desnudos?-----Poniéndonos a pensar un poco en esto del Rapto, me puse a pensar: “Que padre, es un ganar-ganar, el señor diosito bimbo se quedará con todos los cristianos para que lo alaben hasta que se su ego quede satisfecho o se aburra, y los ateos nos podemos quedar en la tierra para componerla y hacerla un lugar menos pinche” Algo más o menos como en este video cortesía de nuevo de Krisangel23:----------Pero lo malo de andar soñando, es que uno se despierta.-----Y mucha gente se debe de estar preguntando, ¿Por qué las profecías de este tipo siempre terminan siendo tan chapuceras? Obviando el hecho de que son hechas por gente ociosa sin oficio ni beneficio que buscan obtener la lana de la mayor cantidad de borregos posibles, también hay que tomar en cuenta un par de cositas más.-----Para empezar, ningún pasaje de la Biblia nos ofrece ni una sola pista sobre el futuro que le depara al planeta, o ya de mínimo a una parte de los humanos. Nomás lanza amenazas que por lo vagas que son, se pueden aplicar a cualquier catástrofe que ocurre, que es lo que de hecho hacen los asustadizos creyentes. Además, hay que tener en cuenta que los que hacen estas profecías saben esto, y les vale madre, ¿y saben por qué? Porque con el hecho de hacer una profecía que no se cumplirá, saben que habrá un montón de pendejos dispuestos a pagarles por ello. Así que aunque fracasen, saben que el simple intento sacará grandes dividendos.-----Segundo, Los teólogos dicen que la Biblia dice que Jesús dijo (¿cómo dice que dijo?) "Pero del día y la hora (del juicio final) nadie sabe, ni aun los ángeles de los cielos, sino sólo mi Padre". Por lo tanto sólo dios (en la personalidad violenta y agresiva del Antiguo Testamento que responde al nombre de El padre) sabe el dato exacto, suponiendo que dios existe y que está interesado en conservar ese dato, por si algún mortal se le ocurre preguntarle, y suponiendo que si aunque ese mortal pudiese preguntarle, dios se dignase a responderle, y por si aún con senda respuesta decidiera dios engañar al mortal para seguir siendo el único en "saber" ese dato.-----Y finalmente, pero no por eso menos importante, es que la Biblia fue escrita por pastores de cabras de la Edad de Bronce, que en su tiempo sólo estaba interesada en crear una base documental que les ayudara a cohesionar una legión de fieles y crédulos seguidores. No refleja ningún aspecto de deidad alguna (porque no la hay, o esta es demasiado apática como para manifestarse) y sólo atina a dar algunos datos anecdóticos de una sociedad antigua, con cierto valor histórico. Por lo que su contenido profético es confuso, contradictorio y por su puesto falsario. Por lo tanto cualquier predicción (no sólo del juicio final sino de cualquier cosa), basada en este libro, será un completo FRACASO.-----La única herramienta que permite hacer predicciones sobre el futuro es la ciencia. Una de las cualidades que tiene el método científico es que es medible, y predictiva. Observando el comportamiento de los fenómenos que nos rodean, la ciencia ha logrado hacer predicciones lo suficientemente acertadas de eventos de índole física, química o biológica, entre otras ciencias naturales. La ciencia, de hecho, ya tiene una posible hipótesis de cómo es que nuestro planeta, la Tierra, dejará de existir.-----Dentro de cinco mil millones de años, cuando el Sol, la estrella en la cual nuestro planeta orbita, haya consumido todo el hidrógeno que la compone por medio de fusión nuclear, se convertirá en una estrella gigante roja. Una estrella gigante roja, la cual, en su expansión se tragará a Mercurio, a Venus, y posiblemente a la Tierra. Aún cuando no alcance a engullir a la Tierra, esta sufrirá las consecuencias de la expansión del Sol, debido a que la temperatura será tan grande que la Tierra, literalmente se volverá incandescente. Después el Sol estallará en una supernova. La explosión ocasionará que nuestro planeta vuele en pedazos, que el Cinturón de Asteroides salga fuera del sistema solar, que los gigantes gaseosos como Júpiter y Saturno se dispersen, dejando expuestos solo sus núcleos sólidos, y al final, la gravedad hará que todo el polvo espacial al que quedó reducido el Sistema Solar forme una nebulosa, la cual, dentro de muchos millones de años, permitirán que nazca una nueva estrella.-----Si les sirve de consuelo, los seres humanos se habrán extinto muchísimo antes de que este evento ocurra, producto de su estupidez.-----Así que no se dejen engañar cuando alguien les diga que el mundo se va a acabar en unos pocos años, así se los diga un rico y bien arregladito pastor protestante, o uno de esos vagabundos con cartones como los que salen en las películas. Y menos si les quieren vender que se va a acabar como dice algún libro sagrado (el que sea). Cuando la humanidad llegue a su fin, ni siquiera lo verá venir.-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera.]]></content>
		</document>
		<document id="5395743fe032798bfbbe9a25ef1b89ec" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/06/disertacion-sobre-las-profecias-mayas-y.html">			<content><![CDATA[En la entrada anterior de su blog de confianza platique acerca de los intentos de ciertas personas de determinar la fecha del fin de los tiempos. Las más sobresalientes han sido la que los cristianos locos, ese pintoresco grupo de cristianos que representar lo más retrogrado, conservador y puritano de los creyentes en Cristo, y buena parte de la población gringa, quienes profetizaron que el famoso Rapto (es decir, creyentes flotando desnudos hacia el cielo sin previo aviso) ocurriría el pasado 21 de mayo del presente año.-----Pero no crean que los cristianos locos hayan sido los únicos que le han querido encontrar 3 patas al gato con todo este asunto del final de la civilización humana con todo lo que eso implica, ya que diferentes cultos cristianos lo han intentado a lo largo de la historia, todos y cada uno de ellos con resultados infructuosos, obviamente. Sin duda, quienes se mantienen invictos con el record del mayor número de profecías escatológicas fallidas, dentro de los cultos cristianos, son sin duda los Testigos de Jehová, quienes desde su creación han venido augurando el fin de los tiempos, y claro, no es necesario decir que su fundador se hizo millonario lucrando con el miedo de sus borregos-----(Un breve paréntesis. Aunque aquí en México los testigos de Jehová existen desde ya hace unos cuantos sexenios, hay que decir que no son, y por mucho, tan radicales como los testigos de Jehová gringos. Sí vienen a fregarnos los domingos a las 7 de la mañana y no saludan a la bandera, pero fuera de eso, y hasta donde yo sé, no andan tan cabrones como los gringos, o los sudamericanos. Quizá esto sea analógico a que muchos mexicanos son católicos, pero en realidad no conocen bien (y con “no conocen bien” me refiero a “no tienen ni puta idea en realidad”) en qué consiste su credo, y eso está demostrado)-----Pero fuera del nicho cristiano, se han dado también toda una serie de profecías sobre cómo, pero principalmente cuando se va a terminar el mundo, o mejor dicho, como es que la humanidad conocerá su fin.-----La más famosas de esas profecías misceláneas son las profecías de supuesto origen maya que dicen que el mundo como lo conocemos valdrá madre el 21 de diciembre de 2012.-----No pretendo hacer un análisis de lo chingona que fue o no fue la civilización maya, ni cuál es la causa de tal chingoneidad (Ego tiene una entrada muy chingona en su blog, píquenle a la liga), ya que lo que aquí se va a tratar es sobre esas supuestas profecías.-----¿Cuándo y donde surgieron estas profecías piñata? Primero hay que saber que pedo con la fecha en la que según se van a cumplir esas profecías. Los mayas manejaban 3 calendarios. Uno de uso común de 365 días, basado en los ciclos solares, uno de 260 días, de uso ritual, basado en las fases de la luna, y otro llamado “cuenta larga” que iba desde el año 3114 antes de Cristo, hasta el día 21 o 22 de diciembre de 2012. Cuando uno de estos calendarios terminaba, obviamente comienza de nuevo, es decir, son cíclicos. No es porque fuera a pasar algo trágico o revolucionario. Es como si creyéramos que el mundo se va a acabar cada 31 de diciembre.-----Se conocen poco más de diez textos mayas, que sobrevivieron la conquista, de los cuales los más conocidos e importantes son los libros del Chilam Balam y el Popol Vuh, También están los códices Dresde, París y Pérez, este último del siglo XIX, es en realidad una transcripción de otros muchos más antiguos cuyos originales se perdieron o desgastaron. Además podemos tomar en cuenta todas las estelas, inscripciones en muros de los templos, y los murales que se conservan en museos como vestigios culturales de la cultura maya. Y adivinen qué, en ninguno de estos textos aparece mención alguna de cualquiera de las mentadas profecías.-----¿Entonces de dónde demonios salieron esas pinches profecías? Estas profecías se escucharon por primera vez en tierra gringa a finales de la década de los 80’s (¡Qué raro encontrar pendejadas precisamente en esa fecha y en ese lugar!) y llegaron a nuestro país siendo promovidas por varios magufos de lo más variopintos, como por ejemplo, Laura Sanmartín, especialista en Desarrollo Personal y Despertar a la Conciencia (sic), Walter Quiñones, escritor esotérico (doble sic), y un pendejete que responde al nombre de Quetzal-Sha (el puro nombre merece como diez sics).-----¿Y cuáles son esas famosas profecías? A cado rato son mentadas, pero nadie sabe que chingados dicen, letra por letra. Pero no os preocupéis, gente, que luego de mucho investigar en revistas especializadas, tanto en el pensamiento escéptico como en maguferías, logré encontrar esas famosas profecías. Son siete (¿Han notado que casi todo lo referente a la cultura New Age viene de siete en siete? ¿Por qué será?) Y se las enlisto a continuación. En negritas van las profecías, y en normal van mis comentarios-----Profecía magufa Número 1:“Nuestro mundo de odio y materialismo terminará el sábado 22 de diciembre de 2012. Para ese día la humanidad deberá escoger entre desaparecer como especie pensante que amenaza con destruir el planeta o evolucionar hacia la integración armónica con el universo comprendiendo que todo está vivo y consciente, que somos parte de ese todo, y podemos existir en una nueva era de luz.”-----Si algo se puede notar inmediatamente de esta profecía es que apesta a New Age de aquí a Próxima Centauri. Frases como “mundo de odio y materialismo” “integración armónica” y “era de luz” son propias de holísticos, wiccas, y demás pendejetes pseudocientíficos que nomás andan diciendo que la ciencia es mala, que la ciencia mata, que la ciencia te va a jalar las patas en la noche. En fin. También se nota que estos pendejos no tienen idea de cómo funciona la evolución, ni a nivel biológico ni a nivel sociológico. Son de los que creen que la evolución es como en Pokemon, donde una criaturita equis se convierte de un segundo a otro en una versión Better, Faster, Longer, Stronger.----------Hasta eso, el mensaje que predica es relevante. Muchos ya hemos estado pregonando que hay que consumir menos, que debemos racionar los recursos, que debemos ser conscientes del daño que le hacemos al medio ambiente y todo eso. El pedo es que lo que los New Age-eros nos quieren “regresar” a la época en donde según todo era bien bonito, con pastizales verdes y animalitos retozando donde no había nada de esa “tecnología asesina”, donde los hombres vivíamos más de 100 años consumiendo solo lo que la naturaleza nos daba, y no nos enfermábamos de cáncer ni nada de eso. Y si, puse “regresar” ente comillas porque esa dichosa época JAMÁS existió. Antes la gente se moría antes de llegar a los cuarenta años, deformados por el polio, con el cerebro frito por la tosferina, la cara carcomida por la viruela, y con secuelas de un chingo de enfermedades que al día de hoy gracias a la CIENCIA están totalmente erradicadas. También se morían por hambrunas y desnutrición, porque los alimentos eran escasos y se pudrían de volada, en guerras pendejas, en fin, el pasado no era tan pacífico. Y cáncer siempre ha habido, que sea más común es precisamente porque incrementamos nuestra esperanza de vida al doble en muy poco tiempo, pero igual, gracias a la ciencia que los New Age-eros desprecian, es que la gente puede vivir más y mejor, gracias a quimioterapias, dietas macrobióticas, y demás tratamientos.-----Pero pasemos a la siguiente profecía magufa.-----Chaqueta Mental Número 2:“Un anillo de fuego se recortará contra el cielo y, por una alineación en cruz cósmica con el centro en la tierra, casi todo los planetas se posicionarán en cuatro signos del zodiaco. La sombra de la luna atravesará Europa Pasando por Kosovo, Medio Oriente, Irán, Iraq, Pakistán e India, marcando un área de guerras y conflictos. Al recibir un fuerte rayo sincronizador, proveniente del centro de la galaxia, la Tierra cambiará su polaridad, y la energía emanada acelerará la vibración del universo para conducirlo a una mayor perfección, generando cambios físicos y psicológicos.”-----Cuando mencionan el anillo de fuego se refieren a un eclipse solar que ocurrió en agosto de 1999. El pedo es que ese eclipse no fue anular, sino parcial. Además, la dichosa alineación solo se dio en las cartas astrológicas, y eso en algunas. Además, ese eclipse no se vio en Kosovo. Y surge otro inconveniente. ¿Cómo es que los mayas tenían conocimiento de esas tierras? A pesar de su ciencia, los mayas no creían que el mundo fuera un geoide de inmensas proporciones flotando alrededor del sol en medio de materia oscura. Para los mayas el Universo era algo así----------Por ende es absurdo pensar que los mayas tenían conocimiento de las tierras que había más allá de Centroamérica, la península de Yucatán y Mesoamérica. Digo, si los vestigios arqueológicos nos indican que lo más que los mayas llegaron a conocer fueron a los toltecas, los cuales habitaron en lo que hoy es el estado de Hidalgo, menos van a saber que existían los territorios que actualmente conocemos como el Medio Oriente.-----Y lo mismo que la profecía anterior, abusa de los términos científicos y no tan científicos, pero que suenan cultosos, para intentar sustentar sus pendejadas (Yo me pregunto, si tanto dicen que la ciencia es del diablo, ¿Por qué necesitan su aprobación?) Noten nomás como estos cabrones usan las palabras “energía”, “vibración”, “polaridad”, “sincronía” y demás, en un contexto en el que no tienen relación alguna-----La neta, cuando oigo la palabra “sincronía” de los labios de un magufo, en lo primero que pienso es en esto:----------Si, es una carta Yu-Gi-Oh!, el juego de cartas. Por irónico que parezca, estas cartas de marco blanco conocidas como monstruos Synchro, o monstruos de Sincronía, se inspiraron en el New Age. Para darle todavía más sabor a la ironía, esta carta en particular, el "Stardust Dragon" (Dragón del Polvo de Estrellas) esta inspirado directamente en las culturas precolombinas, principalmente la cultura maya. ES NETA.-----No está de más decir que del centro de la galaxia no sale ningún rayo “sincronizador” de ninguna clase, y que para llegar en esa fecha a la Tierra, debió haber salido del centro de la galaxia hace 40 mil años, suponiendo que ese rayo viaje a la velocidad de la luz, que es lo más veloz que se conoce hasta ahora. Y con respecto a lo de la polaridad, muchos cabrones lo interpretaron como la inversión del campo magnético terrestre, lo cual nos protege de muchos tipos de radiación solar y estelar que no se llevan muy bien con la materia viva. La inversión del campo magnético terrestre ya ha ocurrido varias veces en la vida del planeta (antes de que hubiera humanos, obviamente), y este evento podría ocurrir en unos cuantos miles de años más. Pero los New Age-eros no lo ven de esa manera. Para ellos la polaridad de la materia está relacionada con lo que nosotros consideramos moralmente como positivo o negativo. Es decir que cuando nosotros adquiramos polaridad positiva, según ellos, seremos moralmente buenos. Yo creo que ya no es necesario explicar lo ridículo que es esto.-----Como dice el comercial de antigripal, NEEEEEEEEEXT.-----Debraye New-Age-ero Número 3:“Una ola de calor incrementará la temperatura de la Tierra, produciendo cambios climáticos geológicos y sociales en una magnitud sin precedentes, a una velocidad asombrosa.”-----Esta profecía hasta viene con comentario al pie. Chéquense la joyita:“Los cambios están ocurriendo ya, pero muy lentamente. Nos hemos adaptado a ellos y no los percibimos. Tal es el caso del proceso de industrialización que tuvo lugar en el siglo XX y ha contaminado dramáticamente la atmósfera con sus emisiones de gases tóxicos”-----Exagerado este cuate como todo magufo que se ¿respete? Por lo visto este pendejo no puso atención a sus clases de la secundaria, o quizá ni siquiera la cursó. Porque si hubiese pasado por la secundaria sabría que la industrialización como la conocemos comenzó a inicios del siglo XIX, que el dióxido de carbono no es tóxico a menos que lo respires por toda una vida, y el significado de las palabras “efecto invernadero”.-----Mariguanada Escatológica Número 4:“El aumento de la temperatura causado por la conducta anti ecológica del hombre y una mayor actividad del Sol provocará un derretimiento del hielo en los polos. Si el Sol aumenta sus niveles de actividad por encima de lo normal habrá una mayor producción del viento solar, más erupciones masivas desde la corona del Sol, un aumento en la irradiación y un incremento de la temperatura del planeta.”-----Una vez más, por si no quedo claro. ¿Cómo chingados sabían los mayas de la existencia de los polos? Ya les mostré el esquema de cómo veían lo mayas el universo, así que no quiero ahondar más en el tema.-----Esta profecía más que redactada por mayas parece redactada por los escritores de “El Capitán Planeta y los Planetarios”. Lo del derretimiento de los polos, es un hecho, si, pero ese problema se resuelve CONSUMIENDO MENOS Y MEJOR. No con ohms, mantras, limpias, ni chingaderas New Age. Ah, pero no vayas de inocente a proponer eso al Congreso, porque si no, de “Hippie Stalinista Globalifóbico” no te bajan.-----A la que sigue…-----Pachecada Apocalíptica Número 5:“Todos los sistemas basados en el miedo, como el de nuestra civilización, se transformarán simultáneamente con el planeta y el hombre, para dar paso a una nueva realidad de armonía.”-----Solo puedo responder una cosa:-----Ahhhhh, Ternuritaaaa………………..-----A estas alturas de la civilización ya todos conocemos un hecho evidente: El ser humano, en una grande y dolorosa mayoría de sus miembros, es ojete y pendejo. Tan solo concentrándome en los mexicanos, podría hacer una gigantesca lista de defectos (de los cuales todos, yo mismo incluido, poseemos, no me voy a hacer pendejo negándolo) que causarían mi inmediato fusilamiento por traición a la patria. Esos defectos no desaparecerán de la noche a la mañana. Vamos un ejemplo sencillo, ¿Cuántos adolescentes vemos que acaban convertidos en padres por su pendejez? No son capaces de aprender en cabeza ajena (que si se puede) y así, dudó que ocurra ese gran cambio moral y de mentalidad.-----Choro Jipiteca (con todo respeto a los hippies) Número 6:“En los próximos años aparecerá un cometa cuya trayectoria pondrá en peligro la existencia misma del hombre.”-----Ooookeeeeyyyyy. Alguien se traumó con la película de Armaggedon, pero no se preocupen, estoy seguro que Bruce Willis nos va a salvar----------Ya en serio. ¿Para qué creen los magufos que existen los observatorios astronómicos y los laboratorios? ¿Desvío de fondos gubernamentales? Si así fuera ¿Por qué no hay más de esos en México? En esos observatorios se han logrado ver muchas cosas más allá del Sistema Solar, y de momento, no hay algún cuerpo que vaya a impactarse sobre la Tierra.-----Ah, ¿Se refieren a que el cometa no chocará con el planeta, sino que hará una influencia en la Tierra similar a la que dizque los planetas y las constelaciones ejercen en las personas como dice la astrología? Bien, alguien ha visto demasiado “Avatar, la leyenda de Aang”, Pero no se preocupen, estoy seguro que Aang estará ahí para salvarnos del Señor del Fuego. No, esperen….----------Jalada Profética Número 7:“En algún momento, el sistema solar, en su giro cíclico, saldrá de la noche para entrar al amanecer de la galaxia; la luz emitida desde el centro de la galaxia sincroniza a todos los seres vivos y les permite acceder voluntariamente a una transformación interna que produce nuevas realidades.”-----Esto se parece a la burrada esperada que diría un magufo que aprendió física cuántica viendo History Channel, o leyendo “Crisis en las Tierras Infinitas”. Pero vayámonos por partes.-----Para empezar, eso del “amanecer de la galaxia”. Si bien las galaxias tienen un movimiento de rotación sobre su propio eje, que es lo que les da esa forma elíptica, no tienen un movimiento de traslación alrededor de algún objeto luminoso que las ilumine. Las galaxias se agrupan en cúmulos de muchas galaxias. Así que eso del amanecer de la galaxia, es por donde se le vea, una mamada.-----Otra vez volvemos con lo de sincronía. Al parecer esa palabra les encanta, vaya a saber usted por qué. Y lo de las otras realidades, si, lo ha planteado la Teoría de Cuerdas, pero por algo los físicos se cagan en ella…-----Como pudieron ver, estas profecías no fueron hechas por los mayas, ya que no mencionan nada de lo que sabemos que sabían los mayas antiguos. Al contrario, están cargados de muchos términos e información que se sabía a partir de la década de los 80, que es cuando estas profecías fueron conocidas por primera vez. Aquí es importante desarrollar el escepticismo a la par de la conciencia histórica. El primero nos sirve para poder discernir qué información y qué datos parecen palpables, nos alienta a investigar más, a no quedarnos solo con lo que nos dicen, sino que nosotros saquemos nuestras propias conclusiones a partir de toda la información disponible. La conciencia histórica nos sirve en este caso para darle la importancia que merecen los pueblos que habitarón estos terruños en el pasado, para que podamos valorar su legado, y le abramos las puertas a sus descendientes a desarrollarse como individuos de nuestra sociedad, en lugar de relegarlos a meras atracciones turísticas para güeritos intelectualoides con mucha espiritualidad.-----¿Conclusión? Que estas profecías no son mayas, y aún cuando lo fueran, no son ciertas. Pero nos dicen que hay que cuidar el medio ambiente y hay que ser mejor persona ¿debemos olvidarnos de eso? No, pero el New Age y toda su parafernalia no son la solución, sino una parte del problema, porque hace que desviemos nuestras energías en pendejecedades (pendejadas + necedades). Todo eso de pachequear en el bosque al tiempo que uno abraza a los árboles no va a ayudar a que los ecosistemas se salven. ¿Saben que si puede salvar al medio ambiente? La ciencia. Con ella podemos volver más chingones la producción de energía, la eficiencia de nuestros aparatos, el reciclaje de residuos y la protección de las especies. ¿Y en lo de ser mejor personas? Eso es más difícil, pero no imposible. Para ello se requiere educación. Y ciencia. Si. Ciencia.-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera.]]></content>
		</document>
		<document id="e36e0f81ead9f1a7e2fdaa429aa265d9" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/06/reflexion-sobre-politica-prejuicio-y.html">			<content><![CDATA[En este grande y loco mundo existen diferentes clases de personas, pero quizá, el grupo que se puede considerar el más pintoresco de todos es el de los pendejos.-----Pendejos los podemos encontrar en cualquier lugar de la tierra, desde pequeños poblados en lugares inaccesibles, como los desiertos, o las montañas, hasta en las grandes urbes, metrópolis y megápolis cosmopólitas. Los pendejos pueden ser de cualquier clases social, sin importar si es un vagabundo que no tiene donde caerse muerto, o un magante hombre de negocios con oficinas y sucursales en todo el globo. Pueden ser tambien de cualquier edad, desde un mocoso imberbe, hasta un viejito senil. De cualquier creencia religiosa (pueden también carecer de credo, como nos explica Tork) y cualquier color de piel. Y claro, de cualquier nacionalidad y generó. También pueden desempeñar cualquier profesión, y es aquí cuando empiezan los problemas.-----Enfocandonos en nuestra república bananera con aspiraciones de ser Primer mundo, uno espera que las personas que se dedican a empleos que afectan directamente a una gran parte de la sociedad sean personas maduras, responsables, capaces de administrar su tiempo, que no se distraigan facilmente y que tengan una cantidad de conocimientos de calidad en sus seseras. Lamentablemente esto no ocurre en una parte importante de los profesionistas de nuestro país. Tenemos por ejemplo doctores desobligados, ingenieros huevones, maestros desidiosos, y politicos corruptos. Estos últimos, debido a su carácter de “representantes del pueblo llano”, se supone deberían ser personas desinteresadas, responsables, con una capacidad de abstracción bien chingona para poder visualizar los problemas que aquejan al país desde todos los ángulos posibles, ecuanimes, que sepan distinguir entre sus creencias y caprichos y las necesidades reales de su nación.-----Ja! Claro, y supongo que luego podré ir a Apokolips y hacerle calzón chino a Darkseid.----------Nomás quiero ver que alguien intente meterse con este cabrón, aparte de Superman.-----Algo que ya se volvió inherente a la cultura mexicana es la ineficiencia del gobierno en todos los niveles, desde la burocracia cuasi-ritualística hasta los gobernantes y políticos de más alto nivel, quienes toman decisiones en detrimento de los ciudadanos. Y esto aplica principalmete a quien ocupa el cargo máximo de la nación. Tan solo tengamos bien presente que nuestro actual presidente, Felipe Calderón, y su gabinete entero han venido administrando al país con resultados que al final, nos han venido jodiendo a todos: Aumento a los impuestos, Guerra contra el narcotrafico planeada con el culo, liquidación de todo un sindicato, entre otras tantas políticas que ya todos conocemos.-----Y es aquí cuando entran los aspirantes a ocupar el puesto máximo una vez que Felipe Calderón “agarre sus chivas y se vaya”. Tenemos aquellos que poseen cierto grado de carisma (aunque yo creo que el término más correcto sería “labia”) como Enrique Peña Nieto y Andrés Manuel López Obrador. Tenemos a los que han hecho muchas cosas (la mayoría, inútiles y superfluas) “por el pueblo” como “El carnal” Marcelo Ebrad. A los hijos de puta hechos y derechos como Javier Lozano Alarcón, y a los pobres (pero millonarios a estas alturas) diablos ilusos como Santiago Creel (a quién ya le dijeron que siempre no). Pero entre este último grupo encontramos a un personaje muy particular. Su nombre: Ernesto Cordero Arroyo.----------¿Qué es lo que hace tan curioso a este personaje? Ernesto Javier Cordero Arroyo nació el 9 de mayo de 1968. Es egresado del Instituto Tecnológico Autónomo de México, en donde estudió la Licenciatura en Actuaría y la Maestría en Economía. Es también Maestro en Economía por la Universidad de Pennsylvania. Uno pensaría que con semejantes credenciales cuidaría mucho las declaraciones que hace, procurando sonar serio, respetable, cuerdo e inteligente.-----Claro, y supongo que entonces yo podre bajar al infierno y hacerle cerillito a Satanás.-----Ernesto Cordero ha obtenido notoriedad en días recientes debido a sus declaraciones que no son otra cosa más que puras chaquetas mentales. La primera declaración polémica que se le ocurrió soltar, como si fuera lo más natural del mundo, fue la siguiente:----------¿Pero qué chingados…? Y luego tratando de rectificarse con un comentario igual de idiota. Si, con los 6000 pesos las familias de clase media hacen milagros, ¿pero qué necesidad existe de que las familias tengan que hacer maromas fiscales para salir de mes? Mientras tanto hay cabrones, políticos y empresarios, que se dan una muy buena vida, comprando pendejadas inservibles y cuya manufacturación ocasiona conflictos geopolíticos (Hummers, iPads, etc.). Claro, todo ello a costa de los que pagan impuestos (la clase media).-----Después de este chasco, Ernestito no pudo quedarse callado, así que unos días después, el ilustradísimo secretario de Hacienda soltó otra estupidez. El aspirante a candidato por la presidencia de la república aseguró que ha crecido el poder de compra del salario mínimo. En otras palabras, que puedes comprar más cosas con el salario mínimo. El salario mínimo por día laborado es de poco más de 50 pesos. ¿Qué compras con eso para cada día?-----Yo creo que el periodista y Youtubero Escritorcubamex se expresa mejor que yo sobre este tipo de cosas.----------¿Como la ven? Y pensar que un pendejo de este calibre aspira convertirse en candidato a la presidencia… Imaginense que por azares de la entropía y la teoría del caos este cabrón se hiciera presidente. Imaginense nomás la manera en la que llevaría la administración del país. Puta madre, prefiero ver 20 veces la versión mexicana de High School Musical antes de imaginarme algo así.-----Pero no crean que solo hablaré de Cordero en este post. Hay otra cosa que les quiero comentar. Me entere gracias a Adrián Robles por medio del CaraLibro de la siguiente propuesta ante el Senado de la Republica.----------No me pinche jodan. Repito, NO ME PINCHE JODAN. ¿Con que maldita autoridad esta maldita pendeja pretende prohibir los géneros musicales citados? Vamos, no todos los que escuchamos metal, rock alternativo, o punk somos unos delincuentes. Es como decir “Vamos a prohibir el reggae porque hace que nuestros jóvenes se hagan mariguanos asquerosos” o “Vamos a prohibir el pop porque hace que nuestros chavos se vuelvan metrosexuales afeminados” o “Vamos a prohibir el reggaetón porque hace que los jóvenes se conviertan en nacos que manejan motonetas ITALIKA y se drogan con thiner”.-----Es realmente desesperante ver que los que se suponen están dirigiendo a nuestros país se basan en sus prejuicios y en gastados estereotipos. Podemos ver por ejemplo cuando el presidente de la República, Felipe Calderón, ha hecho un sinfín de declaraciones en calidad de católico, al parecer valiéndole madre que México es un país laico. ¿Qué significa laico? Que el gobierno no puede manifestar preferencia alguna a ninguna religión en particular, sino que se debe de dar las mismas oportunidades y preferencias a todos sin importar su credo. Y eso es muy importante para dejar de ser república bananera. Principalmente si tomamos en cuenta que un porcentaje importante de los católicos lo son por pura costumbre, ya saben, con el fin de quedar como “gente bien”.-----Volviendo al punto, imaginen que nos guiáramos con puros prejuicios. Veríamos a personas con tatuajes o perforaciones, que en mayoría de los casos son sujetos mucho más confiables, amables y respetuosos que la perrada común, siendo detenidos y agredidos. Veríamos a sujetos execrables que lastiman al prójimo, pero que lucen como “niños bonitos” salir impune de cada una de sus fechorías. Veríamos a los grupos minoritarios ser en el mejor de los casos ignorados, y en el peor de los casos agredidos, por la “mayoría”, los cuales son en su mayoría (oh! un juego de palabras) una bola de australopitecos a medio evolucionar.-----Y va de nuevo, el consejo que siempre doy. Manténgase informados, pónganse a razonar. Para que este desmadrito al que llamamos democracia funcione, se requiere conocimiento y participación más allá de poner un tache en una boleta o meterse en un partido político. No podemos andar esperando a que un pendejete corrupto ande viendo por nosotros. Al contrario, tenemos que aprender a organizarnos entre nosotros para ver por el bien de la comunidad a la que pertenecemos, porque es bien fácil andar esperando por alguien, o echarle la culpa a alguien más, para no responsabilizarnos.-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera.]]></content>
		</document>
		<document id="61c837095bd36145c24e3491b2ec9752" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/07/frases-celebres-del-dr-house-iv.html">			<content><![CDATA[-----¿Quíen dice que no se puede encontrar sabiduría en el cinismo?-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera]]></content>
		</document>
		<document id="ea7487a2111f368ccc994a8c7ca92f14" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/07/sobre-voto-catolico-las-elecciones-del.html">			<content><![CDATA[Ha pasado casi un mes desde la última vez que escribí. No porque se me olvide que tengo un pequeño blog con un reducidísimo número de lectores que satisfacer, sino porque casi casi le vendí mi alma a una universidad privada que parece que últimamente la administran con el trasero (hasta con las patas se administraría mejor ese congal…, que diga, esa escuela).-----Pero bueno, dejemos mis quejas rutinarias hacía mi casa de estudios por un rato para entrar de lleno a mis quejas rutinarias sobre la política.-----Como ustedes deben de saber, el día 3 de julio se celebró elecciones en el estado de México, en el cual nací, crecí y resido, hace casi 20 años. El estado de México, el cual rodea al Distrito Federal por casi todos los frentes, tiene el ¿honor? de ser administrado por un sujeto que ha resultado ser muy popular y carismático, que contrajo nupcias con una actriz de Televisa que se volvió particularmente idolatrada tras estelarizar en 2009 una teleniverla que le daría de aquí y hasta que se muera el apodo de “la Gaviota”. Este individuo es tan popular que en las últimas encuestas realizadas podemos ver que va que vuela para la silla presidencial. Me refiero obviamente a Enrique Peña Nieto.-----Volviendo a lo de las elecciones, algo que me llamó mucho la atención, (y con “me llamó mucho la atención” quiero decir “Me hizo exclamar un sonoro ‘no mames’”) es la presencia en Internet, el sagrado Ygdrassil del conocimiento, los Lulz, la piratería y la pornografía, de un sitio web conocido como Voto católico.----------Chéquense nomás que bonito logotipo. La t de voto y de católico se unen en una sola letra que asemeja una cruz. Estos cuates siempre han tenido buenos publicistas.-----¿Y qué podemos encontrar en este sitio? Propaganda doctrinal. Pura doctrina religiosa. ¿O qué, esperaban propaganda política? Tan solo échenle un ojo a la frase que aparece inmediatamente después del header:-----Los católicos votamos por la VIDA y la Familia-----Ya con esta frase sabemos que es lo que estos sujetos quiere: Que se prohíba el aborto y los matrimonios entre personas del mismo sexo. Debajo de la frase anterior nos lo dejan bien claro, puesto a que hay una ventana donde aparecen una a una cuatro frases, cada una con su respectiva imagen tocadora de fibras, con las cuales los realizadores de la página pretender fundamentar su criterio a la hora de poner un tache en la boleta electoral.-----“El ABORTO LEGAL mata a 42 millones de niños cada año en el mundo”. Esta viene con la característica foto de un bebe.-----“La ADOPCION por PAREJAS HOMOSEXUALES niega al niño el derecho de tener papá y mamá”, acompañado de la imagen de un pequeño niño con cara larga.-----“La eutanasia comenzó como un programa NAZI”, con una foto en blanco y negro de una fosa común y los cadáveres de un centenar de muertos en sábanas blancas.-----“Al LEGALIZAR LAS DROGAS la sociedad abandona al ADICTO”, con la imagen de un joven angustiado.-----En una entrada de hace más de un año exprese mis opiniones sobre la despenalización del aborto y la legalización de los matrimonios gay, ayudándome para tal motivo con una de las tiras del ya consagrado monero “El Fisgón”. Además, de que en otra entrada, igual de hace poco menos de un año, me dedique a exponen un poco más sobre el tema de las adopciones por parte de las parejas homosexuales. Y claro, no soy el único sujeto en la blogósfera, ya sea la mexicana o la de habla hispana en general, que se ha tomado un tiempo en su espacio para tratar estos temas. Por ejemplo, mi colega Maik Egosum, del siempre recomendable blog EGO SUM QUI SUM publicó en una entrada hace ya unos ayeres sobre las ventajas y desventajas que tendría la legalización de las drogas. La siempre asertiva y brillante Merry Flores, de Yo Atea publicó recientemente un texto en donde de manera simple, pero concisa y mordaz nos explica la forma de pensar de la mayoría de los antiabortistas “Pro-Life”. Merry también publicó hace ya unos ayeres un post donde critica fuertemente los argumentos de los antiabortistas genéricos.-----Y claro, otros blogueros como El Falso Profeta y el De-compuesto ya le han dedicado unos cuantos párrafos a estos temas. Pueden ver sus textos dando clic aquí. Y no solo en México. En Argentina donde hace apenas 1 año se aprobó la ley de matrimonio igualitario, el monero Fernando Carpena por medio de su propio espacio le ha dado su apoyo incondicional a esta reforma, y a todo lo que implica, con la genialidad y humor que caracterizan a un monero, más aún porque comparte nacionalidad con el legendario Quino.-----Pero bueno, volvamos a la página de voto católico. Luego de los mensajes de propaganda católica, ahora sí, viene lo referente a la política. Tenemos 4 frases donde combinan el color verde y rojo, de la manera en la que se utilizan en los semáforos (verde = sigua, rojo = detente y mantente alerta). Además, recordemos que el verde y el rojo forman parte de los colores de la bandera Mexicana. Estas frases instan al lector a defender la vida, y que su voto si importa, y todo ese.-----Luego de estas frases aparece un mapa del territorio nacional, de color azul. Uno puede no darle mucha importancia al hecho de que el color del mapa es el mismo color que utiliza el partido de derecha nacional. Al menos hasta que uno se pone a ver el espacio destinado a presentar a los candidatos.-----Si en el mapa de la página uno le da clic a cualquiera de los estados en color rojo, que es en donde se llevaron a cabo elecciones, veremos una tabla en la cual se describe brevemente a los candidatos de la contienda electoral. Desde su carrera política, la coalición de partidos que representan, y su postura frente a los temas de las drogas, la eutanasia, el aborto y los matrimonios homosexuales.-----Si el candidato es el idóneo para estos sujetos, al lado de su perfil aparece un recuadro verde con una manita con pulgar arriba. Si no saben que pex de sus posturas (lo cual no debería suceder porque se supone que los investigaron) aparecerá un signo de interrogación, y si de plano estos sujetos no están de acuerdo con el fulano, a su lado aparece un recuadro gris con una manita con pulgar abajo.-----¿Y quiénes fueron los candidatos que participaron en la contienda electoral? Por si de plano estuvieron en la pendeja estos días aquí están enlistados los candidatos:----------Primero tenemos a Eruviel Ávila Villegas, representando a la coalición “Unidos por ti”, conformada por el PRI, el Verde Ecologista y la Nueva Alianza. En la página de Voto Católico aparece a lado de su perfil el signo de interrogación (que parece copy-pasteado de los manuales de ayuda de Windows). Según lo que dice Voto Católico “Se desconoce su postura sobre el aborto, la eutanasia y la legalización de las drogas. Dice respetar las uniones homosexuales.” ¿Pues no se suponen que los que hicieron esta página investigaron para guiar a la borregada? Nomás no me explico que pedo con esto.----------Después tenemos a Luis Felipe Bravo Mena, sujeto con casi tanto carisma como el de un emparedado de jamón. Bravo Mena representó al Partido Acción Nacional en la elección. Está de más decir que es el único candidato que está marcado con la manita verde con pulgar arriba. Esto es lo que el sitio tiene que ofrecer sobre él: “Se declara a favor de defender la vida desde la concepción, defiende el matrimonio tradicional entre hombre y mujer y se opone a legalizar las drogas.” ¿Será cierto? Quién sabe, a estas alturas del partido ya no importa mucho realmente.----------Y por último, pero no por eso menos importante, tenemos a Alejandro Encinas. Si son de los que ven las noticias o leen los periódicos, seguro que lo reconocerán fácilmente, puesto a que este cuate fue Jefe de Gobierno del Distrito Federal, además de parte importante de la grilla de Andrés Manuel López Obrador. Encinas representaba a la coalición “Unidos podemos más” conformada por el PT y el Convergencia, partidos que siempre han sido chicos, y que se han declarado de izquierda (aunque no puedo asegurar que izquierda es la que representan, recordemos que son muchas). Evidentemente, y como era de esperarse proviniendo de un sitio web de ultraderecha, Encinas esta marcado con una espantosa manita con pulgar abajo. ¿Qué dice voto católico sobre él?: “Defiende el aborto, las uniones homosexuales, la eutanasia y la legalización de la marihuana y otras drogas que no han sufrido un procesamiento químico”.-----Pareciera que este sitio web fue creado con el fin de apoyar exclusivamente al Partido Acción Nacional. Pero bueno, concedámosles el beneficio de la duda.-----Además de calificar a los diferentes candidatos de los partidos, Voto Católico nos da una serie de recomendaciones sobre cómo votar. ¿Y qué dicen esas recomendaciones? Bueno, para que se den una idea, estas son:-----1. Decidirse a VOTAR y participar activamente en el proceso electoral.2. Decidirse a dejar que la fe ilumine mis opciones políticas.3. Informarse de la postura de los a candidatos.4. Elegir primero según los 5 puntos “no negociables” de la Doctrina católica:>>>NO al aborto. SÍ A LA VIDA.>>>NO a la eutanasia, SÍ al AMOR para con nuestros ENFERMOS.>>>SÍ al matrimonio exclusivamente como la unión entre un hombre y una mujer.>>> NO a la manipulación genética que significa el sacrificio de un embrión humano, SÍ a la investigación con células madre adultas.>>>NO a la clonación humana, sí al reconocimiento de la dignidad de la persona. Somos: únicos, irrepetibles e irremplazables.5. Optar por un candidato que promueva políticas que alienten la justicia, la creación y distribución del bienestar de manera concreta y realista.6. Optar por un candidato que respete las raíces católicas de nuestra cultura mexicana.7. Optar por un candidato que promueva una sana coexistencia y cooperación entre la Iglesia y el Estado.8. Optar por un candidato que se preocupe por la difusión de las virtudes.-----Ahora pongamos a trabajar a nuestra neurona escéptica, y analicemos cuidadosamente estos puntos. Con el punto uno, no hay mucho problema, puesto que votar es una obligación. La democracia no debe de quedarse solo en el hecho de votar, también implica participación ciudadana, pero de entrada, este punto está bien.-----Pero después sigue la contradicción. El punto dos dice que el votante debe dejar que la fe lo guíe, pero el punto tres le dice que se informe de la postura de los candidatos. Si uno se informa de las posturas de los candidatos, entonces puedes tomar una decisión que sea racional, y si puedas tomar una decisión racional, ya no necesitas de la fe para que te guíe. La fe implica que creamos y decidamos sin pruebas o argumentos. Así que el punto 2 nomás no jala. El punto tres no hay pedo, de hecho, esa es la idea para decidir por quién votar.-----Del punto 4, no hablaré por el momento. Solo tengamos en mente esto:----->>>  El aborto es decisión única y exclusivamente de la mujer. Solo ella puede decidir sobre su cuerpo.>>> La eutanasia no implica dejar morir a cualquier enfermo grave que entre por las puertas de un hospital. Eso tiene otro nombre: Negligencia>>> Si dos personas se aman, y no le hacen daño a nadie, ¿cuál es su pinche pedo? ¿Acaso los matrimonios heterosexuales serán forzados a separarse y unirse con personas del mismo sexo?>>> ;Una célula madre “adulta” ya no sería una célula madre, sería una célula bien diferenciada, podría ser, una neurona, un linfocito, un hepatocito, un osteocito o wharever.>>> La clonación humana no es como en las películas.-----Con la 5 yo no tengo ningún pedo. Esa se supone que es la obligación de nuestros políticos: ver por nuestro bienestar. Pero no basta con elegirlos, también hay que exigirles. Esa es la parte importante: EXIGIR.-----Del punto seis… ¿De qué manera les hacemos entender a estos cabrones qué no nada más hay católicos en el país? Hay judíos, uno que otro musulmán, testigos de Jehová, mormones, agnósticos y ateos. La religión o carencia de es algo que no debe pasar del ámbito personal, familiar incluso. Si, el país tiene raíces católicas, pero también tiene raíces indígenas. ¿Dónde está el respeto hacia ellas? A verdad…-----Del punto 7, por el amor de Obelisk The Tormentor, estamos en un país LAICO. ¿Qué significa eso? Que el gobierno no puede mostrar preferencia alguna por ninguna religión. Todos, sin importar el credo que profesen o no profesen, deben tener los mismos derechos y deberes. Si quieren una coexistencia catolicismo-gobierno, entonces permitan también la coexistencia gobierno-ateísmo, o gobierno-mormones, etc. Ese es el chiste de la democracia. Mismos derechos, deberes y oportunidades para todos. De otra manera sería opresión.-----Por último, el punto 8. La idea que creo tocan es buena. El pedo es definir virtud. Por ejemplo, para Carl Sagan (chingonazo) la fe era un defecto, porque nos privaba de desear saber más del mundo que conocemos, mientras que la duda era una virtud, ya que la duda metódica nos permitía reforzar nuestras convicciones y desechar todo aquello que es falaz.-----La página también tiene una sección que dice “¿Cómo no votar?” Pero el revisar esa sección se los dejo de tarea, para que desarrollen el sentido crítico. Para que puedan verla, ahí está la liga-----¿Pero quienes hicieron esta página de internet? En una parte pequeñita, donde dice ¿Quiénes somos? podemos saber quiénes fueron los realizadores de esta página.-----“Voto Católico es iniciativa de un grupo independiente de católicos mexicanos residentes en Estados Unidos, la mayoría de nosotros en California, pero también en Texas, Arizona, Nuevo México y Colorado”.-----Aún cuando no pueda estar de acuerdo con todo lo que nos vende esta página, he de reconocer que es bueno saber que nuestros paisanos en el Gabacho se preocupan por lo que pase en el país. Y no es para menos, teniendo en cuenta la situación de país en materia de seguridad, empleo, y política, y sabiendo que muchos migrantes han dejado a su familia aquí en México con el fin de ayudarlos, es lógico que estos cuates se preocupen. Está bien eso. El pedo es que cuando hablamos de política, no podemos dejarnos guiar por la fe, o por la tradición, o por la costumbre. Como ya lo he dicho antes en otros textos posteados en este blog, la democracia implica tener conocimientos y capacidad de razonar, de discernir. Para votar necesitamos conocer las propuestas de los candidatos. Y una vez que ellos están ahí, no se trata de dejarlos nomás a que administren como les pegue la gana. La ciudadanía se tiene que poner de acuerdo entre ella para exigirle al político que cumpla lo que prometió, después de todo, nuestros impuestos pagan su salario. La democracia empieza en pequeño. Que en nuestras comunidades nos organicemos para las necesidades de la misma, de forma de que todos podamos salir lo más satisfechos y beneficiados posibles, por que al ser diferentes, tenemos ideas y maneras diferentes de resolver los problemas. El chiste es que nos beneficiemos sin cagarnos entre nosotros.-----¿Pero quién fue el ganador de las elecciones? Eruviel Ávila. A pesar de su falta de carisma, de la mala fama de su partido, y de todo esto, la propaganda priista ha demostrado una vez más dos cosas:>>> Que el mexicano promedio carece de conciencia histórica>>> Que el PRI sigue teniendo labia-----Eruviel Ávila obtuvo más del 60% de los votos. No creo necesario hacer la conversión de votos con una ecuación que invente para ello----------Le faltan detalles, pero ahí la llevo. Denle clic para verla en grande-----Encinas obtuvo casi la cuarta parte de los votos, mientras que Bravo Mena obtuvo solo un 13% de los votos. Es algo irónico dentro de este contexto…-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera. ]]></content>
		</document>
		<document id="6930d8ee767a1a0f5e5740fcaa5b17f6" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/08/frases-celebres-del-doctor-house-vi.html">			<content><![CDATA[Y en lo que termino unas entradas para el blog, les dejo una más de las frases de su diagnosta favorito.----- -----Dedicada a todos los metaleros que les late este espacio.-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera]]></content>
		</document>
		<document id="babc5f2352b1f24c053c6e893ed923d5" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/08/frases-celebres-del-dr-house-v.html">			<content><![CDATA[Y seguimos con las célebres frases de nuestro médico diagnosta favorito, con todo y su cínica e irreverente sabiduría.----- -----Sir David von Templo, Cambio y Fuera]]></content>
		</document>
		<document id="ebe90f02556228607a923ea61b8ed3c1" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/08/recientes-evidencias-descubiertas-por.html">			<content><![CDATA[Muy buenos días, tardes o noches tengan ustedes mis lectores. Ahora que un cuatrimestre más de mi carrera ha terminado, puedo ponerme a escombrar este congal.-----¿Recuerdan a los creacionistas? Si, esos sujetos que practican un recalcitrante cristianismo, y que están empeñados en lograr que en las escuelas públicas norteamericanas se enseñe el Génesis bíblico como si se tratase de conocimientos científicos (en lugar del MITO cosmológico que es), en lugar de esa “teoría” esa que dice que los seres humanos venimos de los monos.-----Bueno, ya todos sabemos que una “teoría” científica, sea la Evolución, la Gravedad, o la redondez del mundo (si, aún a estas alturas del partido hay pendejos que ponen en duda que la Tierra sea redonda) no es una simple suposición, sino la mejor explicación que puede explicar TODAS las evidencias encontradas hasta el momento, y que constantemente se pone a prueba, renueva y complementa. Y como el sujeto interesado en el saber científico que soy, he encontrado nueva evidencia, irrefutable y contundente, que demuestra el origen primate del ser humano.-----¿Cuáles son esas evidencias? Estas meras:----------El nombre dado a este singular espécimen, siguiendo los lineamientos de Linneo es Homo Arcecus Pendejensis----------Aquí tenemos una excelente toma de una Sabrosus Insensibilis----------Y aquí podemos observar en su estado natural a un ejemplar de Gringopitecus Hociquencis----------A este he decidido llamarlo Homo Rancheris Esquizoidenis----------Y para finalizar aquí tenemos un magnifico ejemplar de un Estupiditecus Delirantus-----Me cae que si Darwin y Wallace hubieran estado en México, pruebas de que el hombre proviene del mono no les hubieran faltado. Solo me queda sentarme a esperar mi Nobel.-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera-----Posdata: Ningún primate no humano fue lastimado durante la realización de esta entrada.]]></content>
		</document>
		<document id="bb27258d516edb3024ed5329a39a4052" url="http://sirdavidvontemplo.blogspot.com/2011/09/reflexiones-sobre-el-fanatismo-de-los.html">			<content><![CDATA[-----Muy buenos días, tardes o noches, mis queridos contertulios. Este mes de septiembre tiene un simbolismo muy grande, ¿no lo creen? Por un lado en septiembre es cuando celebramos la independencia de México, de hecho este año se celebran 190 años de que la guerra de independencia fuera consumada por un zarrapastroso desmadroso y egoísta (eso sí, muy patriota), y un gachupín hijo de puta que no quería perder sus privilegios. Y por otro lado, dentro de 10 días se cumplirán 10 años del atentado hacía las Torres Gemelas, en el cual casi 3000 personas perdieron la vida, y que fue el pretexto perfecto para que George W. Bush (Gringopitecus Hociquensis) pudiera invadir a los países de Oriente Medio de una manera mucho más directa que su predecesor.-----A partir de ese día se pudo observar una realidad muy culera a ambos lados del frente, por decirlo de alguna manera. A partir de ese día, todo el mundo pudo ver lo perjudicial que podía resultar eso que se llama fanatismo.-----Todos hemos oído hablar del fanatismo ¿Pero qué es exactamente el fanatismo?-----El fanatismo ocurre cuando una persona, o un grupo de personas muestran una apasionada e incondicional adhesión a una causa, un entusiasmo desmedido y monomanía persistente hacia determinados temas, de modo obstinado, algunas veces indiscriminado y violento.-----Fanatismos los hay de varios tipos. Con lo ocurrido el 9/11 se desataron de manera exponencial dos fanatismos, de los más comunes en el mundo. El fanatismo religioso y el fanatismo nacionalista, también conocido como patrioterismo.-----El fanatismo religioso fue bastante evidente. Mientras que en Oriente Medio ya existía un fanatismo hacia el Islam, la religión mayoritaria de la región, el resto del mundo pudo observar como en los Estados Unidos, como contraparte, se incrementaba el fundamentalismo cristiano protestante, (los cuales de por sí ya tienen el fundamentalismo implícito). Pudimos ver como George Bush, quien de por si nunca ha demostrado ser lo suficiente versado para el discurso (o para parpadear y respirar al mismo tiempo) abusar del elemento religiosos en sus discurso, alegando ser una especie de enviado del Jesús blanco. Muchos vimos como el creacionismo y sus campañas manipuladoras adquirían una mayor fuerza. Gracias a Michael Moore y a muchos cineastas de documentales pudimos ver cómo funcionaban esos retiros espirituales. Muchos lloramos de coraje al ver el abuso infantil de Jesus Camp. Y claro, fue por el fanatismo religioso que actualmente los movimientos de ateos y secularistas (que no siempre son las mismas personas desafortunadamente) se han vuelto más proactivos.-----Por otra parte también tenemos el fanatismo de índole nacionalista, mejor conocido como patrioterismo. Este consiste en creer que la nación de uno es la más chingona, que los extranjeros y los migrantes no son más que unos huevones que vienen a quitarle el trabajo a la gente, que todos los demás están locos y son bien pendejos. En fin, es una de tantas maneras de discriminación. En el caso de los Estados Unidos, pudimos ver como un montón de conservadores, además de toda la white trash fueron fácilmente manipulados por la propaganda del partido republicano acerca de la “guerra contra el terror”, lo cual les permitió aceptar un sinfín de atropellos hacia sus derechos y libertades civiles, pensando que permitiendo eso eran verdaderos patriotas (eso sin contar que muchos de los habitantes de Estados Unidos no conocen en qué consisten los derechos humanos, principalmente, adivinaron, la white trash). Puedo por ejemplo citar el caso de una pareja de gringos que en un arranque de patrioterismo (o estupidez, la que prefiera el lector) permitieron que el gobierno les implantara chips de rastreo bajo la piel tras el 9/11. Hay quien intenta justificarlos diciendo que “el que nada debe nada teme”, pero conociendo los antecedentes del gobierno gringo (Guantánamo, el Golfo Pérsico, los Balcanes, Vietnam, La crisis de los misiles, ¿ya dije Guantánamo?) uno no puede dejar de pensar que estos sujetos se han convertido en los chivos expiatorios con mayor disponibilidad del mundo.-----Sin duda estos fanatismos de han vuelto problemas muy grandes alrededor del mundo. Problemas que no han escapado del escrutinio de los pensadores y luminarias de la actualidad. ¿Qué tiene que decir estas personas acerca del fanatismo? Muchas cosas en realidad. A continuación quiero compartir con ustedes las siguientes reflexiones, cortesía de Muy Interesante, acerca del fanatismo. Espero que estas sirvan para que nos demos cuenta de muchas de las actitudes nocivas y apáticas que muchas veces tomamos. Quién sabe, quizá dentro de poco podamos hablar de una Primavera Azteca. Y de pilón les pongo mis propias reflexiones.-----“El fanático no se plantea preguntas, no conoce la duda, sabe, o menor dicho, cree que sabe”-----Eliezer Wiesel (nacido1928) escritor norteamericano de origen rumano. Premio Nobel de la Paz 1986-----El fanático siempre pensará que su forma de ver el mundo es la correcta, por eso es que va e interna imponer su visión a los demás. Pasa con las guerras, pasa con las religiones, en el futbol, en la política, y con la cultura pop.-----“Fanático: héroe que, por el triunfo de sus prejuicios, está dispuesto a sacrificar su vida”-----Albert Brie (1952), sociólogo y periodista canadiense-----He aquí la palabra que define mejor que pedo con el fanático: prejuicio. El prejuicio de creer que todo lo que es diferente es malo. El prejuicio de creer que los que no son como nosotros es o por ignorantes o por pendejos. El prejuicio es lo que mueve al fanático. La enfermiza necesidad de moldear al mundo a su imagen, o mejor dicho, a la imagen que le impusieron. ¡Y cuantos cabrones se han roto la madre con tal de que el mundo sea a su imagen y semejanza! Como los hombres bomba musulmanes, por ejemplo.-----“Mientras que en Europa ha seguido desarrollándose una tendencia a la iluminación y el razonamiento científico, en los Estados Unidos y el mundo islámico actualmente hay una explosión del fanatismo teocrático”-----Richard Dawkins (1941) etólogo y divulgador científico británico-----Si bien Dawkins no es santo de mi devoción (entienden… santo de mi devoción…) pues aunque es muy listo y todo eso, muchas veces se pone en un plan de “aquí solo mis chicharrones truenan”, tiene una gran facilidad para expresar el daño que hace el fanatismo religioso con palabras sencillas. En esta frase Dawkins resume lo que dije al empezar la entrada. Los gringos se fanatizaron con el cristianismo, como si el fundamentalismo islámico se combatiera con fundamentalismo cristiano. Como una nueva forma de ver la frase de que le fuego se combate con fuego. Pero recordemos que los que juegan con fuego se queman, y vaya que los gringos se han estado quemando en esta última década. Atrás quedaron los años en los que Estados Unidos era admirado por el resto del mundo como una nación equitativa y justa. La triste realidad es otra.-----“El adoctrinamiento y el reclutamiento en el fanatismo, ya sea identitario o religioso, es la forma más brutal y dolorosa de educación para que un niño se convierta en un asesino”-----Maite Pagazaurtundua Ruiz (1965) activista española-----El fanático es alguien que está dispuesto a matarse con el fin de que las demás personas sean iguales a él, como dijo Albert Brie hace dos frases. Y si tenemos en cuenta que muchas personas, al educar a sus hijos, lo único que hacen es trasmitirle sus prejuicios, pues caemos en un círculo vicioso. Es algo muy triste ver como los niños, que podrían tener vidas felices y completas, convertirse en la carne de cañón de los fundamentalistas.-----“Las artimañas – a veces – se disfrazan muy hábilmente de nobleza, y el fanatismo se viste con las ropas de la defensa de principios”-----Adam Michnik (1946) activista polaco, editor en jefe de la Gazeta Wyborcza-----Y para muestra tenemos a los partidos de derecha, quienes siempre apelan a la moral y las “buenas costumbres” para poder echar para atrás toda reforma social que traiga igualdad y justicia entre la gente.-----“El fanático se siente ‘iluminado’, inspirado por la ‘divinidad’, y en esta ilusión de haber encontrado la verdad, se considera omnisciente y omnipotente”-----Willy Pasini (1938) psicólogo y sexólogo italiano-----El fanático de cualquier índole tiende a creer que él es el chingón, el que lo sabe todo, el que está en lo correcto. Así su estilo de vida sea decadente, el es el que según esta a toda madre. Por eso es que cree que tiene el derecho de decirles a los demás que hacer. Si él quiere tener una vida así, pues qué bien, vivimos en una sociedad en la cual la premisa base es la de vive y deja vivir. Es decir, que puedes hacer lo que quieras, siempre que no lastimes a las demás personas. Y es ahí en donde fallan los fanáticos. A mí no me importa que una persona vaya a misa a que la hagan sentir culpable de las cosas buenas de la vida, siempre y cuando no pretendan que uno sienta esa misma culpa.-----“Creo que la esencia del fanatismo reside en el deseo de obligar a los demás a cambiar. En esa tendencia tan común de mejorar al vecino, de enmendar a la esposa, de hacer ingeniero al niño, o de enderezar al hermano en vez de dejarles ser (…) El fanático es un gran altruista”-----Amos Oz (1939) novelista y periodista israelí.-----Un punto muy interesante para reflexionar. Es muy pinche fácil echarle la culpa al otro de porque las cosas no salen bien. Siempre habrá alguien que sale con que el origen de su desgracia es única y exclusivamente por la acción de los demás. Los humanos somos animales gregarios, es decir, que vivimos en comunidades, y muchas veces no podemos ver satisfechos nuestros caprichos porque perjudican a los demás seres con los que convivimos. Sin embargo, muchas de las cosas que vivimos podemos manejarlas, solo hace falta inteligencia, paciencia, y algunos escrúpulos. Con los fanáticos ocurre lo mismo pero a una escala mayor. Ellos creen que son los que están bien en todo, a pesar de vivir infelices debido a todas las privaciones a las que su fanatismo los somete, y que los demás son unos pobres pendejos, aún cuando ellos puedan vivir felices sin prejuicios y chingaderas de esas, disfrutando de cosas pequeñas y grandes, desde unos deliciosos nachos con queso (que son pecado), los comics y anime (que también son pecado), el sexo premarital (si, es pecado), o Phineas y Ferb (que son el mayor de los pecados).-----Reflexionemos pues sobre lo dañino que resulta el fundamentalismo, lectores míos. Recordemos que uno de los derechos más preciados por los seres humanos es la libertad, de expresar lo que nos molesta, de proponer soluciones, de creer o no creer lo que se nos dé la gana, de que seamos respetados (el respeto es básico, solo debe ganarse cuando se pierde, lo que se gana por default en todo caso es la confianza), y de no ser molestados por los demás, a menos que hagamos cosas que realmente perjudiquen a los demás.-----Y esto del fanatismo no ha terminado. En las próximas entradas discutiré de este temá más a fondo, abordando otros tipos de fanatismos que pueden parecer tontos, pero que al final, como nos hacen pasar malos ratos.-----Sir David von Templo, Cambio y Fuera]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>