<author id="ee3606e9b42e373b6119eda33eeb87c9" url="ensenado.blogspot.com" feed="http://ensenado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="d29cad7597e93ec09ad58236daff1769" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/cnlQVv6z1hc/technicolor-pink-floyd-14.html">			<content><![CDATA[Click en la imagen y obtenlos.Echoes CD1 - Pink Floyd.Echoes CD2 - Pink Floyd]]></content>
		</document>
		<document id="77fde31c087e8b2d031b9f6a676946f0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/EwyHhB_vp4I/technicolor-16.html">			<content><![CDATA[Y la pregunta es: ¿El guey que está dentro de la botarga también sonríe?]]></content>
		</document>
		<document id="55e2f22e735c3bcb6d37fb6ff5da55c5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/M1JkGU3ek14/tontos.html">			<content><![CDATA[En Estados Unidos ya se preocupan por la integridad de los tontos:Aquí la página.]]></content>
		</document>
		<document id="aba09957d4bf597f7b45c655eb6c7054" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/OEV0P4l6bJ8/coca-cola-la-formula-secreta.html">			<content><![CDATA[Señores, la receta de la Coca-Cola ha sido descubierta por un grupo de gueyes que encontraron una foto del periódico Atlanta Journal-Constitucion (la ciudad natal de la Coca-Cola) fechado el 18 de febrero de 1979. Cuando salió esa foto nadie le hizo caso, pero sus descubridores afirman que es una copia escrita de puño y letra del creador original John Pemberton. Si bién Pepsi y otras marcas han trabajado con una muy parecida, nadie había revelado el sabor secreto 7x.La verdad, el hecho de publicarla en este blog es porque quiero que mueran de un coma diabético, ó de perdida, en vez de orina, expulsen sangre por sus cuerpos y destrocen su cuerpo metiéndole el 100% de la recomendación diaria de azucar (lo único que evita que vomites es el uso del ácido fosfórico que disimula el sabor y te permite digerirlo). Además de aumentar tus niveles de insulina y tu hígado introducé esa azucar a tu organismo, al final expulsas el calcio (que debería ir a tus huesos), magnesio y zinc por la orina. Luego te pones irritable y depresivo y necesitarán tomar más Coca-Cola.Manuel Uribe recomienda la receta:<br />La pueden baja en un PDF de aquíLes dejo la receta aquí:Extracto fluido de Coca:             3 dracmasÁcido cítrico:                               3 onzasCafeína:                                       1 onzaAzúcar:                                         30 (cantidad no clara)Agua:                                            2.5 galonesJugo de lima:                               2 pintas, 1 cuartoVainilla:                                         1 onzaCaramelo:                                    1.5 onzas o más para el colorEl sabor secreto 7X (utilice 2 onzas de sabor para un jarabe de 5 galones):Alcohol:                                         8 onzasAceite de naranja:                       20 gotasAceite de limón:                          30 gotasAceite de nuez moscada:          10 gotasCilantro:                                        5 gotasNerolí:                                           10 gotasCanela:                                         10 gotasAhora sí, mueran todos.]]></content>
		</document>
		<document id="63413a1c87837163dbb7d1436b36215f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/q3Y5VhVoEfw/las-casas-clavo.html">			<content><![CDATA[Seattle,  Estados Unidos.Todo comenzo en Ballard, un grupo de accionistas planeaban construir un complejo comercial en una cuadra cerca de la costa. Una de las primeras tareas por realizar era comprar las casas de la gente que ya vivía en el lugar a fin de demolerlas y plantar su edificio. No hubo problema con la mayoría de los propietarios, excepto por Edith Macefield. Una señora de 86 años de raíces Inglesas y que pasó su infancia allá. No contaban con que era obstinada, tanto que rechazó todas las ofertas que le ofrecían, incluso la última de 1 millón de dólares por su propiedad diciendo:-“No quiero moverme. No necesito el dinero. El dinero no significa cualquier cosa”Según los asesores de construcción, el pedazo de tierra realmente vale cerca de 120,000 dólares. La casa de dos pisos, con dos dormitorios y en la condición que está vale  8,000.Macefield compró la casa para su madre en 1955 pero  tiene cerca de 100 años de antiguedad, muchos de los muebles que se encuentran en la casa todavía son de ese año, recuerda mucho su pasado.A falta de opciones, a los arquitectos no les quedó más remedio que construir el complejo alrededor de su casa. Al preguntarle sobre el ruido de los tractores ella contestó:-“Estuve en la Segunda Guerra Mundial, el ruido no me incomoda”Macefield es dueña de una máquina del tiempo de los años 50s.-“Me gustaba el  Ballard viejo,” ella dijo. “El nuevo -- usted quédeselo.”Un truco publicitario de Pixar para promocionar su peícula: UP.La puedes ver en Goggle Earth por aquí.  CHONGQING, ChinaEsto pasó en tierra oriental. Es el claro ejemplo de una casa "clavo" ya que al momento de la construcción se levantaba en medio del terreno.El tema de esta casa comenzó a tomar importancia en los medios de communicación chinos hasta que el gobierno decretó callarlos inmediatamente. Esto pasa en paises en donde los desarrolladores tienen una influencia total con los gobernadores. Cada año, China es azotada por decenas de miles de disturbios y manifestaciones por personas que las obligan a tener a un lado un rascacielos, o una zona industrial y en el mejor de los casos, un campo de golf.Lo que sorprendió a la gente es como una mujer llamada Yang Wu pudo desafiar al gobierno. Lo hizo de la mejor forma: Se dirigió a todos los medios de comunicación que pudo diciendo:-"Durante más de dos años no me han permitido el acceso a mi propiedad" Desde el interior de las puertas, un equipo de televisión del estado comenzó a filmar."Si se tratara de una persona común y corriente, que se han contratado matones y la golpearon", dijo una mujer vestida con un suéter verde que ha sido dibujado por la multitud. "La gente común no se atreven a luchar con los desarrolladores. Son demasiado fuertes. " A principios de ese mes, el Congreso Nacional del Pueblo aprobó una histórica ley que garantiza los derechos de propiedad privada de los propietarios de viviendas urbanas, de clase media, entre otros. La Sra. Wu contribuyó con su habilidad para generar publicidad. El final de la historia no fué tan bueno. La señora Wu tenía que entrar a su casa por unas escaleras hecha con cuerdas ya que no le dejaron ningún acceso. Gracias a la corrupción los desarrolladores ganaron la batalla y la casa de Wu Ping fue derribada.La señora muestra a las cámaras la orden del gobierno para tirar su casa. Ni pedo. Aquí el lugar en Goggle Maps. Aeropuerto de Narita, JapónEsto pasó en tierras Japonesas. Un grupo de granjeros no se quitaron ni a putazos cuando el gobierno quiso construir un aeropuerto en sus terrenos. Tuvieron que hacerlo alrededor y practicamente darle la vuelta.La pista propuesta (marcada en rojo) es cortada por el terreno de granjeros.El terreno (marcado en blanco)Aquí el lugar en Google Maps.Austin Spriggs, Washington D.C., Estados Unidos El Sr. Spriggs  rechazó una oferta mayor. Primero la Broadway Development and Penzance Company le ofreció $2 millones de dólares, luego $3 millones y de plano no aceptó.  El lugar cuesta realmente $200,000 dolares. Todo por seguir su sueño de poner una pizzería, a falta de recursos  el Sr, Spriggs pidió un préstamo de $650,000 dólares para remodelar su casa y hacer su negocio.Ahora el lugar extrañamente esta abandonado.El lugar aquí. Changsha, ChinaEste caso tambien es en China, en la calle Huang Xing Road. No hay mucha información sobre este caso. Lo que si sé es que son varias casas dentro de un complejo comercial. Tal vez los propietarios salieron con machetes caminando por las calles afilándolos en el piso con cara de rudos y gritando cosas como: 300 años de represión no se quitan con agua y con jabón!!. Mmmm, creo que eso pasa aquí, me confundí.   Shenzhen, China El propietario es Cai Zhuxiang, después de que rechazó la oferta de comprar el edificio recibió muchas llamadas amenazándolo e incluso de muerte. Le salpican heces y orina a las ventanas y le cortaron el agua y la luz.Un funcionario municipal lo amenazó: “Usted tenga cuidado si usted quiere ser un dueño de casa de clavo. Según estadísticas de la provincia de Guangdong, el 98% de todos los dueños de casa clavo mueren en accidentes de tráfico.” Finalmente llegaron a un acuerdo monetario aunque Cai no dirá la cantidad, es estimado que le dieron 12 millones de yuanes ($1.83 millones de dólares).-“Utilizaré el dinero para comprar cuatro apartamentos. Uno para mí, dos para mis niños y uno para rentar.” ]]></content>
		</document>
		<document id="10ae139d2048f77f7aafbd308699abf6" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/QbiafPI2oYk/confesion-5.html">			<content><![CDATA[¿Porqué ensenado?Corría el año 2009, exactamente el 6 de Enero cuando decidí hacer este maldito blog. Esperen………ya lleva dos años y cacho……... chale! ya aguanté bastante. En fin. El procedimiento para abrir un blog es muy sencillo, excepto cuando llegas a la casilla donde te dicen: Escriba el nombre del blogComo mencioné en mi perfil, soy un maldito nómada. Cambio de sitio frecuentemente y eso la verdad no me molesta, al contrario. Mi segundo hogar esta en Ensenada, Baja California. Un bello y tranquilo lugar lleno de vino tinto, tacos de asada y langostas. Obviamente al blog no le puse “ensenada” porque no trataría solamente de ese lugar. Así que quedó “ensenado” como alias.Aclaro esto porque he recibido algunos mails preguntándome como pueden suscribirse a “el senado”. Como si fuera miembro del gremio político. No mamen.Por cierto, el primer post que saqué fue el de William Burroughs. Un escritor loco, alucinante y totalmente desquiciado, tanto que intentando impresionar a sus amigos con sus habilidades como tirador, le pidió a su esposa que participara en una prueba al estilo de Guillermo Tell; un tiro fallido la mató.Hablando de otra cosa, que pedo con el terremoto? Estuvo cabrón. Acuérdense que ya se acerca la fecha de la profecía de la que hablé alguna vez. El fin del mundo se avecina (bueno, eso decían desde los 20s). Hoy solo ví en esta página web puros círculos rojos en Japón y por un momento creí que nos iríamos a la chingada.Cito el comentario de un brother argentino:En sudamérica esperamos el tsunami con los brazos abiertos, con la esperanza que traiga miles de Nintendos y de porno animé.]]></content>
		</document>
		<document id="4b5ad8e5ec78c092bf687e68606ae0ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/suApJ5Gkjuk/la-ciudad-de-la-basura.html">			<content><![CDATA[Naser Manshiyat es conocida también como la Ciudad de la Basura. Es un barrio en las afueras de El Cairo, Egipto. Su economía se rige principalmente a la recogida y reciclaje de basura en la ciudad, carece de infraestructura y en pocos casos tienen agua, alcantarillado y electricidad. Antiguamente la ciudad era habitada por Cristianos Coptos (una iglesia ortodoxa que según esto se basa en las prédicas de San Marcos cuando fue a Egipto a convencer a la gente en épocas de Nerón, tienen su propio Papá llamado Shenouda III  que vive en El Cairo), en que iba?, ah sí, aunque en las últimas décadas ha crecido la población de musulmanes. Los cristianos son muy conocidos por el pastoreo porcino. Por cierto, cuando sucedió lo de la gripe porcina y esas mamadas en la ciudad la gente empezó a matar a los puerquitos desesperadamente como respuesta al virus, los metían en campos de concentración para puercos y masacraban a todos…imagínense los gritos de esos animales escandalosos….en fin. La ciudad es sostenida por las familias de recolectores de que ordenan  la basura para recuperar cualquier material útil y potencialmente reciclable.  Prácticamente todo es utilizado, los residuos orgánicos que quedan son usados para alimentar a los puerquillos gritones.Un buen día la población descubrió que debajo de toda esa nata de basura, en la ciudad había cuevas gigantes, así que las aprovecharon para diversos usos, tal es el caso de la iglesia St Sama'ans, que es la más grande del Medio Oriente con capacidad para 15,000 personas. Ahí es donde el Ecoloco predica su religión.]]></content>
		</document>
		<document id="2a3eb47aab90b195ee92c49ad4f3e607" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/fKEu/~3/wKw-pOp9CHo/technicolor-12.html">			<content><![CDATA[Exacto!, es el puto Coronel Sanders. Pensé que no podía existir algo más tétrico que ver un disco del maldito Coronel Sanders hasta que ví a Alice Copper y al Coronel juntos. No apto para niños.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>