<author id="ee7ec990c8d92ed27c02ec7988714abb" url="buenaschambas.blogspot.com" feed="http://buenaschambas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="7">
		<document id="ffaedca511cea14d70ecf4f7c08eb826" url="http://buenaschambas.blogspot.com/2009/09/el-poder-de-las-palabras.html">			<content><![CDATA[El suculento helado apenas había sido servido como una enorme bola cremosa sobre un gran cono de galleta.Ambos sonrieron felices, habían esperado tanto tiempo por ese momento juntos, un abrazo que parecía no tener final.Con los cuerpos empapados en sudor, la chica estalló en un profundo orgasmo ante el cadencioso vaivén de las caderas del joven con quien se entregaba aquella tarde a los placeres del amor.La pequeña niña observaba con asombro cómo la cabeza de su madre se deformaba estallando en un enorme charco de sangre y trozos de carne golpeando contra el pavimento bajo aquella llanta de microbus que continuaba avanzando entre los gritos horrorizados de la gente en la calle.]]></content>
		</document>
		<document id="13205ca80128d8b10c7d5f7cb24da016" url="http://buenaschambas.blogspot.com/2009/09/puedo-escribir-los-versos-mas-tristes.html">			<content><![CDATA[Si, si puedo...Pero mejor les cuento de cuando me cogí a una morra saliendo de una graduación bien pedos todos.Resulta que ps se graduaban un montón de compas y un wey me invitó y la madre y ps yo ni quería, tenía como hueva de eso que pones un putero de pretextos, hasta que no te han crecido los pelitos del escroto ¡lo que sea! Pero ps total que me dije a mi mismo: "no mames, son tus cuates, aparte eres como poquito menos que Dios para ellos, vas a iluminar la fiesta wey, a huevo, además estás bien guapo y tienes un pitote... ándale, báñate y ve, no le hagas a la mamada".Y pues ya chingue pelos, a regañadientes me lancé al desmadre, pasó un cuate por mí creo o algo así, el pedo es que dejé mi nave en el depa y ps ya llegué y ps lo típico, la cena, echar trago como pendejo brindando con todo puto mundo hasta con las lámparas y la verga, y en eso ps ya nos paramos a bailar y yo haciendo un cagadero con todo mundo, cantando y bailando y sintiéndome Luismiguel pero sin el hueco entre los dientes.Llegó el triste momento de que cortaron la música y yo en mi enfiestadez en chinga empiezo a cantar una rolita bien pegajosota y a bailar por entre las mesas y la banda bien pedota siguiéndome y la madre. Y ps ya que el pinche after en el antro y nosequé y ps ya ahí vamos toda la banda y ps a seguir el pedo otro rato, y ps ya como a eso de las 5 am que nos salimos del antro, de pura mamada que me encuentro a una morra que siempre me la encontraba en las fiestas de la universidad y siempre me la quise bombear y ps nunca se dejó y se hacía la dificil, ya saben como el pedo no les voy a explicar mucho, pero ps total que "¿qué onda? ¿cómo estás? ¿a donde la party?" y ps ya me invitó a un afterafter y ya viéndola pedona ps dije "como dice la cerveza pacífico: de aquí soy!" y vámonos que me subo con ella en su nave y ahí vamos a casa de la chingada y pinche party bien aburrida.A medios chiles la peda en una de esas que entró ella al baño me esperé afuera y cuando iba saliendo que la empujo pa'dentro de nuevo y tómala mi reina que me la empiezo a atascar a besuqueo frontal sin piedad. Y ps a como beso de chingón, para pronto estabamos en pinche fajesón como de esos de peda de prepa, ya saben como.Salimos juntos del baño y los que estaban esperando se quedaron sacados de pedo, rápidamente nos despedimos porque le dije que ya no había alcohol y que en mi casa yo tenía, y que tenía hasta unos patines que le podía regalar. Ya ps en chinga ahí vamos a mi depa y claro pinche alcohol ni lo tocamos, nos trenzamos durísimo, nos fuimos a mi cuarto y tómala toda mi reina que se la dejo cayetano rubio como 3 veces, luego nos quedamos jetones ya como en la mañana el pedo, nos despertamos un rato después y vámonos ricky otros 2 3 para que no diga que no, y ps ya me dijo que tenía que llegar a su casa y la madre, y yo "ps simón, no mams, chida la banda" y ps ya se fue y todo, la acompañé a la puerta y creo que no me la volví a encontrar como en 2 años.No le pedí teléfono ni nada, ni la tengo en messenger ni mucho menos, pero el día que me la encontré, como que nos vimos con ganas, pero ps yo iba con otra morra que me iba a estrenar ese día, así que ps ya será dentro de otros dos tres años que se le vuelva a hacer y me agarre pedón y valemadre.Y pues si, pinches poemas tristes que se vayan a la mierda.]]></content>
		</document>
		<document id="a296c38c5cf2c3d3fbf8abc46d8f1cec" url="http://buenaschambas.blogspot.com/2009/09/rf.html">			<content><![CDATA[Seguiré caminando en la vida, como hasta ahora lo he hecho, avanzando en pasos lentos pero firmes, con la convicción de que no hay obstáculo que pueda impedirme disfrutar de la felicidad que se encuentra en cada momento que voy viviendo; compartiendo con la gente que, por azares del destino, ha de acompañarme en este viaje por un instante más pequeño que la vida misma. Muchos de ellos podrán encontrarme el paso y caminar a mi lado, otros decidirán recorrer la vida por otras rutas, otros tantos se dejarán caer a la orilla del camino abandonándose a las desdichas de no tomar las riendas en su vida. No juzgo a nadie, como tampoco espero que me juzguen; tengo razones de sobra para hacer cada cosa que se me ocurre en la vida,y definitivamente algo que no quiero hacer pronto, es morir.]]></content>
		</document>
		<document id="1be86d2b0b0716e8168608da982806ec" url="http://buenaschambas.blogspot.com/2009/10/chambas-el-bailador.html">			<content><![CDATA[No mames, fuera del pedo de que sea bien cumbianchera esa rolita de "Sergio el bailador", por todo lo demás me identifico bien cabrón con ella.Neta cambiándole el contexto social/musical me cae como anillo al dedo: soy bien bailador, no me pierdo los "bailes", traigo a las morras enloquecidas y cautivadas con mi forma de bailar, y la neta es que soy enamorado pero de a montón!Y precisamente por eso último es que me acordé de esa rolita, por pinche enamoradizo que soy, neta fuera de pedos las quiero a todas, a unas más que a otras, por las cosas que hemos vivido, pero el punto es que corazón me sobra.Y ps bueno, en ese gran espacio que me sobra del corazón, estaría chido darle alojamiento a alguna o algunas morras que cumpla con varios requisitos que después les he de contar, por lo pronto puedo decirles que busco una que sea bailadora, pero bailadora en serio, de buena música electrónica, desde minimal tech, hasta dark psy; que sepa de lo que hablo cuando digo: "¡amos a destrozar el dancefloor!"]]></content>
		</document>
		<document id="f06fe2693b1d9cf1ca83448f8fe26925" url="http://buenaschambas.blogspot.com/2009/11/campeonato-mundial-de-la-garnacha-2009.html">			<content><![CDATA[Pues llevo ya viviendo 4 meses en el Df y ps todo bien, tranquilo, estoy contento. Todo marcha sobre ruedas, pero estoy entrando en la etapa de conocer lugares, entre ellos lugares para comer, por lo que declaro informalmente inagurado el campeonato mundial de la garnacha 2009. Todas las sugerencias de participantes serán recibidas y evaluadas de acuerdo a los criterios del juez yo.Gracias por su apoyo banda.]]></content>
		</document>
		<document id="83ce0e4d24959d75440bf5b4ae4d1a43" url="http://buenaschambas.blogspot.com/2009/11/cincuentilador.html">			<content><![CDATA[Y como siempre, están los que tienen que estar.Pinche banda pedota jajajajaja rifado rifado, se la saben!Neta neta muchas gracias por tokio japón.]]></content>
		</document>
		<document id="299d500e57cb86626bfbf343d3a5c103" url="http://buenaschambas.blogspot.com/2009/11/que-tienen-de-buenos.html">			<content><![CDATA[Hoy viernes me esperan como 6 horas de tráfico, dos cierres de proyectos, una visita al corporativo de negocios de nuestro mayor cliente, pasar por unos equipos con un proveedor, y todavía estoy planeando llegar con ganas de party, pero como mañana voy a tener que ir a trabajar muy probablemente, pues ya bailó Bertha.Si, está bien de la burguer, pero no importa... buenos días México City!!PD: Chinga tu recontrapinchemadre estúpido tráfico de miellllldaaa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>