<author id="eee4babdf790a5bbb5d20308dafefff4" url="ivis33.blogspot.com" feed="http://ivis33.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="11">
		<document id="5281981369791b8659af41ea560f6fc2" url="http://ivis33.blogspot.com/2010/09/ahora-si-digame-arquitecta.html">			<content><![CDATA[Uno de los dias mas satisfactorios de mi vida, probablemente el protocolo no tenga mucho sentido para mucha gente, para mi y tras años de esperar supo a gloria!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1f3867efd14c791949a4e3abe685faed" url="http://ivis33.blogspot.com/2010/09/el-encanto-del-erizo.html">			<content><![CDATA[LE HERISSONSoledades,Encuentros, amistades y....Excelente y super recomendable titulo Frances de la directora Mona Achache, adaptada del libro "La hermosura del erizo" de Muriel Barbery.]]></content>
		</document>
		<document id="9d5620d83840f1b427add0eb231e1d7b" url="http://ivis33.blogspot.com/2010/10/con-la-patita-desconchabadita.html">			<content><![CDATA[Si alguien me hubiera advertido que una operacion era tan espantosa, probablemente no hubiera decidido hacerla tan rapidamente; pero debo decir que la atencion en el Hospital Juarez, perteneciente al sector salud, fue mas que excelente, enfermeras dedicadas y con vocacion, Doctores muy profesionales, equipo e infraestructura de primer nivel y aunque la comida no fue mi favorita debo decir que siempre llego en tiempo y forma asi que tampoco me puedo quejar y por lo que termine pagando menos :D.Y a todos aquellos que se preocuparon y se preocupan por mi, los quiero siempre*Asi sera amiga, cuidate!*Afírmalo en voz alta y con todo tú corazón, y así será¡¡¡¡¡ TE DESEO ÉXITO, ES MEJOR QUE LA SUERTE¡¡¡¡ :)*mi queridisima ARQ33, por supuesto que todo saldrá bien, te mando un abrazo y te vere pronto...saludos!!*AMIGA!! sEGURO que todo saldrá BIEN es un hecho y que te vas a recuperar muy pronto …, tienes todo nuestro apoyo, ÁNIMO!!!*Todo saldrá bien amiga . .*que bueno que salió todo bien, ánimo! abrazos!*AY LINDA KE BUENO KE YA ESTAS EN CASA, TE RECUPERARAS MAS PRONTO, SOLO TEN PACIENCIA. ESPERO VERTE DE NUEVO MUUUUY PRONTO. XOXOXO!!!!!ANIMOOOOOOOOOO¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¡¿]]></content>
		</document>
		<document id="cd4e619cfd94f1ef532d5caf60c6462c" url="http://ivis33.blogspot.com/2010/12/2010.html">			<content><![CDATA[Enero. DesempleadaFebrero. Emprendiendo negocioMarzo. De regreso a la fac de arquitecturaAbril, mayo. Partiéndome entre clases y negocioJunio. Entregas finales en la escuela y mejor temporada en el negocio.Julio. Por fin terminan las clases, se normaliza el negocio, te vuelvo a ver (so happy) y me descubren el tumor.Agosto. Incertidumbre y mil radiografíasSeptiembre. Engorrosos trámites de titulación, ceremonia de titulación y cirugía programadaOctubre. Empiezo el mes operada pero feliz sin tumor.Noviembre. Mmmm tarda más de lo que pensé y sigo sin poder caminar normalmente pero todo va evolucionando bienDiciembre. Recuperación, negocio encaminado y esperando que el siguiente sea mucho mejor.Haciendo el recuento del año y puedo decir que fue uno de los años mas difíciles pero satisfactorios de mi vida; difícil porque duele pensar en la muerte pero satisfactorio porque por fin soy Arquitecta.]]></content>
		</document>
		<document id="4a8e80007246c8faa5f0ea1809fc2d42" url="http://ivis33.blogspot.com/2010/12/so-sad.html">			<content><![CDATA[C says. q onda niña como estasme says. hola niño!!!! bien aqui en casa acostumbrándome a la buena vidame says. y tu?C says. jajajaj aqui en la chinga con el estudia semana de exámenesC says. jajajame says. que feo pero pues ya casi señor le falta bien poquitoC says. pues esperemos q pase mi examen de las 8 :(C says. y tu como vaxme says. usted va a pasar señorC says. con tu terapiame says. aahh pues terapia aun no he empezado hoy voy a ir a ver que onda ojala me programen pronto de cualquier manera ya me hice a la idea de que mi cumple, Navidad y año nuevo seguro todavía traigo bastón :( pero me siento bien y optimistaC says. uchala a vexC says. y como vas a venir ami cumple jajajC says. y como me vas a dar mi regaloC says. ??me says. pues que se le hace niño yo lo vi bien papita jajaj y resulta que no tanto pero pues el regalito no lo quisiste cuando estaba sana jajajC says. jajajaja como nome says. patrañas pero se le quiere igual ;)C says. jajajajajC says. pues ni modoC says. asi es esto de las gelatinas unas cuajan y otras nome says. asi es señor asi funciona la vida y ni para que llorar pero bueno me da gusto que se acuerde de mi y le deseo mucha suerte para su semana de exámenes :D]]></content>
		</document>
		<document id="7beda458fbcf09e13414076c2b0e175c" url="http://ivis33.blogspot.com/2011/02/la-tete-en-friche.html">			<content><![CDATA[Un encuentro poco corriente, entre el amor y la ternura... no había otra cosa. Tenía nombre de flor y vivía entre palabras y adjetivos de lo más estirados...verbos que crecían como la hierba, algunos se quedaban. Entró suavemente desde la corteza...hasta mi corazón.En las historias de amor hay más que amor; a veces...no hay ni un "te quiero", pero se quieren.]]></content>
		</document>
		<document id="5d409b8dd7d71aaaf87ec099fcd90736" url="http://ivis33.blogspot.com/2011/05/mr.html">			<content><![CDATA[Provocas algo en mi, indescriptible, quiero decírtelo pero.... no lo se]]></content>
		</document>
		<document id="714add75ce142eb907bdbc46b4ad9fec" url="http://ivis33.blogspot.com/2012/04/dicen.html">			<content><![CDATA[Puedo imaginar pero no sé cómo se sienteQue el mundo se detenga cuando acaricia mi pielQue las manos del reloj no giren si no está presenteDicen que es tan suave, dulce y fluye como mielCuanto tiempo tardara¿O no es para todos? ¿Por qué de mí se esconderá?¿Dónde está? Quiero amar y sin pensar entregarlo todoQuiero que mi corazón intercambie su lugar con el de alguien especialQuiero despertar, te quiero encontrar y me quiero enamorar]]></content>
		</document>
		<document id="e3b539505656d194b11ebc57eee0b7b2" url="http://ivis33.blogspot.com/2012/08/forever-alone.html">			<content><![CDATA[Quiero volver a verte y tratar de ver si esto es reciproco o mejor me uno a tu club]]></content>
		</document>
		<document id="e796ed41a483c142f3fa3d2c8e563b23" url="http://ivis33.blogspot.com/2012/08/si-conocieras.html">			<content><![CDATA[Si conocieras como te amo, si conocieras como te amo, dejarias de vivir sin amor.Si conocieras como te amo,si conocieras como te amo,dejarias de mendigar cualquier amor.Si conocieras, como te amo, como te amo, serias mas feliz.Si conocieras como te busco, si conocieras como te busco,dejarias que te alcanzara mi voz. Si conocieras como te busco, si conocieras como te busco,dejarias que te hablara al corazon,si conocieras, como te busco,como te busco, escucharias mas mi voz.si conocieras como te sueño me preguntariaslo que espero de ti. Si conocieras como te sueño buscarias lo que he pensado para ti.Si conocieras como te sueño, como te sueñopensarias mas en mi.]]></content>
		</document>
		<document id="8b9e3395497d8f5c437bd55e6bea62bf" url="http://ivis33.blogspot.com/2012/11/bello.html">			<content><![CDATA[Eres tan bello y sensualque no se si me ire ahoramejor despues.........]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>