<author id="f002b7053b0e75b71210f0c5337ea72e" url="aguadondenohay.blogspot.mx" feed="http://aguadondenohay.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="3a83f0fdd1630b44fe10bfab32a01a89" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2011/12/felicitaciones-y-cartas-desde-adnh.html">			<content><![CDATA[Cartas a los Reyes de los miembros de ADNHAlgunos componentes de ADNH queremos felicitaros las Navidades y a la vez hacer unas peticiones para Los Reyes Magos.Rosa: Queridos reyes magos: me gustaría pediros algunas cosas para el proyecto, AGUA DONDE NO HAY:, Una placa solar., Una moto bomba., Un tanque para echar el agua., Me encantaría que me traigáis todo lo que he pedido., I would love to bring me everything I ordered, Un abrazo, ROSA.Juan Manuel:Queridos reyes magos:Este año desearía que me traigáis unos objetos para el proyecto como un robot como el que nos enseñara Pepe en Granada o dinero virtual para comprar cosas virtuales, ahora no se me ocurre nada para comprar virtualmente, pero se me ocurrirá algo...Bueno ya terminando desearía deciros, que si fuera posible que me trajeran a mi y a mis compañeros, un objeto de cada una de nuestras profesiones.Well finished and would like to tell you that if it were possible to bring me to my and my colleagues an object of each of our professions. Un fuerte abrazo, Juan Manuel.David: Queridos reyes magos:Este año para nuestro proyecto, pedimos por favor: Un poco de material para nuestro proyecto.Alguna persona que se incorpore y nos ayude con el montaje, que es un área débil.Un poco de dinero, aunque no sea muy necesario.Espero que se pueda cumplir, muchas gracias. I hope can you meet, many thanks. Un abrazo muy fuerte. David.Ismael:Queridos reyes magos hipotéticos, quiero que me deis para el proyecto de agua donde no hay: unas placas una hidro bomba para sacar agua donde no hay.Un abrazo muy hipotéticoMagic Kings hypothetical ones I want for our proyect solar plates and hidro pumb to get out water where there is not. Thanks a lot hypothetical Kings.Que lo paséis bien, muy bien !!]]></content>
		</document>
		<document id="27291ebf340eae5665cac6343cf23539" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/01/ed12-en-granada.html">			<content><![CDATA[Durante los días 12 y 13 de Enero se ha desarrollado el encuentro anual de Dinamizadores de Guadalinfo en Granada #ED12. Este encuentro sirve para: ver resultados, consolidar objetivos, intercambiar ideas, presentar proyectos, etc. Un lugar de encuentro de toda Andalucia.Entre las personas que han intervenido, como figura principal estuvo José Antonio Griñán  Presidente de la Comunidad Andaluza, que clausuró el encuentro con palabras de aliento y animo, relacionado con el crecimiento en I+D.Nicholas Negroponte nos habló de sus teorías y de su proyecto "un ordenador para cada niño".Hemos tenido la oportunidad de presentar nuestro proyecto a una persona muy interesante en el mundo de la educación. Cristobal Cobo  es autor del libro Aprendizaje Invisible. Este libro analiza corrientes, teorías y tendencias, además de experiencias internacionales y desarrollos tecnológicos que promueven una innovación sostenible en la educación.  Durante la conversación Cristobal Cobo nos animó y nos prometió respaldo a la idea, que consideró innovadora y de futuro. Le agradecimos su confianza y le prometimos un vídeo.Durante el encuentro nos entrevistaron, dándonos la oportunidad de explicar nuestro Proyecto "Agua donde no hay". Una oportunidad de dar visibilidad y explicar en la Red de que se trata. ]]></content>
		</document>
		<document id="c482c7115f468c10950611b0a12357a0" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/01/ya-podemos-votar-por-los-proyectos-de.html">			<content><![CDATA[Ya podemos votar los proyectos de Guadalinfo Córdoba.Innovación y Creatividad.Creemos que merece la pena hacerlo.Échale un vistazo y si te gusta, por favor vótalo.AQUÍ.]]></content>
		</document>
		<document id="bcbf6c63e7ef69ff5d6b328c7b0c0bbd" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/02/celebracion-4000-visitas.html">			<content><![CDATA[Como podéis ver, no se trata solo de jugar y aprender, también nos relacionamos, mientras degustamos una tarta casera hecha por María José. Al final el Director Gerente nos dijo unas palabras. Para ver el vídeo hay que pinchar AQUÍ. ]]></content>
		</document>
		<document id="df8375f9f9e5241575a0d8f67c179dab" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/03/dia-mundial-del-agua.html">			<content><![CDATA[Hoy se celebra el "Día Mundial del Agua" Nuestro proyecto ADNH está muy preocupado con todos los temas relacionados con el medio ambiente y especialmente con el agua.Tenemos que pensar en todo el mundo, sobre todo en las zonas secas, que es donde la escasez se hace notar con toda su gravedad. Por lo que tenemos que ser solidarios y pensar que el agua es un recurso natural y de ámbito publico, por lo que tenemos que hacer un uso muy especial de ella.Sobre todo, hay que pensar que no todos/as pueden hacer un uso racional de ella, y sufre su escasez con gravedad.   ]]></content>
		</document>
		<document id="9ea5bbc7c0d5205b09debc1a033ee787" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/03/parque-ciudad-de-las-ciencias.html">			<content><![CDATA[El próximo día 28 de Abril, tenemos previsto desplazarnos a Granada para visitar el Parque "Ciudad de las Ciencias". Asistiremos a un (taller) de robótica, donde tomaremos contacto con los conceptos básicos. Todo el grupo está muy expectante. Ya os contaremos que tal nos ha resultado la experiencia.Pensamos que esta visita, abrirá nuevos caminos en nuestra dinámica y será el preludio de nuevos proyectos. ]]></content>
		</document>
		<document id="ddca60149e5d1a2a4736b95591b488c3" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/03/scratch-en-nuestras-actividades.html">			<content><![CDATA[Hace un tiempo le pedimos al Consorcio Fernando de los Ríos, que nos instalaran en el Centro el programa SCRATCH, ya que teníamos planificado hacer una introducción a la programación de forma sencilla y no estaba en el catalogo. Lo hicieron, y ahora podemos disfrutar de un rato de "juego" con la programación. Gracias !! a Maria del Mar y a David Alvarez por la decisión. Hemos comprobado que ahora el CAFU 86 permite la actividad en todos los Centros Guadalinfo de Andalucía. Nos parece una idea excelente.Todo el equipo está dado de alta en la Web como usuarios, tiene la documentación en castellano y estamos formando un grupo para compartir con otros grupos los descubrimientos que podamos hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="be3255fb15fc6f1df0fa722bfc6afb98" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/04/proyecto-smara.html">			<content><![CDATA[En este momento estamos trabajando en el Proyecto "SMARA".Cada componente de ADNH está dedicando su tiempo a valorar el Proyecto.Se ha conformado el presente equipo para su ejecución. En breve conoceréis con detalle de que va  este juego...]]></content>
		</document>
		<document id="2c635b5cf50da435ac9ff21eda63b962" url="http://aguadondenohay.blogspot.com/2012/04/una-de-ecologia.html">			<content><![CDATA[Hasta que seleccionemos las fotos y los vídeos del sábado pasado en la Ciudad de las Ciencias de Granada, donde asistimos a un taller de robótica y una visita muy interesante a todo el parque, os dejamos este mensaje que también nos preocupa."Les pedimos que voten a favor de detener toda la producción y venta de pesticidas neonicotinoides hasta que nuevos estudios científicos independientes demuestren que son seguros. La catástrofica desaparición de las colonias de abejas podría poner en peligro toda la cadena alimentaria. Si actúan con urgencia y precaución ahora, podríamos evitar la extinción de las abejas."Si lo quieres votar pincha AQUÍ.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>