<author id="f0999325a71efec542615aef8f049a3a" url="articulosbienestar.blogspot.com" feed="http://articulosbienestar.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="64d574e4a7ca3f0d6f949912c0de5bf9" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/calidad-del-agua.html">			<content><![CDATA[La Calidad del Agua que BebemosRecientemente ha aumentado la venta de agua embotellada y de filtros de agua, lo que refleja la preocupación sobre la calidad del agua de la llave.Esta preocupación por lo general es injustificada, pues Estados Unidos cuenta con uno de los abastecimientos de agua más confiable de todo el mundo. Sin embargo, no esta libre de problemas.Para que la calidad del agua de los sistemas públicos de abastecimiento sea adecuada para beber, la Agencia Para la Protección del Medio Ambiente, cuenta con normas nacionales rigurosas, sobre todo lo que respecta al contenido de microorganismos.Dicha agencia esta encargada de establecer limites máximos seguros a muchas sustancias potencialmente dañinas, y las compañías de abastecimiento de agua deben encargarse de vigilarlos.A pesar de que se agregan sustancias químicas para remover los contaminantes y de que periódicamente se llevan acabo pruebas para comprobar la calidad del agua, es posible que algunos contaminantes sigan presentes, en cantidades pequeñas.Exceso de Aluminio en el AguaEl sulfato de aluminio se añade al agua, por lo general, durante el tratamiento al que se la somete para eliminar la materia suspendida. La mayor parte se elimina através de la filtración, pero aun así pequeñas cantidades de aluminio permanecen en el líquido. La ley en vigencia establece que la concentración máxima de aluminio permitida es de 0.2 miligramos por litro.Un articulo publicado en la revista medica “The Lancet”, en 1989, menciona que donde los niveles de aluminio en el agua potable exceden el 0.11 miligramo por litro existe mayor riesgo de padecer la enfermedad de Alzheimer que donde las concentraciones son menores de 0.01 miligramo por litro.A pesar de esto, la relación entre el consumo de aluminio y enfermedades de Alzheimer todavía es tema de controversia.Problemas con las Hormonas SexualesAlgunas sustancias químicas que simulan la acción de los estrógenos, como las que se utilizan en las pastillas anticonceptivas, han sido detectadas en ríos y lagos que abastecen de agua a ciertas poblaciones. Estos compuestos químicos han sido relacionados con una disminución de la fertilidad. En determinados peces y reptiles y algunos científicos y organizaciones ambientales se preocupan cada vez más por la posibilidad de que puedan tener efectos nocivos sobre la fertilidad humana.Las Tuberías de PlomoEn 1986 se prohibió en Estados Unidos el uso de materiales con contenido de plomo para las tuberías de agua. Sin embargo, aun hay algunas poblaciones y ciudades que distribuyen el agua a través de tuberías de este metal.Se estima que el 20% de la exposición al plomo proviene del agua potable. Los riesgos son mayores en las zonas de aguas blandas, ya que el plomo se disuelve con facilidad en este tipo de agua. También se disuelve más fácilmente en agua caliente.La preocupación principal acerca de la exposición prolongada al plomo es su potencial efecto nocivo sobre los niños. Se sabe que la intoxicación por plomo puede causar cambios en el comportamiento, lento aprendizaje y poca coordinación. También puede detener el crecimiento de los niños y dañar en forma permanente el sistema nervioso.A pesar de que los adultos absorben menos plomo que los niños, también pueden presentar síntomas de intoxicación y sufrir daño de riñones y de órganos reproductores. Si las tuberías de su casa son de plomo, para minimizar el riesgo de absorberlo, abra cada mañana la llave de agua fría y deje salir el agua durante unos minutos.No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="bdd8c17d75696f6f500ad698dca693fe" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/como-ejercitar-el-cerebro.html">			<content><![CDATA[Consejos Para Mantener y Desarrollar un Cerebro Activo y SanoSu cerebro es maravilloso. Lea estas palabras y considere cuan fácilmente las comprende, una por una y todas juntas.Piense como aprendió a entender las palabras. Hace años, oyó la palabra su, y comenzó a tener un significado. Mas tarde, la palabra cerebro y entendió lo que quería decir. Y nunca lo ha olvidado. Después, algún profesor le enseño la palabra maravilloso, que desde entonces tiene un sentido claro para usted.Esta es una pequeña prueba de lo excelentemente bien que funciona su cerebro. Multiplique ese conocimiento por millones, y tendrá una imagen de su mente en acción. De hecho, el prodigioso acervo del cerebro puede almacenarse información equivalente a 20 millones de libros. Un estante que almacenara libros debería medir más de mil kilómetros de largo.No esta mal para una cabeza que solo tiene un poco mas de 1.3 Kg. de materia gris.¿Cómo es posible que tan increíble capacidad de retención se pierda conforme envejecemos? Quizá por que nuestro almacén esta demasiado lleno: 20 millones de volúmenes es demasiado, o tal vez toda esa información se vuelve un tanto obsoleta y ya no le prestamos la misma atención que antes.Sin embargo, también existe la posibilidad de que no se presente la perdida de la memoria. Según los descubrimientos de los investigadores acerca del cerebro humano y de su funcionamiento, es muy probable que podamos proteger nuestra capacidad intelectual solo con usar más nuestra mente. Y cuando hacemos esto, de hecho nos estamos protegiendo contra el envejecimiento.“El cerebro es la propiedad mas valiosa que tenemos”. Es necesario darle mantenimiento parar que siga funcionando. En la medida en que usted cuide su cerebro día tras día, funcionará de una manera más adecuada y durante un lapso mayor.Si nunca se ha puesto a pensar que su cerebro está en constante actividad, talvez le convenga tomarlo en cuenta. Conservar o mejorar su capacidad intelectual no significa que tenga que ponerse a aprender griego antiguo o que recuerde la magnitud de la letra griega hasta la vigésimo séptima posición decimal. Simplemente se trata de que cada día dedique algunos minutos a ejercitar su cerebro.Quila deba poner en práctica algunas tácticas relacionadas con su dieta y su salud, con lo que reforzara su protección contra el envejecimiento y mejorara su capacidad intelectual.Como mantener el Cerebro VigorosoSegún el doctor K. Warner Schaie, director del centro gerontológico de la Universidad Estatal de Pensilvania, en University Park, casi todos podemos conservar, y hasta mejorar, el vigor mental a lo largo de nuestra vida. Seguir una dieta correcta y practicar ejercicio regularmente pueden tener un efecto directo en nuestra capacidad mental para mantenernos jóvenes. En contra de lo que se piensa, muchos cambios “naturales” asociados con la edad en realidad no ocurren.Y si desea frenar el envejecimiento con la mente deberá enfrentar muchos retos mentales, como aprender otro idioma, armar rompecabezas, escribir, pintar o tocar un instrumento, como afirma el doctor Vernon Mark, neurocirujano de Newport, Rhode Island, y coautor de Reversing Memory loss.“Existen personas de cien años cuyo funcionamiento mental es bastante bueno”.Una de las razones de esto es que no se retiran de la vida pues siguen enfrentando retos de diversas maneras. Esto es importante pues al cerebro no le agrada el tedio sino la estimulación.León Tolstoi, el celebre novelista ruso, recibió su primera lección de bicicleta hasta los 67 años. La reina Victoria empezó a aprender indostaníes a los 68. Grandma Moses, la artista estadounidense, aprendiz a pintar después de los setenta.A cualquier edad, lo mejor para el cerebro son las actividades nuevas y que representan un reto.“El ingrediente mas importante para el cerebro es la estimulación intelectual”. Cuanto más activo mantenga su cerebro –leyendo, escribiendo, viajando, aprendiendo información nueva – resistirá más los efectos del envejecimiento.”No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="c2782e92cd7ef883cf9d8d3d1850a323" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/como-formarse-una-rutina-de-ejercicios.html">			<content><![CDATA[Empiece y sea Constante con su Rutina de EjercicioEl ejercicio, la droga milagrosa contra el envejecimiento, requiere un ingrediente extra para que verdaderamente funcione: constancia de por vida.“Debe integrar la actividad como parte de su estilo de vida. Tiene que ser importante para usted, de otra manera, no lo convertiría en un habito”.A continuación encontrará algunas sugerencias para adquirir el hábito del ejercicio.Tenga pensamientos sombríos.Si en verdad quiere motivarse, tenga presente por enzima de todos los malos sentimientos que experimenta respecto de ser un teleadicto. La motivación negativa funciona si usted lo permite. Si ya no le queda el traje de baño, recuérdelo. Si su nivel de colesterol se ha disparado a más de 200, tenga en mente que el ejercicio es una actividad para salvar su vida.“A la mayoría nos desagrada tener pensamientos incómodos, así que dejamos que se disipen. Debe mantener este tipo de confrontación”.¿Hace poco aun le quedaba su ropa favorita? Si tiene un vestido de fiesta que ya no le cierre, procure colgarlo en la puerta de su dormitorio donde pueda verlo diariamente. En la pared, coloque fotografías de una época en que se veía especialmente rechoncho. En el espejo del baño pegue sus análisis mostrando que tiene 200 o más de colesterol.Reflexione.Pregúntese por que razón quiere hacer ejercicio. ¿Para verse más joven? ¿Para tener más energía? ¿Para conocer gente agradable en el gimnasio? Además de lo negativo, también necesita acordarse de las consecuencias positivas. Un padre podría decir: “Si no estoy en forma, no podré llevar a mi hijo de excursión del año próximo”. Una soltera podría pensar: “Si hago ejercicio en el gimnasio, quizá conozca a un hombre que levante pesas y no a un uno que solo alce tarros de cerveza”.“Hay muchas razones para hacer ejercicio, ¿Cuáles son las suyas? Debe saber por que desea hacerlo”.Invente refranes.Puede tener en mente estas motivaciones elaborando frases ocurrentes y pegajosas como: “Ser perezoso es vergonzoso” o “El ejercicio por sesión combate la depresión”.Personalice esos refranes. Si quiere estar en forma por que desea ir de excursión a las montañas, invente algo como: “Para llegar a la cima, tengo que cargar algo encima” o “Si no llego a la cima seré una gelatina”.Estos trucos mnemotécnicos pueden sonar cursis, pero funcionan, pues mantienen su interés cuando existe la tentación de evitar la sesión de ejercicio. Y para que no olvide repetirse a diario estos refranes, se sugiere que los relacione con sonidos cotidianos. “De ese modo, cuando escuche el timbre del teléfono, un automóvil arrancando o agua corriendo, una de estas frases atravesara por su mente”.Sígale la pista a sus esfuerzos.Los novatos a menudo esperan resultados instantáneos del ejercicio, pero la realidad es que pasan meses antes de que se vuelvan evidentes los músculos mas fuertes, los abdómenes mas pequeños y la mayor resistencia. “Sin embargo, si lleva un registro de sus actividades –distancia caminada, pesos levantados, numero de repeticiones, tiempo de actividad- tendrá formas más inmediatas y objetivas de comprobar que está adquiriendo más fuerza y salud”.No se derrote así mismo.Un hábito no se adquiere de la noche a la mañana; por esa razón, mucha gente que prueba un programa de ejercicios formal, fracasa y luego se desanima. Se esfuerzan demasiado, experimentan inflamaciones o se lesionan; se aburren haciendo algo que realmente no les gusta, vuelven a las andadas, no realizan la rutina durante algunos días, finalmente la abandonan y nunca vuelven a empezarla.“Para que el ejercicio se convierta en un habito debe ser una prioridad en su vida. Comprenda que es un proceso que lleva tiempo”. Es como la alimentación que también debe corregir sus malos hábitos y comenzar a elegir correctamente lo que se come. Una forma de hacerlo es complementando su alimentación con vitaminas en suplementosNo olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="ffce93ba2de6e919d612a8a9ea1d98f6" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/como-tener-un-estilo-de-vida-agil.html">			<content><![CDATA[Lo que Debe Hacer Para Mantenerse ÁgilLa mejor manera de garantizar que adquiere el acondicionamiento adecuado consiste en dedicar tiempo al ejercicio entre tres y cuatro días a la semana. “El objetivo solo consiste en mantener el movimiento durante 20 minutos como mínimo, de modo que su corazón y pulmones trabajen de manera mas ardua. No importa como lo haga: puede andar en bicicleta, bailara o hacer lo que se le ocurra siempre y cuando le guste.Actividades Recomendadas Para Ejercitarse.De una caminata.Quizá es la mejor actividad, la mas fácil, sencilla y barata para acondicionar su sistema cardiovascular. Si camina, se ejercitará y logrará el mayor beneficio aeróbico, es decir, que el oxígeno realmente circulará por el torrente sanguíneo si camina rápido (unos 5 Km. por hora) de 20 a 30 minutos, mínimo 3 veces a la semana.Baile.Bailar puede ser una ruta hacia la salud. Ya sea bailar tap, ballet, alguna baile folclórico o de salón, o simplemente balancearse al ritmo de la música la hará bien. En este caso son válidos todos los consejos básicos del acontecimiento aeróbico. Cuando más enérgico y sostenido sea el paso mejor. En otras palabras, deslizarse por el piso, como en el vals, tiene más beneficios aeróbicos que permanecer estático; deje la Macarena para el final.Sumérjase.El ejercicio acuático (coordinación muscular y aeróbics) se realiza con el agua por el menos hasta la cintura. La flotabilidad reduce la presión sobre las articulaciones y da cierta resistencia al movimiento. ¿Ha tratado de correr en la piscina? Si tiene problemas en los tobillos o en las articulaciones o su peso es realmente excesivo, será una forma excelente y segura de empezar a ejercitarse.Como Aumentar su FuerzaUna vez fuera de la piscina o al regresar de la caminata, quizá sea conveniente que sierre su sesión con unos ejercicios de resistencia; consiga unas mancuernas y haga torsiones y levante pesas. El entrenamiento con pesas o de resistencia no solo esta reservado para aquellos que deambulan por el gimnasio o para las esculturas vivientes que aparecen en las portadas de revistas como Men’s Health.Muchas mujeres jóvenes que nunca practicaron ejercicio pueden levantar un poco de peso con poleas para retardar los efectos de la osteoporosis. Y algunos pacientes de asilos han podido abandonar sus andaderas y sillas de ruedas después de unas semanas de entrenamiento de fuerza.“Antes, las mujeres y los ancianos rehuían al entrenamiento de fuerza, pero esto ya no es así. Según algunas investigaciones el entrenamiento de resistencia puede ayudar mucho a mantenernos jóvenes y fuertes”.Todos pueden adquirir mas fuerza. Incluso la gente de 90 años o los tele adictos crónicos pueden desarrollar sus músculos y ver resultados sorprendentes..Y todos podemos fortalecernos un poco, ya que el envejecer es natural que los músculos y los huesos se deterioren. A los 45 años, sus músculos empezarán a encogerse a un ritmo de 1,5% anual, a menos que lo eviten mediante el ejercicio. En un periodo de 20 años, pueden perder 30% de su masa muscular y esa perdida suele sustituirse por grasa.Lamentablemente, usted se debilita a medida que engorda. Y eso es cierto aunque se vea delgado y le quede su vestido de novia o su antiguo uniforme militar. “Las apariencias engañan. Si ha tenido una vida inactiva, tendrá mas grasa que músculos. En parte se debe al envejecimiento, pero en mayor grado a la inactividad “.Y al rebasar los 70, usted puede perder otro 30% de su fuerza muscular en solo una década, lo que aumenta las probabilidades de que sea incapaz de seguir siendo auto eficiente.Existen muchos beneficios si conserva toda su fuerza y su masa muscular. Creo que es indispensable que la gente sepa que el entrenamiento de fuerza es algo que debe integrar a su vida. Usted necesita conservar sus músculos todo el tiempo que sea posible.No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="8a1c7e28bea55e6dc7fbdb8bd447ecf2" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/consejos-para-ejercitar-la-mente-la.html">			<content><![CDATA[Consejos Para Ejercitar la MenteLa “ejercitación mental” no es solo curiosa y estimulante; también es divertida. Si consideramos los resultados, ejercitar nuestro cerebro ciertamente vale la pena. Utilizar el potencial de nuestra capacidad intelectual no es solo un signo de juventud: nos hace sentir jóvenes.Poner la mente en forma es tan fácil como llenar un crucigrama o garabatear en una libreta. Dedicar un poco de tiempo a ello cada día, no solo fortalecerá su mente sino que estimulará su memoria y le ayudará a pensar mas rápido. Tome un lápiz, ahora le daremos algunos consejos recomendados por los expertos para añadir habitaciones a su casa mental.Ejercite su lengua.La práctica de los trabalenguas no solo mejora el habla, sino que incrementa al ejercitar los circuitos del lenguaje. Se recomienda que, al menos una vez al día, se tome un minuto para practicar, en cinco ocasiones de corrido, su trabalenguas favorito, como “Tres tristes tigres tragan trigo en un trigal”.Invente juegos de palabras.Los juegos de palabras y otros juegos de agudeza estimulan la creatividad y ayudan a su mente a ver los problemas desde otra perspectiva. Piense detenidamente en las palabras que escucha y vea los curiosos giros que puede darles.Haga recortes.Dedique unos minutos a recortar caricaturas, fotografías e historias graciosas de periódico y revistas, y formar con ellas una “galería del humor” en casa o en la oficina. Ya sea que cree su propio humor o que goce del de otros, usted necesita mirar el mundo desde ángulos humorísticos. Este cambio servirá para mantener activa su mente.Practique con crucigramas.¿Qué palabras de cuatro letras se refiere a un tubérculo que se come? Podría ser nabo o papa. En los crucigramas, este tipo de pistas ponen en acción nuestra mente, y seguir su compleja lógica puede ser un gran estímulo para el cerebro. Los crucigramas ayudan a ejercitar las neuronas implicadas en el recuerdo de las palabras, el vocabulario y la comprensión. “Los crucigramas ayudan a que las personas consideren las cosas de manera que no sean tan obvias, y creo que les sirven para mantenerse mentalmente activas”.Proporcione imágenes a su intelecto.Mediante una técnica llamada creación de imágenes mentales, que pude practicar en la cama, en la ducha, etc. Una de las formas más simples de crear imágenes mentales tiene que ver con el hecho de concentrarse en una imagen o situación, y luego embellecerla en la medida posible. “Los prisioneros de guerra en Vietnam que sobrevivieron de mejor manera fueron los que mentalmente se plantearon problemas y trataron de resolverlos”.Un hombre construyo en su mente una casa de dos pisos. Imagino el proceso con detalle que tuvo una discusión con su compañero de celda acerca del color del azulejo del baño. Cuando fue liberado, construyó esa casa en el medio oeste estadounidense exactamente como la había imaginado”Obtenga un estímulo natural con este sabroso y suave té reanimante – con infusión de guaraná. Las semillas de guaraná pueden incrementar la agudeza mental y ayudan a mantener la energía.No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="a6e1f76c41f4afb014d7d9340f952293" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/ejercicios-para-ejercitar-la-mente.html">			<content><![CDATA[Estrategias para ejercitar la menteExisten otras estrategias para mejorar la mente que son más lentas pero que vale la pena intentar. Con los siguientes métodos no solo se protegerá contra el envejecimiento, sino que descubrirá habilidades que ni sabía que tenia. El único riesgo es que disfrute tanto que después no desee renunciar a lo que ha empezado.Aprenda a tocar un instrumento.Tocar un instrumento pone en juego muchas habilidades, como mejorar la coordinación y la concentración, y fomentar su capacidad creativa. Para lograr los beneficios no necesita practicar seis horas al día; basta con practicar su instrumento de 10 a 15 minutos diarios para ejercitar su mente.Comparta su pasión.Ya sea la fotografía, la cerámica o la lengua sueca, todos tenemos habilidades que podemos compartir con los demás, y este reto es magnifico para la mente. No es difícil encontrar un aula para hacerlo. Muchos centros comunitarios y cívicos buscan voluntarios para enseñar actividades recreativas, idiomas, etc.Tome lecciones.Quizá usted se sienta más cómodo en medio de la clase que al frente de ella. La educación para adultos, ya sea que se trate de Frances, contabilidad o baile, constituye un excelente ejercicio mental. Descubrirá ideas estimulantes y gente con quien discutirlas. Además, estudiar para los exámenes es un excelente ejercicio para mejorar la memoria.Juegue con un mayor grado de dificultad.El ajedrez, los rompecabezas y el scrabble representan retos muy buenos para mantener su mente a un ritmo juvenil. Pero, ¿Por qué no ir más allá y ejercitar mas arduamente su cerebro? Hay muchas formas de dar un nuevo giro a los viejos juegos. Por ejemplo, al jugar scrabble reglas nuevas, como que las palabras tengan un mínimo de letras o que sean sustantivos o adjetivos.Cuando arme un rompecabezas, una las piezas por el lado que no tiene el dibujo.Para los aficionados al ajedrez, aumenten el reto mental y elegir un contrincante respetable para jugar a ciegas. Pídale que diga en voz alta sus jugadas y vea cuanto tiempo puede usted continuar con la partida, imaginando el tablero. Al hacerlo, estimulara su imaginación, afirmara su concentración y pondrá a prueba sus habilidades lógicas.Consejos Para Nutrir su Mente.Aunque los ejercicios mentales nos protegen contra el envejecimiento, no olvide que su cerebro necesita alimentarse. Lo que se come tiene un poderoso impacto en la claridad del pensamiento. El cerebro usa nutrientes como colina, vitamina B12, tiamina, niacina y acido fólico, y minerales como cobre, hierro y cinc, que influyen en el funcionamiento de las terminaciones nerviosas. Para transmitir las señales eléctricas entre las células, el cerebro usa electrolitos como sodio, potasio, calcio y magnesio. A continuación presentaremos más consejos para mantener su mente en forma y alerta. (Producto con Vitamina B12)Concéntrese en los carbohidratos. En el área de bocadillos, busquen alimentos con altos niveles de carbohidratos que no tengan alto contenido de grasa. Estos estimulan la producción de serotonina, sustancia química que ayuda a controlar las emociones y el apetito. Se recomienda comer en la tarde unos 40 g de galletas de harina de trigo entero, o pastel de arroz. Además, en la cena tome carbohidratos que alimenten su mente y le permitan reponerse para e día siguiente. Para un efecto máximo, trate de comer como plato fuerte un guisado de arroz y lentejas o una sabrosa sopa de papas, altos en carbohidratos.Consuma proteínas.El cerebro necesita proteínas para realizar esfuerzos mentales como estudiar para un examen o aprender una nueva tarea. En periodos de intensa actividad mental hay que comer aves, pescado y carne roja magra pues son ricos en proteínas para obtener beneficios. Basta con 150 g de alimentos ricos en proteínas. (Producto con Proteina Aislada de Soya)Atibórrese de frutas.Comer de dos a cuatro porciones diarias de fruta (banana, melón, higo deshidratado y naranja) brinda sustancias nutritivas que necesita el cerebro para funcionar con eficiencia. Al combinar frutas frescas, ricas en vitaminas y frutas deshidratadas, ricas en minerales el cerebro recibe sustancias para un óptimo funcionamiento. Las frutas también tienen un alto contenido de hidratos de carbono complejos que brindan una explosión de energía sin el letargo mental que a menudo se presenta tras la ingesta de alimentos menos nutritivos.Considere las vitaminas B y los minerales.Ya hemos mencionado que la leche descremada, el queso u otro lácteos son importantes fuentes de vitaminas B y minerales. También tienen aminoácidos que requieren el organismo para elaborar sustancias estimulantes del cerebro. Dos o tres porciones diarias de ellos mantendrán su mente trabajando de manera adecuada. (Multivitaminas)Reduzca la grasa sin desproteger sus células.El cerebro necesita grasa para recubrir las membranas de las células nerviosas, pero al comerla el estomago tarda mas en vaciarse; esto produce un funcionamiento mental mas lento. Comer en exceso nos hace sentir aletargados. Los expertos recomiendan que la ingesta de grasa no sea mayor que 25% (preferentemente menos) del numero total de calorías que usted consume cada día. (Para Quemar Grasa)Beba y no se confunda.La mayor parte de la gente no bebe suficiente agua, o bien toma demasiado café, refresco de cola u otras bebidas que contienen cafeína. Esto hace perder líquidos al organismo. En cualquier caso, los niveles bajos de líquidos producen perdida de la memoria y confusión mental, se recomienda beber al menos de seis a ocho vasos al día. (Bebida de Aloe)No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="1e708a9b2cd4b98dab021fba06dfad35" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/el-ingenio.html">			<content><![CDATA[Consejos Para Mejorar el IngenioLa “ejercitación mental” no es solo curiosa y estimulante; también es divertida. Si consideramos los resultados, ejercitar nuestro cerebro ciertamente vale la pena. Utilizar el potencial de nuestra capacidad intelectual no es solo un signo de juventud: nos hace sentir jóvenes.Poner la mente en forma es tan fácil como llenar un crucigrama o garabatear en una libreta. Dedicar un poco de tiempo a ello cada día, no solo fortalecerá su mente sino que estimulará su memoria y le ayudará a pensar mas rápido. Tome un lápiz, ahora le daremos algunos consejos recomendados por los expertos para añadir habitaciones a su casa mental.Ponga a prueba su cerebro en el supermercado.Una forma sencilla de flexionar sus músculos mentales: la próxima vez que vaya de compras, deje en el auto la lista y trate de memorizar seis u ocho artículos que necesite. Una vez en el almacén, tome el carrito y elija un punto de partida. Vaya por el primer producto, y vuelva ese punto. Vaya luego por los demás, uno por uno, y regrese siempre al inicio.Eso es todo. Este sencillo ejercicio reforzara su memoria, al tiempo que mejora su capacidad para crear un mapa mental de donde se localizan las cosas. Si hace esto con regularidad, vera que puede recordar más y más cosas, no solo víveres sino también tareas que debe realizar en el trabajo o en el hogar.Apague el televisor.No es gratuito que se le llame la “caja idiota”. Investigadores de la Universidad Estatal de Kansas, Manhattan, encontraron en quienes miraban la televisión solo 15 minutos que disminuía la actividad de sus ondas cerebrales,,esto indicaban que sus mentes se apagaban. “Casi siempre, las imágenes en la pantalla solo pasan a través de usted sin mejorar su vida”. Este medico recomienda no mirar la televisión por lo menos una noche a la semana. Se sorprenderá con la cantidad de actividades estimulantes que realizara durante este tiempo.Pruebe con la televisión.Aunque mirar la televisión es por naturaleza una actividad pasiva, existen maneras de lograr que tenga una función activa. Recomienda que al mirar la televisión haga anotaciones acerca de las expresiones faciales, vestidos o cualquier cosa que vea en la pantalla y las conserve. Uno o dos días después vea cuanto puede recordar.Póngase a leer. ¿Por que no toma el último best-seller y se entrega a la aventura, el misterio o el romance? Leer es un conocido estimulante de la mente que mejora nuestro conocimiento de la lengua y refuerza la memoria. Para ejercitar la mente, no tiene que leer La republica de Platón ni los sonetos de Shakespeare. Aun la lectura ligera aumenta nuestra capacidad de expresión, quien recomienda leer diariamente, por lo menos 15 minutos.Haga cálculos mentales.No hace muchos años, casi todos hacíamos los cálculos mentalmente. Hoy muchos cajeros pasan dificultades al entregar el vuelto, a menos que usen una calculadora o una computadora. “Si usted usa una calculadora cada vez que suma tres números, sus capacidades mentales disminuirán”.Ponga por escrito sus mensajes.Pocas cosas aclaran tanto el pensamiento y mejoran la memoria y la lógica como escribir,. Aun cuando no se considere usted un literato, escriba al menos una carta por semana a un amigo, una nota al distribuidor del producto que acaba de comprar o un comentario al editor. Cada vez que toma un lápiz en vez de usar el teléfono, está haciendo algo por la agudeza de su mente.No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="4ae9665a25c287929c51bcee0b2c983a" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/la-actividad-y-el-reposo.html">			<content><![CDATA[La conexión mente-cuerpo no se produce en un solo sentido. Así como sus pensamientos y emociones influyen en como se siente su organismo, el trato que de a su cuerpo afecta su mente.De hecho, la investigación ha probado que el ejercicio regular no solo es bueno para el corazón y los pulmones; también estimula su capacidad intelectual.Otros estudios mostraron que las personas activas tienden a tener reflejos más rápidos y a pensar más rápido. No es necesario realizar una cantidad increíble de ejercicio para obtener beneficios. Si practica algún tipo de ejercicio aeróbico, como caminar durante 20 minutos, tres veces a la semana, usted notara los resultados.Para la salud del cerebro, el ejercicio es tan importante como el reposo. Aunque durante el sueño el cuerpo esta descansando, el cerebro realiza una actividad sorprendente. Necesita ese tiempo para organizar la información que se recibe durante la vigilia: por eso es difícil seguir la pista de las cosas cunado no se ha dormido lo suficiente.Por supuesto, cada quien necesita diferente cantidad de sueño. A casi todos les basta con lapso de seis a ocho horas de sueño para reponerse y estar bien al día siguiente.Sea OptimistaUsted es lo que piensa y, si es pesimista, pensar puede ser peligroso para su intelecto. “Desde hace tiempo se sabe que las personas actúan con base en las percepciones que tienen de si mismas”. “Los optimistas tienden a emprender actividades que los hacen esforzarse, y los pesimistas renuncian y dicen: “No vale la pena”. Y si usted se frena, sus habilidades mentales declinaran también.Al enfrentarse a su trabajo, al criar a sus hijos y al ganar el dinero para pagar las cuentas, no siempre es fácil ser optimistas. Por ello se recomienda llevar un diario para tomar nota de al menos 20 cosas buenas que le ocurrieron ese día. Hasta lo mas insignificante cuenta, como encontrar un dólar en el piso.Si tiene esta actitud constantemente, encontrará más positiva la percepción de si mismo y de su vida en general. A la vez, será más probable que usted acepte nuevos retos y mantenga su cerebro activo. También es una buena idea buscar nuevas perspectivas, aun que esto implique fracasar en ocasiones. “Aceptar riesgos incrementa su pasión porque usted empeña su alma ante la mirada de todos. Aun sí fracasa, se ve obligado a pensar en el problema con más profundidad y a buscar otras soluciones para resolverlo”.No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="7f4dcf341652c21566140f18a6240ac" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/la-importancia-de-dormir-bien.html">			<content><![CDATA[Por que es Importante de Dormir BienEn la india se dice que el sueño cura a todos los seres vivos. Y no resulta sorprendente que en casi todas las culturas se ocasione el buen sueño con la salud y la longevidad. Dormir constituye el bálsamo, el alivio y la renovación, y es la receta para la fatiga mental y física.En el largo plazo, el sueño es tan importante para su salud como el ejercicio y la buena alimentación. Desde luego, no podemos prescindir de el. “No conocemos las consecuencias de la perdida de sueño, pero al parecer cobra un tributo que se incrementa con el tiempo”.Pasamos casi un tercio de nuestra vida durmiendo, pero apenas comenzamos a responder preguntas sobre este misterioso estado: ¿Qué es el sueño? ¿Por qué dormimos? ¿El sueño le sirve al cerebro o al cuerpo? Esta claro, que dormir bien resulta esencial para una buena salud.Duerma bien de noche y se sentirá mas concentrado, pensará más claramente y tendrá mas energía de día. Así mismo, caminará con más vigor y probablemente se sentirá más joven. Además, si dormimos el tiempo adecuado podemos prevenir algunas condiciones adversas de salud que tienden a acelerar el envejecimiento.“Si durante dos semanas o más tienen problemas de sueño corre mayor riesgo de sufrir problemas psiquiátricas como depresión y ansiedad, y problemas médicos como embolia ataque al corazón e hipertensión”.Duerma la Siesta Para ProtegerseNo implica ninguna ciencia reconocer que al dormir se proporcionan beneficios a la salud. Cuando está agotado, bajo presión y sufre de falta de sueño es más probable que se resfríe, adquiera alguna infección y sufra malestar general.Al aparecer, esta mengua de la salud se debe a que el sueño se relaciona con el sistema inmunitario. Si no dormimos durante una noche o dormimos menos de lo que acostumbramos, se puede debilitar este sistema. Se encontró que las preocupaciones y la consecuente pérdida de sueño reducen el número de células asesinas.Esto indica que los mecanismos de defensa del organismo no funcionarán tan bien sin el sueño. “Esto tiene repercusiones para quienes no duermen lo suficiente de manera habitual. No dormir una noche puede ser malo pero, ¿Qué ocurre con un trabajador diligente que todos los días duerme menos de lo que debería?En experimentos realizados con animales sea observado que las ratas son incapaces de regular su temperatura corporal cuando no se les permite dormir. Pierden peso, a pesar de la compensación que buscan comiendo más y mueren al cabo de tres semanas. Si se les deja dormir un poco, pero no lo suficiente para reponer su falta de sueño, viven ligeramente más que eso aunque nunca sobrepasan las cinco semanas.Por razones obvias, no existen estudios análogos con seres humanos, pero, los resultados serian probablemente los mismos. El mayor tiempo que ha estado una persona sin dormir es de cuatro días, pero hay estudios que sugieren que existe un vínculo entre dormir y la duración de la vida.“Si usted duerme siete u ocho horas en la noche, tiende a vivir más que quienes duermen menos tiempo”. De acuerdo con un estudio, los hombres que durmieron solo cuatro horas por noche tuvieron una probabilidad tres veces mayor de dormir en un lapso menor de seis años después del estudio que quienes durmieron siete a ocho horas cada noche.Además del sueño había otros factores. Por ejemplo, algunos de los varones que dormían poco eran alcohólicos o estaban clasificados como propensos a accidentes y problemas de salud. Su sueño breve pudo ser solo otro de los síntomas de una enfermedad o problemas de conducta.“Pero si consideramos estos estudios en general, podemos obtener la conclusión global de que si se duerme una cantidad óptima de sueño de calidad (en los adultos, entre siete a ocho horas por noche) se tiende a vivir más”. “Dormir es parte importante de una vida sana”.Conozca Sleep Now de Herbalife La pasiflora, la melatonina, valeriana, los lúpulos y la lavanda ayudan a propiciar la relajación para dormir mejor. Su fórmula no adictiva le ayuda a descansar con facilidad.*No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
		<document id="7ff56d12ae47975d5c28f0fb7ab92b80" url="http://articulosbienestar.blogspot.com/2009/08/problemas-para-dormir.html">			<content><![CDATA[Riesgos de no Dormir BienSi dormir es fundamental para una vida sana, entonces muchos estadounidenses arriesgan su salud. Muchos padecemos desordenes de sueño que nos impiden descasar lo necesario. A veces, las distracciones parecen conspirar para quitarnos el tiempo de dormir. Resulta muy fácil estar despierto cuando hay tantas cosas que hacer. Los supermercados abren todo el día, en televisión hay una infinidad de canales que ver y podemos conversar por Internet con un amigo de Singapur.“El problema es que no podemos renunciar a los socializadores electrónicos, caseteras, radios y computadoras. Todos nos roban dos o tres horas de nuestra jornada de trabajo”.Como resultado, muchos acabamos el día en un estado de “vigilia sin esfuerzo”. Usted no esta despierto hasta que ha bebido varias tazas de café, ha practicado algún ejercicio físico o ha fumado algunos cigarrillos.Cuando no tenemos la cantidad de sueño que necesitamos requerimos estimulación. Y en cuanto nos sentamos a mirar una película, a leer el diario o a conducir a un auto tenemos unas terribles ganas de dormir “Algunos creen que es normal sentirse somnoliento de vez en cuando durante el día; no obstante, no lo es pues constituye un claro indicio de que no se duerme bien”.Dese el Tiempo Para DormirAl iniciarse el siglo XX, antes del descubrimiento de la electricidad y cuando predomina la vida rural, la gente se acostaba al ponerse el sol y se levantaba con el canto del gallo. Entonces, en estados unidos se dormía de 9 a 10 horas por noche. Durante la Segunda Guerra Mundial, las ciudades se iluminaban toda la noche, existían turnos de trabajo a cualquier hora, los centros nocturnos abrían hasta muy tarde y el tiempo dedicado a dormir se había reducido a ocho horas por noche.En la actualidad, dormimos aun menos. Sin embargo, aunque hayamos cambiado drásticamente nuestros hábitos de sueño, no hemos alterado esa necesidad biológica que ha evolucionado durante miles de años.“Nuestra forma de vida no valora el sueño. No le concedemos tiempo. Tratamos de hacer mas cosas durante el día”. Y cuando se han acabado las horas del día, seguimos con las de la noche.”“Si usted necesita un reloj despertador durante la semana es porque le hace falta dormir mas”. A continuación presentamos algunas pistas que lo pueden alertar acerca de si usted duerme o no lo suficiente:1.¿Esta usted tan exhausto que cae dormido en cuanto pone la cabeza sobre la almohada?2.¿Duerme hasta tarde los fines de semana?3.¿Combate la somnolencia durante el día?4.¿Se queda dormido en reuniones, cuando lee o mientras mira la televisión?5.¿ha notado que cabecea después de la cena?Una respuesta afirmativa a cualquiera de estas preguntas significa que usted no está durmiendo lo que necesita. Dedique más horas al sueño y se sentirá más vigoroso y joven.Replantee la Hora Para DespertarSi quiere despertar todas las mañanas sin necesidad del despertador, puede hacer lo siguiente. Pero de todos modos tiene que seguir una sencilla receta: duerma el tiempo necesario cada noche y no le hará falta el reloj ni otro tipo de ayuda externa para levantarse. “En cuanto tenga un programa regular de buen sueño, su cerebro despertará por si solo cuando haya dormido lo suficiente”. “Despertara naturalmente”.Acuéstese mas temprano.Váyase a la cama media hora antes durante algunos días. Si aún se despierta con el reloj despertador, y no está listo para levantarse, corra su horario media hora más. Si los hijos los planes no le permiten dormir más temprano, trate de compensar su descanso tomando una siesta durante el día.No se quede dormido.Despiértese a la misma hora todos los días. No duerma de más los fines de semana para recuperar el sueño perdido. Duerma durante un lapso predeterminado. “Así como su cuerpo prefiere comer a ciertas horas, también prefiere dormir y estar despierto a determinadas horas”. “El cuerpo responde a la programación.”Duerma cuando se lo pida el cuerpo.No postergue la hora de acostarse cuando se sienta soñoliento, La somnolencia es un aviso natural para irse a dormir. Sígalo. Cuando retrasa la hora de dormir le pide demasiado a su cuerpo.Conozca Sleep Now de Herbalife La pasiflora, la melatonina, valeriana, los lúpulos y la lavanda ayudan a propiciar la relajación para dormir mejor. Su fórmula no adictiva le ayuda a descansar con facilidad.*No olvides dejar tus comentarios.......................................................................Si te gustó este artículo puedes copearlo siempre y cuando refieras un vínculo hacia este blog.Prohibida su publicación en otros sitios web sin el vínculo hacia este Blog.Blog de Articulos sobre Salud y Bienestar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>