<author id="f15a18e78571d24b1a4184773a7b6be9" url="elguardiancatolico.blogspot.mx" feed="http://elguardiancatolico.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f734e0772b14bc065af6ff3845c2aecc" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/11/comunicadores-catolicos-detras-de-la.html">			<content><![CDATA[Glyderbis Suárez, periodista de la CEV, durante entrevista a Mons. José de La Trinidad Valera, Obispo de la Diócesis de Guanare.“Contra viento y marea lo que importa es informar”, escribió en la página de Facebook de la Conferencia Episcopal Venezolana  la periodista venezolana Glyderbis Suárez.Ramón Antonio Pérez@GuardianCatolicMaracaibo, 29 de noviembre de 2013.- El testimonio de la periodista Glyderbis Suárez, de la oficina de Prensa de la Conferencia Episcopal, revela aspectos muy importantes que se desarrollan como parte del IV Congreso Americano Misionero que se lleva a cabo en Maracaibo: la labor de los periodistas, reporteros y comunicadores. Primero un ambiente de sofocante calor no es la costumbre para muchos de estos colegas llegados a Maracaibo de diversos países y regiones del país; luego los detalles técnicos. Sin embargo, su prioridad ha estado en dar a conocer mediante los distintos recurso radiofónicos, televisivos e internet los aspectos del CAM 4 y COMLA 9. En estos tiempos de la nuevas tecnología un detalle es el insuficiente y lento ancho de banda que impide una mayor celeridad de la noticia o de la transmisión en tiempo real. Pero los periodistas han hecho valer su empeño y experiencia para salir adelante en esta tarea de informar hasta los mínimos detalles del Congreso. La inmediatez ha estado al día, y en se sentido vale destacar que la página Web del CAM 4 dispone de transmisión en vivo desde siete salas de conferencias de manera simultánea, lo cual convierte a la Iglesia católica como pionera en un hecho de esta naturaleza.TESTIMONIO: Glyderbis Suárez indica que “los trabajadores de los medios necesitan de su reconocimiento por el esfuerzo realizado durante el Congreso, realmente es un trabajo arduo y ese verles en busca de la noticia, el deseo de querer mantener la información al momento para sus lugares de origen o mantener a los que siguen el Congreso Misionero”.Y destaca también: “El deseo de conocer de las experiencia y testimonios que cada peregrino tiene para compartir es digno de mencionar y reconocer que la paciencia aunque no pareciera es una de sus virtudes”. Marie Laura Joly Ayala (francesa) con la representación de Canada en plena labor para que su país conozca detalles del CAM 5 / COMLA 9 que se desarrolla en Maracaibo.Richard Luzardo, de Radio Fe y Alegría durante entrevista a Monseñor Ubaldo Santana anfitrión del CAM 4 / CMLA 9.]]></content>
		</document>
		<document id="8cd950a8640cfd17d0ffa47c79df7609" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/11/mensaje-del-iv-congreso-americano.html">			<content><![CDATA[ Bendito sea Dios, Padre amoroso y misericordioso, que ha salido de sí mismo a comunicarse a los seres humanos y quiere que todos los hombres se salven y lleguen al conocimiento de la verdad (Cf. 1 Tm 2,4) y que ha creado al ser humano con un anhelo último de conocer esta verdad y llegar a la plenitud de su vida (Cf. Ad Gentes 8).Gracias, Padre de todos los pueblos por reunir los diversos países y culturas que componen nuestra América en este IV Congreso Americano Misionero realizado en Maracaibo del 26 al 30 de noviembre de 2013. El lema ha sido: “América Misionera comparte tu fe” y el tema “Discípulos Misioneros de Jesucristo desde América en un mundo secularizado y pluricultural”. Culturas indígenas, campesinas, afroamericanas, urbanas, suburbanas, mestizas y migrantes se congregaron para compartir experiencias y diseñar caminos de evangelización inculturada e intercultural.Alabado sea Jesucristo, Hijo de Dios hecho hombre, enviado del Padre, que anunció el Reino de Dios con palabras y gestos y que, una vez resucitado, envió a sus discípulos a continuar su misión. Él nos sigue enviando a todos –ordenados y laicos, consagrados y familias, niños, jóvenes y adultos- a anunciar la Buena Noticia de su Reino de hermandad y justicia y a hacer discípulos de todos los pueblos.Glorificado sea el Espíritu Santo enviado por Jesús. Él, protagonista de la Evangelización, nos impulsa a continuar con valentía y creatividad la misión de Jesús en diversos tiempos, situaciones y culturas.Damos gracias a Dios Padre, Hijo y Espíritu Santo por estos días de convivencia, reflexión, oración y propuestas de acción para y desde las iglesias particulares de nuestra América. Cinco Ponencias, 22 Foros, celebraciones litúrgicas y diversos testimonios misioneros constituyeron un nuevo impulso para continuar avanzando en nuestra tarea evangelizadora hacia dentro (Inter Gentes) y hacia afuera (Ad gentes). Los foros se organizaron alrededor de cinco ejes temáticos: Discipulado, Conversión, Secularización, Pluriculturalidad y Misión Ad Gentes.Bendito seas por el Santo Padre Francisco, primer papa latinoamericano, quien nos ha enviado un cálido mensaje en el que se alegra por la trascendencia de un Congreso que contribuirá a dar un nuevo impulso a la Misión Continental promovida por Aparecida. Bendecimos al Señor por la Exhortación Apostólica Evangelii Gaudium (La alegría del Evangelio) en la que el papa nos invita a iniciar una nueva etapa evangelizadora marcada por la alegría que nace y renace del encuentro con Jesús.Gracias Señor por la presencia del Cardenal Fernando Filoni, Prefecto de la Congregación para la Evangelización de los pueblos y Delegado extraordinario del Santo Padre. Él hizo presente entre nosotros la persona del papa Francisco y su nuevo estilo de Iglesia recordándonos que la Misión Ad Gentes es tarea de toda la Iglesia.Enséñanos Señor a mirar este mundo cambiante, plural y complejo con esperanza y amor, con profundidad y profetismo. Ayúdanos a encontrar en la Palabra de Dios, centro de la vida y de la misión de la Iglesia, respuesta a un mundo individualista que parece vivir sin sentido. Jesús es Palabra de Dios encarnada. La Palabra de Dios es una Palabra informativa y performativa que comunica un proyecto de valores revelado en Jesús y de manera eficaz y poderosa nos hace ver con los ojos de Jesús y nos capacita para transformar el mundo.Haz Señor que nos percatemos que la misión hace la Iglesia, que ella es un desafío teológico-espiritual y que ella se origina en las entrañas de la comunidad trinitaria que, por amor, sale de sí misma a relacionarse con la humanidad. La fe en la encarnación implica entrar en las culturas. La fe en la resurrección lleva a evangelizar desde adentro a las culturas. Pentecostés hace posible el encuentro igualitario y enriquecedor de diversas culturas. Haz que nuestras iglesias vivan una comunión al servicio de la misión y sean misioneras, proféticas y liberadoras. Que la Iglesia que peregrina en América sea una Iglesia que se ponga en camino, una Iglesia dialogal, que opte por los pobres, testimonial y en permanente conversión de personas y estructuras. En esta Iglesia misionera la vida religiosa consagrada se concibe como una misión mística, simbólica y profética. Ella es misionera Ad Gentes por naturaleza (Ad Gentes 2).Espíritu de Jesús danos valentía y creatividad para realizar en nuestras comunidades las orientaciones pastorales asumidas en este Congreso Americano Misionero:A nivel de discipulado misionero: nos proponemos agradecer y expresar lo mejor que nos pudo acontecer en la vida, el haber encontrado a Jesucristo haciéndonos discípulos misioneros y renovando el compromiso y el gozo de hacerlo conocer.A nivel de Conversión: Conversión eclesial a todos los niveles, desde la escucha de la Palabra que nos lleve a una comunión eclesial que promueva una pastoral profética que denuncie la injusticia;A nivel de Secularización: desarrollar un cambio de actitud y mentalidad en todas las estructuras humanas; una nueva mirada de las relaciones: evangelización con rostro humano, incluyendo diálogo y respeto con los gobernantes y sociedades para abogar e incidir por el desarrollo humano, por el campo y la ciudad en todo el ámbito de la vida política, económica, social, cultural y ecológica. Priorizando la formación en todas las estructuras eclesiales y sociales para emprender ese espíritu del nuevo misionar.A nivel de Pluriculturalidad: Promover la interculturalidad a través de un acercamiento respetuoso a la diversidad, que iluminada con el evangelio nos lleve a promover acciones pastorales liberadoras, descolonizadoras, con enfoque de derecho y pertinencia cultural, revitalizando mediante la liturgia inculturada la formación de agentes pastorales y el compromiso apostólico con la realidad social, política, económica y cultural el anuncio del evangelio en comunidades excluidas, empobrecidas y marginadas. Para que nuestros pueblos indígenas, afros y culturalmente emergentes tengan vida y vida en abundancia.A nivel de Misión Ad Gentes: las Conferencias Episcopales en el trascurso de 5 años asuman un lugar de Misión y envíen religiosas, religiosos, sacerdotes y laicos. Para ello deben promover la formación sobre la Misión universal para todos los corresponsables pastorales, a través de itinerarios de formación. Esto también requerirá la creación de estructuras económicas que permitan enviar y recibir misioneros.Que la Virgen de Guadalupe, San Juan Diego, Santa Teresita del Niño Jesús, San Francisco Javier iluminen la nueva etapa evangelizadora a la que nos invita el Papa Francisco: AMÉRICA MISIONERA, COMPARTE TU FE.]]></content>
		</document>
		<document id="3ab9e485b0e64d194e53e6caffa2bdf7" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/11/papa-francisco-nombro-raul-biord.html">			<content><![CDATA[La noticia se ha recibido con gran entusiasmo en el marco del IV Congreso Misionero Americano que se lleva a cabo en Maracaibo, y en el que el religioso salesiano ha tenido una destacada intervención.Ramón Antonio Pérez@GuardianCatolic Maracaibo, 30 de noviembre de 2013.- El Papa Francisco nombró al venezolano Raúl Biord Castillo, de 51 años, Obispo de la Diócesis de La Guaira, en Venezuela, según informó hoy la Santa Sede en un comunicado. Biord Castillo quien nació en Caracas, en el año 1962, ocupaba desde 2004 y hasta ahora el cargo de vicario provincial de la Sociedad Salesiana de San Juan Bosco en Venezuela.Biord es Licenciado en Teología por la Universidad Pontificia Salesiana de Roma y doctoren la misma especialidad por la Universidad Pontificia Gregoriana de la capital italiana, el nuevo obispo de La Guaira fue ordenado sacerdote en julio de 1989.Entre otros, ha ocupado los cargos de vicario parroquial en San Juan Bosco de Caracas, profesor del Instituto de Teología para los Religiosos (ITER) de la capital venezolana y rector del Instituto Universitario Salesiano P. Ojeda (IUSPO) de Los Teques.Participa en el Congreso MisioneroMonseñor Biord participó como ponente en IV Congreso Misionero Americano en la que hizo referencia a “la urgencia de la misión en los ámbitos de la nueva evangelización y la misión ad gentes” y “la necesidad de una Iglesia americana en permanente estado de misión”. Insistió en que “la Iglesia no tiene una misión, la misión tiene un Iglesia”. Explicó el sacerdote que “la Iglesia es un instrumento o sacramento para esa misión. Hay una Iglesia porque hay una misión, y no viceversa. Participar en la misión es participar en la dinámica del Dios-amor hacia la gente, porque Él es el manantial del amor”. “La Iglesia es enviada en misión, porque Dios es en sí mismo un Dios que envía. La historia de la salvación es una cadena remisora de misiones”, dijo.BiografíaEl resumen curricular que hizo llegar la Conferencia Episcopal Venezolana refiere que el Padre Raúl Biord Castillo es salesiano sacerdote. Nació en Caracas en 1962. Actualmente es el Vicario Provincial de los Salesianos en Venezuela y fue secretario de la Comisión Teológico-Pastoral durante el Concilio Plenario de Venezuela y miembro de las conciliares redactoras de cuatro documentos conciliares.Doctor en Teología (1997), licenciado en Teología Fundamental (1996) y en Filosofía (1990) en la Pontificia Universidad Gregoriana de Roma. Es además licenciado en Educación y cursó estudios de posgrado en Filosofía en la Universidad Simón Bolívar de Caracas. Cursó sus estudios básicos en la Universidad Pontificia Salesiana de Roma concluyendo con el Baccalaureato en Filosofía en la sede de Los Teques (1983) y en Teología en Roma (1988).Director del IUSPO (1997-2004); Sub-director Académico del IUSPO (1990-1997); Coordinador del Núcleo UCAB (Los Teques) (1997-2003). Profesor de distintas materias filosóficas y teológicas en la UCAB, IUSPO, ITER, CER y en los Seminarios Diocesanos de Caracas, Maturín y Manaus. Cuenta con más de 25 publicaciones tanto de libros como de artículos, fruto de sus investigaciones académicas. Miembro del Consejo Asesor y del Consejo Directivo Nacional de AVEC (1998-2007), también es Director Nacional de Juventud y Trabajo, asociación de centros de capacitación para el trabajo (2003-2008).]]></content>
		</document>
		<document id="f1332b27d80ff558d92cd418217be040" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/12/arzobispado-de-caracas-llama-votar-este.html">			<content><![CDATA[Las autoridades de la Iglesia en Caracas, refieren que "Votar es una seria obligación moral. Se trata de fortalecer la democracia y garantizar el bien común de los venezolanos en cada uno de los Municipios. Estamos todos llamados a participar activa, decidida y solidariamente ¡Es la hora de votar!".Ramón Antonio PérezCaracas, 03 de diciembre de 2013.- El Arzobispado de Caracas difundió en esta fecha un Comunicado invitando a los ciudadanos a participar en las elecciones municipales del venidero 8 de diciembre, cuando se elegirán alcaldes y concejales en todo el territorio nacional.  "En cumplimiento de nuestra misión de constructores de la paz, nosotros el Cardenal Arzobispo y los Obispos Auxiliares de Caracas, hacemos un llamado a participar activamente en este importantísimo proceso electoral", destacan en el comunicado firmado por el Arzobispo Cardenal Jorge Urosa Savino y sus obispos auxiliares. A continuación, el comunicado del Arzobispado de Caracas:***************************************************]]></content>
		</document>
		<document id="bb48c095b04ceee7d27b1430ba4c8a89" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/12/cardenal-urosa-el-dialogo-debe.html">			<content><![CDATA[En una entrevista realizada por el periodista Juan Francisco Alonso, y que publica este 24 de diciembre el Diario El Universal de Caracas, el Cardenal Jorge Urosa Savino denuncia la tendencia frívola que busca igualar a la Navidad con el Carnaval y llama a los venezolanos a recuperar el sentido religioso de la fecha.Diario EL UNIVERSAL - JUAN FRANCISCO ALONSO “Que los venezolanos abramos auténticamente nuestro corazón al mensaje de salvación, de elevación y de felicidad de Dios” y que “entendamos que la felicidad no se consigue con los reales ni con el poder ni con los placeres sino cumpliendo su palabra”. Estas son algunas de las peticiones que el Cardenal Jorge Urosa Savino le formuló al Niño Jesús, cuyo nacimiento estamos por celebrar.En víspera de Nochebuena, el arzobispo de Caracas, quien se recupera de una intervención quirúrgica en la espalda que lo ha tenido parcialmente alejado de la palestra pública, recibió a El Universal para hacer un balance de lo ocurrido en este 2013 que está por terminar, en particular la reunión que la semana pasada sostuvieron el presidente Nicolás Maduro y gobernadores y alcaldes opositores; y para anunciar algunas de las iniciativas que pondrá en marcha la Iglesia católica en 2014, para festejar los 150 años del Natalicio del doctor José Gregorio Hernández.-¿Cómo evalúa este año que está por terminar?-Ha sido un año muy agitado en primer lugar por el acontecimiento de la muerte del presidente Hugo Chávez, luego por la situación política que se generó a partir de eso, las elecciones presidenciales y las recientes municipales. Ha sido un año políticamente muy agitado, con aspectos positivos y negativos. Desde el punto de vista de la Iglesia ha sido un año completamente singular, especialísimo por la renuncia del papa Benedicto XVI y la inesperada elección del papa Francisco, porque no figura en las quinielas de los periodistas europeos que pretenden dirigir la votación del Cónclave.-Este año comenzó con el nuevo acercamiento que el Gobierno sostuvo con la Conferencia Episcopal Venezolana (CEV). Sin embargo, hasta ahora no sabemos que eso se haya traducido en algún resultado concreto. ¿Qué tal ha marchado ese proceso?-Monseñor Diego Padrón, presidente de la CEV, está encabezando ese movimiento de diálogo, el cual considero ha sido un gran paso hacia adelante. La visita del presidente Maduro al Papa fue otro gesto importante y creo que vamos en la dirección correcta, aunque no a la velocidad que quisiéramos. El camino para la solución de los problemas de Venezuela está en el diálogo entre los diversos sectores de la sociedad. El diálogo Gobierno-Iglesia es una parte, pero el panorama sociopolítico y económico de Venezuela exige que haya un diálogo mucho más profundo, directo, continúo y efectivo entre todos los sectores de la sociedad. Por supuesto en este campo juega un papel muy importante la actitud que tenga el Gobierno. Sería una soberbia absurda pensar que un sólo sector va a resolver los problemas. Ojalá sigamos en esa misma línea, nosotros los obispos estamos abiertos y trabajando por el diálogo.-La semana pasada ocurrió otro gesto sin precedentes hasta ahora: El presidente Maduro se reunió con los gobernadores y alcaldes opositores, quienes pudieron expresarle sus quejas, denuncias y plantearles peticiones. No obstante, hay quienes temen que esto no se quede más que en una foto. ¿Qué cree usted?-A mí me parece muy positivo que se haya dado esa reunión en la que sin claudicar nadie en sus posiciones políticas hubo un acercamiento. Esto es una superación, al menos temporal, de la política de enfrentamiento. Yo espero que esto se concrete en un cambio de actitud. Tiene que haber el reconocimiento de las otras personas y el reencuentro, pero el diálogo no puede quedarse en una reunión sino que debe concretarse en cosas para todas las gobernaciones y alcaldías.-¿Diálogo no es sólo sentarse a hablar?-Exactamente, el diálogo se debe concretar en acciones, pero esas acciones deben estar en sintonía con la Constitución, porque los venezolanos solemos ser poco atentos al marco legal, lo cual es un gravísimo error. El Gobierno es el primero que está obligado a cumplir y hacer cumplir la Constitución. Y nosotros debemos estar muy atentos a esto.-Precisamente a raíz de este diálogo el tema de los presos políticos, que ustedes desde la CEV tantas veces han enarbolado, ha vuelto a la palestra e incluso autoridades como el ministro del Interior, Miguel Rodríguez Torres, han admitido que se está estudiando y no descartaron que personas como el comisario Iván Simonovis sea liberado.-Celebro haya personas del Gobierno que estén hablando de esto como el ministro Rodríguez Torres, porque se atiende a un clamor de grandes sectores del país al que el Episcopado se ha sumado desde hace muchos años. Nosotros de manera recurrente hemos insistido en que haya medidas de gracia. ¿Cuál tipo de medida? Uno no puede determinarlo, pero en la Constitución y en las leyes hay distintos tipos que pueden y deben aplicarse en aquellos casos donde no cabe duda que el factor político ha jugado un papel en la situación en que están algunos compatriotas. Espero que esto se pueda concretar a la brevedad no solamente para el comisario Simonovis sino para otras personas.-¿Por qué algo tan normal como que dos personas que piensan distinto se sienten a hablar en este país se ha vuelto algo tan difícil? ¿Por qué se ha vuelto en un tema tabú?-No quisiera entrar mucho en detalle, porque se levantarían ampollas, pero el hecho es que tal como vamos no podemos seguir. En una línea de enfrentamiento y exclusión del que no piensa como yo, en una especie de Apartheid político, no podemos seguir. En estos días que tanto se ha hablado de Nelson Mandela (el expresidente de Sudáfrica), debido a su fallecimiento, sería bueno que todos revisáramos su vida y aprender de su legado.-Pasando al plano eclesiástico en 2013 se registró un hecho no visto en seis siglos, la renuncia de un Pontífice; y otro inédito: La elección de un latinoamericano como Obispo de Roma. Desde que fue elegido Francisco ha sido noticia casi a diario y hay quienes creen que dará un giro radical a la Iglesia. ¿Qué vislumbra usted?-El Papa le está dando un nuevo aire, un nuevo impulso hacia la renovación interior. Porque el Papa insiste mucho en la santidad personal. El Papa es un hombre sencillo, que busca el encuentro y práctica la misericordia.-Una de las últimas medidas que el Papa ha tomado y que ha dado mucho de qué hablar es la convocatoria de un Sínodo sobre la Familia para 2014 y su petición a las distintas conferencias episcopales para que respondan unos cuestionarios sobre este asunto. ¿Cómo se va a aplicar esto en Venezuela?-El papa Francisco acaba de escribir una exhortación apostólica muy hermosa, ágil y dinámica que se llama la "Alegría del Evangelio", en la que nos indica por dónde quiere que vaya la Iglesia. En ese documento se propone una renovación personal y fortalecer uno los aspectos más golpeados en el mundo que es la familia, porque todos nacemos en una familia. La consulta no es nueva, ella se hacía antes, lo que pasa es que el Papa decidió darle más fuerza en esta ocasión.-¿O publicidad?-Exacto. Nosotros aquí, en Caracas, vamos a hacer la consulta en enero para recoger los resultados y enviarlos a Roma en febrero. Se trata sobre todo de ver cómo se lleva estabilidad y consuelo a una familia muy movida. ¿Cómo recomponer las familias rotas?-¿Con esta medida el Pontífice no reconoce que la familia tradicional no es la única y que hay que darle cabida a los otros modelos?-La familia formada por una mamá, un papá y los hijos es el modelo permanente para la felicidad del ser humano y que no se aplique siempre es el problema. El problema no es el modelo sino las tendencias disgregadoras que hay en el mundo moderno. La gente prefiere ahora el dinero y las cosas materiales que a la familia. También hay una tendencia relativista, de acuerdo a la cual todo es bueno o malo según me guste o me convenga.-Pero si el Papa pide información a los distintos episcopados sobre las familias y sus realidades es por algo. ¿No representa que quiere darle cabida en la Iglesia a los otros modelos, que busca acercarse a ellas?-Por supuesto, pero eso siempre lo hemos hecho, lo que pasa es que el Papa quiere le pongamos más énfasis y eso es bueno. Pero el modelo tradicional familiar es bueno.]]></content>
		</document>
		<document id="759efbffe970dc9fd518c3549c2dc09b" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/12/cardenal-urosa-invito-renovar-la-fe-y.html">			<content><![CDATA[“Los invito a sentir el gozo de pertenecer al Pueblo Santo de Dios".************************El Arzobispo de Caracas, Cardenal Jorge Urosa Savino, invitó a los venezolanos a renovar la fe cristiana y escuchar las palabras de Jesucristo “autor y fuente de la felicidad”, en el venidero año 2014. Caracas, 31 de diciembre de 2013.- Mediante un comunicado que se dio a conocer este 30 de diciembre, el Cardenal Urosa exhortó a los venezolanos a mantener la unidad y cercanía con Dios para vencer las adversidades y “superar el dolor del fracaso, de la enfermedad y de la muerte”, al tiempo que invitó "a sentir el gozo de pertenecer al Pueblo Santo de Dios, que es nuestra santa Iglesia Católica”.Ser Instrumentos de PazRecordó las palabras del Papa Francisco en las que puntualizó la fraternidad como elemento fundamental para lograr la paz mundial, e invitó a vivir como hermanos y a trabajar permanentemente por la paz, y pidió a Dios por el éxito de los planes del Gobierno para controlar la delincuencia.Por otra parta, llamó a “orar con mucho fervor” por la beatificación del Venerable doctor José Gregorio Hernández, indicando además, que el 26 de octubre de 2014 se celebrarán los 150 años de su natalicio y el único e indispensable requisito que falta para alcanzar su elevación a los altares, es la verificación de algún milagro verdadero realizado por Dios por la intercesión de este médico venezolano que va rumbo a los altares.El Primado de la Iglesia en Venezuela, también invitó a quienes conozcan de la existencia de un milagro del doctor José Gregorio Hernández para que envíen información al Obispo Auxiliar de Caracas Monseñor Fernando Castro, en el Palacio Arzobispal, Apartado 954, Caracas 1010 A., o en la oficina de la Vicepostulación, en la Iglesia de La Candelaria. Finalmente indicó que esta oficina dispone de un correo electrónico: causajosegregorio@gmail.com, mediante el cual también se pueden enviar estas informaciones.**************** COMUNICADO***************Cardenal Jorge Urosa Savino, Arzobispo de CaracasA los venerables sacerdotes, a los diáconos y miembros de institutos de vida consagrada, y a todos los fieles de nuestra Arquidiócesis de Caracas:Mis queridos hermanos: Todos queremos un nuevo año 2014 muy feliz. Es natural, pues la felicidad es uno de los anhelos vitales más arraigados en nuestros corazones, y esto porque Dios nos ha creado precisamente para que seamos felices. En efecto, amadísimos hermanos. Dios es la suma felicidad, y nos creó a su imagen y semejanza. Para que seamos felices envió Dios al mundo a Jesús, su Hijo eterno hecho hombre. Para eso Jesús murió en la cruz, venciendo así al demonio, al mal, al pecado y a la muerte. Y para que seamos felices Jesús resucitó, abriéndonos así las puertas del cielo, y dándonos la posibilidad de compartir su gloriosa resurrección.ACERQUÉMONOS A DIOSMuchas veces pensamos que la felicidad se consigue con el dinero, con el poder, con los placeres, con la satisfacción de nuestros deseos, caprichos y hasta malas pasiones. Pero no es así. El mismo Jesús nos indicó cuál es la vía hacia la verdadera felicidad. El gozo, la serenidad, la paz y la felicidad sólo se consiguen por el camino del bien y del amor y, concretamente, escuchando y cumpliendo la Palabra de Dios. Escuchemos a Jesús en el Evangelio de San Lucas: “Felices los que escuchan la palabra de Dios y la cumplen” (Lc 11, 28).Al comenzar este año los invito, pues, mis queridos hermanos, a renovar nuestra fe y nuestra decisión de seguir a Jesucristo, autor y fuente de la felicidad. Los invito a escuchar su Palabra, que es Palaba de vida eterna (Jn 6, 68), y a cumplirla, como lo hizo la Santísima Virgen María, Madre de Dios y Madre nuestra (Lc 1, 38). Cumplamos los Diez mandamientos de la Ley de Dios, que son las señales que nos indican la vía hacia la felicidad. Recordemos la profunda, grave y realista enseñanza de San Pablo: “el salario del pecado es la muerte; el don de Dios es la Vida eterna, en Jesucristo Nuestro Señor” (Ro 6,23).Unidos a Dios seremos capaces de vencer las adversidades y de superar incluso el dolor del fracaso, de la enfermedad y de la muerte. Los invito a sentir el gozo de pertenecer al Pueblo Santo de Dios, que es nuestra santa Iglesia Católica. Especialmente, invito a los jóvenes a acoger a Cristo como su líder, su maestro, su modelo, pues El, que se entregó a la muerte para que nosotros tengamos vida plena y eterna, no nos defrauda y nos abre el verdadero camino hacia la felicidad.SEAMOS INSTRUMENTOS DE PAZEl Papa Francisco, en su mensaje para la Jornada Mundial de la Paz en este año 2014, nos señala la fraternidad como elemento fundamental para lograr la paz. De manera particular, los invito, pues, a vivir como hermanos y a trabajar permanentemente por la paz: en el seno de cada familia, en la comunidad, en el trabajo, en la vida social y política. En particular oremos y trabajemos por el cese de la delincuencia, sobre todo, de la violencia asesina, y para que los planes del Gobierno para derrotarla mejoren y tengan éxito. Oremos porque los dirigentes de los diversos sectores de la vida social y política hagan el esfuerzo permanente de dialogar, a fin de que se puedan resolver los serios problemas de diverso orden que tenemos actualmente en Venezuela.En otro orden de ideas: este año, en concreto, los exhorto a orar con mucho fervor por la beatificación del Venerable Dr. José Gregorio Hernández. El 26 de octubre de 2014 celebraremos los 150 años de su natalicio. Recordemos que el único e indispensable requisito que falta para alcanzar su elevación a los altares es la verificación de algún milagro verdadero realizado por Dios por la intercesión de José Gregorio. A quienes tengan conocimiento de un posible milagro los invito a enviar información completa y precisa al Vicepostulador de la Causa, Mons. Fernando Castro A., Obispo Auxiliar de Caracas, en el Palacio Arzobispal, Apartado 954, Caracas 1010 A. O en la oficina de la Vicepostulación, en la Iglesia de la Candelaria. También disponemos de un correo electrónico (causajosegregorio@gmail.com) donde pueden enviar la información.CONCLUSIONCon profunda esperanza en Dios, en cuyas manos están las vidas de los hombres y de los pueblos, iniciemos este nuevo año 2014 con el propósito de ir por el auténtico camino de la felicidad, que es la vivencia de nuestra fe. Acompañemos nuestros saludos de año nuevo con la determinación de llevar apoyo, consuelo, alegría y paz a todos los en este año 2014 entren en contacto con nosotros. Seamos siempre instrumentos de paz. Acerquémonos a Dios, verdadera fuente de la felicidad, con la práctica religiosa, especialmente la Misa Dominical, y la recepción frecuente de los sacramentos de la Reconciliación y la Sagrada Comunión. Pongamos en las manos amorosas de Santa María de Coromoto, Madre de Dios, nuestras intenciones y esperanzas por la paz de todos los venezolanos.Con mis votos al Señor por su paz y felicidad en ese año 2014, les imparto mi afectuosa bendición episcopal. “Gloria a Dios en el Cielo, y en la tierra paz a los hombres que ama el Señor” (Lc 2,14). ¡Feliz Año para todos, mis queridos hermanos!Caracas, 29 de diciembre de 2013+JORGE L. UROSA SAVINO,CARDENAL AZOBISPO DE CARACAS]]></content>
		</document>
		<document id="13b4039dd6332eeb38a6627cd6a7063a" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/12/cardenal-urosa-llama-votar-en-libertad.html">			<content><![CDATA[El Arzobispo de Caracas hizo un llamado a los venezolanos a ejercer el próximo domingo su derecho al voto “en Libertad”, precisando que el acto de votar es una obligación moral para contribuir con el bien común.Ramón Antonio Pérez@GuardianCatolicCaracas, 02 de diciembre de 2013.- El Cardenal Jorge Urosa Savino hizo un llamado este domingo para que los venezolanos acudan a votar el venidero 8 de diciembre, durante los comicios municipales en todo el país, según las declaraciones que ofreció a Globovisión. “Se trata de una obligación moral y no se puede omitir. El llamado es a participar masivamente, nadie puede quedarse en su casa pintado en la pared porque no va a tener la capacidad de cambiar lo que se quiere cambiar o conservar lo que se debe. Es un derecho que tenemos y hay que ejercerlo en libertad y no coaccionado (…) el voto es secreto, solo Dios sabe por quién usted votó”, subrayó.Manifestó que se debe votar por la mejor opción que considere cada persona, ya que según dijo, el elegido se encargará de las decisiones más cercanas de la comunidad, refiere la planta televisiva.Asimismo hizo un llamado a la calma y a la convivencia durante la celebración de los comicios del próximo 8 de diciembre. “Hay que evitar cualquier tipo de desorden y alteración”, agregó.En cuanto al inicio de la navidad, invitó a los cristianos a vivirla desde la fe y a encontrarse con Dios durante las fiestas decembrinas. “Es tiempo de conversión, el Señor nos invita a ser mejores y encontrar el verdadero sentido de la vida (…) es la fiesta más bella de la Iglesia y su belleza está en su carácter religiosa”.El Purpurado celebró el nombramiento del Padre Salesiano, Raúl Bior Castillo, sobrino del Cardenal Castillo Lara, quien fue nombrado por el Papa Francisco este sábado 30 de noviembre, Obispo de la Diócesis de La Guaira, augurándole éxito en la misión encomendada.]]></content>
		</document>
		<document id="198a5cbcd5710ec56f1b0e371c81dbb" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/12/congreso-misionero-concluye-llamando-la.html">			<content><![CDATA[ El Arzobispo de Maracaibo, Monseñor Ubaldo Santana, entrega la responsabilidad del CAM 5 COMLA 10 a un grupo de Prelados de Bolívia, donde se realizará en congreso en Julio de 2018.  Foto: Glyderbis Suárez, CEV.BOLIVIA SEDE DEL PRÓXIMO CONGRESO EN 2018Entre las orientaciones que propone este congreso misionero realizado en Venezuela destacan, “a nivel de discipulado misionero: agradecer y expresar lo mejor que nos pudo acontecer en la vida, el haber encontrado a Jesucristo haciéndonos discípulos misioneros y renovando el compromiso y el gozo de hacerlo conocer”.Ramón Antonio Pérez@GuardianCatolicCon Información del Padre Johán PachecoFotos: Conferencia Episcopal Venezolana Maracaibo, 30 de noviembre de 2013.- Con una solemne eucaristía en la Plazoleta de la Basílica “Nuestra Señora de Chiquinquirá” cerró el IV Congreso Americano Misionero que se efectuó en Maracaibo desde el pasado 26, quedando designada Santa Cruz - Bolivia, como sede del V Congreso Americano Misionero y X COMLA en julio de 2018, reportó el padre Johán Pacheco.“Más de tres mil misioneros del continente latinoamericano y otras naciones del mundo participaron en este compartir de fe”, destaca la nota del sacerdote. De igual manera informó que tras la clausura fue anunciado que en Julio de 2018 se efectuará el 5° Congreso Americano Misionero y 10 Congreso Misionero Latinoamericano en Bolivia, en la ciudad de Santa Cruz de la Sierra.Entre las orientaciones que propone este congreso misionero realizado en Venezuela destacan, “a nivel de discipulado misionero: agradecer y expresar lo mejor que nos pudo acontecer en la vida, el haber encontrado a Jesucristo haciéndonos discípulos misioneros y renovando el compromiso y el gozo de hacerlo conocer”.El mensaje del Congreso demás, reitera el llamado a la conversión eclesial en todos los niveles, “desde la escucha de la Palabra que nos lleve a una comunión eclesial que promueva una pastoral profética que denuncie la injusticia”, dice el mensaje final del CAM4 y COMLA9.En cuanto a la secularización recomienda este congreso “desarrollar un cambio de actitud y mentalidad en todas las estructuras humanas; una nueva mirada de las relaciones: evangelización con rostro humano, incluyendo diálogo y respeto con los gobernantes y sociedades para abogar e incidir por el desarrollo humano, por el campo y la ciudad en todo el ámbito de la vida política, económica, social, cultural y ecológica.  Priorizando la formación en todas las estructuras eclesiales y sociales para emprender ese espíritu del nuevo misionar”.Uno de los temas principales de este congreso misionero fue la pluriculturalidad, por eso propuso promover la interculturalidad a través de un acercamiento respetuoso a la diversidad, que iluminada con el evangelio nos lleve a promover acciones pastorales liberadoras, descolonizadoras, con enfoque de derecho y pertinencia cultural, revitalizando mediante la liturgia inculturada la formación de agentes pastorales y el compromiso apostólico con la realidad social, política, económica y cultural el anuncio del evangelio en comunidades excluidas, empobrecidas y marginadas”.En cuanto a la Misión Ad Gentes exhortó a “las conferencias episcopales en el trascurso de 5 años asuman un lugar de Misión y envíen religiosas, religiosos, sacerdotes y laicos. Para ello deben promover la formación sobre la Misión universal para todos los corresponsables pastorales, a través de itinerarios de formación. Esto también requerirá la creación de estructuras económicas que permitan enviar y recibir misioneros”.Durante la eucaristía de clausura un grupo de misioneros participó del rito de envió misionero, pues asistirán a lugares específicos a vivir una experiencia misionera. Así mismo todos los participantes del CAM4-COMLA9 participaron durante esta jornada de una jornada de evangelización en las comunidades de Maracaibo.]]></content>
		</document>
		<document id="e516bc286156d211e2ea578908c2fd71" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/12/francisco-denuncia-el-drama-de-los.html">			<content><![CDATA[VIDEOCasi cien mil personas desafiaron al frío de la Navidad en la Plaza de San Pedro, según reportan las agencias de información presentes en el lugar. A las doce en punto de este 25 de diciembre, el Papa Francisco salió al balcón la plaza de San Pedro, el mismo rincón desde el que hace nueve meses se presentó al mundo como el Papa "que vino del fin del mundo", para felicitar las fiestas y bendecir "a la ciudad y al mundo".La primera bendición "Urbi et Orbi" de Bergolio -únicamente en italiano- estuvo acompañada por miles de fieles, cuya presencia se prolongaba por la Via della Conziliazione. Francisco apareció feliz para escuchar los himnos de Italia y el Vaticano."Buenos días, Feliz Navidad", arrancó entre aplausos, en un mensaje al que no siguió la tradicional bendición en varios idiomas, y es que Bergoglio, obispo de Roma, utilizó únicamente el italiano."Invito a cada hombre, a cada mujer, que espera por un mundo mejor, que se preocupa de los otros, tratando de hacer humildemente su propio deber", arrancó el pontífice, a dar "gloria a Dios porque es bueno, fiel, misericordioso", sobre todo "con una vida entregada por amor a él y a sus hermanos".Y una petición de paz, de la de verdad, que "no es un equilibrio de fuerzas opuestas, no es una pura fachada que esconde luchas y divisiones. La paz es un compromiso del día a día, es una paz artesana, que se lleva adelante con el don de Dios, con la gracia que nos ha dado Jesucristo"."Mirando al niño en el pesebre -prosiguió el Papa-, pensamos que en los niños que son las víctimas más vulnerables en las guerras. Y también en los ancianos, las mujeres maltratadas, en los enfermos. La guerras destrozan, hieren tantas vidas, demasiadas. Demasiadas han destrozado en los últimos tiempos el conflicto en Siria, fomentando odio y venganza". Refiriéndose al drama de aquel país, pidió oraciones "al amado pueblo sirio, para que le quite sufrimiento"Una oración para la que agradeció a "creyentes de todas las confesiones religiosas". "No perdamos nunca el poder de la oración, el valor de pedir al Señor que conceda la paz a a Siria y al mundo entero", apuntó el Papa, que quiso sumar "también a los no creyentes. Todos unidos en la oración, o con el deseo, pero todos unidos por la paz""Dónanos la paz. También en la República Centroafricana, a menudo olvidada por los hombres", prosiguió el Papa, quien denunció cómo en aquel rincón del mundo "muchas personas carecen de agua o el mínimo indispensable para vivir". También en Sudán o en Nigeria."Tú, Príncipe de la paz, convierte el corazón de los violentos para que depongan las armas y se emprenda la via del diálogo", continuó Bergoglió, quien pidió a Dios que bendiga "las negociaciones entre israelíes y palestinos", y proteja " a cuantos sufren persecución por tu nombre"."Reconforta a los refugiados, especialmente en el cuerno de África, en el este del Congo. Haz que los inmigrantes que buscan una vida digna encuentren acogida y ayuda. Que tragedias como las que hemos visto este año, con numerosos muertos en Lampedusa, nunca vuelvan a ocurrir".Casi al final de su intervención, Francisco clamó contra la trata de seres humanos."Que se den cuenta de la gravedad de este delito contra la humanidad. Dirige tu mirada sobre tantos niños secuestrados, heridos asesinados en los conflictos armados, que se ven obligados a convertirse en soldados, a los que roban la infancia"."Señor: mira a nuestro planeta, que a menudo la codicia y el egoísmo de los hombres explota de modo discriminado. Asiste y protege a cuantos son víctimas de desastres naturales, sobre todo al querido pueblo filipino, gravemente afectado por el reciente tifón", culminó el Papa.En este mundo sufriente, añadió, "hoy ha nacido el Salvador, que es Cristo el Señor. No pasemos de largo ante el niño de Belén. Dejemos que nuestro corazón se conmueva. No tengamos miedo de que nuestro corazón se conmueva. Tenemos necesidad de que se conmueva nuestro corazón. Dejemos que se caliente con la ternura de Dios. Tenemos necesidad de las caricias de Dios Las caricias de Dios no duelen, nos dan calor y fuerza"."Dios es grande en el amor. Dios es paz. Pidamos que nos ayude a construir cada día en nuestro mundo, en nuestra familia, en nuestro mundo entero la paz. Dejémonos conmover por la bondad de Dios".Texto completo del Mensaje Urbi et Orbi del Papa Francisco«Gloria a Dios en el cielo,y en la tierra paz a los hombres que Dios ama » (Lc 2,14).Queridos hermanos y hermanas de Roma y del mundo entero, ¡feliz Navidad!Hago mías las palabras del cántico de los ángeles, que se aparecieron a los pastores de Belén la noche de la Navidad. Un cántico que une cielo y tierra, elevando al cielo la alabanza y la gloria y saludando a la tierra de los hombres con el deseo de la paz.Les invito a todos a hacer suyo este cántico, que es el de cada hombre y mujer que vigila en la noche, que espera un mundo mejor, que se preocupa de los otros, intentado hacer humildemente su proprio deber.Gloria a Dios.A esto nos invita la Navidad en primer lugar: a dar gloria a Dios, porque es bueno, fiel, misericordioso. En este día mi deseo es que todos puedan conocer el verdadero rostro de Dios, el Padre que nos ha dado a Jesús. Me gustaría que todos pudieran sentir a Dios cerca, sentirse en su presencia, que lo amen, que lo adoren.Y que todos nosotros demos gloria a Dios, sobre todo, con la vida, con una vida entregada por amor a Él y a los hermanos.Paz a los hombres.La verdadera paz no es un equilibrio de fuerzas opuestas. No es pura "fachada", que esconde luchas y divisiones. La paz es un compromiso cotidiano, que se logra contando con el don de Dios, con la gracia que nos ha dado en Jesucristo.Viendo al Niño en el Belén, pensemos en los niños que son las víctimas más vulnerables de las guerras, pero pensemos también en los ancianos, en las mujeres maltratadas, en los enfermos... ¡Las guerras destrozan tantas vidas y causan tanto sufrimiento!Demasiadas ha destrozado en los últimos tiempos el conflicto de Siria, generando odios y venganzas. Sigamos rezando al Señor para que el amado pueblo sirio se vea libre de más sufrimientos y las partes en conflicto pongan fin a la violencia y garanticen el acceso a la ayuda humanitaria. Hemos podido comprobar la fuerza de la oración. Y me alegra que hoy se unan a nuestra oración por la paz en Siria creyentes de diversas confesiones religiosas. No perdamos nunca la fuerza de la oración. La fuerza para decir a Dios: Señor, concede tu paz a Siria y al mundo entero.Concede la paz a la República Centroafricana, a menudo olvidada por los hombres. Pero tú, Señor, no te olvidas de nadie. Y quieres que reine la paz también en aquella tierra, atormentada por una espiral de violencia y de miseria, donde muchas personas carecen de techo, agua y alimento, sin lo mínimo indispensable para vivir. Que se afiance la concordia en Sudán del Sur, donde las tensiones actuales ya han provocado víctimas y amenazan la pacífica convivencia de este joven Estado.Tú, Príncipe de la paz, convierte el corazón de los violentos, allá donde se encuentren, para que depongan las armas y emprendan el camino del diálogo. Vela por Nigeria, lacerada por continuas violencias que no respetan ni a los inocentes e indefensos. Bendice la tierra que elegiste para venir al mundo y haz que lleguen a feliz término las negociaciones de paz entre israelitas y palestinos. Sana las llagas de la querida tierra de Iraq, azotada todavía por frecuentes atentados.Tú, Señor de la vida, protege a cuantos sufren persecución a causa de tu nombre. Alienta y conforta a los desplazados y refugiados, especialmente en el Cuerno de África y en el este de la República Democrática del Congo. Haz que los emigrantes, que buscan una vida digna, encuentren acogida y ayuda. Que no asistamos de nuevo a tragedias como las que hemos visto este año, con los numerosos muertos en Lampedusa.Niño de Belén, toca el corazón de cuantos están involucrados en la trata de seres humanos, para que se den cuenta de la gravedad de este delito contra la humanidad. Dirige tu mirada sobre los niños secuestrados, heridos y asesinados en los conflictos armados, y sobre los que se ven obligados a convertirse en soldados, robándoles su infancia.Señor, del cielo y de la tierra, mira a nuestro planeta, que a menudo la codicia y el egoísmo de los hombres explota indiscriminadamente. Asiste y protege a cuantos son víctimas de los desastres naturales, sobre todo al querido pueblo filipino, gravemente afectado por el reciente tifón.Queridos hermanos y hermanas, en este mundo, en esta humanidad hoy ha nacido el Salvador, Cristo el Señor. No pasemos de largo ante el Niño de Belén. Dejemos que nuestro corazón se conmueva, se enardezca con la ternura de Dios; necesitamos sus caricias. El amor de Dios es grande; a Él la gloria por los siglos. Dios es nuestra paz: pidámosle que nos ayude a construirla cada día, en nuestra vida, en nuestras familias, en nuestras ciudades y naciones, en el mundo entero. Dejémonos conmover por la bondad de Dios.Saludo navideño del Papa FranciscoA todos ustedes, queridos hermanos y hermanas, venidos de todas partes del mundo a esta Plaza, y a cuantos desde distintos países se unen a nosotros a través de los medios de comunicación social, les deseo Feliz Navidad. En este día, iluminado por la esperanza evangélica que proviene de la humilde gruta de Belén, pido para todos ustedes el don navideño de la alegría y de la paz: para los niños y los ancianos, para los jóvenes y las familias, para los pobres y marginados. Que Jesús, que vino a este mundo por nosotros, consuele a los que pasan por la prueba de la enfermedad y el sufrimiento y sostenga a los que se dedican al servicio de los hermanos más necesitados. ¡Feliz Navidad!]]></content>
		</document>
		<document id="cc449beb9198f9b9e8db8d38017b073b" url="http://elguardiancatolico.blogspot.com/2013/12/iglesia-entrego-regalos-ninos-del.html">			<content><![CDATA[Monseñor Tulio Ramírez informó que la actividad fue una muestra del afecto que la Arquidiócesis de Caracas siente por los más desvalidos y, en nombre del Niño Dios y del propio Cardenal Urosa que también está convaleciente, compartió con decenas de niños que por motivos de salud recibieron la Navidad en las distintas áreas de este centro médico.Ramón Antonio Pérez@GuardianCatolicCaracas, 26 de diciembre de 2013.- Monseñor Tulio Luis Ramírez Padilla realizó este 25 de diciembre una visita al Hospital “J. M. de los Ríos” de esta ciudad, para llevarles a más de setenta niños allí recluidos en nombre del Cardenal arzobispo Jorge Urosa Savino, un mensaje de solidaridad y hermandad propio de esta época, y recordarles que los festejos por el Nacimiento del Niño Jesús también les pertenece. El Obispo Auxiliar de Caracas estuvo acompañado por el Padre Nicola Villano y un grupo de estudiantes de los seminarios “Redemptoris Mater” y “Santa Rosa de Lima”, quienes realizaron una importante labor de motivación y evangelización. “Fueron sensibilizados los padres y demás familiares en cuanto a la importancia de que los niños reciban los sacramentos, la Primera Comunión para los más grandes y el Bautismo para los más chicos. Pero esta misión nos dejó una honda experiencia acerca de lo que padecen nuestros hermanos en medio de la pobreza y el dolor”, dijo.La actividad permitió, además, la oportunidad de cantar aguinaldos, compartir y rezar con los niños enfermos y sus familiares, muchos de ellos procedentes de todo el país. “A pesar de recuperarse de sus afecciones y dolencias, o esperar ser operados y algunos hasta enyesados, sin embargo mostraron rostros muy risueños y esperanzadores. Sus ojos transmitían mucha emoción, y recibieron con alegría los regalos que tradicionalmente hace en este centro médico el Cardenal Urosa”, dijo. Bautizo de YulianaEl Obispo Auxiliar de Caracas le confirió el bautizo a una niña de nombre Yuliana. “Es una niña de tres meses de nacida que estaba muy delicada, y su madre junto a otros familiares se acercó para pedir que la bautizara”, refirió Monseñor Ramírez. Explicó que en esta situación, por ser un caso de emergencia, un médico de guardia fungió de padrino y la partida de bautizo se tramitará en la parroquia Catedral. Resaltó que fueron recibidos de buenas maneras por el personal de este centro de salud. “A los médicos, enfermeras, funcionarios de seguridad y demás empleados, reiteramos nuestro agradecimiento en nombre de la Arquidiócesis de Caracas”. “Nos acompañaron con gran apertura por la actividad, y se interesaron mucho por la salud del Cardenal Urosa, de quien les entregamos sus saludos y bendiciones. Espiritualmente, nuestro Arzobispo de Caracas siempre estuvo presente en cada regalo, en cada enfermo y en cada gesto de alegría de los niños que los recibían”, finalizó. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>