<author id="f1c9e0e6123d8e238011c8fdeee10829" url="deluxe2010.blogspot.com" feed="http://deluxe2010.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="af8ad9fe8beac6b7cfcd1078ca8f4985" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/02/faux-pas-javier-aguirre.html">			<content><![CDATA[El camino de México al mundial en este 2010 apenas inicia, pero eso no impidió que alguien ya se diera el primer tropezón con una de las proverbiales piedras.A Javier Aguirre se lo puede señalar como un hombre propenso a los exabruptos - la patada al panameño Ricardo Phillips, los cambios desesperados contra Estados Unidos en 2002, aquel incidente con el Pachuca - pero también de ser alguien franco. Ciertamente es esta última cualidad una de las cosas que más agradan de él, por lo que la indignación generalizada de los medios es por demás irónica: el tipo simplemente expresó de manera franca y sencilla su sentir y, para ser honestos también, no le hace falta razón. Sobre esto último, es significativo cómo sus críticos se han cebado sobre el lugar, vocabulario y destino de sus declaraciones, pero casi nada sobre la veracidad de las mismas: el problema claramente no fue el contenido, sino la forma.Las palabras de Aguirre no están exentas de crítica, sin embargo. Sus declaraciones tienen dos problemas básicos:México está ciertamente "jodido", pero ¿por qué? Si este país es inseguro debido a la alta criminalidad, ¿cuáles son las causas de la alta delincuencia? ¿Y quiénes son los culpables de que hayamos llegado a este estado? Todo juicio o evaluación es superficial si se obvian o pasan por alto las explicaciones o las causas que llevaron a determinado statu quoPor otro lado, Aguirre claramente ignoró o no comprende el papel especial que conlleva de manera involuntaria el puesto de técnico nacional. La Selección Mexicana representa -bien o mal- uno de los últimos depositarios de esperanza del vapuleado pueblo mexicano; el infaltable cinismo del mexicano convive de forma dialéctica con su inacabable optimismo, y por ende no creemos en nuestro equipo, pero queremos creer, y queremos alguien que nos haga creer. El que un personaje crucial de la historia se atreva a destruir tales expectativas de dejar atrás el "ya merito" es herejía.Pero tal vez lo más interesante de todo este bombardeo verbal es lo que yace debajo de las propias palabras: tanto las declaraciones del Vasco Aguirre como las reacciones de la prensa se articulan alrededor del mismo núcleo: el contradictorio sentido de la patria del mexicano, que combina un feroz patriotismo con un descarado malinchismo.El mexicano es por naturaleza inseguro. Esta inseguridad, casi complejo, se supera (temporalmente) mediante reafirmaciones de su valía. En lo referente a la patria/nación, esto se expresa de dos maneras: por un lado, mexicano que ha ido/vivido/conoce algo del extranjero, es mexicano que se siente de algún modo "superior" por ese sólo hecho y no cesa de recordárselo a los demás, medie o no razón alguna - el afán desesperado de Aguirre de venderse en Europa y aquel infame "la diferencia es que yo estoy en Europa" son ejemplos claros. Pero al mismo tiempo, el mexicano se siente muy orgulloso de serlo, y defiende lo suyo de una manera casi fanática y acrítica, con lo que cualquier comentario negativo sobre el país (sea cierto o no) se transforma en una afrenta personal - las reacciones exageradas de la prensa enfocándose menos en el contenido de las declaraciones de Aguirre que en los detalles de la forma son los respectivos ejemplos. Acaso el ejemplo supremo del mexicano nacionalista/malinchista sea el inefable Pentapichichi, Hugo Sánchez.El vendaval de críticas contra Javier Aguirre no puede explicarse únicamente por la defensa nacionalista de la patria. Su brutal honestidad tocó otra fibra sensible del medio futbolístico. Entre los aficionados al futbol, y esto incluye a los profesionales de los medios por supuesto, el sencillo e inocente disfrute del juego nunca desaparece del todo - queremos creer que el futbol todavía no se ha reducido únicamente a un negocio sin alma, y también que nuestro equipo, nuestra selección, puede algún día hacer algo importante, histórico. El auto-desenmascaramiento del Vasco como un profesional que hace su trabajo por un pago (sin que esto signifique que lo vea únicamente como eso) y, peor aún, no como el futuro-santo-del-futbol que lleve a México al menos al legendario quinto partido, es un tinaco de agua fría sobre la cabeza del pequeño niño interior que aún sueña con epopeyas futbolísticas y héroes vestidos de verde.]]></content>
		</document>
		<document id="b88bc7d94f668fffd8e6277b6fb3a9fe" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/02/sudafrica-hoy-vista-aerea-de-los.html">			<content><![CDATA[Soccer City (91,141-94,700) - Johannesburgo. Sede de ocho encuentros, incluida la final, en esta nueva catedral del futbol mundial Sudáfrica abrirá la Copa del Mundo contra México.Ellis Park (62,567) - Johannesburgo. La otra sede de la metrópoli de Gauteng verá seis partidos, incluido el debut de Argentina contra Nigeria, uno de octavos y otro de cuartos de final.Estadio Free State (46,000-48,000) - Bloemfontein. Remodelado a tiempo para la Copa Confederaciones 2009, abrirá con el Japón - Camerún, y será sede de cinco encuentros en total, incluyendo uno de octavos de final.Estadio Real Bafokeng (42,000-44,026) - Rustenburgo. Otro estadio remodelado, albergará en total seis partidos, entre ellos la reedición del clásico de 1950 entre Inglaterra y Estados Unidos, el cierre de México contra Uruguay, y uno de los octavos de final.Estadio Loftus Versfeld (50,000-51,762) - Pretoria. La otra gran ciudad de la zona metropolitana de Gauteng verá seis partidos, entre ellos el duelo entre Chile y España, además de otro de los octavos de final.Estadio Moses Mabhida (70,000) - Durbán. Este gigantesco estadio olímpico será sede de ocho partidos en total, entre ellos el esperado duelo entre Portugal y Brasil, además de uno de octavos de final y una de las dos semifinales.Estadio Bahía Nelson Mandela (46,500-48,459) - Puerto Elizabeth. Tal vez el estadio más favorecido en relación a su tamaño, presenciará el choque entre Alemania y Serbia, un partido de octavos y otro de cuartos de final, y además el encuentro por el tercer puesto.Estadio Green Point (69,070) - Ciudad del Cabo. Este elegante recinto también verá acción ocho veces durante el mundial. Camerún y Holanda cerrarán la acción de la primera ronda, y después vendrán sendos partidos de octavos, cuartos y una de las semifinales.Estadio Peter Mokaba (45,000-46,000) - Polokwane. Entre los cuatro partidos de primera ronda que albergará, se encuentran el Francia - México y el Grecia - Argentina.Estadio Mbombela (43,500-45,000) - Nelspruit. Este peculiar pero original estadio también tendrá sólo cuatro duelos, destacando el Australia vs. Serbia.Comité Organizador de la Copa Mundial de la FIFA Sudáfrica 2010 - Gallo Images]]></content>
		</document>
		<document id="5ac42418e4a57c81ca8ed13393632f54" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/100-dias.html">			<content><![CDATA[Hoy estamos a sólo 100 días de que arranque la Copa Mundial Sudáfrica 2010. Lo que realmente sólo significa que a partir de mañana eliminamos la cifra de las centenas tal como enseñaban en la primaria, pero aquello de que para echar desmadre cualquier pretexto es bueno también se lo saben en Sudáfrica y no dejaron pasar la ocasión.Pero la mera verdad es que no es hasta ahora que superamos la barrera del centenar de días que los conteos para el arranque de la Copa del Mundo dejan de ser abstracciones inapreciables y cobran auténtico sentido: ya se puede sentir el mundial muy cerca, y pues no hay que perderse los partidos de la fecha FIFA de esta semana, que vienen a ser como el trailer de la película a estrenarse en el verano.Y ya que andamos en esto de la espera, ¿qué podemos esperar del inminente mundial africano? Con este ánimo, aquí en la Guía del Viajero Mundialista me atrevo a hacer algunas predicciones:El mundial va a resultar mejor de lo que todo mundo espera. De aquí hasta junio van a seguir las opiniones negativas acerca de Sudáfrica y de su capacidad para organizar un buen mundial. Pero desde ahora les digo que todo saldrá bien: los estadios estarán listos, los partidos serán organizados en tiempo y forma, los equipos no tendrán problema en sus concentraciones, la señal llegará a las televisiones de todo el mundo, y un largo etcétera. En algunos aspectos la organización será improvisada y hecha a último minuto, pero el público en general no notará eso, sólo verá un evento limpio y organizado.Habrá pocos aficionados extranjeros. Salvo algunos equipos de gran convocatoria, la mayor parte de los aficionados en los estadios serán neutrales.Los equipos africanos no llegarán más allá de los cuartos de final. Ya sé que éste es el mundial de África, pero a los equipos de aquel continente todavía les falta algo para poder dar ese "salto de calidad" que los haga trascender.El anfitrión Sudáfrica no superará la primera ronda. Los sudafricanos harán un excelente mundial; pero no me refiero a su selección.Francia - México, Argentina - Nigeria, Inglaterra - Estados Unidos, Alemania - Australia, Holanda - Dinamarca, Portugal - Brasil, Chile - España y Nueva Zelanda - Eslovenia (!) serán los mejores partidos de la primera ronda.Los jugadores sobrevaluados tipo Cristiano Ronaldo no harán nada - una vez más.México al quinto partido, pero no más.Alemania para campeón del mundo.Los medios harán gala de una ignorancia tan masiva como insultante acerca de África. Esperen que todos los reportajes de color y chistes giren alrededor de negros, leones y elefantes.Finalmente, soy bastante positivo acerca de lo que puede ofrecer el país africano en cuestión organizativa, pero este es un evento tan, pero tan grande que hay muchas cosas que escapan del control del Comité Organizador, y desgraciadamente muchas de esas son de las menos agradables acerca del anfitrión. Esperen ver auténticas historias de horror de aficionados que se metieron donde no debían, de crímenes al amparo de la larga noche invernal sudafricana, de aficionados sin entradas afuera de estadios semi-vacíos, de embotellamientos masivos después de los partidos con decenas de miles de personas buscando volver a las grandes ciudades desde otras sedes, entre otras.Predigo que varias de mis predicciones fallarán. :D]]></content>
		</document>
		<document id="178ca45e9712e4b0647e9e0407452b26" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/17-instantes-de-una-seleccion-de.html">			<content><![CDATA[La verdadera sorpresa de la convocatoria del Vasco para el 12 de abril no fue ni el llamado del Bofo ni el espectral (que no espectacular) regreso del Conejo. Ambas eran posibles convocatorias sorpresivas que en realidad habían sido previstas hace mucho tiempo, aunque la verdad era que pocos creían que el técnico nacional realmente terminaría llamando a ninguno de los dos, no digamos a ambos.No, lo verdaderamente sorpresivo es que Javier Aguirre a fin de cuentas sólo convocó a 17 jugadores, cuando anteriormente se había anunciado que serían hasta dieciocho los llamados a la siguiente etapa de preparación de México rumbo al mundial. La lectura de esta decisión finalmente me parece inequívoca: estos son todos los jugadores que necesita ver, porque ya tiene, entre jugadores en México y el extranjero, definidas la mayoría de las posiciones y quiénes las ocuparán. Los jugadores de más competirán sólo por los puestos donde aún tiene dudas. Por lo tanto, convocar uno más hubiera sido un desperdicio, alguien que juega en una posición donde ya no necesita ver a nadie más. Esto significa que la lista final está cerca de ser definida, y los próximos tres juegos servirán para depurarla y finalizarla.Aunque hay algunos que están prácticamente dentro (Torrado, Cuauhtémoc, El Chicharito, et al), realmente los únicos ciento por ciento seguros son los tres porteros: Ochoa, Michel y el Conejo. El último de ellos con toda seguridad irá únicamente en calidad de mentor para sus colegas más jóvenes, tal como Jorge Campos en 2002, por lo que la titularidad estará en disputa entre los arqueros del América y las Chivas.17 jugadores "locales" y 11 "extranjeros" por 23 puestos - así nos acercamos poco a poco a la Copa del Mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="3adf0f04d619e57c5ebbcf2aa4a59b9b" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/6-apuntes-rapidos-sobre-el-mexico-vs-la.html">			<content><![CDATA[Una verdadera prueba de fuego para la Selección, enfrentando a un participante mundialista en plenitud y jugando con seriedad con el equipo más alejado de la lista final que veremos en toda la preparación rumbo a Sudáfrica.El equipo de la RDP de Corea demostró ser un equipo bien hecho, que sabe minimizar sus debilidades y explotar sus fortalezas: atrás la defensa se mostró firme, presionaban y defendían con superioridad numérica local, y adelante jugaban con toques rápidos y aprovecharon su endiablada velocidad para realizar jugadas explosivas. Claramente están muy por encima del frágil combinado neozelandés de hace un par de semanas; aunque quién sabe cómo les vaya a ir en Sudáfrica, sobre todo por el mortal grupo que les tocó, por ahí andan dándole un susto a alguna potencia.Cuauhtémoc Blanco, muchísimo mejor que en otros partidos, obviamente quiso sacarse la espina de las críticas y ahí va.El Chicharito Hernández se está ganando un lugar entre la lista final de 23 de la manera en que deben ganárselo los delanteros.Braulio Luna se mostró sobrio y con clase en lo que parece su regreso definitivo al Tri.El error de Ochoa no justifica el regreso de nadie. Oswaldo tiene años que ya no está para jugar con la Selección, y cualquier posible convocatoria se gana con actuaciones y no con palabras.]]></content>
		</document>
		<document id="66e0c611f28faff1c0f9a0e34d6b415a" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/6-apuntes-rapidos-sobre-el-mexico-vs.html">			<content><![CDATA[Lo bueno de estos juegos es que por más soporíferos que resulten, o acaso por ello, es que sirven para ir quemando jugadores para que ya no la hagan de cuete cuando no los convoquen al mundial. Bofo, Vuoso y Sabah, en este caso.Barrera anda en buen momento..........Faltan 74 días para el Mundial.]]></content>
		</document>
		<document id="4fda1335c9fc22aa4a3a9340700273ee" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/8-apuntes-rapidos-sobre-el-mexico-nueva.html">			<content><![CDATA[La Selección se vio bien, y por más limitado que haya sido el rival, hay que recordar que Nueva Zelanda se tomó este partido seriamente y no nomás vino a dar el rol como pasa en otros amistosos.El Tri jugó a algo; aunque como siempre faltó más imaginación en el ataque, puntería en el último pase, y después del segundo gol ya como que les dio hueva el partido, al menos saben a lo que juegan, lo cual es algo que la verdad casi nunca se puede decir de México.El Chicharito anda con todo. Fue con mucho el mejor elemento del partido, porque cada vez que tocó la pelota creó peligro sobre la portería kiwi.Cuauhtémoc no anda bien; la neta es casi seguro que sí irá al mundial, pero el problema ahora no es tanto si podrá ponerse en forma a tiempo, sino si tendrá cabida en la Selección como algo más que un cambio de lujo.Como la mitad del partido se jugó por la banda derecha. Bien por los Dos Santos, y a Guardado todavía le falta ponerse a punto.Los veteranos dan estabilidad al equipo, y los jóvenes aportan explosividad. Perfecto.Uruguay bien, Francia más o menos, y Sudáfrica mal.El uniforme negro está poca madre.]]></content>
		</document>
		<document id="32dc20d0e16be6bede59d1758814f51e" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/invictus.html">			<content><![CDATA[Invictus, la más reciente película del ya legendario Clint Eastwood, nos presenta uno de los episodios clave de la breve historia de la nueva Sudáfrica. En 1994, Nelson Mandela (interpretado por otra leyenda, Morgan Freeman) es electo presidente en las primeras elecciones multirraciales de la historia, encontrándose un país dividido entre la mayoría negra llena de rencor contra sus antiguos opresores y la minoría blanca temerosa del nuevo gobierno. Esta división se expresa claramente en las preferencias deportivas de cada grupo: los negros juegan futbol en llanos sembrados de piedras mientras los blancos juegan rugby sobre una alfombra de césped inmaculado.Es en estas circunstancias donde Madiba, como se le conoce afectivamente a Mandela, decide aprovechar que la Copa Mundial de Rugby en 1995 se celebraría en Sudáfrica como una oportunidad para unificar al país detrás de una causa común: los Springboks, la controversial selección nacional de rugby, vistos por muchos como uno de los símbolos remanentes del antiguo régimen del apartheid. Es así que el presidente Mandela convoca al capitán de los Springboks, François Pienaar (Matt Damon), para que lo ayude con la empresa de superar estas divisiones y dejar atrás el pasado - y también con una tarea igualmente titánica: que Sudáfrica gane la Copa Mundial, algo que parece casi imposible contra el aparentemente invencible equipo neozelandés, los All Blacks.Invictus está basada en los hechos reales narrados en la obra Playing the Enemy, de John Carlin. El trasfondo de la película es la aún persistente división racial existente en Sudáfrica, problema social que se encontraba en un punto difícil en el tiempo en que se desarrolla el filme. El régimen de segregación racial del apartheid apenas si había sido formalmente desmantelado, por lo que las heridas estaban aún frescas; y Nelson Mandela, preso hasta hacía poco durante 27 años por su papel como líder opositor, era un personaje que evocaba sentimientos ambivalentes, siendo visto como héroe para la población negra y como un terrorista para los blancos.Sin embargo, el tema básico de Invictus no es el apartheid, y ni siquiera el mismo Mandela; estos son los antecedentes que sirven como punto de partido para hacer una historia acerca de lo que significan la tolerancia, el perdón, la unidad, y la lucha por objetivos más grandes que uno mismo.Y en este sentido, el filme logra su cometido a través de la figura de Nelson Mandela, quien deviene casi un santo: como un hombre con una enorme calidad humana, con un espíritu inquebrantable, una incólume fe en el ser humano, y finalmente como un gran estadista que sabe lo que es mejor para su pueblo. Tal vez éste punto es el más importante y el que articula sus pequeñas y grandes medidas tanto políticas como humanas: todas sus acciones están basadas en la visión de una nueva sociedad que quiere y sabe que puede llegar a ser la "Nación Arcoiris".Esta idea de transformación social e ingeniería humana es una parábola moderna para los tiempos modernos: Invictus también demuestra el poder de la razón acompañada de fuerza como herramienta de transformación social. El partido político de Mandela, el Congreso Nacional Africano, finalmente triunfó no solamente por el carisma de su líder, sino por ser un movimiento democrático y popular altamente organizado, que mediante trabajo político llevó al antiguo régimen opresor a un punto tal en el que no tuvo más opción que rendirse. Pero Mandela también es consciente de que el pasado debe tomarse como un libro abierto de lecciones y no como un hervidero de rencores, por lo que su primera tarea es construir una sociedad armónica y para ello debe ganar para su causa a la desplazada minoría gobernante afrikáner, recuperando a aquellos que deseen seguir sirviendo al país y también respetando algo tan simbólicamente importante para dicho sector de la población como lo es el rugby - pues a fin de cuentas, y parafraseando a Jorge Valdano, el deporte es lo más importante de lo menos importante.Eastwood presenta de este modo una historia sólida y emotiva, aunque no sin fallas. El más notorio es la falta de profundidad de la película. Mandela es un portento de ser humano, y sus problemas personales y familiares (que los tenía) son solo mencionados de pasada; igualmente el capitán Pienaar es todo un derroche de entrega y un aliado incondicional del presidente ante la reticencia de sus compañeros de equipo. En suma, son personajes planos, con una personalidad definida desde los primeros minutos y que no evolucionan a lo largo del filme. Los únicos caracteres que muestran algún cambio notable son los miembros de la guardia presidencial, negros y blancos, los cuales se vuelven más tolerantes unos de otros con el tiempo, y así algunos otros personajes secundarios; pero este desarrollo se da de una manera bastante lineal y predecible.Los conflictos sociales que llevaron a la situación político-deportiva de la historia son de manera idéntica únicamente sugeridos y nunca estudiados en profundidad. El tratamiento es típicamente hollywoodense: de los comentarios de un entrenador afrikáner de rugby tras el triunfo de Mandela ("este es el día en que nuestro país se fue a los perros") a la reticencia de un niño negro a vestirse con el uniforme de los Springboks, el trasfondo social se establece mediante escenas sencillas y paradójicamente incontrovertibles. Esto hace parecer los complejos conflictos interraciales de Sudáfrica como simples malentendidos entre sus habitantes y no como producto de condiciones socioeconómicas objetivas.Pese a todo esto, al final Invictus es una película fresca, con un desarrollo ligero y fácil de seguir, y excelentemente bien realizada. Morgan Freeman es Nelson Mandela; sus manerismos, su acento y aún su sonrisa son lo más cercano que se puede ser al líder sudafricano. Matt Damon hace un trabajo convincente como el duro capitán del equipo sudafricano y realmente pasa por un jugador de rugby.La reconstrucción de la Sudáfrica post-apartheid de mediados de los noventa es generalmente impecable, salvo algunos anacronismos casi imperceptibles. Las escenas de rugby están bien realizadas y son fáciles de seguir aún si no se tiene ni idea de este deporte, y con excepción de algunos clichés de toda película deportiva (como la típica cámara lenta en el momento decisivo de la final), son emocionantes y épicas, con en toda buena película de deportes. Adicionalmente, las tomas de los abarrotados estadios Ellis Park de Johannesburgo y Loftus Versfeld de Pretoria nos dan un pequeño adelanto de las emociones que nos esperan cuando regrese a Sudáfrica la Copa Mundial, pero esta vez de futbol.Al final la obra del director Clint Eastwood, a pesar de su presentación superficial de la historia y de un a veces excesivo sentimentalismo (District 9 es inclusive un mejor testimonio de las políticas raciales de Sudáfrica) deja una agradable sensación de bienestar. Nelson Mandela es un portento de ser humano, la imagen de una persona generosa, un líder sabio, y un político para quien la realización personal no estaba peleada con el bienestar de su pueblo, sino que ambas marchaban de la mano.Invictus, llamada así por el inspirador poema de William Ernest Henley que el presidente Mandela le entrega a Pienaar, es por lo tanto una narrativa sencilla y asequible de un momento clave de la historia de Sudáfrica, y abre la puerta a la expectativa si el próximo mundial de futbol podría ayudar, de la misma manera que lo hizo el mundial de rugby, para reconciliar al aún dividido pueblo sudafricano y unirlo alrededor de un objetivo común.]]></content>
		</document>
		<document id="efa0662e5647532a76679e6f6c669067" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/join-world-party-y-ganate-un-viaje-al.html">			<content><![CDATA[En la que muy probablemente sea una de las promociones más benévola de todas las que regalan viajes al mundial, South African Tourism y la FIFA van a enviar a 84, sí, ochenta-y-cuatro bastardos con suerte de los tres países que tengan más votos para que se rifen la fiesta del mundial completamente de gorra.Lo único que hay que hacer es:Registrarse en esta página (donde dice "Join the World Party") con tu nombre, e-mail, edad y teléfono.Subir una foto (o usar uno de los avatares predeterminados, si no quieres poner tu jeta) y escribir un mensaje inspirador para tu país.Acarrear un buen de gente para votar, pues si llegas a ganar, te vas junto con otros tres compas al mundial.Checar la tabla de clasificación pues el país que quede primero va a enviar a 48 aficionados (12 ganadores + 3 amigos) al mundial de Sudáfrica. El segundo lugar enviará a 24 (6 + 3) y el tercero a 12 (3 + 3).No soy aquí de andar haciéndole publicidad a los concursos para ganarse viajes al mundial, pero la neta este es de los que tienen posibilidades más altas. Al momento de escribir esta entrada Inglaterra, Estados Unidos y Australia marchan a la delantera, pero no son inalcanzables - aparentemente este sorteo no ha tenido mucha difusión, lo cual es una ventaja.La fecha límite es el 30 de abril, así que a invitar gente a registrarse que todavía queda como un mes.Join The World Party]]></content>
		</document>
		<document id="dc19233ccda2b877ca1a03291a9feaa5" url="http://www.viajeromundialista.com/2010/03/sudafrica-hoy-electrizante.html">			<content><![CDATA[Un rayo corta en dos el cielo nocturno de Ciudad del Cabo durante una tormenta eléctrica. Ubicado en el distrito de Green Point, el estadio homónimo se encuentra prácticamente listo a exactamente tres meses de recibir su primer partido mundialista.Contra este marco esplendoroso, los charrúas completarán la actividad del primer día enfrentando a la selección gala, apenas unas horas después del encuentro inaugural, el 11 de junio a las 20:30 horas.gottography - Flickr]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>