<author id="f23d67c91c44341a68963c4eaa5ee90b" url="news-databasex.blogspot.mx" feed="http://news-databasex.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="4ea7b931180af69e3cc74969699fa3eb" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/10/el-poder-de-la-fifa-supera-al-de.html">			<content><![CDATA[Rubens Sambueza no podrá jugar en la selección mexicana por un reglamento de la FIFA que se actualizó en el año 2008.El jugador argentino, Rubens Sambueza del Club América no podrá jugar con la selección mexicana, por un reglamento creado por la FIFA en el 2008. Así lo confirmó la la Femexfut en un comunicado.La Federación Mexicana de Fútbol informa que el día de hoy se recibió la respuesta de parte de la FIFA en cuanto al tema del futbolista Rubens Sambueza y su elegibilidad para poder ser parte de la Selección Nacional de México en un futuro, puesto que ya es mexicano por naturalización.En dicho comunicado, el organismo rector del balompié mundial manifiesta que con base en el Articulo 8 par. 1a, solamente se puede participar con el combinado de otra asociación si en el momento de haber jugado con el país de nacimiento ya contara con la otra nacionalidad. Su participación con Argentina fue en el Mundial de Trinidad & Tobago en el 2001.Por lo tanto, el futbolista no es elegible para poder ser parte de la Selección Nacional de México, no obstante, participe con su club, las Águilas del América, como jugador mexicano.De esta manera, Televisa y su nuevo proyecto por "americanizar" la selección recibe otro duro golpe, tras la ausencia del otro jugador "naturalizado" Lucas Lobos. ¿El "piojo" Herrera tendrá que dar marcha atrás y  llamar al  "Chaco Giménez?. ]]></content>
		</document>
		<document id="cae13dd7516183a46125c889a653faac" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/10/el-tenorio-comico-solo-tres-dias-en.html">			<content><![CDATA[ 29 de Octubre, 2013              El productor del "Tenorio Cmico", Alejandro Gou, coment para el espacio de "La Taquilla" que "no tengo competencia, yo hago el teatro para m y para el pblico"; esto debido a que se dio conocer que existe pleito con la produccin del "Comitenorio" produccin de Daro de Len.    Nota  Grupo Frmula      El productor del "Tenorio Cmico", Alejandro Gou, coment para el espacio de "La Taquilla" que "no tengo competencia, yo hago el teatro para m y para el pblico", esto debido a que se dio a conocer que existe pleito con la produccin del "Comitenorio" produccin de Daro de Len.Explic que no entiende por qu Mara Elena Saldaa, "La Gereja", habla mal de la obra si en algn momento tambin form parte de ella.Indic que si lo que buscan es "meter gente, que la metan con calidad y con publicidad no armando escndalos".Finalmente, mencion, que "El Tenorio Cmico" se presentar slo tres das en el Centro Cultural Telmex.dga           ]]></content>
		</document>
		<document id="58f30a020462f29a88c3f6f53f9f3c62" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/10/golpe-televisa-la-fifa-rechaza.html">			<content><![CDATA[MÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- Televisa movió todas sus influencias para que el argentino Rubens Sambueza consiguiera en cuestión de días la nacionalidad mexicana y pudiera formar parte de la americanizada selección nacional que enfrentará a Nueva Zelanda en busca del último boleto de la Concacaf para asistir al Mundial de Brasil 2014.De hecho, el delantero del América, concluyó "mágicamente" dicho trámite hace unos días y ayer recibió el pasaporte mexicano con el cual la FMF pudo hacer las consultas a la Federación Internacional de Futbol Asociación (FIFA).Pero el organismo que encabeza Joseph Blatter paró en seco la jugada de la empresa que encabeza Emilio Azcárraga.Entrevistado por el portal mediotiempo.com el actual Director Deportivo de la Selección Nacional, Ricardo Peláez, informó del rechazo vía telefónica desde San Diego, California, donde entrena el Tri para su juego de mañana miércoles contra Finlandia."La respuesta fue negativa (por parte de FIFA) y la Federación lo va a publicar más tarde", fueron las palabras de Peláez, al ser consultado por dicho portal.Pasado el mediodía, la Federación Mexicana de Futbol (Femexfut) hizo oficial el adelanto de Peláez. En su portal publicó:"La Federación Mexicana de Futbol informa que el día de hoy se recibió la respuesta de parte de la FIFA en cuanto al tema del futbolista Rubens Sambueza y su elegibilidad para poder ser parte de la Selección Nacional de México en un futuro, puesto que ya es mexicano por naturalización."En dicho comunicado, el organismo rector del balompié mundial manifiesta que en base al Articulo 8 par. 1a, solamente se puede participar con el combinado de otra asociación si en el momento de haber jugado con el país de nacimiento ya contará (sic) con la otra nacionalidad. Su participación con Argentina fue en el Mundial de Trinidad & Tobago en el 2001."Por lo tanto, el futbolista no es elegible para poder ser parte de la Selección Nacional de México, no obstante, participe con su club, las Águilas del América, como jugador mexicano" concluye el boletín subido a su página a las 12:40 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="92047423266b52608af6e04420e48771" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/10/inadmisible-que-se-determine-telmex.html">			<content><![CDATA[ Sería inadmisible que, conforme a las reformasen telecomunicaciones, se determine a Telmex como empresa preponderante y se le imponga regulación asimétrica, dijo Francisco Hernández Juárez, presidente del Sindicato de Telefonistas. "Resulta inadmisible, en consecuencia, que se pretenda penalizar con la declaración de agente económico preponderante a una empresa que ha cumplido cabalmente con el título de concesión", declaró Hernández Juárez durante el Foro Internacional de Telecomunicaciones. Acusó a los gobiernos anteriores de favorecer a las televisoras, por lo que pidió un trato equitativo en la legislación secundaria. "La ley debe tratar a los principales participantes de los sectores de radiodifusión y de telecomunicaciones de manera equitativa y con las mismas obligaciones y responsabilidades, gran parte de los conflictos que se dieron en los pasados gobiernos se debió a la aplicación de medidas un equitativas en ocasiones opacas cuya aplicación fue más favorable a las televisoras frente a otros operadores", expresó. En caso de que Telmex sea determinada como preponderante, una regulación específica afectará las inversiones, habrá un estancamiento de dichas inversiones y la infraestructura. La Constitución menciona que las empresas con más del 50% de dominancia en un sector será regulado de manera específica para permitir mayor competencia. ]]></content>
		</document>
		<document id="48dcc6bb240589442a0c42535a632984" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/10/municipio-la-espera-de-acciones-legales.html">			<content><![CDATA["Estamos a la espera de que transcurran los 15 días que establece la ley para que la empresa pueda promover y manifieste si existe o no conformidad con el cumplimiento que da el Tribunal Contencioso Administrativo a la resolución que vence en próximos días", dijo la segunda síndico municipal, Paulina Castelo Campos.Así lo manifestó luego de que el municipio capitalino obtuvo un fallo a favor para el pago de la empresa por impuestos municipales.Castelo dijo que el Ayuntamiento de la capital está a la espera de que realice las acciones respecto al cumplimiento y añadió que los recursos que promueva la empresa dependerán de la estrategia legal de los abogados defensores de la compañía y la asesoría jurídica que se le proporcione."Esto dependen de la empresa, depende del tipo de defensa que interpongan, la empresa tiene todo su derecho de promover todos los recursos que tengan a su alcance por ley", detalló.]]></content>
		</document>
		<document id="3556159b8b3c852b591f552b844d7bed" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/10/televisa-carga-de-muertito-iusacell_31.html">			<content><![CDATA[CIUDAD DE MXICO (CNNExpansin) ? En cualquier momento tu peor enemigo se puede convertir en tu mejor amigo... sobre todo cuando hay de por medio 1,600 millones de dlares. As lo demostr la inversin de Televisa en Iusacell en 2011, que ahora copresiden los empresarios de la televisin mexicana, Emilio Azcrraga Jean y Ricardo Salinas PliegoTelevisa inyect vida a la firma que forma parte de Grupo Salinas desde hace ms de dos aos, con lo cual la telefnica mvil ha logrado convertirse en la empresa del sector con mayores crecimientos porcentuales en clientes de los ltimos trimestres.En 2009, Iusacell contaba con 3.59 millones de usuarios; a principios de 2012, cuando la telefnica ya haba absorbido y usado los recursos de la venta del 50% a Televisa, el nmero de clientes se ubicaba en 5.4 millones -la televisora recibi el permiso para adquirirla hasta mediados de 2012-. Para finales del ao pasado, Iusacell ya contaba con 7.4 millones.Con estos resultados, uno pensara que estos grupos estaban destinados a converger, pero bien dicen que del odio al amor hay un paso, y as inici este romance.Casi un ao antes de anunciarse el acuerdo para fusionarse, Televisa ya se haba comprometido a realizar una inversin de 2,600 millones de pesos por el 30% de Nextel, que entonces tena una mucho mejor perspectiva de crecimiento gracias a que se haba adjudicado una parte del codiciado espectro en la Licitacin 21.Entonces Iusacell lanz una feroz batalla para impugnar los resultados de este proceso, y se dispuso a interponer decenas de amparos en diversos juzgados para minar la relacin entre Televisa y Nextel, que estaba condicionada a que la segunda se adjudicara esta concesin."No quieren que compita Televisa contra ellos (Iusacell) porque tienen el temor, fundado, a lo mejor, de que puedan desplazarlos del mercado", dijo entonces el abogado de Televisa, Pedro Salinas, en una entrevista con la revista Expansin publicada en abril de 2010.Los representantes de Iusacell y Televisa no contestaron de inmediato a las solicitudes de entrevista para conocer su opinin sobre el tema.Para 2010, la telefnica, que entonces perteneca en su totalidad a Grupo Salinas, ya haba dejado de cotizar en la Bolsa Mexicana de Valores (BMV) por incumplir en la entrega de informacin financiera; y adems cargaba con una importante deuda a sus espaldas, debido a las inversiones en el mejoramiento de su red que al final resultaron poco redituables."Antes de la llegada de Televisa, el crecimiento de Iusacell estaba estancado", record un analista de la firma especializada en el sector The Competitive Inteligence (CIU), Gonzalo Rojn.Al cierre de 2012, la firma cerr con 7.4 millones de suscriptores, lo que signific un avance del 37%, casi quintuplicando el crecimiento de Telcel para ese mismo ao.Operador20112012CambioTelcel65.770.47.15%Telefnica19.719.2-2.54%Iusacell 5.47.437.04%Fuente: Tabla propia con informacin de CNNExpansin de reportes al cuarto trimestre de 2012 y reporte anual de los operadores. Cifras de usuarios en millones."Nextel y Iusacell iban partiendo en igualdad de condiciones, pero Nextel tuvo una crisis regional. Entonces ellos se han parado, no han tenido quin invierta en ellos; mientras que a Iusacell le lleg la inversin de Televisa", dijo el director para Amrica Latina de 4G America, Erasmo Rojas.Iusacell fue el primer operador en apostar el despliegue masivo de una red de tercera generacin en Mxico con la tecnologa CDMA, un estndar que se ocupaba mucho en Estados Unidos. Pero con el tiempo los fabricantes de telfonos mviles apostaron por el estndar GSM, tambin de tercera generacin, con lo que la firma se qued fuera de ofrecer los dispositivos ms modernos con los que s contaban Telcel y Movistar, seal Gonzalo Rojn."En toda Amrica Latina comenzaron a desaparecer las redes CDMA que instal la firma en Mxico, y limit la cantidad de dispositivos para esta red", agreg.As que la telefnica, luego de ir a contracorriente, debi retomar el rumbo de sus competidores, y los adelant de nuevo al apostar por la red HSPA+, que en su momento ya se consideraba como de cuarta generacin (4G), y que sus competidores decidieron actualizar despus.Desenterrando al muertoEl empujn final para la empresa de telecomunicaciones lo recibi con el capital de Televisa, que le ayud a sanear sus deudas, relanzar su marca y acceder a la pantalla de los canales abiertos de la televisora, los ms vistos a nivel nacional.A pesar del crecimiento en usuarios, la compaa sigue lejos de ser rentable como lo ha reconocido la firma de Emilio Azcrraga Jean. Televisa registr una prdida contable de 461.8 millones de pesos por su participacin en Iusacell, segn datos de su reporte financiero al segundo trimestre del ao.Sin embargo, ambas empresas se encuentran esperanzadas en que la reforma en telecomunicaciones, publicada a mediados de 2013, les permita competir con mayor vigor frente a Telcel; pues se le debern aplicar regulaciones importantes para que su participacin de mercado caiga del 70% hasta menos del 50%.Falta mucho para saber si Iusacell tendr lo necesario para pelear de t a t contra la firma de Carlos Slim, pero su panorama ya es muy distinto al de hace tres aos, cuando su preocupacin era saber si iba a llegar al siguiente trimestre con vida.Otras historias de terror: Galletas Mac'Ma 'hornea' su resurreccin, La Cmer resurge de sus cenizas, Gayosso 'sale vivo' de su propio funeral y Nokia: la cada del 'milagro finlands'La prxima historia ser la de Altos Hornos de Mxico, que se publicar este mircoles 30 de octubre. Sigue a CNNExpansin a travs de Facebook, Twitter, Youtube y Google +]]></content>
		</document>
		<document id="5463593bf08bc13707387e3e12a5a312" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/11/alatorre-y-otros-ocho-falsos-televisa.html">			<content><![CDATA[Raquel Alatorre Correa, cabecilla del grupo de los falsos empleados de la cadena de televisión mexicana Televisa y otros ocho mexicanos condenados por delitos de narcoactividad, no podrán recurrir de casación contra la sentencia de la Sala Penal Dos del Tribunal de Apelaciones de Managua, TAM, que les redujo las condenas a 18 y a 17 años de prisión.Esto porque los magistrados del TAM rechazaron parcialmente el recurso de casación presentado por la abogada Amy García Curtis, quien "incurrió en un error técnico", según una nota de prensa de la Dirección de Relaciones Públicas de la Corte Suprema de Justicia, CSJ.La falla técnica atribuida a la litigante estriba en que ella presentó el escrito de casación en representación de los 18 extranjeros, cuando el TAM no le había delegado el cargo de nueva defensora de los nueve condenados que defendía el abogado Ramón Rojas Urroz.Por lo que se refiere a los otros nueve mexicanos que desde un inicio son defendidos por García, el TAM dio trámite al recurso de casación, lo que les permitirá que su situación legal sea resuelta por la CSJ.En la comunicación oficial se indica que con fecha del 25 de octubre fue presentado un escrito donde Raquel Alatorre y otros ocho sentenciados piden que se tenga a García como su nueva abogada defensora.El TAM aceptó el escrito presentado por la abogada García, y citó a Alatorre y a los otros ocho sentenciados a audiencia para el 30 de octubre, pero la litigante se adelantó, presentando el escrito de casación a nombre de todos los condenados, sin que le hubiera sido delegado el cargo.Los mexicanos que junto con Alatorre no podrán impugnar la sentencia de segunda instancia son: Salvador Guardado Núñez, Alfredo Mar Hernández, Alfonso Martínez Meraz, Carlos Reyes Arce, Omar Castillo Anaya, Valentín Delgado Guillén y Juan Luis Torres Torres, considerado segundo jefe del grupo.En la parte resolutiva del auto dictado por la Sala Penal II del TAM, se indica que la casación presentada por García es rechazada por no representar ella a los procesados antes mencionados.Esto significa que quien debió haber presentado el recurso de casación en representación de Alatorre y de los otros ocho sentenciados que quedaron fuera de la casación es el abogado Rojas, se explica en la nota de prensa.El recurso de casación presentado por Amy García solo fue admitido para Raúl Salinas Cervantes, Cecilio Torres Gutiérrez, Iván Cano Zúniga, Oswaldo López Uribe, Rodolfo Jiménez Camacho, Pablo Sosa Guerra, Juan Rivera Vásquez, Julio Alvarado Salas e Hiram Pacheco Basurto. Fiscalía pide revocar sentenciaEl Ministerio Público también recurrió de casación contra la sentencia que redujo a la mitad la condena a los 18 mexicanos, pidiendo que sea revocada, y, por el contrario, se confirme la de primera instanciaEn la sentencia de primera instancia dictada por el juez Noveno Distrito Penal de Juicio de la capital, se ordena que las penas impuestas por los delitos de transporte internacional de estupefacientes, lavado de dinero y crimen organizado, sean cumplidas de manera sucesiva y no de manera simultánea como lo ordenó el tribunal de alzada. ]]></content>
		</document>
		<document id="c2120f63e23d4826cdca45426dff50a9" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/11/alfonso-herrera-ya-no-pertenece.html">			<content><![CDATA[FOTO: cuartoscuroEn el marco del estreno del thriller 'Espectro', Alfonso Herrera reveló que ya no cuenta con contrato de exclusividad con la empresa Televisa. En entrevista con Javier Poza, el ex RBD, explicó que fue él quien decidió no renovar su contrato debido a que quiere hacer cosas diferentes; incluso, puntualizó que la relación con la televisora concluyó en buenos términos, por lo que "las puertas quedan abiertas para seguir trabajando con ellos"."Sé perfectamente que quiero hacer y hacia donde me quiero perfilar, y en ciertas ocasiones tienes que decir no y también tienes que decirle adiós a muchas cosas que en su momento dices pagaban bien" refirió.Por otro lado, compartió que viajará a Colombia por su participación en la serie de Fox, 'El Capo'; además de que en diciembre podría realizar una película en España. Fuente]]></content>
		</document>
		<document id="a3762681f3b355535326396a2039bbbd" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/11/calderon-y-televisa-historia-de-una.html">			<content><![CDATA[Mark Rudolph James, propietario de Tangentte, una pequeña empresa dedicada a las telecomunicaciones, denuncia que fue desplazado de los servicios de triple play por Grupo Televisa y la firma WL Comunicaciones, con la anuencia de Felipe Calderón cuando fungió como presidente de la República. En entrevista con Proceso, James dice que la suerte de Tangentte se decidió el día en que el mandatario decidió liquidar a Luz y Fuerza?MÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- Hace cuatro años, en una cena realizada el 28 de septiembre de 2009, tras una agria discusión con el líder del Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), Martín Luis Esparza, Felipe Calderón Hinojosa decidió la liquidación de Luz y Fuerza del Centro.Esa decisión significó también la estocada final contra la pequeña empresa de telecomunicaciones Tangentte, de Mark Randoph James, para beneficiar a WL Comunicaciones, de Fernando Canales Clariond, y a Grupo Televisa, propietario de la firma Bestel. Ambas, dice, despojaron a esa compañía de una red de fibra óptica utilizada para servicios de triple play."Esta es una historia de fraude, desacato, declaraciones falsas, prácticas monopólicas absolutas y relativas y persecución política", dice el joven empresario James, quien relata a Proceso la forma en que, sostiene, Grupo Televisa y WL Comunicaciones ?de la cual son socios Canales Clariond y Ernesto Martens, ambos secretarios de Energía durante el foxismo? desplazaron a su firma apoyados por la administración de Calderón."Tangentte fue despojada de una red de fibra óptica de más de 2 mil 270 kilómetros entre Laredo, Texas, y 19 poblaciones de México. La propia compra de la red de telecomunicaciones de Bestel por Televisa violó las obligaciones contractuales ratificadas por sentencia judicial desde inicios de 2007 que impedían su venta ?sin la autorización previa de Tangentte? y, por ende, plagada de irregularidades", sintetiza James.Y acusa: "Por encima de la política de destruir toda competencia, la motivación de Televisa de destruir a Tangentte era mucho mayor. Encima de poner en duda su propiedad de la red Bestel, Televisa indebida e ilegalmente incluyó la red de Tangentte dentro del paquete de garantías entregadas al banco JP Morgan como parte del paquete para obtener el préstamo de esta institución".En la misma cena en la cual se decidió el futuro del SME también se dio la orden de beneficiar a la compañía telefónica de Televisa (Bestel-Operbes) y WL Comunicaciones, reitera el empresario de origen mexicano.En aquel convivio del 28 de septiembre, además de Calderón y Esparza, estuvieron Javier Lozano, secretario del Trabajo; Fernando Canales Clariond, socio de WL Comunicaciones, Juan Molinar Horcasitas, secretario de Comunicaciones y Transportes, y Cristóbal Canales, sobrino de Fernando Canales y socio del propio James."Calderón se puso bien enojado. La cosa se va a poner bien dura. Me voy del país", le comentó su entonces socio a James.La disputa era por el redituable negocio de la fibra óptica para servicios convergentes de telecomunicaciones. Calderón decidió beneficiar a Grupo Televisa y cerrarle el acceso al SME.En su momento, Esparza contó este episodio a la reportera Rosalía Vergara: "Se lo dije al presidente de la República y estaba ahí Javier Lozano. Le dije: '¿Quieres que esto avance? Danos nuestra concesión. No nos la das, yo no los dejo entrar. Y ya firmada la concesión nos dicen con quién hacemos alianzas: con Carlos Slim ?dueño de Telmex?, con quien tú me digas. Pero no lo han hecho y nosotros no los dejamos subir'" (Proceso 1719).Calderón se enfureció con el desafío de Martín Esparza, asegura James. Doce días después de esa discusión, el 10 de octubre de 2009, se dio el "sabadazo" contra Luz y Fuerza del Centro. Con ese acto también se decidió la muerte de su empresa, insiste el entrevistado."Tangentte no es la primera ni la última empresa de telecomunicaciones embestida por Televisa. Sin embargo, nos tocó asiento de primera fila en el teatro de Mexicana y de Luz y Fuerza del Centro. En el caso del SME, nuestra muerte fue decidida la misma noche y producto de la misma reunión que detonó la extinción de Luz y Fuerza."Simplemente (las autoridades) supieron esperar a que nuestras reservas financieras estuviesen completamente comprometidas a la construcción de nuestra red inalámbrica y la iluminación de la red óptica, de tal manera que no existieran recursos para sobreponerse al despojo de la red", sintetiza James.Todas las puertas se le cerraron al empresario. Ni la Comisión Federal de Competencia, ni la Cámara de Diputados ni los tribunales mexicanos ayudaron a James a revertir el despojo, concretado el 31 de mayo de 2011. Al final, en octubre de 2012 decidió solicitar asilo político en Estados Unidos. Todos sus bienes desaparecieron o fueron robados, dice.Uno año después, regresó a México dispuesto a dar una nueva batalla para exponer públicamente su caso. La colusión Televisa-WL Mark James, mexicano de nacimiento, fundó la empresa Centro de Contacto Avanzado (CCA), accionista principal de Tangentte, fundada en 2004 con el objetivo de desarrollar una plataforma tecnológica para los servicios de triple play (telefonía, internet y televisión).Dos años después, en 2006, comenzó negociaciones con Christopher Steven Lucero y Kim Hasen para operar dos pares de fibra óptica de 2 mil 270 kilómetros entre Laredo, Texas, y la Ciudad de México, propiedad de la empresa Qwest, y subrogadas a Servecom, donde ya era socio James.Qwest firmó el 18 de julio de 1997 un contrato de compra-venta con la telefónica Bestel, originalmente de la familia Vázquez Arroyo, para la utilización de ese par de fibra óptica.James dice que invirtió cerca de 10 millones de dólares para emplear los cuatro hilos de la fibra óptica de Qwest con el propósito de desplegar un servicio en la Ciudad de México y otras partes del país."Desde 2006 yo ya tenía servicio de triple play con una velocidad mayor que el de otros competidores", señala el entrevistado.En 2007 pidió la concesión a la Secretaría de Comunicaciones y Transportes para dar estos servicios. Nunca se la otorgaron, lo que lo obligó a firmar convenios con otras empresas para brindar el servicio de telefonía.El asunto se complicó en diciembre de 2007, cuando Grupo Televisa anunció que a través de su subsidiaria Cablevisión adquiría el control de la empresa Bestel. Su objetivo era expandir su negocio de los contenidos en televisión abierta hacia las telecomunicaciones, en particular telefonía y triple play. Bestel pasó a ser Operbes.Operbes desconoció los acuerdos previos entre Qwest y Bestel para el uso de los dos pares de fibras ópticas, causando daños "por cientos de millones de pesos" a Tangentte, de James.En un escrito del 31 de agosto de 2010 ante la Comisión Federal de Competencia, el empresario afectado sintetizó así el litigio que tenía entonces con Operbes-Televisa:"En 2007, Servecom denunció ante la Procuraduría de Justicia del Distrito Federal el despojo ante la negativa de acceso por parte de Bestel a dicha red, en contravención absoluta a los derechos establecidos en el contrato de compra-venta celebrado el 18 de julio de 1997 entre Bestel y Qwest, subrogado en su totalidad por Servecom? En marzo de 2008, la autoridad declaró el no ejercicio de la acción al extinguirse el acto reclamado después de otorgar acceso a la red Bestel al presentarse Servecom en compañía de la autoridad. Derecho (acceso) que fue nuevamente negado al momento de la extinción del reclamo y hasta el 1 de septiembre de 2009."En febrero de 2008, el Noveno Tribunal Colegiado en Materia Civil del Primer Circuito condenó en última instancia a Servecom al pago de 45 mil dólares por cada año de mantenimiento, acumulable en tanto dicho pago fuese realizado."Según James, su empresa fue afectada por "los actos unilaterales" de Bestel/Operbes, causando daños por cientos de millones de pesos derivados "a) de la pérdida de contratos ante nuestra inhabilidad de entrega de servicios, al ser impedidos en nuestro acceso; b) derivados del cobro indebido por parte de Operbes de costos de mantenimiento no documentados y excesivos, en absoluto desacato al fallo emitido por el Noveno Tribunal Colegiado en Materia Civil del Primer Circuito emitido el 19 de febrero de 2009; c) derivados de la repetida negativa de acceso a nuestras instalaciones en México y Estados Unidos, y d) derivado de actos y acciones conducentes para evitar nuestra entrada y/o participación en el mercado de las telecomunicaciones mexicano".En su demanda ante la Comisión Federal de Competencia, James solicitó al organismo una investigación en previsión de una "posible práctica monopólica por parte de Bestel, hoy Operbes" contra su empresa, al negarle el acceso a sus fibras, equipos e instalaciones.Asimismo, pidió a la dependencia determinar si los dos pares de fibras "han sido gravadas o nuestros derechos de propiedad afectados o perturbados, resultado del préstamo contraído por Empresas Cablevisión ante JP Morgan Chase Bank".El organismo antimonopolio no realizó ninguna investigación y se cerraron todas las puertas para facilitar el ingreso de una compañía pequeña en el disputado terreno del triple play.En 2009, James se asoció con WL Comunicaciones, dirigida por Cristóbal Mario Canales Lebrija, sobrino del regiomontano Fernando Canales Clariond, beneficiaria a la postre del golpe contra el SME. WL Comunicaciones se quedó con 51% de Servecom; el resto las tenía James.De 2007 a 2011, relata James, Tangentte fue "ahorcada" financiera y políticamente. Cofetel nunca atendió su solicitud para obtener las concesiones necesarias para ofertar televisión y telefonía.El golpe final vino en mayo de 2011. En ese mes, WL Comunicaciones decidió firmar un acuerdo con Operbes-Televisa para despojar definitivamente a James de la propiedad sobre las fibras ópticas, a cambio del pago de más de 1 millón de dólares para el mantenimiento de la red a favor de la subsidiaria de Grupo Televisa.Tras el despojo, James envió una carta a la opinión pública y a la Cámara de Diputados el 11 de octubre de 2011, en la que acusó a Televisa de emprender una ofensiva en su contra. En otro escrito, presentado ante la prensa de Estados Unidos, el dueño de Tangentte acusó a Canales Clariond ?"quien mantiene una relación personal con Calderón y varios miembros del gabinete"? de concretar el despojo.En la única aclaración pública sobre el caso, el 4 de noviembre de 2011 Grupo Televisa envió una carta a Gabriel Sosa Plata, columnista de El Universal, en la cual expuso que "no tienen relación de ningún tipo con la empresa Tangentte (Centro de Contacto Avanzado), ni con el señor Mark Randolph James, ni con WL Comunicaciones", por lo que las imputaciones "son ajenas".Televisa aclaró que Operbes mantiene un contrato de "prestación de servicios" con la empresa Servecom ?cuyo director es Canales Lebrija? y que es ajena "a cualquier controversia o disputa entre accionistas o socios".De acuerdo con James, no se trata de una diferencia entre accionistas, sino de una serie de actos de colusión en los que se desconoció la propiedad de dos hilos de fibra óptica que su empresa tenía en la red de Bestel."A cambio de restituir acceso a Servecom, representada por Cristóbal Canales, nos despojaron de nuestros activos, buscaron obligar el perdón de más de cuatro años de daños? y pretenden que aquí nada pasó y todo es privado. Es decir, se coludieron", afirma.La historia de esta colusión se fraguó la misma noche que Calderón decidió extinguir a Luz y Fuerza del Centro.]]></content>
		</document>
		<document id="2f54bfff2c172d6cd69668d9e47cfbd8" url="http://news-databasex.blogspot.com/2013/11/calderon-y-televisa-historia-de-una_2.html">			<content><![CDATA[Mark Rudolph James, propietario de Tangentte, una pequeña empresa dedicada a las telecomunicaciones, denuncia que fue desplazado de los servicios de triple play por Grupo Televisa y la firma WL Comunicaciones, con la anuencia de Felipe Calderón cuando fungió como presidente de la República. En entrevista con Proceso, James dice que la suerte de Tangentte se decidió el día en que el mandatario decidió liquidar a Luz y Fuerza?MÉXICO, D.F. (proceso.com.mx).- Hace cuatro años, en una cena realizada el 28 de septiembre de 2009, tras una agria discusión con el líder del Sindicato Mexicano de Electricistas (SME), Martín Luis Esparza, Felipe Calderón Hinojosa decidió la liquidación de Luz y Fuerza del Centro.Esa decisión significó también la estocada final contra la pequeña empresa de telecomunicaciones Tangentte, de Mark Randoph James, para beneficiar a WL Comunicaciones, de Fernando Canales Clariond, y a Grupo Televisa, propietario de la firma Bestel. Ambas, dice, despojaron a esa compañía de una red de fibra óptica utilizada para servicios de triple play."Esta es una historia de fraude, desacato, declaraciones falsas, prácticas monopólicas absolutas y relativas y persecución política", dice el joven empresario James, quien relata a Proceso la forma en que, sostiene, Grupo Televisa y WL Comunicaciones ?de la cual son socios Canales Clariond y Ernesto Martens, ambos secretarios de Energía durante el foxismo? desplazaron a su firma apoyados por la administración de Calderón."Tangentte fue despojada de una red de fibra óptica de más de 2 mil 270 kilómetros entre Laredo, Texas, y 19 poblaciones de México. La propia compra de la red de telecomunicaciones de Bestel por Televisa violó las obligaciones contractuales ratificadas por sentencia judicial desde inicios de 2007 que impedían su venta ?sin la autorización previa de Tangentte? y, por ende, plagada de irregularidades", sintetiza James.Y acusa: "Por encima de la política de destruir toda competencia, la motivación de Televisa de destruir a Tangentte era mucho mayor. Encima de poner en duda su propiedad de la red Bestel, Televisa indebida e ilegalmente incluyó la red de Tangentte dentro del paquete de garantías entregadas al banco JP Morgan como parte del paquete para obtener el préstamo de esta institución".En la misma cena en la cual se decidió el futuro del SME también se dio la orden de beneficiar a la compañía telefónica de Televisa (Bestel-Operbes) y WL Comunicaciones, reitera el empresario de origen mexicano.En aquel convivio del 28 de septiembre, además de Calderón y Esparza, estuvieron Javier Lozano, secretario del Trabajo; Fernando Canales Clariond, socio de WL Comunicaciones, Juan Molinar Horcasitas, secretario de Comunicaciones y Transportes, y Cristóbal Canales, sobrino de Fernando Canales y socio del propio James."Calderón se puso bien enojado. La cosa se va a poner bien dura. Me voy del país", le comentó su entonces socio a James.La disputa era por el redituable negocio de la fibra óptica para servicios convergentes de telecomunicaciones. Calderón decidió beneficiar a Grupo Televisa y cerrarle el acceso al SME.En su momento, Esparza contó este episodio a la reportera Rosalía Vergara: "Se lo dije al presidente de la República y estaba ahí Javier Lozano. Le dije: '¿Quieres que esto avance? Danos nuestra concesión. No nos la das, yo no los dejo entrar. Y ya firmada la concesión nos dicen con quién hacemos alianzas: con Carlos Slim ?dueño de Telmex?, con quien tú me digas. Pero no lo han hecho y nosotros no los dejamos subir'" (Proceso 1719).Calderón se enfureció con el desafío de Martín Esparza, asegura James. Doce días después de esa discusión, el 10 de octubre de 2009, se dio el "sabadazo" contra Luz y Fuerza del Centro. Con ese acto también se decidió la muerte de su empresa, insiste el entrevistado."Tangentte no es la primera ni la última empresa de telecomunicaciones embestida por Televisa. Sin embargo, nos tocó asiento de primera fila en el teatro de Mexicana y de Luz y Fuerza del Centro. En el caso del SME, nuestra muerte fue decidida la misma noche y producto de la misma reunión que detonó la extinción de Luz y Fuerza."Simplemente (las autoridades) supieron esperar a que nuestras reservas financieras estuviesen completamente comprometidas a la construcción de nuestra red inalámbrica y la iluminación de la red óptica, de tal manera que no existieran recursos para sobreponerse al despojo de la red", sintetiza James.Todas las puertas se le cerraron al empresario. Ni la Comisión Federal de Competencia, ni la Cámara de Diputados ni los tribunales mexicanos ayudaron a James a revertir el despojo, concretado el 31 de mayo de 2011. Al final, en octubre de 2012 decidió solicitar asilo político en Estados Unidos. Todos sus bienes desaparecieron o fueron robados, dice.Uno año después, regresó a México dispuesto a dar una nueva batalla para exponer públicamente su caso. La colusión Televisa-WL Mark James, mexicano de nacimiento, fundó la empresa Centro de Contacto Avanzado (CCA), accionista principal de Tangentte, fundada en 2004 con el objetivo de desarrollar una plataforma tecnológica para los servicios de triple play (telefonía, internet y televisión).Dos años después, en 2006, comenzó negociaciones con Christopher Steven Lucero y Kim Hasen para operar dos pares de fibra óptica de 2 mil 270 kilómetros entre Laredo, Texas, y la Ciudad de México, propiedad de la empresa Qwest, y subrogadas a Servecom, donde ya era socio James.Qwest firmó el 18 de julio de 1997 un contrato de compra-venta con la telefónica Bestel, originalmente de la familia Vázquez Arroyo, para la utilización de ese par de fibra óptica.James dice que invirtió cerca de 10 millones de dólares para emplear los cuatro hilos de la fibra óptica de Qwest con el propósito de desplegar un servicio en la Ciudad de México y otras partes del país."Desde 2006 yo ya tenía servicio de triple play con una velocidad mayor que el de otros competidores", señala el entrevistado.En 2007 pidió la concesión a la Secretaría de Comunicaciones y Transportes para dar estos servicios. Nunca se la otorgaron, lo que lo obligó a firmar convenios con otras empresas para brindar el servicio de telefonía.El asunto se complicó en diciembre de 2007, cuando Grupo Televisa anunció que a través de su subsidiaria Cablevisión adquiría el control de la empresa Bestel. Su objetivo era expandir su negocio de los contenidos en televisión abierta hacia las telecomunicaciones, en particular telefonía y triple play. Bestel pasó a ser Operbes.Operbes desconoció los acuerdos previos entre Qwest y Bestel para el uso de los dos pares de fibras ópticas, causando daños "por cientos de millones de pesos" a Tangentte, de James.En un escrito del 31 de agosto de 2010 ante la Comisión Federal de Competencia, el empresario afectado sintetizó así el litigio que tenía entonces con Operbes-Televisa:"En 2007, Servecom denunció ante la Procuraduría de Justicia del Distrito Federal el despojo ante la negativa de acceso por parte de Bestel a dicha red, en contravención absoluta a los derechos establecidos en el contrato de compra-venta celebrado el 18 de julio de 1997 entre Bestel y Qwest, subrogado en su totalidad por Servecom? En marzo de 2008, la autoridad declaró el no ejercicio de la acción al extinguirse el acto reclamado después de otorgar acceso a la red Bestel al presentarse Servecom en compañía de la autoridad. Derecho (acceso) que fue nuevamente negado al momento de la extinción del reclamo y hasta el 1 de septiembre de 2009."En febrero de 2008, el Noveno Tribunal Colegiado en Materia Civil del Primer Circuito condenó en última instancia a Servecom al pago de 45 mil dólares por cada año de mantenimiento, acumulable en tanto dicho pago fuese realizado."Según James, su empresa fue afectada por "los actos unilaterales" de Bestel/Operbes, causando daños por cientos de millones de pesos derivados "a) de la pérdida de contratos ante nuestra inhabilidad de entrega de servicios, al ser impedidos en nuestro acceso; b) derivados del cobro indebido por parte de Operbes de costos de mantenimiento no documentados y excesivos, en absoluto desacato al fallo emitido por el Noveno Tribunal Colegiado en Materia Civil del Primer Circuito emitido el 19 de febrero de 2009; c) derivados de la repetida negativa de acceso a nuestras instalaciones en México y Estados Unidos, y d) derivado de actos y acciones conducentes para evitar nuestra entrada y/o participación en el mercado de las telecomunicaciones mexicano".En su demanda ante la Comisión Federal de Competencia, James solicitó al organismo una investigación en previsión de una "posible práctica monopólica por parte de Bestel, hoy Operbes" contra su empresa, al negarle el acceso a sus fibras, equipos e instalaciones.Asimismo, pidió a la dependencia determinar si los dos pares de fibras "han sido gravadas o nuestros derechos de propiedad afectados o perturbados, resultado del préstamo contraído por Empresas Cablevisión ante JP Morgan Chase Bank".El organismo antimonopolio no realizó ninguna investigación y se cerraron todas las puertas para facilitar el ingreso de una compañía pequeña en el disputado terreno del triple play.En 2009, James se asoció con WL Comunicaciones, dirigida por Cristóbal Mario Canales Lebrija, sobrino del regiomontano Fernando Canales Clariond, beneficiaria a la postre del golpe contra el SME. WL Comunicaciones se quedó con 51% de Servecom; el resto las tenía James.De 2007 a 2011, relata James, Tangentte fue "ahorcada" financiera y políticamente. Cofetel nunca atendió su solicitud para obtener las concesiones necesarias para ofertar televisión y telefonía.El golpe final vino en mayo de 2011. En ese mes, WL Comunicaciones decidió firmar un acuerdo con Operbes-Televisa para despojar definitivamente a James de la propiedad sobre las fibras ópticas, a cambio del pago de más de 1 millón de dólares para el mantenimiento de la red a favor de la subsidiaria de Grupo Televisa.Tras el despojo, James envió una carta a la opinión pública y a la Cámara de Diputados el 11 de octubre de 2011, en la que acusó a Televisa de emprender una ofensiva en su contra. En otro escrito, presentado ante la prensa de Estados Unidos, el dueño de Tangentte acusó a Canales Clariond ?"quien mantiene una relación personal con Calderón y varios miembros del gabinete"? de concretar el despojo.En la única aclaración pública sobre el caso, el 4 de noviembre de 2011 Grupo Televisa envió una carta a Gabriel Sosa Plata, columnista de El Universal, en la cual expuso que "no tienen relación de ningún tipo con la empresa Tangentte (Centro de Contacto Avanzado), ni con el señor Mark Randolph James, ni con WL Comunicaciones", por lo que las imputaciones "son ajenas".Televisa aclaró que Operbes mantiene un contrato de "prestación de servicios" con la empresa Servecom ?cuyo director es Canales Lebrija? y que es ajena "a cualquier controversia o disputa entre accionistas o socios".De acuerdo con James, no se trata de una diferencia entre accionistas, sino de una serie de actos de colusión en los que se desconoció la propiedad de dos hilos de fibra óptica que su empresa tenía en la red de Bestel."A cambio de restituir acceso a Servecom, representada por Cristóbal Canales, nos despojaron de nuestros activos, buscaron obligar el perdón de más de cuatro años de daños? y pretenden que aquí nada pasó y todo es privado. Es decir, se coludieron", afirma.La historia de esta colusión se fraguó la misma noche que Calderón decidió extinguir a Luz y Fuerza del Centro.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>