<author id="f2acbca09682b065076d7ea7cb67d2be" url="www.libertadescs.blogspot.mx" feed="http://www.libertadescs.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7d0d1174a61d4b9f428937f4fa78592a" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/03/echamos-la-patota-de-aqualic-un-triunfo.html">			<content><![CDATA[Echamos a la patota de Aqualic, un triunfo que obliga a reflexionarEl 15 de marzo se realizó un bloqueo en las esquinas de esta fábrica con el objetivo de hostigar la salida de los camiones del reparto, que hasta ese momento recorrían la ciudad con matones del sindicato en su interior.La patota, después de apalear a los obreros que habían sido reincorporados por la lucha, copó la empresa aterrorizando a los empleados. Pudieron hacerlo gracias a la complicidad de la policía y las autoridades municipales, provinciales y nacionales.En ese contexto, desde nuestro partido planteamos la necesidad de organizar un Frente Único de todas las organizaciones sindicales y políticas combativas de la región para movilizarnos a modo de repudio, pero también para desalojar a la patota.¡Es que si no se hacía esto se corría el riesgo de sentar un precedente muy malo para el movimiento obrero y popular del Alto Valle, avalando en los hechos el accionar de las bandas armadas!La mayoría de las corrientes se negaron a debatir, argumentando que “no existían las condiciones…” Por suerte los trabajadores despedidos, sin prejuicios y más preocupados en ganar el conflicto que otra cosa, se pusieron al frente, encabezando el piquete que bloqueó la entrada de la fábrica junto a ceramistas de Zanón.La actividad contó con la presencia de quienes acordábamos con la necesidad de avanzar en ese sentido, pero también de las organizaciones que venían proponiendo otras orientaciones, que se limitaban a proponer cortes de rutas (PTS) o a organizar un petitorio (PO).Los patoteros intentaron pasar por encima del grupo con los camiones de la empresa, de manera de garantizar la distribución. Sin embargo la combatividad de los compañeros y compañeras los hizo retroceder, pagándoles con la misma moneda que suelen utilizar estos personajes.La derrota física de la patota obligó a la patronal a abrir una negociación, que impuso la anulación del contrato de estos delincuentes, varias reincorporaciones y el pago de importantes indemnizaciones a los compañeros que no quisieron volver a trabajar.Este triunfo se logró gracias a la movilización unitaria del conjunto de la población trabajadora y pobre de Centenario y a la solidaridad recibida por los despedidos y sus familias de parte de las organizaciones de izquierda y los trabajadores combativos.Pero también, porque en el momento decisivo, se utilizó el método de la autodefensa, rechazado por los sectores más representativos de la izquierda de la región, como el PTS y el PO.Para ganar las luchas hay que movilizar al conjunto, lograr la más amplia unidad en el apoyo y utilizar todos los recursos políticos y legales. Pero, cuanto más se radicalice la situación, más será necesario apelar a métodos duros del movimiento obrero.Llamamos a los compañeros del PTS y el PO a reflexionar, ya que los próximos conflictos pondrán nuevamente en el tapete esta cuestión, obligándonos a ponernos al frente y de manera unitaria, de la cada vez más necesaria autodefensa obrera y popular.Volver a Noticias Socialistas]]></content>
		</document>
		<document id="b58b0a355ea155e952f65ab2454bde1e" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/03/echemos-ya-la-patota-de-aqualic.html">			<content><![CDATA[¡Echemos ya a la patota de Aqualic! Pongamos en pie una Comisión Unitaria de AutodefensaLos trabajadores de Aqualic fueron cesanteados nuevamente después de que una patota, -reclutada por el sindicato (SUTIAGA) y la patronal- los golpeara salvajemente dentro de la fábrica.La agresión fue realizada con absoluta impunidad, ya que la intendencia, el gobierno provincial, la policía, la justicia y demás instituciones del estado nacional, provincial y municipal miraron para otro lado, dejando actuar a los pistoleros.Frente a esto los trabajadores tenemos una sola opción: ¡O tomamos en nuestras manos la defensa de los puestos de trabajo y la integridad física y psicológica de los compañeros de Aqualic, o se creará un precedente que fortalecerá a las patronales y sus bandas! No nos olvidemos que vivimos la provincia de las patotas del MPN...Por todo esto, desde CS hacemos un llamado urgente a los compañeros del Sindicato Ceramista, las seccionales combativas de ATEN (como ATEN capital y ATEN Centenario) las comisiones internas y agrupaciones sindicales democráticas, los centros de estudiantes comprometidos con la lucha de la clase obrera, los partidos de izquierda, los organismos de derechos humanos y todas las organizaciones y personalidades que levantan las banderas de la libertad y la democracia.Debemos reunirnos de manera inmediata para poner en pie una Comisión Unitaria que garantice la defensa de los trabajadores de Aqualic y expulse a las patotas de Centenario y la provincia de Neuquén. ¡Si no lo hacemos, nadie lo hará por nosotros y después será aún más grave!La autodefensa obrera y popular, un derecho democrático La reaparición de la violencia de los de arriba mediante la utilización de patotas, como sucedió hace muy poco en Famatina y Santa Cruz, reapareció en Centenario, tomando una cariz que exige de los luchadores y a la izquierda una respuesta contundente, inmediata y de frente único.La violencia de los de arriba tiene un destinatario final, el movimiento obrero, el pueblo que lucha, los estudiantes y la izquierda. Las bandas armadas de la burocracia sindical todavía son débiles, ya que los burócratas están tan en crisis como la mayoría de las instituciones que sostienen al actual sistema capitalista semicolonial.Pero sino se las derrota, serán extremadamente peligrosas para el futuro. Mañana serán más difíciles de frenar y tendrán a su favor la desmoralización y el terror que habrán sembrado. La lucha por la vida y la integridad física de compañeros de Aqualic es un derecho democrático que debe ser ejercitado con suma rigurosidad. Y sobre ello no puede ni debe haber disputas ideológicas.Volver a Noticias Socialistas]]></content>
		</document>
		<document id="f2bb02b68c63ee4e034d868fa572d6e3" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/03/el-24-de-marzo-con-convergencia.html">			<content><![CDATA[El 24 de marzo con Convergencia Socialista: Unidad para defender las libertades y organizar la autodefensa contra la represión y las patotasComo cada 24 de marzo, miles de personas marcharemos para repudiar el golpe de Estado de 1976 y rendirle homenaje a los compañeros asesinados y torturados por la dictadura. ¡Exigiendo, como siempre, juicio y castigo para los responsables materiales, políticos y económicos!Teniendo en cuenta que 36 años después continuamos enfrentado las mismas políticas económicas y sociales ordenadas por los mismos monopolios imperialistas, este 24 de marzo gritaremos bien fuerte ¡Basta de ajuste, explotación y saqueo de los recursos!Sabemos que Cristina no aplica estos planes haciendo desaparecer a miles ni prohibiendo a los partidos, pero que para imponerlos persigue y reprime a los que luchan. Así lo demuestra la Ley Antiterrorista, el Proyecto X, la desaparición de Julio López, los más de 5000 compañeros procesados o condenados y los presos políticos, como Olivera, Karina y Oñate.¡Por lo tanto el 24 nos movilizaremos para exigir el cese de la persecución a los luchadores, la aparición de Julio López, la libertad de todos los presos políticos, la derogación de toda la legislación represiva y cada uno de los proyectos de espionaje contra la clase obrera y el pueblo!Este gobierno no solo persigue, espía o reprime con tropas de la gendarmería y la policía, además “terceriza” los ataques utilizando patotas, como las que provee Gerardo Martínez. Por eso Cristina, mientras habla de derechos humanos se abraza con este personaje, acusado de formar parte del batallón 601 de inteligencia durante la dictadura.¡El 24 de marzo reclamaremos cárcel para Gerardo Martínez y para todos los burócratas sindicales cómplices de la dictadura, como el dirigente de la Fraternidad Julio Sosa, que fue denunciado por pertenecer a los servicios de la aeronáutica durante los años de “plomo”!Unidad para defendernos de la represiónEl próximo aniversario de la dictadura será un día de recuerdos y de lucha. Y una enorme oportunidad, la de profundizar la unidad para meter presos a los milicos del proceso y para enfrentar y derrotar la represión e imponer la libertad de los presos y el cese de la persecución a los luchadores.Para lograrlo hay que ganar las calles. Así metimos preso al asesino de Mariano Ferreyra -Pedraza-, liberamos al “Pollo” Sobrero, hicimos retroceder a la policía en Famatina, impusimos la absolución a Vilma, Pitrola y Olivera y la libertad condicional a Karina Germano. ¡Sobran ejemplos de los resultados positivos de la unidad!Acaba de suceder en el conflicto de la fábrica Aqualic de Centenario (Neuquén): gracias a la unidad de acción del conjunto de la izquierda y los sectores combativos, se consiguió la reincorporación de los cesanteados y la expulsión de la patota que había copado el interior de la empresa intimidando a los trabajadores. ¡Un triunfazo!Los pistoleros armados por la patronal y la burocracia sindical se vieron obligados a escaparse por el accionar decidido de decenas de compañeros y compañeras que la enfrentaron, dándole su merecido. ¡Los trabajadores y la izquierda de Neuquén demostraron que son capaces de ejercitar otro derecho fundamental: el de la legítima autodefensa!Este pequeño, pero emblemático ejemplo, debe servir para que las organizaciones combativas hagan lo mismo frente a la presión policial o los próximos ataques de las patotas. Es que en la medida en que se profundice el plan de ajuste y saqueo, los de arriba apelarán cada vez más a los palos, como lo vienen de demostrar en Famatina y Aldalgalá.La mejor manera de homenajear a nuestros mártires y pelear por su memoria es practicando la unidad. Las diferencias políticas y programáticas no pueden ser un escollo para que organicemos un poderoso Frente Único Antirrepresivo, que sirva para defender las libertades democráticas atacadas por el gobierno y para derrotar la represión estatal y paraestatal.Por todo esto, el 24 de marzo te invitamos a marchar con Convergencia Socialista. En Ciudad de Buenos Aires: 15 horas en Congreso, para ir hacia la Plaza de Mayo Volver a Noticias Socialistas]]></content>
		</document>
		<document id="6dba43fab7206d3c9489c1df634943e2" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/03/proposito-de-aqualic-por-el-derecho.html">			<content><![CDATA[A propósito de Aqualic: POR EL DERECHO DEMOCRÁTICO A LA AUTODEFENSA OBRERA Y POPULARFoto: la patota de la UOCRA, una imagen constante en las luchas obreras y popularesLas protestas obreras y populares son realmente efectivas cuando causan incomodidades suficientes como para obligar a una negociación o resolución de los problemas. Una huelga no es más que uno de los mejores recursos con que cuentan los trabajadores para desarticular el sistema productivo, obligando a los patrones a sentarse a la mesa de las negociaciones.Por supuesto que las huelgas y movilizaciones incomodan - y así debe ser - tanto a los patrones como al Estado Patronal. Por esa razón el intento de reglamentarlas para que otros no se hagan cargo de las molestias ocasionadas es lo mismo que intentar prohibirlas.Esta actitud pasiva que esperan los de arriba de los trabajadores y los sectores populares, sin embargo no se extiende a la burguesía y los patrones. Ellos cuentan con toda la impunidad del mundo, utilizando la policía o la gendarmería o contratando guardias privados o patotas, de manera de imponer sus deseos a golpes y balazos si fuera necesario.Es así que la rama de la "seguridad" industrial y comercial y el empleo de guardaespaldas ha sido, durante estos últimos años, uno de los sectores de servicios más dinámicos. Un sector que emplea a gran parte de los miles que estuvieron involucrados en la represión perpetrada por la dictadura militar.Cuando los patrones lo consideran necesario, mediante una simple llamada por teléfono lograrán la custodia inmediata de la policía y gendarmería, que pondrán a su disposición todo el aparato con el que cuentan para proteger sus intereses.Y cuando el aparato policial no les alcanza, con otra llamada telefónica pueden recurrir a los servicios de las agencias de "seguridad" o, incluso, a los matones del sindicato, como acaba de suceder en Aqualic en Neuquén o como pasó hace poco tiempo en Famatina y Santa Cruz.Mientras cuentan con todos estos recursos para impedir, entorpecer o aplastar una huelga, los trabajadores en lucha no cuentan con nadie a quien recurrir cuando son atacados por matones del sindicato, la policía o los guardias privados de la patronal.¿Qué pueden hacer entonces para igualar la situación y evitar la represión innecesaria, la violencia de arriba y aun la acción de provocadores pagados para facilitar la acción represiva policial? ¡Tomar el asunto en sus propias manos, organizando su autodefensa!Las objeciones de algunos sectores de la izquierdaFrente a estas circunstancias, muchas veces desde la izquierda objetan la posibilidad de organizar la autodefensa, argumentando que no están dadas las condiciones, que la situación no está madura, que los trabajadores no lo entenderán, etc.Habría que preguntarles a estos centristas y timoratos si no existen en estos momentos las huelgas, las movilizaciones, las protestas. Su sola existencia hace de la autodefensa un derecho democrático de aplicación práctica inmediata.También habría que preguntarles si ¿La Gendarmería y la Policía están bajo ordenes estrictas de no intervenir, hostigar o molestar las manifestaciones de protesta y las huelgas de los trabajadores? Si ¿Los abusos, detenciones arbitrarias, la violencia innecesaria de estos organismos han sido desterrados para siempre de ellos? Si ¿Con el “gobierno nacional y popular” han dejado de actuar las bandas de pistoleros al servicio de las patronales…?De ninguna forma. Por lo tanto, su sola permanencia como una realidad cotidiana de la lucha de clases, pone al orden del día la necesidad de protegerse de esos abusos de poder. ¡Si los trabajadores y el pueblo hubiesen construido su autodefensa, hoy estaríamos contando una historia diferente de 1976! ¿Estaba entonces justificado resistir el golpe, los secuestros y desapariciones, los campos de concentración, las torturas?Hay muchos trabajadores y activistas que objetarían, y no sin razón, la idea de la autodefensa y pondrían el ejemplo de la guerra de guerrillas de los 70s y los resultados desastrosos que tuvo para el movimiento de masas de entonces el accionar de los grupos guerrilleristas, como Montoneros y el ERP.Sin embargo la política de estos sectores nada tenía que ver con la autodefensa de los trabajadores y el pueblo. Ellos/as, con todo su heroísmo y abnegación, realizaban acciones aventureras y desesperadas, propias de las clases medias desesperadas y no de la clase obrer.Por eso actuaban sin atenerse a la disciplina del movimiento de masas, acudiendo a métodos terroristas opuestos por el vértice a la autodefensa obrera. La autodefensa de los trabajadores no es independiente de los trabajadores, sino que se supedita a estos y sus organismos democráticos. Sus tareas no son clandestinas y de aparato, sino públicas y defensivas.La vanguardia del movimiento obrero y la izquierda debe agitar y propagandizar permanentemente ante el conjunto de los trabajadores la iniciativa de la autodefensa y hacerla popular, aceptada por los trabajadores con entusiasmo y legalizada en los hechos mediante el apoyo popular.Sus dirigentes deberán ser responsables ante las asambleas de los que luchan y podrán ser reemplazados por estas en cualquier momento. Su propósito no es comenzar una guerra de aparatos con las fuerzas del estado, sino auxiliar al movimiento de masas en sus luchas.Sería impensable que el estado burgués y el gobierno aceptaran esta idea o admitieran su práctica sin obstaculizarla o incluso atacarla. Después de todo el monopolio sobre las armas y el uso de la fuerza han sido dos preceptos del sistema capitalista.Mediante el ejemplo de su funcionamiento disciplinado y democrático y la demostración de su valor práctico en la lucha de clases, su aceptación sobrevendrá en relación directa al esfuerzo y seriedad con que la vanguardia y la izquierda lo conviertan en un hecho consumado que demuestre en la práctica su utilidad.La autodefensa de los trabajadores es un derecho democrático que permite luchar sin ser reprimidos ni coartados de ese derecho por bandas armadas de los patrones, matones de la burocracia sindical o el estado. La izquierda tiene la obligación de plantear esta cuestión primordial en todas las luchas y poner a disposición de los trabajadores recursos y cuadros para garantizarla.Una fórmula semejante puede y debe utilizarse en manifestaciones del conjunto de la izquierda, conformada como autodefensa común para proteger la movilización a través de la formación de una coordinadora nacional unificada para tal efecto.La autodefensa se plantea como disuasiva y defensiva, y sometida a los trabajadores en lucha en un caso o al frente o coordinadora de la izquierda en la otra. No deben ser en ningún momento grupos independientes de la clase ni operar por fuera de un sistema democrático de control como son las asambleas o una coordinadora nacional.Esta autodefensa también serviría para contener y desarmar posibles provocaciones o infiltraciones de provocadores. O defender las conquistas democráticas contra el accionar de bandas de ultraderecha.Aqualic: ¡Hay que echar a la patota!Lo sucedido en Aqualic de la localidad de Centenario, donde una patota del sindicato, proveniente de Buenos Aires, ingresó a la fábrica y a apaleó a los obreros, es un hecho gravísimo que no podemos dejar de pasar. Para que echarlos no alcanza con denuncias, marchas y cortes de ruta.¡Para hacerlo hay que emprender el único camino posible y realista: poner en marcha una amplísima comisión de autodefensa, que debería comenzar con la organización de escraches y hostigamientos contra los rompehuelgas, pero necesariamente tendrá que culminar con desalojo de los patoteros de la fábrica y la provincia!Si esto se logra será un ejemplo que levantará la moral del conjunto de la clase obrera y del pueblo de la región y una seria advertencia para los patrones, burócratas y gobernantes.Volver a Noticias Socialistas]]></content>
		</document>
		<document id="c8f607e66fdfbf045b7cc873989f7fd0" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/07/a-un-ano-de-la-denuncia-contra-gerardo.html">			<content><![CDATA[Leer el texto de la denuncia clickeando aquí.A un año de la denuncia contra el ex agente del batallón 601, Cristina Kirchner premia a Gerardo Martínez con la conducción de la CGTMientras Cristina se reunía con los “gordos” -encabezados por el secretario general de la UOCRA Gerardo Martínez- con el propósito de entregarles formalmente la conducción de la CGT, se cumplía un año de la presentación judicial del -SITRAIC- y varios organismos de derechos humanos, denunciando a este burócrata por haber pertenecido al batallón 601 durante la dictadura, realizando tareas de “inteligencia”.El gobierno de los “derechos humanos” demuestra así que lo único que le interesa es meter presos a algunos gerontes de la dictadura  para posar como progresista. Mientras tanto miles de militares y civiles que estuvieron comprometidos con la represión reaccionaria del Proceso permanecen libres, como es el caso de Gerardo Martínez, que ahora cumple funciones para el gobierno kirchnerista y los monopolios de la construcción.Este es el “modelo” de dirigente que pretenden desde el gobierno para profundizar el modelo de país que les ordenan desde el imperialismo y las multinacionales. Es que esta gente necesita contar con la mano de obra precarizada y superexplotada que les garantiza el secretario general de la Unión Obrera de la Construcción, el ex agente de la dictadura Gerardo Martínez.  De acuerdo a la denuncia presentada por el SITRAIC, Martínez figura en una extensa lista de agentes y funcionarios que prestaron servicio en ese regimiento, infiltrándose en sindicatos, organizaciones políticas y sociales y organismos de derechos humanos, con el propósito de delatar activistas y dirigentes obreros y populares.Miles de compañeros, antes de ser secuestrados fueron “apuntados” por estos agentes civiles. La importancia del caso es que por primera vez aparece un documento en el que prueba la sospechada, y necesaria, complicidad de la burocracia syndical con el gobierno de facto. Esta es la punta de un ovillo, que de investigarse, permitirá desenmascarar a otros cientos de cómplices, muchos de los cuales están encaramados en las cúpulas de los sindicatos.Las tareas de Gerardo Martínez no se circunscribieron a las de un mero delator, ya que una vez quitado del medio el activismo combativo (se denunciaron ciento cinco desapariciones forzadas dentro de las obras de la construcción), escaló a la cúspide del gremio, desde donde implementó una política de servilismo a ultranza con las patronales más importantes del sector, que ganaron, y continúan haciéndolo, millonadas gracias a la mano de obra más barata y precarizada del mercado laboral.Por eso, no es ninguna casualidad que Schoklender se haya enriquecido tanto en tan poco tiempo. Además de robarse los fondos públicos, este personaje, dueño de la empresa Meldorek, ganó fortunas explotando la mano de obra híper flexibilizada que le proveyó Gerardo Martínez, quien garantiza la explotación copiando los métodos de la dictadura, ya que armó su propio “grupo de tareas”: las patotas con las cuales aplastó durante años los intentos de rebelión de las bases.Una parte de estas actuó en la estación Avellaneda junto a Favale y compañía cuando asesinaron a Mariano Ferreira, luego de que la policía liberara la zona por órdenes del gobierno kirchnerista. Sin embargo ninguno de los hombres de la UOCRA está preso. La complicidad con el gobierno es tan grande que, hasta ahora, los únicos que cayeron fueron los representantes de la Unión Ferroviaria y el propio José Pedraza.Esta misma patota, a fines de 2009, irrumpió en una asamblea de base que el Sitraic realizaba en una obra de Lomas de Zamora, golpeando salvajemente a todos los asambleístas y a los representantes del nuevo sindicato. La policía, en vez de meter presos a los atacantes, encarceló, montándole una causa armada, a nuestro compañero Carlos Olivera, quien está detenido desde hace dos años y medio.La pelea por investigar, juzgar y encarcelar a todos los burócratas sindicales cómplices de la dictadura militar tiene que ir de la mano de la lucha por recuperar las organizaciones del movimiento obrero para la democracia sindical. Hay que echar a todos los burócratas que están al frente de los sindicatos defendiendo las ganancias de los grandes empresarios y los planes del gobierno kirchnerista.La lucha intransigente contra los agentes de la patronal en el seno del movimiento obrero es una tarea de vital importancia que tiene que llevar adelante la izquierda y los luchadores para poner en pie la nueva dirección obrera que se ponga al frente de las huelgas y las movilizaciones e impulse la huelga general que se necesita para derrotar el saqueo, ajuste e inflación del gobierno e imponer una salida al servicio de los trabajadores y el pueblo.Comisión investigadora independiente para encarcelar a MartínezLa denuncia contra Gerardo Martínez es un hecho histórico, ya que por primera vez un alto dirigente sindical aparece con nombre y apellido dentro de un listado de agentes civiles que actuaron en el Batallón 601. Por primer vez un sindicato ha tomado como bandera una denuncia de estas características y se juega a llevarla hasta el final, desenmascarando al gobierno, que teniendo conocimiento del oscuro accionar del máximo dirigente de la UOCRA, hacía la vista gorda.Esta relación con el poder pone en claro que no será sencillo meter preso a Gerardo Martínez y a sus secuaces. Por lo tanto tenemos que salir a dar la lucha con todas la fuerza; impulsando la organización de una investigación independiente de los jueces corruptos, aliados al gobierno y de las patronales.Esto se podrá lograr mediante la conformación de una comisión investigadora independiente, donde participen los organismos de derechos humanos no cooptados, el SITRAIC, los familiares de desaparecidos de la construcción y las organizaciones y personalidades obreras y democráticas dispuestas a llevar la lucha hasta el final.Esta comisión debe impulsar una gran movilización que la apoye y sirva para presionar a los jueces, de manera que estos tomen las pruebas y castiguen a los culpables. Desde Convergencia Socialista le proponemos a todas las organizaciones sociales y políticas que defienden los derechos humanos, a dejar los sectarismos de lado para conformar esta necesaria multisectorial combativa y democrática.Los 105 desaparecidos de la construcción y la UOCRASe contabilizan 105 los compañeros desaparecidos pertenecientes al gremio de la construcción, entre ellos varias familias enteras y el plantel completo de una obra de la ciudad de Buenos Aires. Gerardo Martínez no solo nunca hizo nada en el sentido de promover la investigación de la situación de estos obreros secuestrados por la dictadura, sino que trató de tapar su existencia.Por eso, una de las primeras cosas que hizo después de intervenir la Seccional Lomas de Zamora de UOCRA, que estaba en manos de la oposición, fue retirar una placa en la que se homenajeaba a los obreros del gremio detenidos desaparecidos. Esa placa había sido puesta en la puerta de la Obra Social Construir Salud, ubicada en Hipólito Irigoyen al 9000, el 1º de mayo del año 2006, en el marco del año de la Memoria, la Verdad y la Justicia, con el propósito de recordar a 79 compañeros.Dicho homenaje se realizó en el acto por el Día del Trabajador organizado por el Movimiento Social y Solidario (MOSSOL), la Agrupación San Cayetano de Trabajadores con y sin trabajo y el cuerpo de delegados de la UOCRA seccional Lomas de Zamora.Para resaltar su importancia estuvieron presentes la diputada Diana Conti, el diputado Edgardo Depetri, el Subsecretario Sergio Berni, la diputada acional Marcela Bianchi, el diputado Osvaldo Mercuri y varios funcionarios nacionales y provinciales del gobierno kirchneristas. El retiro de la placa constituyó un verdadero atentado contra la memoria, otro secuestro perpetrado por un personaje que acusado de formar parte del batallón en el que se organizaban los ataques más infames contra las libertades democráticas.Volver a Noticias Socialistas ]]></content>
		</document>
		<document id="f2067d7194b801f3866ab2af29ec5572" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/08/carcel-gerardo-martinez-agente-de-la.html">			<content><![CDATA[Cristina se reunió el 16 de julio con los “gordos” -encabezados por el secretario general de la UOCRA Gerardo Martínez- para entregarles la conducción de la CGT. Mientras tanto se cumplía un año de la presentación judicial del -SITRAIC- y de varios organismos de derechos humanos, denunciando a este burócrata por haber pertenecido al batallón 601 durante la dictadura, realizando tareas de “inteligencia”.El gobierno de los “derechos humanos” demostró de esa forma que lo único que le interesa es meter presos a algunos gerontes de la dictadura para posar de progresista, al tiempo que deja libres a miles de militares y civiles que estuvieron comprometidos con la represión reaccionaria del Proceso. Tal es el caso de Gerardo Martínez, que ahora cumple funciones para el kirchnerismo y las grandes empresas de la construcción.Este es el “modelo” de dirigente que pretenden Cristina y los suyos para profundizar el modelo de país que les ordenan desde el imperialismo y las multinacionales. Necesitan la mano de obra precarizada que les garantiza el secretario general de la Unión Obrera de la Construcción y las patotas que aterrorizan obreros para evitar que cuestionen esta situación.De acuerdo a la denuncia presentada por el SITRAIC, Martínez figura en una extensa lista de agentes y funcionarios que prestaron servicio en ese regimiento, infiltrándose en sindicatos, organizaciones políticas y sociales y organismos de derechos humanos, con el propósito de delatar activistas y dirigentes obreros y populares. Miles de compañeros, antes de ser secuestrados fueron “apuntados” por estos personajes.La importancia del caso es que apareció un documento -su legajo como agente secreto- en el que se prueba la sospechada, y necesaria, complicidad de la burocracia sindical con el gobierno de facto. Esta es la punta de un ovillo, que de investigarse hasta el final, permitirá desenmascarar a otros cientos de cómplices, muchos de los cuales están encaramados en las cúpulas de los sindicatos.Las tareas de Gerardo Martínez no se circunscribieron a las de un mero delator, ya que una vez quitado del medio el activismo combativo (se denunciaron ciento cinco desapariciones forzadas dentro de las obras de la construcción), escaló a la cúspide del gremio, desde el cual implementó una política de servilismo a ultranza con las patronales más importantes del sector, que ganaron -y continúan haciéndolo- millonadas gracias a la mano de obra más barata y precarizada del mercado laboral.La pelea por investigar, juzgar y encarcelar a Gerardo Martínez y a todos los burócratas sindicales cómplices de la dictadura tiene que ir de la mano de recuperación para la democracia sindical de las organizaciones del movimiento obrero. Hay que echar a todos los traidores que están al frente de los sindicatos cumpliendo el papel de capataces de empresarios y agentes de aplicación de planes del gobierno.Gerardo Martínez, un agente leal y útil… para la dictaduraEl Secretario General de la UOCRA trabajó durante la dictadura -desde 1981- como agente secreto del Destacamento 201 de Inteligencia de Campo de Mayo. Así lo atestigua su foja de servicios, que lo califica de “agente leal y útil”. Tiempo atrás la Secretaría de Derechos Humanos había admitido que figuraba en el listado del Personal Civil de Inteligencia (PCI) del Batallón 601, pero desde marzo de 1982 hasta diciembre de 1983.El propio Martínez declaró que fue convocado en ese período para realizar trabajos de “reconstrucción de las islas Malvinas”, aunque “sin tener nada que ver con la dictadura”. Sin embargo ambas informaciones fueron desmentidas con la aparición de su legajo -microfilmado-, que indica que comenzó a trabajar en el Destacamento de Inteligencia 201 de Campo de Mayo en octubre de 1981, mucho antes de Malvinas.Ingresó allí a los 25 años con la especialidad de “Agente de Reunión en el ámbito Gremial”, en carácter de agente secreto (“C3) a “horario completo” y cobrando una remuneración complementaria por “actividad riesgosa”. Debido a sus méritos, en 1983, el jefe del SAEIC -el capitán Raúl Fernando Delaico- lo recomendó para el ascenso por su tarea entre 1982 y 1983.Cabe destacar que en el Destacamento 201 impartían cursos de “Perfeccionamiento para auxiliar de inteligencia”, de manera de capacitar al personal en procedimientos especiales para la “obtención de información”. Para tener una idea del rol de Martinez, vale acotar que el juez Lijo ya condenó a un agente de la misma categoría a 23 años de prisión: Julio Héctor Simón, alias El Turco Simón.Algunos detalles de las fojas donde figura Martínez sirven para precisar sus “méritos”: Extractos: Foja 6: ideología política: Partido Nacional Justicialista. Fojas 31 y 37: da cuenta que opera bajo el seudónimo de GABRIEL ANTONIO MANSILL... Fojas 40 y 41: Está conceptuado como “ capaz y útil en su trabajo específico, con excelente nivel de desempeño para las tareas que se le ordena”. Foja 44: “Concepto: agente leal, disciplinado y con amplios conocimientos y contactos a nivel gremial que debe supervisar en la actividad informativa ya que tiene capacidad para ello, habiendo logrado en los últimos tiempos una superación mayor a la que regularmente mostraba”.Por todo esto el capitán Raúl Delaico lo recomendó “apto” para ascenso por sus tareas en el período 15/10/82 -15/10/83. Esta recomendación figura en Foja 48: Durante la siguiente evaluación anual (15/10/83-15/10/84), se elogia su “elevada dosis de responsabilidad e iniciativa. Supo adaptarse rápidamente al trabajo específico”.Por una comisión investigadora independiente La denuncia contra Gerardo Martínez es un hecho histórico, ya que por primera vez un alto dirigente sindical aparece con nombre y apellido dentro de un listado de agentes civiles que actuaron en el Batallón 601. Por primer vez un sindicato ha tomado como bandera una denuncia de estas características y se juega a llevarla hasta el final, desenmascarando al gobierno, que teniendo conocimiento del oscuro accionar del máximo dirigente de la UOCRA, hacía la vista gorda.Esta relación con el poder pone en claro que no será sencillo meter preso a Gerardo Martínez y a sus secuaces. Por lo tanto tenemos que salir a dar la lucha con todas la fuerza; impulsando la organización de una investigación independiente de los jueces corruptos, aliados al gobierno y de las patronales.Esto se podrá lograr mediante la conformación de una comisión investigadora independiente, donde participen los organismos de derechos humanos no cooptados, el SITRAIC, los familiares de desaparecidos de la construcción y las organizaciones y personalidades obreras y democráticas dispuestas a llevar la lucha hasta el final.Esta comisión debe impulsar una gran movilización que la apoye y sirva para presionar a los jueces, de manera que estos tomen las pruebas y castiguen a los culpables. Desde Convergencia Socialista le proponemos a todas las organizaciones sociales y políticas que defienden los derechos humanos, a dejar los sectarismos de lado para conformar esta necesaria multisectorial combativa y democrática.Los 105 desaparecidos de la construcción y la UOCRASe contabilizan 105 los compañeros desaparecidos pertenecientes al gremio de la construcción, entre ellos varias familias enteras y el plantel completo de una obra de la ciudad de Buenos Aires. Gerardo Martínez no solo nunca hizo nada en el sentido de promover la investigación de la situación de estos obreros secuestrados por la dictadura, sino que trató de tapar su existencia.Por eso, una de las primeras cosas que hizo después de intervenir la Seccional Lomas de Zamora de UOCRA, que estaba en manos de la oposición, fue retirar una placa en la que se homenajeaba a los obreros del gremio detenidos desaparecidos. Esa placa había sido puesta en la puerta de la Obra Social Construir Salud, ubicada en Hipólito Irigoyen al 9000, el 1º de mayo del año 2006, en el marco del año de la Memoria, la Verdad y la Justicia, con el propósito de recordar a 79 compañeros.Dicho homenaje se realizó en el acto por el Día del Trabajador organizado por el Movimiento Social y Solidario (MOSSOL), la Agrupación San Cayetano de Trabajadores con y sin trabajo y el cuerpo de delegados de la UOCRA seccional Lomas de Zamora.Para resaltar su importancia estuvieron presentes la diputada Diana Conti, el diputado Edgardo Depetri, el Subsecretario Sergio Berni, la diputada acional Marcela Bianchi, el diputado Osvaldo Mercuri y varios funcionarios nacionales y provinciales del gobierno kirchneristas. El retiro de la placa constituyó un verdadero atentado contra la memoria, otro secuestro perpetrado por un personaje que acusado de formar parte delbatallón en el que se organizaban los ataques más infames contra las libertades democráticas. Volver a Noticias Socialistas ]]></content>
		</document>
		<document id="b5631bbe41e7b855543c4549725ab9ca" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/08/pedraza-cristina-le-suelta-la-mano.html">			<content><![CDATA[El 20 de octubre de 2010 la clase obrera se vistió de luto por el asesinato de Mariano Ferreira en manos de la patota de José Pedraza. La movilización multitudinaria impuso rápidamente la detención de Pedraza, Pablo Díaz, Favale y otros sospechosos. Gracias a la lucha este juicio puede convertirse en aleccionador e histórico y en un paso en el sentido de continuar peleando por la cabeza de otros burócratas sindicales, como el ex agente de la dictadura Gerardo Martínez, uno de los sindicalistas mimados por el gobierno y el “modelo”.La premura de Cristina y del resto de la fauna kirchnerista para “colarse” en el tren de las víctimas indica la envergadura política del acontecimiento. Para hacerlo tuvieron que acomodar el relato a su conveniencia, saltando en el aire -mediante una gran pirueta- desde el banquillo de los acusados hasta el de los fiscales acusadores.En su discurso del 7 de agosto, Cristina quebró la voz cuando dijo que “la bala que mató a Mariano Ferreira también rozó el corazón de Néstor Kirchner”. En el mismo afirmó que “los que llevamos a la persona -un testigo encubierto- a la jueza de la causa para que pudiera realmente comenzar el hilo de la investigación fuimos nosotros”. El gobierno intenta disimular su culpabilidad, como en el choque del tren en Once, donde se puso del lado de las víctimas para evitar juicios civiles y penales contra los responsables políticos de la tragedia. Una larga lista de personajes, que comienza con los funcionarios de transporte, continúa con los ministros DeVido y Aníbal Fernández y llega a la mismísima Cristina.Pero en ese momento, gracias a la acción firme y decidida de los familiares, que denunciaron la maniobra, el juez rechazó el pedido de Cristina e imputó al entonces secretario de transporte Juan Pablo Schiavi. Igual que en Once, Cristina y su gobierno son tan responsables del asesinato de Mariano Ferreira como quienes reclutaron la patota o aquellos que jalaron el gatillo.No solo porque compartieron con los burócratas los negocios fraudulentos de las tercerizadas, explotando trabajadores precarizados a cambio de monedas y embolsando los fabulosos subsidios del transporte. Sino también por el espaldarazo que les dieron en el acto de River -encabezado por Néstor y Cristina- un días antes del asesinato de Mariano.Distintos sectores, como el CTA de Yasky -que movilizó a su gente el día que comenzó el juicio- o los abogados K que están metidos en la causa a través de la familia de Mariano, tratan de ayudar al gobierno para que zafe de la causa. Su táctica consiste en cargar las tintas sobre Pedraza -un verdadero cadáver político- y algunos de sus colaboradores, para que paguen el costo político. La izquierda y los luchadores tenemos que impulsar la movilización callejera para relacionar a los K con el asesinato de Mariano y su política represiva en general. Pedraza ya está prácticamente muerto… el juicio debe terminar de enterrarlo junto a sus cómplices directos, transformándose en una gran plataforma de lucha y de denuncia contra la hipocresía del gobierno.Volver a Noticias Socialistas ]]></content>
		</document>
		<document id="f86599e45548a448558fa9e970c10549" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/09/frente-al-ataque-al-pollo-sobrero.html">			<content><![CDATA[Imagen: El Pollo junto a Víctor Amarilla y Ramón Contreras, activistas del SITRAIC y CS agredidos por la patota de UOCRAEl ataque contra el compañero Sobrero no es casual (la patota destruyó su coche y amenazó a la hija). Forma parte de una nueva escalada represiva organizada desde el gobierno de Cristina Kirchner. Su objetivo no es otro que el de amedrentar a la clase obrera que lucha contra los efectos del Plan de Ajuste y Saqueo, golpeando a dirigentes y organizaciones de la vanguardia más combativa y democrática.Esta ofensiva dio un gran paso cuando el secretario de “seguridad” Berni atacó a los manifestantes en la Panamericana, encarcelándolos en un lugar más que emblemático, Campo de Mayo. Después de semejante señal, la presidenta apareció varias veces en público abrazando al jefe de las patotas más siniestras, el ex agente de la dictadura Gerardo Martínez. A los pocos días el fiscal Dilello aseguró que “no había motivos para acusar a Martínez de estar involucrado en crímenes de lesa humanidad…”El mensaje de Cristina y la justicia kirchnerista fue receptado por los gángsters de la UOCRA, que inmediatamente apalearon al dirigente de los Dragones de Chubut, a activistas opositores de Bahía Blanca y Ushuaia y a los compañeros del SITRAIC Víctor Amarilla, Nicolás Ríos y Ramón Contreras. Algo similar hicieron los patoteros de la UTA, que lastimaron a un chofer opositor de la 124 y agredieron a los compañeros de la combativa línea 60 Marcolín, Cáceres y Farella. De la misma manera actuó la directiva del SUTNA, cuyos guardaespaldas atentaron contra Maxi Cisneros.Detrás de la demagogia y los discursos “nacionales y populares”, el gobierno se prepara para enfrentar y aplastar las luchas en ascenso de la clase obrera y el pueblo, ya que es la única manera de imponer el ajustazo que le reclaman los verdaderos dueños del poder, los monopolios imperialistas.  Para avanzar en ese sentido desde el ministerio de Defensa recurrieron a los consejos del imperialismo yanky, invitando a una delegación de altos funcionarios militares estadounidenses, con el objetivo de instruir a nuestras fuerzas armadas nacionales en cuestiones relativas al combate contra “nuevas amenazas”… que es una manera velada de referirse a los conflictos sociales. Así fue que vinieron Thomas C. Bruneau, profesor de Asuntos de Seguridad Nacional en la Escuela Naval de Posgrado, y Anne McGee, Coronel de la Fuerza Aérea, quienes supieron preparar y coordinar las órdenes de despliegue puestas a la firma del Pentágono, en operaciones en Afganistán e Irak.Los luchadores y la izquierda debemos empujar con todo la resistencia y tratar de centralizarla. En ese sentido debemos unirnos para invitar a la marcha del 11 de octubre a Plaza de Mayo, organizada por el CTA y la CGT de Moyano. Tenemos que transformar esa jornada de lucha en un verdadero Paro Activo Nacional contra el Ajuste, el Saqueo y la represión de Cristina.Junto con esto hay que poner en pie una Coordinadora Nacional que organice la Lucha por la Plena Vigencia de las Libertades Democráticas, impulsando el desprocesamiento de los luchadores perseguidos por la justicia, la absolución de los condenados, la libertad de los presos políticos y la resguardo de los delegados y activistas atacados por las patronales y el gobierno.Esa Coordinadora tiene que organizar además la legítima y cada vez más necesaria Autodefensa Obrera y Popular, única manera de preservar la integridad de los activistas, una tarea que no llevará adelante ninguna de las instituciones del estado, ya que todas son cómplices o partícipes directas de la represión oficial y paraestatal.Volver a Noticias Socialistas]]></content>
		</document>
		<document id="3d209095425e11ae224ee6427ebc125e" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/09/piquete-del-sitraic-hizo-retroceder-la_13.html">			<content><![CDATA[En el día de hoy más de cuarenta compañeros de la Agrupación 26 de Julio/Naranja del SITRAIC -acompañados por militantes de Convergencia Socialista- salieron a recorrer las obras de Lomas de Zamora para repartir una declaración, denunciando el accionar de las patotas de la UOCRA, que la semana pasada agredieron salvajemente a cuatro compañeros del SITRAIC, tres de ellos de la Naranja.El volante fue recibido con mucho interés por los trabajadores, ya que sufren cotidianamente la política de los dirigentes de la UOCRA, quienes trabajan como verdaderos capataces al servicio de los empresarios. ¡Gracias a ellos los patrones de la construcción están pagando los sueldos más bajos de la industria e imponiendo las peores condiciones laborales!Siendo aproximadamente las 9 de la mañana un grupo de la UOCRA se acercó, insultando y amenazando a los compañeros, que no entraron en la provocación y continuaron repartiendo la declaración y dialogando con los obreros. Esta actitud pacífica enardeció aún más a esta gente, que cuando se creyó lo suficientemente fuerte -eran exactamente el doble- emprendieron el ataque, armados con varillas de fierro y cuchillos.Sin embargo los delincuentes de la UOCRA no tuvieron en cuenta una cuestión fundamental a la hora de medir la relación de fuerzas: las convicciones de los compañeros de la Naranja y de CS eran mucho más fuertes que las de sus rivales, que solo pelean por la plata. Por eso, siendo muchos menos, los del SITRAIC resistieron con valentía e hicieron retroceder a los agresores, que terminaron custodiados por la policía.Mientras esto sucedía los trabajadores de las obras cercanas y los vecinos del lugar aplaudían a rabiar, ya que están hartos de la impunidad con la que actúan estos mafiosos, amparados por Cristina Kirchner, que cada vez que puede aparece de la mano de Gerardo Martínez. Esto demuestra que existen condiciones excepcionales para redoblar la campaña por el juicio y castigo a este ex agente del batallón 601 de la dictadura militar.Pero la actitud del piquete demostró además que existen condiciones políticas para hacer retroceder a las patotas: mediante la movilización de masas (como la que encarceló a Pedraza y Favale) y el ejercicio de la legítima autodefensa obrera y popular. La izquierda, que cuenta con la simpatía de gran parte de la población, tiene que asumir esta caracterización, ubicándose a la cabeza de esta trascendental lucha.Volante repartido en las obras:¡Basta de patotas en las obras! Fuera Gerardo Martínez y sus pistoleros de la UOCRA Por la defensa de los puestos de trabajo y el salario La semana pasada 30 pistoleros ingresaron a la obra de Eva Perón 127 de Temperley, cuando sus obreros participaban en una asamblea organizada por la Agrupacion 26 de Julio/Naranja del SITRAIC. Resultaron lastimados nuestros compañeros Nicolás Ríos, Ramón Contreras y Víctor Amarilla, además de Gastón Gómez –miembro de la directiva del sindicato– que se encontraba en el lugar.Este es otro ataque más de la patota de la UOCRA, comandada por su secretario general –Gerardo Martínez– para evitar que nos organicemos para defender los puestos de trabajo, el salario y las condiciones laborales. Martínez y todos los alcahuetes que lo rodean trabajan como capataces de los empresarios y el gobierno.¡Gracias a ellos los sueldos de los obreros de la construcción son los peores de la industria! ¡Pero ya se les está acabando…! Los obreros los rechazan en las obras y eligen delegados que no se venden y que quieren luchar, como los compañeros del SITRAIC. Eso es lo que hay que seguir haciendo…Desde la 26 de Julio/Naranja los convocamos a organizarse en nuestra agrupación y en el SITRAIC para defender nuestros derechos y exigir que Gerardo Martínez (que fue agente de la dictadura militar espiando y buchoneando compañeros) vaya preso junto a todos los que golpean luchadores en vez de defender a los obreros. ¡Basta de Patotas… hagamos asambleas y elijamos delegados para pelear por nuestros derechos!¡Que Gerardo Martínez y todos sus cómplices vayan a la cárcel! Agrupación 26 de Julio/Naranja Del SITRAIC 12/09/2012Volver a Noticias Socialistas ]]></content>
		</document>
		<document id="df964235089489f6d96a7b3e481e36c7" url="http://libertadescs.blogspot.com/2012/09/polemica-el-partido-obrero-esta-en.html">			<content><![CDATA[El PO quiere que la policía cuide a los activistasImagen: un piquete del SITRAIC, cara a cara con la patota de la UOCRADías atrás el secretario general del Sitraic, Víctor Grossi, realizó una declaración ante el ACTA - agencia de noticias del CTA - repudiando la salvaje agresión contra cuatro activistas del nuevo sindicato de la construcción, perpetrada por la patota de la UOCRA. Dijo además que los pistoleros de Gerardo Martínez, “aún delante de la policía nos atacan…”Sus dichos no hacían referencia a la presencia “fortuita” de la policía en el lugar de la agresión. Sino al hecho de que el miembro de la directiva agredido llegó allí, en un vehículo, custodiado por la policía. Como lo explicó el propio Grossi: “por orden judicial, realizamos las recorridas por las obras acompañados por la Policía…”.Desde la 26 de Julio/Naranja criticamos esto en la reunión de Comisión Directiva, porque no se le puede exigir seguridad a la policía, que es una institución al servicio de los empresarios. ¡Preguntémosle sino a Carlos Olivera, que estuvo preso casi tres años a raíz de una maniobra organizada por la UOCRA, las patronales, el intendente y esa misma policía! La única manera de preservar la integridad de los activistas es apelando a la movilización y a la autodefensa obrera, como hizo el SITRAIC durante buena parte de su existencia. Está claro que Víctor Grossi no acuerda con esta postura, ya que proviene de una tradición política distinta a la nuestra. Lo más preocupante es la actitud del Partido Obrero, que en los hechos avaló esta posición.  Esta organización, que se jacta de “controlar al SITRAIC” (así lo anuncian en una nota del diario La Nación del 23 de setiembre y así lo dan a entender en todas sus publicaciones) aún no ha salido a refutar las declaraciones de Víctor Grossi.Recordemos que el secretario general del SITRAIC es, junto a Pitrola y otros dirigentes del PO, uno de los principales referentes de la Corriente Clasista motorizada por el partido de Jorge Altamira.  Autodefensa obrera para acabar con las patotas El 13 de setiembre más de cuarenta compañeros de la Agrupación 26 de Julio/Naranja del SITRAIC -acompañados por militantes de Convergencia Socialista- salieron a recorrer las obras de Lomas de Zamora, repartiendo una declaración que denunciaba a las patotas de la UOCRA, que la semana anterior habían lastimado a cuatro activistas del SITRAIC.El volante fue recibido con mucho interés por los trabajadores, que sufren cotidianamente la política de los dirigentes de la UOCRA, que trabajan como capataces al servicio de los empresarios, garantizándoles los sueldos más bajos de la industria e imponiendo las peores condiciones laborales.A media mañana un grupo de la UOCRA se acercó, insultando y amenazando a los integrantes del piquete. Los compañeros no entraron en la provocación y continuaron la actividad pacíficamente. Esta actitud enardeció aún más a esta gente, que cuando se creyó fuerte - eran el doble - atacaron con varillas de fierro y cuchillos.La mayoría numérica no les sirvió de nada, ya que los compañeros de la Naranja y CS los superaron ampliamente en base a convicciones. Por eso - siendo muchos menos - los militantes y activistas derrotaron a los agresores, que terminaron custodiados por la policía.Mientras esto sucedía los trabajadores de las obras cercanas y los vecinos aplaudían a rabiar, hartos de la impunidad con la que actúan estos mafiosos, amparados por Cristina Kirchner.Esta acción, como otras llevadas adelante por los activistas del SITRAIC, demuestra que existen condiciones políticas para hacer retroceder a las patotas con el método de la autodefensa obrera y popular. La izquierda tiene que ubicarse a la cabeza de esta trascendental tarea.  Volver a Noticias Socialistas]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>