<author id="f2c897956592d1fd3b22c16298446705" url="reflecine.blogspot.com" feed="http://reflecine.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="facda4b82ce40cfcb0d9f258290ee248" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/brokeback-mountain-fue-el-gran.html">			<content><![CDATA[Ayer se entregaron en Hollywood los Globos de Oro. Este premio, al que se lo conoce como la antesala del Oscar, es considerado más objetivo e imparcial, ya que es entregado por la Prensa Extranjera que reside allí. Las máximas estrellas del cine norteamericano se pavonearon con todo el glamour por la alfombra roja y se los vio tomando champaña a lo loco en las mesas mientras esperaban su premio. Todo muy parecido a nuestro Martín Fierro…Esta es la lista de ganadores de cine:Mejor Película Drama para Brokeback MountainMejor Actriz Drama para Felicity Huffman por TransamericaMejor Actor Drama para Philip Seymour Hoffman por CapoteMejor Película Musical o Comedia para Walk The LineMejor Actriz en Película Musical o Comedia para Reese Witherspoon por Walk The LineMejor Actor en Película Musical o Comedia para Joaquín Phoenix por Walk The LineMejor Actriz Secundaria para Rachel Weisz por El Jardinero FielMejor Actor Secundario para George Clooney por SyrianaMejor Película en Idioma Extranjero para Paradise Now de PalestinaMejor Director para Ang Lee por Brokeback MountainMejor Guión para Brokeback MountainMejor Banda de Sonido para Memorias de una GeishaMejor Canción para "A Love That Will Never Grow Old" de Brokeback Mountain. Música de Gustavo SantaolallaPremio Cecil B. DeMille a la Trayectoria para Anthony Hopkins(CB)]]></content>
		</document>
		<document id="144626ba87206c6aa5fa3dea3cdb99b5" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/cine-estrenos-del-19-de-enero-en.html">			<content><![CDATA[Los hermanos GrimmSINOPSIS: Dos hermanos viajan por la campiña napoleónica, derrotando monstruos y demonios a cambio de algo de dinero rápido. Pero cuando las autoridades francesas se dan cuenta de su plan, este par de estafadores se ve obligado a luchar contra una verdadera maldición, enfrentándose a todo a lo que su imaginación ha dado vida en esta épica batalla entre fantasía y realidad. GENERO: AventurasDIRECCION: Terry GilliamINTERPRETES: Matt Damon, Heath Ledger, Jonathan Pryce, Lena Headey, Peter Stormare, Monica BellucciORIGEN: República Checa - Estados Unidos (2005)DURACION: 115 minutosCALIFICACION: Apta para mayores de 13 añosWEB: http://video.movies.go.com/brothersgrimmLos productoresSINOPSIS: Las cuentas bancarias del productor de espectáculos Max Bialystock están en rojo y una inminente crisis económica y financiera se avecina. Por eso, decide llamar a su contador Leo Bloom, para encaminar el negocio. Después de un amplio análisis, Leo descubre que un productor puede generar más dinero con un fracaso que con un éxito y le explica a Max cómo hacer para ganar dinero. Ahora como socios, buscan la obra adecuada para llevar a cabo su plan, una pieza con garantía de fracaso: Primavera para Hitler, escrita por un desequilibrado autor nazi. Contra todos los pronósticos la obra resulta un éxito y mientras que la estafa pensada por Max y Leo se desvanece en el aire, sin quererlo cosechan elogios y billetes.GENERO: MusicalDIRECCION: Susan StromanINTERPRETES: Nathan Lane, Matthew Broderick, Uma Thurman, Will Ferrel, Roger Bart, Gary BeachORIGEN: Estados Unidos (2005)DURACION: 130 minutosCALIFICACION: Apta para mayores de 13 añosWEB: http://www.theproducersmovie.com/El juego del miedo 2SINOPSIS: El perturbador Jigsaw regresa dispuesto a continuar con sus terroríficos juegos, en los cuales la muerte es la principal protagonista. Todo comienza cuando se descubre un asesinato, cuya víctima presenta signos característicos de Jigsaw, lo que lleva a que el agente Eric Mathews vaya en su búsqueda. La investigación lo conduce hasta el asesino, quien gustosamente se deja atrapar para poder consumar su plan, en el que Mathews también está inmerso.TITULO ORIGINAL: Saw IIGENERO: TerrorDIRECCION: Darren Lynn BousmanINTERPRETES: Donnie Wahlberg, Shawnee Smith, Tobin Bell, Franky G, Glenn Plummer, Dina MeyerORIGEN: Estados Unidos (2005)DURACION: 93 minutosCALIFICACION: Apta para mayores de 16 añosWEB: http://www.saw2.com/ValiantSINOPSIS: Valiant es un pequeño pichón con grandes sueños. Junto a sus amigos se une a la elite del Servicio Real de las Palomas Mensajeras, y contra todo pronóstico triunfa en donde muchos otros más calificados han fracasado. Es su determinación junto a un desenfrenado coraje, lo que convertirá a este pichón de campo en un héroe aventurero.GENERO: AnimaciónDIRECCION: Gary ChapmanINTERPRETES: Ewan McGregor, Ricky Gervais, Tim Curry, Jim Broadbent, Hugh LaurieORIGEN: Inglaterra (2005)DURACION: 74 minutosCALIFICACION: Apta para todo públicoWEB: http://www.valiant.aurum.es/Más barato por docena 2SINOPSIS: Tom Baker y su esposa Kate, con la esperanza de unir a su familia para unas vacaciones de verano memorables, llevan a sus doce hijos al lago Winnetka, lugar de veraneo de la familia durante toda la vida. Pero las vacaciones pronto se vuelven un conflicto salvaje, cuando se topan con los muy competitivos miembros de una numerosa familia encabezada por el rival tradicional de Tom, Jimmy Murtaugh.GENERO: ComediaDIRECCION: Adam ShankmanINTERPRETES: Steve Martin, Bonnie Hunt, Piper Perabo, Tom Welling, Hilary Duff, Kevin SchmidtORIGEN: Estados Unidos (2005)DURACION: 92 minutosCALIFICACION: Apta para todo públicoWEB: http://www.foxinternational.com/mx/cheaperbythedozen2/Ana y los otrosSINOPSIS: Ana regresa a Paraná, su ciudad natal, después de varios años de ausencia. Está en busca de su pasado, pero solo quedan algunos amigos y un puñado de imágenes tenues que Ana intenta reordenar. Una extraña sensación de pertenencia y desarraigo la acompaña. Compra el diario local y encuentra una foto que sacó un novio de su adolescencia, Mariano. Esta foto le despierta el deseo de encontrarlo, emprendiendo un viaje hacia la búsqueda de la identidad.GENERO: DramaDIRECCION: Celina MurgaINTERPRETES: Camila Toker, Ignacio Uslenghi, Juan Cruz Díaz la Barba, Natacha MasseraORIGEN: Argentina (2002)DURACION: 80 minutosCALIFICACION: Apta para todo públicoFuente: www.cinesargentinos.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="90ba9abd8c2e925d30c7fc3288ec0e2e" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/cine-estrenos-del-26-de-enero-en.html">			<content><![CDATA[La corporaciónSINOPSIS: Bruno Davert es un alto ejecutivo de una fábrica de papel que lleva quince años dedicado a satisfacer las necesidades de los dueños y accionistas de la compañía. Debido a un proceso de reestructuración económica de la empresa, de la noche a la mañana es despedido junto con cientos de sus compañeros. En principio la medida no le preocupa porque es joven, cuenta con una preparación excelente y cree que no tardará demasiado en encontrar otro puesto de un nivel similar. Tres años después, aún sin trabajo, sólo tiene en mente sobrevivir y salvaguardar el futuro de su esposa e hijos. Con la ayuda de un arma decidirá pasar a la acción y comenzar a aniquilar a su competencia de una forma ordenada y lógica. Al mismo tiempo prepara el asalto a la Corporación Arcadia, el último obstáculo entre él y el puesto laboral que ansía.TITULO ORIGINAL: Le couperetGENERO: DramaDIRECCION: Costa GavrasINTERPRETES: José García, Karin Viard, Geordy Monfils, Christa Theret, Ulrich TukurORIGEN: Bélgica - Francia - España (2005)DURACION: 121 minutosCALIFICACION: Apta para mayores de 16 añosWEB: http://www.marsfilms.com/pro.html?cfilm=51699MunichSINOPSIS: Basada en hechos reales, la película cuenta la historia del equipo de agentes secretos israelíes cuya misión era encontrar y asesinar a los 11 palestinos que planearon la masacre de once atletas en los juegos olímpicos de 1972 en Munich.GENERO: DramaDIRECCION: Steven SpielbergINTERPRETES: Eric Bana, Daniel Craig, Geoffrey Rush, Mathieu Kassovitz, Hanns Zischler, Ciarán HindsORIGEN: Estados Unidos (2005)DURACION: 159 minutosCALIFICACION: Apta para mayores de 13 añosWEB: http://www.munichmovie.com/Bambi II: El gran príncipe del bosqueSINOPSIS: Bambi sabe que su madre ha muerto. Su padre, el Gran Príncipe del Bosque, es ahora quien debe criarlo y enseñarle sobre la vida en el bosque. El joven aprenderá lecciones de valor mientras la nueva temporada comienza. Pero tanto él como su padre deberán atravesar juntos aventuras y obstáculos, dándose cuenta que ambos tienen cosas para enseñarle al otro. Juntos, Bambi y su padre podrán vislumbrar un futuro mejor.GENERO: AnimaciónDIRECCION: Brian PimentalINTERPRETES: Patrick Stewart, Alexander Gould, Anthony GhannamORIGEN: Estados Unidos (2005)DURACION: 70 minutosCALIFICACION: Apta para todo públicoWEB: http://www.disneylatino.comDetective por errorSINOPSIS: Un agente federal resulta muerto en las calles de Detroit. Cuando se da a conocer que estaba involucrado en una venta de armas millonaria, todos los ojos apuntan a su compañero, Derrick Vann, a quien le dan 24 horas para que recupere las armas robadas y para que encuentre a los que mataron al policía. Pero este agente se va a encontrar con un aliado extraño. Andy Fiddler, es un agradable y optimista vendedor de materiales odontológicos, quien es confundido con el comprador de armas. Con el reloj detrás, Vann se verá forzado a usar a este vendedor como una máscara para llevar a cabo su operativo.TITULO ORIGINAL: The manGENERO: AcciónDIRECCION: Les MayfieldINTERPRETES: Samuel L Jackson, Eugene Levy, Miguel Ferrer, Anthony Mackie, Luke GossORIGEN: Estados Unidos (2005)DURACION: 82 minutosCALIFICACION: Apta para todo públicoWEB: http://www.themanmovie.comZathura, una aventura fuera de este mundoSINOPSIS: Después de que su padre se va a trabajar, dejándolos al cuidado de su hermana mayor, Danny de seis años y Walter de diez si no están peleando, se encuentran completamente aburridos. En una de sus peleas, descubren un misterioso juego que encuentran en el sótano de la casa. Desde la primera jugada, Danny se da cuenta de que no es un juego normal. De inmediato, empiezan a caer meteoritos encima de la casa. Cuando los hermanos miran a través de un agujero en el techo, descubren que han sido lanzados al espacio más profundo y oscuro. Ahora, ambos deberán superar sus diferencias y trabajar juntos para terminar el juego o se quedarán para siempre atrapados en el espacio.GENERO: AventurasDIRECCION: Jon FavreauINTERPRETES: Jonah Bobo, Josh Hutcherson, Dax Shepard, Kristen Stewart, Tim RobbinsORIGEN: Estados Unidos (2005)DURACION: 100 minutosCALIFICACION: Apta para todo públicoWEB: http://www.sonypictures.com/movies/zathura/La mujer de mi hermanoSINOPSIS: Luego de casi 10 años de matrimonio, Zoe descubre que su vida de casada carece de pasión y sorpresa. Se deja seducir por la posibilidad de hallar esas sensaciones ya olvidadas en la figura del hermano de su marido. Desde esta premisa se desencadenan una serie de eventos que los llevará a un arriesgado juego de venganzas, secretos y pasiones. Se trata de una bomba que va a desencadenar secretos familiares, el furor contenido del deseo y la fuerza ingobernable del amor.GENERO: DramaDIRECCION: Ricardo MontreuilINTERPRETES: Barbara Mori, Chritian Meier, Manolo Cardona, Gaby Espino, Beto Cuevas, Bruno BichirORIGEN: MéxicoDURACION: 88 minutosCALIFICACION: Apta para mayores de 16 años con reservasWEB: http://www.lamujerdemihermano.com/Fuente: www.cinesargentinos.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="1c042736c40477b4a3c9df2d4a0ea681" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/crash-le-gana-brokeback-mountain-en.html">			<content><![CDATA[Ayer se entregaron los SAG Awards en Los Ángeles. Esta es la lista completa de los ganadores en los rubros cinematográficos: Mejor desempeño de un elenco en una película: "Crash"Mejor desempeño de un actor principal: Philip Seymour Hoffman por "Capote"Mejor desempeño de una actriz principal: Reese Witherspoon por "Walk the Line"Mejor desempeño de un actor secundario: Paul Giamatti por "Cinderella Man"Mejor desempeño de una actriz secundario: Rachel Weisz por "The Constant Gardener" (CB)]]></content>
		</document>
		<document id="cc22da1308009c7510a66639ec9fade8" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/fluir.html">			<content><![CDATA[Subimos al colectivo, está vacío. Parada, fila interminable de seres humanos. Completan la capacidad disponible en milisegundos, y siguen subiendo a borbotones. Se acomodan cual piezas de tetris, no queda espacio vacío. Somos claustrofóbicos y gentefóbicos, aire, por favor. Para bajar, es necesario nadar, está densa la masa, lo logramos.En la calle, similar situación. Unos se chocan con otros, no hay espacio para caminar, hay que esquivar, y los bloqueos de acera son frecuentes. Observamos la salida del subte en hora pico y la gente fluye como líquido a presión, como escapándole al que viene atrás.En el shopping, los pasillos anegados nos invitan a no entrar. ¿De donde sale toda ésta gente?, nos preguntamos. Aunque formamos parte del mare mágnum.Quizás, a la mañana nos quedamos viendo el fluir del agua por la canilla, o en la pileta cuando vamos a nadar, o cuando alguien sirve líquido en un vaso. Y el agua nos atrapa, nos condiciona. Queremos ser agua, no hay duda. Fluir como ella por los infinitos canales de la vida y nunca detenernos, nunca evaporarnos. Ahogarnos en nosotros mismos. Ocupar inmediatamente todos los lugares vacíos, porqué el agua hace eso, no soporta la ausencia, su ausencia. (CB)]]></content>
		</document>
		<document id="8deacb4ff45721918499b80d7f9a6e2b" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/la-msica-calma-las-fieras.html">			<content><![CDATA[Me senté a comer helado (mi gusto preferido: dulce de leche bombón) este domingo a la tarde y le di play a Los Coristas, película francesa que estuvo nominada al Oscar como mejor film extranjero el año pasado.Un famoso director de orquesta se reencuentra con un compañero del colegio y juntos rememoran su niñez hace más de cincuenta años.Un profesor de música llega a un internado para trabajar con todas las ilusiones. Adentro, lo espera una treintena de niños bastante jodidos, la mayoría delincuentes juveniles, pero poco comprendidos por el autoritario, represor, demagógico y detestable director de la institución. Los primeros días serán difíciles para Clément Mathieu, pero, desde el comienzo, mostrará una forma diferente de tratar a los desviados niños. Lentamente, irá ganando la confianza de éstos a través de la música.Los Coristas es una buena película, sobre todo porqué explora el lado represivo de la educación en el pasado y como se puede generar un cambio en las conductas de los chicos planteándoles un objetivo común, en este caso formar un coro, y como siempre es más constructivo comprender a la gente antes que reprimirla.La dirigió Christophe Barratier, actuaron Gérard Jugnot, François Berléand y completan el elenco los chicos, que realmente logran muy buenas performances. (CB)]]></content>
		</document>
		<document id="f238dd648107c55f3e70085a78dc16c6" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/los-blancos.html">			<content><![CDATA[Vivir en el pueblo era ser feliz. La gente se reunía en las veredas a la tarde, caminaba por los senderos y esperaba la caída del sol para empezar a comer. No se necesitaba de mucho esfuerzo para satisfacer a los pobladores: una buena charla, un partido de truco o simplemente, vivir simplemente.Todo un mundo de relaciones y sucesos que se vieron opacados con la llegada, aquella tarde, de varios autos negros. De cada uno de ellos descendieron 4 hombres completamente vestidos de blanco, en lo que se refiere a traje, corbata y sombrero. Lo primero que hicieron fue convocar a una asamblea en la plaza central.Puntualmente, a la hora de la caída del sol (olvidándose de verlo ocultarse), los curiosos habitantes dijeron presente en la plaza. Tras un atril, uno de los hombres de blanco, el único que llevaba unos anteojos negros, fue el que habló.- “¿Todos ustedes son felices, no?, preguntó ante un atronador “sí, señor”. “Bueno, en verdad, no lo son. Ustedes no saben lo que es la felicidad. No lo saben porqué nunca la sintieron. Puedo decirles que su visión de mundo es respetable pero obsoleta, y no es la nuestra. Estamos aquí para generalizar una nueva visión de mundo. Voy a ser con ustedes lo más directo posible: queremos crear conciencia, un imaginario y un sentido colectivo nuevos para construir un mundo diferente. Y empezaremos por ésta villa”, reveló ante una muchedumbre que se acrecentaba y oía atentamente. “Sabemos, porque algunos de ustedes nos lo comentaron, que algunas de las casas que están allá en el fondo están desocupadas. Queremos montar nuestra base de operaciones ahí, claro, si están de acuerdo. En unos días les comentaremos más detalles de nuestro proyecto. Ahora pueden dispersarse”, y los blancos, como se los empezaba a denominar, se subieron a sus autos y desaparecieron.Más tarde, ese mismo mes, los planes fueron develados y los pobladores, primero escépticos pero paulatinamente muy interesados, compraron la idea como si la felicidad se pudiera medir con tiempos o palabras. Los blancos nunca más dieron la cara, se esfumaron como si fueran dioses o magos. Y el sol no salió más.Ahora, yo les hablo desde aquí, detrás de este mostrador que se ubica en lo que antes era mi cuarto, y espero la felicidad. La felicidad que me vendieron, ahora yo la vendo. Espero que un comprador entre a éste complejo, emplazado sobre lo que era mi pueblo, y se congracie con los productos. Enfrente, los demás pobladores con sus sonrisas a cuestas, las que le obligan a tener, también venden ilusiones. Lo confieso, me gustaba ver el sol caer, sólo que estas paredes que pusieron los blancos, son muy blancas y muy gruesas como para siquiera intentarlo. Así que me conformo con esperar que todo vuelva a ser como antes. Que otros hombres, vestidos de cualquier otro color, aparezcan súbitamente y nos devuelvan la infelicidad. (CB)]]></content>
		</document>
		<document id="cdfcbcea63a1260191c0c1c3dc583c21" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/lsd.html">			<content><![CDATA[Personajes controvertidos los hay pero no tal longevos. Albert Hofmann, el hombre que inventó el LSD -la droga que se consideró como la “bomba atómica de la mente”-, acaba de cumplir 100 años. (VB)]]></content>
		</document>
		<document id="36f82d82a84382e305f81255994b72d5" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/maana-de-oscar.html">			<content><![CDATA[Mañana martes 31 de enero se darán a conocer las nominaciones para el la septuagésima octava (78, bah) entrega de los OSCAR. Sintonicen E! Entertainment en TV o en la web a las 10:30 de la mañana para verlo en vivo y en directo desde jolybud. Varias películas con olor a Oscar ya están siendo proyectadas en las salas porteñas. (CB)]]></content>
		</document>
		<document id="36a143eb637c5be7a180fe11cd4f738c" url="http://reflecine.blogspot.com/2006/01/mozart-un-genio-sin-infancia.html">			<content><![CDATA[El viernes 27 se cumplen 250 años del nacimiento de Wolfgang Amadeus Mozart, y el mundo entero lo celebra.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>