<author id="f430d1e421fab6e773c6cb99cdbb0750" url="berry-bell.blogspot.com" feed="http://berry-bell.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="9ca5144c406570354b4860fed71684ed" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/03/actualizacin.html">			<content><![CDATA[Konn-ichiwa ^^. Solo vengo a darles unas novedades de unas cosillas que edité:- Más afiliados! :D recuerden, si quieren linkearse, manden mensaje o avisen por la tagboard ^^. Eso sí, la imagen representativa tiene que ser un botón. Si no tienes, no te preocupes, próximamente agregaré una sección solamente con los nombre de las webs sin botones ^^.- Ya tengo mi cuadro donde está mi código para linkearme xDDDD! Para todos aquellos que me linkearon solo copiando y pegando la URL/imagen, me gustaría, si no fuera mucha molestia, volvieran a hacerlo pero ahora el código completo por favor ^^'.- Luego les traigo más avatares, que ya voy a regresar al colegio (-__-') y tendré menos tiempo, pero trataré de traerles lo dicho y actualizar el blog lo más seguido posible.Eso es todo por el momento ^^. Gracias por su atención.Saludos.Estela.]]></content>
		</document>
		<document id="236540ab079df03e6f1529206cd1ba31" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/03/informacin-sobre-hina-chan.html">			<content><![CDATA[Hola a todos ^^ les vengo a dejar la "biografía" de Hinaichigo, mañana les traigo las de las demás muñecas, y así.... pero de vez en cuando, por ejemplo 1 vez por semana xD. Aquí está la de Hinaichigo..:Significado del nombre: Pequeña FresaPrimera aparición: Capítulo 2 - 1° TemporadaMedium: Al principio Tomoe, luego ShinkuEspíritu artificial: Berry BellArma: Enredaderas de fresaHinaichigo es la sexta muñeca. Es muy caprichosa, pero en la segunda temporada comienza a cambiar. Su ataque son las enredaderas de fresas, que, es un ataque potente, aunque no parezca ^^. Sus platillos favoritos son el "Unyuu" y las "Hamburgesas de flor" que hace Nori. Le gusta mucho dibujar, también es una fan más de Kun~kun, además de que tiene un cocodrilo de peluche que es, digamos, inseparable ^^.Ella es derrotada en un Alice Game por Shinku, ya que usó casi toda la energía de Tomoe (su antigua médium) y fue bastante egoísta; Shinku se resigna a tomar su Roza Mystica, así que la hace su sirvienta, permitiéndola alimentarse de la energía de Jun.Quiere mucho a todos, pero especialmente a Jun y a Nori.En el manga, su antiguo maestro, antes de Tomoe, era Corinne Fosse. Él se la lleva a Francia, por lo que es capaz de hablar algunas palabras en francés además de japonés.En el manga, Hinaichigo es completamente destruida por Kirakishou, quien logra engañarla para que caiga en su trampa en su Campo-N. En el anime, su Roza Mystica va a con Shinku y es absorvida por ésta.Hinaichigo es una Es una de las muñecas que no regresa después del Juego Alice, al final de la segunda temporada.Eso es todo por el momento ^^.Estela.]]></content>
		</document>
		<document id="42236e1024df55fa2b04f322cf71bcb7" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/03/rozen-maiden-regresara.html">			<content><![CDATA[Waaaaaaaaaaaa *O* no saben lo feliz que me puse al leer esta noticia sobre mi anime preferido, Rozen Maiden........¡¡¡¡¡REGRESARÁ!!!!!! Sí, asi como lo leen, con esos 6 signos de exclamación en cada lado, es como lo leen xD Está totalmente confirmado...Peach-Pit seguirá con el proyecto de Rozen Maiden, que, al parecer, vendrá siendo el noveno (9°) tomo =D.La misma revista, de nombre Shueisha, la que había comentado en un post anterior que publicaron una especie de libro de "como crear una muñeca" y en el número más reciente, osea el #17, confirmaron que Peach-Pit retomaría el proyecto de Rozen Maiden.Los capítulos del nuevo futuro manga empezarán a salir en esta misma revista a partir del #20, osea, saldrá a la venta el 7 de Abril. No es mucho, yo sé, mis queridos fanáticos de Rozen Maiden, que se pasará volando el tiempo y tendremos nuevas páginas llenas de puro Shinku, Suigintou, Hina, Kanaria, Kirakishou, Jun, etc. en nuestras manos ^^.Cuando leí esto, me puse muy contenta, sin embargo, no exactamente por que tendremos el manga con el seguimiento (que esperamos que esté padrísimo ^^) y que si hay manga, quizá, si tenemos suerte, también tendremos anime más tarde n_______n. Por el momento, solo esperen nuevas noticias al respecto y, recuerden que es 100% confirmado, y no, no es ninguna broma, es CIERTO. Peach-Pit lo ha declarado oficialmente n__n.Solo esperen más noticias!!.Saludos.Atte:Estela.]]></content>
		</document>
		<document id="456cd3082dd47ab927ea95ed3e289c42" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/03/un-poco-de-todonanooo.html">			<content><![CDATA[Konn-ichiwa people n_n xDD Aquí yo reportándome después del asombro de ayer *O* OMG estoy muy feliz, lo malo es que tenemos que esperar x3 pero como dije antes, seguro el tiempo se pasará rápido (de maravilla!) Ahora, les he traido unos avatares muy feos y sencillos~ >. Pero bueno, se hace lo que se puede no? ;) todos son de 100x100 y de Hina-Chan ^w^ luego les traigo de las demás muñecas~kyaaa! X3 Por mientras les dejo estos:Segundo, aprovecho para agradecer a la gente que ha puesto mi banner en sus blogs. Domo~arigatou ;D Si quieren ser afiliados, pueden enviar un mensaje o publicarlo en la tagboard, y yo con gusto los aceptaré ^^.Olvidé mencionar ayer que, cuando salga el futuro manga de Rozen Maiden, haré lo posible para conseguir scans y traerlos acá ^^.Bueno, eso es todo por el momento =3.Sayonara!Atte:Estela. ]]></content>
		</document>
		<document id="9a5f35a67fc3608a6815bfb4c728f679" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/03/video-de-hina-y-foro.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo =3 solo vengo a decirles que cambié el video del mes, por uno de Hinaichigo, y el próximo mes ya pongo otro ^^ sí, como estamos empezando, estoy empeñada en solo Hinaichigo por el momento, pero más adelante agregaré cosos de todas las Rozen Maiden ^^. El video está en la barra derecha, hasta abajoou =).Y bueno, quiero aprovechar para hacer publi (¿? xD) de un foro donde yo estoy inscrita...y bueno, es de Rozen Maiden, vamos en crecimiento, pero igual, estaría bien que le hecharan un "ojito" y si les gusta, inscribanse, ya que no necesitan más de una página para inscribirse:http://roza-mystica.queen-of-amethyst.net/foro Ahora sí, me voy.Estela.]]></content>
		</document>
		<document id="63acb577c4d45533b521682b61e59188" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/04/actualizaciones-y-una-descarga.html">			<content><![CDATA[Hola a todos, solo vengo a avisarles que he agregado una imagen que se actualiazará de vez en cuando, claro, siempre de Rozen Maiden, y hasta abajo he puesto la deseada barra de vídeo, donde aquí se llamará "Rozen~Video". Espero que lo disfruten.Segundo, en internet circulan demasiadas fechas de salida sobre la revista que ahora en adelante publicará el nuevo manga de Rozen Maiden, así que por el momento, hasta no hacerlo oficial, no se pondrá fecha de inicio del manga. (Algunas páginas dicen 7 de abril, 14 de abril, 17 de abril, etc. pero en la oficial de Young Jump, revista que publica el nuevo manga, dice que fue el 25 de Abril el inicio.)Ahora, aquí les dejo lo que parece ser el primer capítulo del nuevo manga traducido en inglés. Si alguien que tenga un excelente inglés desea traducir correctamente este capítulo o, aunque sea dar un resumen de la trama, encantada aceptaré vuestro apoyo. No les diré mis comentarios respecto a la gente que no lo ha avistado, así que si tienen algo que decir al respecto, díganlo en la Tagboard, y la gente que quiera leerlo, léalo bajo su condición de leer algún Spoiler.Link de descarga:http://rapidshare.com/files/108544871/Rozen_Maiden_-_Tale_1__Do_Not_Wind_.rar.html"Con créditos deseados de los foros DZ".Que lo disfruten y hasta luego.Estela.]]></content>
		</document>
		<document id="52d9583ab9140b9d6ea3a24f4b5286ca" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/04/curiosidades-de-barasuishou.html">			<content><![CDATA[Hola a todos ^^ hoy es el último día y la última muñeca que tiene curiosidades, por que ya acabamos con todas xD Por eso, a partir de mañana, las noticias y aportaciones seguirán como diario. Gracias por leer!!:Significado del nombre: Cuarzo RosadoPrimera aparición: Capítulo 1 - II TemporadaMedium: EnjuEspíritu artificial: DesconocidoArma: Cristales de cuarzo o amatista y una espada de los mismos.-Fue utilizada, junto con su medium, para diversión de Laplace no Ma.-No posee un espíritu artificial.-Tiene una antipática manía de repetir lo que uno dice ¬¬-Aunque es un muñeca muy parecida, no viene a ser una Rozen Maiden original.-Fue creada en base a una verdadera Rozen Maiden, Kirakishou.-Es un personaje propio del anime. No existe en la serie del manga. Espero que les guste ^^ Nos vemos pronto!!!Estela.PD: Imagen por FrauleinRose: http://groups.msn.com/FrauleinRose]]></content>
		</document>
		<document id="c29d3bbddbd2f7ab8fdcd0339bf31a09" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/04/curiosidades-de-kanaria.html">			<content><![CDATA[Hola!! ^^ como siempre, aquí les traigo la curiosidad de la siguiente muñeca, osea la segunda. Mañana será de Suiseiseki, después Souseiseki, Shinku, y al final Kira y Bara ^^. Disfrutenla!:Significado del nombre: CanarioPrimera aparición: Capítulo 3 - II TemporadaMedium: MicchanEspíritu artificial: PizzicatoArma: Violín-Puede usar su sombrilla para volar por cielos y desplazarse de un lugar a otro.-Se autodenomina la más brillante de las Rozen Maiden.-Le encanta que Micchan le obsequie nuevos vestuarios n.n-Le fascinan los omeletes enrollados de huevo o.o pero un cuervo nunca deja que se los coma xD.Eso es todo por hoy. Saludos cordiales a todos! ^^Estela.]]></content>
		</document>
		<document id="53d7e4e1240dcf95e394b6f1bf402948" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/04/curiosidades-de-kirakishou.html">			<content><![CDATA[Hola a todos ^^. Aquí les traigo, como diariamente, las curiosidades de Kirakishou..nada más faltaría Barasuishou, así que éstos aportes seguro el martes terminarán =/..pero vendrán más aportaciones y noticias~yupii! x3!!! Espero que lo disfruten:Significado del nombre: Hermoso Copo de Nieve de CristalPrimera aparición: Capítulo 12 - II TemporadaMedium: Odille FosseEspíritu artificial: SufiArma: Ataca con enredaderas de rosas en su Campo-N-El color de su vestido elaboradamente enrizado difiere entre el anime y manga. En el anime, su vestido es rosado pálido, considerando que en el manga, su vestido es blanco puro.-Su color de piel también difiere. Es blanco plateado en el anime, pero es rosado ligero en el manga.-No posee un ojo derecho. En su lugar está un parche de tejido fino el cual cultiva una rosa blanca, en contraste al parche sencillo usado por Barasuishou sobre su ojo izquierdo. -En el manga, la órbita del ojo derecho de Kirakishou está simplemente vacía, y la rosa crece en ella.-Su aparición en el manga es similar a la de Barasuishou.-En el manga, Kirakishou muestra que la séptima muñeca carece de un cuerpo físico y sólo puede existir en el Campo-N. Por ello, destruye y consume a Hinaichigo a fin de usar su cuerpo para materializarse fuera del Campo-N. Si bien Kirakishou inicialmente no podría existir en el mundo real, podía afectar y causar fenómenos en él.Bueno, eso es todo por ahora. Espero que voten en la encuesta ya que, ésta se refiere al layout/diseño que hay en el blog..en este caso es el de Hinaichigo ^^'.Saludos!!Estela.]]></content>
		</document>
		<document id="dea5aed54ed8ac3d788e4761fc1a9c65" url="http://berry-bell.blogspot.com/2008/04/curiosidades-de-shinku.html">			<content><![CDATA[Hola! ^^ hoy les traigo las curiosidades de Shinku, la protagonista por excelencia; Espero que lo disfruten! ;D:Significado del nombre: Verdadero CarmesíPrimera aparición: Capítulo 1 - I TemporadaMedium: Sakurada JunEspíritu artificial: HoliArma: Bastón, pétalos rojos.-Está enamorada (o.o) del detective Kun-kun (un perro títire de un dibujo o_o)-Le tiene gran terror a los gatos (trauma pasado ^^UU)-Siempre que sueña está tomando el té o.O-Hablando del té, Shinku tiene su propia tacita ^^-Podemos contar entre sus ataques el de 'Látigo de cola', que también viene en versión doble o-oEso es todo por hoy. Saludos!Estela.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>