<author id="f45e1cb12cca1d3c9f9c385a7b67cda0" url="elkender.blogspot.com" feed="http://elkender.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="c844c1fdc5dc0cb6c68392a73018b77b" url="http://elkender.blogspot.com/2005/06/el-intermedio-de-los-payasos.html">			<content><![CDATA[Entonces cuando ya todo pierde sentido, ya nada merece una antención, ya nada parece real. Y una pistiada sin fumar, pue no solo no es algo abitual, se convierte en algo raro, sin sentido, como que no completa un ciclo; es como los payasos de los circos, solo son un intermedio entre los elefantes y los tigres. Asi me paso con esta ultima pistiada, ya no hubo ansiedad ni desesperacion, pero tampoco una calma total, asi que estube como payaso, en el punto medio.Sera que ya podre dejarlo??]]></content>
		</document>
		<document id="2d14fe73f0ecbd1d731bc5d99bb67b1b" url="http://elkender.blogspot.com/2005/06/un-nuevo-heroe-mexicano.html">			<content><![CDATA[El dia domingo me desperte a medio dia, algo crudo pero nada grave, encendi la tv y despues de darle la vuelta a todos los canales llegue a a uno donde.... tengo que describir esto.... primera escena que veo es una gran multitud al rededor de un ring de lucha libre (pienso "que hueva la pinche lucha" estoy a punto de cambiar); la siguienbte escena es una toma a buena parte del publico y un 80% esta llorando ("madres!! algo paso interesante, a lo mejor alguien cayo mal y se rompio el cuello" pienso) asi que mi morbosidad detiene mi dedo y el canal de lucha se queda hasta ver que chingados paso. Bueno, afortunadamente no habia muerto (desgrasiadamente para mi morbosidad que era lo unico que esperaba), el caso es que minutos antes estaban luchando un fulano gringo contra el merengano mexicano; y el gringo le estaba partiendo su mandarina en gajos al inche mexicanin y ya que lo tenia fuera del ring se baja a seguirselo chingando (el mexicano si se veia muy jodido y sangrando ) y en ese momento se mete a tirar chingasos otro luchador y le parte la madre al gringo (claro a clasicos chingazos actuados) es el CONAN el barbaro que llego a salvar a su compatriota del maldito extrangero!!!!!!!!! llega el chango que simpre esta ahi en medio de los luchadores, un tal "tirantes" (que esta mas ruco que el demonio) los separa y como el conan no tenia ni vela en el entierro lo expulsa para siempre de las luchas, nunca mas va a luchar. DIOS MIO!!!! alegan y se hace todo el circo pero ya no hay vuelta de hoja, esta permanentemente VETADO.Esto nos lleva al presente, la gente llora porque el Conan ya no va a luchar, porque lo castigaron solo por ser un buen mexicano, un gran patriota, un heroe (extractos de lo que dijo el comentarista). No es justo, por defender a un paisano de un gringo culero el pobre Conan esta vetado. Es una gran razon para llorar. Las lagrimas corren.Pienso: Tanto circo para jubilar a un pinche luchador que ya esta muy ruco para seguir con las luchas? El imbecil trata de retirarse como un heroe y espera que le creamos? Esperen... pero si le creyeron!!!! estan chillando!!!!!! no mames esto es un insulto.....cambio de canal.]]></content>
		</document>
		<document id="177f94ab3891bac943be2e144bf718e" url="http://elkender.blogspot.com/2005/07/como-ahoracarte-parado-en-un-cubo-de.html">			<content><![CDATA[Como ahoracarte parado en un cubo de hielo, en pleno agosto en nuestra hermosa cuidad de hermosillo, sonora. ]]></content>
		</document>
		<document id="e4ac7a171b6e8873bba0367773ff9f0c" url="http://elkender.blogspot.com/2005/07/dao-cerebral-reversible_07.html">			<content><![CDATA[Despues de una gran ausencia me vuelvo a reportar. El motivo de mi ausentismo es que mi maquina sufrio un daño cerebral permanete el los lobulos parietales. No hubo mas remedio que cambiarle el cerebro a mi pobre PC, ahora es un poco mas pendeja, su capacidad de aprendizaje se vio reducida en un 75%. Espero en un futuro volver a realizar la operacion y aumentarle su IQ en un 150% de lo que era antes. Se aceptan donaciones para la recuperacion de la pobre PC.Ahora hay un breve periodo de recuperacion en el cual espero no dejar de escribir e incluso espero poder mejorar mi blog.Gracias por seguir leyendo mis incuerencias.]]></content>
		</document>
		<document id="4d2cc01f6231b17f40e3bcb933206c66" url="http://elkender.blogspot.com/2005/07/el-gesto-de-la-muerte.html">			<content><![CDATA[Un joven jardinero persa dice a su príncipe:--¡Sálvame! Encontré a la Muerte esta mañana. Me hizo un gesto de amenaza. Esta noche, por milagro, quisiera estar en Ispahan.El bondadoso príncipe le presta sus caballos. Por la tarde, el príncipe encuentra a la Muerte y le pregunta:--Esta mañana ¿por qué hiciste a nuestro jardinero un gesto de amenaza?--No fue un gesto de amenaza --le responde-- sino un gesto de sorpresa. Pues lo veía lejos de Ispahan esta mañana y debo tomarlo esta noche en Ispahan.Jean Cocteau (1891 - 1963)]]></content>
		</document>
		<document id="5dbd26ea0808aa1907a9c39b0bb8dd39" url="http://elkender.blogspot.com/2005/07/es-hermosa-si-estoy-enamorado-y-que-y.html">			<content><![CDATA[Es Hermosa!!!! Si estoy enamorado, y que? y que? y que?? ]]></content>
		</document>
		<document id="bad79f86a7c5347bdbe86915a1a707e3" url="http://elkender.blogspot.com/2005/07/escap-otra-vez.html">			<content><![CDATA[Asi es, Zacarias volvio a huir, entro un tarado(a) a criticar estupideces en mi blog; dejo la puerta abierta y Zacarias corrio de casa. Es mejor, nunca le gusto el encierro y creo que esa canastita le molestaba mucho.Adios para siempre Zacarias.]]></content>
		</document>
		<document id="b9ea55228a7f35a5517e8633d0a0ec0b" url="http://elkender.blogspot.com/2005/07/hoy-comi-azul-no-me-gusto-estaba-muy.html">			<content><![CDATA[Hoy comi azul, no me gusto;estaba muy deshabrido,casi sabia a blanco.Que asco.]]></content>
		</document>
		<document id="5b986ae47052eb433ae6427a74defb9e" url="http://elkender.blogspot.com/2005/07/la-seora-blanca.html">			<content><![CDATA[Sale el cura de mi habitación, después de cumplir su último compromiso para conmigo, sólo para decir a mi madre que mi alma está lista para el descanso. Pero ella casi no lo escucha y solo se dedica a incrementar su sufrimiento con el llanto, mientras que acompaña al padre a la puerta.La fiebre ha ido en aumento durante las ultimas horas y, por lo tanto, mi delirio ha tomado el mismo efecto. Mis ojos están desorbitados y mi cuerpo se siente como si hubiese sido formado de papel de china, solo siento la toalla húmeda que han olvidado retirar de mi frente, pero siento, ya que todo mi cuerpo a perdido el sentido del tacto, como si cubriera una gran extensión del mismo. El dolor nace desde mis pulmones, a los que les cuesta demasiado trabajo el respirar. Y mi pensamiento recorre, a una velocidad increíble, todos los recuerdos que se alojan en mi mente.Entra a la habitación una mujer de vestido negro, su piel es completamente blanca, más blanca que la nieve que cubre la extensión del Polo Norte. Su hermosura es incomparable, es más hermosa aún que la mujer que siempre soñé y nunca tuve. Mis ojos imploran su atención (aunque sé que la tengo) y ruegan que se acerque a este cuerpo, putrefacto en su interior, y me toque tan sólo por mi último momento. Se acerca a mi lecho de muerte, pero no parece que camina, sino que flota, navega, resbala, acerca su rostro al mío y me dice con vos tranquila que me calme, que no hay dolor y que me aleje del miedo. ¡Increíblemente puedo respirar, el dolor cesa y me siento tan tranquilo! Le ruego que se quede a mi lado por siempre y me dice que nunca más se alejará y me acompañara para siempre y culmina su oración con el más hermoso de los besos.Mi madre entra al cuarto y cae de rodillas, su rostro se despoja de toda emoción, no lo puede creer, he muerto.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>