<author id="f5a418e461f6af0ca51d00154536457d" url="pedrocastillonovoa.blogspot.com" feed="http://pedrocastillonovoa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="9d9c434412a1c757bf4052ecf7844fdf" url="http://www.convaloragregado.com/2012/08/elige-tu-empresa.html">			<content><![CDATA[En una buena ruta el camino se disfrutaPedro Castillo NovoaA menudo, los amigos o conocidos que tienen una actividad económica propia, al momento de explicar las razones por las que están en ella, simplemente se refieren a su pensamiento inicial de hacer un buen negocio, no obstante hacer empresa y permanecer pasa por algo más que un buen negocio. Los emprendedores de buenos negocios, no siempre hacen buenas empresas, porque el buen negocio, pasa por una oportunidad, una coyuntura que cuando deja de existir, requiere una empresa con personas apasionadas por lo que hacen y por superar permanentemente su último logro.Hacer empresa es algo más que un buen negocio, es hacer una organización capaz de crecer y madurar, sin desfallecer o morir en el intento, pasa por gestionar el Valor Agregado de todos aquellos que la hacen posible, desde los propios clientes hasta los accionistas que ponen su capital, pasando por los empleados, los proveedores, las comunidades y las autoridades que influyen y definen el rumbo de la empresa.Los que hacen posible la organización son individuo únicos viviendo momentos únicos, quienes buscan su realización personal integral, por ello las empresas que tienen éxito encuentran en su modelo empresarial, el engranaje perfecto entre todos ellos y el propósito de la empresa y logran alinear la maquinaria completa en dirección de la visión y la misión de la empresa.Y ahora sí! ... ¿cómo le hago?, ¿cómo elijo aquello que me apasiona realmente?. Aquí tres claves para conseguirlo: Potencia tus habilidades. Todos tenemos habilidades naturales, cosas que podemos hacer con mucha facilidad porque nacimos con ellas o hemos sido capaces de desarrollarlas, el hecho es que son parte de nuestras mejores herramientas vinculadas a nuestros sentidos, las cuales potencian nuestra capacidad de hacer.Actúa sobre tus intereses. Siempre hay cosas que nos interesan mucho, nos atraen, incluso nos atrapan cuando estamos inmersos en ellas, nos gusta conocer y profundizar en ellas, son los tipos de temas de los que podemos hablar y leer durante días, meses o años, y siempre nos queda esa sensación de querer saber más o vivir más las experiencias asociadas a ellos. Cubre tus necesidades. Cada persona sabe qué es lo que realmente necesita, desde el punto de vista material, para sentirse bien y satisfecho con su forma de vida o con el producto de su trabajo, sin la desviación de los excesos que todos alguna vez hemos soñado, simplemente las cosas que sabemos que nos hacen sentirnos bien con nosotros mismos.  Siempre se vive mejor haciendo lo que a cada quien le gusta, en lugar de siguiendo el guión que alguien mas piensa por ti. Las empresas de hoy más que las de ayer, demandan dentro de ellas gente con una gran pasión por lo que hacen; no podemos pensar que algo podrá perdurar si lo que tenemos es a personas que no se están realizando y que simplemente forman parte de un buen negocio, sin ánimo de empresa.Elige la empresa que potencie tus habilidades en aquello que te interesa y cubriendo tus necesidades. Realízate Con Valor Agregado!Pedro Castillo Novoa http://www.convaloragregado.com/Columna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
		<document id="3a33dbdda1b16d23e9adcb5ecfd22317" url="http://www.convaloragregado.com/2012/09/adapta-tu-oferta.html">			<content><![CDATA[La buena oferta se personaliza Pedro Castillo NovoaCada quien sus gustosSi cada individuo es diferente ¿por qué insistimos en ofrecerles cosas iguales?En la diferencia está la riqueza, ninguna persona es exactamente igual a otra, en ningún sentido; cada individuo tiene deseos, necesidades, gustos, circunstancias, capacidades propias, por lo tanto es una aberración, hacer productos iguales para individuos diferentes. Si quieres un verdadero Valor Agregado para tus clientes, dales la posibilidad de diseñar o definir qué quieren y cómo lo quieren, oriéntalos pero no los limites. Una vez que ellos conocen de qué se trata tu producto o servicio, saben mejor que tú qué es lo que mejor les funciona.Piensa tu empresa de manera diferente, rompe el paradigma de la estandarización que reduce costos; piénsalo de esta otra manera...si todas las piezas o partes son iguales entonces la mayoría serán desperdicio porque no se adaptan a las necesidades del cliente. El mejor ejemplo de la adaptación al cliente son las heladerías, o neverías, donde uno mismo puede hacer su propio helado, con los ingredientes que más le gustan y en las cantidades que uno mismo define. ¿Has visto que alguien tire su vaso con lo que escogió? seguramente no, por una simple razón, la persona puso en él exactamente lo que quería,  logrando así un producto con 0% desperdicio, cosa que ni la mejor línea de producción habría conseguido. De esta manera su nivel de satisfacción con lo que consume es 100%. ¿Cómo lo hago?, ¿cómo adapto mi oferta a clientes tan diversos?, aquí tres ideas para conseguirlo:Divide tu producto/servicio. Si tu producto tiene 10 partes importantes para tu cliente, por ejemplo un zapato: suela, tela, modelo, color, entre otras; constrúyelo de manera que esas partes puedan ser intercambiables a la hora del armado.Auto diseño. Permite a tu cliente que sea él quien defina cómo quiere el producto o servicio, en función de las partes importantes que lo conforman, a mayor posibilidad de adaptarlo, mayor satisfacción del cliente y menos desperdicio de recursos.Entrega ad hoc. Facilita el tiempo y forma de uso, consumo y pago, hazlo ad hoc con los gustos y necesidades del cliente. Por ejemplo, en un hotel, si un cliente quiere salir de la habitación hasta las 8 pm y existe esa posibilidad, no dudes un instante en dársela, seguramente se irá más satisfecho.Olvídate de lo completamente estándar, el Valor Agregado de hoy no está en masificar un producto igual, sino en hacer miles de productos a la medida de cada una de las personas que lo consumirán. Cada individuo tiene necesidades y gustos únicos por lo tanto demanda realmente productos y servicios únicos, en cualquier otro escenario el cliente está dejando de recibir algo que desea, o recibiendo algo que no desea, por lo tanto se genera un desperdicio que se traduce en destrucción de valor para todos. Pedro Castillo Novoa http://www.convaloragregado.com/Columna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
		<document id="886c3107118c2bd5657151d337ede154" url="http://www.convaloragregado.com/2012/09/el-valor-agregado-de-twitter.html">			<content><![CDATA[Tweet a tweet el mundo está cambiandoPedro Castillo Novoa¿#TuEmpresa ya nació @Twitter?Antes para existir en el mundo, los socios de una nueva empresa, tenían que ir a un notario a dar nombre y formalizar la constitución de la nueva entidad; hoy tienen que ir a Twitter y Facebook para ser ciudadanos conocidos y reconocidos de dos de los países más grandes del planeta: Twitter (Fundada en 2006) con sus cerca de 500 millones de cuentas registradas y Facebook (fundada en 2004)  con 955 millones de usuarios activos. Aunque es difícil hablar de uno sin el otro, en esta ocasión nos concentraremos en Twitter y en lo que el fenómeno significa para el mundo de la empresa.El concepto original y que prevalece a la fecha es muy sencillo, se trata de compartir a tus seguidores tu estado en 140 caracteres, el cual puede ser real o virtual; de una empresa, persona, organización o de un simple avatar. En la simpleza del concepto está su fuerza, por ello ahora, cada vez más artistas, políticos, empresas, organizaciones e individuos, no pueden entender el mundo sin Twitter; porque han encontrado en esta potente herramienta una forma de acercar su mundo a todos aquellos que están interesados en conocerlo: sus seguidores. Las razones para hacerlo son múltiples, pero una sin duda es común, la imperiosa necesidad del ser humano de estar vinculado a todos aquellos que comparten un interés común.Y ¿dónde está el Valor Agregado de una cuenta de Twitter para mi empresa?: aquí tres elementos clave dignos de consideración.1.      Comunidad. Todos los individuos y/o empresas que decidimos incursionar en este terreno, tarde o temprano terminamos teniendo entorno a nuestras ideas, productos o servicios, una comunidad que se interesa por ellas; comunidad interesada por saber qué está pasando con el ente en cuestión, qué está pensando, viendo, haciendo, sintiendo diciendo o reportando en su status.2.       Inmediatez.  Una noticia relevante se conoce más rápido por Twitter que por cualquier otro medio tradicional, incluido Google, gracias a la permanente actualización que con  facilidad realizan millones de usuarios y a su capacidad de réplica de la información, algo que distingue a esta herramienta de otras redes sociales.3.      Credibilidad. Lo que se dice en Twitter a diferencia de lo que pasó en otros momentos con la información de internet, puede tener una alta credibilidad, porque la mayoría de las veces son los propios protagonistas quienes están siendo la fuente de la noticia y también son las comunidades las que validan, matizan o desacreditan de inmediato lo difundido por este medio, cosa que difícilmente ocurre con otros medios.Y ¿cómo aprovecho el Valor Agregado de Twitter para mi empresa?, aquí tres ideas para conseguirlo:1.      Atrévete a nacer. No hay fórmula mágica, ni receta única, cada empresa tiene un perfil de clientes y potenciales seguidores totalmente distintos, la única forma de saber qué es lo más adecuado para tu empresa y para tus seguidores es iniciando el diálogo con el mundo que será tan grande o tan pequeño como tu propia capacidad de generar algún tipo de valor por esta vía.2.      Conserva tu identidad. Tu cuenta en Twitter es una parte de tu empresa, producto o marca, por ello debe mantener congruencia con  la esencia de la misma, con su misión, visión y valores. Si bien el lenguaje y la forma de comunicarse en Twitter es muy distinta a la tradicional, es importante no perder la esencia y sí ser claros en los alcances de lo que cualquier seguidor puede esperar por esta vía de comunicación.3.      Ofrece Relevancia. El contenido tiene que ser relevante, cercano y empático con la audiencia, el seguidor quiere que le hablen a él y piensen en él en cada tweet. Si después de 5 tweets tus seguidores no encuentran ningún valor o utilidad en los mismos, sobretodo cuando hablamos de productos, servicios y/o empresas, la realidad es que el interés se puede perder. El mínimo Valor esperado en estos casos es información útil.El mundo ha cambiado y de ello no hay duda, si tu empresa  no está en las Redes Sociales, puede ser que de muy poco le sirva estar formalmente constituida. Twitter y Facebook son claves en este juego y claramente se están imponiendo sobre el resto, es momento de adoptarlas con seriedad y a plenitud y tener su Valor Agregado en tu empresa.Pedro Castillo Novoa http://www.convaloragregado.com/ Columna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
		<document id="f09ff69886eb2f7d8a274ab47baf4b11" url="http://www.convaloragregado.com/2012/11/como-hacer-empresa-sin-morir-en-el.html">			<content><![CDATA[De la idea a la empresa,  hay un paso o un abismo, depende del Valor delEmprendedor Pedro Castillo NovoaEmpresario es una especie escasa en nuestro planetay empresario exitoso lo es aún más, porque hoy muy pocas personas se atreven acrear empresas. Entre las atrevidas que lo hacen, algunas lo hacenpor necesidad, otras por deseo y otras más por locura, no obstante no importalas razones, la realidad es que son pocas las que logran tener éxito.Pero el tema no tiene que ver con la complejidad dehacerlo, desde mi punto de vista, tiene más que ver con el altísimo grado deimprovisación con que se intenta hacerlo. Además de estar preparado mentalmente y de contarcon el músculo de empresario bien ejercitado, hay ciertas claves que esindispensable tener en cuenta a la hora de hacer empresa, claves para no moriren el intento:1.   Ser emprendedor: a.   Atreversea tomar el riesgo de invertir sin temor a perder; atreverse a poner fecha, a iral notario y a constituirse formalmente, dar ese pequeño pero gran paso dedejar atrás la planeación y pasar a la acción.b.   Hacer equipo, sumando los talentos necesariospara el proyecto en particular, reconocer que no todos los proyectos requierenlos mismos perfiles de personas y hay que identificar qué requiere el proyectoque se quiere emprender, evitando invitar al amigo, al familiar por el simplehecho de serlo, y evitando primar la “confianza” por encima delprofesionalismo.c.    Capacidad de persistir en la idea,independientemente de todos los NO se puede, ya lo intentaron otros antes quetú, ya esta hecho, y el sin número de excusas que se escucharán en el camino;en suma reconocer que una idea sólo es posible si se intenta hacerla realidad.2.   Agregar Valor:a.   Innovaren el producto o servicio que se lleva al mercado, entendiendo que si se hacelo mismo que ya está en el mercado se estará siempre en desventaja, con todoslos que ya son expertos en ello y tienen más tiempo haciéndolo.b.   Optimizarecuación de Valor, el cliente buscamaximizar su rendimiento y el inversionista también, por ello la ecuación debeintentar lograr lo mejor para ambas partes y no sólo para ellos sino para todosaquellos que hacen posible la empresa, entendiendo claramente que no todo esprecio y costo, que la ecuación tiene siempre dos caras, lo que se da y lo quese recibe por ello, ambas cosas en forma tangible o intangible.c.    Mejora Continua, ni una empresa grande, pero mucho menos una naciente, se puedepermitir detenerse en cualquier momento a esperar a los competidores, la mejoratiene que ser un ejercicio permanente y más en una empresa que inicia, elproducto o servicio, siempre será sujeto de mejorarse y así debemos asumirlodesde el inicio.En suma, para hacer empresa hay que ser emprendedory para no morir en el intento hay que agregar valor, la fórmula es simple, sólohay que ponerla en práctica y el resultado llegará.Pedro Castillo Novoa http://www.convaloragregado.com/Columna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
		<document id="3466ce3c4e8d6363acef23a0dc134374" url="http://www.convaloragregado.com/2012/11/empresa-2050.html">			<content><![CDATA[La fórmula 2050:Valor agregado y eficiencia Pedro Castillo Novoa¿Cómo serán las empresas en el año 2050?Si las cosas están cambiando a grandes velocidades y en cuestión de años vemos nacer y desaparecer empresas que transforman para siempre nuestra forma de vida, las cuales un día son titanes que parecen imparables y a los pocos años son ruinas que dan pena, lo lógico es pensar que las empresas que permanecen tenderán a tener una forma distinta a la que hasta hoy hemos conocido.A las empresas cada vez les cuesta más trabajo sobrevivir en las condiciones tradicionales de producir, vender y ganar, por ello también se antoja difícil que las empresas sean iguales a las que hoy conocemos, o incluso que sean las mismas, dentro de 40 años.Y ¿cómo cambiarán?¿en qué será diferente? en un ejercicio de imaginación, pura y dura, basado en lo que inglés se conoce como: stakeholders -cada uno de los que hacen posible la empresa-. A continuación te pongo sobre la mesa unas primeras ideas para la reflexión:Los clientes, acostumbrados a la constante mejora y en permanente búsqueda por el mayor valor agregado, serán altamente volátiles; gracias a las redes sociales y las nuevas formas de recomendar y correr la voz, se moverán masivamente de un producto a otro, al sitio en donde encuentren el mayor valor. El concepto de cliente cautivo morirá, porque los monopolios no existirán ni en los sectores más regulados de la economía.Los accionistas, conscientes de la volatilidad de los mercados y los altos riesgos a los que exponen sus capitales en las grandes empresas, preferirán empresas más simples donde se entiende claramente en dónde está el dinero y qué se está haciendo con él para rentabilizarlo. Serán también altamente volátiles y primarán la gestión 100% transparente y basada en la gestión inteligente del talento, que genera valor para su inversión por plusvalía o por dividendo. Los directivos, serán ante todo expertos en comunicar, profundamente hábiles en el manejo de las tecnologías de la comunicación, las cuales sabrán utilizar en organizaciones cada vez más planas, para moverlas en minutos, en la dirección deseada en cada momento. Serán también altamente  capaces de inspirar a todos los stakeholders  alrededor del proyecto empresarial que dirigen, independientemente de su importancia o nivel de vínculo con la organización. Los empleados serán el factor clave de éxito de las empresas, por encima de las tecnologías, los capitales o cualquier otro insumo necesario para el funcionamiento de la empresa. Irán a aquellos proyectos que les resulten atractivos por el reto personal y profesional inmerso en cada uno de ellos, no buscarán estabilidad laboral ni económica, que no existe, sabrán hacer aportaciones de valor basadas en su unicidad, en su condición de seres únicos e irrepetibles.Los proveedores serán la mano de obra dominante de todas las empresas, se harán cada día mayores aglutinadores del volumen de todas aquellas actividades y operaciones repetitivas y de poco valor añadido, permitirán a la empresa mantenerse en su actividad primordial y subcontratar el resto de servicios, las empresas sólo tendrán en su personal las personas que aportan valor agregado desde ahí, el resto estarán por fuera de ellas.Los gobiernos habrán evolucionado y asimilado que su papel debe limitarse al diseño y gestión de las políticas públicas que mejoren los niveles de bienestar de la población y el marco normativo para la aplicación de las mismas. Su acción estará orientada a evitar el uso y abuso de posiciones dominantes en el mercado, pero en ningún caso a la  gestión de empresas que participan en el mismo.La sociedad  proyectada en ONGs, comunidades, partidos políticos y todo tipo de agrupaciones, habrán entendido, conocido y reconocido el valor social de las empresas y estarán cuidadosas de su adecuada gestión y aportación sustentable y eficiente de valor para todos aquellos que las hacen posibles.En resumen, en 2050, se habrá entendido que la empresa es el eje fundamental generador de bienestar para la sociedad y se habrán encontrado las formas más eficientes de hacerlas posibles, dejando atrás cualquier rasgo de ineficiencia y maximizando la creación de valor para todos los stakeholders. Este optimismo no es un deseo sin sustento, es la realidad que cada día se proyecta en la autodepuración que ocurre en el mundo de la empresa, donde las empresas que permanecen en el tiempo, son aquellas que tienen dos características comunes: agregan valor a sus stakeholders y lo hacen de manera eficiente y recurrente.Pedro Castillo Novoa http://www.convaloragregado.com/ Columna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
		<document id="83c46a6faba312e88936eaffc547fee" url="http://www.convaloragregado.com/2012/12/2013-sonar.html">			<content><![CDATA[Para este año 2013, que está por iniciar, deseo sinceramente que todos aquellos que visiten este Blog tengan viva su capacidad de SOÑAR, de pensar que aquello que parece imposible, ES POSIBLE si su volutand y su deseo por conseguirlo se mantiene viva en el tiempo.El mundo es mejor, cada vez que hay alguien que se permite a si mismo SOÑAR. Te invito a hacer de este 2013 el año que te permites mantener vivos tus grandes sueños y continuar trabajando para conseguirlos, con la confianza de que esos pequeños pasos, mas temprano que tarde, te llevarán al lugar deseado.Sinceramente,PedroColumna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
		<document id="6b86da563a6a8f3ec89f184f9ae571f8" url="http://www.convaloragregado.com/2012/12/y-mi-estrategia-como-y-para-donde-va-mi.html">			<content><![CDATA[Una estrategia exitosa define claramente la personalidad y rumbo de tu empresaPedro Castillo Novoa¿Cómo se ve tu empresa?Podemos dedicarnos esencialmente a lo mismo y tener resultados substancialmente diferentes, además de la gente, el otro elemento clave por lo que esto ocurre es la estrategia.Todos los que alguna vez hemos jugado ajedrez sabemos que para ganar hay que ser capaces de ver y analizar la mayor cantidad de jugadas posibles, que se pueden derivar de nuestro próximo movimiento. También tenemos claro, que nuestro resultado depende única y exclusivamente de plantear una buena estrategia de largo plazo que se adapta en función del reto que nos presenta en el tablero nuestro oponente.De la misma manera, una empresa que simplemente se mueve para sacar adelante el día y no tiene una estrategia de  largo plazo, normalmente fracasa pronto en el mercado, porque en la gestión sin estrategia el inexorable camino es vender a cualquier costo, incluida la propia utilidad, y buscar la eficiencia a cualquier precio, incluso comprometiendo los valores que hacen posible la venta.  Pero, qué hago para no caer en el error de hacer empresa sin estrategia o evitar que la agonía de cada día me nuble la vista y me lleve a vivir en lo inmediato resolviendo lo urgente y perdiendo de vista lo importante, aquí cuatro ideas simples de entender y poner en práctica a partir de mañana:1. Cuestiónate. Una vez cada 6 meses, o al menos una vez al año, revisa si lo que haces responde a una estrategia, o a una “emergencia” que llegó, como caballo de Troya, para quedarse por vicio como parte de nuestra gestión.2.  Valora realidades. Evita en todo momento caer en los típicos sentimientos generados por una percepción de la realidad, valora las situaciones en función de lo que es y no de lo crees que es. evita cualquier tipo de prejuicio respecto de lo que ocurre en cada momento.3.   Adáptate.El entorno de negocios y el mundo en general está en constante evolución, ningún proceso social, económico o tecnológico es permanentemente cierto, por lo tanto las empresas deben contar con una estrategia flexible que permita anticipar esos cambios e incorporarlos como palanca de su futuro resultado.   4.   Escoge tu camino. Elige tus reglas básicas, define desde el inicio qué si harás y qué no harás mientras juegas, para que traslades claridad a todos aquellos que han decidido estar en tu barco y que hacen posible el viaje. Si eres capaz de construir y decidir en función de tu largo plazo poniendo en práctica estas cuatro ideas, tu día a día no te quitará el sueño, y la personalidad y rumbo de tu empresa serán un factor clave de tu éxito.Pedro Castillo Novoa http://www.convaloragregado.com/ Columna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
		<document id="d91c77592b8567df05becaf679e1eed1" url="http://www.convaloragregado.com/2013/01/el-poder-de-cooperar.html">			<content><![CDATA[“Quien coopera opera”Pedro Castillo NovoaUna decisión puede cambiar por completo el rumbo de los resultados que obtienes, tu decisión decooperar con los propósitos que persiguen todos aquellos que hacen posible tu empresa.Por la vida se camina solo, cada uno de nosotros con propósitos e intereses distintos, no obstante cuando decidimos cooperar con aquellos que nos rodean multiplicamos nuestra capacidad de crear valor y generar resultados. Dejamos de ir solos y nos encontramos no solo acompañados, sino con un equipo dispuesto a ayudar.Una persona que coopera, en ese mismo momento inicia su proceso de operar. No obstante, lo más común es adoptar una actitud pasiva ante los proyectos que no son propios, generalmente se permanece muy listo para criticar y muy poco listo para cooperar, sin darnos cuenta que esa actitud limita el alcance de lo que se consigue de manera individual y colectiva dentro de la propia empresa. Aquí cuatro claves para convertir a tu empresa en un centro de cooperación permanente, que hace posible los resultados y multiplica los logros individuales y colectivos:1.  Motiva actitudes de cooperación. Aquellas que comprometen y usan las habilidades,  talentos, tiempo o recursos propios a favor de otros o de proyectos comunes. 2.    Contrata personas con actitud de cooperación espontánea. Personas que no esperan a saber qué beneficio les traerá el hacer algo, personas que quieren que las cosas sucedan y para ello siempre están dispuestas a salirse de su zona de confort. Individuos que si ven un papel tirado en el piso, lo levantan sin dudarlo un segundo, personas que ponen de lo suyo para hacer posible lo de todos.3.  Reconocea las personas que practican las actitudes de cooperación espontánea. Para reforzar una actitud no hay mejor forma que reconociéndola. Si alguien en tu empresa, coopera de manera espontánea y real, haz público que ese es el valor que la empresa quiere tener.4.  Elige siempre cooperar. El ser humano es competitivo por naturaleza y el poner a las personas a competir siempre es una estrategia que genera buenos resultados en el corto plazo, no obstante son resultados destructivos en el largo plazo, generalmente cuando se compite se sacrifican muchas cosas y se cae fácilmente en la destrucción de valor para todos los que participan de la competencia. De entrada, se cree que sólo hay un ganador y se limita la posibilidad de construir un resultado donde todos ganen. Cuando dos empresas deciden competir entre sí, en lugar de cooperar, el resultado es que las dos terminan perdiendo cosas, por ello lo mejor es buscar la forma de crear nuevos y diferentes mercados, de diferenciar el producto y/o servicio, evitando competir, haciendo y echando a perder el mercado, con el mismo producto.En un mundo en el que se ha primado la competencia como valor, no es fácil crear entornos de cooperación, sin embargo ahí vive una de las claves del éxito de las empresas de nuestro tiempo, de las empresas Con Valor Agregado.Pedro Castillo Novoa http://www.convaloragregado.com/ Columna Con Valor Agregado por Pedro Castillo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>