<author id="f609ce41b9d529748ed495d05c2a1233" url="nadairrealexiste.blogspot.com" feed="http://nadairrealexiste.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="eece306d636c5bc157819aef873f0903" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/06/comparto-su-voluntad.html">			<content><![CDATA[Ando en la lección 102,  "Comparto la Voluntad de Dios de Felicidad para mi"     Este compartir es un ejercicio interior,  no puede ser de otra forma,  no hay nada fuera de mi,  entonces a párpados cerrados y manos unidas,  (da lo mismo si las uno, las separo o las agito puesto que  no hay una forma correcta o incorrecta cuando tan  sólo es  la representación de total unión, representa la dualidad que se encuentra y funde en unicidad),  así a manos unidas la derecha con la izquierda,  en una sola intención,  un sólo propósito unificado y unificador,  de rendición,  de hágase,  de aceptar la voluntad de mi Padre que es solo perfecta felicidad para mí. El sufrimiento no tiene cabida aquí y no es opción,  la felicidad es mi función,  así a partir de ahora me pongo a trabajar,  tengo una función que desempeñar,  por eso mi agradecimiento: "Gracias Padre que usas todo lo de afuera para recordarmeque no hay nada fuera de mí, que tu y yo somos Uno, que la felicidad es inmutable yque puedo elegir percibirla,  ahora,y desde este reconocimiento darte de nuevo graciaspor el gozo de mi corazón".   =======================[Lecturas relacionadas]Principios de Milagros 11- La Oración1Con la luz de UCDMGracias  Un Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="1513ea25f6a0faefe40c6315051c1a7c" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/06/tercera-leccion.html">			<content><![CDATA[Oportuno me llega este recordatorio de que no hay nada fuera de mi,  de que el reino de los cielos es mi único propósito y queda tan cerca que pareciera que lo alcanzo a ojos cerrados, entre mis orejas y detrás de mis cejas.   No hay nada fuera de mi,  por ende cualquier relato de "otros" no es tema, no es mi objetivo,  ni siquiera lo son los temas de fidelidad, abundancia,  salud,  plenitud...  son solamente  relatos que ni siquiera pueden ser ponderados porque no son reales,  no hay grados de errores,  no hay técnicas para evitar errores,  las ilusiones son todas ilusiones de diferencias, y en esos -aparentemente- diversos relatos puedo fácilmente con ayuda de mi experto ego confundirme y juzgar,  por eso oportuno me llega este recordatorio de que no hay nada fuera de mi."El Espíritu Santo no te enseña a juzgar a otros, porque Él no quiere que tu enseñes error y lo aprendas tu mismo. Díficilmente sería consistente si te permitiera reforzar lo que debes aprender a evitar.  En la mente del pensador, entonces, el Espíritu Santo es enjuiciador, pero sólo a fin de unificar la mente de modo que pueda percibir sin emitir juicios.  Esto le permite a la mente enseñar sin enjuiciar, y, por consiguiente aprender a estar sin enjuiciar. Este deshacimiento sólo es necesario en tu mente, para que no proyectes en lugar de extender.  Dios Mismo ha establecido lo que puedes extender con perfecta seguridad. Por lo tanto, la tercera lección del Espíritu Santo es:Estáte vigilante sólo por Dios y Su Reino."Libro de Texto Cap.6 V.C.2Un Curso de MilagrosA Course in Miracles=======================El reino de los cielosTu identidadUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="4aa40779b6dec545a808529b7127cf6d" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/07/de-nuevo-verdad-muestrame-el-camino.html">			<content><![CDATA[Sólo tuspercepcionesfalsasse interponenen tu camino. Texto Cap. 3.IV.7.8.Los caminos que construiste no te llevaron a ninguna parte, y ninguna de las ciudades que fundaste ha resistido el asalto demoledor del tiempo. Texto Cap. 13.VII.3.3.=====================================================Démosle ahora juntos la espalda a todas las ilusionessin vacilación alguna, yno permitas que nada obstruya el caminoque conduce a la verdad..====================================================El camino a la verdad está despejado.Texto 16.IV.13.10 El camino de la paz está libre y despejado..Texto 21.IV.8.3 Hazte a un lado con fe y. deja que la verdadte muestre el camino..Lección 155Un Curso de Milagros   ======================El Pensamiento de Dios allana mi caminoSueños rosasTomando el pulso de mis pasosUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="6067935639af2475afdccde6a47639fa" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/07/escucha-aprende-haz-la-gran-cruzada.html">			<content><![CDATA[El propósito de la Expiación es restablecer todo PARA ti..(Eso es, el restaurar la conciencia. Clarificación posterior.).Tu tenías todo cuando fuiste creado, tal como todos lo tenían..Habiendo sido restaurado a tu estado original, tu naturalmente te conviertes en parte de la Expiación tu mismo. Tu ahora compartes MI inhabilidad para tolerar la falta de amor en ti y en cualquier otro, y te DEBES unir a la Gran Cruzada para corregirlo..El eslógan de esta Cruzada es: "Escucha, Aprende y Haz.".Esto significa Escucha Mi Voz, Aprende a deshacer el error, y HAZ algo para corregirlo..Los dos primeros no son suficiente..Los miembros reales de MI partido son trabajadores activos..El poder de obrar Milagros te pertenece.Un Curso de MilagrosA Course In MiraclesURTEXT =======================Siempre indivisibleRealidad es una - no hay gradosEl ego ,detective privadoUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="1d914b89136909d8eb401e4ca0d75c13" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/07/hacia-el-presente.html">			<content><![CDATA["Esta es la zona fronteriza entre los dos mundos, el puente entre el pasado y el presente.  Aquí todavía ronda la sombra del pasado;  sin embargo se vislumbra ya la luz del presente.  Una vez que esta luz se ve,  es imposible olvidarse de ella.  Y esa luz te rescatará del pasado y te conducirá al presente donde realmente te encuentras."Libro de Texto Cap. 26.V.11.8-11.Un Curso de MilagrosA Course in Miracles====================.Cruzando el puenteel ego y el tiempoTodas las sombras son del pasadoUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="91a1e2783f00f6f722964c7472f376eb" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/07/nuevamente-toma-un-momento.html">			<content><![CDATA[Toma un momento, relájate, respira, mientras lo haces recuerda:."En la quietud todas las cosas reciben respuestay todo problema es resuelto s e r e n a m e n t e.".Texto. Cap.27.IV.1 Un Curso de Milagros=======================De la manoImposible sentir miedoUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="4db2284b137f7e9ea3bda11e190e32aa" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/07/otra-vez-lo-unico-que-ves.html">			<content><![CDATA[Lo único que ves en cada hermano es el reflejo de lo que elegiste que él sea para ti.Texto Cap. 25.V.4.7Un Curso de MilagrosA Course in Miracles=================EvidenciasDeclaración de independenciaUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="82269f477e9553bbcef2928423013a57" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/07/quien-quien.html">			<content><![CDATA[Atrapada sólo en la ilusión,  en la ilusión de la vulnerabilidad de un cuerpo que puede ser amenazado, afectado, enfermado,  en la ilusión de un estado civil, profesión, código postal, oficio, en fin.  Esto hace que no me considere uno con todos,  por ende estoy separada del todo,  esa separación por mi especialismo me causa culpabilidad,   no puedo percibir inocencia, unicidad.  Estoy en mi prisión,  conceptos, definiciones, recuerdos que me aprisionan, que me hacen "mi historia"  la que no suelto y por ende permanezco atrapada,  ilusamente en mi historia tengo atrapada al "maldito cancer" al "maldito oficial"  al "maldito..."  creyendo que al tenerlos encarcelados soy libre,  quién tiene a quien.   Sólo mi ego sabe hacerla de carcelero...se atrapa a sí mismo. Suspiro,   me rindo,  pido ayuda,  no sé cómo hacerlo.  El Espíritu Santo viene, hermoso maestro  me recuerda que no hay nada fuera de mi,  que todo ha sido tal como yo lo pedí,  que ese prójimo es el Hijo de Dios y es siempre inocente,  siempre unido a mí y a todo. Me presta sus ojos...  me veo en tí...escucho,  aprendo y libero! "Me verás a medida que aprendas que el Hijo de Dios es inocente.  El siempre anduvo en busca se su inocencia y la ha encontrado. Pues cada cual está tratando de escapar de la prisión que ha construido y no se le niega la manera de encontrar la liberación.  Puesto que reside en él, la ha encontrado.   Cuándo ha de encontrarla es sólo cuestión de tiempo y el tiempo no es sino una ilusión.  Pues el Hijo de Dios es inocente ahora y el fulgor de su pureza resplandece incólumne para siempre en la Mente de Dios.  El Hijo de Dios será siempre tal como fue creado.   Niega tu mundo y no juzgues al Hijo de Dios, pues su eterna inocencia se encuentra en la Mente de su Padre y lo protege para siempre."Libro de Texto Cap. 13.I.5.Un Curso de MilagrosA Course in Miracles==================.Vuelo libre, vuelo en el amorLibertad en el renacimiento¡A darle!Un Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="f9dacae560811ec232aca6964118662f" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/07/silenciosa-mente.html">			<content><![CDATA["El milagro llega silenciosamentea la mente que se detiene por un instantey se sumerge en la quietud  Se extiende dulcementedesde ese momento de quietud,y desde la mente a la que en dicha quietud sanóhasta otras mentes quepara que compartan su quietud.Y éstas se unirán en su cometido de no hacer nada que impida el retorno de la radiante extensión el milagro a la Mente que dió origen a todas las mentes.  Puesto que el milagro nació como resultado de un acto de compartir no puede haber ninguna pausa en el tiempo que pueda hacer que el milagro se demore a llegar cuanto antes a las mentes perturbadas, para brindarles un momento de quietud en el que el recuerdo de Dios pueda retornar a ellas.  Lo que creían recordar se acalla ahora y lo que ha venido a ocupar su lugar no se olvidará completamente después.Aquel a Quien dedicas parte de tu tiempo te da las gracias por cada instante de silencio que le ofreces.  Pues en dada uno de esos instantes se le permite al recuerdo de Dios ofrecer todos sus tesoros al Hijo de Dios, que es para quien se han conservado.  ¡Cuán gustosamente se los ofrece el  Espírtu Santo a aquel para quien le fueron dados! Y su Creador comparte Su agradecimeinto porque a El no se le puede privar de Sus Efectos. El instante de silencio que Su Hijo acepta le da la bienvenida a la eternidad así como a El, permitiéndoles a Ambos entrar donde es su deseo morar. Pues en ese instante el Hijo de Dios no hce nada que le pueda producir temor."Libro de Texto Cap. 28.I.11 y 12Un Curso de MilagrosA Course in Miracles===============================ReflexionesEl Silencio silencioTodoabarcador que ve unicidad sin separaciónUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
		<document id="f896f0ff2b24d1032f02856ea1c88cd8" url="http://nadairrealexiste.blogspot.com/2013/08/again-la-funcion-de-los-maestros-de-dios.html">			<content><![CDATA[La función de los maestros de Dios es llevar al mundo el verdadero aprendizaje. Propiamente dicho, lo que llevan es un des-aprendizaje, que es a lo único que se le puede llamar "verdadero aprendizaje" en este mundo. A los maestros de Dios se les ha encomendado la función de llevar al mundo las buenas nuevas del completo perdón. Bienaventurados son en verdad, pues son los portadores de la salvación.Manual para El Maestro Cap. 4.X.6Un Curso de Milagros==========================¿Quiénes son los maestros de Dios?¿Qué te convierte en un maestro de Dios?Los maestros de Dios avanzadosUn Curso de Milagros, puede resumirse muy simplemente de la siguiente manera: Nada real puede ser amenazado. Nada irreal existe. En esto radica la paz de Dios]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>