<author id="f61661e644a3db18b2ae51799cca4fd4" url="nefmex.livejournal.com" feed="http://nefmex.livejournal.com/data/atom" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d3ab80e1007575416936f5e5f5da84cd" url="http://nefmex.livejournal.com/413668.html">			<content><![CDATA[¡La li ho! ^_^No lloré porque me "espoilearon" el final, pero sí sentí mucha emoción al terminar de leer "La elegancia del erizo" y entender por fin al personaje de Paloma, y sentir mucha más simpatía por Renè.Cuando inicié el libro, la niña inteligente y casi suicida me caía de la patada por su pretenciosa sabiduría. Me parecía raro y desagradable que teniendo la capacidad de razonar sobre su mundo, no fuera capaz ya no de ayudarlo a mejorar, sino darse una mano para ser feliz. Pero cuando llegué al final del libro, descubrí con inmensa alegría que el personaje se dio cuenta de su situación: Paloma había encontrado que toda su amargura era un resentimiento hacia si misma por no ser capaz de ayudar a las personas que tanto la hacían infeliz. En otras palabras, se quejaba del mundo porque no era capaz de encontrar el gusto por su propia vida, elemento que le permitiría ayudar a los demás.Suena, digamos, simple; pero esa iluminación lograda gracias al efímero pero profundo contacto con la señora Renè Michel, transformó no sólo al personaje, también al libro. En algunos instantes, "La elegancia del erizo" parecía una obra llena de recriminaciones baratas al mundo, un texto de sinsabores de una niña inteligente y ciega... y tal cosa no es cierta. La verdad, ese recuento de vidas divergentes en situaciones convergentes me llevó a reencontrarme con mis propias púas y a poner en tela de juicio mi visión catastrofista de la vida.Yo, Nef, tengo algo de la personalidad de Paloma: ratos de desesperanza y falta de capacidad para entender a los demás. Lo diferente es que yo juzgó más mi propia persona que a la gente que me rodea, pero el resultado es el mismo: la amargura disfrazada. En el fondo, la Renè Michel también me ayudó, como a Paloma:"...quizá eso sea la vida: mucha desesperación pero también algunos momentos de belleza donde el tiempo ya no es igual".La vida no es cómo el deseo oculto de Paloma, donde todo es perfecto, culto, armonioso y con sentido. En mi caso, mi existencia no es aquella donde nunca fallo; es está donde intento, trato, hago y deshago hasta que encuentro la respuesta, la belleza de existir. Tomando otro enunciado del libro, la belleza del mundo está en encontrar "los siempres en los jamases"; está en esos momentos donde una sonrisa, un gracias, un movimiento o un pensamiento nos sacan de la monotonía.Lo mejor de todo es que me doy cuenta que la vida está llena de esos momentos... sólo hay que quitarse las púas para poder sentirlos.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="7c2733349a6849ef195c6985ae1682e7" url="http://nefmex.livejournal.com/413890.html">			<content><![CDATA[158.365 Pastillas, originalmente cargada por nefmex.¡La li ho! ^_^Si en algún momento pensaba que todo con mi vida podría ir más o menos decente, viene la realidad y nos da tremendo sopetón. Tengo una semana, sí, una semana padeciendo los estragos de la colitis nerviosa, y con todo y que he tenido otros problemas estomacales más serios, la verdad es que esto es in-so-por-ta-ble.La doctora dijo que ni “nivel de estrés” está demasiado alto. Le conté como es un día normal en mi vida; después palpó mi panza e hizo más preguntas y cosas con mi pancita. Al final, consideró que el dolor tan insoportable que sentí el jueves pasado era producto de la colitis. Con todo y que semejante padecimiento es horrible, al menos me consuela saber qué es lo que estoy sufriendo, ya que de esa forma encontraré la forma de librarla, además de con las pastillas.A fin de cuentas, todo queda en que debo de poner un “hasta aquí” a las cosas que me ponen nervioso, lo que realmente es muy, muy, muy complicado porque la mayoría de ellas son parte del trabajo diario en redacción. Por el momento no considero mayores medidas que ignorar los puntos negativos y enfocarme en los contrarios, aunque estoy harto consciente que eso no será suficiente y tendré que enfrentar las realidades que tienen mis nervios al punto de hervor.Con lo que sí se puede contar es con el control del miedo pavoroso que me da a que las cosas sean... no erróneas, sino, inadecuadas; sé que mi capacidad para mantener en calma este particular punto no es del todo infalible -de hecho el viernes estaba que me moría de los nervios desde la primera hora-, pero antes de que estallara el asunto de la colitis, ya había sido capaz de pasar de largo algunas cosas y sólo tomar el hecho en sí.Obviamente, por mi cabeza no pasa un solo reproche a mi trabajo en sí. A diferencia de muchísima gente que conozco –y mucho más a quienes no-, Yo, Nef, amo mi trabajo. Me gustan los mil vericuetos de una redacción y nunca soy más feliz que cuando estoy armando las “maquetas del mal” ^_^ porque, aunque la palabra “maqueta” suene a todo lo contrario, estas despiertan mi imaginación y es muy chido cuando la ves formadas y cuadradas. En fin, como decía, mi trabajo me apasiona… sólo creo que debo de quitarle un poquito de pasión para que no controle de forma tan insana mis reacciones ante la adversidad, la real y la que es producto de mi innatural aprensión.Como bien dije. Cuando creía que todo estaba en paz… pero en fin. ¿Qué se le va a hacer? “Keep calm. I am a journalist.”Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="834eb83f05a125800b266a8d8b2bcffa" url="http://nefmex.livejournal.com/413972.html">			<content><![CDATA[E-book, originalmente cargada por nefmex.¡La li ho! ^_^Tres momentos cargados de desesperación, tres instantes en los que el personaje demostró vulnerabilidad, fueron los que en un momento de insomnio me dieron la inspiración para escribir sobre una lectura terminada más.Me enteré de "Tenemos que hablar de Kevin", de Lionel Shriver, gracias a la película, y no huelga decir que el filme fue muy bello y emocionante, no al mismo nivel del libro, pero sí lo suficiente para tomar prestados de él algunos detalles. Ejemplo de ello es que a Eva Katchadourian no la quise imaginar diferente a Tilda Swinton, de lo grandiosa que estuvo en su papel. Pero bueno, eso ya es otra cosa.Decía que en el libro hay tres momentos en los que considero que Kevin demostró tener la capacidad de detener su derrotero sociópata, y en dos de ellos se pone de manifiesto que la masacre que cometió la pudo evitar. Y tales son:- Al hacerle la rabieta a su madre para que le volviera a cambiar el pañal, a lo que Eva respondió arrojando a Kevin. Años después, estando ya en la cárcel, el joven aceptó que por ese instante sintió respeto por su madre; por esa acción, Eva sorprendió a su hijo, pudo controlarlo y acabar con su dominio emocional. Evidentemente no lo hizo, y el hecho se convirtió en una victoria para el engendro de chamaco.- Más grandecito, Kevin enfermó y por unos días su máscara de maldad se esfumó, permitiendo a su madre experimentar amor y cariño y recíprocos.- El último es el más evidente: al final, cuando Kevin acepta ya no tener certeza del por qué cometió el asesinato en la escuela.En esos tres momentos la palabra clave es vulnerabilidad. Kevin dominado, enfermo y desconcertado, demuestra su ser más débil y da pie a la comprensión y entendimiento por y para su madre. En esos tres instantes, ella pudo expresar claramente lo que sentía hacia su hijo: amor y necesidad de saberse necesitada por él; cosa que de común no sucedía.Otro de los aspectos que me gustaron es el carácter espistolar del libro. Escrito en primera persona por un personaje que busca explicar a otro, ausente y omnipresente a la vez; el devenir de los acontecimientos, realmente me causó un curioso placer. Curioso porque lo que sentí fue mucha ansiedad, dolor, desesperación, odio e impotencia; por no ser capaz Eva de detener-evidenciar-desenmascarar a su hijo. De hecho, señalo al libro por dos que tres noches en las que me sentía ansioso e incapaz de conciliar el sueño, del coraje que sentía.Tiene también muchos otros aspectos destacables, pero que no son de mi singular interés. Como su disentimiento sobre la curiosa necesidad estadounidense de querer echar en otros la culpa por los errores; y ese encanto cada vez más mexicano por el morbo social a las tragedias colectivas.Pero bueno. En conclusión, fue una grata experiencia leer este libro. Espero toparme pronto con otro de su autora.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="3160434833f8e42f09c580e103dd0c0d" url="http://nefmex.livejournal.com/414377.html">			<content><![CDATA["Bicla" time, originalmente cargada por nefmex.¡La li ho! ^_^Tiempo y ganas. Tanto el uno como el otro no se encuentran para poder actualizar en el blog, ya que de nuevo hemos pasado semanas sin hacerlo con todo y que siempre hay cosas que contar. Pero en fin, así es esto.El próximo domingo es mi cumpleaños. Llegaré a los treinta y cuatro años con menos escritos por acá, pero en pleno trabajo de consolidación de otro tipo de ideas escritas. Comento: hace un par de años escribía en Sexenio pero con las crisis de trabajo y demás, pues se perdió el proyecto -para mí- y mejor lo sanjé por la paz. No tenía idea sobre que escribir y pues todo salía muy raro que ni yo me entendía.Desde febrero conseguimos el chance para escribir en el Voces del Huffington Post. "Sounds great", y la verdad es que sí, suena muy bien y como que da "caché"; y por eso mismo estoy dando todo porque salga bien y que no terminé como con Sexenio. Aunque en la práctica puedo escribir sobre lo que sea, lo cierto es que me enfoco en la visión sobre el periodismo que desarrollo tanto en la redacción de Novedades de Quintana Roo, como la vertiente "web". Vamos, que ando filosofando sobre "periodismo en redes sociales" -aunque eso de las "redes..." suene tan cliché-.Ya van tres textos seguidos sobre el tema, y con todo y uno que otro error de dedo o falta de público, siento que lo estoy haciendo decente. Aún no puedo decir que "muy bien", porque con esta idea noto que me hace falta mucha teoría de libro sobre periodismo ya que no fui a la universidad, pero trato de compensarlo con lecturas y sobre todo, siendo cien por ciento honesto con lo que escribo: si lo plasmo es porque lo he vivido; si lo explico es con mis palabras y nunca con "copy and paste".Sé que me faltan muchas por aprender para expresarme mejor sobre la materia, por ello cada vez que me publican la entrada en el blog -pasa por un filtro-, con humildad lo promociono en la red esperando que no me salga alguien con reclamos :-P o me tilde de "ignorante"... aunque es lo de menos: ya en un par de ocasiones he recibido críticas sobre mi "falta de visión" o "sectarismo". Pero bueno, no se puede agradar a todos, eso es cierto.Sin embargo, ahí vamos dándole, esperando con cada texto que mi nivel de confianza duré más que con el anterior, buscando ser algo así tipo “filósofo del periodismo” en el entendido de enfocarse en el “futuro-presente” del diario. Ya que sí algo he visto en estos años es que en la red, el periodismo se desvirtúa muchísimo, y aún en mayores ocasiones sacrifica los principios en su incansable lucha por prevalecer ante un mundo en el que de repente, todos creen tener la razón, una sociedad en la que todo le parece “noticioso”, aunque no pase de ser un chisme de colonia.En fin. Un blog por otro, aunque se lea –y se sienta- más feo de lo que la realidad es.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="5cbd8f06fb0bf9b91ceaaacc2662acd" url="http://nefmex.livejournal.com/414484.html">			<content><![CDATA[¡La li ho ! ^_^Y pues cumplimos 34 años. Treinta y cuatro años, tres ciudades y cinco periódicos; así se me ocurrió definir este aniversario, en un curioso intento por cuantificar los que considero han sido unos años cualitativamente azarosos.Pero más que juzgar mi vida, lo cierto es que el festejo de mi cumpleaños tuvo una curiosa particularidad: lo disfruté de "pí" a "pá" en cada uno de sus aspectos. De entrada, mantuve mi tradición cumpleañera: yo no hago fiestas. Fue un almuerzo donde sólo estuvo mi familia nuclear y el primer círculo de la misma (los amigos de "añales"); una celebración sin apenas música y pasada por agua debido a una lluvia que nos obligó a desconectar el sonido ambiente, jeje.Tanta tranquilidad y tanto orden me hicieron disfrutar la tarde, la comida, los muchos regalos que me dieron. Sonreí tanto, que aún hoy les agradecí -a mi manera-, por darme una tarde muy hermosa, símbolo de lo que deseo para mi vida: el amor de mi familia, mi cachorro y los amigos que forma parte de mi paso existencial.Los regalos fueron bastante curiosos, bonitos y variados. Siguiendo la consigna de que este año los obsequios de cumpleaños serían generosos respecto a la austeridad del 2012 -dada la salud de la abuela-, pues... vaya que me sorprendieron. Desde una preciosa camisa color sandía, pasando por coleccionables de Star Wars, ropa para el gimnasio; hasta un traje de baño muy "nice" (para que me inspire a seguir en el ejercicio jeje; Cachorro dixit).Lo mejor fue que no paré de sonreír. No dejé de sentir felicidad, cariño y así. Y aunque soy muy... complicado para expresar alegría -según yo-, considero que a quienes participaron en el festejo les dejé claro lo agradecido que estaba por su presencia.En fin. La vida no se mide más que con la vara que nosotros forjamos cada día, por ello siento que a pesar de mis sombras, mi existencia tiene muchas fuentes de luz. Y yo digo que eso es bueno.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="88a39e0d3507e8912a3a0c28f91ad336" url="http://nefmex.livejournal.com/415107.html">			<content><![CDATA[¡La li ho! ^_^Si algo he notado es que ya no me inspiro… bueno, más que “inspirar”, estoy como que cansado de teclear de origen. Tipo como si quisiera regresar a lo básico, termino plasmando mis ideas en papel; creo que es algo muy romántico, casi, casi más íntimo y así… y también ayudará a mejorar mi pésima caligrafía. Así que esta entrada es una transcripción de lo que ahora me da por llamas “mi libreta amarilla” –de hecho ese es su color-, conjunto de papeles que me han servido para llenar de notas, datos y “movimientos” del mundo… sí, sí, me encantó esa parte en “La elegancia del erizo”.Pero en fin. El domingo pasado –día de elecciones-, cumplí un año trabajando en Novedades de Quintana Roo. ¡Un año! En el período han pasado muchas, muchas cosas, cambiado otras y desaparecido algunas. Pero lo cierto es que en los trescientos sesenta y cinco días (más los que han corrido) de experiencia en esta redacción, dos aspectos son los que merecen ser resaltados. A saber:- Responsabilidad. No es tanto, tanto, que en otros lugares no haya, pero sencillamente en Novedades de Quintana Roo todo tiene un por qué y un cómo, ambos enfocados en el idea de la responsabilidad informativa y el respeto al lector. Y de cajón esa fue la primera sorpresa que me llevé cuando empecé a trabajar por acá: el orden con objetivo.Ahora, tras un año, entiendo que lo que parece una manía por las reglas y procedimientos tiene su origen en la necesidad de trabajar hacia un periodismo de calidad, compromiso, y sobre todo, claridad en los hechos. Afuera, los procedimientos y tratamientos de información de esta redacción son vistos como “mordaza” o “mochería”, pero lo cierto es que si algo no se publica en este diario, es porque le faltan datos con los cuales ofrecer una nota honesta y veraz, y no sólo un texto carente de hechos, pero plagado de sensacionalismo.- Mejora. Este punto es algo más personal. De una u otra forma, siento que la experiencia en Novedades de Quintana Roo ha sido tipo… un entrenamiento con Yoda. “Desaprende lo que has aprendido”. ¿Tabula rasa? N, pero sí he visto que la forma de trabajo dentro de un ambiente estructurado genera nuevas formas de hacer las cosas, diferentes a los métodos empíricos y casi “sin corazón” a los que estaba acostumbrado.Uno de los mayores beneficios del orden que se comulga en la redacción, es que nos ayuda a ser mucho más meticulosos, precisos y estrictos con la información que se maneja en redacción. En otras palabras, acá sí podemos “tumbar” lo que no sea claro, regresarlo al reportero y él lo mejorará conforme a lo necesario para que salga publicado; y este proceso es por ambos lados: al exigir, recibimos, y por tal debemos responder con el mismo tesón. Y esto, aunque no lo parezca, es algo que casi ningún otro diario en Cancún tiene.En fin. Trescientos sesenta y cinco días –y contando-… ha sido un período muy interesante, muy bonito y lleno de aventuras. A veces, siento que no ha pasado tanto tiempo como parece, y eso es bueno: porque así me doy cuenta de que no le he perdido el gusto. Aunque pensándolo bien, ¿quién podría perderle el gusto a esto? ;-).Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="17b2815a7bfea4b31caed77b7d4cfe13" url="http://nefmex.livejournal.com/415375.html">			<content><![CDATA[¡La li ho! ^_^El dicho que titula nuestra entrada en el blog es bastante conocido, pero pocas veces aplicado en su forma literal. Así que grande fue mi sorpresa al toparme con un librito que por si título bien podría seguir en la lista de los “infumables” por mis prejuicios sobre lo que creía era su tema principal. “Guerra Mundial Z”, de Max Brooks.No niego, porque sería faltar a la verdad, que decidí leer el libro una vez vista la película. Fui con el Cachorro al cine la semana pasada y pues fuimos a verla; más con ganas de complacerlo que porque me atrajera pero bueno, son cosas que pasan. El caso es que me gustó la película; palomera, acción acá y allá, pero me entretuvo y eso es lo que cuenta a fin de cuentas. Al salir, le comenté que como me llamó la atención, buscaría leer el libro a ver que podía aportar; en la red encontré muchos datos y referencias que me ayudaron a reforzar la decisión, así que esa misma noche –en mi caso, madrugada del otro día-, ya estaba leyendo los primeros capítulos.Decir que el libro es mejor que la película… no creo que sea lo correcto. Sencillamente la obra de Brooks es absolutamente diferente a su producto cinematográfico, creando una curiosa Historia dentro de su historia, y por eso es que me gustó tanto… aunque sea sobre zombis. Estos tipos no son la estrella ni los protagonistas del libro –y eso ayudó mucho a que me interesara-; desde las reseñas que leí se hacía notar que la obra trata sobre lo que es ser humano: sentimientos y lucha, un mundo en crisis en el cual sólo la verdadera naturaleza del hombre puede persistir.La novela está basada en “The Good War, an oral history of World War II”, de Studs Terkel. Los capítulos y sus partes relatan –que no narran- diferentes aspectos sobre la crisis “zombi”, destacando acciones de gobierno, pragmatismo políticos, social y religioso; heroísmos locales y una especie de “solidaridad” internacional producto de la casi extinción de la especie. Estos puntos son lo mejor del libro: la descripción de los pormenores de la guerra desde el punto de vista internacional. Tantos escenarios catastróficos diferentes a los clásicos “Made un USA”, que en más de una ocasión me llevaron al mapa… y eso es algo que se aprecia mucho en los libros: el impulso a la curiosidad, a conocer algo que siempre ha estado ahí y sobre el cual no había interés previo.Lo que más me sorprendió, y nunca pensé toparme en un libro al que considero “pop”; fue encontrarme con una referencia al deber de la monarquía, en el apartado sobre el conflicto en las islas británicas: la Reina se niega a salir del castillo de Windsor para refugiarse en la Isla de Man, aduciendo la necesidad de mantener la moral alta, emulando a su padre Jorge VI durante la Segunda Guerra Mundial:“… los veíamos casi como si fueran castillos, supongo: reliquias cochambrosas y obsoletas sin ninguna función moderna, salvo ejercer de reclamo turístico. Pero, cuando los cielos se oscurecieron y la nación los llamó, tanto los castillos como la Reina despertaron para recuperar la razón de sus existencia: los primeros protegieron nuestros cuerpos, y, la segunda, nuestras almas”.Y esa es la mejor apología y descripción de la monarquía que he leído en mucho tiempo.Lo único que no me gustó del libro fue el final: no se espera uno todas las respuestas a las dudas y curiosidades que plantea, pero sí al menos una forma más… ¿clara?, sobre el resultado final del conflicto, o al menos no un final tan cortante.En fin. Un librito más que pasa a la lista de las lecturas agradables ^_^. En fila tenemos dos: “La seducción de las palabras”, de Álex Grijelmo, regalo de mi amiguito Carlos –conocido en este blog como el ausente Carlos III-; y “Otras voces, otros ámbitos”, de Truman Capote, obra que tengo mucho tiempo de querer leerla. ¿Lo curioso? Bueno, son libros físicos :-P.Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="ed28452850352b31e58aa888a0c4315" url="http://nefmex.livejournal.com/415503.html">			<content><![CDATA[¡La li ho! ^_^Desde niño me gustó Star Wars. Era un afición sencilla, casi eventual que renacía cada que las películas las transmitían en TV. Las naves siempre me llamaron la atención, los Star Destroyers son mis favoritos aún ahora que tantas naves nuevas han salido.Hace años pertenecí al primer club de la ciudad, cuando me topé con un anunció en una tienda de discos. Pasaron muchas cosas en esos años con ellos hasta que mi trabajo me absorbió y me mudé... y todo cambió. Nunca me dejó de gustar, sólo que había perdido las ganas de convivir, de armar actividades... chance es que necesitaba alejarme de todo -cosa que al final hice-, para dejar que la Fuerza hiciera su labor para responder a la pregunta de esos años en el exilio: ¿realmente te gusta?La respuesta tomó tres años en aparecer: sí. Llegó como un "flashazo" cuando fui a la expo Star Wars que organizó el nuevo club de Cancún. Fui, vi, y me di cuenta de cuan hermoso es ser fan de algo, disfruté la visión de amistad y compromiso que los muchachos dieron de sí para el evento "nerdy" más encantador al que me ha tocado asistir. Ahí me dije, "quiero regresar; quiero disfrutar el fandom con ellos".Y así regresé; las dos primeras reuniones no fueron mi mejor papel, sólo fui y nunca hablé, hasta que decidí hacer lo que hacía en el viejo club: proponer. Me aventé mis viejas sopas de letras para llevar al club y mientras las adecuaba, me sentí como cuando era niño. Buscaba información, hacía voces de los personajes y dedicaba mi tiempo libre en hacer algo para disfrutar con los cuates.La reunión del pasado sábado me dejó con muchos hermosos recuerdos. Participé, propuse y -con la debida humildad- cooperé para que todos tuviéramos un buen rato. Disfruté organizando la "sopa de letras", de los juguetes que llevó uno, de la empuñadora "Master Replica" del sable de luz de Palpatine... un conjunto de detalles, hechos y percepciones que ahora forman una imagen mental que puedo describir como "mi fandom".Al final, la Fuerza sí que supo hacer su trabajo ;-).Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="3710bc89c9f98b2f325add5dd2786444" url="http://nefmex.livejournal.com/415759.html">			<content><![CDATA[216.365 Despedida, originalmente cargada por nefmex.¡La li ho! ^_^Hace tres, casi cuatro años que conocí al Cachorro en una fiesta llena de "niños", de la cual nos pasamos a un tipo "after" donde terminamos por engancharnos, dando comienzo a nuestra curiosa, singular y sin par historia de amor, mudanzas, diarios y conocimiento compartido. Pero como todo en la vida, incluso ese inicio tuvo un principio.Anoche-hoy llegamos -tarde, pero lo hicimos- a la despedida de Ady y Zero, una pareja de amigos que conocimos en los ahora distantes tiempos del inicio Twittero en Cancún. Y esto hace referencia al primer párrafo en el sin par hecho que fue Ady quien nos "emparejó" al Cachorro y a mí. El "resto" es una historia en movimiento.Ella y Zero se van a Querétaro, dejan el Caribe para seguir avanzando en sus carreras y vidas, y aunque sí representa una tristeza el saber que no estarán tan cerca, siempre es bello saber que una pareja toma las riendas hacia el camino de su superación.Nos despedimos sin decir adiós, ni hasta luego, en parte porque en este mundo globalizado esos términos han dejado de tener significado; pero en realidad, porque su presencia es sempiterna para nosotros, para mí, para Cachorro; porque de no ser por ellos, tal vez nunca habríamos comenzado a escribir nuestra historia sin par.Los queremos Adriana y Carlos... aunque creo que eso ya lo sabían :-).Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="39d979f65776538250c9bb3a43dc68dd" url="http://nefmex.livejournal.com/416040.html">			<content><![CDATA[228.365 To prepare coffee, originalmente cargada por nefmex.¡La li ho! ^_^Yep. Sé que he dejado de escribir tanto como a veces digo que volveré a hacer, pero cosa curiosa es que todas las noches “escribo” en mi mente las muchas cosas que me pasan, y cuando quiero pasarlas “al papel”. ¡Boom! Siguen ahí, pero no quieren salir.A diferencia de otras recopilaciones escritas, esta vez empezamos por el final: estoy lastimado y medio. Pasa cuando sucede que estaba en el gimnasio en el día de pierna, y erróneamente me paré para realizar los llamados “squads”, me lastimé la espalda. Un desgarre muy feo que me ha tenido toda una semana sin entrenar. Decir que el lado positivo es que tengo tiempo para leer, pues la verdad no funciona: conociendo me temor casi patológico a subir de peso, pues sí que es todo un reto tener que estar, en el mejor de los casos, sentado todo el día. Como a veces digo, lo bueno es que no como comida “chatarra” y tampoco ando de tragón, así que espero, ¡Oh vaya que lo espero! Evitar andar lúrico con mi preguntita “¿estoy gordo?”. En fin. Cosas que me pasan.Espero el lunes poder regresar al gimnasio, aunque es obvio que aún no andaremos con la rutina de peso que tenía: pasaré como una semana en el cardiovascular hasta que haya pasado la “crisis” muscular. Estos días intenté ir, pero las lluvias y el punzante dolorcito incómodo no me han dejado hacer tal, así que ando dedicado el tiempo a la nostalgia positiva y a la lectura. En lo primero, rescaté el viejísimo Star Wars Galactic Battlegrounds, y ando jugándolo por ratos, cuando me canso de la lectura de esta semana, “La caza del carnero salvaje”, de Murakami.Sobre este tema, lo cierto es que antes de leer ese libro, terminé dos de la que tiendo a llamar literatura “pop”: la novelización de Episodio III y la novela de “Darth Plageuis”. ¿Qué puedo decir? Parte de mi modo de vivir el “fandom” de Star Wars es la parte “nerda” de las novelas –y mira que de eso casi no he hablado en todos estos años-. El primer libro estuvo así como que… “espoileado”: como evidentemente ya vi la película, no fue tan divertido imaginar las escenas y personajes porque ya tengo ideas preconcebidas sobre ello; lo bueno fue el montón de datos “filosóficos” y de personajes “secundarios” que ayudan a darle una mejor dimensión al drama de Anakin Skywalker.Pero el mejor fue el segundo, sobre el maestro de Palpatine: con todo y que es una traducción al español realizada por fans allende la mar, ciertamente fue fan-tás-ti-co leer un libro de Star Wars en donde las batallas espaciales y con sable de luz son hechos muy, muy secundarios. La “tragedia de Darth Plagueis” fue una aventura en la Fuerza y en la política de la República Galáctica; cada evento del universo Star Wars que preparó el telón para las Guerras Clonicas; sus atisbos de filosofía sobre la evidente igualdad de objetivos entre el lado Oscuro y de la Luz; la incapacidad de la Orden Jedi por aceptar su destino, dejándose llevar por la corrupción de los “seres comunes”. Todo se explica en ese libro –obvio, no todo; el resto está en los comics-, y con sinceridad, por más que sea un “fandom” y literatura “pop”, me divertí mucho leyéndolo; amplió mi… ¿conexión? Con Star Wars y los personajes que realmente me gustan. Tipo debería escribir un mini ensayo sobre el libro… pero mejor me espero a la reunión del club, porque sé que al menos dos de los muchachos también lo leer.Otros de los asuntos de estas dos semanas de ausencia fue el cumpleaños de Pá. A diferencia del “show” que fue el de mi hermana, má y mío, éste fue más tranquilo e íntimo. Le regalamos algo muy bonito: una tableta que quería desde que aprendió a usar la mía; parecía niño chiquito con su regalo, y creo que eso fue lo más, más bello de ese día: verlo contento. Claro, no podía faltar su parte de aventura: tuvimos que ir a cambiar el aparato, porque el primer modelo adquirido tenía desperfecto con el Wifi; así que ahí nos ven, todos a la plaza a cambiar y comprarle una “más acá” y así; rodeados de gente por doquier… todo un reto para nuestra pobre capacidad de soportar aglomeraciones.¿Qué más? En la redacción las cosas van… como van. Bien, estresantes, complicadas e indescifrables notas que nos tocan de vez en vez. Con todo y que en esta redacción aún me asombra el control y sus procesos, no deja de ser… hmmm, ¿cómo decirlo? Todo un reto ^_^ entender algunos conceptos y formas de decir las cosas. Pasa frecuentemente cuando, como editores, tendemos a reescribir párrafos rebuscados con expresiones más sencillas. Queda “chulo de bonito” el texto… hasta que, horrorizados, descubrimos que al hacer tal, reducimos o aumentamos el número de caracteres, descuadrando la maqueta, por lo que de nuez toca darle una sexagésima tercera pasada al texto para que entre. Un show diario, la verdad.En fin. Poco menos y mucho más nos ha pasado, pero esto es lo que puedo resumir. Puedo apostar y ganar que en cuanto le di “enviar” a esta entrada, se me ocurrirán mil y treinta y siete detalles más. Espero tenga las ganas de sacarlos de mi cabeza :-P.Saludos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>