<author id="f79d003509feefbfb4dba004d30a0400" url="vientoenviaje.blogspot.mx" feed="http://vientoenviaje.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="7b280bf53f0c8d633060274d15cb9ff" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2011/11/bitacora-personal-un-ano.html">			<content><![CDATA[Diciembre de 2010; nace este blog.'Viento en viaje'.Una bitácora digital que cumple su primer año de vida.A través de esta opción he compartido placeres, reflexiones, indignaciones. Un espacio libre como el viento; constante, en la medida del tiempo libre.No imaginé que en 12 meses podría llegar a más de 10,000 visitas.¡Gracias! a mis amigos cercanos y a gente de redes que no conozco, pero respeto inmensamente, por ese tejido amistoso y profundo.]]></content>
		</document>
		<document id="4a3ccd582d74b4c9ef2ce888d7ba7e76" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2011/11/el-primer-articulo-periodistico-que.html">			<content><![CDATA[El primer artículo periodístico que escribí, hace varios años, fue sobre el tema del 'grafiti' [del italiano graffiti, que alude a grafito].Mencionaba la falta de respeto, de parte de los jóvenes, a la propiedad privada; que necesitaban foros de expresión, y eso lo podían posibilitar las instituciones y bla.Esta mañana de domingo (20n), que traía consigo un fluír fresco y suave, me entero, al salir al mercado, del hallazgo. Seguramente fue durante la noche, cuando un grupo de jóvenes marcaron sus 'expresiones' en el portón de casa.Después de la seria molestia que me generó tal suceso, pensé en ellos (lo que engendra el comportamiento); en su desafío ante la sociedad y las autoridades. Es inconformidad con el 'statu quo' que les ha tocado vivir; símbolos de mostrar poderío sobre todos grupos, e inicios de carreras delictivas, en algunos casos.El spray metálico se adhirió, además al portón, a una preocupación más por el futuro de las nuevas generaciones.Necesitamos -más y variadas- fórmulas creativas para desactivar en la juventud ímpetus ilícitos contra la colectividad de la que forman parte. Y para hacer catarsis, escribo por primera vez un exalto linguístico (aunque verbalmente los use, solo en caso extremo):¡Cabrones!]]></content>
		</document>
		<document id="9120ce9ff69525eaea462b30d2bfc14c" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2011/11/tolerancia-16-de-noviembre-y-el-resto.html">			<content><![CDATA[No hay convivencia sin tolerancia mutua. Como en las piezas mecánicas, la tolerancia hace que algo pueda funcionar, a modo de engranaje; un esfuerzo, dentro de cierto rango; el concepto conduce a otro: el respeto. Difícil pensarlos separados. Los seres humanos de nuestro tiempo, según expertos, tenemos un déficit de tolerancia por el alto nivel de estrés.Vivimos desesperados: que el semáforo encienda la luz verde; oprimir el botón del elevador cuando ya nos indicó que viene; y un sinfín de conductas más. Vuelvo a Comte-Sponville:“La felicidad si se la sopesa, no puede consistir en algo raudo, que haga la visita forzada, con premura y desaliño. Por el contrario, la felicidad desprende una idea bien peinada, azucarada y lenta. Buscar la felicidad desesperadamente consiste en no estar a su espera. De esa manera, el placer, cuando llega, se derrama con milagrosa prodigalidad y no se pondera como una ración más o menos copiosa respecto a lo pedido”.]]></content>
		</document>
		<document id="f863784abd5d980bd20918c8eb902c8b" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2011/12/2012-inicio-crecimiento-o-culminacion.html">			<content><![CDATA[Ningún año tiene fatalidad, es la vida y su calidad e intensidad la que posibilita o limita mayor o menor tiempo.Nacerán hermosas criaturas en 2012; quizá moriremos algunas y algunos; sobreviviendo los más, si es posible.No es el año, es la vida.El fin del mundo no es un día, es cualquier instante.Y lo único que creo al respecto, es que si te encuentra la muerte, al estilo de Ingmar Berman, ponle en jaque, por honor.]]></content>
		</document>
		<document id="dcf9c126705d656495d60cbfab154813" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2011/12/escarlata.html">			<content><![CDATA['Armonía en rojo (escarlata), Henry Matisse, 1908. La letra ... (Nathaniel Hawthorne, 1850) historia donde la dignidad se antepone a una sociedad injusta e hipócrita.Estudio en ... Sir Arthur Conan Doyle, hace figurar por primera vez a Sherlock Holmes.'Escarlata', el nombre de Scarlett O'Hara castellanizado en la película doblada, basada en aquella inmortal obra.Carmesí fino (con orígenes árabes y bizantinos, que aluden a tejidos de lana o lino adornados con marcas en forma de anillos o círculos)Deseo de nombre para un perro, en lo futuro. El que vive en casa lleva el suyo, y le va.Escarlatas rayos que acompañan alboradas y atardeceres; en hojas del otoño que hace danzar el viento.'Escarlata'... de mi colección de hermosas palabras.]]></content>
		</document>
		<document id="49d9bf85cea4e9d002e876cae2bf3f34" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2011/12/hemisferio-norte-y-estacion-sin-reloj.html">			<content><![CDATA[La llegada del invierno, en un avanzado diciembre y con una tardía partida, me ha resultado difícil de sobrellevar desde la infancia.El frío que caracteriza a dicha estación llega desde antes, a inicios de noviembre; así que tenemos un permisible 'otoño'.También una tolerante' primavera', porque ella comienza a hacer su trabajo desde finales de febrero, pero sigue siendo invierno, hasta avanzado el mes siguiente.El verano no es vecino del invierno; sin embargo, le presta en ciertos lugares su contexto (sol, lluvia, vientos dulces), y ello sin pedirle cuota. Es así que he llegado a la conclusión que es la estación más caprichosa que existe e, incluso, algo falaz, porque hay momentos en sus días, que como dijo un amigo hace años, 'desmienten cualquier invierno'.Pese a lo expuesto, no dejo de reconocer al invierno como generador de elegancia, de calor humano y de maravillosas transformaciones en nuestro organismo.Del armario salen tonos verde musgo, rojo quemado, gris acero, azul prusia, negro mate; también botas largas y bufandas enredadas al cuello, semejando un cálido nido de golondrinas.Coinciden en esa estación convivencias con gente que se ama, y también el cambio de estrategias de nuestras defensas orgánicas.Al hacer balance, solo me queda pedirle al viejo Bóreas, ese viento del norte que acerca el frío invernal cada año, que trate de ser más puntual en llegar y retirarse.Y agradecerle que merced a su temperamento, Tchaikovsky tuvo inspiración para componer la obertura que lleva en su nombre el año de la hazaña rusa contra los franceses (1812).Me apena que haya perdido esa batalla Napoleón y su ejército, pero alguien tenía que sacrificarse para motivar la genialidad de Tchaikovsky.Es la vida.]]></content>
		</document>
		<document id="ecff312a8cd3ad00cd73ce931bb95e33" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2012/01/cuando-se-ama.html">			<content><![CDATA[Esa 'ave raris' que se comprende en categoría de lo inclasificable.No sucede en lo cotidiano.Cuando se ama, no se exige; no hay egoísmo, deseo de posesión, ni celos.Se ama, simplemente.Y en el afán de entrega no se espera nada a cambio.Sin embargo, hay conexión y reciprocidad. Como muestra, que en una frase común de saludo, perciba él o ella, que algo sucede, y pregunte... ¿qué te pasó?Cuando se ama a alguien, no es cuestión de suerte ni coincidencia. Es un tejido fino, constante y de dos; con semejantes ideales y principios.Ese feliz encuentro con la persona que se admira, quien seduce con inmensas formas; y se comparten risas y lágrimas.¡La vida en sí! Con sus crestas y valles.Amar no es sufrir, aunque lo diga una canción.Cuando se ama, se queda uno mirando el techo por largo tiempo, y si siente la necesidad de acompañarle, va y se hace presencia.Cuando se ama, el firmamento estelar se amplía, y es posible tocar la luminosidad de las estrellas.¡Oh, fortuna!]]></content>
		</document>
		<document id="635e0047e33e5c00d161fc4b350087ea" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2012/01/de-la-solidaridad.html">			<content><![CDATA['Looking for Eric', a modo de título de película puede sugerir: a) drama; b) acción policial; o, c) misterio.Sin embargo, el filme británico (2009), laureado en el festival de Cannes, con guión de Paul Laverty; dirigido por Ken Loach, con la participación del ex jugador profesional de futbol Éric Cantona y el ex bajista de 'The fall', Steve Evets, es todo ello y más.La personalidad de Cantona, de origen francés, estrella del Manchester United en los años 90'; ni mejor ni peor que cualquier ser humano (con un carácter complejo y explosivo) no intenta reivindicarse, simplemente mostrar sus experiencias de la vida.En lo que ve a Steve Evets, que interpreta un cartero con una vida saturada de problemas; tampoco queda en el filme como el héroe; simpemente vive, actúa y va tras sus sueños, intentando resolver también sus múltiples frustraciones.Una película que se refiere al futbol, sin que sea el vértice; al consejo de un amigo, sin que tampoco sea la línea nodal.La idea que queda, al final, es de solidaridad; de esa suerte que tenemos -felizmente- muchos, de contar con un equipo (sea de cualquier naturaleza), donde la gloria no es algo personal, sino confiar en que el pase de la gran jugada (acción), sea plena en que él o ella (o ellos) no fallarán.Es necesario verla, para entender una perspectiva que ya no solemos tener presente.Es así.]]></content>
		</document>
		<document id="b7b899d28ff21591059f0fd63ed5eb93" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2012/01/maiz.html">			<content><![CDATA[Maíz, México.Nos convoca gramínea.Galeano escribió...“…Y cuando el maíz está crecido, la gente de maíz lo muele sobre la piedra y lo alza y lo aplaude, y lo acuesta al amor del fuego y se lo come, para que en la gente de maíz siga el maíz caminando sin morir sobre la tierra.”‘Sanampay’, canta su danza: http://youtu.be/PE4XQnx95Aw]]></content>
		</document>
		<document id="65c6aff74834ca21402ca88d0736c13" url="http://vientoenviaje.blogspot.com/2012/02/artesanias.html">			<content><![CDATA[La artesanía representa una actividad cultural que expresa lo más profundo del alma de un pueblo. Sentimientos y esperanzas conectadas con la identidad nacional. Es tan generosa que, ligada a las bondades históricas y naturales de la nación, es capaz de generar puestos de trabajo y riquezas que ayuden a combatir la pobreza y a impulsar el desarrollo económico y social.En palabras de Octavio Paz, “es el objeto hecho con las manos que guarda impresas, real o metafóricamente, las huellas digitales de quien lo hizo. Esas huellas no son la firma del artista, no son un nombre; tampoco son una marca. Son más bien una señal: la cicatriz casi borrada que conmemora la fraternidad original de los hombres”.En México, esta riqueza es inmensa: canastas, tapetes, rebozos, bateas y tantas creaciones más, entre belleza y utilidad, rito y hábito; el objeto artesanal nos da lecciones de sociabilidad, orgullo y pertenencia.La vía que tienen los pueblos para contar su historia y mostrar su creatividad; su importancia es tanta que debe encontrarse en la visión política de los diversos ámbitos de gestión.Es cultura, economía e identidad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>