<author id="f96784945e72b088c3f85f87210d490d" url="crowjosh.blogspot.com" feed="http://crowjosh.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="1143cc699e591d9c2ce203e56d19aff4" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/04/crackle-peliculas-y-series-online.html">			<content><![CDATA[Hasta hace unos minutos, la única forma que conocía de ver series y películas (legalmente) eran Netflix y Totalmovies, aunque con prueba gratuita había que pagar. Hoy me entero de una nueva página recientemente lanzada a latinoamérica ¿su principal fortaleza? Es gratis.Su nombre es Crackle."Nuestra meta es establecer a Crackle como la primera opción en línea de películas y contenidos gratuitos de la más alta calidad en toda América Latina", dijo José Rivera Font, vicepresidente y gerente general de Crackle para América Latina en un comunicado.Aún no lo he probado, así que ustedes me cuentan, ¿Va?Link | crackle]]></content>
		</document>
		<document id="6c8e23dc2bb31743e5dbe6dc0b040fe6" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/04/el-futuro-segun-atari-hace-30-anos.html">			<content><![CDATA[He de decir que me gusta mucho la visión del futuro que tenía la gente en los 60's y 70's, con la llegada del hombre a la luna, todo lo demás era pan comido. Parecía muy fácil crear robots, androides, coches voladores, hologramas, todo lo que se pudiera imaginar. Pero algo pasó, nos adentramos en los mundos virtuales que parecen más cómodos, y bueno, aquí estamos. Lo que nos lleva al post de hoy, en 1982. El por aquel entonces recién nombrado científico jefe de Atari, Alan Jay, y el autor del post, Bob Stein, trataban de dar forma a los escenarios en que una Enciclopedia Inteligente del futuro podría ser utilizada. El encargado de ponerlos en imágenes fue un animador de Disney, Glenn Keane. Niños en la exhibición de dinosaurios del Museo de Historia natural llevan Enciclopedias Inteligentes con cascos en lugar de audioguías. Simulaciones interactivas de la vida de un dinosaurio en la edad de hielo se reproducen en los monitores de la pared. Un arquitecto de Nueva York estudia un motivo japonés para un proyecto en el que está trabajando, mientras un profesor de Tokio habla a sus alumnos sobre los estilos arquitectónicos europeos. Un padre recuerda con su hijo el rock and roll de los 60, accediendo a material audiovisual de la aparición de los Beatles en el programa de Ed Sullivan desde la Enciclopedia Inteligente. El propio Stein señala que “aunque predijimos que la gente accedería a la información sin cables [los portátiles llevan una antena a través de la que acceden a internet] se nos paso el aspecto más importante de la red, que iba a conectar a las personas con otras personas”. En lo personal lo que más me ha gustado fue el hecho de que predijeron que la gente estaría conectada, de hecho en sus propuestas está el abuelo del smartphone y las tablets, además de wikipedia. fuente y más : lainformación.com]]></content>
		</document>
		<document id="ebacf9d5fe0a2a7507d56d0862616ab3" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/05/1er-debate-presidencial-mexico-2012.html">			<content><![CDATA[(En punto de las 20:00hrs tiempo Ciudad de Mexico)]]></content>
		</document>
		<document id="233263615b21c428f6a493a26e90cae5" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/05/avengers-ultimate-pelicula-online.html">			<content><![CDATA[Bueno, ya sé que tal vez muchos pensaban en la película actual pero ¿saben qué? tienen que verla en el cine, háganse un favor y si de verdad les gustan los héroes y películas de acción vayan a diafrutarla en la pantalla grande, porque así es cono debe ser vista, (próximamente mi opinión al respecto) no se van a arrepentir por nada del mundo.Pero como ya están aquí, pueden disfrutar de su versión Ultimate animada.]]></content>
		</document>
		<document id="2ee0d4fe97ac2be9804532eb85a8463f" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/05/el-sueno-de-todo-gamer.html">			<content><![CDATA[Bien podría ser un moderno museo del videojuego pero no es así, se trata de la habitación de 16bitghost, un verdadero gamer que ha convertido un simple espacio de su casa en un paraíso friki para pasar desde una tarde hasta toda la vida.Y es que parece que lo tiene todo: consolas de todas generaciones, controles, juegos, teclados y hasta sus propios mandos estilo arcade. Punto aparte los sillones especiales para quedarse pegado de por vida.Room tour:¿Qué tal eh?]]></content>
		</document>
		<document id="4fc84c021ea04e1ba55dcd584d69b619" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/05/julia-orayen-la-edecan-que-se-robo-el.html">			<content><![CDATA[No pasaron ni cinco minutos de transmisión y ya se hablaba de ella en tuiter, facebook y en todas las casas que sintonizaban tan esperado evento.Julia Oray fue la encargada de entregar a los cuatro participantes, Enrique Peña Nieto, Gabriel Quadri, Andrés Manuel López Obrador y Josefina Vázquez Mota, la urna para definir el turno de cada uno de ellos.Con un atuendo totalmente fuera de lugar (no me estoy quejando para nada) desvió el interés de hombres y tal vez algunas mujeres.Y como no iba a lograr tal atención, si fue Playmate en 2008:Más fotos | El blog del Walo]]></content>
		</document>
		<document id="b12ef69e3a245c2803cfbd2b4a6706b3" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/05/stallone-presenta-el-trailer-oficial-de.html">			<content><![CDATA[Están de vuelta, aquellos action man más viejos y más rudos que nunca.¡El dreamteam ochentero de estrellas como nunca lo habíamos imaginado por fin en la pantalla grande!«Si creyeron que la primera película patea traseros, no han visto nada aún»:Voy a confesar algo, ¡ESTOY QUE EXPLOTO DE LA EMOCIÓN! Stallone acribillando a 6 en un segundo, Arnold y su I'm back, Norris disparando like a boss, Van Damme de villano y plantándole tremenda patada patentada a Sylvester, ¡WOW!. Explosiones y balas por doquier.Regresamos a los ochentas.]]></content>
		</document>
		<document id="26738cda2a6775037fffaf482bf68ebe" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/05/un-par-de-apuntes-sobre-avengers.html">			<content><![CDATA[Y estábamos ahí, en esa fila de cine con dos horas de anticipación a la esperada premiere de The Avengers, ya había personas formadas (nunca faltan algunos más impacientes que otros) y para nuestra decepción ninguna disfrazada.Ambos teníamos que trabajar al día siguiente pero aquella necesidad de disfrutar algo memorable nos daba fuerza para aguantar una desvelada casi al final de la semana.Ella sin entender del todo por qué hay personas que van al cine de madrugada y yo con la pena de jamás haber comprado un cómic, pero ambos recorrimos todo el camino como para no llegar al final, (y por camino me refiero al de tiempo atrás haber disfrutado IronMan y asistido a IronMan 2, Captain America y Thor, porque eso de disfrutarlas quedó en suposición) ese final que culminaba su primera etapa con el ensamble en pantalla grande de sus épicas figuras.Entonces el momento llegó justo a las 00:01 como marcaba nuestro boleto de entrada, ya en nuestras butacas con los lentes puestos y palomitas de rigor.[SPOILER ALERT]Un par de trailers después empezó aquello por lo que todos en la sala pagamos en 3D, con una escena inicial ya no tan introductoria, si no cargada de acción por todos lados, el ensamble había iniciado con esa pantalla de título que a más de uno les robó un aplauso.A partir de aquí todo se tornó un magnífico y balanceado espectáculo de hombres sobresalientes representando su universo común, aquel que pertenece a la tinta, el papel y a la habilidad del ilustrador. Impecablemente e incluso con cronómetro, todos reciben su tiempo en pantalla, en escena, en batalla. Todos tienen su lucha de egos, ideologías y motivación, nadie se opaca, al contrario cada uno poseé una característica que lo hace único, la valentía, el honor, la frialdad, el estilo, la furia, todo está reunido sin necesidad de forzar tramas o cambiar personajes, todo se lleva perfecto como está y por eso hay que agradecerle a Joss Whedon, nos ha dado lo que ninguna otra película Marvel pudo haber logrado sola.La trama no es nada del otro mundo, en resumidas cuentas un Loki mucho menos gris e insulso que en Thor, aquí un hijoeputa con ansías de poder contacta a unos alienígenas para poder conquistar la Tierra. Y ya, no necesitamos más motivación que la premisa básica del bien contra el mal.Todo luce en una fiesta de peleas, de comicidad y acción, pero. ¿Qué hay que decir del tercer acto? Absolutamente nada, es vertiginoso, espectacular y nadie, absolutamente nadie se podrá quejar, esto es un blockbuster hecho y derecho:¿Que quieres a tus héroes? pues toma a todos tus héroes.¿Que quieres sus movimientos característicos? pues toma a todos haciendo sus movimientos.¿Que quieres que no se opaquen unos con otros? pues toma una secuencia individual fuckin' badass de tu héroe favorito aplastando alienígenas.¿Que los quieres ver sufrir? Pues que les den caña.¿Que quieres un plano en donde estén todos unidos y preparándose para atacar? pues toma a todos unidos preparándose para atacar.¿Que quieres carisma? Pues toma a Hulk.[FIN DEL SPOILER]Dificílmente pudimos salire más satisfechos, (a reserva de lo que digan los puristas de los cómic obviamente), a mi me ha dejado un grandísimo sabor de boca, una película que no se complica, que podríamos decir que no se toma en serio y esa es su más grande fortaleza porque todo lo hace simple y disfrutable, gracias Marvel, gracias Whedon, a las pantallas ya les hacía falta algo como esto.Al naciente día ella ya con los párpados pesados y yo con mi insomnio de siempre.Creo que está de más decir, sí, la recomiendo, un par de veces mínimo y seguro me quedo corto.]]></content>
		</document>
		<document id="3c79fb1619329ea26513e03edbd84b9a" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/06/las-increibles-aventuras-del-pan-en-el.html">			<content><![CDATA[Hay un comercial del PAN que me ha sorprendido. Tan torpe que se vuelve una joya de la desgracia y un excelente tutorial de: Cómo no hacer las cosas. Pero basta de charla y vamos a verlo:Estoy muy confundido después de estos 20 segundos.Si hay algo que me súper caga es que los partidos políticos usen frases tan ambiguas en sus campañas: «Mismos valores, nueva actitud»¿Cuáles valores?¿Por qué una nueva actitud?¿Acaso están diciendo que su actitud pasada estaba equivocada?¿El emisario de esta nueva actitud es un viejito que predica en…? Ni siquiera sabemos el lugar dónde están.¿Se la ha pasado diciendo lo mismo a toda la gente de ese lugar? Porque apenas inicia el spot y él ya está en la mesa de esas jovenes.Otra cosa ¿por qué a ellas viejito rabo verde?Un par de frases y listo, convencidas las dos de que el viejito es lo mejor, quién sabe y hasta se las llevó para un trío, si yo tuviera ese poder de persuasión lo haría.]]></content>
		</document>
		<document id="d2c2b6707cdc5f6d0f4d51f6ec4c5afd" url="http://crowjosh.blogspot.com/2012/06/peliculas-online-un-mundo-maravilloso.html">			<content><![CDATA[Parte de esta trilogía de Luis Estrada (La ley de Herodes, El Infierno) que nos vuelve a situar en un México difícil y ácido.Érase una vez, que Juan Pérez, el más pobre de los pobres, un día salta a la fama por un accidente en el que parece que se va a suicidar tirándose de lo alto de un edificio para protestar contra el gobierno por su condición social. El Ministro de Economía, acosado por el escándalo en el que lo responsabilizan de la decisión de Pérez, decide cambiarle la vida y le regala una casita, un auto y un trabajo. Pero cuando otros pobres, amigos de Pérez, se enteran de su cambio de fortuna, deciden imitarlo amenazando con tirarse de diferentes edificios de la ciudad. El Ministro, aterrado ante la posible plaga de pedigüeños, decide declarar la pobreza un delito y así acabar de una vez por todas con los pobres del país.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>