<author id="fc8bfb062ae34fb3acefe8698ad2ec21" url="ennala.blogspot.com" feed="http://ennala.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="93d095160bf4af29f9abb41d8ab54613" url="http://ennala.blogspot.com/2012/02/el-proximo-viernes.html">			<content><![CDATA[ Y no, no es canción de Espinoza Paz, es sólo que el próximo viernes voy a entrevistar al gran Fernando Delgadillo y eso como que me emociona un mucho. Digo, no se me hizo el Sanz, ojalá ésta sí sea posible. Y me veo soñando, diciéndole: Your place or mine? Ah no... eso no es profesional.]]></content>
		</document>
		<document id="fec374acff77fd32092243e1ee358541" url="http://ennala.blogspot.com/2012/02/mas-del-sanz.html">			<content><![CDATA[La reseña que me publicaron en la Revista Skool del concierto del Sanz. Por lo menos entré gratis, como prensa y "en buena zona" (not!).http://skoolmagazine.com/portfolio/alejandro-sanz/ Debo compartir que mi GRAN logro, es la Playlist que toda mi vida había querido hacer, pero siempre con la emoción del concierto se me olvidaba. Es ñoño, pero real. Lo otro, que amo escribir en esta revista porque no me censuran ni corrigen nada de nada. Hasta me dicen: critica, critica a gusto... ]]></content>
		</document>
		<document id="fbc0bb9ed7408d58c18669953ae34d37" url="http://ennala.blogspot.com/2012/02/san-valentin-neta.html">			<content><![CDATA[Hoy, la desperté para ponerle los calcetines del uniforme y emitió un ¡NO! tan fuerte que hasta me despertó. "No, mamá. Hoy vamos de ropa normal". Ok, cierto. Hoy es el mentado 14 de febrero que desde ayer celebrabas.Y así, sus siguientes palabras fueron: "Feliz Día de San Valentín". Y lo mismo a los 10 minutos, y de nuevo a los otros 10... y de verdad, juro que me esforzaba por callar. Llegando a la escuela, nos damos el beso de despedida y ella dice -por décima ocasión: " Feliz Día de San Valentín ". Claro, como yo manejaba y ella iba atrás, me permití hacer una mueca de esas de mi repertorio habitual, cuando me ve por el retrovisor y dice:"Ya te vi que me estás haciendo caras. Ándale, sigue, sigue, sigue así que no tardas en que se te quede la cara chueca".Reí mucho. Jajaja la amo tanto.]]></content>
		</document>
		<document id="3ff779de611b51c1b66329a0770f0d76" url="http://ennala.blogspot.com/2012/03/debo-confesar.html">			<content><![CDATA[Que disfruto enormemente cuando una mujer mayor y fuerte me cagotea por algo que hice/no hice y que de antemano sabía que debía haber hecho/no hecho.Es una especie de inyección de adrenalina que me sube e inyecta ganas por hacer eso a lo que tanto miedo le tenía.Me encanta que una mujer cabrona me regañe. Pero nunca un hombre. Jamás. ]]></content>
		</document>
		<document id="a69a41b366f65a37a083f7ecb94c854" url="http://ennala.blogspot.com/2012/03/dibujos-y-palabras.html">			<content><![CDATA[Si supiese dibujar, la historia más jocosa de mi día se vería así:Una Enna atónita mirando desde su asiento de conductora a la mujer parada al otro lado de la ventana. Esta mujer es una señora "nice" de lindos ojos verdes, rayitos y manicure recién hechos en el salón. De su furibunda boca sale una eterna pañoleta de colores, sí, de esas que los magos sacan de su manga. Rojo, naranja, amarillo, verde, azul, morado... tonalidades de colores que yo ni siquiera conocía.Y todo porque aseguraba que con mi coche, le acababa de pegar al suyo. Creo que hoy sí hubiese preferido toparme con una señora no tan "nice"...]]></content>
		</document>
		<document id="547b8e8e7e2b17bf0e499b3ade756128" url="http://ennala.blogspot.com/2012/03/gone-with-norte.html">			<content><![CDATA[Típico. Que el tipillo que medio te gustaba en la escuela te diga que también en aquellos tiempos le gustabas y que nunca te llegó por miedo a que lo batearas.O sea, ¿20 años después?¿Con hijos? ¿Con esposa? ¿Con panza? What the fuck!? ]]></content>
		</document>
		<document id="b6b5fd5f54d25eb35ffa76b80e67bd5f" url="http://ennala.blogspot.com/2012/04/april-test.html">			<content><![CDATA[Probando, probando la nueva aplicaciónque me pichó mi amigo imaginario para iPad 3 (ufff).Hoy hasta te quiero, jijo (checa que tiene cursivas y negritas, eso me piace).Posted via DraftCraft app]]></content>
		</document>
		<document id="b9178b9de3e30ed5c135d151363cbfdd" url="http://ennala.blogspot.com/2012/04/funcionaria-de-casilla.html">			<content><![CDATA[Por segunda vez en mi vida, salí seleccionada para ser Funcionaria de Casilla para las próximas elecciones del 1de julio. Confierso que siempre me han gustado esas cosas, y ahora más porque veo que la situación de mi México está por los suelos.Resulta que llegó la invitación y lo consideré más de dos días. La vez pasada (las elecciones en las que ganó Miguel Alemán como Gobernador, hace ya un buen), comenzamos muy temprano, como a las 7:30 y terminamos como 9:00 de la noche. No está de más expresar que terminé asoleadísima, cansada, fatigada, casi sin vejiga (puesto que no había baño), pero eso sí, con 250 pesotes en la bolsa y el capacitador como amigo. Y sí, una gran satisfacción por haber hecho algo.La verdad, no me quedaron muchas ganas de volver a participar en eso hasta ahora. Y eso se debe a que realmente me duele ver el país que tenemos, con candidatos deplorables y con la certeza de que terminaré votando por el menos peor, o como en las elecciones pasadas, lo más jodido: anulando mi voto. Pero creo que algo debo poder hacer.Así que una vez decididida -como tres semanas después y motivada por los muchos yes que recibí en mi consulta personal feisbuquera- le llamé a la capacitadora. Increíble, me dijo: En 10 minutos estoy en tu casa. Y con vehemente sarcasmo pensé: Uy sí que anda urgida, pues venir en 10 minutos... tá cañón.Pues tristemente, platicando con ella me dijo que así es: nadie quiere participar. De entrada, mi apellido no es la letra sorteada (s), pero tuvieron que ampliar la selección de gente, por lo que mi mes de nacimiento fue lo que me hizo entrar en el grupo. Sin embargo, hay algo terrible: no han siquiera juntado la gente esencial para la casilla. Todos dicen que no. No les interesa, no quieren, o de plano ya ni siquiera viven en donde están registrados.Y eso me alegra y me deprime. Me alegra egoístamente porque hay más posibilidades de que sea Presidenta de Casilla ;) pero en serio, me deprime porque somos una maravilla quejándonos, opinando, diciendo, pero no hacemos nada. Por eso el país está bien pinche jodido, necesitamos ser proactivos, participativos, conscientes de que las grandes decisiones puede que no sean nuestras, pero de que por algún lado tenemos que comenzar apoyando. A mí me da en la madre saber que trabajaré como Funcionaria todo el domingo -mi único día de descanso- y que al otro día trabajaré a las 7 de la mañana, pero sé que algo debo hacer para que esta jodida situación ya cambie.Hay que ponernos las pilas. Yo pienso en el país que le voy a dejar a mi hija y no, no quiero que sea algo peor a lo que está recibiendo.Hay que moverse o nos empiojamos. Y sí: no dejo de ser idealista.Posted via DraftCraft app]]></content>
		</document>
		<document id="d512a9234cbb4a0ddfc8e17767733e2c" url="http://ennala.blogspot.com/2012/04/hoy.html">			<content><![CDATA[Hoy pasará a la historia como el día que me invitaron a Cuba con todo pagado... y no fui porque no tengo Pasaporte. Duuuh!!Posted via DraftCraft app]]></content>
		</document>
		<document id="721474f4c18ad397540b27e2e9ab09b1" url="http://ennala.blogspot.com/2012/04/kiss-mehorrify-them.html">			<content><![CDATA[Hay algo en la vida Facebookera que no soporto: la gente que sube sus fotos besuqueándose con sus novios, novias o quimeras. Una foto en pleno beso, como si de repente hubiese pasado el mejor -ajá- de los fotógrafos para congelar esa bella y generosa imagen, durante una eternidad.Y no. No soporto lo falso que eso se ve. No soporto cómo por un lado se ve el brazo gordo del novio o novia que está tomando la foto para que hasta salga como que "natural". No lo sé, al principio no era tan grotesco, pero la gente ha llegado a niveles tales de exhibicionismo, que lenguas y babas han generado en mí esta nueva aversión.¿Será que ya estoy en la edad de "en mis tiempos no hacíamos eso"?Obvio si son Angelina y Brad, bienvenidas las fotos :DPosted via DraftCraft app]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>