<author id="fcccf9a61b76ccb3e21a4bc192096bc2" url="enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com" feed="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="24">
		<document id="100dc3d5bf6ba78f76c7dfd3767654fc" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/02/las-victimas-invisibles-de-la-guerra.html">			<content><![CDATA[Laura Carlsen Directora del Programa de las Américas para el Center for International Policy en México Adital Hay muchas clases de guerra. La imagen clásica de un soldado uniformado despidiéndose con un beso de su mamá para arriesgar su vida en el campo de batalla ha cambiado dramáticamente. En las guerras de hoy, es más probable que la mamá será la que pierda la vida. El Programa de]]></content>
		</document>
		<document id="28f53f31de09520febe31717ccc703d2" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/02/reporte-del-centro-prodh_7.html">			<content><![CDATA[Avance en derechos económicos, sociales y culturales: ONU Feb 07, 2013 09:55 am | Sididh_master Los Derechos Económicos, Sociales y Culturales se refieren a las condiciones necesarias para una vida humana digna, abreviados como DESC, estos se refieren a cuestiones básicas como la alimentación, el agua, la salud, la vivienda, el trabajo, la educación, la tierra y el territorio.]]></content>
		</document>
		<document id="503093934b90532d5f8d50b01eb5545d" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/05/agenda-de-actividades-de-la-sociedad.html">			<content><![CDATA[Agenda de Actividades de la Sociedad Civil del 13 al 19 de mayo de 2013 Tweet Dilo Tú Difusión Cencos México D.F. 13 de mayo de 2013   Sociedad Civil   Invitación]]></content>
		</document>
		<document id="56bb90100df377bf45d4defda1ebb28c" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/05/cumplen-seis-dias-en-huelga-de-hambre.html">			<content><![CDATA[Gustavo Castillo  Periódico La Jornada Miércoles 15 de mayo de 2013, p. 12 Familiares y padres de personas desaparecidas cumplieron seis días en huelga de hambre frente a la sede de la Procuraduría General de la República (PGR), en demanda de ser atendidos por el presidente de la República, Enrique Peña Nieto, y que se les den a conocer avances de las]]></content>
		</document>
		<document id="6821fec62f7ff88cd9f33c57274af304" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/05/familiares-de-desaparecidos-exigen.html">			<content><![CDATA[Funcionarios de diferentes niveles no muestran interés en resolver los casos, denuncian A la desazón de haber perdido a sus seres queridos deben sumar las trabas del gobierno Gustavo Castillo García  Periódico La JornadaMiércoles 15 de mayo de 2013, p. 12 Hemos encontrado desinterés de los gobiernos, de las procuradurías, con supuestas o reales carencias de]]></content>
		</document>
		<document id="3ac3046daa7fa1f862a6d40d7ce6094a" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/05/firma-accion-urgente-ante-desaparicion.html">			<content><![CDATA[FIRMA LA ACCIÓN URGENTE EN LÍNEA: http://www.comitecerezo.org/spip.php?article1496 Probable desaparición forzada de Teodulfo Torres Soriano, testigo de la agresión en contra de Juan Francisco Kuykendall el #1DMX (01 de diciembre de 2012) Distinguido Señor: Por medio de la organización de derechos humanos]]></content>
		</document>
		<document id="a0901a5078e47991c69ec7d68c878ad3" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/05/reporte-del-centroprodh.html">			<content><![CDATA[Genocidio en Guatemala: La historia no ha terminado… May 13, 2013 09:55 am | Sididh_master Por Quetzalcoatl g. Fontanot   Tras haber mantenido una actitud desdeñosa y altiva a lo largo del juicio, Efraín Ríos Montt perdió la tranquilidad tras ser condenado a 80 años por genocida.  El pasado viernes, la jueza guatemalteca, Yasmin Barrio,  la presidenta del Tribunal de Mayor Riesgo,]]></content>
		</document>
		<document id="5c90bda2f9884601927e8ce295f63835" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/05/urgente-arrecian-despidos-en-planta-de.html">			<content><![CDATA[  Arrecian despidos en planta de Honda en Jalisco; gobiernos federal y estatal mantienen silencio cómplice México, D.F., 14 de mayo de 2013Este martes los directivos de Honda de México, planta El Salto, Jalisco, arreciaron las medidas represivas, al despedir a cuatro trabajadores más que participaron en el paro del 16 al 18 de abril en demanda de un reparto de utilidades justo, con lo que]]></content>
		</document>
		<document id="1424d07af0b7836f6438c9416128842a" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/08/aguarda-rosalinda-justicia-para-su-hija.html">			<content><![CDATA[NACIONALAcceso a la justicia para las mujeres   Venció el miedo para denunciar; espera haya castigo CIMACFoto: Sandra Torres Por: la Redacción Cimacnoticias | México, DF.-  La tarde del pasado 10 de julio una camioneta se paró frente a la casa de Rosalinda, en Nuevo Laredo, Tamaulipas. Del vehículo bajó su hija de 15 años de edad.La joven estaba descalza, iba con la blusa rota, el]]></content>
		</document>
		<document id="bbb23e9b7a05ae5699b826846c15f58f" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/08/fwd-stuhm-mitin-frente-la-jfca-lunes-19.html">			<content><![CDATA[  Exigimos reinstalación de despedidos de Honda de México Mitin frente a la JFCA, lunes 19 de agosto, 9:30 horas    El Sindicato de Trabajadores Unidos de Honda de México invita su prestigiado medio de comunicación al mitin que realizará el próximo lunes 19 de agosto frente a las instalaciones de la Junta Federal de Conciliación y Arbitraje (Azcapotzalco La Villa No. 311, Col.]]></content>
		</document>
		<document id="ed32ad3dce603f479871539d15bc8e7b" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/carta-abierta-al-presidente-de-mexico.html">			<content><![CDATA[CARTA ABIERTA -  EL OBSERVATORIO MÉXICO:  Sr. Enrique Peña Nieto Presidente de México  Sra. Lía Limón García Subsecretaria de Asunto Jurídicos y Derechos Humanos Secretaria de Gobernación Sr. Gabino Cué Monteagudo Gobernador del Estado de Oaxaca Ginebra-París, 7 de octubre de 2013 Re: Alta preocupación por la situación de los defensores del derecho a la tierra y al medio]]></content>
		</document>
		<document id="cbcd5d94fcd5d0cef34958cc408e47fd" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/declaracion-de-cilas-con-motivo-del-dia.html">			<content><![CDATA[La clase trabajadora mexicana recibe este 7 de octubre, Día del Trabajo Decente, inmersa en el desempleo, en la pérdida de su poder adquisitivo, de su acceso a prestaciones y seguridad social, así como de su capacidad de negociación colectiva, panorama que se agrava con la  reforma laboral aprobada en noviembre pasado que le arrebata casi en su totalidad sus derechos. Frente a la demagogia]]></content>
		</document>
		<document id="9bc924c80f1aa29b8f6942141e5c5e78" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/ejerce-el-estado-mexicano-violencia.html">			<content><![CDATA[Análisis revela políticas de despojo que causan sobrexplotación Patricia Muñoz Ríos  Periódico La Jornada Lunes 7 de octubre de 2013, p. 25 El Estado mexicano ejerce violencia económica contra los trabajadores del país mediante la contención deliberada de los salarios, la destrucción de los grandes contratos colectivos, una reforma laboral que abarató los]]></content>
		</document>
		<document id="9478f8537b09903afaf3b81e0bbbb0cb" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/el-abogado-eduardo-miranda-para.html">			<content><![CDATA[Hace 10, 20 o 30 años lo conocimos. Fue en el movimiento social por la defensa de los derechos humanos o en la lucha por las libertades y la transformación democrática, o cuando nos auxilió en algún problema legal, en el que nuestros derechos se vieron perjudicados por actos de injusticia privada o gubernamental. En la década de los setentas apoyó a obreros y trabajadores de la]]></content>
		</document>
		<document id="69a01f24e4ddbe6215f278da6b723979" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/el-gobierno-de-mexico-no-paso-ni-de.html">			<content><![CDATA[EDITORIAL. A todo el pueblo que se manifiesta en México. Ha llegado el cambio de táctica, en lugar de marchar en México, vamos todos a Ginebra en Suiza, el gasto vale la pena. Aquí en México los funcionarios nunca nos reciben y allá más de 40 acudieron a la ONU preocupados por el segundo Examen Periódico Universal a México. El gobierno de México, no pasó ni de panzaso ante el Consejo de Derechos]]></content>
		</document>
		<document id="e01b743fe6fac3a5d3def8f581c40814" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/frayba-represion-en-mexico-signo-de.html">			<content><![CDATA[San Cristóbal de Las Casas, Chiapas, México 03 de octubre de 2013 Boletín de prensa No. 29 Represión en México, signo de este gobierno Brutalidad policiaca violenta Derechos Humanos Hace cinco años en Chiapas, un operativo policiaco derivó en la masacre de Chincultik Este Centro de Derechos Humanos, manifiesta su profundo rechazo ante el uso desproporcionado e indebido de la fuerza pública]]></content>
		</document>
		<document id="c94984c978e983387f62e6aa78af0863" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/mexico-convertido-en-paraiso-fiscal.html">			<content><![CDATA[Estudio de la comisión para comunidades indígenas revela sus pingües ganancias En su país deben cubrir impuestos altos a las provincias en que estén asentadas y por utilidades brutas Beneficios fiscales han propiciado el crecimiento de las mineras trasnacionales, señala estudioFoto María Meléndrez Roberto Garduño  Periódico La Jornada Domingo 6 de octubre de 2013, p.]]></content>
		</document>
		<document id="c411dc0337e1a8170cf994284a7ea0b5" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/reporte-del-centro-prodh.html">			<content><![CDATA[Centro Prodh presenta denuncias por agresión policial Oct 07, 2013 09:40 am | Analisis_Prodh_NSA Imagen retomada de Desinformémonos México, DF.- El día viernes 4 de octubre, el Centro de Derechos Humanos Miguel Agustín Pro Juárez (Centro Prodh) presentó una denuncia de hechos ante la Fiscalía Especializada en Delitos Cometidos por Servidores Públicos de la Procuraduría General de]]></content>
		</document>
		<document id="3093cbfde42711e65eb6f52c141544d1" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/solidaridad.html">			<content><![CDATA[Compañer@s tod@s   Respondiendo a un aviso recibido por parte de nuestros compañeros del Consejo de Ejidos y Comunidades Opositores a la Presa La Parota (CECOP), de la Coordinadora Regional de Autoridades Comunitarias-Policía Comunitaria (CRAC-PC), de Radio Ñomndaa “La palabra del agua” y de la comunidad de Tlacoapa, en donde denuncian el total abandono de las autoridades correspondientes]]></content>
		</document>
		<document id="9459e21e934c3d39943a49442fe4b9c1" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/suman-110-feminicidios-y-38.html">			<content><![CDATA[Con 40% de casos, Juárez es aún el municipio más violento  en asesinatos de mujeres La fiscalía del estado tiene reportes de 203  jóvenes cuyo paradero se desconoce desde 1993 Rubén Villalpando Corresponsal Periódico La Jornada Lunes 7 de octubre de 2013, p. 20 Ciudad Juárez, 6 de octubre Durante el presente año han sido asesinadas 110 mujeres en]]></content>
		</document>
		<document id="b4f873f568b3c57bfacee842325faf98" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/10/tadeco-indignados-y-consternados-por-el.html">			<content><![CDATA[Compañeros y compañeras:El Taller de Desarrollo Comunitario (TADECO) nos comparte el siguiente pronunciamiento por el asesinato de Rocío Mesino.     Sin más por el momento...                                              Equipo de Comunicación de la RvsRLa violencia, la violación de derechos humanos y la muerte cabalgan sobre la impunidad y la represión del Gobierno en Guerrero. En medio]]></content>
		</document>
		<document id="40f8c199042716e81021870a425e8243" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/11/blanquitud-por-ricardo-bernal.html">			<content><![CDATA[La dinámica imparable de nuestra época necesita consolidar a todos los humanos en una masa obediente, mientras más homogénea, más dócil a las exigencias del orden social actual y a su sorda pero implacable voluntad de catástrofe, mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="ffb99a149a862354f9a7253f95f8ea44" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/11/conferencia-de-prensa-nueva-central-de.html">			<content><![CDATA[Habrá Nueva Central de Trabajadores Nosotros sí reivindicamos la Revolución Mexicana, caminando hacia la unidad de la clase trabajadora Conferencia de Prensa 20 de Noviembre en el Hemiciclo a Juárez, a las 10:00 horas En el marco de la Marcha para conmemorar el 103 Aniversario de estallido de la Revolución Mexicana, las organizaciones sindicales y sociales que impulsamos la Nueva]]></content>
		</document>
		<document id="1f865200522045c1ebbe85fa2501bb9f" url="http://enmexicoseviolanlosderechoshumanos.blogspot.com/2013/11/militares-siguen-violando-dh-dice-hrw.html">			<content><![CDATA[La organización Human Rigths Watch envió una carta al presidente Enrique Peña Nieto en la que se destaca que a pesar de algunas medidas como promulgar la Ley General de Víctimas, el cambio en la estrategia de derechos humanos continúa siendo 'exclusivamente retórico' La organización Human Rigths Watch envió una carta al presidente Enrique Peña Nieto en la que asegura que militares y]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>