<author id="fd21a507748ff006f8dec4743fec3815" url="simpleplanmex.blogspot.mx" feed="http://simpleplanmex.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="dd588e25525b9e0732632c78a4e56fe" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/01/tu-foto-en-los-conciertos-de-simple.html">			<content><![CDATA[Hace unos días SP actualizó su blog con una gran noticia y oportunidad para sus fans, dejaré que ellos lo expliquen:"¡Escuchen! Como saben "This Song Saved My Life" es una canción muy especial para nosotros y nuestros fans. Sus palabras nos ayudaron a escribir la canción y queremos integrarlos a ustedes en todo lo que hagamos con esta canción. Por eso, muestras tocamos la canción en vivo, queremos mostrar fotos de ustedes nuestros fans.Suban fotos de ustedes - ya sea mostrando parte de la letra de la canción, una representación de como nuestras canciones los han ayudado, ¡o algo que se relacione! Suban las foros al álbum fotográfico de This Song Saved My Life aquí en la página para que nosotros podamos ver entre todas las fotos y hacer la selección. Escogeremos un montón de fotos para incorporar a nuestro show en vivo y para acercarnos a ustedes (te pediremos que nos mandes la foto original en alta resolución para usarla, y para que nos des el OK final de su uso).Aseguren que su foto sea de alta resolución, se subirá al tamaño predeterminado de la página, pero si escogemos tu foto pediremos que nos envíes la original para usar en el show. ¡No fotos de celular por favor!Planeamos escoger las fotos esta semana, ¡así que comienza a subir las fotos al álbum fotográfico de This Song Saved My Life ahora! Estamos emocionados de ver qué es lo que pondrán.Gracias por su apoyo continuo,Simple Plan(Nuestro abogado dice que esto es técnicamente un concurso, así que aquí están las reglas oficiales y el acuerdo oficial de entrada... oh la jerga legal.)"¿Qué tal? ¡Hay que apresurarnos a subir las fotos!]]></content>
		</document>
		<document id="800f57fe3ef9faa1afabcfb7d225144d" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/01/vlogs-vlogs-y-mas-vlogs.html">			<content><![CDATA[No hay excusa para haber pasado tanto tiempo sin actualizar, además del odio que nos tiene Youtube y que la computadora donde se editan los vídeos decidió caer enferma, les pedimos una gran disculpa por nuestra ausencia.En el tiempo que no actualizamos, la banda estuvo tocando shows por los distintos países de Asia en su tour por ese continente, aún les faltan 2 shows antes de regresar a casa y comenzar su Tour Canadiense. Durante su estancia allá no se han olvidado de sus fans y han estado publicando numerosos vlogs de todas sus visitas.Nos dedicamos a subtitular todos para ustedes y aquí los tienen:Comenzamos por un pequeño vlog que grabó la banda antes de tocar el show que hicieron en Año Nuevo (el cual publicamos previamente).Y aquí tienen los vlogs por Asia:CHINAHONG KONGMALASIASINGAPUR¡Esperamos que los hayan disfrutado!]]></content>
		</document>
		<document id="8e81199be13b42bc674043883cbba17" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/02/asia.html">			<content><![CDATA[Simple Plan terminó el pasado Enero con su tour asiático en donde visitaron un gran número de las principales ciudades de los países que forman este continente.Como bien sabemos, SP desde sus inicios ha tenido una conexión muy grande con sus fans Asiáticos y además adoran visitarlos.Durante el mes de enero les publicamos un gran número de Vlogs de ellos visitando las ciudades asiáticas. (Los pueden volver a ver aquí). Y ahora les llegamos con el último vlog de esa visita y aparte un pequeño vídeo de ellos agradeciendo a sus fans.Además como u pequeño detalle extra les traemos un estilo "diario" que Chuck escribió para una publicación en Quebec llamada Le Huftington Post.Simple Plan en Asia: Diario de tourPara mi primer blog en el Huff Post de Quebec, pensé en traerlos con nosotros en nuestra travesía a lo largo de Asia y darles un vistazo a la vida en tour. Así que lo que sigue son tres semanas intensivas de shows, aeropuertos, la vida detrás de escenas y momentos memorables.4 de Enero del 2012Después de un corto descanso para las fiestas, estamos de regreso en un avión camino a Beijing. El vuelo a China durará como 15 horas. Así que me cargué de revistas, empaqué mi laptop y ¡Todos abordo! Todo el grupo viaja junto y, hasta el último segundo, todos mandan mensajes de texto e emails antes de que el avión despegue. Nos volvimos maestros en esconder y usar nuestros celulares sin el conocimiento de las aeromozas... ¡Tenemos más de 15 presentaciones para nuestros fans de Asia y estamos emocionados!Llegamos a Beijing y les digo: ¡La terminal del aeropuerto de la Capital de Beijing es tan enorme que podríamos meterle diez canchas de fútbol! Después de investigar, es la segunda terminal más grande del mundo. ¡Bastánte impresionante! Casi tan impresionante como la aerolínea, que ha logrado "perder" las 15 maletas de la banda y del equipo técnico. Bueno... estamos acostumbrados a eso y serán encontradas mañana... unos minutos antes del show.Al llegar nos reciben unos sedans muy "pimp" con el logo de Simple Plan, como u bonus. Los carros nos llevan directo a la conferencia de prensa donde anunciamos el lanzamiento de Jet Lag en Mandarin, una nueva versión China del primer extracto de nuestro nuevo álbum Get Your Heart On! Un poco de nieve cae en la capital China y, a las 2 a.m., caigo en un profundo sueño.Los shows en Beijing y Shanghai fueron perfectos y dejamos "China Principal" ¡para ir a Taiwan! No hay tiempo de visitar y hacerle de turistas hoy, debemos ir directo del aeropuerto al lugar donde tocaremos para hacer soundcheck y prepararnos para el concierto. Más de 2000 fans están en línea afuera con mucho entusiasmo y nos ayudar a contrarrestar los dolorosos efectos del jet lag que se sienten muy fuertes en esta tarde. La multitud enloquece y realmente disfrutamos tocar para ellos. Después del concierto, los fans nos esperan en el estacionamiento trasero y nos damos el tiempo para firmar autógrafos para ellos antes de regresar al hotel. Sintiendo un poco más de energía, decidí tomar una pequeña caminata nocturna, para al menos ver un poco de Taipei. La última vez que estuvimos aquí, subí hasta arriba de Taipei 101, una de las torres más altas del mundo. Esta vez, la memoria de cientos de pequeños motociclistas rondando por las calles del hotel es lo que me llevo de souvenir... Una verdadera ola de gente en dos ruedas cruzando la ciudad.9 de Enero del 2012La mañana siguiente, bajamos al lobby a las 9:30 a.m. para otro viaje al aeropuerto. En esta ocasión, rumbo a Hong Kong, uno de mis destinos favoritos en Asia. Llegamos ya por la tarde y tenemos tiempo libre para visitar la ciudad. Desde la ventana del Grand Hyatt, la vista de la costa es impresionante.Cenamos juntos con nuestro "equipo" y el promotor local. Luego, quiero ver los rascacielos de Hong Kong, absolutamente increíbles. El absurdo número de edificios, todos construidos uno encima del otro, perfectamente rectos, es impresionante. Ninguna cámara realmente le puede hacer justicia a esta muestra de fuerza y aún los ojos urbanos no pueden comprender la grandeza de este. Para un novato de arquitectura como yo, es todo un deleite. El siguiente día tendré una vista más cercana a la Torre HSBC "Torre IFC", la cual se conoce como la "Batman" desde su rol impresionante en la película del Caballero de la Noche, y los hermosos puentes y cientos de enormes grúas alrededor de la península. Jeff, Pierre y David para su beneficio propio verán a "Sam el Sastre" y se harán tuxedos personalizados, ya que Hong Kong es uno de los mejores lugares para hacer esto. A lo largo de todas estas aventuras, hayamos el tiempo para tocar un show y para que los fans de Hong Kong nos muestren de nuevo como es que Asia es un lugar tan especial e increíble para nuestra banda.12 de Enero del 2012Aterrizamos en las Filipinas y el contraste con Hong Kong es bastante radical. Este es totalmente otro mundo. Aquí, la desigualdad económica y la pobreza están pegando y podemos ver que muchos Filipinos viven en condiciones extremadamente difíciles. A pesar de eso la gente es amable aquí y sonríe mucho. Es increíble como es que todos parecen estar felices de conocernos. Firmamos autógrafos para gente de aduana, aeromozas(os), staff del hotel, conductores de taxi... Honestamente no estoy seguro de si conocen nuestra musica, pero no importa, ¡nos sentimos bienvenidos! El show toma lugar esta noche en el Coliseo Araneta, la arena donde la legendaria pelea "Thrilla en Manila" entre Ali Muhamed y Joe Frasier tomó lugar. Es un show totalmente vendido y son 5000 Filipinos los que están aquí para divertirse con nosotros. Durante "Perfect", la última canción del show, tomo fotografías para guardar una memoria de esta multitud extraordinaria.14 de Enero del 2012Estamos ahora en Kuala Lumpur y a unas horas del show, el promotor sugiere que cenemos en un restaurant que se dice ofrecer "la mejor vista del mundo." Digamos que todos estamos un poco escépticos, pero aún decidimos darle una oportunidad... ¡Que buena decisión tomamos! El lugar es seguramente uno de los más "hip" en la ciudad, con una alberca en el centro del comedor (realmente genial), pero especialmente por una vista RIDICULA de uno de los más hermosos edificios del mundo - ¡Las Torres Petronas! Nos la pasamos toda la cena tomando docenas y docenas de fotos antes de alfin tocar para nuestros fans en Malasia. Una tarde inolvidable.15 de Enero del 2012Hoy estamos en Singapur, un micro país de belleza impresionante. Todo es verde, arreglado y tan limpio que crees que toda la ciudad es un club de golf privado o un hotel de Ritz Carlton. Hablando del Ritz, es donde llegamos el día de hoy y todos tienen una enorme sonrisa en la llegada al hotel. La temperatura se acerca a los 32 grados y esta bastante humedo, pero aún cuando el show es esta noche, nadie se atreve a quejarse del clima. Después del show vamos a una after-party en el nuevo Marina Bay Sands, construido por el astronómico precio de $6 billones, el segundo casino más caro del mundo. Tomamos nuestras bebidas en el techo, esto es al lado de la más larga "alberca infinito", viendo la cuidad desde la cima. Es increíble y vale la pena ver las fotos.17 de Enero del 2012Hoy nos encontramos en Jakarta, Indonesia, y mañana tenemos un show en Surabaya. La mañana del show en Jakarta, Jeff y yo nos levantamos muy temprano para cualquier músico en tour (¡7 a.m.!) para participar en un show de TV en la televisora más grande del país. ¡Fue una de las experiencias en el medio más locas que he tenido! Un verdadero show de fenómenos imposible de describir donde me piden que me case con Dany Tucotte de las filipinas (¡Y dije que sí!) y donde Jeff intenta tocar una guitarra que no ha sido tocada en al menos 10 años. ¡Suficiente rock & roll como reloj de alarma! Pero eso no es el fin del mundo... vimos unas cuantas cosas más. Tomamos nuestras fuerzas un poco antes del show en el estadio de tennis de la capital. Indonesia es uno de los mejores lugares para la banda en Asia y ¡el show esta de locos! Hay 7000 fans cantando, gritando y brincando con nosotros... ¡La manera perfecta de terminar nuestro tour por el Sureste de Asia! Mañana salimos camino a Japón por 11 días. Conservaré mis recuerdos de este absolutamente increíble país para el siguiente blog.¡Nos vemos pronto! Chuck Comeau.Creo que Chuck lo dijo todo. Gracias por la paciencia!-SPMX]]></content>
		</document>
		<document id="206e80577eb0ba89406e770210d61856" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/02/la-nueva-colaboracion-de-sp.html">			<content><![CDATA[Desde que inició el mes Simple Plan nos comenzó a dar pistas acerca de una nueva colaboración en la que estaban trabajando.Todo comenzó con un par de tweets de Chuck y Pierre donde mencionaban que estaban trabajando en unos proyectos muy divertidos de los cuales no podían hablar.Chuck: "Esta mañana Pierre Bouvier y yo tuvimos que levantarnos a las 5:30 am para hablar via Skype con un invitado secreto de una locación secreta para un proyecto secreto."Pierre: "¡¡Trabajando en 2 proyectos emocionantes en este momento!! De los dos no puedo hablar aún... ¡¡Cosas divertidas!! ¡No puedo esperar a ponerlos al tanto!"Y así comenzó la intriga.Más adelante la banda (exceptuando a Jeff) se juntó con algunos miembros de All Time Low, Marianas Trench y These Kids Wear Crowns para hacer un pequeño webchat. Del cual no salió nada muy relevante excepto que Chuck mencionó que sabía que estaban los fans muy emocionados acerca de la sorpresa y dijo algo muy importante: que tenía que ver con su nuevo single, es decir, tenía que ver con Summer Paradise.Eso dejó mucho a la imaginación ¿Sería un nuevo video? ¿Otra persona cantando? ¿Qué? Solo el tiempo y los chicos de Simple Plan nos darían la respuesta.(Aquí está el webchat por si lo quieren ver).&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;other/&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt; Video streaming by UstreamUnos días después nos llegó una pista más, en esta ocación fue de parte de DavidEl bajista mencionó en una entrevista, cuando tocaron el tema, "Alguien se une al club SP".Este fue un punto clave, pero aún así no se podía descifrar de qué se trataba esta nueva sorpresa. Nos volvían locos a todos.(Aquí tienen el vídeo de la entrevista, nos disculpamos pero no se ha podido subtítular. Lo que dijo David pasa alrededor del minuto 10:35).Y al fin, después de tanta espera e intriga, llegó el día que Simple Plan soltó la noticia por medio de un vídeo:¡Así es! SPx3 ¡Simple Plan "Summer Paradise" presentando a Sean Paul de colaboración!¡Disfrútenlo!]]></content>
		</document>
		<document id="1496ace697516bdaace623fa48ecb014" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/02/role-model-clothing-regresa-este-ano.html">			<content><![CDATA[Para aquellos que no saben, Role Model Clothing, es una línea de ropa que pertenece a Pierre, Chuck de Simple Plan y a su mejor amigo Patrick Langlois.Role Model significa "Modelo a seguir", era una broma "irónica" para ellos pues decían que dejar la escuela y dejarlo todo por la música obviamente no era el mejor ejemplo.La marca de ropa comenzó en los inicios de la banda con camisetas que imprimían ellos en sus casa para su uso personal. Poco a poco fue creciendo su fama y se volvió un ícono de los fans de Simple Plan, no solo vendían camisetas, también chamarras, mochilas, hasta vestidos para mujer. La marca de ropa logró cerrar un contrato para venderse en una linea de tiendas en Europa.Pero, desgraciadamente, en el 2011 desapareció. Su twitter, tienda en línea, vlog, TODO desapareció sin noticia alguna. Nunca hubo anuncios ni justificaciones, muchos fans preguntaron pero nadie dio respuesta, se había dado por perdida.Pues la espera al parecer ha terminado, el otro día mientras usaba una de mis camisetas de esta marca se me ocurrió buscar de nuevo la página de la tienda. Y al entrar, en lugar de encontrar algo en blanco, me topé con esto:Así que Astronautas, muy pronto volveremos a tener a RMC disponible para llenar nuestros closets. ¡Les mantendré informados acerca de cuándo!]]></content>
		</document>
		<document id="5b3772374641701b1019f8ff95e51692" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/02/simple-plan-gana-un-njr-award.html">			<content><![CDATA[Como twitteamos el día del evento, Simple Plan junto con Marie-Mai ganaron un NRJ Award en Cannes, Francia, en la categoría a "Duo/Banda francófona del año" por su colaboración en Jet Lag. Canción que es parte del último disco de la banda y que es la primera que cantan en francés y también con una mujer.Aprovechando que estaban de viaje, David y Pierre se quedaron en Francia para estar en el evento junto con Marie-Mai y los tres subieron felices al escenario para recibir el premio. Aquí tienen el discurso que dieron ya subtitulado:Inmediatamente después de ganar Pierre no tardó en publicar en su twitter "¡¡¡¡Ganamos!!!! fans de SP ustedes son lo mejor. ¡Los amo!". Seguido de él los demás miembros de la banda también comentaron al respecto todos felices y muy agradecidos con sus fans. ¡Y claro! Es la primera vez que la banda tiene el honor de ganar un NRJ, aún cuando habían sido ya nominados en el 2007.¡Enhorabuena Simple Plan!]]></content>
		</document>
		<document id="ac67e488b7a10f4e38773e943b19415e" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/03/born-to-be.html">			<content><![CDATA[Nosotros sabemos que Simple Plan nació para ser nuestra banda favorita, nacieron para ser grandes y conocidos; y para llegar tan lejos como lo han hecho.Pero no siempre fue así. Aquí les presentamos el esperado documental de Born To Be, ya subtítulado, donde se presenta la trayectoria de SP de ser ceros a ser grandes estrellas de rock. Contada por ellos mismos.¡Disfrutenlo!Untitled from Simple Plan MX on Vimeo.]]></content>
		</document>
		<document id="b5335de65ffd7a6b50737e2cc492d395" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/03/webchat-este-lunes.html">			<content><![CDATA[Este lunes se conmemora el decimo Aniversario del primer álbum de Simple Plan."No Pads, No Helmets...Just Balls" salió a la venta el 19 de Marzo del 2002. Siendo el álbum debut de SP. Como sabemos, en un inicio SP no era "nadie". Pero en el transcurso de estos 10 años han crecido y se han convertido en la increíble banda que son hoy con millones de álbums vendidos alrededor del mundo, 4 álbums a la venta, varios discos de platino, en fín....Para celebrar este conmemorativo Aniversario, Simple Plan hará uno de sus famosos webchats para que chateen los fans en vivo con ellos. Lo harán desde el backstage de su show en Alemania, así que será temprano para los fans americanos.Marca la fecha en tu calendario por que el webchat será:El lunes 19 de Marzo a las 11:30 a.m. EST. Es decir, a las 9:30 a.m. de México (pues en EUA y Canadá ya cambiaron de horario).Por el momento este fin de semana podemos trabajar juntos como astronautas y hacer un TT #NoPads10¡Nos vemos!]]></content>
		</document>
		<document id="e0185d26063da22d3fdac2930d06e744" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/05/como-anunciamos-en-nuestra-ultima.html">			<content><![CDATA[Como anunciamos en nuestra última publicación, Simple Plan sacará a la venta este año un libro "de fotos".Los rumores del libro han corrido en grande, pero esperábamos que alguien de la banda hablará también de ello. Y, claro, no tardaron en complacernos cuando Chuck publicó en su twitter varios comentarios acerca de libro. Lo que dijo fue:"¡Estoy tan emocionado por este proyecto! ¡El libro de SP sale en Noviembre en francés e inglés! ¡El libro tendrá más de 300 páginas, estará disponible alrededor del mundo y será la historia definitiva de Simple Plan hasta ahora!¡Honestamente, no creerán las cosas que guardamos en nuestros archivos! Cartas y letras de canciones escritas a mano, boletos de avión, pasos de backstage, demos... etc. Nuestros amigos Patrick, Sim, Chady y Mark Stauback tomaron más de 30,000 fotos arriba y abajo del escenario. ¡Fue muy difícil de escoger!"¡¡¡Asi que ahí lo tienen!!! Este libro no solo conmemorará los 10 años de carrera de la banda canadiense, sino que contará bien la historia, por ellos, de cómo llegaron a ser lo que son hoy en día. ¡Qué emoción!Como verán, de momento se anuncia el libro en sólo 2 idiomas, pero Chuck dice que estará disponible en todo el mundo. Queda confirmar si más adelante será traducido a otros idiomas.¡Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="fb064c339ce5316aa12d36d555160931" url="http://simpleplanmex.blogspot.com/2012/05/libro-de-simple-plan.html">			<content><![CDATA[(DeepInTheMusic)Después de muchos rumores y comentarios por parte de la banda, ya ha sido anunciado al fin que este año, en el mes de Noviembre, saldrá a la venta el libro de fotografías que tanto han prometido.Para Simple Plan el 2012 es un año muy importante pues marca el decimo aniversario de la salida de su álbum debut: No Pads, No Helmets...Just Balls y por ello se unen con Les Editions La Presse para publicar este libro que conmemora este aniversario.Al parecer el libro incluirá muchísimo material nunca antes visto como cientos de fotografías tomadas por Patrick (Langlois) de sus viajes alrededor del mundo, tendrá pequeños artefactos, recuerdos y archivos personales que la banda a guardado por 10 años. El libro contendrá también artículos escritos por la periodista Kathleen Lavoie, quien ha seguido la banda desde sus inicios. Todo lo que este libro contiene es una gran invitación a descubrir el fascinante mundo de Simple Plan. Así que solo falta esperar para comprarlo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>