<author id="fd540611f62744c44c420a088872562a" url="genesisencounter.blogspot.com" feed="http://genesisencounter.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="f96bb88023cc001f1e40db2f938193f3" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/05/oaxaca-la-antequera.html">			<content><![CDATA[Una auténtica Joya MexicanaDe norte a sur, desde el atlántico hasta el pacífico y aunque México cuenta con Estados cuya belleza es extraordinaria, sin lugar a dudas Oaxaca se convierte en una experiencia obligada a repetirse. ¿Como no venir a Oaxaca? una auténtica joya mexicana reconocida por la UNESCO como Patrimonio de la Humanidad desde 1987.Cuando caminé en sus laberintos, sentí que vivía en el glorioso virreinato de aquellos tiempos y en un presente armónico y moderno. Su clima esplendoroso, su ambiente bohemio y cultural me obligaron a quedarme más tiempo del que tenía planeado. Los largos corredores se ven adornados de imponentes edificios que narran a nuestro paso una historia que transformó a un pueblo y lo convirtió en una importante urbe. Yo llamaría a su capital "la ciudad esmeralda" por el uso de la cantera verde en sus edificios, aunque los conquistadores en su momento le llamaron "Antequera". En palabras simples... Oaxaca es tierra rica, tierra fértil, con un paisaje natural totalmente diferente al resto del país que por cierto le ha merecido importantes reconocimientos, además d albergar a más de 16 grupos étnicos que transforman el Estado en una de las zonas multiculturales más importantes de México.Recuerdo ese viaje y viene a mi mente esos sublimes aromas que encontraba en cada esquina... una combinación tan rica y variada que distingue claramente la gastronomía oaxaqueña como una aunténtica delicia ¡que platillos diosss!, "no importa cuanto suba pero ésta Tlayuda no me la pierdo por nada"jajaja. Y sentada ahí, en el corazón del centro histórico, deleitaba mi vista con el ir y venir de la gente que perdían sus miradas en la cima de los edificios.... fotos aqui... fotos allá... siempre hay material disponible para regresar a casa con imágenes de ensueño.Y después recorrí la calzada y ¡vaya suerte la mía! un peregrinaje de farolas, música y danzas folklóricas... pensé "esto es bello... aunque nada comparado con la Gelagetza"- la fiesta de los Lunes del Cerro-, que se lleva a cabo anualmente los dos lunes siguientes al 16 de julio y en la que participa todo el pueblo, sin distinción de estatus social.Y por fin llegué... me paré frente a el... me senté... me sorprendió su dimensión... le tomé un par de fotos y perdí no sé cuantas horas hasta que decicí acercarme a la gran plaza. El majestuoso Ex-Convento de Santo Domingo de Guzmán, considerado uno de los monumentos más importantes del barroco mexicano del siglo XVI y uno de los muchos atractivos turísticos de la capital oaxaqueña. Mi sorpresa no había terminado... me faltaba el interior. No cabe duda que los dominicos hicieron un trabajo excepcional. ¡Cuanto trabajo, cuantos años les tomó crear semejante maravilla!. Espectacular retablo dorado y ornamentación barroca casi poética... estudiar sus detalles requiere pasos lentos y cortos.Llegó la mañana y con los primeros rayos del sol preparo mi marcha. Nuevamente viene a mi mente ese aroma a cocina casera... esos condimentos que al mezclarse crean un platillo típico. No es raro que algunas personas viajen a Oaxaca especialmente a tomar clases de cocina o a "hacer" el mercado. Es quizás esto lo que más me ha gustado... esa vida diaria y normal es el principal atractivo cultural de Oaxaca... irse de mercado equivale a perderse en un mundo multicolor. No importa de que valles o sierras lleguen los mercaderes y compradores... ese intercambio y comunicación con el pueblo se convierte en una experiencia gratificante... hay mucho material para platicar al respecto, lo dejo para un post adicional, al igual que todas aquellas rutas exploratorias que existen alrededor de la ciudad... y por supuesto, la monumental Monte Albán que está a la mano y siempre dispuesta a dejarse descubrir.Así de rico es Oaxaca, un solo escrito no es suficiente... hay tanto de que hablar que cada aspecto cultural, folklórico, turístico o natural requiere un toque especial...Buen viaje :)]]></content>
		</document>
		<document id="97a04641949d780d156da9d1443fb91" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/06/comenc-el-descenso-hacia-la-oscuridad.html">			<content><![CDATA[comencé el descenso hacia la oscuridad...Conforme avanzaba, el pasadizo se hacía más estrecho y los escalones más peligrosos. Me aferraba con los dedos a las paredes húmedas. Esto que platico aqui no es cuento, es algo tan real que solamente se puede vivir en las entrañas del propio Templo de las Inscripciones. Más emocionada que temerosa por fin comprendí que estaba a punto de profanar un lugar para entonces y para hoy, respetado por los mayas.Finalmente, la cámara funeraria en cuyo interior el Dr. Alberto Ruz Lhuillier develó en 1952 el secreto mejor guardado: El sarcófago real del señor Pakal que gobernó la ciudad durante el periodo clásico.]]></content>
		</document>
		<document id="2cbeebe10123dea61f5211eb79da7f92" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/06/palenque-parte-1.html">			<content><![CDATA["Hablo con la misma voz de mis constructores, canto como el agua del río que nace en las entrañas de mi casa... la selva, madre que por muchas lunas me abrigó y que hoy reclama con furia mi presencia"Llegué cansada al pueblo. Me hospedé en uno de los tantos hotelitos típicos del lugar, esos que dejan ver el alma de la selva, con ruidito a grillos y con sabor a humedad en las verdes hojas de los árboles. Decidí tomar una siesta y gastar la tarde recorriendo las angostas calles cargadas de expresión artística... ya les platicaré... por ahora les diré porqué he venido aqui:La emoción le gana a mi flojera en esta ocasión y despierto lo más temprano que puedo... ropa cómoda, zapatos cómodos, una botella de agua y mi cámara... claro!, mi credencial de guía acreditada por la SECTUR sobre mi pecho. Con este cargamento me dirijo a una de las zonas arqueológicas más hermosas de México.Mi plan en esta ocasión no es dar visitas guiadas, es mas... creo que soy yo mi propia invitada y así comienzo a recorrer, a excavar con la mirada los rincones más sorprendentes de Palenque. Venir aqui, es dedicarle un día a toda la zona arqueológica... es increíble esa sensación de albergue que proporciona... dibujar, leer, tomar fotografías, recorrer a paso lento sus rincones, todo esto pocas veces lo ofrece un solo lugar.Antes de subir al Templo de las Inscripciones-llamado así por los grandes tableros con geroglíficos ubicados en el corredor de entrada-, he decidido sentarme a la sombra de un árbol y simplemente admirarlo... recorrer sus líneas, contar sus escalones, tocar el verde pasto sembrado a sus pies, una, dos, tres fotografías y subir. Me alegra haber descubierto que Palenque no deja nunca de sorprenderme... parece que con los años el sitio es más bello... si desde niña he venido a visitar la Tumba de Pakal, esta vez no podía ser la excepción. K'inich J'anaab Pakal o Pakal el Grande, uno de los gobernantes mayas más influyentes de su época, quien- según la lectura de jeroglíficos- nació en el año 603 DC. Su madre Zak Kuk le otorga el poder a los doce años y con el se comienza a escribir uan historia donde la arquitectura y el arte adquieren una gran importancia.Son muchos los estudios que se han hecho tratando de indagar más sobre la vida de tan notable personaje. Entre estos estudios, la bio- arqueología practicada a sus restos que determinaron su deceso en el año 683 DC.Antes de dar un paso más, me apoyo sobre la pared de una de las entradas... y guardo más imágenes para mi colección personal... claro!, la vista del Palacio es espectacular... sus múltiples viviendas, su torre de cuatro lados que quizás en su tiempo fungía como vigía en tiempos de conflicto (mmm, no estoy muy de acuerdo) o bien como observatorio astronómico y sus galerías que como laberinto invitan a ser explorados. Lo miro, me miro aqui en este entorno y solo pienso en lo pequeños que somos.Es hora de entrar ala inframundo y visitar uno de los tesoros más grandes de la arqueología mesoamericana.¿Vienen conmigo?Continuará....]]></content>
		</document>
		<document id="e27bc8886f9b5d89b409aa68e99d2376" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/07/aproximadamente-en-el-ao-125.html">			<content><![CDATA[Aproximadamente en el año 125 A.C. un pequeño poema del escritor Antípatro de Sidón hace referencia a las 7 Maravillas del Mundo. Según los estudiosos, su lista era diferente a la presentada por el historiador y geógrafo griego Herodoto y a la elección sugerida por el Ingeniero Philón de Bizancio, la cual finalmente es la más aceptada y difundida:Y UN PUEBLO QUE CONSTRUYÓ PARA TRASCENDER MAS ALLÁ DE SUS FRONTERAS.CHICHEN-ITZÁ, MÉXICO UNA DE LAS 7 MARAVILLAS DEL MUNDO MODERNO]]></content>
		</document>
		<document id="a4684f22419fc4b25cb7b0e9d9216cba" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/07/betty-estas-ahi-holaaa-paty-como-estas.html">			<content><![CDATA[- Betty, ¿estas ahi?- Holaaa Paty, ¿como estas?- Bien... ha aparecido esta mañana tu blog Génesis Encounter en la portada del norte.com- Ahhhh, ¡no te creo!- Si... lo he recomendado, creo que merecías que estuviera ahi.Queridos lectores de este humilde espacio dedicado a las raíces mexicanas... es la primera vez que aparece mi bloggito en un espacio, sobre todo noticioso... que lindo detalle has tenido PatyEstoy muy alegre por ello por dos razones:La primera es porque, escribir aqui me ha resultado más complicado de lo que pensé. Por lo regular mis letras son espontáneas pero después de una ardua investigación tanto documental como de campo. La gran mayoría de mis posts, son experiencias que he tenido en mis viajes en el interior de mi país.La segunda, creo que vale la pena que muchos mexicanos le den una miradita y vean todo lo maravilloso que hay en esta tierra... y que por supuesto hagan sugerencias sobre este espacio que trata de ser lo más fiel posible a mi México actual.Quizás mañana esa breve nota del Turismo Sui Géneris en México ya no esté en portada, sección de "TU ESPACIO" pero me han dicho que continuará por ahi... por ello, quise compartirlo justamente con los lectores de este blog que no lo abandonan y por quienes continuaré enriqueciéndolo.Aqui, pueden visitar la página de http://www.elnorte.com/Y aqui les dejo de regalo, estos atardeceres capturados el día de ayer, esperando que sean de su agrado.]]></content>
		</document>
		<document id="213161a868c6812fe1332138dd611310" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/07/malinalli-tenepatl-la-malinche.html">			<content><![CDATA[Imágen: Sueño de la Malinche- Antonio RuizElla, “La Lengua de Cortés”, mujer elocuente y diplomáticaPopularmente conocida como “La Malinche”, aquella que la historia ha marcado como la traidora a su pueblo, a los suyos y que de una manera activa participó durante la conquista de México. Sobre ella presento este post el día de hoy, sobre esa mujer que logra inmortalizarse como sinónimo de traición y repudio dándole paso al término “malinchista” para referirse a las personas que tienen la incapacidad de valorar lo propio y preferir sobre ello lo extranjero.Para hablar de esta mujer hay primero hay que entendersu vida...Su nombre: “Malinalli Tenepatl” o “Malitzín”, mujer nacida en un pequeño poblado de nombre painalla (se cree en la región del hoy Coatzacoalcos) según Bernal Díaz del Castillo, Cronista de Indias que acompañó a Hernán Cortés durante la Conquista de México.Según algunos registros, Malinalli fue hija heredera de un noble cacique Náhuatl quien al morir y contraer su madre nuevas nupcias con otro cacique, favorece al hijo nacido de ésta última relación el poder que originalmente le pertenecía a Malinalli. Creo que este dato histórico habría que investigarlo a mayor conciencia pero, de ser así, desde este punto comienzan entonces las injusticias que paulatinamente le marcan la vida.Lo cierto es que después de una guerra entre los mayas y los aztecas, Malinalli es concedida como parte de tributo a los mayas de la región de Xicalango -curiosamente del área donde vivo- y se cree que más tarde es intercambiada y se convierte de esta forma en propiedad del cacicazgo de Tabasco.Muchos historiadores coinciden en que todos estos acontecimientos ocurrieron a su temprana edad, motivo por el cual Malitzín retiene el conocimiento de su lengua natal náhuatl y aprende con facilidad el maya.Un 15 de Marzo de 1519, después de enfrentar y ganar la batalla de Centla, el conquistador español Hernán Cortés recibe una comitiva del señor Potochtlán quien le envía una serie de obsequios entre los cuales se encontraban 20 esclavas quienes inmediatamente fueron bautizadas y repartidas entre sus capitanes para alimentarles y servirles de “camaradas o concubinas”. Según relato, Alonso Hernandez Portocarrero es a quien se le asigna la compañía de Marina, nuevo nombre otorgado mediante el bautizo.Otro personaje notable entra en esta parte de la historia, Fray Gerónimo de Aguilar, náufrago de una de las primeras expediciones españolas quien es capturado y hecho esclavo junto con Gonzalo Guerrero-otra historia apasionante- por el cacique de Xamanhá y quien finalmente es rescatado por Hernán Cortés. En este tiempo de convivencia con los mayas, Gerónimo de Aguilar aprende la lengua maya, siendo así de gran utilidad en la expedición encabezada por Hernán Cortés quien para entonces se dirigía rumbo a la conquista de Tenochtitlán, gran urbe del poderío azteca.Se cuenta que un día se le ve a Marina platicando animadamente con una mujer aborigen mexica. Los soldados al percatarse de esto la llevan frente a Cortés quien finalmente constata bajo el apoyo y conocimiento de Gerónimo de Aguilar que Marina un dominio fluido de las lenguas náhuatl y maya. Al inicio, ella interpretaba del náhuatl al maya para Aguilar y éste a su vez del maya al castellano. Así es como ella se gana la confianza y se convierte en la intérprete, asistente y compañera de Hernán Cortés, y ya en convivencia con los españoles amplía sus conocimientos lingüísticos logrando dominar el castellano.Las crónicas de Bernal Díaz del Castillo y una carta escrita por Fray Bartolomé de la Casas y las crónicas indígenas señalan a Doña Marina como la única intérprete presente en las negociaciones entre los conquistadores y los gobernantes mesoamericanos.Su pueblo la repudia…Era obvio que, aquellos quienes no conocían las razones que orillaron a Marina a ser parte del grupo de los invasores la repudiaran tanto. Es tan evidente este hecho que, los mismísimos aztecas se referían a Hernán Cortés como "Malinche", nombre que proviene de ella quien para entonces era conocida como “Doña Marina” por los españoles y “Malitzín” por los nativos. El sufijo “tzin” en lengua náhuatl indica jerarquía y nobleza. En este punto, hay que recordar que ella no escogió pertenecer a ese bando, ella fue una esclava y fue ofrecida.Además, durante el proceso de conquista, no solamente funge como intérprete sino que también asesora al español referente a las costumbres, usanzas y modo de pensar de los pueblos mesoamericanos. Muchos ignoran que ella favorecía ampliamente las negociaciones en vez del derramamiento de sangre. Con ello, salvó la vida de miles de nativos gracias a su inteligencia y habilidad de comunicación. Era pieza clave al dominar tres idiomas y tener información confidencial de los conquistadores y poseer conocimiento sobre las reglas de intercambios y costumbres de las urbes mesoamericanas. El punto culminante fue su participación cara a cara entre Hernán Cortés y el Emperador Moctezuma.Ella no tenía opción ni patria que salvar. Obvio es que Hernán Cortés aprovechara la división que existía entre los diferentes pueblos. Completamente fiel a Hernán Cortés -a pesar de haber tenido oportunidades atractivas para traicionarlo-, con quien tiene un hijo Don Martín Cortés considerado como el primer mestizo y razón por la cual los románticos la consideran también como “Madre de México”.Al final de la conquista Hernán Cortés quien ya tenía esposa, le demuestra su respeto casándola con el Teniente de Castilla Don Juan Jaramillo, con quien tiene una hija llamada Doña María. Según algunos documentos, Doña Marina muere hacia 1529.]]></content>
		</document>
		<document id="aaaaa904e07bf9d022d9397302742231" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/07/palenque-la-luz-tercera-parte.html">			<content><![CDATA[El joven ajaw,sentado en el Trono de Jaguar,recibe de su madre el tocado real y con ello el futuro de su pueblo...Y ahí, dentro de ese sarcófago real yacían los restos del gran Pakal, (también conocido como Ocho Ahau) gobernante cuyo trono hereda de su madre Zac Kuk a la edad de 12 años y convierte así a la ciudad de Palenque en una de las ciudades más importantes de mesoamérica durante el período clásico.Ahi, se habría paso la luz en pleno inframundo para destacar las finas formas de la lápida de piedra caliza labrada en la cual muestra a Pakal en su inicio al viaje al más allá. Difícil es para mi expresar con palabras la descripción de la misma... el simbolismo de la cosmovisión maya es de por sí cautivamente: Del vientre del soberano brota una ceiba sagrada o el axis mundi maya. La concepción del árbol sagrado maya es muy parecida al significado de la cruz cristiana por ejemplo. En vocabulario sencillo me atrevo a explicar que las profundas raices representan el nivel de los muertos, el tronco la presencia del hombre en la tierra o nivel de los vivos y las ramas el nivel de los cielos (me parece haber dado una explicación más precisa en un post anterior).La lápida representa ésta creencia maya de los tres reinos y en ella se puede apreciar una criatura mitad serpiente y mitad pájaro sobre una cruz central, al centro un árbol sagrado con una serpiente de dos cabezas, de cuyas bocas salen el Dios Llamarada y el Dios Bufón. El Rey Pakal aparece en su descenso hacia el inframundo sentado sobre Monstruo de la Tierra, con su sombrero presidido por cuatro pétalos. La nariz del monstruo es la de un mono araña, que junto al signo KIN de su cabeza componen una referencia al Dios del Sol. Todo en las fauces de dos serpientes descarnadas que sostienen la figura del Rey Pacal y la del Monstruo de la Tierra en su descenso al Mundo de los Muertos.NOTA: Para conocimiento de mis lectores, el constrante flujo de visitantes a la tumba de Pakal, propició el desgaste de los pendaños, además de causar daños a las paredes por lo que se determinó que el acceso fuera cerrado al público. Conscientes de que la tumba es uno de los principales atractivos, el INAH (Instituto Nacional de Antropología e Historia), creó la Sala Explicativa de la Tumba de Pakal, en un anexo al Museo de Sitioen el cual se puede visitar en recorridos especiales para 40 o 50 personas y en donde se exhiben las réplicas exactas de la cámara funeraria con dimensiones de 7 metros de largo por 3.75 de ancho y 6.50 de altura; y del sarcófago de 3 m de largo por 2.10 de ancho y 1.10 de alto. Es importante mencionar que hay muchas tumbas de igual notoriedad repartidas por todo Palenque, una de ellas igual famosa es la de la Reina Roja, pero ese tema requiere de un post especial.Ya saciada mi hambre de conocimiento sobre la tumba de Pakal, abandono el Templo de la Inscripciones para avanzar hacia el conjunto de las cruces, para mi gusto, el mejor segmento de la zona formado por el Templo de la Cruz, el Templo del Sol y el Templo de la Cruz Foliada, los cuales conmemoran el ascenso al trono del Señor Chan Bahlum II, tras la muerte de Pacal el Grande.Continúo mi recorrido con el pleno propósito de explorar los otros edificios, como el Templo del León, conocido a si por su bajo relieve donde representa a un rey sentado sobre un trono en forma de jaguar bicéfalo, el Templo del Conde llamado así por el cartógrafo y explorador francés Jaques Fréderic Waldeck, quien se auto proclamaba Conde y habitó en este templo durante su estancia en Palenque, donde realizaría bosquejos del mismo que fueron posteriormente publicados en 1866, y el no menos importante Juego de Pelota, presente en las principales ciudades precolombinas.La caminata en el sitio es una auténtica delicia. Esa combinación de naturaleza e historia en conjunto hacen de Palenque un sitio singular... es enigmático, todavía se percibe en el verdor de la selva los olores de antaño, la magnificiencia de los años gloriosos... esto es lo que llevo en mente mientras me deleito tomando imágenes de su exhuberancia y guío mis pasos hacia El Acueducto, que conduce al río Otulum y que se complementa con un puente de piedra en el lugar conocido como Baño de la Reina donde puedo refrescarse en las frías aguas de las cascadas que con el paso del tiempo ha llegado a formar figuras extrañas en las piedras... y pienso que... aún faltan muchas historias más que contar sobre este excepcional lugar que despierta el interés de los más notables historiadores, antrológos y arqueólogos del mundo.... Volveré.]]></content>
		</document>
		<document id="8144d8fabe37e0551709d918aba34716" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/08/ahuehuete-rbol-nacional-de-mxico.html">			<content><![CDATA[Fotografía de Betty OrtizConocen los ¿ahuehuetes?Era apenas una niña la primera vez que escuché sobre un ahuehuete. Me pareció sencillamente fantasioso, como si se tratara del episodio de un cuento mágico donde un árbol viejo y sabio era el protagonista principal. Aún tengo claro el recuerdo de aquella ocasión en la que, estando de visita en casa de unos amigos de mis padres, encontré un libro empolvado y al abrirlo descubrí en su interior la foto de un árbol de dimensiones sorprendentes. Desde entonces, inexplicablemente surgió en mi cierto aprecio y respeto por los árboles, teniendo la creencia que los árboles son seres humanos transformados que sienten y que pueden expresarse de muchas maneras conforme pasa el tiempo.Fue hasta la escuela primaria cuando en una clase de Historia de México mencionaron al "árbol de la noche triste". Este episodio histórico recuerda al ciprés mexicano o ciprés de Moctezuma -como también se le conoce- por ser bajo sus ramas donde el conquistador español Hernán Cortés llorara la noche del 30 de junio de 1520 la derrota de una batalla sufrida contra los guerreros aztecas en Tenochtitlán.Ahuehuete proviene de la lengua náhuatl ?hu?hu?tl, atl “agua” y huehuetl, “viejo” cuyo significado es "árbol viejo de agua". Estos árboles son muy longevos, pueden superar los 30 metros de altura pero su principal característica es el grosor de su tronco. En 1921, el ahuehuete recibió la condecoración de "Arbol Nacional de México" debido a su amplia distribución en la geografía del país y su importancia cultural desde las épocas prehispánicas.Durante mi viaje al Estado de Oaxaca, uno de los atractivos que llamó poderosamente mi atención fue precisamente el "Árbol de Santa María el Tule" localizado aproximadamente a 13 kilómetros de la capital del Estado. Sin duda alguna, es un árbol impresionante que forma parte del atrio de la iglesia de Santa María de la Asunción la cual luce diminuta junto a este robusto ejemplar clasificado cientíticamente como Taxodium Mucronatum.Éste encino despierta singular interés no solo por sus dimensiones sino también por las curiosas formas de su tronco. Al llegar, es común ser abordado por un grupo de niños quienes por una propina muestran al turista las formas de ciertos animales que con un poco de imaginación pueden visualizarse en el tronco del gigantesco tule.Quedé aún más impresionada cuando supe que éste patrimonio natural mexicano tiene una edad aproximada de 2000 años y que su tronco puede apenas ser rodeado por 30 personas con los brazos extendidos y que aún continúa creciendo. Algunos consideran que trata del árbol más grueso del planeta. Me sentí diminuta junta al Tule :SImaginen ustedes con semejantes datos, ¿como podría pasar desapercibido?Descúbranlo por ustedes mismos. Aqui les dejo la fotografía que tomé a la placa que se encuentra al pie del viejo Tule en Oaxaca y hagan cálculos sobre sus dimensiones.¿Como surgió este post?Después de pensar en las numerosas maravillas naturales de México, en la importancia de la protección que los mexicanos debemos a nuestros recursos. ¿Sabían ustedes que el Rey de España Juan Carlos Primero de Borbón plantó en esta misma comunidad uno de los hijos del Tule?. Desafortunadamente tuvo que ser derribado por las autoridades porque se le consideraba ya un "palo seco". De haber tenido la conciencia y el cuidado apropiado, no se hubiera perdido un importante patrimonio natural- histórico de México. Es más fácil justificar las acciones cometidas contra nuestros recursos que verdaderamente preocuparnos por la reservación de nuestro legado. Mexicanos... cuidemos, es nuestra responsabilidad, nuestra obligación y nuestra herencia.]]></content>
		</document>
		<document id="265cec6a2869137d2549c419cd16ad8b" url="http://genesisencounter.blogspot.com/2007/09/himno-nacional-mexicano.html">			<content><![CDATA[Mexicanos, al grito de guerrael acero aprestad y el bridón,y retiemble en sus centros la tierraal sonoro rugir del cañón. ¿Alguna ocasión se ha preguntado como es que surgieron los himnos nacionales?Se cree que su origen se encuentra en los cánticos corales. Luego, nuevos Estados- naciones que fueron surgiendo, adoptaron ciertos símbolos patrios que los identificara como país. Entre esos símbolos se encuentran la bandera, el escudo y el himno nacional.Los himnos son composiciones musicales que rinden gran homenaje a las patrias. En ellos se mezclan los sentimientos de patriotismo, orgullo y colectividad por los valores nacionales y se destaca la valentía de su pueblo.NACIMIENTO DEL HIMNO MEXICANOFue en 1821 cuando ocurrió el primer intento fallido por José Torrescano de otorgarle un himno a los mexicanos. En 1849 se lanza una convocatoria para un concurso literario inspirado en la patria. De este concurso en 1850 se publica la obra ganadora la cual tampoco es aceptada por la sociedad de aquel entonces.Hacia 1850 surgen otros intentos pero finalmente en 1853, siendo el general Antonio López de Santa Anna el presidente de los Estados Unidos Mexicanos, convoca nuevamente a un certamen para que finalmente exista un canto poético que fuera adoptado como Himno Nacional.El 5 de febrero de 1854 se publicó en el Diario Oficial, el resultado otorgado por el jurado a favor de Francisco González Bocanegra, poeta originario de San Luis Potosí.Posterior a la publicación, ese mismo día se lanza la convocatoria encabezada por el Ministro de Fomento, Colonización, Industria y Comercio para calificar las composiciones musicales que acompañarían los versos de Bocanegra. Finalmente, el 12 de agosto de 1854 se da a conocer "Dios y Libertad" de Jaime Nuno, compositor catalán nacido en San Juan de las Abadesas, quien encabezara las bandas militares mexicanas durante el gobierno de Santa Anna.El estreno del Himno Nacional Mexicano ocurrió el 15 de septiembre de ese mismo año en el Teatro de Santa Anna, siendo la orquesta dirigida por el propio Jaime Nuno e interpretado por la soprano Balbina Steffenone y el tenor Lorenzo Salvi.Un dato curioso es que los compositores nunca recibieron premio. Según registros históricos, posteriormente se entregó un premio a los herederos de Francisco González Bocanegra y Jaime Nuno, quienes vendieron los derechos de autor del himno a la compañía americana Wagner y Lieven, a quienes se les debe pagar regalías cada vez que el himno es tocado fuera de la República Mexicana, situación que no ocurre con ningun himno de otros países.Lo anterior ha causado controversia ya que se sostiene que solamente fue vendida la musicalización más no la letra.¡¡¡Para variar!!! :(A continuación les presento la versión oficial delHimno Nacional de los Estados Unidos Mexicanos:Mexicanos, al grito de guerra el acero aprestad y el bridón, y retiemble en sus centros la tierra al sonoro rugir del cañón.Ciña ¡oh Patria! tus sienes de oliva de la paz el arcángel divino, que en el cielo tu eterno destino, por el dedo de Dios se escribió;Mas si osare un extraño enemigo,profanar con su planta tu suelo, piensa ¡oh Patria querida! que el cielo un soldado en cada hijo te dió.CoroEn sangrientos combates los viste por tu amor palpitando sus senos, arrostrar la metralla serenos, y la muerte o la gloria buscar.Si el recuerdo de antiguas hazañas de tus hijos inflama la mente, los laureles del triunfo, tu frente volverán inmortales a ornar.CoroComo al golpe del rayo la encina se derrumba hasta el hondo torrente,la discordia vencida, impotente, a los pies del arcángel cayó;Ya no más de tus hijos la sangre se derrame en contienda de hermanos sólo encuentra el acero en tus manos quien tu nombre sagrado insultó.CoroDel guerrero inmortal de Zempoala te defienda la espada terrible, y sostiene su brazo invencible tu sagrado pendón tricolor;El será el feliz mexicano en la paz y en la guerra el caudillo,porque él supo sus armas de brillo circundar en los campos de honor.CoroGuerra, guerra sin tregua al que intente de la patria manchar los blasones! ¡Guerra, guerra! Los patrios pendones en las olas de sangre empapad:¡Guerra, guerra! En el monte, en el valle los cañones horrísonos truenen, y los ecos sonoros resuenen con las voces de ¡Unión! ¡Libertad!CoroAntes, patria, que inermes tus hijos bajo el yugo su cuello dobleguen, tus campiñas con sangre se rieguen, sobre sangre se estampe su pie;Y tus templos, palacios y torres se derrumben con hórrido estruendo, y tus ruinas existan diciendo: de mil héroes la Patria aquí fue.CoroSi a la lid contra hueste enemiga nos convoca la trompa guerrera, de Iturbide la sacra bandera ¡Mexicanos! valientes seguid:Y a los fieros bridones les sirvan las vencidas enseñas de alfombra; los laureles del triunfo den sombra a la frente del bravo adalid.CoroVuelva altivo a los patrios hogares el guerrero a contar su victoria, ostentando las palmas de gloria que supiera en la lid conquistar:Tornáranse sus lauros sangrientos en guirnaldas de mirtos y rosas, que el amor de las hijas y esposas también sabe a los bravos premiar.CoroY el que al golpe de ardiente metralla de la patria en las aras sucumba, obtendrá en recompensa una tumba donde brille de gloria la luz:Y de Iguala la enseña querida a su espada sangrienta enlazada,de laurel inmortal coronada,formará de su fosa la cruz.Coro¡Patria! ¡Patria! tus hijos te juran exhalar en tus aras su aliento, si el clarín con su bélico acento, los convoca a lidiar con valor:¡Para ti las guirnaldas de oliva! ¡Un recuerdo para ellos de gloria! ¡Un laurel para ti de victoria! ¡Un sepulcro para ellos de honor!CoroMexicanos, al grito de guerrael acero aprestad y el bridón, y retiemble en sus centros la tierra al sonoro rugir del cañón.y retiemble en su centro la tierraal sonoro rugir del canón.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>