<author id="fde176a148d19e1ddf72e773bd96e532" url="histologyfordummies.blogspot.com" feed="http://histologyfordummies.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="f84f056fb64e0d6a5ab266a654729e46" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/01/cartlago.html">			<content><![CDATA[Forma especializada de tejido conectivo, avascular, cuyas principales funciones son sostener, recubrir, conectar y formar huesos. Debido a que no tiene vasos sanguíneos, se nutre a través de su matriz por difusión.El condrocito es su unidad principal, pues es la célula encargada de producir la matriz extracelular, la cual es rica en glucosaminoglucanos sulfatados (como el condroitin sulfato).Crece de dos formas: Por aposición (por capas superpuestas de los condrocitos del pericondrio) o de forma intersticial (mitosis de los condrocitos dentro de la matriz, formando cartílago a su alrededor).Existen tres tipos de cartilago:Hialino: Forma el esqueleto fetal, las superficies articulares, los cartílagos laríngeos, la tráquea y los bronquios. La matriz tiene una imagen homogénea, no se distinguen las fibras; los condrocitos tienen forma esférica y se encuentran dentro de lagunas (se pueden detectar grupos isógenos, los cuales tienen una matriz más basófila a su alrededor => La matriz territorial, es más reciente). Tiene pericondrio, con su capa fibrosa y condrogénica.Elástico: Flexible, formado de colágena II y fibras elásticas (que le dan una apariencia heterogénea al verse en micorscopio), rodeado por un pericondrio, no tiene capas definidas, se notan lagunas y grupos isógenos. Se encuentra en oído externo, la trompa auditiva y la epiglotis.Fibrocartílago:Formado por tejido conectivo denso y cartílago, no tiene pericondrio. Muy resistente a presión y fuerza. Tiene relativamente pocos condrocitos, los cuales son pequeños y se acomodan en columnas paralelas.]]></content>
		</document>
		<document id="9ac53bd86a88ce48d2d42c7305537702" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/01/epitelios.html">			<content><![CDATA[Los epitelios son grupos de células unidas sobre una membrana basal. Son tejidos avasculares que tienen la función de proteger, secretar sustancias o absorberlas. Todas las células epiteliales tienen queratina en su interior.Para su estudio se dividen en simples y estratificados, cada uno con subdivisiones dependiendo de la forma de las células que forman el epitelio.SIMPLE: Formado por una sola capa de células.Plano: El ancho de las células es mayor que su altura; se encuentra principalmente en el endotelio de los vasos sanguíneos.Cúbico: El ancho y elto de las células es similar, tienen núcleos centrales y redondeados; se encuentra en los tubos renales.Cilíndrico: El alto es mayor que el ancho, tienen núcleos ovalados y en la base de la célula; se encuentra en sitios como el intestino y el epidídimo.Pseudoestratificado: Da la apariencia de ser estratificado, se trata de células que tienen los vértices y los núcleos a distintos niveles; se puede encontrar en el aparato respiratorio.Epitelios planosEpitelios pseudeoestratificadosESTRATIFICADO: Formado por varias capas de células, reciben el nombre de acuerdo con la forma de las células de la capa superior, siquiendo el mismo criterio que con las formas de los epitelios planos. Se desgastan y las células se recambian constantemente, su función principal es la protección.Plano: Se encuentra en la piel, el esófago, la boca y el paladar, entre otros sitios.Cúbico: Es poco común; se encuentra en glándulas sudoríparas y conductos excretores.Cilíndrico: Poco frecuente, se encuentra en la uretra.Transicional: También conocido como urotelio, se dice que es exclusivo de las vías urinarias. La forma de las células puede ir de cúbica a plana dependiendo de la cantidad de líquido que aloje la vejiga. Hay quienes afirman que también se encuentra en la tiroides.Epitelios estratificadosTRANSICIÓN DE EPITELIOS: Cambio abrupto de un tipo de epitelio a otro, como los límites entre el recto y el ano, el esófago y el estómago o el exocérvix y el endocérvix.Las glándulas son invaginaciones de epitelio al tejido conjuntivo subyacente, formados por células secretoras. Dependiendo del lugar al que secretan pueden dividirse en dos tipos:Endócrinas: secretan directo al torrente sanguíneoExócrinas: secretan por conductos a otras partes del cuerpo; pueden ser unicelulares o multicelulares (simples o ramificadas)Por su tipo de secreción se dividen en:Holócrinas: La célula es separada completamente del epitelio, con la secreción en su interiorApócrinas: Se separa una parte de la célula, el citoplasma apical.Merócrinas: Sólo expulsan la sustancia elaborada.]]></content>
		</document>
		<document id="3ec406895b0b832492b1cb231f2e3f4" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/01/la-clula.html">			<content><![CDATA[La célula es la unidad funcional de la vida, es un medio interno que mantiene relaciones bidireccionales con el exterior, debido a esto se le considera como un sistema abierto de intercambio de materia y energía. Tienen componentes inorgánicos (Agua y sales minerales) y orgánicos (proteínas, lípidos, carbohidratosy ácidos nucléicos)Existen dos tipos de células, las Procariontes que son anucleadas (de protos "primero" y karion "núcleo") y las Eucariontes con núcleo y organelos (eu "verdadero" y karion "núcleo").Todas las células realizan las siquientes funciones:Absorción: Introducir sustancias del exterior.Secreción: Sacar sustancias útiles producidas por la célula.Excreción: Sacar desechos de la célula.Respiración: Producción de energía (ATP).Reproducción: Capacidad de dividirse debido a estímulos.Irritabilidad: Capacidad de responder ante estímulos.Conductividad: Transmitir un estímulo a células vecinas.Contractilidad: Capacidad de reducir su tamaño y posteriormente regresar a su tamaño origina.]]></content>
		</document>
		<document id="9261654fed765a85f8cd3cf6d91c6a0" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/01/organelos-1.html">			<content><![CDATA[Los organelos se definen como estructuras dentro del citoplasma de las células eucariónticas que cumplen funciones específicas y se encuentran cubiertos por membrana. A continuación mencionaremos a los organelos más importantes con sus principales características:NÚCLEO: Es el centro de control de la célula, pues alberga al DNA. Mide de 5 a 10 micrómetros, siendo el organelo más grande de las células, es basófilo y se divide en tres partes bien definidas:Membrana: Separa al material nuclear del citoplasma; se encuentra perforada por poros, lo cuales permiten el intercambio selectivo de sustancias con el citoplasma. Son dos capas de membranas, separadas entre sí por un espacio llamado nucleolema, que se continúan con el retículo endoplásmico; se encuentra cubierto por ribosomas.Cromatina: Contiene al DNA y sus proteínas asociadas, llamadas histonasNucleolo: Encargado de sintetizar ribosomas y proteínasMEMBRANA: Aísla selectivamente al citoplasma del medio exterior, regula el flujo de materiales hacia adentro y fuera de la célula, y permite la comunicación entre células. Se trata de una bicapa de fosfolípidos en la que se incrustan diversas proteínas (sigue el modelo del “mosaico fluido”). Tiene diversas especializaciones en su superficie, como uniones, microvellosidades, cilios y flagelos.Hay tres categorías de proteínas principales en la membrana: De transporte, receptoras y de reconocimiento.Hay distintos tipos de transporte en la celula. Dependiendo del gradiente de concentración puede ser activo (a favor del gradiente por difusión simple [gases y moléculas pequeñas pasan a través de la membrana] o facilitada [cruce por medio de proteínas portadoras], la cual no utiliza energía) o pasivo (en contra del gradiente, utiliza energía). Para moléculas grandes se utilizan los mecanismos de endocitosis (invaginación de membrana) y exocitosis (expulsión por vesículas).Las membranas de las células se pueden unir de diversos modos:Zona Ocluyente: Fusión de capas externas, en la circunferencia, impide el paso de sustancias a los espacios entre las células.Zona Adherente: Actina unida a la red Terminal, no fusionan las membranasDesmosomas: Uniones locales por filamentos intermedios que forman un disco densoNexos: Uniones reales, formadas por canales hexagonales que comunican los interiores de las células entre síRIBOSOMA: Sintetizan proteínas. Pueden estar libres en el citoplasma para producir proteínas para la célula, o unidos al retículo endoplásmico rugoso para formar proteínas de exportación. Están formados por dos subunidades de RNA ribosomal; son creados en el nucleolo.PEROXISOMA: Parecidos a los lisosomas, contienen muchas enzimas y un cristal interno. Se encargan de la síntesis de colesterol, plasmalógenos y ácidos biliares.LISOSOMAS: Contienen hidrolasas, son los encargados de degradar los nutrientes útiles para la célula. Son producidos en el Aparato de Golgi.MITOCONDRIAS: Organelo encargado de producir ATP por medio de la respiración (Ciclo de Krebs). Contiene su propio DNA.RETÍCULO ENDOPLÁSMICO: RUGOSO: Produce proteínas de exportación y lisosomas. Continuación de la membrana nuclear, tapizado con ribosomas. Es una membrana trilaminar; las proteínas producidas en el pasan del ribosoma hacia adentro del RER y de ahí son mandadas en vacuolas al Aparato de Golgi. Es un organelo basófilo.LISO: Sintetiza lípidos, son túmulos anastomosados que se comunican con el RER. No tiene ribosomas. Principalmente produce colesterol y esteroides, participa en el metabolismo y la desintoxicación del organismo.APARATO DE GOLGI: Bolsas de membrana trilaminar separadas entre sí, que se comunican con vesículas. Le llegan proteínas del RER para ser preparadas para su exportación o ser convertidas en lisosomas. Recibe a las proteínas por la cara CIS (donde las fosforila y agrega manosa-6 a los lisosomas) y las saca por la cara TRANS (clasifica: exporta en vesículas las proteínas, y agrupa a los lisosomas para enviarlos en una vesícula a un endosoma).CITOESQUELETO: Formado por micofilamentos de actina y miosina, mucrotúbulos de tubulina (forman cilios y centriolos) y filamentos intermedios de queratina principalmente.INCLUSIONES: Alimento celular, en vesículas dentro del citoplasmaPIGMENTOS: Colores verdaderos dentro de la célula, pueden ser endógenos (hemoglobina, melanina, lipofuscina…) o exógenos (caroteno, carbón…)]]></content>
		</document>
		<document id="f255e931435c20205ec0c27b8738317e" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/01/tejido-conectivo.html">			<content><![CDATA[Es el tejido encargado de dar sostén a tejidos, además de servir como almacén, transporte, defensa, reparación, etc. Se compone de células inmersas en una matriz extracelular que producen las mismas células. Contiene además vasos sanguíneos, nervios, vasos linfáticos, y otras estructuras.FIBRAS: Son las encargadas de dar sostén y solidez a los tejidos, existen tres tipos:Fibras Colágenas: Haces de forma ondulada. Cada fibra se forma por varias fibrillas, que a su vez están formadas por microfibrillas, compuestas de moléculas de tropocolágena. Existen varios tipos de colágena, pero los más importantes con las Tipo I (la más abundante, en huesos, tendones, dermis, etc.), Tipo II (En cartílago hialino y humor vítreo), Tipo III (Vasos sanguíneos y dermis) y Tipo IV (exclusiva de las membranas basales).Fibras Elásticas: Filamentos de microfibrillas con elastina, dan elasticidad a los tejidos. Se encuentran en la piel, vasos sanguíneos, pabellón auricular, pulmón, etc.Fibras Reticulares: Fibras de colágena tipo III que forman redes. Rodean fibras musculares, nerviosas y vasos sanguíneos.SUSTANCIA AMORFA: matriz donde están inmersas las células y las fibras, donde difunde el líquido tisular; formada por glucoproteínas y glucosaminoglucanos.LÍQUIDO TISULAR: Formado por oxígeno disuelto y nutrientes que van de los capilares a las células, además lleva los desechos desde las células hasta los capilares; funciona debido a gradientes de presión.CÉLULAS: Existen diversos tipos de células dentro del tejido conectivo:Fibroblastos: Fusiformes y con núcleo ovalado, las más abundantes del tejido conectivo, forman las fibras y el componente amorfo. Células de rápida proliferación, que participan en los procesos de regeneración de tejidos y curación de heridas.Adipocitos: Forman el tejido adiposo. Con el núcleo desplazado a la periferia debido a que tienen una gota de lípido en su interior. Al microscopio se ven como celdas vacías con un núcleo periférico, pues en la técnica histológica los lípidos son retirados de los tejidos.Macrófagos: Grandes, con vesículas y núcleo ovalado; tienen una función fagocíticas, y participan en los sistemas de defensa del organismo. Varias de éstas pueden fusionarse para formar células gigantes multinucleadas.Linfocitos: Participan en la respuesta inmune, se dividen en tipos T y B.Células Plasmáticas: Células encargadas de la producción de anticuerpos.Tejido Adiposo]]></content>
		</document>
		<document id="93592d85e20a47b7c03aa7f2ddf14ad6" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/05/hueso.html">			<content><![CDATA[Tejido conectivo (vascularizado, a diferencia del cartílago) que otorga sostén al cuerpo, permite la locomoción, sirve como depósito de minerales (Ca y P).La matriz extracelular está formada por colágena I y cristales de hidroxiapatita, lo cual le otorga gran rigidez. En el huso se encuentran los siguientes tipos de células:Osteocondroprogenitoras: Células madre precursoras de condrocitos y osteocitosOsteoblastos: Derivados de las células madre, se disponen en columnas; comienzan a formar la matriz extracelular al secretar un material osteoide que posteriormente será mineralizado.Osteocitos: Células completamente diferenciadas, están en "lagunas" dentro de la matriz osificada y son los encargados de mantener a la matriz extracelular.Osteoclastos: Derivan de los monocitos, son macrófagos encargados de la reabsorción y remodelación del hueso. Se forman a partir de la unión de varios macrófagos, por lo que son multinucleados. Se encuentran en las lagunas de Howship. Degradan el hueso utilizando fosfatasa ácida.El hueso se divide en dos clases distintas:Compacto: Formado por láminas compactas, que le otorgan gran rigidez, es el encargado de delimitar a la cavidad medular y de rodear al hueso trabeculado; por fuera tiene al periostio, que se ancla al hueso por medio de las fibras de Sharpey; por dentro, la cavidad medular tiene al endostio, ambas capas fibrosas tienen su capa de células osteocondroprogenitoras. Tiene dos sistemas de conductos por los que pasan los vasos sanguíneos:Havers: conductos longitudinales alrededor de los cuales se forman láminas concéntricas de hueso, conformando el "Sistema de Havers" (las laminillas intersticiales son vestigios de S. de Havers post-remodelación ósea).Volkman: Conductos transversalesEsponjoso: Se encuentra en forma de trabéculas, delimita la cavidad medular, o formando la diploe en los huesos del cráneo.En ambos tipos de hueso podemos encontrar las lagunas óseas, dentro de las cuales se encuentran los osteocitos, además existen otros pequeños conductos, llamados canalículos, que conectan las lagunas y permiten la nutrición de las células.OSIFICACIÓNIntramembranosa: El hueso es formado directamente a partir de mesénquima, se da en los huesos del cráneo y de la cara.Endocondral: La mesénquima se transforma en cartílago y posteriormente en hueso al ser vascularizada. Consta de varias capas:ReposoProliferaciónHipertrofiaCalcificaciónRegresiónResorción]]></content>
		</document>
		<document id="a00e21ade3bee7dfadac34777676e506" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/05/msculo.html">			<content><![CDATA[El músculo es un tipo de tejido conectivo formado por miocitos, células con gran capacidad contráctil, gracias a las proteínas actina y miosina. Cada célula forma una fibra muscular (más larga que ancha). Algunos de los organelos de los miocitos tienen una nomenclatura especial:Sarcolema: Membrana plasmática (plasmalema)Sarcoplasma: CitoplasmaSarcosoma: MitocondriaRetículo Sarcoplásmico: Retículo endoplástico (Almacena calcio)Sarcos viene del griego, significa "carne"El tejido muscular es clasificado en tres tipos distintos:Esquelético: Voluntatio, da contracciones potentes, cortas y rápidas. Formado por fibras paralelas entre sí, multinucleadas, con núcleos periféricos y "estrías". Las fibras (rodeadas de endomisio) se agrupan para formar fascículos (rodeados de perimisio), que forman los grupos musculares (rodeados de epimisio). Tiene células satélite asociadas a los miocitos, se cree que son capaces de diferenciarse y formar nuevas fibras musculares.En un corte longitudinal se ven fibras largas, paralelas, con núcleos periféricos y estríasEn un corte transversal vemos fibras de diámetros similares, con núcleos periféricosLa unidad funcional del músculo esquelético es el sarcómero (forma las estrías), que está limitado por dos líneas Z. Tiene la siguiente estructura: Banda I formada sólo por filamentos delgados de actina; la Banda A formada por filamentos de actina y miosina, en el centro tiene la Banda H formada sólo de miosina, la cual tiene en el centro a la línea M, que es la unión de los filamentos de miosina. La línea Z es en la cual se unen dos sarcómeros, por medio de los filamentos de actina.Liso: Formado por células fusiformes de distinto diámetro, con núcleo central ovalado. Se encuentra en vasos sanquíneos, tubo digestivo, iris y vísceras en general.Da contracciones poco potentes, y de larga duración. No tiene estrías, los miocitos almacenan el calcio dentro de "caveolas". Las uniones entre las células son de tipo nexo.Cardiaco: Músculo estriado involuntario, con núcleos centrales y lipofuscina alrededor del núcleo. Las células tienen forma de pantalón ("apantalonadas"), debido a que presentan bifurcaciones con las que se unen con otras células cardiacas por medio de los discos intercalares (esto permite que todas las células se contraigan al mismo tiempo). Este tipo de células musculares son capaces de contraerse sin necesidad de estímulos nerviosos externos.]]></content>
		</document>
		<document id="477a172e63a633740401dbe9764830b1" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/05/sangre.html">			<content><![CDATA[Es un tipo especial de tejido conectivo, a pesar de que no contiene fibras. Está conformado por elementos formes (células: eritrocitos, leucocitos y plaquetas) y plasma (líquido, el 55% del volumen total). Tiene funciones diversas, como mantener la temperatura corporal, transportar oxígeno y nutrientes, mantener la homeostasis corporal, transportar hormonas, funciones de defensa, etc.ERITROCITOS:También conocidos como glóbulos rojos o hematíes, son las células encargadas de transportar el oxígeno hacia los tejidos y retirar el dióxido de carbono. Son células circulares y bicóncavas, con un citoplasma homogéneo, un poco claro en el centro; no tienen organelos, se encuentran saturados de hemoglobina, la proteína responsable del transporte de oxígeno que les otorga su color rojo característico. Son flexibles, lo que les permite cambiar de forma en caso de que choquen con el endotelio de los vasos, con otros eritrocitos o tengan que pasar por estrechamientos o bifurcaciones.La hemoglobina está formada por cuatro subunidades, dos alfa y dos beta, cada una de las cuales tiene un grupo HEM encargado del transporte de oxígeno y dióxido de carbono. En la hemoglobina fetal el grupo beta es sustituído por un grupo gamma.Los eritrocitos pueden sufrir una gran cantidad de alteraciones:Tamaño: Anisocitosis, pueden haber macrocitos o microcitosForma: Poiquilocitosis, como la anemia falsiformeColor: Hipercromático o hipocromático, células en diana.Número: Eritrocitosis/policitemia (exceso) o anemia (disminución)Un varón promedio tiene aproximadamente 5 millones de eritrocitos por milímetro cúbico, mientras que las mujeres tienen en promedio 4 millones; pero estos valores varían de acurdo con la altitud a la que viva la persona.Tienen una vida media aproximada de 120 días, son degradados en el bazo.LEUCOCITOS:Participan en el sistema de defensa del organismo, también se les conoce con le nombre de glóbulos blancos. Se dividen en dos grupos: granulocitos (neutrófilos, basófilos y acidófilos) y agranulocitos (linfocitos y monocitos).Neutrófilos: Representan aproximadamente el 50% del total de luecocitos circulantes en la sangre. Son células polimorfonucleadas, cuyo núcleo presenta de tres a cinco lóbulos; en el citoplasma se observan gránulos finos que casi no se tiñen con H&E. hay dos tipos de gránulos, azurófilos/primarios y específicos/secundarios. Los neutrófilos constituyen la primera línea de defensa del organismo contra agentes externos.Eosinófilos: Tienen un núcleo bilobulado, y un citoplasma cubierto por gránulos eosinófilos (rojos) grandes, los cuales contienen enzimas lisosómicas. Representan el 3% del total de leucocitos, pero este porcentaje aumenta cuando se presentan alergias, parásitos y algunas colagenopatías.Basófilos: No son más del 1% del total de leucocitos, tienen un núcleo trilobulary gránulos gruesos basófilos (morados) que a menudo ocultan el núcleo. Los gránulos contienen histamina, heparina enzimas lisosómicas, o serotonina.e observan principalmente en procesos de alergia.Linfocitos: Representan el 30% de los glóbulos blancos, tienen un núcleo esférico y grande indentado, y en el citoplasma no presentan gránulos. Se dedican a la defensa específica, apareciendo en procesos de inflamación e infección crónica. Existen dos tipos de linfocitos; los B, dedicados a la respuesta inmunitaria humoral al diferenciarse en células plasmáticas y dedicarse a la producción de anticuerpos , y los T que se dividen en CD4 (colaboradores) y CD8 (citotóxicos), se dedican a la respuesta inmune celular atacando a los agentes extraños en forma directa.Monocitos: Forman aproximadamente entre el 3 y el 8% del total de leucocitos. Presentan un núcleo en herradura o arriñonado y no tienen granulaciones en el citoplasma, aunque puede presentar vacuolas llenas de hidrolasas. Son células fagocíticas, y aparecen en procesos de inflamación crónica, son presentadores de antígenos. En otros tejidos pueden diferenciarse o recibir otros nombres, como células de Kupffer en el hígado u osteoclastos en el hueso.PLAQUETAS:También como trombocitos, son las células encargfadas de formar los coágulos. Son pequeños discos que se desprenden de células más grandes llamadas megacariocitos, las cuales se encuentran en la médula ósea. Poseen dos regiones, una central llamada granulómero, y una periférica llamada hialurónica.HEMATOPOYESIS:Es el proceso de formación de células sanguíneas a partir de las células madre mieloides o unidades formadoras de colonias; se lleva acabo en la médula ósea.]]></content>
		</document>
		<document id="435fa2cedf8146cfdb2451661eef3061" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2007/07/tejido-nervioso.html">			<content><![CDATA[Se trata de un tejido conectivo altamente especializado que lleva a cabo acciones precisas, rápidas y cortas. Es el encargado de controlar regular todas las funciones corporales, respondiendo a estímulos internos y externos.La neurona es la unidad funcional del sistema nervioso, mientras que los astrocitos son la unidad estructural, además encontramos a otras células de lo que se conoce como la "neuroglía": oligodendrocitos, microglia, epéndimo, Schwann y satelitales.En el Sistema Nervioso Central encontramos las siguientes células de neuroglía: Astrocitos (sostén, cicatrización, nutrición de neuronas), Oligodendrocitos (Encargados de recubrir varios nervios con mielina), Microglía (Macrófagos, derivan de los monocitos) y células del Epéndimo (recubren el conducto ependimario y los ventrículos).En el Sistema nervioso Periférico encontramos a las células de Shwann (cubren un nervio con mielina) y las células satélite (regeneradoras).NEURONAS:Son la unidad funcional y estructural del sistema nervioso. Son células altamente irritables y conductoras, lo que les permite transmitir los impulsos nerviosos.Tienen un cuerpo (soma), que contiene todo el citoplasma, un núcleo grande y pálido con nucleolo prominente. El pericarion es el citoplasma que rodea al núcleo, contiene una gran cantidad de organelos y a los corpúsculos de Nissl (ribosomas en forma de granos, basófilos). El cuerpo tiene prolongaciones, las dendritas son las encargadas de recibir impulsos nerviosos (aferentes) y EL axón (sólo hay uno por neurona) se encarga de llevar los impulsos del cuerpo a otras neuronas (eferentes). Existen neuronas motoras, sensoriales e intercalares.Por el número de prolongaciones las neuronas se dividen en: Multipolares (varias prolongaciones), bipolares (un axón y una dendrita), monopolares (un axón o una dendrita), pseudounipolares (sale una prolongación del soma, después se divide en una dendrita y un axón).Por la longitud de su axón se dividen en neuronas Golgi tipo 1 (axón largo) y Golgi tipo 2 (axón corto).Se encuentran mitocondrias en toda la célula, principalmente en la terminación del axón. Existe un sólo centrosoma por neurona (las embrionarias tienen dos, lo que permite su proliferación). Contienen inclusiones, como gotas de lípidos, glucógeno, mielina, lipofuscina y dopamina.ASTROCITOS:Para algunos la célula más importante del SNC, son las encargadas de dar sostén y nutrición a las neuronas, realizan funciones de cicatrización. Suelen clasificarse en dos grupos:Protoplásmicos: En la materia gris. Tienen muchas ramificaciones, las cuales envuelven sinapsis.Fibrosos: En la materia blanca. Con procesos delgados y poco ramificados, los cuales envuelven los nodos de Ranvier.OLIGODENDROCITOS:Células pequeñas con pocas prologaciones. Se encargan de envolver con vainas de mielina varios axones en el SNC.CÉLULAS DE SCHWANN:Son células encargadas de formar las vainas de mielina que rodean los axones en el sistema nervioso periférico. Cada célula envuelve únicamente un axón. La vaina de mielina que recubre a un nervio completo está formada por varias células de Schwann, los espacios que hay entre cada célula son los nodos de Ranvier.MICROGLIA:Son los monocitos del sistema nervioso. Se encargan de la defensa, fagocitando amenazas externas.EPÉNDIMO:Son las células que recubren la superficie interna de los ventrículos cerebrales y el conducto central de la médula espinal, formando un epitelio cúbico simple. Delimita los espacios por los que circula el líquido cefalorraquídeo (LCR).CÉLULAS SATÉLITE:Se presume que son las encargadas de la regeneración nerviosa.SINAPSIS:Punto de unión entre dos neuronas, o entre una neurona y una cpelula múscular o glandular. Permite la transmisión de señales, la cual se realiza por medio de descargas eléctricas y neurotransmisores (sustancias químicas liberadas por una neurona y captada por otra, que generan una respuesta en ésta última). Se encuentrra formada por tres componentes principales:Axón presináptico: En el cual se encuentran las vesículas con los neurotransmisores.Hendidura sináptica: Espacio entre ambas neuronas, en el cual son liberados los neurotransmisores de las vesículas presinápticas.Componente postsináptico (dendrita, axón o soma): Sitio en el que se encuentran los receptores para captar los neurotransmisores.Las sinapsis pueden ser axodendríticas, axoaxónicas o axosómáticas, y en general dan una de dos tipos de respuesta: excitatoria o inhibitoria.]]></content>
		</document>
		<document id="d51b81ff1785c51dcef32468bccd6b90" url="http://histologyfordummies.blogspot.com/2008/03/sistema-nervioso.html">			<content><![CDATA[El tejido nervioso forma los órganos del sistema nervioso, el cual suele dividirse en dos partes principales:Sistema Nervioso Central (SNC): Formado por el encéfalo, el tallo cerebral y la médula espinal. Histológicamente tiene una disposicón uniforme, consta de una sustancia gris en la que se encuentran los cuerpos neuronales, y una sustancia blanca con las prolongaciones neuronales cubiertas de mielina.Sistema Nervioso Periférico (SNP): Formado por los nervios y los ganglios.CEREBRO:El órgano de mayor tamaño en todo el sistema nervioso, está constituído por los hemisferios cerebrales (derecho e izquierdo), y sus comisuras. Embriológicamente abarca al telencéfalo y al diencéfalo. Mediante el tronco del encéfalo se conecta con la médula espinaly al cerebelo.Diencéfalo: Entre el tronco del encéfalo y los hemisferios cerebrales, a ambos lados del tercer ventrículo. Está compuesto por cuatro partes:Hipotálamo: En la parte basal del diencéfalo, se continúa con la hipofisis. Encargado del control del sistema nervioso vegetativo y del sistema endocrino.Tálamo: La parte más voluminosa, de forma ovoide. Sirve de enlace y relevo a las vías sensitivas que suben por el troncoencéfalo hasta la corteza cerebral, el hipotálamo, y los ganglios basales. Proyecta a casi todas las partes del córtex cerebral e influye en una gran cantidad de sus funciones por medio de diversos circuitos.Subtálamo: Relacionado con el control motor debido a sus conexines con el núcleo lenticular y el tálamo.Epitálamo: Relacionado con el control del ritmo circadiano y las vías olfatorias, está formado por la epífisis, el complejo habenular y los cuerpos coroideos.Telencéfalo: Conformado por el cuerpo estriado, la corteza y los hemisferios cerebrales.Cuerpo estriado: Formado por los núcleos caudado, putamen y pálido; se encarga del control motor. En la base y parte interna de cada hemisferio.Núcleo amigdalino: En el extremo del lóbulo temporal, delante del asta inferior del venrtículo lateral. Relacionado con la vía olfatoria y los estados emocionales, es parte del sistema límbico.Corteza cerebral: Zona superficial del hemisferio, plegada en forma de circunvoluciones y surcos. Consta del neocórtex, paleocórtex y arquicórtex. Se encarga de llevar a cabo todas las funciones superiores, además de tener circuitos de control motor y sensitivo, entre muchos otros. Cada hemisferio se encuentra dividido en cuatro lóbulos: frontal, parietal, temporal y occipital.Al microscopio se observa que la sustancia gris forma la corteza cerebral, mientras que la sustancia blanca forma la parte interna del cerebro. Dentro de la sustancia blanca se encuentran los diversos núcleos cerebrales, conformados por sustancia gris.La corteza se encuentra organizada en seis capas, que del exterior al interior son:Plexiforme: Con numerosas polongaciones neuronales y algunas neuronas pequeñas.Granular externa: Neuronas granulares y piramidales pequeñas.Piramidal externa: Neuronas piramidales de tamaño medio.Granular interna: Con células granulares típicas.Piramidal interna: Con neuronas piramidales gigantes (de núcleo redondo y nucleolo prominente, con prolongaciones naciendo de su vértice), llamadas pirámides de Betz, tienen axones largos que en ocasiones son capaces de alcanzar la médula espinal.Multiforme: Con neuronas de diversa morfología.La sustancia blanca está formada por prolongaciones neuronales mielinizadas y células de la glía.CEREBELOSituado en la fosa craneal posterior, consta de dos hemisferios unidos por el vérmix. Se encuentra unido al tronco del encéfalo gracias a los tres pedúnculos cerebelosos. La sustancia gris consta de núcleos profundos (fastigio, dentado, emboliforme y globoso) y una corteza dividida en tres capas:Plexiforme: Con prolongaciones neuronales amielínicas y algunas neuronas en cesta y estrelladas.Capa de Purkinje: Con las células de Purkinje, neuronas grandes de citoplasma claro, propias del cerebelo.Granulosa interna: Con abundantes células granulosas.La función principal del cerebelo es influir en la postura, el equilibrio y los movimientos automáticos aprendidos.MÉDULA ESPINALSe extiende desde el bulbo raquídeo hasta el inicio del filamento terminal, a nivel de la segunda o tercera vértebra lumbar. Tiene una disposición segmentaria con pares de nervios a cada lado. Por ella corren gran cantidad de vías nerviosas con información motora, sensitiva y vegetativa. Anatomicamente se divide en cuatro partes: cervical, dorsal o torácica, lumbar y sacra.La sustancia blanca se encuentra en la periferia, muentras la sustancia gris adopta una forma de H en el centro de la médula. La sustancia blanca se divide en cordones de fibras mielínicas ascendentes y descendentes: dos anteriores divididos por el surco central, dos posteriores separados por el surco medio posterior y dos laterales. La sustancia gris cuenta con dos astas anteriores, dos astas posteriores y dos astas laterales, una zona intermedia donde convergen las astas ipsilaterales. La franja de sustancia gris que rodea al canal central son las comisuras anterior y posterior, encargadas de unir las dos mitades de la sustancia gris medular.El asta anterior tiene neuronas motoras grandes que forman las raíces ventrales. En las astas posteriores se encuentran las neuronas sensitivas que reciben información de las raíces dorsales. Las astas laterales contienen neuronas relacionadas con funciones vegetativasGANGLIOSCúmulos pequeños de neuronas fuera del sistema nervioso central. Se encuentran recubiertos de una cápsula de tejido conectivo que tabica su interior. Cuentan con neuronas de núcleos prominentes y nucleolos definidos, rodeados de células satélite. Los ganglios simpáticos cuentan con neuronas multipolares en desordenadas. Los ganglios raquídeos están formados por neuronas pseudounipolares en la periferia, con fibras nerviosas en el centro.NERVIOAgrupación de fibras nerviosas cubiertas por oligodendrocitos o células de Schwann. Cada fibra nerviosa es rodeada por el endoneuro; varias fibras forman un fascículo, que va cubierto con perineuro; varios fascículos conforman un nervio, que está recubierto con epineuro.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>