<author id="fe5ac76a742f86d3b9f85ad31068a4b5" url="diariotransicion.blogspot.com" feed="http://diariotransicion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="9">
		<document id="1a67e7e830cd6c0ad0e700ef0c318d7" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/11-para-el-precioso-5-para-fecal.html">			<content><![CDATA[• PRI y PAN se disputarán el 2º lugar, porque el 1º lo tiene asegurado el abstencionismo• Ese es nuestro pronóstico sobre los 16 distritos en disputa el próximo 5 de julio• Nada que ver con nuestros deseos, tan malos los tricolores como los blanquiazules, ambos sirven al gran capital y desprecian al pueblo trabajador aunque fingen lo contrario.Federico Chilián OrduñaMientras los dirigentes del PRI hacen cuentas alegres y vaticinan “carro completo”, lo cual no debe descartarse considerando la importante derrama de recursos públicos para lucrar con la miseria de la población y el gran derroche para financiar sus costosas campañas mercadotécnicas; por otra parte, los cabecillas del PAN aseguran que “aplastarán” a sus adversarios, gracias a la acción “responsable” del “presidente del empleo” que ha logrado combatir el narcotráfico como nunca antes lo habían hecho los priístas a quienes siguen acusando de todos los males que afectan al país, soslayando que ya llevan 9 años en el poder y en ese tiempo han hecho más daño que en los 70 años tuvo el poder el PRI.De cualquier modo, la dupla neoliberal, PRI-PAN, manipulada por Carlos Salinas de Gortari, será la que se reparta el pastel y los demás, si bien les va, conservarán el registro, aunque quienes le apuestan al “tache a todos” ponen su granito de arena para que ni eso consigan, ya que conforme aumenten los votos nulos, disminuirán los votos de los partidos “bonsai”.Pobre México, en manos de la derecha franquista de la mano de la derecha sinarquista, teniéndose que conformar con un presidente de dudosa legitimidad y un “gober precioso” de nada dudosa calidad moral.Que quede claro que cuando me refiero a Mario Marín Torres, como el “gober precioso” no lo estoy ofendiendo, simplemente lo llamo como su mismo “héroe chingao”, que así se dirigió él al empresario Kamel Nacif, quien de esa forma lo nombró en aquellas memorables conversaciones telefónicas; y cuando aludo al “presidente del empleo”, en cuya administración se han perdido más empleos que nunca, como el “terrible FECAL”, simplemente lo estoy mencionando de acuerdo con las dos primeras sílabas de su nombre FElipe CALderón, y lo de “terrible” le viene desde que decidió legitimarse vistiendo el uniforme verde olivo y confundir su función de presidente con la del detective Eliot Ness tan admirado en la televisión, lo cual tampoco es una ocurrencia mía sino una comparación que hizo el presidente Barack Obama con el “hermano marista” Felipe de Jesús Calderón e Hinojosa del Sagrado Corazón Ave María Purísima sin Pecado Concebida.En fin, si las cosas ocurren conforme a nuestros pronósticos, el PAN o sea FECAL ganará dos o tres distritos de la capital, el 6º, el 9º y el 11º; y dos o tres del interior, que pueden ser Huachinango, Atlixco, Texmelucan o Ciudad Serdán; y el PRI, o sea el “Gober Precioso”, todos los demás.Pero si las cosas ocurren conforme a los deseos del PRI y ganan 15 a 1 ó 16 a 0; entonces lo más probable es que el candidato a gobernador sea Javier López Zavala, el marinismo se vuelva marinato por interpósita persona y un chiapaneco muy católico sea el futuro huésped de Casa Puebla, o en su defecto, el expriista Rafael Moreno Valle, se salga con las suyas.Claro que me gustaría que Gustavo Espinosa Vázquez, del PANAL; Américo Telésforo Guerrero, del PRD; Carlos González Feria y María Eugenia Ochoa, del PT-PC y Rosario Sarmiento del PSD; lograran ganar en sus respectivos distritos, pero eso está más remoto que la China de mis ancestros. Con todo el primerísimo lugar se lo llevará indudablemente el abstencionismo quien obtendrá más del 60% de la voluntad ciudadana.Veremos qué pasa el domingo que será la última de las desveladas para sacar este mini periodico, porque al día siguiente saldrá el último número. A ver qué tanto nos equivocamos o nos acercamos al resultado final.]]></content>
		</document>
		<document id="2d81e2ca2bf980ccc35201ee79a1da84" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/ana-karen-santiesteban-de-la-cruz.html">			<content><![CDATA[Ana Karen Santiesteban de la Cruz, concluyó satisfactoriamente su educación primaria; se propone en el futuro dominar varios idiomas. En la imagen con sus padrinos: Nicolás de La Luz Martínez y Paola Elvira Navarro, sus padres: Juana Santiesteban Rodríguez y Leticia de la Luz Martínez. Además, con su abuelita, nuestra querida comadre, doña Olga Martínez Juárez, esposa de nuestro apreciado compadre don Nicolás de la Luz, quien por esta vez se quedó en casa, allá en San Nicolás Buenos Aires, la tierra de los mejores taqueros del mundo. Además aparecen en las fotos los hermanos, los tíos, las tías, las primas y los primos de la graduada. ¡Felicidades! Fotos: Fede Chilián.]]></content>
		</document>
		<document id="d62bd542c942d7a49fbdd0a1e44a4c57" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/buap-genera-investigacion-productividad.html">			<content><![CDATA[Hortensia Reyes Cervantes, Profesora Investigadora de la Facultad de Ciencias Físico-Matemáticas de la BUAP, afirmó que dentro de la investigación, la Estadística y Probabilidad son elementos fundamentales que revelan resultados positivos o negativos del proceso que se sigue en la búsqueda de solución a un problema, ya sea social, político, económico o productivo.Reyes Cervantes, al resaltar la importancia que tiene la Segunda Semana Internacional de la Estadística y Probabilidad, que se llevará a cabo en esta unidad académica, puso como ejemplo la investigación que se hace para lograr una mayor productividad en las plantas.También, un candidato puede hacer uso de estas herramientas para procesar el resultado de una consulta a la comunidad que desea representar; comparando las respuestas y los números puede determinar qué es lo prioritario para los electores y hacer sus propuestas.Se han programado una serie de conferencias y minicursos como: “Developments in Methods of Cluster Analysis abstract”; que será impartida por el doctor Alexander Von Eye, investigador de la Universidad Estatal de Michigan, Estados Unidos, quien además impartirá el curso “Configural Frequency Analysis’.]]></content>
		</document>
		<document id="ade689db1f658d88850994bc02192b6f" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/buap-sera-sede-de-jornadas.html">			<content><![CDATA[Los sistemas bibliotecarios de las universidades públicas deben responder a las nuevas necesidades académicas, por lo que uno de los retos es que brinden los servicios que requieren los usuarios, subrayó Alfredo Avendaño Arenaza, director general de Bibliotecas de la BUAP.En este contexto, el funcionario informó que la BUAP será sede de las Quintas Jornadas Bibliotecarias que llevan por lema “Bibliotecas: espacios colaborativos”, acto que se realizará los días 2 y 3 de julio del presente año en el Complejo Cultural Universitario.Abundó que por quinto año consecutivo se reúnen representantes de diversos espacios bibliotecarios, con la finalidad de impulsar nuevas propuestas que contribuyan en el desarrollo y consolidación de estas áreas.]]></content>
		</document>
		<document id="a499f186716077261608561b2124ba54" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/campesinos-de-atlixco-exigen-respeto.html">			<content><![CDATA[• Acusan al alcalde Eleazar Pérez Sánchez de no cumplir con los Acuerdos que por unanimidad se tomaron en la administración anterior de Felipe Velázquez GutiérrezFederico Chilián OrduñaAl gobernador Mario Marín hacen un llamado para que atienda el problema que los afecta, diversas organizaciones ciudadanas y campesinas del vecino municipio de Atlixco, porque el presidente municipal actual de filiación priísta no quiere respetar y cumplir los acuerdos que se tomaron en la gestión anterior que encabezó el panista José Felipe Velázquez Gutiérrez,.El acuerdo consistió en que el alcalde anterior proyectó construir una central de Acopio o de Abastos en el predio de Axocopan, a lo cual se niega el actual porque supuestamente con ello se produciría un daño ecológico, lo cual no ha demostrado con los estudios correspondientes.Manifestaron los quejosos que el compromiso asumido por la administración anterior fue que a los campesinos afectados se les reubicaría, apoyándolos con material para construcción y ellos sólo tendrían que poner la mano de obra.Entre los quejosos figuran, la Lic. Blanca Guzmán, quien funge como presidenta de la Asociación de Nacional para la Defensa del Ciudadano y la Legalidad; el señor Marcelo Bonilla, de la Coalición Nacional Constitucionalista Revolucionaria de Trabajadores y Campesinos; el señor Sergio Romero Rodríguez, de la Alianza de Campesinos.Esperan que el secretario de gobernación, Mario Montero Serrano, los atienda y les de expedita respuesta a su justa demanda.]]></content>
		</document>
		<document id="5ec14baf00dd4c090cc02f0a9a6ecd7b" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/colonos-de-la-margarita-demandan.html">			<content><![CDATA[• Al gobernador Mario Marín y a la presidenta Blanca Alcalá• Reivindican la validez de la consulta que fue descalificada por funcionarios del INFONAVIT, en la que rechazan la construcción de un Wall Mart• Manifiestan que no votarán ni por el PRI ni por el PANFederico Chilián OrduñaEn céntrico café, representantes de los colonos de la Unidad Habitacional “La Margarita” dieron a conocer a los medios informativos que se mantienen en la defensa de los predios que son propiedad de la comunidad y que por ningún motivo accederán a que se construya un centro comercial Wall Mart porque no lo necesitan y su instalación supone la destrucción de un área que debiera destinarse para área verde y la recreación de las familias que residen en dicha Unidad.Los representantes, Mara Morales, Guillermo Espinosa Trejo y Cornelio Juárez Soto, este último aclaró que no tiene ningún parentesco con el candidato del PRI, Leobardo Soto; entregaron un documento en el que se observa el resultado de la consulta realizada para saber si los vecinos están de acuerdo que se instale un Wal mart que forman parte en las áreas comunes que forman parte de la Unidad Habitacional, a lo que respondieron 212 vecino que si, lo que representa un 12%, y 1544 que no, que constituyen el 87% de los 1781 vecinos que respondieron la consulta]]></content>
		</document>
		<document id="75f9f55c4019bba39e051e84d714cb03" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/convocan-al-premio-jose-maria-lafragua.html">			<content><![CDATA[• El Ilustre Colegio de Abogados del Estado de Puebla, A. C., suscribe la Convocatoria• Se cierra el plazo para la presentación de propuestas el próximo miércoles 8 de julio a las 15:00 horasFederico Chilián OrduñaAbogados y todas las personas que así lo deseen podrán formular propuestas para ser acreedores al “Premio José María Lafragua”, que se entregará a los profesionales del Derecho que se hayan distinguido en cualquiera de las siguientes categorías:A. Servicio Público, B. Función Legislativa, C. Docencia, D. Función Judicial en el Ámbito Local, E. Función Judicial en el ÁMBITO Federal, F. Ejercicio Privado de la Profesión, G. Investigación Jurídica, H. Ejercicio de la Fe Pública, I. Promoción de Causas a Favor de la Sociedad y J. Al Decano del Foro Poblano.Las propuestas deberán entregarse a más tardar el día miércoles 8 de julio en las Oficinas del Ilustre Colegio de Abogados ubicadas en la 21 Poniente 3916, Colonia Belisario Domínguez, C. P. 72180 de esta localidad.La Convocatoria especifica que las propuestas deberán contener nombre y datos de identificación de la persona física o moral que la realiza; currícula del Profesionista nominado; copia simple los documentos que acreditan la fundamentación de la propuesta; y advierte que cualquier propuesta formulada después de la fecha y hora indicada no será admitida.El Mtro. Jorge Alberto Domínguez Martínez, quien es el Presidente de este Ilustre Colegio, refirió al Diario Transición que esta será la vigésimo novena edición de entrega de la Presea; con anterioridad sus antecesores, Mario Chapital, Rosalba Peñalva, Roberto Santa Cruz, quien ahora preside la Comisión de Honor y Justicia, Pericles Olivares, David Camarillo y su fundador Javier de la Fuente Linares, entre otros, han hecho lo propio.Junto con el Mtro. Domínguez Martínez, funge como Vicepresidente el Dr. Guillermo Nares Rodríguez, quien se perfila para participar en la contienda por la sucesión rectoral del Dr. Enrique Agüera Ibañez; el Lic. Carlos Caselis Vázquez, quien es el secretario; el Lic. Guillermo Morales Rodríguez, tesorero; el Magdo. Alfredo Mendoza García, coordinador de proyectos y estudios legislativos; el Magdo. Carlos Loranza Muñoz, en certificación; la Lic. Montserrat Hernández Cervantezs, 1er. vocal; el Lic. Carlos Alberto Morales Álvarez, 2º vocal, y el Lic. Juan Manuel Chi Carrera, coordinador de delegaciones.La entrega de la presea se hará el día 10 de julio a las 12:45 horas en ocasión del Día Nacional del Abogado, en la Escuela Libre de Derecho, en un evento al que ya confirmó su asistencia el gobernador Mario Marín Torres.Este Ilustre Colegio cuenta con dos mil 600 miembros, en 19 delegaciones; es ajeno a partidos políticos. Para mayores informes es factible comunicarse al 230-07-09 o al 044-22-21-36-14-43.]]></content>
		</document>
		<document id="984bf978a081fb529ef77d08d3069860" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/derecho-al-voto.html">			<content><![CDATA[*Lic. Antonia Silva Ruacho.La Declaración Universal de Derechos Humanos de 1948, en su artículo 21 refiere que “toda persona tiene derecho a participar en el gobierno de su país, directamente o por medio de representantes libremente escogidos; toda persona tiene el derecho de acceso, en condiciones de igualdad, a las funciones públicas de su país; y la voluntad del pueblo es la base de la autoridad del poder público; esta voluntad se expresará mediante elecciones auténticas que habrán de celebrarse periódicamente, por sufragio universal e igual y por voto secreto u otro procedimiento equivalente que garantice la libertad del voto”.Hablar del voto, también es tratar el derecho de igualdad ante la ley, y al respecto la Declaración de los Derechos del Hombre y del Ciudadano, menciona en su artículo 6 que: “Todos los ciudadanos, siendo iguales a sus ojos, son igualmente admisibles a todas las dignidades, cargos, y empleos públicos, según su capacidad, sin otra distinción que la de su virtud o talento. En el mismo tenor la Constitución Política de los Estados unidos Mexicanos a la letra señala: “Son prerrogativas del ciudadano: votar en las elecciones populares y poder ser votado para todos los cargos de elección popular y nombrado para cualquier otro empleo o comisión, teniendo las calidades que establezca la ley”. Desde otra perspectiva, en la legislación electoral mexicana el voto es concebido como una prerrogativa o derecho, pero a su vez como una obligación del ciudadano; ello desde la premisa que es un deber para con la sociedad de la cual forma parte. El voto por tanto es un derecho como tal, no una concesión gubernamental, es una manifestación expresa de la libertad, parte de la igualdad ante la ley, una forma de participar en la conformación de los poderes y a su vez una obligación, que por tanto debe ejercerse con responsabilidad, información y respeto, sin más límite que el derecho de los demás.La Comisión de Derechos Humanos del Estado de Puebla, interesada en el respeto del derecho en cuestión, aún cuando por mandato constitucional no puede conoce de asuntos en la materia, hace el exhorto al ejercicio del sufragio porque la vigencia de nuestros derechos, no depende de su reconocimiento en la ley; si no de la efectiva participación de quienes somos titulares de los mismos.]]></content>
		</document>
		<document id="77a9a0f1af9d637e8da0d8525ae23d09" url="http://diariotransicion.blogspot.com/2009/07/el-ego-de-el-chelis-y-su-inclinacion.html">			<content><![CDATA[Raúl García VázquezJosé Luis Sánchez Solá se puso la playera del PRI, el carismático técnico poblano se vende a la mediocridad mental de Mario Marín y su putrefacto partido.Las acciones populistas y electoreras del gobernador arrastran a “Chelis” a revolcarse en el lodo. El pelón más famoso de Puebla renta su “chelismanía” al corrupto más famoso de México.Debido a la lucha de intereses del gobierno estatal y la familia Bernat, el Puebla F.C. es observado como botín político y económico, como un medio perfecto para continuar el capricho de un gobernador que soñó con ser futbolista y para cumplir el deseo de un empresario aferrado a no vender sus acciones aunque se eche el aparato gubernamental encima.El esfuerzo del plantel por su permanencia en Primera División y su llegada a semifinales, fueron reconocidos por su afición en un desfile sin precedentes. La gente inundó las calles de la Angelópolis para agradecer a sus ídolos la dignidad que mostraron en el campo y los vitoreó por reavivar el orgullo de ser poblanos.La afición camotera ni va votar por el PRI ni va a dejar de irle a su equipo por las bajezas de su técnico. Veamos que otra cosa salpica de lodo el proceso que culmina el 5 de julio.garciavazquezr@gmail.comComentario de DIARIO TRANSICION: Este es un digno ejemplo de la juventud lúcida y valiente que México necesita para salir del fango en que se encuentra. ¡Felicidades!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>