<author id="fe9a8fc714e2b7df8e7dee5df04dc248" url="absolut-azul.blogspot.com" feed="http://absolut-azul.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="16f60f4e530cd7314b5767b1f01afe09" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/08/el-tupper.html">			<content><![CDATA[—Claudia, se me perdió el anillo de matrimonio. —Hay Jesusito. —Y el tupper del lonche. — ¡SE ACABO, ASÍ NO SE PUEDE! Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="35e02f11fbcf5ff6428d439e94604295" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/09/alvaro-mutis.html">			<content><![CDATA[Murió Álvaro Mutis, quizá muchos no lo conozcan e incluso hayan algún día escuchado hablar de el. Álvaro Mutis entre otras cosas, fue poeta y escritor colombiano y digo entre otras cosas, por que a diferencia de otros escritores, el tuvo muchos y distintos trabajos o empleos durante su larga vida, ya que, como el un día dijo "Yo nunca hubiera podido vivir de escribir". Yo lo poco que se de Mutis, lo sé por García Márquez, se que era uno de sus mejores amigos, en su autobiografía se nota lo importante que fue Mutis para el en todos los aspectos de su vida, Márquez dice en un evento donde celebraron sus 70 años de nacimiento  "Ya conté alguna  vez que fue Álvaro quien me llevó mi primer ejemplar de Pedro Páramo y me dijo: "Ahí tiene, para que aprenda".  Márquez se encontraba en ese tiempo, escribiendo "100 Años de Soledad" pero llevaba un tiempo, sin poder terminarla, haber leído la obra de Juan Rulfo lo inspiro dice el, ya que aprendió a escribir y a contar las historias de una forma diferente, esto lo ayudo a terminar de escribir "100 años de soledad". De ahí en adelante sabemos todo lo que sucedió. Hay personas que nacen con un propósito o quizá muchos propósitos en la vida y que son el factor determinante para que algo maravilloso surja. Así como Bioy Casares nació para que disfrutáramos ese libro de conversaciones entre el y Borges, creo que Mutis nació para que pudiéramos gozar de 100 años de Soledad. Y eso lo hace una persona muy importante, por lo menos para mí. Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="e50e0e7bac56d3a44488240f7b787f75" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/09/analizando.html">			<content><![CDATA[Estaba revisando algunos post antiguos y no tengo la menor idea de cómo, los que de vez en cuando se dan la chance de pasar por aquí, entienden lo que a veces escribo.Digo, algunas comas están tan mal ubicadas, que pierde sentido de continuidad todo lo que les estoy escribiendo. En fin, espero este Septiembre retomar, completamente el blog la tercera, es la vencida ya lo dice, el viejo y cono, cido refrán "No hay tamal que por fin no venga". Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="8359448bf89224cafe45b7e4a06cafe0" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/09/aviso-no-201301.html">			<content><![CDATA[Hoy voy a dar de baja mi página de Facebook o muro. Así que ya no voy a poder leer sus interesantes memes. De todas formas a los que quieran que los de, de alta en mi otro muro, el de la realidad, nada mas mande un correo electrónico a la siguiente direccion:  absolut.azul@hotmail.com o un DM a la dirección de twitter: @sendereleven y ahí les daré mi cuenta de twitter real y honesta "entre comillas" –Se aplican restricciones- Y por restricciones me refiero a que no daré de alta muros que sean de apodos o personajes. Y a los que no quieran pues: Fue un placer chatos. Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="ffc56fb5adf2d98ca51da08d4d9fcae4" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/09/cat-fight.html">			<content><![CDATA[Laura Bozo es Ñe, no tengo una opinión al respecto de esta señora por que su programa o serie es malo, no vale la pena ni ver un comercial de el. Carmen Aristegui, me caía bien cuando era del partido de Pedro Ferriz y Javier Solórzano. Ahora no, solo me simpatiza Solórzano y ni tanto. Pedro Ferriz desde que entro a lo del Teletón se cree muy listo, y habla de los ricos así haciendo cara de como que les tiene asco, en su video pedorro, como si el no fuera rico, Y pues a Carmen Aristegui le pico el alacrán de AMLO y le afecto la mayor parte del cerebro. Lo que si es feo, es que ya la raza se pelea por cualquier babosada, eso de estar al pendiente de lo que dice una locutora de otra locutora, y ponerse del lado de una o del lado de otra, es una verdadera tontería, algunos, los menos, lo hacen por el desmadre y se ríen de ello, pero hay otros, que hasta se rasgan las vestiduras. Esos son los que me preocupan. Bueno no es cierto, me vale madres. Creo que el problema principal ahora es que ya todo lo politizamos, me incluyo por que hasta yo, así como me ven de simpático y buena onda, a veces me subo al tren del no mames y me la paso grillando para todo. Pero un día de estos me va aburrir todo esto, estoy seguro y me voy a entretener en cosas más ilustrativas y así todo lo demás etc, etc, etc. Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="afafa7cccbb1cc778b687f69b6aaca7d" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/09/los-locos.html">			<content><![CDATA[Que risa los periodistas del internet, que le leen la mente a Peña Nieto y a otros personajes, que además de eso, hacen declaraciones por ellos y todavía lo publican en sus ciber pasquines, páginas o blogs como si fueran reales.  "Peña odia las mascotas por eso sus alimentos causaran IVA". –La Jornada.  Videgaray casi pierde la lengua masticando un Canel's cuando era niño, por eso pagaran IVA". -SDP Noticias. Aunque el problema en si, no es lo que los periódicos estos escriben, sino los pobres incautos que los leen y peor todavía, se creen todo lo que ahí se publica. Conozco personas que, en serio, piensan que todo lo que ahí se publica es verdad, que cada teoría de conspiración, por más absurda que sea, piensan y juran e incluso defienden, que es verdad. Puro pinche loco pues. Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="d6ba299f226a1716b5b13284dce4278a" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/09/mucho-bueno-sabor.html">			<content><![CDATA[Ya le agarre sabor a discutir con los Pro López Obrador en Facebook. No es por nada pero se nota, que los medio aleccionan (si es que existe esta palabra) o adoctrinan y después nada mas los sueltan, con su libre albedrío lesionado, para que sin la menor pizca de originalidad y a base de groserías y sentencias estúpidas que repiten una y otra vez, vaguen por el mundo, alegando puras tonterías (La mayor de las veces) e inventando complots y presentando links de paginas patéticas de lo amarillistas y anti-gobierno que son.Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="70f989b6c3b2fef6380efcefe79d7641" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/10/garcia-marquez-gerente-de-compras.html">			<content><![CDATA[Jesús González:Estimado Contador. Quizá nadie hubiera pensado jamás, que este otoño seria frio  y esta combinación de otoño y frío, crearía unos arcoíris difuminados por la lluvia pasajera, que ya es costumbre en este pueblo olvidado en la profunda y deslucida selva caribeña de árboles salvajes y gente silvestre, que alguien le solicitaría un informe de gastos del mes de septiembre de forma desaforada,  urgente y tangente. Pero es primordial ¡Apúrese González!AtentamenteLCP Gabriel Garcia MarquezGerente de ComprasWalmart  Tuxtla Chiapas Mex. Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="8b3a8779c4094f5442abc6a614eaabb2" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/10/peiodicos-y-periodicuchas.html">			<content><![CDATA[En real titulo de este post era: "Periódicos y Periodicuchos" La verdad detrás de la información del internet, las redes sociales y la Selección de Nueva Zelanda ¡Viva el Piojo!      Pero creo que no se vería muy bien.Ayer platicando con un colega de la oficina, comentábamos que en el internet y más específicamente en las redes sociales como facebook y twitter ya no sabe uno que información es real y cual es falsa y que la única manera de mantenerse, mas o menos, informado era espiando a la vecina, perdón, leyendo los periódicos que siempre han sido periódicos desde antes que se pasaran todos al internetA pesar de que estos también vienen untados o con restricciones de información, seguían siendo por lo menos, y eso es mi punto de vista muy particular, más confiables que el montón de páginas personales y sitios autobautizados periódicos o informativos que ya invadieron la red, además de que cada uno tiene su línea periodística, es increíble como en estas páginas, las noticias, muchas de ellas, las inventan aportando datos falsos y que incluso afirman hasta de manera categórica, tener pruebas o haber hecho una investigación seria respecto a tal o cual noticia, cuando la mayoría las formulan en base a sus intereses muy particulares en su laptop sentados en el excusado. Más increíble me parece aun la amplitud de difusión que estas páginas logran tener en la las redes sociales, la cual según yo se explica por que las personas quieren sorprenderse unos a otros, diciendo "De esto me entere yo primero que todos" sin ponerse muchas veces a pensar o analizar lo que se está difundiendo "No importa si es verdad, mientras la primicia la tenga yo"  En conclusión yo creo que siempre y donde sea la información, que damos y recibimos nunca será completamente confiable es claro que solo en "Absolut Azul Internet & Not Paper Industries" manejamos estándares de calidad informativa reconocida mundialmente por varios de nuestros vecinos de la cuadra.  Absolut Azul]]></content>
		</document>
		<document id="f12b27a35d762ed7558da11e5d00d2d" url="http://absolut-azul.blogspot.com/2013/10/reunion-de-inicio-de-jornada.html">			<content><![CDATA[Acá  en la oficina, desde hace un año aproximadamente, se implemento lo que se llama la "Reunión de Inicio de Jornada"  Que viene a ser una especie de reunión de planeación disfrazada de positivismo buenos deseos y demás pendejadas que los psicólogos siguen intentado instalar en los centros de trabajo para mejorar el ambiente laboral y su chingada madre también. Yo no tengo nada en contra de las reuniones de planeación, siempre saldrá algo bueno de ellas sin la menor duda, pero de eso a que además de planear, tengas que aplaudir dar la mano y echar porras a favor de que el día sea muy productivo llevando a cabo coreografías homosexuales y gritos de ánimo, ya es demasiado. Lo peor de todo es que son obligatorias y a los seres puros de alma y consientes de la realidad, como el que esto escribe, que lo único que vemos positivo, es cuando ya es la hora de salir e irse a la casa, nos toca sufrir en silencio tanta pinche mamada. Pero un día de estoy tendré el control y ya verán que bonitos campos de concentración para eliminar a todos esos pinches Psicólogos maricones que solo están echando a perder la humanidad. El positivismo es una pinche mamada. Absolut Azul]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>