<author id="ff63522afa451e076ffdd979f81bd682" url="dcbetincalabacin.blogspot.com" feed="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="b75c5148d0c456dbabf3861c69b54634" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/11/el-de-desm-corp.html">			<content><![CDATA[Pues el lunes dieron boletas, como era de suponerse me castigaron...y pues ya, desp hubo algunos problemas el jueves x un mugre trabajo de etica, pero ps creo q se resolvio ya ayer casi salgo chillando d la escuela, toda la presion es horrible, espero descansar este fin y el lunes empezar mucho mejor pero ps creo q todo mi enojo reflejado en la semana se debe a las calificaciones, no es el numero sino no c siento q defraudo a mi mama pero bno...Hoy es 12 de Noviembre!Dia de Desma Corp! y pues q puedo decir han sido mis mejores amigos de toda mi vida (incluyendo a Bernardo claro esta) y pues con ellos he pasado momentos q con ningunas personas he vivido, son la neta cabroneees! y pues tmb hoy hace un año asisti al mejor concierto de mi vida, y x consiguiente uno de los mejores dias, y pues bno no nos pudimos ver hoy x lo mismo de las califs, pero joder! cada dia hay q celebrar la amistad q tenemos cabrones! AUNQ SE OIGO PUTO LOS QUIERO!Y ESPERO Q SIEMPRE ESTEN AHI CUANDO LO NECESITE! (Migue, Jomi, Andoni y Ber)"Y si t sientes perdido con tus ojos no has de ver, hazlos con los de tu alma y encontraras la calma tu Rosa de los Vientos sere...Y si t sientes perdido con tus ojos no has de ver, hazlos con los de tu alma y encontraras la calma tu Rosa de los Vientos sere...]]></content>
		</document>
		<document id="3068b089e2244dd8df5754eb48061b1f" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/11/el-de-la-semana-de-estupideces.html">			<content><![CDATA[Pues hace mucho q no escribia jajaja, ya sabran lo q paso con cierta persona pero x, por lo mismo no habia escrito no me encontraba muy bn q digamos, no hablare de eso x respeto a esa persona, ya quedara en ella, ya estoy mas q recuperado :), hoy me toca ser feliz como diria Txus, y ps desde el lunes he hecho pura estupidez en cuanto se refiere al bagon del acto civico :P y pues bno el lunes jaja solo me hice idiota viendo la vdd, y haciendo idioteces con Pau y Jomi de las señales jaja muy pronto tendran la explicacion de las señales por Pau...El martes pues se me ocurrio pedirle Sandi pintura y pues fue un desastre todos se empezaron a pintar como apaches jajaj y todo acabo siendo un relajito , Nana era de 100000 tribus jajaja y hoy no hicimos nada y nos fuimos al cine jajaj (Pau, Nana, Giovanna, Caro, Angie, Pepelao y yo) jajaja y pues mi mama me vio x el Sam's y m regaño pero no importa nos la pasamos bn, aunq teniamos q ir cargando con los huevos (sin albur) de eso les hablare mañana!El mañana empieza hoy! Cabrones! Gaia II: Discazo!]]></content>
		</document>
		<document id="908a7e80b185b99a5461a60e34039ae1" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/11/el-de-mi-princesita-hermosa-d.html">			<content><![CDATA[Esta entrada esta abierta obviamente pero va con dedicatoria especial para mi princesa...Antes que nada quiero pedirte disculpas x lo q hice en el pasado, fui un imbecil, y te deje ir, pero quiero que sepas q aun asi pasaron cosas en un tanto raras, pero siempre estuviste ahi, si podia decir q queria a otras personas pero jamas he querido ni quiero a nadie como a ti...Y te pido, mas bn t imploro q me tengas mucha confianza xq lo unico q quiero en este momento es hacerte feliz y no me importa otra cosa hoy x hoy mas q tu felicidad, se q me pase en decir cosas pero jamas lo dig en vdd, xq siempre has estado aki y estaras aki,Solo me queda decirte que TE AMO!mas q a mi vida misma! y q solo me importas tu ahora! y q quiero q estos momentos q estamos viviendo juntos y q viviremos espero y quiero q sean increibles! TE AMO! ERES MI VIDA MI FELICIDAD MI MUNDO!]]></content>
		</document>
		<document id="ecfa73f154d844d2de0db4a2f8264f0c" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/11/el-del-acto-civico-q-se-me-habia.html">			<content><![CDATA[Pues el viernes se llevo a cabo el acto civico organizado por 5tos, jaja Jomi Andoni Pau(La morris! consentida!)y Mariana Montes se vistieron de acuerdo a la epoca jajaj y pues estuvo bn aunq no mamen! se echaron como 9 corridos aparte del pesimo sonido local que tiene el cum pero bno, el bagon del 113 ni estuvo bn ni mal estuvo x , pudo haber sido mejor la neta! PINCHE VAGO! jajajaja, y pues bno Tere se clavo las bolsitas de dulces xq la banda de la primaria jamas llego jajaja a lo mejor chocaron jajaja ( q mamon!) y pues ahi esta mi hijo se llama Mohamed, en honor a Moha (Mägo de Oz)jajajaRecomendaciones del dia lunes: Relajense y vean HP4 excelente produccion!Hoy la libertad se ha quedado dormida y en silencio hoy no hay libertad, hoy dios no esta aqui ni estara...La cantata del Diablo]]></content>
		</document>
		<document id="96423d860ba87871e57f6b20006f4d20" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/11/el-del-concierto-de-him.html">			<content><![CDATA[Wazza!!! Voy llegando del concierto de H.I.M. con mi gran hermano Bernardo ( Verna by Dodge para unos, Barnaby para otros) y pues la vdd fue un mega concierto osea la escenografia o el fondo me encanto era el Heartagram en llamas, y pues a las 8.00pm empezo , para esto yo habia llegado a las 7 y pues estuvo bn ya q teniamos planeado llegar a las 3 pero ps hasta adelante se estaban matando, y ps lo vimos muy cerca a Ville Valo, y el tipo no paro de fumar en todo el concierto jaja aparte de q fuma cagadisimo empezaron con su exito Rip Out The Wings of a Butterfly, siguieron con Right here in my arms,tmb Killing Loneliness,Under the rose, Soul on fire, Vampire Heart, Wicked Game, Your Sweeet 666 y cerraron con The Funeral of Hearts, a mi gusto faltaron solo dos canciones Pretending y Heartache every moment, aun asi, fue un super concierto y la gente quedo encantada, a la salida me compre una gorra y un poster, y vendian unos ataudes a 10 pesos q la gente compraba y era un simple pedazo de carton , pero pues es el fanatismo, espero q vuelvan pronto xq la vdd se la rifaron todos, a la salida vi a un idiota q se llevo la baqueta de Gas!!! Hijo de puta!! pero en fin quede encantado! See ya!Come on, and show them your love Rip out the wings of a butterfly For your soul, my love]]></content>
		</document>
		<document id="41ff7ca78ab28676b55efd618349fd1d" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/11/el-del-fin-bonito-de-hp-jajaj.html">			<content><![CDATA[Pues gente como estan? espero q esten bn, pues yo ayer fui con Yatz a ver HP4, espectacular pelicula, aparte de la compañia muy bna jajaaj :), y pues me gusto mucho la pelicula la vdd, y pues bno, desp de eso fuimos a comer a uni al subway y ya, asi se reduce el sabadin y el dominguin ps no hice nada mas q estudiar como esclavo jajaja, y tomarle fotos al pitufo mohamed jajaja chequen la foto q anexo y pues bueno mañana tengo 3 o 4 examenes no c :s jajajaja bye!Estoy en huelga de frase movil jajajaja :P]]></content>
		</document>
		<document id="ee5ba324c25292f7b68cbc92a282b838" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/11/el-del-reality-show-de-pau-jajaj.html">			<content><![CDATA[Pues bno, Pau es una muy buena amiga de mi salon, esta loquita jajaja pero me cae de pelos y la adoro, y pues bueno... Diario! Creanme Diario! Hace o dice algo que t quedas asi de what? jajaj lo cual es gracioso porque hoy teniendo una camara en mis manos, pense en q seria perfecto hacer un reality show de ella, ya que seria un hit creanme, jajaja, asi de pronto todo el salon callado trabajando y escuchas JAJAJA! es Pau, jajajaja, no c , estaria muy chido un VIVA LA PAU, o algo asi jajaja, algun dia grabare un dia completo de su vida y se lo llevare a Fox o a MTV de perdida no? jajaja, Pau te adoro y grax x todo eres la neta :)Osea no mivi hee pinchurriento tu...Pau( La morris)]]></content>
		</document>
		<document id="1c926951f9402b6983d5c4954e8b0e12" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/12/el-de-jomi.html">			<content><![CDATA[Pues hoy es cumpleaños de JomI!!! jajaja , pues este individuo ha sido mi amigo por 4 años, pero esa amistad ya se convirtio en hermandad, es un amigo con el q cuando mas lo necesitas ahi va a estar siempre, jamas t deja solo en ningun momento, en pocas palabras es la neta...A veces hemos tenido momentos de tension pero es tal el lazo q nos une q siempre solucionamos las cosas por todo esto y mas! FELICIDADES JOMI! MALDITO RUCO! YA 17!Y Q SEAN MUCHOS MAS!]]></content>
		</document>
		<document id="243ba33841ac3690fb85f449b8433b45" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/12/el-de-la-vuelta-del-break-emocional.html">			<content><![CDATA[Wazzaaaaa!!!Pues mirad que mi semana esta jodida! ajjajaja Empezando ayer en la expo de historia, el kñon nda mas no se dejo, razon no c, nadie lo pudo arreglar (maldita sea) jajaja , desp tenia q estudiar lite, y me quede dormido a las 1030! 1030! la gente q me conoce sabe q me duermo a veces hasta las 1230! y ahora fueron dos horas antes! hoy grax a dios si sirvio el kñon, me fue de pelos en mi examen de lite! (Grax a mi maestra de estudio Yatzirita!TE AMO) siguiendo x fin acabo la estupida tarea del bebe huevo x fin x fin x fin x fin! desp de cargar al engendro, falsificar firmas etc etc, ahora solo me queda el trabajo de Divina Comedia, el de las normas del Bajaja y los demas examenes, y estoy a 8 dias de salir de vacaciones pueden creerlo!Nos vemos y Merry Xmas and a Heavy Metal Year!Bye Bye Mohamed (Q.E.P.D), Ya llego la navidad y con ella el Rock n' Roll, Santa nos trajo guitarras con su amplificador, vamos a bailar Slam pero sin perder el glam! Navidad Navidad llego Navidad!]]></content>
		</document>
		<document id="859fd2b7ca83f8152e2e480914df5dec" url="http://dcbetincalabacin.blogspot.com/2005/12/el-de-las-compras-navideas.html">			<content><![CDATA[Pues hoy fui a comprar los regalos navideños con mi madre y con mi hermana a Perisur jajaja, lo mas kgado fue q en todo el PH habia Cat fights por todos lados! Las señoras se peleaban x las cosas q loco no?A mi solo me toco el regalo de mis primos y el de mi novia obvioo (Bebe te amO!), pero pues 6 horas ahi q haces, y esperando a tu mama ps menos!entonces tuve q emplear el recurso tipico de me aparte y ahorita vengo y me fui a comprar un delicioso cono a Mc'Donalds jajaja aunq se acabo rapido :(, pero ps bno, hasta que por fin mi mama acabo como a eso de las 945 (EL PH LO CERRABAN A LAS 10 SI!!!! JAJAJA! y pues desp de eso mi mama se le ocurre ay ve a comprar un refresco a Sanborns! 25 mins! para comprar un fetido y estupido refresco! para q la malagradecida de mi hermana no se lo tomara! NO MAMEN! pero ps bno toco acabo y pude llegar a mi ksita a dormir jajaja!"SOY TOTALMENTE PALACIO"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>