<author id="ff81081a9deec32813dd69a44e54fa6f" url="cuidatumundo-tc.blogspot.mx" feed="http://cuidatumundo-tc.blogspot.mx/feeds/posts/default" country="MX">
	<documents count="8">
		<document id="20880a9f77f71685cb49062ef406913b" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2011/12/actua-nuestro-nuevo-proyecto.html">			<content><![CDATA[Unidad ecologista ha lanzado un proyecto que se llama: “Actúa” en el que intenta que todos actuemos a cuidar el mundo, nuestro entorno, nuestro lugar, donde vivimos. Intenta llegar a más gente y abrir los ojos a todos aquellos que aún no los han abierto y viven totalmente aislados de los problemas medio ambientales. Cuéntanos tu historia y participa en este proyecto que no va a parar de trabajar para que ésto llegue al mayor número de personas. Contacta con nosotros a través de Facebook y cuéntanos lo que has hecho hoy para ayudar al medio ambiente. No tienen que ser grandes acciones, sólo algo pequeño que tú decidas hacer, como por ejemplo reciclar papel o ir a tirar unas pilas al contenedor para estas… Únete a “Actúa” y no sólo puedes colaborar de esta manera, sino que también puedes enviarnos correos electrónicos en los que nos cuentes tus ideas para hacer en este proyecto o para que llegue a más personas. Si quieres más información cuidatumundoblogspot@gmail.com ¡Si no actúas hoy, no habrá un mañana! , nuestro eslogan.]]></content>
		</document>
		<document id="aa0243e336cfa3411021d442561c8940" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2011/12/ahora-si-reciclas-ganas-dinero.html">			<content><![CDATA[Sí, sí, esto es totalmente cierto. Una manera que han ideado muy efectiva para recíclar plásticos. Aquí te contamos todo:                                        ]]></content>
		</document>
		<document id="ed4a2ac71fd68a5c017cdc20cfe0e901" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2011/12/ampliamos-el-plazo-del-concurso-teneis.html">			<content><![CDATA[Ampliamos el plazo del concurso, tenéis hasta el 24 para enviarnos vuestras fotos o dibujos. Bueno, nosotros seguimos con estas esperadas navidades, y el mogollón de sorpresas que os prometimos. Aquí tenemos un vídeo, un poco largo pero que merece la pena verlo, te muestra de verdad como esta el mundo, las cantidades desmesuradas de plástico en los oceanos, en las playas y los numerosos animales que mueren debido a los plásticos arrojados en la costa.Es un documental, un vídeo impactante que nos va a enseñar todos los desastres, es ideal para verlo en familia, para mandarlo por e-mail, o difundirlo de la manera que tú prefieras, porque estamos seguros que al igual que a nosotros nos impactó, nos hizo poner los pies en la tierra, a ustedes también. ÓCEANOS DE PLÁSTICO ]]></content>
		</document>
		<document id="32d8a8f55130d2a6db25cfcbb922f187" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2011/12/concurso-de-navidad-2011.html">			<content><![CDATA[¡Hola! ya estamos aquí con un nuevo concurso para vosotros, porque queremos que participéis en la creación día a día de este blog, en el que entran cientos y cientos de personas comprometidas con el medio ambiente y queremos que si eres una de ellas y te gustaría ayudarnos participes en este gran concurso tan especial. ¿De qué trata?Es muy sencillo y divertido, suena bien ¿verdad?Necesitas una hoja y un lápiz y ganas de hacerlo. Únicamente tienes que dibujar algo relacionado con el medio ambiente, te damos algunas ideas que puedes coger:- Un árbol de navidad ecológico.- Un Papa Noel verde - Tú ayudando a recoger la basura de los bosques el día de navidad  O lo que tú quieras. Te damos tema libre y si no te gusta dibujar y prefieres el ordenador, también puedes hacer un dibujo por ordenador, en la página o con el programa que prefieras. También puedes poner un eslogan o una pequeña frase. Publicaremos las viñetas en el blog y en facebook para que vayáis votando , tienes hasta el día 22 de Diciembre para enviarnos tu dibujo o viñeta y el 25 publicaremos tu viñeta y te dejaremos durante dos meses escribirnos lo que quieras para que lo publiquemos en el blog, es una gran oportunidad para participar más que nunca en nuestro blog.A demás tu dibujo o viñeta se publicará en facebook y será nuestra foto de perfil durante todas las navidades. Envíanos un correo electrónico a cuidatumundoblog@gmail.com con tu viñeta, nombre y apellido y nacionalidad. ¡PARTICIPA! ¡COLABORA A CUIDAR EL MEDIO AMBIENTE! ]]></content>
		</document>
		<document id="2049efa153fa23c044e9e96f30d24549" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2011/12/navidades-con-cuida-tu-mundo.html">			<content><![CDATA[Comienza de nuevo la navidad y con esto miles de sorpresas en Cuida tu mundo para que no te olvides de seguir reciclando y aplicando en tu vida diaria los trucos que te damos aquí. Así que no te lo pierdas porque a partir de el Jueves 15 tienes una cita en Cuida tu mundo, un montón de entradas para que estas navidades no te aburras y continúes con nosotros. Empezamos unas navidades ecológicas en Cuida tu mundo. No te lo pierdas. Además un concurso especial de navidad, ¿Quieres participar y conseguir cosas increíbles? ¡Ya las bases del concurso en el blog!  navidades verdes :)]]></content>
		</document>
		<document id="4292bf0fccef2a2b7f9ad732056461d3" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2012/03/la-hora-del-planeta.html">			<content><![CDATA[¿Estás listo para la hora del planeta? Pues nosotros sí y esperamos que tú también. Porque el 31 de Marzo de 2012 de ocho y media a nueve y media de la tarde es la hora del planeta. Durante esa hora, apaga luces, ordenadores y todo lo que sea eléctrico, televisión y no olvides prescindir de coches.Nosotros podemos cambiar el mundo. Dedica una hora al planeta.Si has hecho la hora del planeta, cuentanosla por correo electrónico y la publicaremos, cómo te has sentido, qué has hecho, qué has apagado... ]]></content>
		</document>
		<document id="7c8aa53edfc00fa6537309aba16a2af6" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2012/04/el-primer-puente-de-plastico.html">			<content><![CDATA[¿Por qué desperdiciar los residuos? Esa es la pregunta que se hicieron los responsables de la empresa galesa de ingeniería Vertech Limited, poco después llegó la respuesta: construir infraestructuras con materiales reciclados.El primer proyecto de esta compañía ha sido la construcción de una plataforma de 30 metros de largo sobre el río Tweed, en una zona rural de Escocia. Es el primer enlace cien por cien reciclable de Europa y el más largo del mundo fabricado con estas características. Para levantar la plataforma se han empleado 50 toneladas de residuos de distinta y variada procedencia: desde el plástico de botellas hasta el plástico de vehículos. Este tipo de plataformas protegen el medio ambiente y son económicas, además la plataforma está diseñada para aguantar el paso de coches de hasta 44 toneladas. ]]></content>
		</document>
		<document id="21bac08de1093717f6be0a316825c46a" url="http://cuidatumundo-tc.blogspot.com/2012/04/nuestro-canal-de-youtube.html">			<content><![CDATA[Ya tenemos canal del blog, en el que hemos e iremos seleccionando los mejores vídeos de medio ambiente y ecología para que tú disfrutes de ellos. Son vídeos muy interesantes y curiosos en los que nos metemos más a fondo con la ecología y el medio ambiente. ¡Y no te olvides de dejar tu comentario!http://www.youtube.com/user/Cuidatumundoblogspot ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>