<author id="fff9bf64e78ae15a6bcaca91d1f83354" url="losprincipiosbasicos.blogspot.mx" feed="http://feeds.feedburner.com/losprincipiosbasicos" country="MX">
	<documents count="10">
		<document id="d88f5e1bfd52f9a99cab67131f70374e" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/08/la-gota-que-mancha.html">			<content><![CDATA[No se puede establecer un ritmo preciso y único, las estalagmitas crecen a velocidades distintas. Se han acreditado ritmos de crecimiento de un centímetro cada dos años, se han establecido ritmos de 40 centímetros en 15.000 años. Ahí andaba, dando vueltas a las cifras, al regresar de la preciosa cueva cántabra de "El Soplao", ahí me ocupaba cuando encendí la radio, la mala cobertura me llevó a la sintonia automática y escuché RNE, informativo de las 20H, domingo 19 de agosto. Pocas cosas hay más parecidas a la nada que una gota de agua en la cueva de "El Soplao". A ritmo de plop y plop se tejen las tripas de la tierra, el esperma de las entrañas de la roca resulta admirable en ese que es el comienzo de la gestación.En periodismo el principio de jerarquía es fundamental. Lo primeo es lo más importante y si no es lo más importante sí debe ser importante., relevante, digno de ser contado. Y dice una compañera de RNE, poco antes de las 20h del domingo 19 de agosto, año 2012, que la Virgen del Rocío saldrá en procesión en la que era siguiente madrugada;. Y lo dice antes de decir nada de Assange, ni de Obama, ni de Siria, ni de Spanair., ni siquiera hablaba de solidaridad. Sí ya sé, no pasa nada, estamos en verano, es agosto y todo da igual. Pasará agosto y llegará septiembre. Plop, plop, plop, plop, plop, plop. ¡Viva la Blanca Paloma! ]]></content>
		</document>
		<document id="3135e019340e612a3db6fade3abe79a5" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/08/tocando-el-sexo_5.html">			<content><![CDATA[      Sí, conviene no quedarse con los titulares, siempre es mejor ir más allá. El titular de la entrada quería titularse "Tocando el saxo", también quería plantear el dilema. ¿Qué ves, un hombre tocando el saxo o el retrato adivinado de una mujer? Somoano o Llorente, manipulación o independencia, amanuense o periodista. Saxo o mujer. El segundo manipuló, el primero viene a hacerlo. Vienen a decir estos días algunos medios que el, para mi muy menor asunto, cese de Ana Pastor será la hecatombe para la libertad de la información en TVE. Titulan que "los hombres de Urdaci" vuelven a TVE (desconocen, claro, que algunos nunca se han ido). Y desempolvan y escriben con mayúsculas y en negrita la palabra manipulación. Si no la han visto en los últimos años quizás será, quizás, porque ha estado bien disfrazada, entre otras, con aquella monumental trola del mejor informativo del mundo. Las cosas son como parecen que son, ellos lo saben. Dicen los teóricos de esto del mundo blog que a los lectores no les interesan las batallitas del escribiente. Obviaré por tanto que yo escribiente después de 23 años en los informativos de TVE considero que las 2 más mayúsculas historias de manipulación se han hecho bajo mandatos del PSOE, una, y del PP, otra. Hace 12 años, una, hace 4 años, otra. Urdaci mandaba, una, Fran Llorente mandaba, otra. Y esas son 2 de las elegidas, podría contar cuarenta. Rojas y azules. Saxo o mujer. Los trabajadores de informativos de TVE dijimos no a Somoano, él no se da por aludido. Sabe que le han elegido para aplicar su sesgo profesional, el manipulador, el muy orientado en favor del Partido Popular, el que pretende adulterar la verdad. Viene a manipular, ya lo está haciendo. A nosotros, a los miles de trabajadores de informativos de TVE nos toca trabajar para evitarlo. Susana Tamaro:Siempre hay alguien que te dice lo que debes hacer, ya no existe el silencio, en todas partes hay ruido, si tú no estás con tus propios pensamientos cómo vas a entender el sentido de las cosas, es imposible". Nos toca a nosotros, nosotros somos la clave. Si alguien manipula desde la primera persona del verbo es que otros lo hacen desde la primera del plural. El "yo manipulo" sólo es posible si se acompaña del "nosotros manipulamos". Basta un ejercito de 200 para pararles los pies, basta también con 100. Yo los conozco, ahora hay que ponerse a trabajar en la misma dirección. Basta con decir basta. Es momento de pelear, ganará aquel que mejor defienda su conciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="58048b4232b14597be3db3c85bfa3e46" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/09/del-periodismo-que-me-ensenaron.html">			<content><![CDATA[      Google sabe lo que hace, al menos en ocasiones lo parece. Pongo en el buscador de imágenes el título de la entrada "Del periodismo que me enseñaron" y aparece un espejo de lo que pienso. Periodistas con bozal, periodistas con alas. Periodistas amanuenses, periodistas libertarios. Periodistas tristes, periodistas con la sonrisa puesta. Periodistas en daguerrotipo, periodistas volando en nubes de colores.Mollete con tomate y york y un café con leche. Desayuno de mañana para comprobar dónde mis jefes iban a decidir hoy ponerse el traje funerario, traje profesional, claro.  El que llevan ya está apolillado, huele a naftalina, no se lo han quitado desde hace año y medio. Ya huele a caspa; como las correas que sienten apretar cerca del cuello.  A mis jefes les gusta que el share de pantalla aumente, cada día más voraces. Si son 90.000 mejor que 80.000, si 2.000.000. mejor que 1.900.000. No importa qué miran, importa cuántos miran. Si miran hacia atrás, mis jefes, y el político sonríe el trabajo estará bien hecho, habrá galleta ese día. A mis compañeros de la tele, a los que siento más cerca, les preocupa que nos estén purgando. A mi no me preocupa tanto, si no quieres que te purgen basta con apretar el culo. A mi me preocupa más, mucho más, lo que el maestro Manuel Rivas llama "La algarabía", el recorte de la realidad: "El gran recorte inconfesable consiste en recortar la realidad".En el periodismo que me enseñaron hoy mis jefes se interesarían porque decenas de miles de jóvenes en España no se habrán podido matricular en la Universidad?. Condenados al paro ahora se les condena también a no estudiar. No pueden pagarlo. En el periodismo que me enseñaron hoy desde TVE deberíamos contar a España entera que un grupo de personas sordociegas se quedan sin atención porque ni los políticos ni los periodistas, entre otros, estamos donde debemos estar. En el periodismo que me enseñaron hoy y mañana tocaría apretar el culo y soltarnos de bozales y correas. En el periodismo que me enseñaron.]]></content>
		</document>
		<document id="111dc3a4818c07c1abf6c823b2c3384" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/09/en-las-manos-de-aaron-sorkin.html">			<content><![CDATA[Estoy libre, me dejo llevar, no a cualquier sitio pero sí de tu mano. Dice Aaron Sorkín que su deseo es volver a hacer héroes de los periodistas. Conozco su fórmula, esta noche se estrena en Canal Plus, se llama "The Newsroom". Una serie que en éste primer capítulo dice que hubo un tiempo en el que los periodistas "no nos identificábamos por a quién votamos en las últimas elecciones". Dicen los críticos de la tele que:Tras ver los primeros minutos de su nueva serie es difícil no pensar que The Newsroom es una llamada de atención al mundo en el que vivimos, a la desilusión que existe con el sistema y especialmente con aquellos que dicen informarnos".Y sí es desilusión lo que sentí anoche al ver la entrevista del Presidente del Gobierno en La 1. Seis periodistas derrotados, encorsetados, presos de las formas. Grandes profesionales (algunos de los seis) que digerían con mayor o menos disgusto las respuestas que Mariano Rajoy había preparado con sus asesores y que soltó sin mucha preocupación por su correspondencia con la realidad de las cosas. Blablablaismo en estado puro. Mucha  propaganda embadurnando a brochazos los pocos minutos de periodismo que pudimos ver:Entrevista íntegra de Mariano Rajoy en TVEVer vídeoEntrevista íntegra de Mariano Rajoy en TVEPiensa Mariano Rajoy  y no dice lo que piensan los periodistas y no preguntan. España pedirá el rescate una vez pasadas las elecciones de Galicia y el País Vasco; las primeras por ganar, las segundas perdidas por goleada. Cuando lo haya no habrá rescate y sí "préstamo en condiciones muy favorables" como gusta repetir a los periodistas que jamás vestirán la capa de Superman.Esta noche "The Newsroom", el domingo fue el "Secuestro" de Manuel Vicent:Díganme si no es un aciago destino el del periodista que, después de haber estudiado una carrera, se ve obligado a vincular para siempre su talento literario o su pensamiento elaborado, con verbos y predicados muy escogidos, a la trayectoria de políticos mediocres, que se irán por el sumidero y en breve pasarán al absoluto anonimato. He aquí el dilema. Si escribes de la política diaria las palabras más bellas que uses se llenarán de basura; si tratas de huir de esa miseria y te subes al puente sobre ese río contaminado algunos te insultarán con desprecio llamándote poeta".Aaron Sorkin, recuerdo, "hubo un tiempo en el que los periodistas no nos identificábamos por a quién votamos en las últimas elecciones". Hubo un tiempo, ya no.]]></content>
		</document>
		<document id="3a79da596cf1d1990fce4a6e889a8058" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/10/con-el-olor-del-pan-recien-hecho.html">			<content><![CDATA[Quiero escribir con olor a pan, pan caliente. Quiero que al juntar palabras la miga se expanda con el verbo preciso, con el sustantivo necesario y el adjetivo escaso. Quiero escribir certero, quiero llamar al pan pan y al corrupto corrupto. Quiero combatir amable a los que prostituyen las conciencias, a quienes corrompen el periodismo y lo intentan con los periodistas.  Necesito disparar contra quienes nos pretenden manipular para manipular a quienes no saben defenderse. Mañana les toca a los compañeros de PRISA. El ERE de Cebrián, que suyo es, no pretende lo que miente. El ERE de Cebrián es periodismo del malo, pan duro, pan mohoso. Cebrían y su consejo de administración purgan sus gestiones de casino y ahora quieren limpiarse la cara para sonreír a los accionistas y al IBEX 35. Ahora les toca a ellos. Así es la mecánica del muro, un regalo de Teo, que ahora es vuestro. La mecánica del muro:Nos están secuestrando porque no se puede contar lo que pasa.  Y no es lo mismo el pan de Montmartre que el que se vende cerca de la Moncloa, nada que ver.  Solo me interesa el pan parisino, el comprometido, el que guarda la esencia de un oficio. Es el único pan que merece la pena. Porque es entonces, cuando el pan es pan, cuando las cosas suceden como deben.]]></content>
		</document>
		<document id="c50f513034ec37a41d2cf325b0c03a41" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/10/yasmina-kadra.html">			<content><![CDATA[Se interesan mis jefes por un autor que no conocen?; se interesan por él como quien se interesa por los problemas de fertilidad de los koalas. Les digo que en el mundo árabe, y no solo, viene a ser como Gabriel García Márquez. Es un hombre que firma con seudónimo  de mujer, la suya, y solo ese rasgo de personalidad ya me emociona, o casi. Entrevisto a Yasmina Khadra (Mohammed Moulessehoul) y me dice que es capaz de llevar a sus lectores al infierno, me dice que de poco sirve su obra si los lectores no entienden que deben ser los responsables de su propia revolución y que así, dice, la revolución del yo se trasnsformará en la revolución del todos.Llego con mi particular García Márquez (Vargas Llosa si lo prefieres) y me dicen que no me pase del tiempo asignado, 50 segundos. Me lo dicen sin preguntar qué ha dicho, sin saber cómo lo ha dicho; mis jefes por no preguntar casi no preguntan siquiera si algo ha dicho, así son. Aprovecho su ignorante pausa para releer apuntes previos a la entrevista, ahí descubrí artículos del New York Times, entrevistas del primer canal de la televisión pública de Francia,  reseñas de Le Monde Diplomatique. Me documenté y me hice enano con el principal objetivo de intentar estar a la altura de un hombre al que ahora admiro. Cosas del periodismo.No he dicho lo que debo. Conocí a Yasmina Khadra gracias a la invitación de la Fundación tres culturas, un lugar al que los periodistas vamos muy poco porque tienen la virtud de interesarse por asuntos de gran interés, asuntos de esos que por su interés nada interesan a los informativos de la televisión. El artículo que escribo debe acabar en su final y por eso no debo olvidar que mis jefes no emitieron el vídeo encargado sobre Yasmina Khadra. Me dicen que pasaron no sé qué cosas que dijo por tercera vez un abogado de Córdoba sobre unos niños que desaparecieron, y presuntamente asesinaron hace más de un año, y que cada vez que salen, piensan los jefes, la audiencia del informativo sube como consecuencia de vaciar el tiempo con la nada. Me dicen mis jefes que no me preocupe, que el vídeo se emite mañana. Escucho y entiendo que no entienden que su informativo es el saco de la nada. De nada.]]></content>
		</document>
		<document id="df210e91e5bfdf023ac0970daa3dda3a" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/11/aqui-un-periodista-radical.html">			<content><![CDATA[España es un país en el que las libertades públicas están en retroceso. España es un país que está perdiendo calidad democrática. La defensa de la libertad te promovía para ciudadano ejemplar hace unos años, hoy te convierte en ciudadano radical. Ana García, compañera de La Sexta, lo ha sufrido en primera persona. A Ana le han recortado sus libertades como ciudadana, le han afectado en su libertad, la personal y también la profesional. Durante días le han aplastado la sonrisa, lo han intentado Lo han hecho para que otros, nosotros los periodistas, entendamos el mensaje. La libertad lo es en tanto que se administre como lo mandan quienes nos mandan, dependiendo de quiénes mandan. Peligroso mensaje, necesaria respuesta.El Director General de la Policía, Ignacio Cosidó, cree que los periodistas musulmanes suponen un riesgo para nuestra democracia. Lo ha dicho y se ha quedado tan pancho. A Ignacio Cosidó tampoco le gustan los laicos y menos los laicos radicales; lo ha dicho en una fundación, en la Fundación para el Análisis y los Estudios Sociales. Fuera de Intereconomia y La Razón, también lejos de la FAES, lo sé por experiencia, hay muchos periodistas independientes de cualquier confesión religiosa. Los hay hasta quienes son periodistas radicales,  radicalmente independientes. Por si la policía los quiere fichar, y por cortesía de Mariano Valladolid, aquí os presento a varias docenas de ellos:Estos laicos radicales, también periodistas, están apoyando a una potencial delincuente, a una imputada, a un mal ejemplo para la sociedad. Si lo será, mal ejemplo, que una juez le ha imputado de cinco delitos, desobediencia, ocupación ilegal de un inmueble, daños, lesiones y atentado contra la autoridad. Ana García no ha hecho nada más que trabajar y trabajar bien. El delito de Ana es grabar imágenes para que la sociedad española pudiera conocer de una noticia que una cadena de televisión nacional, La Sexta, consideró de interés de la audiencia. Periodismo en libertad, vamos. Ignacio Cosidó y el Ministro del Interior, Jorge Fernández Díaz, (que tampoco corre para tomar cervezas con un laico) están dándole vueltas a lo que no debería tener ni media vuelta. A Ignacio y a Jorge les gustaría que los periodistas solo escribiéramos con la sintonía del NODO en la cabeza y si puede ser también en el teclado. Por eso están dándole vueltas a cómo leches pueden darle la vuelta a las sentencias de los magistrados del Tribunal Constitucional, esos laicos peligrosos, algunos, que mantienen que el periodista debe trabajar en libertad, sobre todo, en los espacios públicos. Son los derechos y límites del periodista gráfico:]]></content>
		</document>
		<document id="4c33cb2b9b7d10fe29535a68776fc14e" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/11/si-yo-fuera-el-ciudadano-kane.html">			<content><![CDATA[Si yo fuera Charles Foster Kane, ciudadano Kane, mañana abriría un periódico. Lo haría con una plantilla bien pagada, digna en su remuneración, una buena forma de respetar mi oficio.Contraría a 129 profesionales, no me hacen falta más. Solo tengo claro un puesto, el de Jefe, no sería para mí y sí para Ramón Lobo. No lo pondría en Internacional, ya no, trabajaría en el Área del Sentipensamiento y desde ahí el resto. Sentipensar nuestro trabajo para acabar con los cebrianes de turno, me gustan los periodistas que de madrugada leen el periódico parido por la rotativa, no me gustan los que miran primero las cotizaciones de la bolsa.Si yo fuera Ciudadano Kane mañana Lourdes Lucio tendría trabajo, también Isabel Pedrote. Con ellas, allí donde elijan, ya solo me queda encajar a 126, a Yoldi, a Lázaro, a Javier Valenzuela. No me olvido de Aizpeolea, ni de Margot Molina. que Lobo decida dónde encajarlos, siempre sentipensando como recomienda el maestro Galeano.. Ni una palabra escrita sin haber sido pensada, sin haber sido sentida. Una redacción horizontal, no solo en su estructura, no solo en su arquitectura. Vosotros me habéis enseñado y yo os devuelvo lo aprendido.Que no se me olvide; si hay que negociar el Convenio, punto número uno, todos a sus casas, a la calle si lo prefieren, a manifestarse, a levantar las banderas que luego hacen bajar los humos a los cebrianes que tanto contaminan nuestra profesión.  Si España hace huelga nosotros hacemos huelga, todos. Si os parece, claro, mis respetados 129. A todos un abrazo, a todos mucha suerte en la demanda, a todos gracias por haberme enseñado a amar un oficio. A todos y todas mucha suerte y a galopar, hasta enterrarlos en el mar.]]></content>
		</document>
		<document id="cef54d6e0059f4c7b773fa4e39dc442a" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/12/la-loca-del-muelle-de-san-blas.html">			<content><![CDATA[Lo decidí ayer, miércoles. Decidí zapear la radio, dejarla muda; entre las 9 y las 10, serían entonces las nueve y media. Dejé de escuchar a Pepa Bueno (¡lo estás haciendo muy bien!). Dejé mudo a Rajoy porque no me interesó lo que ya había escuchado no menos de 10 veces. En la catarsis que cada mañana tomo en pildoras de 20 miligramos apareció ella, la conocía como "La loca del muelle de San Blas", se me presentó "Hola, me llamo Rebeca, Méndez por mi padre, Jiménez por el padre de mi madre, Rebeca Méndez Jiménez. Me dicen la loca, la loca del muelle de San Blas". "Gracias por escucharme", dijo. Me imaginé derrotado, no imaginé que tanto. Derrota mía, la de Roberto, derrota de los periodistas, todos. Martes 11 de diciembre, día siguiente al 10, el día en el que Europa recibía el Nobel de la Paz, el día, el 11, en el que la pacífica Europa anunciaba el rescate bancario que hipotecaba parte de España, 39.500 millones de euros. Llegarán números peores. Estaba yo frente al Presidente del Gobierno, solo nos separaban 150 metros. Algo más cerca estaban mis compañeros periodistas. A todos nos habían convocado desde Moncloa. Yo a 150 metros, mis compañeros a 149. "No habrá declaraciones, solo discurso institucional. Rajoy no habla. Tenéis toma de sonido. Ahí tenéis la tarima para las imágenes. No, por aquí no podéis pasar. Al acabar el acto Rajoy se marcha, tiene prisa". Todos los medios convocados con una única condición, la que no dijeron, "ni se os ocurra hacer periodismo, no habéis venido para eso, hoy toca propaganda". Nada de Europa, nada del rescate, hoy solo importa el XXV aniversario de la Declaración de la Unesco. ¡Que viva Sevilla, que viva el Archivo de Indias, que viva la Catedral con su Giralda! Vosotros ahí, sin preguntar."No se me ocurre mejor escenario que este para reivindicar ese futuro. Las grandes obras se levantan piedra sobre piedra. Su construcción exige un proyecto clave, superar cada revés para llegar más alto y una vez culminada esta empresa común es cuando los sacrificios realizados cobran pleno sentido".(Mariano Rajoy en Sevilla 11 diciembre 2012)Diez veces había escuchado la nada. La escuché en TVE, la escuché en Canal Sur, la escuché en la SER. No me dejan oirla en la COPE ni en UltraIntereconomía. La escuché tantas veces que no podía sumar una más. Apagué la radio, lo siento Pepa, y metí un CD. Que me dejen de rescates a la banca, me interesa rescatar al periodismo.El periodismo se nos va de las manos. Se nos escapan las historias porque estamos dejando de mirar a la calle. Se nos escapa la vida profesional porque nos quieren marchitar el espíritu. Me lo dijo ella, Rebeca Méndez Jiménez, para vosotros "La loca del muelle de San Blas".]]></content>
		</document>
		<document id="4b0e48a2964af384ac0043dfe51dc977" url="http://losprincipiosbasicos.blogspot.com/2012/12/las-navidades-de-carmen-tello.html">			<content><![CDATA[Me tenía que documentar y acudí a la revista "Diez minutos", edición web, año 2011. Ahí me enteré que Carmen Tello suelen decorar durante estas fechas su jardín "para que se note que es navidad". También descubrí la faceta solidaria de la esposa de Curro Romero, lo contaba la revista Mujerhoy.com; campaña de solidaridad con los más pobres presentada en uno de los hoteles más selectos de Sevilla. Tenía el contacto de Carmen Tello, no sé si su voluntad de contarme su proyecto de Navidad 2012. Hice lo que entendía debía hacer, periodismo de documentación, periodismo de contacto con las fuentes. Información de primera mano para contar la nada, para llenar de gas la pantalla de La 1, tenía que llenar de contenido la teoría de Sartori: "La cultura audiovisual es inculta y por lo tanto no es cultura".Me lo dijeron y no era 28 de diciembre porque era 17 del mismo mes. Sentí como inocentada lo que era un perfecto espejo de situación. Mis jefes en TVE pensaron en mí, en mi perfil profesional, en mi incapacidad capacidad ante el directo."Roberto la semana que viene trabajarás en Las mañanas de La 1". Me encargaron el trabajo y pensé en distintos temas. ¿Cómo pasan las navidades las personas sin hogar?  ¿Cómo afrontan las navidades los empleados del último ERE conocido en Andalucía?  ¿Tendría interés lo que me contó por facebook mi casi alma gemela, Mercedes? Empresarios que a cambio de un trabajo piden relaciones sexuales con jóvenes que lo buscan. ¿Înteresarán las navidades de la familia en la que hace unos meses uno de ellos se suicidó por no poder soportar el desahucio por impago de su hipoteca?  Sí, buscaba el periodismo de uno de los maestros, el que entiendo interesa a la televisión más importante de España: Yo, como él, me identifico con los humillados y los ofendidos, con los más pobres de la crisis, con los que deben ser protagonistas del periodismo. Decía Kapuscinski:  Si soñáis con ser periodistas no podéis ignorarlos. Los pobres constituyen el ochenta por ciento de la población de este planeta”Y no me compraron un tema y yo no les compré ninguno. Y no se interesaron por mis asuntos y yo no me interesé por los suyos. Y no se interesaron por los pobres y yo no me interesé por los ricos. Y no les interesó Kapuscinski y a mi no me interesó Carmen Tello. "No irás entonces a Las mañanas de La 1". Ok, entendido, yo con los míos. Despido con el vídeo que más me ha impresionado durante el 2012. Rafeef Ziadah. Feliz Navidad.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>