<author id="00039a5f26dc34275fd72dd3fe47ed88" url="bitacoradegris.blogspot.com" feed="http://bitacoradegris.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="c837b6d3aed8116bf2ddc3d95216478e" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/08/hermanos-coen-o-brother-where-art-thou.html">			<content><![CDATA[O Brother, Where Art Thou? (2000), significó otro éxito. Basado lejanamente en la Odisea de Homero, la historia transcurre en Mississippi en la década de 1930 y sigue a tres convictos que acaban de escapar de prisión con el objetivo de recuperar el botín de un atraco a un banco que el líder ha enterrado. La película resalta las habilidades cómicas de George Clooney como Ulysses Everett]]></content>
		</document>
		<document id="33a858d5a2b2b1af006617be5467b802" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/cansada-de-los-pobres-y-el-discurso-de.html">			<content><![CDATA[Carta a Kretina y los furiosos y fanáticos defensores del modelo cubano y venezolano. Yo quiero otro modelo propio para Argentina y no ser igual a... Trato de evadirme de la realidad pero cada vez que hago compras me lleva a desesperarme. La inflación es impresionante no entiendo cómo hace una familia con hijos para mantenerse!!! Tendrán tarjetas de crédito? Los sueldos serán altos? Aquellos]]></content>
		</document>
		<document id="7da3e62e5d5a02c8542abc56d350cd92" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/dioxinas-el-peligro-de-los-panales-y.html">			<content><![CDATA[Disculpen por esta reflexión discriminativa de género pero creo que las mayores contaminantes del planeta son las mujeres. Primero porque son las primeras consumidoras, desde la comodidad, porque hacen usar a sus hijos pañales descartables hasta los 4 años que comienzan el jardín preescolar y ahi recién enseñan a que controlen necesidades. En franjas de pobreza las mujeres no tienen para]]></content>
		</document>
		<document id="1bd5e208b9ba7d0e8946c6dd639c2ada" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/la-diatomita-de-la-pasta-dental-las.html">			<content><![CDATA[Absorbentes sanitarios para gatos La diatomita o tierra de diatomeas — también conocida como DE, TSS, diahydro, kieselguhr, kieselgur o celite — es una roca sedimentaria silícea formada por micro-fósiles de diatomeas, algas marinas unicelulares que secretan un esqueleto silíceo llamado frústula. Son algas unicelulares, que cuando mueren los restos de su esqueleto se depositan en los lechos]]></content>
		</document>
		<document id="a3a658bc1bbd56d37be8e5277f83ce08" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/las-amistades-que-rodean-un-divorcio.html">			<content><![CDATA[Cuando una pareja decide terminar su vinculación viene el momento difícil de dividir los bienes y, entre esos bienes materiales, también existen bienes inmateriales que son los afectos. Es una instancia complicada tanto para la pareja como para todas las personas que rodean y acompañaron esa vinculación. Los parientes, los amigos personales de cada uno, los amigos que se hicieron cuando eran]]></content>
		</document>
		<document id="3f0f0a736c065863d72a4a819f9a3ab9" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/mal-de-hibris-o-hybris-o-hubris.html">			<content><![CDATA[Circula por las redes sociales un informe sobre este mal que aqueja a muchas personas en la actualidad desde artistas, periodistas y políticos. Una enfermedad que tiene una larga historia y el término se origina en la antigua Grecia, este mal tiene que ver con la exagerada confianza y orgullo de aquellas personas relacionadas con el poder: "Aquel a quien los dioses quieren destruir, primero lo]]></content>
		</document>
		<document id="46a9493abe7eb6a39942eb63855e6b46" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/me-lo-merezco-identidad-y-presencia-en.html">			<content><![CDATA[7.860 resultados en Google desde 1999 a la fecha El 17 de julio de 1999 entré a este inmenso océano de lenguaje binario como me gusta referirme a Internet. Desde entonces he recorrido aguas inhóspitas y aguas multitudinarias. Tuve buenas y malas experiencias. Crecí, aprendí y me reformulé mirándome en distintos cristales. Intenté siempre ser honesta y mostrarme tal cual soy, no creo en la]]></content>
		</document>
		<document id="25a3616f7f80602ccd4d7021ef0493a3" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/no-asistire-la-marcha-lgbtiq-2012.html">			<content><![CDATA[Para toda mi gente amiga de la comunidad que respeto como siempre y que saben cuánto trabajé desde mi humilde presencia durante años. Yo NO asistiré este año porque no quiero escuchar cómo le lamen el culo a Kretina. Las leyes empezaron a lucharse mucho antes que supiéramos quién era ella. Si las leyes se aprobaron fueron por otros políticos de izquierda y por toda la gente que apoyó las]]></content>
		</document>
		<document id="f10a750019abcf862534e325e809d676" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/por-su-experiencia-y-seguridad-ellos.html">			<content><![CDATA[Seis de cada diez hombres de entre 18 y 65 años eligieron a mujeres “post 40”. Pero también señalaron sus puntos en contra: hablan mucho de sus ex parejas y de sus hijos. 02/09/12 Enlace a Fuente Tal vez el marketing de la belleza, los carteles en la autopista, la moda y sus tapas de revista sobrecargadas de Photoshop, lleven a creer que el objeto de deseo sexual es la mujer joven en el envase]]></content>
		</document>
		<document id="eb9b1d2e5f2a2e485b0e223a44307d49" url="http://bitacoradegris.blogspot.com/2012/09/revisando-vinculaciones-el-matriarcado.html">			<content><![CDATA[Matriarcado from Madre Sigal-lia on Vimeo. Su significado viene en el diccionario como: "una Organización Social tradicionalmente atribuída a los pueblos primitivos, en el que el mando residía en la Mujer". Pero algunos estudiosos, como el Doctor en Antropología Joan Manuel Cabezas, explica que “el Matriarcado nunca ha estado en oposición al Patriarcado, ya que las Mujeres no mandaban ni]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>