<author id="0055ae07fb404ef1614d5e88db521371" url="bahiadenoticiasalter.wordpress.com" feed="bahiadenoticiasalter.wordpress.com/feed" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e8d65bcf91fa5f2c5c787e45209b1d48" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/04/transnacionales-y-agronegocios-peligro-de-una-nueva-catastrofe-alimentaria-mundial/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología - “Peligro de una nueva catástrofe alimentaria mundial” -IAR NOTICIAS - Por Manuel Freytas, periodista, investigador, analista de estructuras del poder, especialista en inteligencia y comunicación estratégica. Controlados por las corporaciones trasnacionales, y despojados de su condición de “bien social”, los alimentos se convierten en mercancía capitalista con un valor fijado por […]]]></content>
		</document>
		<document id="d6f22bbeb7d330946a3dd32767d0c12b" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/05/la-nueva-eugenesia-la-vida-en-nuestras-inmensas-tinajas-quimicas/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología - Traducción exclusiva realizada por Alicia Vega (ver otras) del artículo publicado por TheIntelHub.com el 1 de abril de 2011: “The New Eugenics: Life in Our Vast Chemical Vats” by Marti Oakley. Ya a finales de 1800, tal vez incluso antes, ha habido un esfuerzo concertado de un grupo de personas […]]]></content>
		</document>
		<document id="ff90e524736729bdcc1e5860c023f519" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/08/nueva-politica-de-la-ue-da-la-bienvenida-a-los-omg-no-aprobados-en-la-cadena-alimentaria-a-pesar-del-rechazo-de-los-agricultores/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología -  Traducción exclusiva  realizada por Alicia Vega (ver otras) del artículo publicado por NaturalNews.com el 6 de abril de 2011: “New EU policy welcomes untested GMOs into food chain despite widespread rejection by farmers” by Ethan A. Huff. Después de muchas deliberaciones, la Comisión de la Unión Europea (UE), ha decidido […]]]></content>
		</document>
		<document id="de2e5ba8dc69287318f674ef30c8e0f2" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/10/bayer-pago-136-millones-de-dolares-por-danos-que-ocasiono-su-arroz-transgenico/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología - Por Anastasia Gubin – La Gran Época – 10 Abr 2011. La empresa Riceland Foods (Arrocera alimentos), una molienda de arroz de Estados Unidos, recibió de Bayer la indemnización de 136,8 millones de dólares por daños en la salud de sus cultivos de arroz, por la invasión de cultivos transgénicos. […]]]></content>
		</document>
		<document id="132e1bb7a9877d074e732240991731e9" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/12/documentales-human-planet-el-ser-humano-y-la-naturaleza/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología - vía Curiosea – Human Planet es el nombre de una serie de documentales realizada por la cadena BBC sobre la increíble relación que se establece entre el ser humano y la naturaleza en el mundo actual y que deja con la boca abierta a los espectadores. El ser humano ha […]]]></content>
		</document>
		<document id="69498ea2c74cc667c41c76ace8805b97" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/12/japon-contamina-radiactivamente-cielo-oceano-y-tierra/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología – Por Alfredo Jalife-Rahme - La Jornada, México- Ningún totalitarismo ha estado exento de masivos accidentes nucleares, sean estatales, sean neoliberales, cuando los errores humanos de juicio y operación han contribuido determinantemente en su detonación. Tampoco cierto tipo de humanos requiere de “accidentes” para lanzar sus bombas radiactivas a las poblaciones […]]]></content>
		</document>
		<document id="a1e42158792d70ab8a606eb39d5cdaf3" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/12/la-industria-le-hace-la-guerra-a-la-naturaleza-%c2%bfque-nos-estan-diciendo-las-abejas/">			<content><![CDATA[Bahia de Noticias Ecología – Traducción exclusiva realizada por Alicia Vega (ver otras) del artículo publicado por ActivistPost.com el 10 de abril de 2011: “Industry´s war on nature: What are the bees telling us?” Mientras que las industrias siguen contaminando el planeta con sus productos químicos tóxicos, desechos tóxicos y los derrames de tóxicos, los […]]]></content>
		</document>
		<document id="a36bc5139663a563523852880bd5bbfb" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/13/documento-de-la-onu-daria-a-%e2%80%9cla-madre-tierra%e2%80%9d-los-mismos-derechos-que-a-los-humanos/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología- Traducción exclusiva realizada por la Sra. Alicia Vega (ver otras) del artículo publicado por Canada.com el 13  de abril de 2011: “U.N document would give “Mother Earth” same rights as human” by Steven Edwards. NACIONES UNIDAS – Bolivia presentará este mes un proyecto de tratado a las  Naciones Unidas para dar […]]]></content>
		</document>
		<document id="e294ad7097586c33ff7c452eb8e4a15e" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/17/corrupcion-en-la-ciencia-argentina/">			<content><![CDATA[Bahianoticias – Ecología por Silvia Paglioni -Los argentinos tenemos la costumbre de denunciar y difundir a los científicos corruptos extranjeros y aplaudir a los extranjeros quienes los denuncian, y tenemos la costumbre de matar con el silencio y la indiferencia a los valientes argentinos que denuncian la corruptela en la ciencia argentina. Los de afuera […]]]></content>
		</document>
		<document id="adb8c4c175965587a9478012b808e162" url="http://bahiadenoticiasalter.wordpress.com/2011/04/24/los-paises-mas-y-menos-ecologicos-del-mundo-%c2%bfargentina/">			<content><![CDATA[Bahía de Noticias Ecología - por Silvia Paglioni - Este tercer informe estadístico fue realizado por Environmental Performance Index (EPI) 2010, donde informan sobre los países que más y menos cuidan su medio ambiente. Destacan los top 10 países más ecológicos del mundo. Según los realizadores, estos indicadores proporcionan datos a los gobiernos de cada […]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>