<author id="02f6ddbbf2adf7a6012e343492c63b7c" url="mundo-show.blogspot.com" feed="http://mundo-show.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="2f926b9ffc58d7c16c95af0fbad67f00" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/-NGFTVA128U/mariana-de-melo-est-en-coma.html">			<content><![CDATA[La vedette que protagonizó un accidente en la ruta 5, a la altura de Pehuajó, se encuentra en estado reservado, debido a la gravedad de las heridas. El último parte médico. Rezan por su recuperación.El último parte médico, luego del accidente sufrido por la modelo Mariana de Melo, indica que "la paciente presentó politraumatismo grave, con lesiones intraabdominales sangrantes, que requirieron intervención quirúrgica de urgencia"."Sufrió traumatismo de cráneo, con pérdida de conciencia, requiriendo asistencia respiratoria mecánica y monitoreo. Actualmente se encuentra en coma farmacológico, bajo monitoreo de lesión intracraneana, por la presencia de múltiples contusiones cerebrales"."Presenta además fracturas vertebrales, contusión pulmonar y fractura de miembro superior izquierdo, en el contexto de post-operatorio abdominal. El pronóstico es reservado", informaron desde la dirección del sanatorio Los Arcos, donde la vedette se encuentra internada.Fuente: Infobae-Télam]]></content>
		</document>
		<document id="46844a61e9bcdf89310c18e707064d01" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/-RPKGVjBPm4/moria-casan-firmo-para-showmatch-2008.html">			<content><![CDATA[Moria Casán firmó hace instantes su contrato que la vincula un año más a Ideas del Sur. La diva volverá a formar parte del jurado de uno de los concursos de "Showmatch".Recordemos que en el 2007 fue una de las encargadas de puntuar a los participantes de "Bailando por un sueño" y también fue convocada para las finales del "Patinando..." y el "Cantando...".Recordemos que Marcelo Tinelli finalizó con su "Showmatch" el martes pasado, con la final de "Cantando por un sueño" y el Duelo entre las Tinelly´s y las Chicas de Marce y regresará a la pantalla de Canal Trece en abril próximo.Fuente: PuroShow]]></content>
		</document>
		<document id="cd6d27376c45741ea4f5af030df61213" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/bRg4oIvBuTE/todos-por-mariana.html">			<content><![CDATA[Muchas son las personas que piden y rezan por la salud de Mariana de Melo. También son muchos los que pasaron por un sitio de Internet para encender una vela simbólica, en la web hay mas de 2300 velas, las cuales fueron encendidas por personas de 36 países diferentes. Si vos queres pasar y encender una vela entra en esta web.]]></content>
		</document>
		<document id="3933f434101a71a1447a8a600b8fc3da" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/bshW7JkfDcI/fotos-del-final-de-cantando-por-un-sueo.html">			<content><![CDATA[Las fotos de la final de "Cantando por un Sueño" que nadie te mostró, las presentaciones de Brenda Gandini y Francisco Cracogna, Karina Jelinek y Emiliano Rombola, Diego Ramos y Florencia Vazquez y Titi Fernandez y Micaela Salinas, también muchas fotos mas.Fotos: Ideas del Sur]]></content>
		</document>
		<document id="54ae94350b154aec49f83b5fdc73ab77" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/C52ZNzPoKdA/mariana-de-melo-se-desperto_19.html">			<content><![CDATA[La modelo que sufrió un accidente el domingo pasado reaccionó cuando se le bajó la dosis de la medicación. Mejora con lentitud.El último parte médico señaló que Mariana de Melo presentó movilidad espontánea en sus cuatro miembros. La joven tuvo una reacción de despertar.La modelo está internada desde el domingo pasado, cuando fue protagonista de un accidente a la altura de Pehuajó. Desde hace unos días, se encuentra en el sanatorio de Los Arcos.Ayer los especialistas le bajaron la medicación en un 50% y la joven reaccionó. Intentó sacarse los cables que posee para controlar sus funciones.Mariana estaba durmiendo en el momento del accidente, por lo que no se enteró de lo ocurrido. Al despertar se mostró confundida, por lo que debieron volver a sedarla.Fuente: Infobae]]></content>
		</document>
		<document id="b18f7839f3cdce6e73b380cadef9901a" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/FSfNNI-gzrk/los-ganadores-de-los-premios-clarin.html">			<content><![CDATA[- Premio a la Trayectoria: Osvaldo Miranda- Figura del Año: Julio Chávez- Producción: Showmatch (Canal 13)- Actriz de drama: Susú Pecoraro (Mujeres de nadie, Canal 13)- Actor de comedia: Luis Siembrowski (Lalola, América)- Programa de entretenimientos: Mañanas informales (Canal 13)- Telenovela: Mujeres de nadie (Canal 13)- Periodístico: La liga (Telefe) - Mejor conductor: Jorge Guinzburg (Mañanas informales, Canal 13)- Musicalización: Peter Capusotto y sus videos (Canal 7)- Actor de drama: Luis Luque (Mujeres de nadie, Canal 13)- Actriz de comedia: Carla Peterson (Lalola, América) - Mejor conductora: Mariana Fabbiani (RSM, América)- Ficción unitaria: Televisión por la identidad (Telefe)- Ficción diaria comedia: Lalola (América) - Noticiero: Telenoche (Canal 13)- Mejor programa humorístico: Petter Capusotto y sus videos (Canal 7)- Mejor programa deportivo: Fútbol de primera (Canal 13)- Mejor guión de televisión: Pablo Lago/ Susana Cardozo/ Alejandro Maci/ Esther Feldman (Lalola, América)- Revelación femenina: Violeta Urtizberea (Lalola, América)- Dirección: Daniel Barone / Alberto Lecchi (Mujeres asesinas, Canal 13)]]></content>
		</document>
		<document id="9583544be3cdd6ad3c5b4ca18d0895da" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/gVJSAbjtH9I/mundo-show-el-regreso.html">			<content><![CDATA[Mundo Show, el regreso.Fueron 4 meses que estuvimos ausentes, pero desde hoy regresamos para darles toda la información del mundo del espectáculo.]]></content>
		</document>
		<document id="5eaacecbbde40d6ba499f5e68b473d06" url="http://feedproxy.google.com/~r/MundoShow/~3/Hrcr62pKKWA/es-el-deseo-de-todos-los-que-hacemos.html">			<content><![CDATA[Es el deseo de todos los que hacemos dia a dia Mundo Show]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>