<author id="03073cac52906650b3b50900df21ec96" url="puertomontt.blogspot.com.ar" feed="http://puertomontt.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="eab1d7842ada20368e224daab1341b4c" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/autoridades-refuerzan-llamado.html">			<content><![CDATA[Cuando ya ha transcurrido más de un mes de verano, la seremi del Trabajo y Previsión social, Andrea Rosmanich junto a la directora regional del Trabajo, Camilla Jordan, informaron sobre las condiciones que se deben cumplir a la hora de contratar a trabajadores por la temporada estival. Puerto Montt, 29 de enero de 2014 Hasta el reconocido sector de Angelmó de Puerto Montt, llegó la seremi del]]></content>
		</document>
		<document id="fd6b8f530eb3daebc7ebcb001c34431d" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/continua-programa-del-verano-2014.html">			<content><![CDATA[Puerto Montt, 30 de enero de 2014.- El Festival de las Mascotas y la Danza, la realización del 10° Festival Cuarta Colina, la Gala Ranchera, la elección de la Mejor Paila Marina y la Merluzada en Anahuac son algunas de las actividades de esta semana que organiza la Municipalidad de Puerto Montt. El alcalde Gervoy Paredes realizó un llamado a los puertomontinos y los turistas que visitan la]]></content>
		</document>
		<document id="aa85338cc00305edefcab53e52c3e6bd" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/crean-mesa-de-trabajo-para-convertir-en.html">			<content><![CDATA[Puerto Montt, 29 de Enero de 2014.- Con mesas de trabajo entre el Ministerio de Vivienda y Urbanismo, la Municipalidad de Puerto Montt y las Juntas de Vecinos del sector, se comenzó a trabajar en la postulación para declarar como zonas típicas los barrios Chorrillos -Miraflores y el barrio Estación (Huasco). El día lunes pasado los vecinos votaron abrumadoramente por la conformación de la mesa]]></content>
		</document>
		<document id="90226c75d9335734ffc658f3f3474aad" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/decana-de-la-universidad-de-chile-se.html">			<content><![CDATA[Martes, 28 de enero de 2014 La máxima autoridad de la Facultad de Artes de esta casa de estudios sostendrá una reunión con Alejandro Bernales con el fin de generar alianzas estratégicas que favorezcan la descentralización de la cultura y las artes. PUERTO MONTT.- En el marco del concierto que realizará la Banda de la Universidad de Chile junto a la banda de la FACH en el Teatro del Lago el martes]]></content>
		</document>
		<document id="5f3feb5e6cd17ce20ad3670b1e76065f" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/empresarios-conocieron-los-servicios-de.html">			<content><![CDATA[Un Seminario en el que se presentaron las diferentes acciones que realiza el Centro Chile Emprende, perteneciente a Corfo, en pro del crecimiento de las pymes, es el que se realizó recientemente en las dependencias del Hotel Cabañas del Lago de Puerto Varas. La actividad, cuya convocatoria congregó a más de cien empresarios y emprendedores, fue ejecutada por el Agente Operador Intermediario de]]></content>
		</document>
		<document id="9706b7b1308ffb729240c42e7597d3d1" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/en-playa-de-quellon-y-con-entretenidas.html">			<content><![CDATA[Con gran éxito y diversas iniciativas artístico-culturales y deportivas, hicieron un llamado a decidir un verano sin drogas y sin alcohol. En la playa y con un hermoso día, Quellón se sumó a la campaña “Decide tu verano, sin drogas, sin alcohol” del Servicio Nacional para la Rehabilitación del Consumo de Drogas y Alcohol. En la ocasión la oficina comunal SENDA Previene eligió diversas y]]></content>
		</document>
		<document id="8b36e95a6efe040bba31548db46cf0bf" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/esforzadas-familias-que-vivian-en.html">			<content><![CDATA[Por parte del Ministerio de Vivienda y Urbanismo de Los Lagos El seremi de Vivienda y Urbanismo, Fernando Gunckel, se manifestó muy contento con el visto bueno del ministro Rodrigo Pérez para entregar la asignación directa de estas dos familias “que necesitaban con urgencia una solución habitacional, dada su situación social y económica”. PUERTO MONTT.- Mucha felicidad al conocer la noticia que]]></content>
		</document>
		<document id="701c6c1f2cfdc3c0724aa30bad4db96b" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/estadio-regional-de-chinquihue-nominado.html">			<content><![CDATA[El nuevo centro deportivo de Puerto Montt está compitiendo en la útima edición del «Stadium of the Year» (Estadio del Año), la votación más grande a nivel mundial de su tipo, que incluye 18 estadios de diferentes países del mundo inaugurados durante el 2013, y el Estadio Regional de Chinquihue es el único nominado de Chile. En los útimos años se han visto grandes progresos en cuanto a]]></content>
		</document>
		<document id="630960797b11507e79c8cbd84da64d4c" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/estudio-de-riesgo-de-rio-blanco-abre.html">			<content><![CDATA[Gobernadora de Palena junto al Director Nacional de Obras Hidráulicas anuncian que nuevo enrocado puede entregar la seguridad que requiere el sector sur de la ciudad para su desarrollo CHAITEN, 26 de enero del 2014 Más de mil 900 millones de pesos que financiará la SUBDERE, será el costo de construcción de un nuevo enrocado en el nuevo cauce del río Blanco que cruza Chaitén y que fue uno de las]]></content>
		</document>
		<document id="4b3817b6a08a2e2a1ab6f68cb7a1378a" url="http://puertomontt.blogspot.com/2014/01/explora-invita-ninos-y-ninas-leer.html">			<content><![CDATA[Con la fantástica experiencia de Florencia en el Laboratorio de Extremófilos del doctor Alexander Machinov, el Proyecto Asociativo Regional EXPLORA Los Lagos, a cargo de la Universidad de Los Lagos, busca educar a niños y niñas en torno a la existencia, características y utilidades de los microorganismos extrémofilos y el estudio que de ellas realizan científicos de la región. Este nuevo cuento]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>