<author id="03c3f37896b8b3f45430913d34b12734" url="normas-iso-9000.blogspot.com" feed="http://normas-iso-9000.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="651ddc814528af52c5e400caca10e0f6" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2007/12/indice-de-articulos-de-iso-9000-y.html">			<content><![CDATA[A continuación encontrará el indice completo de artículos que hay en la web, sobre Calidad, ISO 9000 y temas afines.Conceptos Basicos¿ Que es ISO ?¿Qué es un Sistema de Calidad y Qué es la Certificación de Calidad?¿Que contiene y porque es importante el Estandar ISO 9000?Requisitos para certificar Calidad ISO 9000Papel de la Gerencia y los TrabajadoresAplicacion de Calidad ISO 9000 en los]]></content>
		</document>
		<document id="bb8eda0d0b6f3f47d6bf1a5820634f44" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2008/06/criterios-de-agentes.html">			<content><![CDATA[Para la evaluación de los criterios del grupo agentes (incluyen del criterio 1 al criterio 5), los factores de evaluación que se emplearán son el enfoque y el despliegue. Cada uno de los criterios se evaluará, y revisará si es necesario, de acuerdo con su enfoque y su despliegue.Enfoque El enfoque abarca lo que una organización ha planificado hacer y las razones de su decisión.El enfoque se]]></content>
		</document>
		<document id="91324ea1deb7c812ef884c3b380e0679" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2008/06/criterios-de-resultados.html">			<content><![CDATA[Los criterios del grupo resultados (incluyen del criterio 6 al criterio 9) se evaluan valorarando los logros alcanzados por la organización.Los resultados miden la excelencia y el ámbito de aplicación del valor que aporta la organización a sus distintos grupos de interés y de lo que la organización está alcanzando en términos de eficiencia y eficacia.Los logros alcanzados se miden en función de]]></content>
		</document>
		<document id="b33cf4db5b341378ae1842257c0c9a3e" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2008/06/interpretacin-de-los-criterios-del.html">			<content><![CDATA[LiderazgoEste criterio describe cómo el comportamiento del equipo directivo sirve de motor para la implantación de la excelencia en la gestión. En el criterio se evalúa cómo la dirección demuestra su compromiso con la calidad, tanto en sus relaciones con el resto de los empleados como en sus relaciones con clientes, socios, proveedores y otros grupos de interés.También se describe cómo la]]></content>
		</document>
		<document id="5f32ea9aefd316ffd7853461baefd90e" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2008/06/matrices-de-anlisis-y-puntuacin.html">			<content><![CDATA[Para que la puntuación de cada subcriterio sea lo más precisa, objetiva y sistemática posible, la EFQM ha desarrollado unas matrices que permiten una gran objetividad al analizar por separado el enfoque, despliegue y evaluación para el grupo de criterios de agentes y la magnitud y alcance para el grupo de criterios de resultados. El uso de las matrices de puntuación establecidas por la EFQM]]></content>
		</document>
		<document id="47c8663e1ec53056c854e02a4c556bc5" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2008/06/proceso-de-evaluacion.html">			<content><![CDATA[Una vez que se dispone de la memoria ya redactada y aprobada por la dirección de la organización y se tiene definido y formado adecuadamente el equipo evaluador, llega el momento de realizar la evaluación aplicando todos los términos definidos en los apartados anteriores de este módulo.La evaluación nos va a permitir conocer en qué lugar se encuentra la organización y, además, nos permitirá]]></content>
		</document>
		<document id="cdf856d1be70f9875e086cecb7abacd2" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2008/11/bienvenido-normas-iso-9000-y-calidad.html">			<content><![CDATA[Bienvenido a nuestro sitio,Aquí encontrará toda la información necesaria para introducirse de lleno en todos los temas referidos a Calidad y en los parámetros del estandar ISO9000:2000, particularmente en pequeñas y medianas empresas.Puede hacer click aquí para ver el índice completo de artículos referidos a ISO 9000 y calidadLos últimos artículos ingresados en el sitio son:Implantar ISO, Paso 1,]]></content>
		</document>
		<document id="3af992e4cf502348ec6f18b2b25178fb" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2009/02/aseguramiento-de-la-calidad-qa.html">			<content><![CDATA[La definición de la norma ISO 9000 establece que la garantía de la calidad (comúnmente abreviado QA) es parte de la gestión de la calidad enfocada en proveer a la confianza que la calidad requisitos se cumplen. Tanto los clientes y los administradores tienen un eed de garantía de calidad porque no están en condiciones de supervisar las operaciones por sí mismos. Que necesitan para poner la]]></content>
		</document>
		<document id="b538ff02926f387bbb98757aa048782f" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2009/02/como-pensar-en-revisiones-inspecciones.html">			<content><![CDATA[Auditorías del sistema de calidad se supone para determinar su eficacia, pero eficacia parecía ser juzgado por la medida en que los procedimientos se han seguido. ISO 9001, la cláusula 4.1.3 declara que el sistema debe revisarse para su adecuación y eficacia en el cumplimiento de los requisitos de la norma y el proveedor de la política de calidad y objetivos. Las palabras subrayadas se han]]></content>
		</document>
		<document id="85f35a8d90baf6d9ce66b4ee0e6711b9" url="http://normas-iso-9000.blogspot.com/2009/02/conceptos-erroneos-acerca-de-la-familia.html">			<content><![CDATA[Existen diversas ideas falsas acerca de la serie de normas ISO 9000. Todas las siguientes son falsas:1. Productos pueden ser certificados en contra de la norma ISO 9001. (Sólo las organizaciones pueden ser certificado como compatible con la norma ISO 9001)2. ISO 9001 es un sistema de gestión. (Aunque el título de la cláusula 0.3 de la norma ISO 9001 es "Compatibilidad con otros sistemas de]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>