<author id="043a5c3c81dab1bee3a6e9e3ce90e43f" url="peliculasenavien1link.blogspot.com.ar" feed="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="bbc9bc8520ca8c3ad21db796e75a4b49" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/asalto-al-poder-2013.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL White House Down AÑO  2013FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  accion - thrillerPESO 898 mb SINOPSISJohn Cale (Channing Tatum), un policía del Capitolio, ve rechazada su petición de entrar en el Servicio Secreto para proteger al Presidente de los Estados Unidos James Sawyer (Jamie Foxx). Para no decepcionar a su hija, la lleva a hacer un tour por la Casa Blanca. En ese momento, un comando paramilitar fuertemente armado asalta el edificio. Con el Gobierno de la nación sumido en el caos, Cale intentará salvar al Presidente, a su hija y al país. CAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="79d4e42338e247bbbe799939ba02cfe1" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/aviones-planes-2013.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL Disney's Planes AÑO  2013FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  animacion - comediaPESO 699 mbSINOPSISDusty es un avión que sueña con participar en una competición aérea de altos vuelos. Pero Dusty no fue precisamente construido para competir y resulta que... ¡tiene miedo a las alturas! Así que, recurre a un experimentado aviador naval que le ayuda a clasificarse para retar al vigente campeón del circuito de carreras. Dusty demostrará su valor para alcanzar alturas inimaginables y enseñará al mundo lo que hay que hacer para levantar el vuelo. Spin-off de Cars, protagonizado por vehículos aéreos, aunque la productora Pixar no es la responsable del film. CAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="46722162f703c2cd85992d479f4c694b" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/bob-esponja-la-pelicula-2004.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL The SpongeBob Squarepants Movie AÑO  2004FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  animacion - comedia - fantasiaPESO  933 mbSINOPSISHay problemas en Fondo Bikini: la corona del Rey Neptuno ha desaparecido y las sospechas recaen en el Sr. Cangrejo. Junto a Patricio, su mejor amigo, Bob Esponja marcha a la peligrosa Ciudad Concha para rescatar la corona de Neptuno y salvar al Sr. CangrejoCAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="c6d1972b47faa8fee90740ee5f67d6" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/el-camino-de-vuelta-2013.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL The Way, Way Back AÑO  2013FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  comediaPESO 698 mbSINOPSISDuncan (Liam James) es un adolescente de 14 años que, en el transcurso de un verano, tratará de encontrar la fuerza que precisa para poder encontrarse a sí mismo, y de paso, enfrentarse a su padrastro (Steve Carell), que bebe, consume drogas y se va de juerga con otras mujeres, y para volver a relacionarse con su madre (Toni Collette). CAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="232e1bc05d6f2bf9ffd077177db33acb" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/el-hombre-de-acero-2013.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL Man of Steel (Superman) AÑO  2013FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  ciencia ficcion - fantasia - accionPESO 703 mbSINOPSISDesde Krypton, un lejano planeta muy avanzado tecnológicamente, un bebé es enviado en una cápsula a través del espacio a la Tierra para que viva entre los humanos. Educado en una granja en Kansas en los valores de sus padres adoptivos, Martha (Diane Lane) y Jonathan Kent (Kevin Costner), el joven Clark Kent (Henry Cavill) comienza desde niño a desarrollar poderes sobrehumanos, y al llegar a la edad adulta llega a la conclusión de que esos poderes le exigen grandes responsabilidades, para proteger no sólo a los que quiere, sino también para representar una esperanza para el mundo.CAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="5a6a4368679342236cf67c49915baa41" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/el-llanero-solitario-2013.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL The Lone Ranger AÑO  2013FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  aventuras  - westernPESO 1.46 gbSINOPSISAdaptación de las aventuras del héroe del serial radiofónico del mismo título. Un grupo de Rangers de Texas sufre el ataque de una banda de forajidos. Un indio llamado Toro encuentra al único superviviente, el Llanero Solitario. Desde entonces, el héroe, su caballo Silver y su nuevo ayudante Toro, recorren el estado para vengarse de los forajidos y hacer triunfar la justicia.CAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="a61855c7f6724ce2c0aa43e86c0a2093" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/el-mexicano-once-upon-time-in-mexico.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL Once Upon a Time in Mexico AÑO  2003FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  accion - westernPESO 656 mbSINOPSISSands (Johnny Depp), un peculiar agente de la CIA, ha sido destinado a México con la misión de mantener la estabilidad del país. Cuando se entera de que Barillo (Willem Dafoe) planea asesinar al presidente de México por medio del general Márquez (Gerardo Vigil), busca a "El Mariachi" (Antonio Banderas), un personaje legendario, que vive aislado y que tiene una cuenta pendiente con Márquez. CAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="310e453cd559395f437ac22668afb984" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/encuentros-paranormales-2-2012.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL Grave Encounters 2 AÑO  2012FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  terror - fantasiaPESO 708 mb SINOPSISAlex Wright es un joven que se encuentra investigando los extraños acontecimientos que vimos en la primera parte y por tanto, la desaparición del protagonista de aquella Lance Preston. Un día recibe un misterioso vídeo de un bloguero que firman con el pseudónimo de "DeathAwaits666". En ella puede ver como Sean Rogerson sigue vivo pero continúa atrapado en el hospital psiquiátrico Collingwood. Alex y sus amigos deciden quedar con el bloguero para tratar de obtener nueva información y de este modo descubrir qué ha sucedido realmente. Sin embargo, pronto se verán enfrentándose cara a cara con un mal que no puede definirse con palabras. Ahora, deberán ser más listos e inteligentes que lo que fueron Rogerson y sus amigos, y deberán hacer lo posible por salir del hospital antes de que sea demasiado tarde..CAPTURAS]]></content>
		</document>
		<document id="d67a67c609fa88e7bf9ffc10e1576f7" url="http://peliculasenavien1link.blogspot.com/2013/10/gru-2-mi-villano-favorito-2013.html">			<content><![CDATA[TÍTULO ORIGINAL Despicable Me 2 AÑO  2013FORMATO aviCALIDAD  dvdrip IDIOMA latinoGENERO  animacionPESO 697 mbSINOPSISAhora que el incansable y emprendedor Gru ha dejado atrás una vida dedicada a las fechorías para criar a Margo, Edith y Agnes, dispone de mucho tiempo libre para disfrutarlo con ellas, el Dr. Nefario y los minions. Pero, justo cuando empieza a adaptarse a su papel de hombre de familia, una organización mundial ultrasecreta dedicada a la lucha contra el mal llama a su puerta. Junto con su nueva compañera de aventuras, Lucy Wilde, Gru tendrá que descubrir quién es el responsable de un espectacular y malévolo plan y llevarlo ante la justicia. Y es que hace falta echar mano del mayor ex-villano del mundo para atrapar a quien aspira a ocupar ese lugarCAPTURAS]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>