<author id="046072e385ab786e4e6d0436e4694313" url="aprender-photoshop.blogspot.com" feed="http://aprender-photoshop.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="39f23222a69f30acfe4fe132177bd295" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2007/06/modos-de-colores-y-como-usarlos-en.html">			<content><![CDATA[Photoshop utiliza los modos de color en modelos para para describir y reproducir el color.Los modelos con los que generalmente nos encontraremos son:-HSB (tono, saturación, brillo)-RGB (rojo, verde, azul) se utiliza para impresion para la impresión en impresoras domesticas y para Internet-CMYK (cian, magenta, amarillo, negro) se utiliza para impresion en cuatricromoa, esto es en la impresion de un grabado en 4 colores-LAB (luminosidad, eje verde-rojo, eje azul-amarillo).Ademas de estos Photoshop incluye modos para- Mapa de bits- Escala de grises (se utiliza para eliminar su información de color y convertir los píxeles en grises como son las fotografias de los diarios)- Duotono- Color indexado (se utiliza para los archivos GIF con destino a Internet)- Multicanal Salvo los que estan explicados en sus usos, los demas por lo general no tendran demasiada aplicacion, solo lo necesitaras en una impresion especializada.]]></content>
		</document>
		<document id="f6948db7571ce4a2728ecbf7311ed329" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/07/cambiando-el-tinte-del-cabello.html">			<content><![CDATA[Esta es el principio de varios tutoriales destinados a explicar como podéis convertiros en un virtuoso mago del Phosohop, retocando fotografías en formas muy, pero muy convincentes.Esta es una de esa grandes llaves a la fama y fortuna.... ah que diablos!!... en fin espero os diviertas tanto como nos divierte postear este tipo de tutoriales. En esta caso aprenderemos como realizar tintes realistas de secciones del cabello humano1) Escoge una buena imagen2) Esoge el lapiz para seleccionar un área de cabello. Luego, presiona Ctrl+Enter.3) Dirigete al Menu de imagenes, escoge Ajustes, Variaciones o Vatiarions y esoge el color que mas te gusto. Para ejemplos del tutorial se ecogio verde. Se puede observar que los filos lucen muy bruscos en el cambio de colores, para ello necesitamos un poco de degrade. Para esto escoja el borrador y reduce lo opacon en un 20%.4)Ahora tenemos un tinturado de cabello muy realista:Ahora les queda de tarea intentar replicar el efecto como en esta foto:Traducido de cgself]]></content>
		</document>
		<document id="d3edf1576496f714212048768ef2d91f" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/07/mas-desastres-en-photoshop_17.html">			<content><![CDATA[Y seguimos con algunos desastres en photoshop, la mayoria de grandes empresas de ropa, comsmeticos. Hasta de algunos gobiernos (ya se imaginaran cual). En fin, publico los mas sonados, junto con su horrores. Tomado de photoshopdisasters :#1 Es mi impresión, o la pantalla del computador esta... como decirlo... pequeña. Realmente lo ha estafado al comprador de tan peculiar laptop. Que diga el nombre de la compañia para ni ocurrirseme ir a comprar mi computador alla!!!error#2 Uhm...este... Cristina, te recomendamos contratar los servicios de un traumatologo, de emergencia!!! mirate con ese dedo!!!.error#3 Me pregunto en que habran estado pensando esos diseñadores. Se me ocurrieron varias posibilidades:1) Los pobres son virgenes que nunca han visto un cuerpo femenino, ni siquiera en Biología.2) Tomaron como modelo a un maniquí.3) Estában en otro mundo.. literalmente.Esta seria una prueba contundente, que algunos diseñarores, son de otro planeta!!!#4 Si quieres ser numero 1 en ventas de bikinis, pues te recomendamos usar un cuerpo bien, bien, deforme para promocionarlos!!. (Photshop, cuantos crimenes se cometen en tu nombre...)Proximamente mas errores en photoshop. Tengan cuidado, uds pueden ser los proximos!!]]></content>
		</document>
		<document id="52b003fa44c817ee12fcb7a215e61b03" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/07/photoshop-portable-cs3.html">			<content><![CDATA[Esta es una version mejorada del Portable del Photoshop CS3 que salio hace unos meses, primero se han corregido algunos errores, esta completamente en español y contiene los 4 filtros Kodak que llevaba la version anterior.Al descomprimir deben ejecutar Portable Adobe Photoshop CS3 Final.exe y les cargara automanticamente…, antes de subirlo lo he pasado 4 antivirus:NOD32, Kaspersky.Anti-Virus, Panda y Maccfee y no fue detectado ningun virus….AL descomprimir hacer en la la ruta del C, para no tener problemas..luego ya muven la carpeta a donde deseen y crean el acceso directo en el escritorio de Portable Adobe Photoshop CS3Requisitos mínimos del sistema:* Intel® Pentium 4, equivalente o superior* Microsoft® Windows XP con Service Pack 2* 256 MB de RAM* 1 GB de espacio disponible en el disco duro* Monitor con resolución de 1024×768 con tarjeta de vídeo de 16 bits.Aqui el link para descagarlo]]></content>
		</document>
		<document id="b759ab57e2d63f944c652f2df25749a7" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/08/algunos-de-los-mejores-trabajos-en.html">			<content><![CDATA[Estos son algunos de los mejores ilustraciones hechas en photoshop. Lo interesante no son tanto las técnicas empleadas, más bien el mensaje que pretenden comunicar por usando esta herramienta de una forma bastante sencilla, pero efectiva. Para muestra un botón:]]></content>
		</document>
		<document id="377ee4c99a28ebbb6d190aafdd979b3e" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/08/papiel-de-famosos-personajes.html">			<content><![CDATA[Papiel, o pasado a piel, es el termino que se utiliza a la creación de montajes con programas como Photoshop .El Papiel es un dibujo que se le a añadido una textura por encima , con las mismas proporciones que el dibujo, pero con el aliciente que esa textura esta basada en fotos de personas o objetos reales , gracias a esta técnica de diseño , el personaje animado tiene la misma constitución física, pero su aspecto y piel es realista gracias a sus texutas fotográficas.Las proporciones del papiel, tienen que ser las mismas a las del dibujo animado . los colores pueden variar a real , por ejemplo si el personaje de sonic que es azul en dibujo en papiel al representar a un erizo puede ser del color del erizo marron por ejemplo .He aqui algunos de los papieles mas famosos: cuando encuentre mas se los hare llegar:GohanFreezerCellLinkAsi que ya saben, cuando encuentren a alguien parecido por la calle.. el resto ya se imaginaran..]]></content>
		</document>
		<document id="9f8607b06cc743be304af3927a51d1d3" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/08/perder-peso-en-1-hora.html">			<content><![CDATA[Francamente este video me dejo impactado. Parece increíble, pero es real.Por favor chequear este video para quedar tan asombrados como yo.Esto da mucho que pensar acerca de la cantidad de dinero que se ahorran en modelos gracias a Photoshop. uff!!.. en fin disfrutenlo, y a meterle mas ganas a photshop, pes!!!]]></content>
		</document>
		<document id="b518135c7efca6186e7baa741caef79b" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/08/y-mas-desastres-en-photoshop.html">			<content><![CDATA[Gracias a nuestra página amiga, photoshopdisasters, que no descansan en la busqueda de horrores en Photoshop, asi nosotros tampoco. Les traemos una recopilacion de los errores mas monstruosos encontrados en la Red:Este... no tenia idea las tantas formas de contorsion posibles... yo amo a esa mujer!!!Este es uno de esos momentos en donde debemos llamar a la Policia, denunciando maltrato infantil. Se imaginan el calvario del pobre chiquillo dentro de tan pequeño cubículo?Para ser honestos, he visto posiciones de piernas mas dobladas que estas... en el hospital... Lo que la hace única es que esta señorita.. esta modelando...Este anuncio fue publicado en uno de los almacénes Mac en Manhattan. Sorprendente de esta gente tan enfocada al marketing, se les pasara el corte tan grosero de la chicaUn pequeño consejo... esta bien retocar las imagenes quitar algunas libras de mas..o de menos.. pero por favor no coloquen la original al lado de la imagen retocada... digo yo, no?]]></content>
		</document>
		<document id="80bfb0949c5b34ef27fdec564af2c6af" url="http://aprender-photoshop.blogspot.com/2008/09/10-sugerencias-basicas-para-el-uso-de.html">			<content><![CDATA[1. Utilice el botón de restablecimiento. Cuando usted está en un cuadro de diálogo Photoshop (por ejemplo, la imagen de diálogo ...) puede pulsar la tecla Alt en el teclado (Opción en Mac) y el botón Cancelar cambiará a un botón de reinicio y se puede volver a cualquier configuración que alterado.2. Pulse Alt / Opción a su vez en gotero de brocha. Cuando se utiliza la herramienta de pincel, puede mantener pulsada la tecla Alt y el cursor se convertirá en un gotero que le permite hacer cambios rápidos a su pintura de color.3. Utilizando el gotero fuera de Photoshop. ¿Sabía usted que la herramienta gotero en Photoshop trabaja fuera de Photoshop? Sí, sí. Para ello: elegir la herramienta de gotero y haga clic en el interior de su imagen. A continuación, arrastre en cualquier parte de la pantalla para seleccionar un color de todo lo visible en la pantalla. Más detalles se encuentran en creativebits.4. Utilice los botones de alineación. Si usted tiene varios objetos y desea a la línea hasta que pueda hacerlo por la vinculación de ellos juntos y el uso de cualquiera de los botones de alineación que aparecen cuando usted tiene la herramienta mover seleccionado. Esta punta es ideal para el revestimiento de múltiples cadenas de texto o formas.5. Puede cambiar el tamaño de pincel presionando teclas de la escuadra en varias ocasiones. Esta es una práctica rápidamente para cambiar su cepillo de tamaño. Simplemente pulsando cualquiera] o [y que ajustar el tamaño de pincel por 10 unidades. Gracias a Ward en Mister Forma para este consejo.6. Al presionar la tecla de mayúsculas proporciones limita al tamaño de los objetos. Simple, pero obviamente no todo el mundo sabe esto. Si no tienen cambio, que se extiende. Honestamente, creo que los productos de Adobe automáticamente celebrar proporciones.7. Uso de la pluma de borrar , puede pulsar una vez borrar y, a continuación, manteniendo pulsada la tecla Mayús de prensa en algún otro lugar de trazar una línea recta: Simple pero eficaz y trabaja con otras herramientas como herramienta de la pluma.8. Retroceso cambio una selección llena. Sí, otro super-sencilla. Es el mismo que va a editar ... ... Introducir9. Establezca sus Unidades de medida a píxeles. Si su obra está destinada para la visualización de la pantalla debe configurar sus gobernantes para mostrar unidades de píxeles (que puede mostrar pulgadas o lo que sea unidad de medida que usted puede ser que desee). Muchas veces cuando voy a recibir otra que mas Photoshop archivo que tiene guías en él, me parece que las guías no se quebró hasta el borde del píxel. Esto se debe a que la guía se puso cuando la unidad de medida es algo más que píxeles.10. Utilice la herramienta de afinar en las fotos. Especialmente si su foto está destinado para uso web (o correo electrónico) y que acaba de cambiar el tamaño de una imagen grande a las pequeñas dimensiones. Hace tus fotos crujientes y hace todo claro a todo el mundo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>