<author id="049f5d1ef65da77b9de44aaabc60dd4a" url="movimientoevita-capital.blogspot.com.ar" feed="http://movimientoevita-capital.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2d7054ccec787d92b998a1008132e9d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/-QoVJeq8vDs/los-trabajadores-de-rhasa-pasaran-las.html">			<content><![CDATA[El Movimiento Evita acompaña el conflicto de los trabajadores de la estación de servicio Rhasa, ubicada en Ramón Falcón y Olivera, que ayer en la tarde plantearon en su lugar de trabajo el reclamo del pago de salarios adeudados desde el mes de octubre y la defensa de sus puestos de trabajo. Acompañados por la CTEP, el IMPA, el Movimiento Nacional de Empresas Recuperadas y la cooperativa Master Cheese, los trabajadores reclamaron "el pago inmediato de todos los haberes adeudados desde octubre, y el pago de los haberes previsionales retenidos durante más de un año y medio del que no se registran pagos en el ANSES".Rhasa está bajo la razón societaria REME SA, nombre compuesto por las iniciales de los dueños del establecimiento; Roberto, Ernesto, Mauricio y Enrique Kalifon. Roberto, padre de los otros tres, fue hasta el año 2010 jefe del establecimiento. Mientras él estuvo a cargo, tanto el servicio a los clientes como las condiciones de los trabajadores fueron buenas. Desde 2010, sin embargo, los trabajadores denuncian desinversión, falta de mantenimiento y mala atención, tanto para con los trabajadores como para con los clientes. En ese sentido, afirman que se descuidaron las instalaciones, no se tomaron las precauciones necesarias para no producir contaminación, se interrumpió la renovación de tanques. Todo ello concluyó en la clausura del establecimiento el 28 de octubre de este año.Los trabajadores denuncian que los hermanos Kalifon especularon con el cierre para poder hacer negocios inmobiliarios sin pagar a los trabajadores lo que les corresponde.Durante estos meses, los compañeros del sindicato SOEGyPE, citaron a la patronal tres veces en el Ministerio de Trabajo; la primeras dos veces no acudieron a la citación, y la tercera vez mandaron a un abogado que manifestó ignorar la situación. Informalmente, recibieron propuestas de arreglo económico, por fuera de todo marco legal y muy por debajo de la cifra que les corresponde por ley.Los trabajadores de Rhasa pasarán las fiestas sin dinero, sin trabajo, y a merced de la patronal que no asume su responsabilidad en el conflicto.]]></content>
		</document>
		<document id="6c082232a05fe9d80b593ff011b9b5a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/1RcyCLVO5Cg/comuna-13-arranca-el-taller-de-lectura.html">			<content><![CDATA[¿Qué hace falta para definir un texto como latinoamericano? ¿Qué variables políticas y económicas están implícitas en esta definición? En los dos encuentros del Taller de Literatura Latinoamericana nos encontraremos a discutir estas preguntas y a leer a los autores de nuestro continente.Primer encuentro (jueves 12 de diciembre): boom latinoamericano y la relación entre el mercado y la literatura. Lectura de “Felicidad clandestina” de Clarice Lispector. ]]></content>
		</document>
		<document id="e17a40896d5d2414cdb1cc564643b397" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/2hXPqwwlDQQ/se-conformo-una-multisectorial-para-que.html">			<content><![CDATA[Se formó una multisectorial, conformada por las familias de los chicos discriminados en las vacantes, entidades sindicales, organizaciones sociales, estudiantiles y referentes de la cultura que exige al Gobierno de la Ciudad que garantice el pleno acceso a la educación pública.Visto que el Ministerio de Educación de la CABA informó en sede judicial que no dió respuesta positiva al pedido de 17000 vacantes para niños y jóvenes en las escuelas públicas para el 2014, solicitamos al Gobierno de la Ciudad:1) Que se garantice a tod@s el pleno acceso a la Educación Pública , Laica y Gratuita desde los 45 días de edad, tal como lo establecen los Artículos 23 y 24 de la Constitución de la Ciudad 2) Que se abran nuevas aulas para poder albergar a todos los niñ@s inscriptos en lugares cómodos y dignos que garanticen las condiciones óptimas para recibir y brindar educación de calidad, sin aulas "superpobladas" "contenedoras" ni "móviles"3) Que no se cierre ningún curso o grado durante 2014 teniendo en cuenta los problemas que provocó el inconsulto sistema de inscripción en línea (on line) que debe ser derogado para volver a fortalecer el abordaje pedagógico y familiar de la inscripción escolar. Se pueden adherir las firmas en la siguiente página: http://www.multixvacantes.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="318d74cfb61d52f62fbfeaeaff4f40d6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/2OqUWSDDM5s/se-conformo-la-cooperativa-que.html">			<content><![CDATA[En la tarde de hoy se dio el primer paso para la conformación de la cooperativa que administrará el Colegio Guido Spano, confirmando la continuidad del proyecto educativo que el colegio brinda desde hace 92 años.Con la presencia de padres, maestros y no docentes, se realizó la votación de quienes constituirán la Comisión Directiva de la nueva cooperativa, acompañados por la legisladora porteña María Rachid, el Consejero sobre Niñez y Adolescencia de la Legislatura, José Machain, Nahuel Casademunt de la CTEP, la Secretaria General de SADOP Ciudad, María Fernanda Benitez, el diputado Edgardo Form y representantes del INAES, de otras cooperativas, del Ministerio de Trabajo y del Banco Credicoop.Así, luego de una extensa charla instructiva sobre el funcionamiento y la constitución de una cooperativa de trabajo, los docentes y padres se abocaron a tratar la conformación de este nuevo espacio de trabajo que garantiza la continuidad de sus empleos así como la educación de sus hijos.En este sentido, la diputada porteña, María Rachid, señaló: “Estamos muy contentos porque significa un gran avance hacia el objetivo de la continuidad del instituto. Fue muy importante el apoyo que logramos desde distintas instancias como  el INAES, el Ministerio de Desarrollo Social y el Ministerio de Trabajo de la Nación y SADOP para lograr esta cooperativa”.Por su parte, el consejero de Niñez y Adolescencia en la Legislatura, José Machain, agregó: "Hoy, la Comunidad Educativa del Colegio Guido Spano, ha dado un paso muy importante en el dificultoso camino de recuperar el Colegio. Estamos convencidos que con el compromiso de todos los actores involucrados, vamos hacer posible que su alumnado pueda reingresar en febrero a su escuela y con sus docentes; lo que nunca debiera haber quedado en duda."El día jueves 9, a las 19 horas, los docentes, padres, alumnos e integrantes de la Cooperativa se reunirán en la puerta del Guido Spano para seguir reclamando a la Justicia de la Ciudad por la llave del colegio con el fin de poder seguir utilizando el edificio como sede de la institución.Movimiento Evita CapitalMaría Rachid – Legisladora de la Ciudad (Bloque FpV)José Machain – Consejero de Niñez y Adolescencia. Legislatura PorteñaGabriela Castillo – Comunera (Recoleta, Comuna 2)Nahuel Casademut -  CTEPSebastián Demiryi – Secretario Político del Movimiento Evita Capital ]]></content>
		</document>
		<document id="19c678e8cf2f54eecbd94d24eb310965" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/7mI0SCEdgdg/tomada-comparte-acto-con-taiana-y-sale.html">			<content><![CDATA[Dirigentes peronistas porteños concurrirán mañana a acompañar al ministro de Trabajo, Carlos Tomada, en la presentación del libro El trabajo a través del pensamiento de Perón, con la clara intención de posicionar su figura dentro del mapa político de la Ciudad de Buenos Aires, donde el voto popular siempre fue esquivo al justicialismo.Dirigentes peronistas porteños concurrirán mañana a acompañar al ministro de Trabajo, Carlos Tomada, en la presentación del libro El trabajo a través del pensamiento de Perón, con la clara intención de posicionar su figura dentro del mapa político de la Ciudad de Buenos Aires, donde el voto popular siempre fue esquivo al justicialismo. Una de las figuras más destacadas del acto será el legislador de la Ciudad Jorge Taiana, quien es parte de la mesa nacional del Movimiento Evita y fue compañero de Gabinete de Tomada como canciller. También estarán el dirigente de SADOP (docentes privados) Horacio Ghilini; y el secretario general del Partido Justicialista de la CABA, Héctor "Gallego" Fernández. Ambos hablarán sobre la doctrina y pensamiento de Juan Perón. El acto se llevará a cabo a las 19 hs en el anfiteatro de Foetra, el sindicato telefónico, que conduce Osvaldo Iadarola, un ex dirigente del Movimiento de los Trabajadores Argentinos (MTA).Si bien no se trata del lanzamiento de la candidatura de Tomada para competir por la conducción del partido en la Ciudad, el acto dará cuenta de su posicionamiento dentro del mapa peronista porteño y de quiénes son sus aliados. A diferencia de la forma que tomó la definición de autoridades en el partido en territorio bonaerense, donde se votó una lista única, en Capital, los actores políticos porteños parecen estar dispuestos a competir. Tanto Tomada como Víctor Santamaría, del Suterh. "Las elecciones internas vigorizan y actualizan el padrón", dicen con entusiasmo cerca del ministro de Trabajo. Durante el período liderado por ex jefe de Gabinete Alberto Fernández, el PJ porteño nunca tuvo vuelo alto en las elecciones, ni de legisladores ni para jefe de gobierno. De hecho, ese sector ahora se encuentra alineado con el llamado PRO peronismo y, por lo pronto, no competiría dentro de la estructura oficial del Partido Justicialista. Sin embargo, este año ha aumentado su caudal de votos, y algunos operadores políticos especulan con un crecimiento de esa proyección. Incluso analizan que del 36% que sacaron en las últimas elecciones al 40% que sacó la presidenta Cristina Fernández "hay un 18% por crecer", lo que se proponen como objetivo. Por lo pronto, Tomada, de la mano de Taiana, saldrá a recorrer las calles porteñas a partir del 15 de enero para sumar adeptos a su precandidatura. "Hoy el peronismo vuelve a poner al Estado al servicio de la justicia social. En los últimos diez años se cambió la flexibilización y la precarización laboral por protección, se derogó la vergonzosa 'Ley Banelco' que instituía una reforma laboral definitivamente en contra de los trabajadores. Hoy tenemos el nivel de empleo registrado más alto de los últimos 38 años. 1945 trajo también el cambio para quienes habían trabajado toda su vida. El gobierno peronista estableció la conformación del sistema jubilatorio para distintas actividades, pero también para trabajadores independientes, empresarios y profesionales. Se creó un fondo para pensionar a personas sin recursos no incluidas en el sistema jubilatorio e impulsó la pensión por viudez. ¿Acaso estas directrices no nos resultan familiares?,” pregunta Tomada en el prólogo del libro.Fuente - Tiempo Argentino: http://bit.ly/1cwMEP1]]></content>
		</document>
		<document id="f7e7b21ee4387c4be0f032a9760c7f39" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/9aikwBxVF6Q/la-cooperativa-de-artesanos-el-adoquin.html">			<content><![CDATA[Mediante conferencia de prensa, los trabajadores denunciaron ante la Defensoría del Pueblo que durante los meses de agosto, septiembre y octubre en la calle Defensa entre el 800 y el 1100 fueron víctimas de irregularidades en distintos procedimientos llevados a cabo por el Área de Contravenciones y Faltas de la Policía Metropolitana. Los mismos fueron objeto de amenazas, secuestro de mercaderías, malos tratos y tareas de inteligencia por parte de efectivos de la Metropolitana.Asi mísmo, durante la conferencia de prensa se proyectó un video Institucional de la Feria y se presentó un informe económico sobre la incidencia del rubro en la baja de la actividad comercial en el mercado inmobiliario de la zona. Este es el argumento que el Gobierno porteño utiliza para desalojar a los trabajadores que día a día desarrollan su labor en la calle.También se entregaron los fundamentos del proyecto económico, social y cultural de la cooperativa “El Adoquín”. Estuvieron presentes el Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS), la Defensoría del Pueblo y la Campaña Nacional Contra la Violencia Institucional.El trabajo digno se hace a manoLos trabajadores de la Cooperativa "El Adoquín" representan en esta lucha a miles de trabajadores populares que se organizan y crean su trabajo. Perseguirlos, hostigarlos no solo es ejercer violencia institucional sobre sus libertades y profundizar las desigualdades desde un Estado que debe protegerlos, sino, además, es atentar contra sus puestos de trabajo. Aquella herramienta con la que sostienen el plato de comida de sus familias y que los dignifica como trabajadores.Fuente - Portal de la Economía Popular, Social y Solidaria:  http://bit.ly/18w44x5  ]]></content>
		</document>
		<document id="8ad5ad61a357c7fdfffe200d3881aaeb" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/9JCfg_XCric/feria-en-la-boca-de-la-economia-social.html">			<content><![CDATA[La Mesa de Economía Social y Popular del sur la constituimos diversas experiencias, de raigambre popular y con una larga historia de lucha y organización, dedicadas a la producción, distribución, comercialización y consumo de bienes y prestación de servicios. Asimismo, participan actores del ámbito universitario aportando al fortalecimiento de las organizaciones populares.La decisión de construir la MESA surge a partir de un enriquecedor debate por parte de quienes componemos este sector de la economía. En este intercambio, más allá de las diferencias en la organización interna de cada espacio de trabajo, supimos reconocernos como trabajadores en búsqueda de conquistar los derechos que el conjunto de la clase trabajadora posee y sabemos que para conquistarlos el Estado juega un rol preponderante al poseer las herramientas para llevar adelante políticas laborales y sociales que permitan brindar una mayor dignidad a nuestro sector. En materia de Derechos y Políticas Públicas consideramos que es necesario a nivel nacional y distrital:establecer un marco jurídico y fiscal a través de la sanción de una ley que de impulso sustentable al sector enmarcado en la economía social y popular;acceder al Derecho Laboral vigente y a la Seguridad Social;incentivar desde el Estado el desarrollo y la promoción del sector a través de la mejora en las condiciones de producción y comercialización, contratación directa, el armado de redes de comercialización y de producción y la ampliación de las líneas de capitalización, financiamiento y capacitación, entre otras acciones;crear un ámbito institucional con representación de los actores del sector que permita centralizar las problemáticas y la búsqueda de soluciones; y por último en solidaridad con nuestros pares trabajadores de las fabricas recuperadaspromulgar una ley de expropiación de unidades productivas.Justo es reconocer que los avances políticos realizados a nivel nacional en estos últimos diez años, en materia de fomento y visibilidad de nuestro sector, de ampliación de derechos ciudadanos y de recomposición laboral, nos permiten introducir nuevos debates para traspasar las fronteras de una economía de subsistencia a una de integración en la economía formal. Sin embargo, encontramos en la Ciudad de Buenos Aires, donde se encuentran la mayoría de nuestras experiencias colectivas de trabajo, graves impedimentos para introducir esta temática en la agenda gubernamental. Estamos convencidos que estos obstáculos se hayan en el ejercicio de un poder capitalino basado en el fundamentalismo ideológico neoliberal que supone, en primer lugar, que toda organización popular del trabajo debe ser desterrada para que no contamine el eficaz ordenamiento del mercado (el veto a la ley de fábricas recuperadas es un ejemplo bastante ilustrativo) y, en segundo lugar, que si existe población no ajustada a los cánones del “trabajo formal” solo resta transferir “ayuda social” para cubrir las mínimas condiciones de vida pero no para transformar de raíz su condición “informal” a la de trabajador con derechos.Frente a esta realidad que padecemos desde hace 6 años, la Ciudad de Buenos Aires requiere de una férrea organización del sector de la economía social y popular que a la par de seguir visibilizándose a través de ferias, investigaciones de orden académico, instancias de articulación en la comercialización y otras acciones; impulse el debate legislativo y ejecutivo local y principalmente ciudadano sobre los requerimientos que arriba puntualizamos en relación al rol del Estado y sus implicancias en la dignidad que nos adeudan como trabajadores. En el plano nacional, pensamos que debe seguir profundizándose las políticas que beneficiaron las condiciones de trabajo de nuestro sector hasta lograr una definitiva incorporación a la dinámica económica nacional tomando como punto de referencia algunas de las puntualizaciones realizadas. Estos son los desafíos que como MESA nos propusimos atravesar colectivamente y que sabemos que con el afianzamiento de la misma encontraremos nuevos y viejos problemas para afrontar. Por ello, abrimos nuestro espacio a todos los sectores del mundo de la cultura, del trabajo y demás ámbitos colectivos que quieran sumarse a participar desde su dinámica.SEDECA, Cooperativa Spa, Movimiento Evita, Agrupación Aukache, Frente Darío Santillán, Cooperativa La Paquito, Cooperativa El adoquín, Cooperativa 1ro de Julio, Movimiento Para Todos Todo, Cooperativa Hilvanando Ideas, Agrupación Vecinos de La Boca, Tienda social Manos de mi Tierra, Cooperativa Los pibes del Playón, Organización política y social Los Pibes, Equipo Economía Social, trabajo y territorio (CIDAC-UBA).]]></content>
		</document>
		<document id="9bd035619938b65e2f24b94eeaf00848" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/9XATZF1pLzo/gran-festival-popular-de-rock-en-la.html">			<content><![CDATA[El sábado 7 de diciembre se realizó la cuarta edición del Festival “MontseRock” en la Plaza Montserrat organizado por la JP Evita Comuna 01 en conjunto con los vecinos del barrio, en el marco de la Campaña Contra la Violencia Institucional.Rompieron el hielo el power trío “Comakino” con unos inevitables rocanroles. Participó La Torera, integrada por varios compañeros que realizan un taller de música en el Centro Cultural Atlas, quienes hicieron una muestra del trabajo que se realiza allí. Adhirió a la campaña la murga de la plaza “Los Rotosos de Montserrat”, regalando algunos temas de su repertorio. También hizo su presentación “La Chusma”, con rock, cumbia, murga y pogo; y para finalizar, la frutilla del postre, “El Kuko Cumbiero”, de Lomas de Zamora y amigos de la plaza, hicieron bailar a todo el barrio. A su vez, los compañeros del Movimiento Universitario Evita (MUE) estuvieron presentes con la guerrilla comunicacional La Walsh, con la cual vienen trabajando en el barrio hace varios meses. Con herramientas como los stencils y las pintadas de murales se estuvo trabajando el concepto de la identidad en la plaza Montserrat. Se finalizó este trabajo con la presentación de un fanzine en el marco del festival del sábado. El Montserock se vivió con mucha fiesta, parrilla y emoción. Fue el cierre de un año de mucho trabajo que supo sostener el espacio de la Plaza de Montserrat como un lugar de construcción colectiva.La gran participación del barrio en el festival, nos deja ver como en este espacio, cada vez más apropiado por los vecinos, la unión y la organización crecen y se fortalecen día a día.Esta fuerza colectiva es la que abraza a la plaza y la preserva de los intentos del macrismo de cerrarla o transformarla en algo que no es. Nuestra Plaza. Nuestro Barrio. Nuestra Patria. ]]></content>
		</document>
		<document id="b64d3eccb2937acca00c7d42c834a3b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/AfmCjh2YRR0/taiana-y-tomada-juntos-en-la.html">			<content><![CDATA[El legislador del FPV Jorge Taiana participó anoche de un acto encabezado por el Ministro Carlos Tomada, en el que se presentó el libro ''El Trabajo a través del pensamiento de Perón'', que reúne 362 citas y conceptos de Perón y que prologó el Ministro Tomada.Taiana aseguró que ''el acto fundante del peronismo ha sido el renacimiento de la conciencia de los trabajadores y en esta década el nuevo hecho fundante se inicia el 25 de mayo de 2003 con el renacimiento de una nueva conciencia de un proyecto nacional y popular''. ''Hoy tenemos una nueva era de peronismo en el gobierno. Perón decía que la riqueza de una nación esta en su pueblo, en su organización y en su trabajo y eso es lo que hemos hecho en estos 10 años con Néstor y Cristina'', sostuvo el Ex canciller. Por último, Taiana leyó una de las frases de Perón que se encuentra en el libro: '' El salario es la base y el punto de partida de todo el ordenamiento económico social porque la salud y el estomago no admiten economías. Nadie debe en estos tiempos  pretender competir en precios a base de salarios de hambre, la competencia debe buscarse con  la construcción orgánica, la mejor mano de obra, la maquinaria moderna y la nobleza de calidad''. Por su parte, Tomada destacó que ''de aquí en más, cuando se hable de justicia social habrá que mencionar a Perón, a Evita, a Néstor y a Cristina'', y sostuvo que hay ''un peronismo que vuelve a ser protagonista y a abrir sus brazos a todas las fuerzas del movimiento nacional y popular''.El panel de presentación estaba integrado además por el secretario general de FOETRA, Osvaldo Iadarola; el dirigente del SADOP, Horacio Ghilini; y el secretario general del justicialismo de la Capital Federal,  Héctor Fernández; la diputada nacional Liliana Mazure, y la legisladora kirchnerista de la Ciudad Autónoma Lorena Pokoik.También asistieron el ministro de Educación, Alberto Sileoni; los legisladores porteños por el FPV Dante Gullo, Francisco Nena y Quito Aragón; la embajadora argentina en México Patricia Vaca Narvaja; el secretario general del SATSAID, Horacio Arreceygor; el titular del sindicato de Tintoreros, Sombrereros y Lavaderos, Luis Pandolfi, y el presidente de la CGERA, Marcelo Fernández.Al acto adhirieron la ministra de Desarrollo Social, Alicia Kirchner, y el gobernador de Entre Ríos, Sergio Urribarri.Participaron los compañeros y compañeras del Movimiento Evita Capital, Peronismo Militante; la Corriente Peronista Descamisados; la Corriente Nacional Martin Fierro; el Movimiento de Unidad Popular; Los Hijos de Juana; Kolina y Peronismo 26 de Julio.]]></content>
		</document>
		<document id="89cd2e7f86f5421a81f7c148495c127a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Movimiento_Evita_Capital/~3/B0tRPfzSMW8/la-cooperativa-del-guido-spano-se.html">			<content><![CDATA[En el día de ayer, lunes 13 de enero, se realizó la reunión entre la comunidad educativa del colegio Guido Spano y el Ministro de Trabajo de la Nación, Carlos Tomada, en donde se comunicó que el ministerio se pone a disposición de la cooperativa para fortalecer su funcionamiento.En la reunión –y tal como viene sucediendo desde el inicio del conflicto- los padres y docentes se vieron acompañados por las legisladoras porteñas María Rachid y Paula Penacca, Gabriela Castillo, comunera de la Comuna 02, José Machain, consejero en la Legislatura de Niñez y Adolescencia, Nahuel Casademunt de la CTEP (Confederación de Trabajadores de la Economía Popular), María Fernanda Benitez, Secretaria General de SADOP Ciudad, Eduardo Montes y Enrique Deibe, del Ministerio de Trabajo de la Nación y Sebastián Demiryi, Secretario Político del Movimiento Evita Capital."Fue una reunión muy positiva, vinimos a plantear la situación que estamos atravesando y el ministro se comprometió a apoyarnos en todo lo necesario para afrontar estos primeros meses que van a ser difíciles" destacó Javier Lamónica, presidente de la nueva cooperativa, e invitó a todos a participar del festival que se realizará en las puertas del colegio el miércoles 15 a las 19 hs.Por su parte, el Ministro de Trabajo, Carlos Tomada, sostuvo que: "cuando suceden cosas de esta envergadura tratamos de estar al lado de los trabajadores. Queremos ver cómo podemos ayudar a reparar esto que ha ocurrido y que afecta a la educación".Mientras tanto, la comunidad educativa del colegio Guido Spano se sigue reuniendo junto a otros cooperativistas y los dirigentes que se han acercado para continuar informados sobre los avances del amparo judicial presentado ante la Justicia para la entrega del edificio.Desde el Movimiento Evita Capital expresamos nuestro apoyo concreto a los trabajadores docentes y a toda la comunidad educativa del Guido Spano frente a los efectos de la especulación inmobiliaria que no para de crecer en la Ciudad de Buenos Aires.No hay freno a la especulación inmobiliaria sino es con el peso del Estado interviniendo fuertemente en su regulación.Movimiento Evita CapitalMaría Rachid – Legisladora de la Ciudad (Bloque FpV)José Machain – Consejero de Niñez y Adolescencia. Legislatura PorteñaGabriela Castillo – Comunera (Recoleta, Comuna 02)Nahuel Casademut - Confederación de Trabajadores de la Economía PopularSebastián Demiryi – Secretario Político del Movimiento Evita Capital]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>