<author id="0504ca9cbd921796f89dec33a6977ed1" url="officenet.blogspot.com" feed="http://officenet.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="20">
		<document id="ebb05f4311b9eb4d274f1d5ad4ce2411" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/6Ugjt6W2td4/auspiciamos-el-evento-necesidad-de.html">			<content><![CDATA[El tema Riachuelo nos toca de cerca. Nuestras oficinas y depósitos están a dos cuadras, por lo que lo que pase allí nos afecta. Por eso hace unos días auspiciamos un evento para discutir la norma ISO 14001 y su aplicación al desafío Cuenca Matanza - Riachuelo.]]></content>
		</document>
		<document id="855fad6dcc9b44a275b9433746cccd81" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/8_5Omgi1Am0/ie-vs-chrome-y-el-ganador-es.html">			<content><![CDATA[Mientras surgía la noticia de que se usa más Google Chrome que Internet Explorer en el mundo, Fer investigó qué pasaba en nuestro site. Se encontró con algo muy llamativo: en mayo puntualmente se dio un cambio fortísimo. Mientras en abril IE era el 43% de las visitas y Chrome el 34%, este mes representan el 34% y 43%, respectivamente. Sí, exacto al revés! Mientras tanto, las corporaciones]]></content>
		</document>
		<document id="551c816d62b553503e7102125da718b9" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/9KlH971oV-Y/mi-charla-en-el-congreso-de-cial.html">			<content><![CDATA[La semana pasada tuve el honor de exponer nuestro trabajo sobre Tendencias en el mercado de productos de oficina en el Congreso de la Industria de Artículos de Librería. Comparto la presentación más abajo. En este link se encuentra buena parte de la discusión para construir las Tendencias. Amenazas y Oportunidades en el Mercado Papelero Argentino from Leo Piccioli]]></content>
		</document>
		<document id="52f7f437644847a6e5c6d090e704e007" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/AtrumaKreHE/cinco-motivos-para-no-hacer-branding.html">			<content><![CDATA[Desde hace años todo el que sepa de Marketing, mucho o poco, intentó convencerme de que "tenemos que hacer Branding". Tanto en nuestra época de Officenet como siendo Staples enfocamos casi todo nuestro presupuesto en marketing directo: emails, catálogos en papel, Adwords, etc. Respondí siempre con un No e iba variando mis argumentos para no hacer Branding: Financiero: No tenemos plata]]></content>
		</document>
		<document id="8db529b1b6663a2980f4f187898f3e51" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/CU556ag4QUg/la-campana-en-creativity-online.html">			<content><![CDATA[Según me dicen, el sitio https://creativity-online.com/ es de los más importantes a nivel mundial... Ayer aparecimos como "Pick of the Day"!]]></content>
		</document>
		<document id="a38d18a7ef413e4aca2e5acbb82dedab" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/e46YIHOchiw/6-predicciones-para-el-mercado-de.html">			<content><![CDATA[Otra vez una hoja en blanco. Hace más de un año que no escribo en el blog. Casi diría que por suerte decidí en 2012 parar; no sabía los desafíos que enfrentaría (hacerme cargo de Staples Brasil). Por suerte tenía un equipo sólido en Argentina para poder quitarle tiempo, y darle libertad para hacer. Esta nueva posición me permitió ver las cosas con más perspectiva, entender otras dinámicas tanto]]></content>
		</document>
		<document id="abce9578ef6493e444f08f17b8ec1e09" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/E8G1uppgzds/la-publicidad-version-60-segundos.html">			<content><![CDATA[En TV aparece una versión de 45 segundos; esta es la de sesenta. Mis felicitaciones a todo el equipo involucrado.]]></content>
		</document>
		<document id="86e8ad7919607465edbb9559e7065bbc" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/fL0ia1T-vQU/7-motivos-por-los-que-hoy-lanzamos-el.html">			<content><![CDATA[Algunos se dieron cuenta durante el fin de semana, pero es oficial solo a partir de hoy: tenemos nuevo site en Staples Argentina! En tiempo récord, Fer y equipo implementaron lo que al principio parecía imposible. No solo por el desafío de desarrollo y testeo sino por el cambio conceptual que el nuevo diseño implica. Durante años fui obsesivo de la usabilidad. La llamaba con varios nombres,]]></content>
		</document>
		<document id="3bec3633d97474fdf3e39c858ea74d55" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/LiXgPriPys8/mi-presentacion-en-mobile-track-esta.html">			<content><![CDATA[Esta mañana presenté sobre la experiencia de Staples con códigos QR el año pasado. Comparto el material que utilicé. QR codes: la experiencia Staples // Mobiletrack (leo piccioli) abril de 2012 View more PowerPoint from Leo Piccioli]]></content>
		</document>
		<document id="d88431907bcf426a05cef5658cd7ac68" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/lW2FTWAPgIs/es-como-una-jugueteria.html">			<content><![CDATA[Comentario de unos niños en la tienda de Santa Fe.]]></content>
		</document>
		<document id="e86c37548d39f342ce8fa0352e61e2e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/NA02fvcX8oo/4-de-cada-5-empleados-cree-que-su.html">			<content><![CDATA[Hace unos días el Diario Perfil publicó una nota muy interesante en donde razonan: 1) 80% de los empleados de oficina creen que trabajan en un lugar "feo" 2) Los empleados que consideran su lugar de trabajo "feo", asumen que los directivos no se preocupan por ellos 3) Por ende, 80% de la gente trabajaría mejor (más) en un entorno más agradable. Suena razonable. ¿Lo es?]]></content>
		</document>
		<document id="640eb496c3a5a434cd00c67feec7d66d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/o8OnWpP3d50/cuando-deberiamos-lanzar-un-site-nuevo.html">			<content><![CDATA[En 2010 hice trampa. Publiqué un post con la evolución de nuestro site y cerré preguntando cuándo deberíamos lanzar uno nuevo... Cosa que ya teníamos en camino. Pregunto entonces otra vez, ¿es ya hora de lanzar un nuevo site? ¿En dónde deberíamos enfocarnos para mejorarlo?]]></content>
		</document>
		<document id="f2469174fda06cf532418faa788f4e71" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/oppUWG5bHy0/para-el-dia-del-trabajador-tu-eres-el.html">			<content><![CDATA[A veces hasta de la poesía podemos aprender a liderar y a trabajar... Comparto un muy potente texto de Pablo Neruda, que me pasó Gaby Edelberg. No culpes a nadie, nunca te quejes de nada ni de nadie, porque fundamentalmente tú has hecho tu vida. Acepta la responsabilidad de edificarte a ti mismo y el valor de acusarte en el fracaso para volver a empezar; corrigiéndote, el triunfo del]]></content>
		</document>
		<document id="afbdc5f98dbf12653e97a4cf87dc4b2a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/PyxeMVVaLsI/chau.html">			<content><![CDATA[Yo sabía que iba a llamar tu atención con este título. Me estoy despidiendo del blog. Lo empecé el 24 de agosto de 2006, hace más de 2000 días. Lo empecé como forma de acelerar la comunicación dentro y fuera de la empresa. Publiqué 1260 notas, y desde que lo mido (fin de 2006) tuvo 177000 visitas. Hoy estoy convencido de que cumplió su objetivo. El blog en sí tuvo mucha repercursión en los]]></content>
		</document>
		<document id="c3b26bd6ca5fca17f2d452330235834f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/Q2bcf_eG82E/no-solo-linda-sino-tambien-papel.html">			<content><![CDATA[¿No es lindísimo? Igual que Linda, es una obra de arte que ya tenemos en nuestras oficinas!]]></content>
		</document>
		<document id="41cf633764882669fd3acaaa0e7132cf" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/tUPkwPXervU/la-lenta-muerte-de-rapido-por-codigo.html">			<content><![CDATA[Cuando Officenet comenzó, los códigos de los productos eran TODO. Tenían una estructura "inteligente", nuestros vendedores los aprendían de memoria y los clientes enviaban sus pedidos por fax con el código exacto. La discusión era si alfanuméricos era mejor que numéricos o no. Tan importante era que durante dos o tres años el equipo de IT trabajó en mejorar la página de Compra por Código.]]></content>
		</document>
		<document id="e13a7b89fc0a8c8af22b3f2d01d040ad" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/Umxrs8qfdP4/una-vision-para-emprendedores-y-no.html">			<content><![CDATA[Me crucé con un artículo excelente de Uzi Shmilovici, fundador de Future Simple. Como no soy un experto en marketing me sirvió mucho como construyó la nota para sostener que las empresas necesitan tener una visión enfocada en la experiencia del usuario. La forma más fácil de explicarla es por sus cuatro ingredientes. 1. Se enfoca en una necesidad real. Si no sabés qué problema estás]]></content>
		</document>
		<document id="9f159076332e553aecf9dbd7d6ce420" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/WgZtMqHD_O0/la-vision-es-la-sangre-de-la.html">			<content><![CDATA[Hace un par de años, Seth Godin y varios otros famosos del marketing, management y emprendedorismo, escribieron un libro bastante raro. Se llama "lo que importa ahora", y es totalmente gratis. Es curioso porque cada autor escribió una página, en su estilo, y con el tema que le parecía importante transmitir en el contexto de ese momento (crisis económica en EEUU y Europa). Cada tanto lo miro,]]></content>
		</document>
		<document id="a77b7f537ba6937c5c1980fa013beeca" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/zcHoFBLue48/la-importancia-de-las-fotos-en-un-site.html">			<content><![CDATA[Así estaba la foto de la Carpeta de Presentación Azul Vulcano hasta hace un par de días. Vean las nuevas fotos en el site. Qué versión agrega más valor? Juli un capo!]]></content>
		</document>
		<document id="8e719b82f23cc9c608b381215d476acf" url="http://feedproxy.google.com/~r/Leoofficenetcom/~3/Z_rDihl45WA/las-descripciones-bien-escritas-y-sin.html">			<content><![CDATA[En la empresa hay varios abanderados de la ortografía oficial (la de la RAE, no la de los SMS); probablemente Poty es el que más se interesa porque todos escribamos mejor. Hace unos cuatro años en el blog hubo una discusión sobre por qué escribir bien, muy interesante. Pero más interesante es lo que encontré ahora. Aparentemente la calidad de los comentarios y opiniones sobre un producto tienen]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>