<author id="0581af6535eda1552b0682c5105baae0" url="mst-rufino.blogspot.com.ar" feed="http://mst-rufino.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="17">
		<document id="34d50b09b433a4be63a3a26a319b0cc8" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/08/revista-digital-del-mst-rufino-en-nueva.html">			<content><![CDATA[En la edición nro. 3: - Vencimos la proscripción en la provincia y vamos por más. - "Esto es solamente el precalentamiento" (Sobre nuestra participación en las PASO locales) - Debacle del oficialismo, fenómeno PRO y falsas oposiciones REVISTA DIGITAL DEL MST RUFINO - NRO. 3Publish at Calameo or read more publications.]]></content>
		</document>
		<document id="f2630f2e475b34d109b47d3a13fbb7d2" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/08/un-primer-balance-de-las-paso-en-rufino.html">			<content><![CDATA[El 11 de agosto se desarrollaron las elecciones Primarias, Abiertas, Simultáneas y Obligatorias en todo el país y en Santa Fé también se llevaron a cabo las PASO provinciales. Como siempre desde el MST sabíamos que iban a ser muy duras, porque peleamos con los aparatos de los partidos tradicionales y sus aliados y los "nuevos" fenómenos.  Además instalando un  nombre como es Nueva Izquierda -]]></content>
		</document>
		<document id="bbb5605733f5cbe62e9802c610b452e5" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/09/comunicado-el-intendente-no-respeta-la.html">			<content><![CDATA[Ante los sucesos de público conocimiento en donde el ejecutivo municipal, encabezado por Gustavo Dehesa se niega a recibir a los trabajadores municipales electos para conducir el SITRAM, las sanciones a quienes no estaban en sus lugares de trabajo, precisamente por estar esperando una reunión con el intendente y demás maniobras tendientes a no reconocer la legítima decisión democrática de los]]></content>
		</document>
		<document id="9d91ac7e4229581d585105e23cf39748" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/cultura-educacion-y-deporte-las.html">			<content><![CDATA[CULTURA: - Descentralización y ampliación de actividades culturales, llevando ésta a los barrios, brindando herramientas y formación especialmente a niños y jóvenes, fomentando la libre expresión artística.  - Apoyar a quienes realizan este tipo de actividades a través de distintos eventos de índole artístico y cultural. Sean individuos o instituciones.  - Brindar de un espacio físico a]]></content>
		</document>
		<document id="723b0db165838d64c56dc8642e818e96" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/el-27-de-octubre-lleva-la-izquierda-al.html">			<content><![CDATA[Los resultados del 11 de agosto pusieron al descubierto que no nos equivocábamos al señalar el descontento generalizado con la gestión municipal de Gustavo Dehesa.  Se vió reflejada en el tercer lugar del justicialismo en la sumatoria por partido y el flojísimo desempeño de la candidata del oficialismo (Patricia González) a pesar de haber ganado la interna a Jóvenes para la Victoria. Por]]></content>
		</document>
		<document id="2c5479e08a53f5b83ed385297541a676" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/nuestras-propuestas-en-salud.html">			<content><![CDATA[La inexistencia de un área de salud municipal además de ser una vergüenza pone al desnudo la consecuente ausencia de políticas en ese sentido.  - Desde el concejo se deben proponer campañas de prevención de enfermedades extendidas a los barrios ,escuelas, instituciones intermedias, etc.  - Reglamentar los proyectos de campañas de concientización sobre salud reproductiva, alimentación temprana,]]></content>
		</document>
		<document id="2f238c6d4fffd3f49314fed9b2dc4e40" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/nuestras-propuestas-sobre-los.html">			<content><![CDATA[Desde NUEVA IZQUIERDA consideramos que hoy no se cumplen los derechos laborales de los trabajadores municipales y que la ineficiencia en las obras y los servicios públicos de la ciudad son exclusiva responsabilidad de un Poder Ejecutivo que precariza la actividad en todos los aspectos. Los trabajadores no cuentan con uniformes y protección adecuada, la maquinaria y las herramientas son]]></content>
		</document>
		<document id="d6a16e5c0a5f1993ca1b8174c1be25c1" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/para-que-se-lleven-adelante-politicas.html">			<content><![CDATA[Para que en Rufino se lleven adelante por primera vez políticas integrales de género desde NUEVA IZQUIERDA proponemos: - Creación de un centro de contención y asistencia a víctimas de la violencia de género, con apoyo psicológico y asesoramiento. - Políticas activas en defensa de los derechos de la mujer: decidir sobre su cuerpo, derechos sociales, políticos y de participación en los diversos]]></content>
		</document>
		<document id="8c6e613804300d63ed7cce81393da59a" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/por-transparencia-en-la-gestion-publica.html">			<content><![CDATA[ INFORMACION PUBLICA: Vemos con preocupación que todo lo que signifique transparencia genera rechazo en la actual gestión municipal vetando o no reglamentando ordenanzas en ese sentido.  - Estamos de acuerdo con el proyecto de libre acceso a la información pública de toda la comunidad a la información financiera, adquisiciones, gastos, actividades de los funcionarios y empleados, etc., con]]></content>
		</document>
		<document id="dc65a37ef2239d0519cf2946a079b160" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/propuestas-concretas-sobre-el-medio.html">			<content><![CDATA[Porque no se puede construir una sociedad nueva si se destruye el espacio en donde habitamos. Las propuestas de NUEVA IZQUIERDA para el medio ambiente:  - Urgente puesta en marcha del COLOMA (Consejo municipal del medio ambiente)  - Estudio periódico del agua que consumimos, como también del suelo y aire.  - Impacto ambiental: de plantas de acopio, industrias y otras actividades dentro de la]]></content>
		</document>
		<document id="9541090525a2564f75ab66ccee91aa9f" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/propuestas-para-la-creacion-de-trabajo.html">			<content><![CDATA[Con la ampliación en la recaudación tras una reforma tributaria progresiva, generar fuentes laborales traducida en obras públicas, un cordón frutihortícola, mercado comunitario, granjas, pequeñas industrias, bloqueras, herramientas, viviendas y otras iniciativas.  - Créditos blandos para iniciativas productivas de los vecinos y el acceso a recursos materiales.  - Nuestro concepto es que el]]></content>
		</document>
		<document id="493b23434caafc2ee64bd0ffd49747d6" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/reforma-financiera-el-que-mas-tiene-mas.html">			<content><![CDATA[Consideramos que se impone un falso concepto de justicia, en donde el discurso es que se es justo porque a todos se les cae con el peso de la ley de la misma forma. Además siguen pasando gobiernos y el tema de las finanzas municipales es de nunca acabar. Creemos que la solución es política, tiene que ver “cómo se gobierna” y “para quien se gobierna”. Nosotros creemos que justicia es otra cosa: ]]></content>
		</document>
		<document id="47ffeb1d21108225df291e8b832ae67f" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/10/transparencia-democratizacion-e.html">			<content><![CDATA[INFORMACION PUBLICA: Vemos con preocupación que todo lo que signifique transparencia genera rechazo en la actual gestión municipal vetando o no reglamentando ordenanzas en ese sentido.  - Estamos de acuerdo con el proyecto de libre acceso a la información pública de toda la comunidad a la información financiera, adquisiciones, gastos, actividades de los funcionarios y empleados, etc., con]]></content>
		</document>
		<document id="352a3f5014c28f396e38cc8c19c26a93" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/11/comunicado-apoyamos-la-medida-de-fuerza.html">			<content><![CDATA[Ante la medida planteada en asamblea por el Sindicato de Trabajadores Municipales de la ciudad de Rufino de no realizar actividades en la jornada de hoy viernes reclamando sus haberes, desde el MST Nueva Izquierda ratificamos nuestro apoyo a los reclamos de los compañeros y una vez más denunciamos la precarización laboral hacia decenas de trabajadores, la falta de distintos elementos de trabajo (]]></content>
		</document>
		<document id="9d159e75eda4c1be7f70d54c06bdf48a" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/11/estaremos-presentes-en-el-encuentro.html">			<content><![CDATA[Durante los próximos tres días se desarrollará el Encuentro Nacional de Mujeres en esta oportunidad en la ciudad de San Juan. Serán tres días en donde miles de mujeres de todo el país debatirán sobre diversas cuestiones, participando además de movilizaciones. Allí se sacarán conclusiones sobre las conquistas logradas y sobre las causas por las que hay que seguir luchando: violencia de género,]]></content>
		</document>
		<document id="69e375512cca5b5ab30cb397792eff08" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/12/depurar-las-cupulas-sindicalizar-los.html">			<content><![CDATA[Ante la extensión de los conflictos policiales a seis provincias, el diputado Alejandro Bodart (MST-Nueva Izquierda) afirmó: “Esta crisis no se revierte enviando la Gendarmería sino tomando tres medidas de fondo: depurar las cúpulas ligadas a la corrupción y todo aquel policía de gatillo fácil, elegir los comisarios por voto popular y permitir la sindicalización de los agentes. Si los gobernantes]]></content>
		</document>
		<document id="beda84fe713f8eebd5f953e90b4b0bf5" url="http://mst-rufino.blogspot.com/2013/12/frente-al-conflicto-policial-los.html">			<content><![CDATA[El personal policial está protagonizando un fuerte reclamo salarial de alcance nacional que se sigue extendiendo. Primero Córdoba, luego Catamarca, La Rioja, San Juan y Neuquén. Ahora Buenos Aires, Entre Ríos, La Pampa, Santa Fe, Tucumán, Jujuy, Chaco, Mendoza y Chubut siguen con medidas de fuerza reclamando aumentos. La extensión y la potencia del reclamo son inéditas. Las manifestaciones]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>