<author id="06842b978a07bc5090a4e72a29e46196" url="eltrebolcentrovecinal.blogspot.com" feed="http://eltrebolcentrovecinal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="997dd5d78cb3513778c6259a711ce606" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/3xOb2tq8AGg/los-rayos-provocan-mas-muertes-que.html">			<content><![CDATA[Medidas de protección ante la caída de rayos.La caída de rayos que afectó a la localidad de Villa Gesell y provocó al menos tres víctimas mortales es un fenómeno habitual que se da durante una tormenta y que provoca más muertes en el mundo que otros fenómenos meteorológicos severos.El rayo es una poderosa descarga electroestática natural producida durante una tormenta eléctrica, que genera un "pulso electromagnético" y es acompañado por la emisión de luz (el relámpago), causada por el paso de corriente eléctrica que ioniza las moléculas de aire, y por el sonido del trueno, desarrollado por la onda de choque. Según el Servicio Meteorológico Nacional (SMN), existen varias medidas a tomar como precaución durante una tormenta eléctrica para evitar ser alcanzado por un rayo.En principio, el SMN recomienda quedarse a resguardo en un edificio y no salir al exterior, al menos que sea absolutamente necesario.Asimismo, se debe salir del agua o de botes pequeños, y alejarse de mástiles que atraen los rayos con facilidad.También el SMN recomienda mantenerse alejado de ventanas y puertas abiertas, chimeneas, radiadores de calefacción, estufas, tuberías o cañerías, sumideros, piletas de lavar y artefactos eléctricos que se encuentren enchufados.Otra de las normas de seguridad a tomar durante una tormenta eléctrica es no usar artefactos eléctricos, tales como secadores de pelo, planchas, afeitadoras eléctricas y televisores, y tampoco el teléfono de línea, ya que los rayos pueden alcanzar la línea telefónica exterior durante la tormenta.También el SMN recomienda no retirar la ropa tendida de las sogas o alambres exteriores; no trabajar en cercas, alambrados, rejas de metal, líneas telefónicas o eléctricas, cañerías y estructuras de acero; y no usar objetos metálicos, como cañas de pescar o palos de golf. Trabajar con materiales inflamables en recipientes abiertos es otra de las actividades no recomendadas durante una tormenta eléctrica, lo mismo que el trabajar en tractores, especialmente cuando está remolcando equipos metálicos.Para personas que estén viajando, el SMN indica que se deben quedar en el interior de los automóviles, ya que estos ofrecen una excelente protección contra los rayos.En caso de encontrarse en un campo abierto, la mejor protección ante la caída de rayos es una cueva, zanja o cañada, y en caso de no encontrar ningún refugio, hay que evitar los objetos altos del área. Si hay solamente un árbol en el lugar, la mejor protección es permanecer agachado, al aire libre, manteniéndose alejado a una distancia igual a dos veces la altura del árbol.También es recomendable no permanecer en lo alto de colinas, sierras, galpones, silos, molinos de viento o cualquier otro objeto elevado que sea buen conductor de electricidad.Una persona que sienta una descarga eléctrica (su cabello se erizará o sentirá un hormigueo en la piel) es posible que esté próxima a ser impactada por un rayo y en ese caso debe tirarse de inmediato al suelo.Recomendaciones del Servicio MeteorológicoQuédese a resguardo en su casa y no salga a menos que sea absolutamente necesarioManténgase alejado de las ventanas y puertas abiertas, chimeneas, radiadores de calefacción, estufas, tuberías o cañerías, sumideros, piletas de lavar y artefactos eléctricos que se encuentren enchufadosDurante una tormenta no use artefactos eléctricosNo use el teléfono. Los rayos pueden alcanzar la línea telefónica exterior durante la tormentaNo retire la ropa tendida de las sogas o alambres exterioresNo trabaje en cercas, alambrados, líneas telefónicas, cañerías y estructuras de aceroNo use objetos metálicos, tales como cañas de pescar o palos de golfNo trabaje materiales inflamables en recipientes abiertosDeje de trabajar en su tractor, especialmente cuando está remolcando equipos metálicosSalga del agua o de botes pequeños. Los mástiles de los veleros atraen los rayos con facilidadSi usted está viajando, quédese en el interior del automóvil. Estos ofrecen una excelente protecciónBusque refugio en el interior de los edificios. Si se encuentra en campo abierto y no hay edificios en las cercanías, la mejor protección es una cueva, zanja o cañada o bajo grupos de árboles altos situados en los claros de un bosqueCuando no encuentre ningún refugio, evite los objetos altos del área. Si hay un sólo árbol en el lugar, la mejor protección es permanecer agachado, al aire libre, manteniéndose alejado a una distancia igual a dos veces la altura del árbolEvite permanecer en lo alto de colinas, sierras, rejas de metal, galpones, silos, molinos de viento o cualquier otro objeto que sea buen conductor de la electricidadCuando sienta una carga eléctrica (su cabello se erizará o sentirá un hormigueo en la piel) tírese de inmediato al sueloLas personas alcanzadas por un rayo reciben una poderosa descarga eléctrica que puede llegar a matarlas. En caso que esta situación no se produzca, no tema auxiliarlas. Una persona alcanzada por un rayo puede ser revivida mediante una respiración boca a boca y masaje cardíacoFuente:http://www.lavoz.com.arCentro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="6140b4aeb448ad3453ca9e49caf047f" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/51hOBmb-BaU/plazas-en-mal-estadoconvocatoria.html">			<content><![CDATA[En la ultima reunion del Centro Vecinal, hemos decidido tomar el toro por las astas y "poner manos a la obra" debido a que Parques y Paseos ha dejado de mantener nuestras plazas.En la foto superior e inferior vemos como se encuentran las mismas, yuyos altos, arboles añosos a punto de caer, vidrios, caca de animales y juegos en mal estado, ademas de pasajes muy peligrosos ya que no estan iluminados y son permanentemente utilizados por delincuentes para cometer sus fechorias y como via de escape.Para esto convocamos a todos los vecinos que quieran colaborar para mañana sabado 10 de febrero,a partir de las 8 am, para comenzar la limpieza de la plaza cuadrada (la que esta mas cerca de la calle M.Vidal)...todo coordinado por un vecino, jardinero de la zona, que ofrecio desinteresadamente su ayuda para hacer bien el trabajo sin dañar las especies ya existentes.Solicitamos se acerquen con palas, rastrillos, escobas y bolsas para recolectar la basura, nosotros nos encargaremos de conseguir un contenedor para arrojar las mismas.No dejen de venir!!!!!!!La plazas, ademas de constituir un pulmon para la ciudad, es un lugar destinado para la recreacion de nuestros niños, debemos ponerla en condiciones para el disfrute de todos y desmalezarlas para que la policia cumpla bien con su trabajo.Los esperamos!!!!!Centro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="9514e7c4cdfec03b9769006c3a89fae8" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/Bb1KqVKANWc/aguaelemento-vital-que-debemos-cuidar.html">			<content><![CDATA[ Además, el cuidado del líquido que todos necesitamos es una labor impostergable. Y la clave para el éxito es sumar fuerzas. Si vivís en alguna de las zonas que ya presentan problemas de escasez de agua, sabrás cuánto se extraña este elemento vital para cualquier tarea cotidiana. Si tenés, en cambio, la suerte de contar con ella, debés saber que no está bien dar por sentado que siempre estará allí.¿Qué puede hacer cada uno en su hogar para cooperar?El siguiente es un listado brindado por un grupo de expertos. Todas estas opciones y acciones están a tu alcance. En cada actividad, en cada rincón del lugar donde vivís, una pequeña modificación en tus hábitos a conciencia, puede cambiar el futuro del planeta. Una canilla que gotea pierde casi 1.900 litros de agua por mes, la suficiente para bañarnos unas 100 veces. Con este dato escalofriante... ¿Por dónde empezamos a ahorrar?En el jardín o en el patioProcurá lavar tu auto con un solo balde, ya que así estarás ahorrando más de 300 litros de agua en cada lavada.El horario en el que regás influye en el ahorro de agua. Si tenés jardín, o plantas en la ventana o balcón, regalos por la tarde o noche para evitar que el agua se evapore muy rápido debido al calor.En época de sequía no es necesario regar el pasto que se puso amarillo, porque no está muerto, sólo inactivo. Al regresar las lluvias volverá su verdor.Cuando cortes el pasto, no lo hagas al ras. La altura conveniente es entre 5 y 8 cm. Así, las raíces se mantienen sanas y se retiene la humedad. No barras lo cortado ni rastrilles las hojas secas. Ayudarán a conservar la humedad.¿Estás armando tu jardín? En los viveros donde comprás tus plantas buscá especies nativas; estas están mejor adaptadas al clima, y necesitarán entonces una menor cantidad de agua.Al usar aspersores colocalos solo en los lugares donde el agua es necesaria. Asegurate de que el torrente de gotas no caiga en piedras, por ejemplo.Limpiá el patio y el garaje con escoba y un balde de agua. No uses la manguera.Siempre tené en cuentaConsumí productos que no promuevan la tala indiscriminada de árboles y bosques, ya que ellos son los que retienen y conservan el agua que necesitamos. ¿Vas a lavar tu ropa? Reuní toda la que puedas. Utilizá el lavarropas sólo con cargas completas para no desperdiciar agua. Hay además modelos que permiten usar menos líquido.Otro dato: no uses sólo la fuerza del agua para lavar, porque precisarás más de ella. Mejor hacé un poco de esfuerzo con cepillos y trapos para eliminar la suciedad, y así ahorrarás líquido vital.Un buen plomero (profesional o no) es uno de los mejores amigos del ahorro de agua. Repará inmediatamente las fugas de agua en tu casa. Además, informá sobre cualquier fuga en la calle a la autoridad correspondiente.¿Abriste la llave y esperás a que salga el agua caliente? Que haya siempre un balde cerca. Allí podés recoger el agua fría que sale primero y luego usarla para regar, lavar o limpiar.¿Cerraste bien todas las canillas de tu casa? ¿Seguro que no gotean?Cuando te hospedes en un hotel, verás que te ofrecen la opción de no cambiar tus sábanas cada noche, justamente para ahorrar agua. Optá por ello. Si te hospedás en un lugar que aún no sigue esta regla, sugerila.En algunos gimnasios ofrecen dos grandes toallas para usar mientras uno hace ejercicio. Probablemente sólo uses una, pero si aceptás las dos, deberán lavar ambas. El gasto de agua se multiplicará por dos ¡y por todos los clientes del lugar!No contaminar también es ahorrarUn gran porcentaje del agua que se extrae en la Argentina para uso humano está contaminada. Para que la grave situación no empeore, y se pueda llevar a cabo una mejor política de saneamiento (que los vecinos pueden exigir si su localidad lo requiere) considerá las siguientes claves:Nunca viertas en el inodoro o por el drenaje nafta, ácidos o solventes. El agua se envenena, así como las especies que viven en ella  (todos los ríos van a dar al mar).El papel higiénico nunca debe irse por el inodoro. Poné un cesto en el baño. Además de lo problemático que significa que el drenaje se tape, el exceso de celulosa en el agua mata los peces.Biodegradable significa que un producto es capaz de degradarse por acción biológica. Esto quiere decir que el tiempo y las reacciones químicas de esa sustancia son favorables al medio ambiente. Si utilizás un producto biodegradable, usarás menos agua para enjuagar. Además, éstos no contienen fosfatos, sustancias muy contaminantes. Lee las etiquetas y asegurate de que el producto que compres sea biodegradable. Para mayor seguridad, compralos en negocios ecológicos.No compres productos que contengan formaldehído y etanol. Son muy peligrosos para la salud y perjudican a toda la cadena de seres vivos. No uses fertilizantes artificiales para el pasto, ya que necesitarás más agua si crece demasiado. Además, estos productos envenenan la tierra y el agua, y matan la flora y la fauna del lugar.Para impresionarsePoné un litro de agua en un recipiente. Con un gotero tomá una gota, extendé una mano, dejala caer sobre ella y colocala al lado del recipiente. Esa preciosa y frágil gota retirada del litro de agua equivale en proporción al agua del mundo, a la totalidad del agua dulce disponible para uso humano.En la cocina con cautela¿Sabés cuánta agua desperdiciás si dejás la canilla abierta al lavar los platos? Podés gastar hasta 120 litros cada vez. Mejor, remojá toda la vajilla primero, luego enjabonala y enjuagala en una pileta con agua limpia, sin tener la canilla abierta.Al lavar las verduras, poné un tapón en la pileta. Llenala y lavá de una sola vez todo lo que vas a consumir.En la Argentina se consumen unos 370 litros de agua por persona por día, más del doble que, por ejemplo, en Europa, donde se usan aproximadamente 150 litros diarios. Si querés contrarrestar esta situación, podés colocar dosificadores en las canillas de toda la casa, en especial en piletas y duchas.En el baño el mayor de los cuidadosEn todas las casas, el mismo artefacto es casi siempre acusado de ser el mayor derrochador de agua: ¡el inodoro! Cada vez que oprimís el botón, se pierden hasta 10 litros de agua. ¿Cómo ahorrar? Una posibilidad es cambiarlo por uno de bajo consumo (pasarías de 16 litros de descarga a 6 litros). Si no lo podés sustituir, introducí dos botellas llenas de agua en el depósito. Esto reduce la cantidad de agua que usa (consumirá unos cuatro litros menos en cada descarga) y no afecta su eficiencia.Vigilá siempre el estado de las instalaciones de tu baño para evitar que haya fugas en el inodoro. Si querés asegurarte de que no las hay, un truco infalible es verter unas gotas de pintura vegetal dentro del depósito. Si el agua de la taza toma color, esto será una señal inequívoca de que se está perdiendo agua.¿Desafinás terriblemente en la ducha? Estás perdonado, siempre que cierres la canilla mientras te enjabonás.Al lavarte los dientes, usá un vaso de agua: con la mitad del líquido te enjuagás la boca y con lo que sobra, el cepillo. Así podés llegar a ahorrar más de 60 litros por día.Afeitate afuera de la ducha. Está comprobado que así se derrocha mucha menos agua.Nunca dejes el agua correr cuando te laves las manos o la cara. Poné un tapón y llená tu pileta sólo con el agua que vayas a usar. Si querés que el agua esté tibia, no la dejes correr hasta que salga caliente: tapá la pileta y mantené el agua que primero sale fría.Datos curiosos para respetar aún más el uso del aguaSin agua, las personas no podríamos comer, porque no podríamos mojar los alimentos con saliva. Tampoco podríamos respirar sin tener humedad en los pulmones. Además, la sangre no llevaría los nutrientes donde el organismo los necesita.En Estados Unidos, Canadá, Australia, Japón, Europa Occidental y muchos lugares de la Argentina puede beberse agua de la canilla, sin miedo a enfermarse.Se necesitan cerca de 23 litros de agua para cosechar una sola porción de lechuga. Para una porción de carne vacuna, se requieren más de 9.000 litros.Fabricar la edición del domingo de un diario promedio requiere alrededor de 568 litros de agua.¿Qué tiene que ver el agua con una bicicleta? Se necesitan 1.817 litros de este líquido para producir el acero que se utilizará en su fabricación.Una lámpara fluorescente contiene sólo 0,01 por ciento de su peso en mercurio, sin embargo, puede contaminar 30.000 litros de agua.Para hacer crecer una tonelada de trigo, se necesitan 1.000 toneladas de agua.Para poder obtener un litro de combustible a partir del petróleo, se pueden necesitar hasta 10 litros de agua.Cultivar la comida diaria de un adulto promedio requiere de 24.400 litros de agua.Para fabricar un juego de llantas se necesitan 7.853 litros de agua.Cuando estamos deshidratados en un 4,3 por ciento, nuestro desempeño físico se reduce 22 por ciento.Si tu cuerpo pierde de 3 a 5 por ciento de agua, es posible que sufras dolores de cabeza, náuseas y mareos. La pérdida del 7 por ciento puede causar alucinaciones y pérdida de la conciencia.Fuente:Selecciones ArgentinaCentro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="105e73f2aaad5f4b09ef9ab0d650d300" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/CRi96ZSJw0U/halloween-tenebroso-el-miercoles1930hs.html">			<content><![CDATA[SI TE ANIMASSSS…..SI NO TENES MIEDOOOO….. CUANDO EMPIEZA A CAER LA NOCHE……. FESTEJAMOS TODOS JUNTOS LA LLEGADA DE NOCHE DE BRUJAS …CON NUESTRO ANFITRION “EL GUILLE” VAMOS A SALIR A PEDIR DULCES…VECINO, VECINA…TENGAN A MANO DULCES PARA LOS DEMONIOS DE LA NOCHEEEE  … BUUUUUUUUUUAAAAAAAAAA…....Y DESPUES A MOVER EL ESQUELETO EN EL SALON DEL CENTRO VECINAL…..!!!! OBVIO….SI TE AMIMASSSSS….JA JA JA…TODOS PUEDEN VENIR..... INVITA A UN AMIGO, UN COMPAÑERO DEL COLE, PRIMO, TIO, ABUELO……A QUIEN VOS QUIERAS….. SOLO HAY UNA CONDICION...... TODOS DISFRAZADOSSSSSSS....Estás invitado  Miercoles 31/1019:30 hsCentro vecinal el trebolCentro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="71db3dbf96c80d3cbfbd411759553834" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/dWoLjKEsDMo/capacitacion-en-prevencion-de.html">			<content><![CDATA[La Secretaría de Extensión de la Facultad de Psicología (UNC) y Fundación ProSalud, informan que están abiertas las inscripciones para el curso "PREVENCION DE ADICCIONES Y PROMOCION DE LA SALUD EN POBLACION INFANTO JUVENIL” Destinado a educadores, psicólogos, trabajadores sociales, organizaciones de la sociedad civil y afines. Inicia el sábado 10 de Agosto a las 9.30 a 13 hs. Frecuencia semanal. Bimestral Puntaje oficial otorgado por la Red de Formación Docente Continua Informes: www.psyche.unc.edu.ar CE: adiccionesunc@gmail.com Teléfono 0351- 4896363 Inscripciones: Secretaría de Extensión Información General Atención al público: lunes a viernes de 10:00 a 12:00 y de 15:00 a 17:00 Correo electrónico: extension@psyche.unc.edu.ar (Secretaría de Extensión) comunidad@psyche.unc.edu.ar (Subsecretaría de Servicios a la Comunidad). Teléfono: (54) (0351) 4 334125. Ubicación: Ciudad Universitaria, Facultad de Psicología, módulo nuevo, planta baja.Centro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="9082ab70a5374854712562ca44781fb5" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/eRJzN_sJTEs/cine-bajo-las-estrellas.html">			<content><![CDATA[A partir de mañana viernes 8 de febrero iniciamos el Ciclo de CINE BAJO LAS ESTRELLAS, desplegamos la pantalla gigante, conectamos los parlantes y juntos disfrutamos de una noche distinta en familia y en tu barrio. Vos solo tenes que llevar la reposera y ganas de divertirte. Tambien esta permitido traer bebida y comida.Proyectaremos a partir de las 20:30hs"PLANETA 51"Género: Ciencia Ficción Temática: Extraterrestres, Animación País: España / Reino Unido Duración: 91 Minutos Proyectaremos a partir de las 23hs:Género:Comedia | MisterioPaís:Estados Unidos / FranciaDuración:93 MinutosTener en cuenta que las funciones se suspenden por mal tiempo.Los esperamos a todos con su familia!!!!!!!!!! Centro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="9677b01f0b7ca2af9d148926d2a3a0c7" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/GB3UOLgA67M/seguridadla-teoria-de-las-ventanas-rotas.html">			<content><![CDATA[ LA TEORÍA DE LAS VENTANAS ROTAS.En 1969, en la Universidad de Stanford (EEUU), el Prof. Phillip Zimbardo realizó un experimento de psicología social. Dejó 2 autos abandonados en la calle. Eran 2 autos idénticos: la misma marca, modelo y hasta igual color. Uno lo dejó en el Bronx, por entonces una zona pobre y conflictiva de Nueva York y el otro en Palo Alto, una zona rica y tranquila de Californ...ia. Dos autos idénticos abandonados en dos barrios con poblaciones muy diferentes y con un equipo de especialistas en psicología social estudiando las conductas de la gente en cada uno de estos sitios.Resultó que el auto abandonado en el Bronx comenzó a ser "canibalizado" . En pocas horas perdió las llantas, el motor, los espejos, la radio, etc. Todo lo aprovechable se lo llevaron, y lo que no, lo destruyeron. En cambio el auto abandonado en Palo Alto se mantuvo intacto...Es muy común atribuir a la pobreza las causas del delito. Es esta atribución en la que coinciden las posiciones ideológicas más conservadoras (las de derecha y de izquierda). Sin embargo, el experimento en cuestión no finalizó ahí. Cuando el auto abandonado en el Bronx ya estaba deshecho y el de Palo Alto ya llevaba una semana impecable, los investigadores rompieron un vidrio del automóvil de Palo Alto..El resultado fue que se desató el mismo proceso que en el Bronx y el robo, la violencia y el vandalismo redujeron el vehículo al mismo estado en que quedó el del barrio pobre.¿Por qué el vidrio roto en el auto abandonado en un vecindario supuestamente seguro era capaz de generar todo un proceso delictivo?Aquí no se trataba de pobreza. Evidentemente, era algo que tenía que ver con la psicología humana y con las relaciones sociales.Un vidrio roto en un auto abandonado transmite una idea de deterioro, de desinterés, de despreocupación que va rompiendo códigos de convivencia, como de ausencia de ley, de normas, de reglas, como que vale todo. Cada nuevo ataque que sufría el auto sin que alguien se preocupara del mismo, reafirmaba y multiplicaba esa idea, hasta que la escalada de actos, cada vez peores, se volvía incontenible, desembocando en una violencia irracional.En experimentos posteriores, los profesores James Q. Wilson y George Kelling desarrollaron la "Teoría de las Ventanas Rotas", la misma que desde un punto de vista criminológico, concluye que el delito es mayor en las zonas donde el descuido, la suciedad, el desorden y el maltrato son mayores.Si se rompe el vidrio de una ventana en un edificio y nadie lo repara, pronto estarán rotos todos los demás vidrios del edificio. Si una comunidad exhibe signos de deterioro y esto no parece importarle a nadie, entonces allí se generará el delito.Si se cometen "pequeñas faltas" (estacionarse en un lugar prohibido, exceder el límite de velocidad o pasarse una luz roja) y las mismas no son sancionadas, entonces comenzarán faltas mayores y luego, delitos cada vez más graves. Si se permiten actitudes violentas como algo normal en el desarrollo de los niños, el patrón de desarrollo será de cada vez mayor violencia y cuando estos niños sean adultos; ya que de niños "aprendieron" que esa actitud era "normal" y/o "correcta"; entonces actuarán de manera delictiva, pero teniendo la certeza de que esos actos NO SON ILEGALES.Si los parques y otros espacios públicos deteriorados son progresivamente abandonados por la mayoría de la gente (que, muchas veces, deja de salir de sus casas por temor a las pandillas), esos mismos espacios abandonados por la gente son progresivamente ocupados por los delincuentes.La Teoría de las Ventanas Rotas fue aplicada por primera vez a mediados de la década de los ´80 en el Metro de Nueva York, el cual se había convertido en el punto más peligroso de la ciudad. Se comenzó por combatir las pequeñas transgresiones: graffitis que deterioraban el lugar, suciedad en las estaciones, ebriedad entre el público, evasiones del pago del pasaje, pequeños robos y desórdenes. Los resultados fueron evidentes. Comenzando por lo pequeño se logró hacer del Metro un lugar seguro... Es decir, si se combate un delito pequeño se evita el desarrollo de un delito mayor...Posteriormente, en 1994, Rudolph Giuliani, alcalde de Nueva York, basado en la Teoría de las Ventanas Rotas y en la experiencia del Metro, impulsó una política de "'tolerancia cero". Es decir, combatir a fondo aún los delitos considerados menores...La estrategia consistía en crear comunidades limpias y ordenadas, no permitiendo transgresiones a la ley y a las normas de convivencia urbana.El resultado práctico fue un enorme abatimiento de TODOS los índices criminales de la ciudad de Nueva York.La expresión "tolerancia cero" suena a una especie de solución autoritaria y represiva, pero su concepto principal es más bien el de la prevención y promoción de condiciones sociales de seguridad. No se trata de linchar al delincuente, ni de incentivar la prepotencia de la policía, de hecho, respecto de los abusos de autoridad debe también aplicarse la "tolerancia cero".De lo que se trata NO es aplicar "tolerancia cero" frente a la persona que comete el delito, sino aplicar "tolerancia cero" frente al delito mismo. Se trata de crear comunidades limpias, ordenadas, respetuosas de la ley y de RESPETAR los códigos básicos de la convivencia social humana.Frente a la cantidad de mentiras y mediocres explicaciones dadas por algunos de nuestros Gobernantes de turno, jefes y líderes comunitarios sobre este tema, es bueno volver a leer esta Teoría y de paso, difundirla...Centro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="d7d3c70b3d35d2d167abbb0a5332903a" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/HPw_5KxnR-4/notas-de-interes-publico-hoy-avisa-la.html">			<content><![CDATA[Una investigación sugiere que hay signos de alarma.Ante dolor en el pecho, palpitaciones, o desmayos, consulte.Las muertes súbitas podrían no ser siempre tan repentinas. Al menos eso es lo que sugiere un estudio que acaba de presentarse en el congreso que la Asociación Americana del Corazón está celebrando estos días en Dallas (EEUU). Según este trabajo, en más de la mitad de los casos, hay ciertos signos previos que alertan del problema antes de que sea demasiado tarde.Algunos pacientes sufren "dolores en el pecho, dificultades para respirar, mareos, desmayos o palpitaciones", ha señalado en la presentación del estudio Eloi Marijon, especialista del Cedars-Sinai Heart Institute de Los Ángeles (EEUU) y principal autor del trabajo.Su equipo realizó un análisis sobre 567 hombres de edades comprendidas entre los 35 y los 65 años que habían sufrido una parada cardiorrespiratoria súbita en el estado de Oregon entre 2002 y 2012.Entre otros factores, los investigadores estudiaron las circunstancias del caso y el historial del paciente, analizando qué tipo de síntomas habían padecido en los días previos al suceso.AvisosSus datos mostraron que el 53% de los individuos sí había experimentado algún tipo de síntoma antes del ataque. De ellos, el 56% había señalado padecer dolor de pecho, el 13% sufrió dificultades para respirar y el 4% confesó haber sentido mareos, palpitaciones o incluso desmayos. La gran mayoría de estos avisos ocurrieron entre cuatro semanas y una hora antes de la repentina parada."La lección que hay que extraer es que si tienes este tipo de síntomas, no los obvies y acudas al médico", ha señalado durante el congreso Sumeet Chugh, cardiólogo del citado centro médico y otro de los firmantes del trabajo.Para José Ramón González Juanatey, presidente de la Sociedad Española de Cardiología y también presente estos días en la reunión de Dallas, este estudio indica que "existen algunas pistas que advierten de la posibilidad de presentar cardiopatía que se asocian con la muerte súbita". Sin embargo, el hecho de que estos síntomas sean "relativamente inespecíficos" dificulta en gran medida la detección de un potencial problema.Según el especialista del Complejo Hospitalario de Santiago de Compostela, algunas causas de muerte súbita -"como las displasias ventriculares, malformaciones congénitas de las coronarias y también la cardiopatía isquémica"- son difíciles de detectar únicamente con pruebas cardiológicas sencillas.Por tanto, subraya, "haber presentado mareos o síncopes, tener una historia familiar de muerte súbita inexplicada y haber sufrido palpitaciones repetidas debería obligar a un estudio cardiológico completo que descarte una cardiopatía potencialmente mortal".De cualquier manera, continúa Juanatey, la estrategia más eficaz para prevenir epodios de muerte súbita es llevar un estilo de vida saludable y corregir factores de riesgo como la diabetes, la hipertensión o la hipercolesterolemai ya que, de forma habitual, estas parradas cardiorrespiratorias repentinas se asocian con un síndrome coronario agudo (el infarto es el más característico).Por otro lado, también es fundamental llevar a cabo "estrategias de educación poblacional para realizar de forma eficaz maniobras de reanimación", señala el cardiólogo.Estos programas, añade González Juanatey, "deberían ser obligatorios en los cuerpos de seguridad, protección civil, y en particular, entre los jóvenes mayores de 16 años", tal y como ha propuesto la Comisión de Sanidad de la Unión Europea.Además, "disponer de desfibriladores semiautomáticos en lugares públicos y programas de formación para su uso eficaz" también es fundamental en esta estrategia, concluye.Fuente: Cristina G. Lucio para El Mundo. Centro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="7f73190d7e64a8bd4be5432a0c1f136b" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/iADB6sShZdE/cena-reencuentro-de-vecinos.html">			<content><![CDATA[Anoche, se realizo una cena de reencuentro entre vecinos, en nuestro Centro Vecinal .La misma se desarrollo en un calido ambiente y tuvimos la posibilidad de mostrar a todos los asistentes, las mejoras edilicias asi como las propuestas que tenemos para continuar este periodo de mandato.A continuacion algunas de las tomas que realizamos de la misma.Gracias por acompañarnos siempre!!!!               Los invitamos a seguir participando y sumando voluntades , nuestras reuniones las realizamos los dias Miercoles a las 19:30 hs, los esperamos!!!!!!!!!!!Entre todos podremos lograr las mejoras que necesitamos para nuestro barrio.......Sumate vos tambien!!Centro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
		<document id="e285abdbddb62aa9e2d9057b4c62e0c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltrebolcentrovecinal/~3/Ic_micpgTnc/cursos-gratuitos-en-cpc-villa-el.html">			<content><![CDATA[                   En esta oportunidad aprovecho para invitarlos a cursar el 2º Curso Anual de monitores en Danzas Sociales en nuestro CPC Villa el Libertador. Este mismo curso se dicto durante el 2012 y queremos que sea un exito nuevamente.                  Les cuento brevemente  cual es el objetivo del curso:Capacitar personas que deseen dictar clases de danzas sociales en comunidades vecinales y de bien público, desarrollando un programa de prácticas corporales gimnasitcas y recreativas, apostando a la actividad física como componente esencial de la salud.                  Los modulos que se dictarán son los siguientes:La clase de danzas sociales,merengue,cuarteto,salsa,bachatabrasilero,reggaetonanimaciones.                                                 Requisitos:mayor de 16 años de edad, ambos sexos.ficha de inscripción completa (retirar en Área Deporte de CPC, de lunes a viernes 12 a 18 h, con Prof. Claudia Biasizzo)Ficha medica.Fotocopia de DNI (1º y 2º hoja)4 fotos carnet iguales.Los dias de clases serán TODOS LOS JUEVES DESDE EL 4 DE ABRIL, en el horario de 15.30 h a 18.30 h.PAra informes podes consultar a estos mails: capacitaciondeportesyrecreacion@hotmail.com, licen_clau_cba@hotmail.com .EL CURSO ES TOTALMENTE GRATUITO Y CON CUPO LIMITADO..... Los esperamos en el CPC. !!!!Claudia BiasizzoÁrea Deporte CPC Nº 6 V LibertadorLic. en Educación FísicaCentro Vecinal el Trebol.Tu colaboración y participación es muy importante. Sumate!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>