<author id="06cda3caba47013ad828fdef39d00c46" url="federicoluismanueldeluque.blogspot.com.ar" feed="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4e94fa112c2774ec0ec27fd54a57c619" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2011/05/breve-tarde.html">			<content><![CDATA[Fue tu boca el deseo de la míarespirando tus suspiros y tu vida,yo fui la sed y tu la copa y mi bebiday al separarnos... tu melancolía,mi boca que ardio y fue ceniza,dulce mujer amante, que me habitalos labios, la lengua, el alma mía,muchacha que me das tu maravilla,tu dulzura de ser, tu ambrosia,tus miradas tan místicas, tan tibiasy sensuales... tan cristalinas:permanece en mi, toda la vida,con la savia del amor en tus espigas...Federico L.M. de LuqueMayo de 2006]]></content>
		</document>
		<document id="6d3f09a985f3ae9c2503f9811e7c4dcf" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2011/12/cita-costera.html">			<content><![CDATA[Cita costera Esperándoteen costanera- Rio del Plata -Pienso en tus ojos,en tu mirada,mi alma espera,la tarde es cálida.No te demoresque verte cercaes mi esperanza.Sabes que te amoy mi nostalgia es sobrehumana...Llegué temprano,porque las ansias,de ver tus manosme sobrepasan.Mientras aguardomi pluma vuela...cualquier esquelaes apropiadaa mis palabras,para cantarteMujer del alma.Boca de fresaque te delatay que me llama.Pura ambrosíaMujer del alma...deja que bebala esencia cálida:tu boca es dulcecomo manzana.Y tus miradas...?ah!, tus miradas...!flores del alma,tiernas, sensuales,enamoradas...Tu pecho es cálido,mis manos ávidas.Me perteneces...Tan esperada,sin conocerteyo ya te amaba...          De pronto observopor la ventana:tras los cristalesveo tu estampa,y tu sonrisasiluminadas...Estas tan linda !y tan delgada !encantadora...!será la danza ?serán tus piernaspalomas blancas ?En una mesaalgo apartada,brillan tus ojosmientras me hablas...- ya ni recuerdotu ausencia larga -Acá te tengo!Mis alabanzasencienden rojosen tus pestañas,brillan tus ojosdentro de mi alma,hoy no derramanfurtivas lágrimasque, silenciosas,nos angustiaban...Son tus sonrisasradiantes... largas,las que iluminanmis esperanzas...Tiemblan tus labiosHacia mis ansias,Con nuestras manosEntrelazadas,Llega la noche,La luna es alta, A nuestra veraEl río brama,Cierras tus ojos...El beso estalla!En esa fraguay acurrucadaTu boca me ama...Flores redondasAlmibaradas,En tu corpiñoAprisionadas:Están cantando,Cantan y cantan...El beso estallay en pleno éxtasis...Cantan las almas...!!! Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="7820724fa24b50aad23c356c9ce4db63" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2011/12/fantasia-magica.html">			<content><![CDATA[Fantasía mágica  Quisiera esta noche estar yo contigopara cubrirte por si te destapas,cuidar tu descanso, sólo como amigo,quizás hace frio allí en tu casa,mi sensible niña, para darte abrigo,ver como respiras y buscar palabras,- entretanto percibo tus latidos -para la poesía que será instantánea... Aunque yo tema por lo sorpresivo,camino en silencio rumbo hasta tu cama,entre las penumbras, pausados latidosme dicen: silencio, mi musa descansa...!Entonces detengo mi paso, te miro:tu cabeza yace sobre clara almohadano puedo evitarlo, suspiroal ver tus mejillas tan pálidas... Un instante fugaz este habrá sidosólo quise verte mientras tu descansas,el beso que flota en la noche, lo envíodirecto a tu boca, tibia y tan cercana,mueves tu cabeza mientras me retirocomo presintiendo que era yo el que estaba...Sólo instantes, que en sueños han sido,he podido verte esta noche mágica...! Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="adc51ed51085396d838062ce3cb684e3" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2012/01/la-consigna-del-poema.html">			<content><![CDATA[La Consigna del PoemaEstoy por comenzar el definitivo viaje,angustiado por lo que no supe hacer,la calidez del mundo que me dio hospedajey los tantos errores que pude cometer...Debo la vida, como todos, a mis padresy a mis abuelos que guiaron mi ser,me enseñaron la libertad, el corajey el idioma con el que me expresé...Conocí el amor, hice su aprendizaje,cientos de poemas puse en el papel,caminé por senderos, banquinas e idealesy el amor de mis hijos y nietos alcancé...Trabaje día y noche, sufrí enfermedades,tuve sueños de noche hasta el amanecer,la integridad del alma se me torno inestable,tal vez por inclemencia de aquello que no fue...Entonces, me propuse construir el blindajedel alma, y no sufrir tanto lo que no pudo ser,remitir los deseos del corazón insaciable:algo que excede todo lo que mis ojos ven...Así hoy, encuentro perdido aquel paisajerecibido en belleza y amor... alguna vez,percibiendo los latidos lentos de mi sangre,tan lentos que así tal parecen, retroceder...Estoy por comenzar el definitivo viaje,angustiado por lo que no supe hacer,la calidez del mundo que me dio hospedajey aún llevo la consigna del poema en mi ser. Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="525bf2ed75369d1ca05970127aba59b5" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2012/01/poema-de-amor.html">			<content><![CDATA[Poema de Amor La base de mi nuca te desea,tu rosa transparente,luego de tanta espera,en curva descendenteme llevará a la estrella,aquella fragua ardiente,donde el amor se crea... He de bajar muy lento,por tu pecho besando,para irte sintiendo,el aroma imaginado,que todo este tiempo,hubo de ser soñadode a poco, en silencio... El sueño de mis sueños,poder amarte asítan lento, que de lentoserá un amor sin fin,llegar hasta tu cieloy allí creer morir !cuando recién comienzo... Llevada por tu mano,mi mano se desliza,sobre tu cuerpo amado,con cálidas caricias ,suspiros espontáneos,en la tarde propicia,quizás en el verano...  Tu piel que se estremece,mis ansias contenidas...en fin, que tu pareces,la diosa adormecida,que tu amor ofreces,al poeta de su viday entregada, te meces...! Mis labios ya recorren,desde tus pies, tus piernas,sin nada que me asombre,sabía que eras bella,presentí como hombre,el sabor que me dejas,entre tus resplandores...! Desde los poros brota,desciende de tu pecho,el néctar, gota a gota,ambrosia en tu cuerpo,que suspiros provoca,- al beber de tus senos -delicias en mi boca...! Penetrarte deseo,rodeado de elixir,que ansioso ya me bebo,porque es para mi,hasta saciar el ruego,de estar unido a ti,por el resto del tiempo,  si ? Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="a84cb7697815ba09bb86dad5207a12b7" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2012/01/que-debi-haber-hecho.html">			<content><![CDATA[AcasoAndas por esos mundos como yo...no me digasque no existes. Existes: nos hemos de encontrar;no nos conoceremos. Disfrazados y torpespor los mismos caminos echaremos a andar?No nos conoceremos...distantes uno de otro.sentirás mis suspiros y te oiré suspirar...?¿dónde está tu boca, la boca que suspira?diremos al camino volviendo los dos a andar?Quizás nos encontremos frente a frente algún día;quizás nuestros disfraces nos logremos quitar...y ahora me pregunto:-cuando ocurra ,si ocurre,¿sabrás tú de suspiros? ¿sabré yo suspirar? Alfonsina StorniEn la tarde del invierno que transcurre mi vidadescubrí este poema de tono singularescrito por el alma inspirada de Alfonsinae intentaré este día poderle contestar...Pues admire por siempre su dulce poesíaque la ahogó en su llanto y no pudo esperar,se introdujo en el mar - donde irán mis cenizas -y a todos los poetas se escucho sollozar...Quiero decirle a ella, excelsa poetisaque las almas gemelas, todas se encontrarán,aunque como yo, al final de la vida- también llegue muy tarde, a oírla suspirar -Recibir sus palabras a mi alma dirigidasy en imagen de espejo, volverlas a cantar,en sucesión eterna y talvez infinitallegar hasta le esencia del amor... sin amar...!Paradoja increíble que descubrió un día,aquella poetisa que también ama el mar,no pudo amar al poeta - toda la culpa es mía -y envuelta en suspiros se puso a sollozar...!Que debí haber hecho, pregunto al alma mía,        ignorar los suspiros y dejarla pasar? Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="1c3f1a137b1b61d4942d84c8ca6bae9f" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2012/02/cuando-luzcas-tus-cabellos-plata.html">			<content><![CDATA[Cuando luzcas tus cabellos plata... Si después de un tiempo he de estar muerto,no podré cantarte ya mis versos… Pienso¿ Como interpretar entonces el silencio,en toda la eternidad del Universo…?Quizás si logro diseñar tu casa,para que me veas en tus paredes blancas,desde el alfeizar de tus ventanas,dialogare contigo en las mañanas,cuando me presientas desde tu cama,cuando camines distraída, descalza…!Cada detalle de tu nueva casame llevará a tu memoria clara,hasta que peines tus cabellos platarenovando así las esperanzasdel secreto amor, mi niña amaday permanecer contigo hasta el alba...si hasta podría yo cuidar de ti,si habitara los espacios de tu casa,ser compañía si estuvieses sola,cuando descanses y cuando salgas... Quizás hasta escribirte mis poemasdesde el fondo mágico del almaser testigo de una larga vida,hasta que luzcas tus cabellos platay vuelen nietos por las escaleras,robarte un beso en las madrugadas…Estar presente en esos instantescuando ensayes pasos de tu danza,llorar contigo cuando la tristezabrote de tus ojos esmeralda...!Cuando despidas a tus hijos grandesen el momento que dejen la casa…Pondré flores siempre en esa mesadonde lees mis poemas y trabajas...Me ocuparé entonces del diseño,si fuera yo el que diseñe tu casa,colocare mis manos de arquitectoen cada rincón, cada ventana,cada tono de los revestimientos,para que sientas mi presencia clara...!Para que veas mis manos en paredescuando retornes cansada, tan cansada…- y también inventare la formade servirte el desayuno en tu cama -Todo eso imagino si pudiesediseñar las reformas de tu casa…quedarme para siempre en tu estancia,en el alfeizar de tus ventanas,en el jardín de tus flores y fragancias,en el centro de tus esperanzas…!Voy a subyugarte como en mis poemas,si me dejas intentar la magiade crear allí mi permanencia,tal como se encuentra ya en tu alma...será la forma de estar siempre contigo,cuando algún día la vida se me vayay cuando deseares conversar conmigosólo acaricia tus paredes blancas,camina descalza en los pasillos,arrúllame con pasos de tu danza...!Y mírate de noche en los espejos,donde se luzcan tus cabellos plata,que refleje tu sonrisa deliciosa,la hermosura de ojos esmeralda...Quizás así la eternidad… será la magia que permita acompañarte desde el alma,cada instante, en caminatas largasdesde el alfeizar de las ventanas.Tomaré tu mano, te daré la mía,iremos juntos apurando el alba...!Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="28856657f5ab72ad3a1bf6d0b8b2da0a" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2012/02/el-frio-que-ronda-el-aire.html">			<content><![CDATA[ Este año de 2012 se cumplirán sesenta años del viaje a España que realicé con mis padres y hermana menor en este Buque “Conte Biancamano”. La duración de aquel viaje fue de 16 días y durante el trayecto me enamoré de una niña de 16 años al cuarto día... Aun no había yo cumplido los veinte años... El cielo en alta mar, claro y embriagado de estrellas y una luna gigante le daban a la bóveda celeste una luminosidad jamás vista por mi, ni antes ni después de aquellos días, en tal marco exuberante di mi primer beso de amor... Los días restantes para llegar a Barcelona, que era nuestro destino, nos despedimos pues Rosita, que así se llamaba esa dulce niña, continuaba viaje a Italia con su madre, de donde eran oriundas...Demás esta decirles que desde el puerto vi alejarse el buque con una fuerte y angustiosa opresión en el alma debido al presentimiento que esa era la última vez que la veía, y así fue, desde ese momento y durante la estadía en España prácticamente casi a diario nos escribíamos cartas y al volver a Buenos Aires ya estaban esperándome una docena de cartas desde Italia...!Mi sentimiento se diluía. Comencé a estudiar en la Facultad de Arquitectura, volví a encontrarme con amigos que me invitaban a fiestas... claro, las cartas continuaban su trayecto de ida y vuelta, tenía el retrato de Rosita en mi mesa de estudio, con una de las innumerables fotos que me había enviado, escribía poemas a ella dedicados de naturaleza triste y casi trágica... en fin, no he de contar al menos en esta entrada todos los pormenores sufridos por ambos, sólo y si me lo permiten he de transcribir uno de esos poemas (el último) titulado:“El frio que ronda el aire”   Tu retrato esta frio,quieto, inmóvil y muerto,frio el vidrio en tu rostro,muerto el aire en tu cuerpo,ya mis labios ardienteste susurran un besoy del frio el contactoestremece el silencio...Me parece imposibleque hoy estemos tan lejos,que tu voz no la escuche,que haya el mar de por medio...Necesito encontrarteque me muero, muriendocon el frio de nieveque recorre mi cuerpo...Necesito la esenciaque sin ti ya no encuentro,necesito tus ojosy tu amor, Oh! tormento...pero el cuadro esta frio...necesito tu cuerpode diademas y espuma,necesito tu ensueño,para amar a la vidaes preciso tu cielo,tu fulgor, tu poesía...que me muero, muriendocuando el frio del cuadrose trasmite a mi besoy mis labios ardientesestremecen por eso.Mis caminos se cruzancon senderos de miedo !,miedo al mar, a la noche,a la luna y al viento...Desde el alma repitoque te quiero, te quiero...!aunque el frio del cuadrohoy recorra mi cuerpo,aunque ya no estés nuncaa mi lado, te quiero,aunque ya sólo vivade ilusión, de recuerdoy me enclaustre en prisionesde pasión, de silencios...Hoy mis labios te nombrany te dicen, diciendo:que con frio en el almay con sombras de miedo,aunque pasen los añosyo te sigo queriendo,que no es traba la noche,ni la luna, ni el viento,para hacer que te adore,suplicando un encuentro,para hacer que si faltasen mi vida, me muero...Que se acorten los días,que no exista ya el tiempo,que yo vivo sin vida,que me muero en silencioy me mata querida,lo ya inútil del sueño,agobiándome el almala crueldad del tormento,el frio que ronda el aire,el aire que esta ya muerto...! Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="ce8ed81a018948ea1da011d18f38c84d" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2012/02/la-magia-de-las-noches-magicas.html">			<content><![CDATA[La Magia de las Noches Mágicas Hoy, mis palabras riman con el alma,donde esta latente siempre la esperanzade tejer caricias en senos, espaldas,en cabellos rubios y en sienes muy blancas,en labios que esperan a la boca amada,con lenguas que juegan muy entrelazadas...Se muerden las bocas que se despedazan,recorren el cuerpo las manos, las ansias,se aceleran pulsos, la entrega es la fragua,hasta que el abrazo tiembla en la garganta,entonces el clímax estruja las almas,subsume en la gloria, estallan las lágrimas...Rocíos descienden por la piel amada,se detiene el tiempo... la venturanzaprovoca suspiros, silencia palabras,se funden los cuerpos, la piel extasiadaderrama su gracia en sábanas blancas,levantas el vuelo... agitas tus alas...!Ahora descansas sobre almohadas claras...  Federico L.M. de Luque]]></content>
		</document>
		<document id="13b86604e30cd40b5390e5902de01ced" url="http://federicoluismanueldeluque.blogspot.com/2012/02/no-te-lastimaria.html">			<content><![CDATA[No te lastimaría,ni con un pétalo de rosadesprendido de la tuya preferida,ni con la sombra de un eclipseque flote en el cielo, algún día,o con gotas palpitantes de rocío,ni las letras de mi torpe poesía... No te lastimaría,porque tu me has dado tu dulzuraque me permite conservar la vida,has sido el canto de pájaros silvestresy de alondras persuasivas,los suspiros que brotan en latidos,de tu sangre y tu alegría... No te lastimaría,porque tu has creado el único cielomágico, que en mi ilusión cabíay eres dueña de mi alma que te amahasta el infinito, amiga mía,porque eres mi musa, mi luzy tus miradas encienden mis pupilas... No te lastimaría,porque derramas en cascadasobre el alma, tu mágica sonrisa... Federico L.M. de Luque     ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>