<author id="087ca2d241037385f3afe00963eca61b" url="gentedecabrera.blogspot.com.ar" feed="http://gentedecabrera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="39bf77b8abd70710ae96d2bd6ed5e389" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/blog-desactualizado.html">			<content><![CDATA[ACTUALMENTE LAS NOTICIAS DE GENERAL CABRERA, SÓLO EN NUESTRA WEBwww.gentedecabrera.com.ar Aquí podrás encontrar archivadas las viejas noticias...]]></content>
		</document>
		<document id="487721997e5e941af29d720cc4faf209" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/carlos-paz-puesto-11-para-juan-pablo.html">			<content><![CDATA[En una jornada más que agradable para la práctica de actividades al aire libre se desarrolló la prueba ciclista que ya es un clásico en el calendario. El trazado fue el mismo de años anteriores, largando en el balneario playas de oro de Carlos Paz, trepando luego hacia Cabalango, pasando por la zona de “el indio bamba”, para posteriormente descender por Estacia Vieja hacia el centro de la Villa nuevamente, en total 50 km de un duro trazado. Fueron 1000 los bikers que junto a sus familias llegaron a la turística localidad cordobesa para disfrutar de esta prueba.Governatori fue el más veloz en categoría Pro y se llevó la general repitiendo la actuación de 2011.El ciclista de General Cabrera Juan Pablo Pereyra, compitiendo frente a los mejores exponentes de Argentina en la exigente divisional Pro tuvo algunos inconvenientes y debió conformarse con la posición 11º en la categoría.En la categoría Máster D 1 el cabrerense Aroldo Arias se quedó con el puesto 17 en la general de la divisional..La competencia está enmarcada en el torneo provincial de este deporte organizado desde la agencia provincial “Córdoba Deportes”; recordemos que una de las fechas puntuables de este certamen será el venidero 30 de Junio en la Ciudad de General  Cabrera en el día de su cumpleaños.]]></content>
		</document>
		<document id="26300458fc48db0b341a6ea5334e9107" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/colonia-caroya-podio-en-le-karting-de.html">			<content><![CDATA[El piloto de karting de General Cabrera Maximiliano Dagatti, viajó este fin de semana a defender la punta en el campeonato zona norte de karting, en la divisional cadetes obtuvo excelentes resultados logrando el segundo puesto en la serie y el tercer escalón del podio en la competencia final.El complejo Valentín Lauret de Colonia Caroya recibió este domingo al Campeonato de Karting en tierra zona Norte de la provincia de Córdoba para la cuarta fecha de la temporada. Más de mil espectadores concurrieron al evento, que fue organizado por la Dirección de Deportes del Municipio local y que tuvo una destacada convocatoria de 178 participantes.]]></content>
		</document>
		<document id="97957d81ce9d7ee167b0244c96a794b6" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/eeuu-nicolas-cavigliasso-hace-historia.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana el piloto cabrerense Internacional de Cuadriciclos, (Quad Cross) Nicolás Cavigliasso marco una victoria importante por el barro en la jornada del sábado en la divisional College, reservada para pilotos de menos de 24 años en la fecha del torneo de Estados Unidos de dicho deporte, demostrando una vez más en el excelente nivel deportivo en que se encuentra. La fecha de sábado y domingo se diputo en la Ciudad de Dalville en el pintoresco estado de Virginia.El domingo compitió en la divisional de mayor cilindrada, un error en la largada lo obligó a remontar desde atrás y arribar en el puesto 12º en la general de la divisional mas exigente del mundo]]></content>
		</document>
		<document id="ad886e5baf76c780f1ad1ae56fc6207" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/general-cabrera-accidente-sin.html">			<content><![CDATA[En la jornada de este lunes en el acceso norte de la Ciudad de General Cabrera, se produjo un accidente, afortunadamente sin consecuencias físicas para el joven de General Deheza que conducía un Corsa color blanco, el mismo por causas a establecer pierde el control del vehículo e impacta contra un poste del tendido eléctrico de E.P.E.C, los daños materiales en el vehículo fueron muy importantes.]]></content>
		</document>
		<document id="8ed045b4af01a82461c199d5a275f799" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/general-cabrera-mas-de-250-ninos-en-el.html">			<content><![CDATA[En el marco del corredor deportivo intermunicipal y en el mes del festejo del cumpleaños de General Cabrera, este sábado en las instalaciones de Independiente Dolores las categorías más pequeñas de edad nucleadas en la escuela municipal de mini vóley tuvieron su encuentro recreativo, junto a varias escuelas del mismo deporte de diferentes municipios de la región.Más de 250 niños se dieron cita en el encuentro representando a las Escuelas Municipales de Mini Vóley de Cabrera, Las Perdices, Embalse y Carnerillo entre otras localidades del corredor.]]></content>
		</document>
		<document id="3e5d13805b116312a3566015488dfe74" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/general-cabrera-mas-de-450-deportistas.html">			<content><![CDATA[Este domingo 9 de junio se realizó el  encuentro de escuelas Municipales de hockey de todas las categorías en nuestra Ciudad de General Cabrera, enmarcado en los eventos del mes del cumpleaños de la comunidad y del programa de “corredor deportivo intermunicipal”.Más allá de la impecable organización por parte de la Escuela Municipal de hockey de General Cabrera dirigida por la Profesora Elisa Tissera; el encuentro fue un éxito total, para demostrarlo sólo debemos repasar algunos números, más de 450 deportistas estuvieron en Cabrera, de los cuales 110 representaron a la escuela cabrerense repartidos en 18 equipos de diferentes categorías; las doce localidades invitadas dijeron sí y llegaron a nuestra Ciudad; nueve canchas presentadas impecablemente hicieron que cada jugador diputara varios encuentros en toda la jornada.Una mención especial merece el grupo de padres y madres de los jugadores que desde las nueve de la mañana hasta avanzada la tarde trabajaron incesantemente en la inauguración y el apoyo brindado por la Municipalidad y por la secretaría de deportes a cargo del Profesor Denis Marchissio.]]></content>
		</document>
		<document id="6fec6d404768258e1998ab8390d82768" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/general-cabrera-policiales-del-fin-de.html">			<content><![CDATA[En la tarde del domingo se registró un accidente en la intersección de las calles Boulevard España y 20 de septiembre entre un Fiat Siena patente HkU 649 conducido por el señor Esteban Ridolfi oriundo de Deheza de 41 años y una moto Motomel 110 cc conducida por Jorge Gómez de 31 años domiciliado en Cabrera; el motociclista sufrió lesiones leves.En la madrugada del domingo la Policía caminera detiene al conductor de 31 años de una motocicleta Motomel 250 cc por conducción peligrosa, se trasladaba por la ruta en estado de ebriedad realizando zigzag. El conductor es oriundo de General Deheza. En la madrugada del domingo en Cabrera hubo varios detenidos por escándalos, desorden la mayoría de ellos estaban alcoholizados.Entre el viernes y el  sábado los Bomberos Voluntarios de la Ciudad de General Cabrera en tres oportunidades debieron acudir a combatir incendios en inmediaciones al canal norte, detrás de las plantas industriales de maní.En la jornada del sábado Bomberos Voluntarios colaboraron para sofocar un foco de incendio en un automóvil Renault 12 que circulaba por Ruta 158 en inmediaciones de nuestra Ciudad.En la noche del pasado viernes una camioneta Chevrolet Blazer que circulaba en el acceso sur de Cabrera sufrió un principio de incendio que fue sofocado de inmediato.En la jornada del pasado viernes se produjo un principio de incendio en la planta de blancheado de maní de la fábrica de “Mani King”, afortunadamente los Bomberos pudieron combatir rápidamente el foco y no hubo daño en las personas que trabajan en el sector.]]></content>
		</document>
		<document id="1f3d5152df388f4c6c16507180d32d61" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/general-cabrera-union-recibio-la-visita.html">			<content><![CDATA[En su petit estadio de la calle Laprida del Barrio Argentino Unión Deportiva recibió la visita de Municipal de Las Perdices logrando dos triunfos y un empate.Unión  ganó en clase 2000 por 2 a 0 y en clase 2003 por una goleada de 5 a 0; fue empate en 2 goles la clase 2004 y triunfo para los de Las Perdices 1 a 0 en 2002 y 2 a 0 la clase 2001.La goleada en clase 2003 le sirvió al combinado de General Cabrera para seguir liderando la tabla de posiciones. ]]></content>
		</document>
		<document id="a4bb130cab38e48b15da52731db7d29" url="http://gentedecabrera.blogspot.com/2013/06/general-cabreratenis-eduardo-bongiovani.html">			<content><![CDATA[Éxito total y muy buen nivel tenístico en el torneo de dobles diputado en las instalaciones del Belgrano Cabrera Jockey Club con 18 participantes en un clima de gran camaradería deportiva, y es destacar que mucho público también compartió la jornada desde afuera de las canchas.La dupla conformada por el Contador Eduardo Bongiovanni junto a Diego Tántera se quedaron con el trofeo mayor al vencer en la final a la dupla Antinori Antinori 6-3 6-1 y 10-8.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>