<author id="090288e585b7552f7095f5a993e5ac37" url="7thsense.blogspot.com" feed="http://7thsense.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="7">
		<document id="64b6503d11f2ab31f90255ebf7e6ecef" url="http://7thsense.blogspot.com/2006/10/half-perfect-world.html">			<content><![CDATA[De una de ellas lo esperaba porque, básicamente, es una idiota. Se lo pedí por las buenas, se lo exigí por las no tan buenas. No sé si lo esperaba, pero sabía que no podía esperar nada de ella. Apenas si puede... she can barely handle herself. A su favor sigue sacando lo peor de mí, me sigue doliendo con sus intervenciones. (Digo "a su favor" porque en algún punto debe regocijarse con eso... tiene que regocijarse. Sino no me cierra).Pero ella... Ay!(Ya se lo dije)]]></content>
		</document>
		<document id="36945dc742035a476584a4dd141a92ac" url="http://7thsense.blogspot.com/2006/11/hijo-de-mil-putas.html">			<content><![CDATA[Sacando la casta polìtica asquerosa y conocida por demàs (Macri, Lopez Murphy, Rico, Patti) hay una segunda lìnea que me irrita mucho. Pero hay uno en particular, con su pelada de violador, de pedòfilo y su boca de pato que me da mucho asco; que cuando lo veo en la tele del subte, me dan ganas de romper la tele: Horacio Rodrìguez Larreta, le deseo una pronta muerte a tu vida polìtica.Check Out the new free AIM(R) Mail -- 2 GB of storage and industry-leading spam and email virus protection.]]></content>
		</document>
		<document id="f7a5df6dc7b42a9a62fa5ac85134eccf" url="http://7thsense.blogspot.com/2006/12/felicitaciones-maestra-jardinera.html">			<content><![CDATA[Señoras y señores, con uds la recientemente recibida, maestra jardinera, Virginia Laura Altman.En la foto podemos observarla haciendo una pasantía no rentada :)Te adoro hermanita!!!]]></content>
		</document>
		<document id="a32a0bff45276c9db48593286002ff4b" url="http://7thsense.blogspot.com/2006/12/kinky-indeed.html">			<content><![CDATA[(Post editado posteriormente a la borrachera originaria)Lo que no se borra es que:Que ganas de cogerte con esta canción de fondohttp://rapidshare.com/files/5846078/03_Una_Linea_De_Luz.mp3.htmlTampoco se borra elTe AmoFelices 20 Meses.]]></content>
		</document>
		<document id="46cf952da7bbe2fc25940818cfc4ca05" url="http://7thsense.blogspot.com/2006/12/no-te-salves-mario-benedetti.html">			<content><![CDATA[No te quedes inmóvilal borde del caminono congeles el júbilono quieras con desganano te salves ahorani nuncano te salvesno te llenes de calmano reserves del mundosólo un rincón tranquilono dejes caer los párpadospesados como juiciosno te quedes sin labiosno te duermas sin sueñono te pienses sin sangreno te juzgues sin tiempopero sipese a todono puedes evitarloy congelas el júbiloy quieres con desganay te salvas ahoray te llenas de calmay reservas del mundosólo un rincón tranquiloy dejas caer los párpadospesados como juiciosy te secas sin labiosy te duermes sin sueñoy te piensas sin sangrey te juzgas sin tiempoy te quedas inmóvilal borde del caminoy te salvasentoncesno te quedes conmigo.Este poema fue lo único que me hizo sentir vivo este último tiempo. Gracias a Max por traérmelo a la mente después de años.]]></content>
		</document>
		<document id="72f9802dac32c682be7301be9c6158da" url="http://7thsense.blogspot.com/2006/12/sad-disappointed.html">			<content><![CDATA[Fibra óptica mediante, la apatía se me metió en los ojos. Y Arquímedes, siempre tan sabio.Felices fiestas.]]></content>
		</document>
		<document id="524cfea93cbe4919b3c1002ee07e9336" url="http://7thsense.blogspot.com/2007/05/berlin-da-04-y-da-05-1era-parte.html">			<content><![CDATA[Les había adelantado el ppio del día 04, en el nuevo hostel de los chicos, mucho más civilizado pese a su nombre -circus. Luego de que hicieran el checkin, pudimos almorzar. Esta vez, más allá que la vía (vida) fácil de la comida rápida no sea cara (siempre pensando en euros) pudimos abaratar costos, y comer en supermercados. Sanguchitos deliciosos, esos de los que me anticipaban serían la base de mi estadía. Bacon y cheddar, a un precio ganga. Imagínenme, cerdo como soy. Pan integral y coca zero, para compensar. Es muy barato comer comprando en mercados (que lejos están de ser super). Todas las verduras son naturales (Ivan me dijo el vocablo apropiado, que ahora olvido: nada de intervención transgénica ni pesticidas en su cosecha) y deliciosas, hasta como pepino acá, otra cosa que no solía hacer en Buenos Aires.  Luego de almoryar nos dirigimos a las afueras de la ciudad (aunque nunca termino de entenderla y siempre me pierdo, creo que eran las afueras) para ver un sector del muro de berlín que estaba intervenido por artistas de todo el mundo, nos lo habían promocionado bastante. Estuvo bueno verlo, pero nos terminó marcando el rumbo del día, que si bien no fue desperdiciado -en absoluto- tuvo gusto a raro. Pasó que de ahí empezamos a caminar sin saber bien a donde. Evangelina por ser la mayor se había erigido como lüider de la excursión, lo cierto es qeu estaba tan perdida como nosotros. Decididos entonces, mapa en mano, a ir a un memorial soviético del que ni idea teníamos, caminamos por alguna avenida con olor a bosques de Palermo -en versión berlín, claro- y nos terminamos asentando en un parque con olor a Palermo -ib ídem-. Merienda con restos de sánguches, cerveza para variar y cagarse de risa un rato, que no es poco. Cuando nos dimos cuenta, eran las 7 y media, no habiamos ido al memorial sovietico y se nos habían ido los planes, casi, al carajo: jueves, düia de museos gratis de 18 a 22 y nosotros, lejos de los museos y casi perdidos. 20.30 llegamos al museo de arte moderno, algunos casi con desgano (quería ir al de historia, pero dentro del contexto de día raro, preferí acoplarme al grupo gral). Supuestamente estaba de gira el MOMA de NY, pero nunca pudimos verlo dado que el museo estaba cerrado. Dadas las circunstancias, me abrí del abatido grupo (dije que fue un día raro?) y me dirigí al museo de historia, con algo de suerte llegaba a ver algo. En el camino me puse a hablar en inglés con una alemana hermosa, de la cual tengo el mail ahí, en la riñonera, sin saber bien que hacer con él. Después de una simpatía inicial y sabiendo que uno abandona la ciudad en dos días, los recursos se ven ampliamente recortados. Llegué al museo para notar que también estaba cerrado. Great!!! Seguí viaje y entré al museo Pérgamo, que tambiüen habíanme recomendado, es de historia antigüa. Vi cosas interesantes, pero dentro del contexto, no era lo que quería ver. Sí, era impactante a los ojos a nivel esculturas, pero esa historia muy antigua que no por casualidad tengo pendiente en la facultad. Me fui entonces caminando al hostel de los chicos, en el mapa parecía cerca. No confíen en los mapas de berlín, las manzanas son interminables y las distancias en apariencia cortas lejos están de serlo. Llegué a las 23, con una mugre importante, para descubrir que Romi se sentía bastante mal, lo cual tenía sentido en el día que habíamos pasado (fiambre, calor, distancias largas, desgano y pequeñas frustraciones). Fuimos a cenar los 4 restantes, tuvimos tiempo de conocer a un simpático chileno y no había quorum en absoluto para salir a la noche, por lo cual 12,30 ya estaba en el departamento. Desperté a Elisa para saludarla por su cumpleaños y le comenté que era algo normal esta conducta en Argentina, recibir el cumpleaños desde su inicio, con la flía, con el teléfomo sonando y me miró con cara rara, pero sumamente simpática (he notado cuanto puedo repetir este adjetivo). Luego me fui a bañar, fue relajante y llené la bañera, lo cual fue mejor idea. It's been a hard day's night. Me acosté temprano a lo que venían siendo los horarios. El día, repito, fue raro, pero lejos estuvo de ser un mal día. De éstas cosas, de éstos días, se compondrá el viaje, seguramente. Fue mucho trajinar y lo hemos pagado.  Hoy me levanté 8.30, mucho más fresco. Venían los padres de Elisa antes de que ella parta a la universidad y los quise conocer. Muy buena onda, tampoco pude concocerlos demasiado, pero me cayeron tan bien como su hija. Aprovechando el día, sabiendo que a las 13 me encontraba con el resto para hacer un tour sobre el III Reich, me fui al museo de historia. Este sí me maravilló, de pe a pa. 4 Euros justificadísimos. También arrancaba con historia antigüa, pero otro enfoque totalmente distinto (quizás por tener como epicentro la historia germánica). del siglo I ac hasta el 17 dc lo hice a paso lento, viendo cada detalle. Para el s 17 dc, no solo me había quedado sin baterías en la cámara, sino que además se acercaban las 13. Pregunté si podría volver más tarde mostrando la entrada y me contestaron afirmativamente. Los fui a buscar y llegaron. Noté que Iván no se adhería al tour, una idea que venía rondando mi mente por motivos económicos (salía 10 euros) y físicos (caminar 3 hs y medio bajo el sol no me convencia demasiado) y me fui con el a una academia de arte a la cual no nos dejaron entrar (era academia y no museo, claro) pero para acceder a ella tuvimos que atravesar caminando un parque inmenso (como el del Retiro en Madrid, como los Bosques de Palermo, como -asumo- el Central Park; esos bosques inmensos que necesitan las metrópolis para equiparar tanto cemento) y debo admitir que estuvo bueno ir con el solo, para ir aclimatando el viaje que se viene, sin las chicas. Compramos unos bonitos posters de la akademie, alguna que otra postal y luego nos dividimos. Yo aquí estoy, escribiéndoles; Iván quien sabe donde. Las chicas seguramente, terminando su tour. Hoy es viernes y hay algunos festivales en Berlin que suenan interesantes. Yo ya estoy empezando a extrañar a esta ciudad de la que poco esperaba y mucho me sorprendió.  Será hasta entonces, queridos. Lulo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>