<author id="09185f404709f68f37c1d5be016488da" url="diasyhorarios.blogspot.com" feed="http://diasyhorarios.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="481f8d440fe21db5e6f22fa1a94de175" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/04/como-llegar-en-buenos-aires.html">			<content><![CDATA[En Ciudad de Buenos Aires el estudio se halla en Barrio Recoleta, cruce de calles Laprida y Peña.Estacionamiento para automóviles sobre Peña entre Laprida y Agüero, frente al edificio.Subte Linea Destación Pueyrredón en Av.Santa Fe y Av.Pueyrredón, distancia 6 cuadrasColectivos:por Av. Las Heras (y Av.Pueyrredón) a 3 cuadras: 10, 38, 59, 60, 92, 93, 102, 108, 110por Av. Santa Fe (y Av.Pueyrredón) a 6 cuadras: 12, 29, 39, 64, 68, 152por calle Paraguay (y Av.Pueyrredón) a 8 cuadras: 106, 109, 111, 132, 140, 142por Av. Pueyrredón (y calle Peña) a 1 cuadra: 41, 62, 95, 118por calle Uriburu (y Peña) a 4 cuadras: 61, 95, 101por Av.Libertador (y Av.Pueyrredón) a 7 cuadras: 67, 124, 130por calle Billinghurst (y callePeña) a 4 cuadras: 128En CHAPADMALAL, Mar del Plataen Club House de Highland Park, ruta 11 camino hacia Miramar Km 546 entrada por asfalto.Micro desde terminal de ómnibus de Mar del Plata: Rápido del Sur parada Barrio Santa Isabel.]]></content>
		</document>
		<document id="fd4ec4d157e53d9773fce8c76776f06" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/04/das-y-horarios_18.html">			<content><![CDATA[Los talleres se inician el 5 de Mayo, intente hacer su propuesta de horario y reservar su participación antes de esa fecha pues son muy pocas las vacantes.hs -LUNES -- MARTES -- MIERCO -- JUEVES --VIERNES --SABADO8 --Meditac--Autevoluc--Meditació--Autevolu--Meditació--Vitalidad9 --Pilates---Expresión---Pilates----Expresión--Pilates-----humana10 Flexibiliz--Flexibiliz---Sexualid---Flexibiliz--Flexibiliz---Meditació11 -----------------------Sexualidad----------------------Creatividad12 --------------------------------------------------------------Ecologia13 ---------------------------------------------------------Matriz social14 -----FRANJA DE SESIONES INDIVIDUALES-------Comunicación15 ----(se extiende a horarios de talleres vacíos)----Danza-Poesía16 ----------------------------------------------------------CAM.NUDIS17 ----------------------------------------------------------------Pilates18 Autmsje--Mandalas--Autmsaje--Mandalas--Autmaje--Autmsaje19 Pilates----Expresión---Pilates----Expresión---Pilates------Pilates20 Flexibiliz--Máscaras--Flexibiliz---Máscaras--Flexibiliz---Flexibiliz21 Sexualid--Autevolu--Sexualidd--Autevolu--CVapor--CpaVapor22 Sexualid--Autevolu--Sexualidd--Autevolu--CVapor--CpaVapor23 ---SESIONES INDIVIDUALES----CAMRD--CAMRD--Sexualidad24 ------------------------------------ENTREN--HIGHLD--líbido lúdic ----LUNES---MARTES---MIERCO---JUEVES---VIERNES---SABADODOMINGOS: todo el día SESIONES INDIVIDUALES]]></content>
		</document>
		<document id="f4f119571a0ad3f43fdf21fffc5eafb0" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/04/seminarios-en-chapadmalal-mar-del-plata.html">			<content><![CDATA[SEMINARIOS en CHAPADMALALSalimos en grupo desde Buenos Aires, y nos hospedamos a 20 minutos de Mar del Plata en zona de bosque, campo y mar. (Ver Hostel Naturista en Chapadmalal)25 de Mayo a 1 de Junio Gimnasia, Flexibilidad y camaradería15 al 22 de Junio Gimnasia, Expresión y energía6 al 13 de Julio Meditación, máscaras, mandalas y poder personal27 de Julio al 3 de Agosto Comunicación, negociación y trabajo en equipo17 al 24 de Agosto Fuerza, dinamismo y creatividad14 al 21 de Septiembre Gozo y Sexualidad12 al 19 de Octubre Tonificación flexibilidad y vitalidad9 al 16 de Noviembre Focusing y sexualidad7 al 14 de Diciembre Festival de Autoevolución21 de Diciembre Inicio de temporada estival en Highland ParkUBICACIÖN:A 20 minutos de Mar del Plataen auto, nos ubicamos en Club House de Highland Park, Chapadmalal, ruta 11 camino hacia Miramar Km 546 entrada por asfalto.Desde terminal de Omnibus de Mar del Plata: Micro Rápido del Sur parada Barrio Santa Isabel, 35 minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="8689d9c2fbd6973917e0e58016635f8d" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/07/seminarios-sexualidad-y-flexibilidad.html">			<content><![CDATA[Entrenamientos sucesivos para lograr apertura de la personalidad y disfrute de las relaciones íntimas con los demás. Los valores no incluyen desayunos, almuerzos y cenas, éstos se deciden adhoc en grupo.Jornada del miércoles 9 de Julio (feriado)en Recoleta, Cdad. de Buenos Aires. Módulo Básico10 a 13 hs: bienvenida y presentación del grupo, simbolización de la propia imagen personal dentro de la situación existencial que tenemos en nuestra vida respecto a los afectos, la emotividad y la sexualidad. Inicio de prácticas de cambio y flexibilización de la personalidad. Ejercicio de contacto con los compañeros.13 a 14.30hs: almuerzo libre14.30: aprendizaje práctico de focusing, herramientas básicas para reconocer la complejidad emocional y las sensaciones corporales profundas.17 hs: ejercicios de elongación y flexibilidad muscular aprovechando la proximidad corporal dentro del grupo18 hs: taller básico de masajes y mateada19 hs: taller de sexualidad con nudismo parcial21 hs: cierre compartido del primer módulo. Cena de camaraderíaValor $ 120.-Seminario de Convivencia 13 de Julio (domingo)en Chapadmalal. Módulo PrimarioSábado 1213 hs: reunión en Recoleta para partir hacia Mar del Plata, Chapadmalal (Venir almorzado). Durante el viaje en cada auto se reparte el costo del combustible y peaje. Se organizan listas de ingredientes para desayunos, almuerzos y cenas de todos los días por compartir. En Mar del Plata realizamos las compras básicas.19 hs arrivo a Hostel en Highland Park, Chapadmalal.21 hs preparación de la cena en grupo22 hs cena de camaradería y brindisValor cena de bienvenida (sorrentinos, postre y champagne) $60.-Hospedaje sin cargoDomingo 139 hs desayuno9.30 hs meditación dinámica, atención a la rigidez corporal11 hs gimnasia de tensegridad y desbloqueo energético periférico12 hs preparación en grupo de un asado pampeano15 hs con buen tiempo: salida a la playa con ejercicios sensitivostiempo regular: ejercicios de sensibilización en salón junto a salamandras17 hs comunicación y escucha activa, especialmente orientado para parejas18 hs representación de la propia sexualidad a través de máscaras, juegos de rol20 hs focusing, trabajo con las sensaciones emotivo-viscerales profundas21.30 hs preparación de la cena en grupo y despedida de quienes regresan a BsAsValor $ 150.- Hospedaje sin cargoJornada Sábado 19 de Julioen Recoleta, Buenos Aires. Módulo Intermedio10 hs Charla sobre tantra, meditación en movimiento, y sensualidad11 hs flexibilización músculo articular12 hs focusing: focalización en las sensaciones internas de bienestar13.30 hs Almuerzo libre14.30 hs Taller de sexualidad: excitación, deseo y gozo, polimorfismo del placer. Nudismo completo.17 hs Elastización corporal, acompañamiento, sincronización y movimientos plásticos18 hs sensopercepción y relajación profunda19 hs Taller de sexualidad orientado al neotantrismoValor $ 150.-21 hs Cena de camaradería con cierre del ciclo (abierta a otros grupos)Vacantes limitadas para todos los módulos 10 personas. Puede tomarse independientemente cada módulo. Reservas al 4805-2212 y (0223)155425983.Algunas actividades pueden cambiarse según la idiosincrasia y necesidades de los grupos formados.En caso de formarse un grupo interesado en extender el seminario del domingo 13, se realizaran dos jornadas adicionales en Chapadmalal:Lunes 149 hs desayuno10 hs charla sobre tantra yoga11 hs gimnasia aeróbica en el bosque12 hs preparación en grupo del almuerzo14 hs ejercicios sensopercepción en playa nudista / si el tiempo es frío, en salón16 hs visita a Miramar, juegos y mateada en el bosque18 hs Flexibilización corporal en Highland Park19 hs Taller de comunicación y negociación existencial21 hs Preparación de la cena y despedida de quienes partieran esa noche23 hs Videos o juegos de salónValor $ 90.- Hospedaje sin cargoMartes 159 hs desayuno10 hs flexibilización músculo articular intensa en salón11 hs salida a Mar del Plata, recorrido de zona costera y almuerzo en el puerto15 hs Highland Park, meditación con danza poesía16 hs Paradigmas sociales de la sexualidad, sexo, género y nuevos diacríticos18 hs Masajes sensitivos con orientación tántrica20 hs Creación del Mandala personal, conciencia del propio poder21 hs Preparación de Gran Cena de Despedida y BrindisValor $ 90.- Hospedaje sin cargoUn programa más avanzado se realizará en Chapadmalal el fin de semana 16, 17 y 18 de Agosto. El feriado domingo17 se corre al lunes 18. El domingo anterior 10 de Agosto y sábado 23 posterior se realizarán las jornadas en Buenos Aires. Las actividades se orientarán al estrés, la relajación y tonificación corporal, la expresividad, además de avances en los entrenamientos de sexualidad.]]></content>
		</document>
		<document id="bd494d652493e303fa8f6a2bb62dff9c" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/08/13-21-septiembre-semana-antiestres-en.html">			<content><![CDATA[Hospedate en Chapadmalal y compartí días de campo y sol, con meditación gimnasia, paseos en bicicleta por el bosque y salida a Playa Escondida. Hostel bonificado. Valor consumo de combustibles y misceláneos $25 por día que te quedes. Esperamos tu colaboración en las actividades cotidianas.]]></content>
		</document>
		<document id="3c8a90d87bbae453207d5be38a355f76" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/08/confirmado-taller-de-gozo-sexualidad-y.html">			<content><![CDATA[Entrenamiento regular para optimizar los estados anímicos, las sensaciones corporales y los paradigmas de convivencia, especialmente el intercambio amoroso. Exploramos la sensibilidad, la capacidad de contacto, la escucha, empatía y comunicación eficiente. Integramos la sensualidad y el placer en lo trascendente de nuestra vida.Un encuentro semanal de 2hs y media, Tres semanas por mes en BsAs. Jueves18.30 a 21hs. Inicio 4 de Agosto.Valor mensual $180.- Participantes mín.3 máx.8 personas.]]></content>
		</document>
		<document id="d57c9c4590f6f76bb41c0bed8a3d3619" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/08/encuentro-de-camaraderia.html">			<content><![CDATA[Encuentro mensual de personas afines por participación en entrenamientos y vacaciones, abierto a todos los participantes de Highland y grupos de entrenamiento.El día de reunión en Agosto se define a continuación de los Seminarios de Sexualidad. Llamar por telefono 11-4805 2212.Generalmente se organiza una cena sencilla y una mateada.La participación es GRATUITA.]]></content>
		</document>
		<document id="f97d4a539fb9073e5af66c4e08051cf8" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/08/gimnasia-y-sentirse-en-forma.html">			<content><![CDATA[Combinación de talleres de pilates, flexibilización, y salud muscular (automasajes, relajación, desinflamación, nutrición) coordinados con musculación en institutos externos.El entrenamiento dura 2hs y media, disponible en todos los horarios donde hay vacantes, máx 6 personas.Valor mensual $ 280.-Lunes Miércoles Viernes 19.30 a 22hs, Martes Jueves Sábados 8 a 10.30hs (tres semanas al mes, se descansa la semana de salida a Chapadmalal)Musculación en Gimnasio cercano, semanal $40, mensual $150.El seguimiento en todas las actividades es personalizado, y los objetivos generales de los entrenamientos son:Reeducación posturalMejoramiento de la flexibilidad cinéticaTonificación posturalModelado de la siluetaAdquirir hábitos saludables en el deporte, la relajación y la alimentaciónGenerar grupos de amigos y de pertenencia a un equipo de entrenamientoLlegar al verano de 2009 en foma]]></content>
		</document>
		<document id="bd7a9f61b0fa0d3db076f2d6ce379198" url="http://diasyhorarios.blogspot.com/2008/08/semanas-de-naturismo-relajacin-y.html">			<content><![CDATA[En Highland Park de Chapadmalal. Hospedaje gratuito, se abona el consumo de electricidad y combustible diarios $25.- y se espera colaboración básica en la convivencia y ecología.Actividades de elongación, gimnasia, relajación y meditación bonificadas.Biblioteca, bicicletas, paddle, fogón, jardines y paseos. Chequea el blog Hostel Naturista en Chapadmalal.Semanas disponibles: 16 a 23 de Agosto, 13 a 20 de Septiembre, 11 a 18 de Octubre, 8 a 15 de Noviembre, 6 a 13 de Diciembre.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>