<author id="092c6ccf770f4d62b088bf30a9614349" url="rcelmantosagrado.blogspot.com" feed="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="47b1db472f26ff15b7f87efd803f9d30" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/adios-luis.html">			<content><![CDATA[Zubeldía dijo que entiende la decisión, pero repitió que habrá que ver si es la correcta. “Hay que desdramatizar. Si bien Racing está último, recién empieza y hay material”, soltó. Cogorno, a su lado, dijo dos veces: “No es un fracaso”. Rara la conferencia de prensa en la despedida de Zubeldía. Por un lado, Cogorno repitiendo que “no es un fracaso” y llenado de flores al entrenador que echó. Por el otro, el mismo Luis lamentando lo sucedió, entendiendo la decisión, pero dejando otras frases que pueden dar para hablar. “El tiempo dirá lo qué es lo mejor”, dijo dos veces el ahora ex DT de Racing. “El hecho de estar en la conferencia pasa por una cuestión de respeto y formalidad, mas allá de las decisiones. Hay que estar en momentos no tan cómodos. Pasamos momentos buenos y no tan buenos. Es una manera de transmitir, no dramatismo, sino buscar lo mejor para Racing. Una de las formas, o la única para obtener cosas importantes, es trabajar en armonía. Es lo que hemos buscado. Los resultados nos jugaron en contra, el tiempo también... Lo importante es que hay plantel”, largó, entre tantas idas y vueltas.La conferencia se puede dividir en dos ítems. El lado doloroso, en el que se puede leer que Zubeldía no comparte el final. “Uno hubiese querido estar mucho tiempo, pero uno entiende las decisiones, las puede compartir o no, pero son decisiones. El tiempo dirá qué es lo mejor”, arrancó. “Uno renueva para tener margen. El único enemigo de todos es el tiempo, lamentablemente no pudimos sumar de entrada. Estaba dentro de las posibilidades no arrancar ganado. Era lo que menos queríamos porque sabíamos las consecuencias. Es el fútbol argentino y un club grande. El objetivo era el máximo, pelear el campeonato de punta a punta. Abajo no es el abismo, sino hacer una buena campaña. Quizás yo ese margen no lo tenía”, siguió, recordando que había extendido su vínculo. Y agregó: “El entrenador vive tomando decisiones. Y es probable que en algunas aciertes y otras no. Con respecto al plantel, ¿cómo abrir un juicio sin van cinco fechas?” En el otro punto se ubica, en parte, entendiendo la decisión y agradeciendo la posibilidad que le dieron. “Me abrieron sus puertas, sus pensamientos, convivimos muy bien mucho tiempo, lo cual no es fácil. Me parece que el equipo tiene cosas muy buenas, como jugadores que han demostrado que estar a la altura y los refuerzos pueden potenciar al equipo. Los cinco partidos son mucho y poco al mismo tiempo. Hacer un juicio sobre los momentos no vale la pena. Los que estamos en cargos importantes tenemos que tomar decisiones. El tiempo dirá qué es lo mejor”, comentó, repitiendo la frase del final. “Acá se portaron muy bien conmigo, y yo sabía a lo que me sometía. Hay que desdramatizar. Si bien Racing está último, el torneo recién empieza y hay material. Si no pasa nada raro, el equipo tendría que seguir creciendo a través del tiempo. Que el capital del club siga creciendo y se siga fortaleciendo el plantel profesional. Un club sin Inferiores es un club que no tiene futuro”, continuó, a modo de mensaje.  Y completó: “El plantel puede quedar arriba, quizás esta decisión puede colaborar con eso. Ojalá, por el bien de Racing. Tiempo y tranquilidad, se va acomodar todo”.Las dos caras de Zubeldía en la despedida: la que lamenta lo sucedido, pero lo entiende; y la que dejó algún palito en el aire con respecto a lo poco que llevaba el torneo y qué pasará de acá adelante. LOS JUGADORES DEJARON SUS MENSAJES: Una vez consumado el despido de Luis Zubeldía, futbolistas dirigidos por él le dedicaron unas palabras de afecto en Twitter:Rodrigo De Paul (?@rodridepaul), mediocampista de Racing: "Gracias, muchas gracias!"Luis Fariña (?@FariLuis11), actualmente en Baniyas de Emiratos Árabes, se sumó al saludo: "'@rodridepaul: Gracias, muchas gracias!' lo mismoo digo muchas gracias luis"Adrián Ricardo Centurion (?@Centu26), mediocampista de Racing: "Gracias luis x todo y perdon x tan poco".En tanto, dirigentes y personas que trabajan en el club también se acordaron del exentrenador de la Academia:Víctor Blanco (@Vbrvictor), vicepresidente segundo: "Gracias Luis por todo el trabajo serio que realizaste en RACING proyectando y bancando chicos seguramente en algún momento volverás".Pablo Ruíz (@pablonruiz), gerente de márketing: "Entiendo (o no) de cuest.Futbolísticas, pero en 5 años, Zubeldía fue el q mejor entendió q es profesional q el fútbol potencie a otras áreas".Pablo Delpiero (@PDLTrapos), encargado del Departamento del Hincha: "Lo de tecnico lo discutimos una vida. Se va un Sr., que en el mundo del fútbol, lamentablemente, son los menos".Sebastián Acosta (?@Sacostaracing), responsable del Departamento de Filiales: "Gracias Zubeldia por tu incansable trabajo. Ojalá esta decisión  nos depare un mejor futuro a Racing y a vos".]]></content>
		</document>
		<document id="a176cb111063156a6f44ffa571b6e02b" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/chau-caco.html">			<content><![CDATA[Ricardo Centurión se defendió por Facebook de las agresiones de algunos hinchas. Criticado por la roja ante Lanús y pedir irse de Racing, hoy volará a Italia para sumarse a préstamo al Genoa. Al club le ingesan 1.200.000 euros y, en un año, una opción de compra obligada de 3.200.000.En el fútbol no existen benefactores. Aunque el regalo se disfrace como tal, la basura siempre se esconde debajo de la alfombra. Un préstamo de 1.200.000 euros por Ricardo Centurión, en medio de un campeonato empezado, a simple vista no parece ser la mejor opción. Más aún si hace seis meses el Anzhi había ofrecido 7,5 millones y ahora el Genoa, club que debe comprarlo en 3,2 millones, tiene como antecedente inmediato no haber pagado el pase de Julián Velázquez. Claro que más allá de las gambetas, la dirigencia puso en la balanza el carácter problemático que tiene una de las estrellitas de Racing, a quien, desde ayer, los hinchas no recordarán de la mejor manera.Tras haber hecho fuerza para lograr su transferencia a Italia en el peor momento de Racing desde su debut, el miércoles se hizo expulsar en cancha de Lanús y causó malestar en quienes pisan todos los días el club. “Estaba con la cabeza en otro lado. Otra muestra más de que se debe ir”, sostuvo alguien que conoce el día a día de Ricky. Aquella roja apenas fue la punta del iceberg de un chico demasiado travieso. Más allá de su preferencia por visitar boliches de moda, algo normal en un adolescente de 20 años, a los dirigentes nunca les gustó el círculo en que se mueve. Por eso, primero le alquilaron un departamente en el centro de Avellaneda y luego lo trasladaron a Puerto Madero. El motivo, claro, tenerlo más contenido. “Necesita un cambio de aire, un cambio de vida. Centurión necesita un traslado”, reconoció Eduardo Roseto, su representante, en Radio 9. Las buenas actuaciones del volante, en especial antes de ser operado, alivianaron cualquier tipo de reproche, tanto del club como de los hinchas. Pero ahora, con el equipo último y a sabiendas de sus ganas de irse, algunos hinchas lo criticaron en su cuenta de Facebook y Centurión respondió de la peor manera. “Jajajaj. Soy crackkk y voy a ser millonario. Lástima que vos vas a seguir laburando 24 horas. Bloqueado, te fuiste”, se defendió ante la agresión de un hincha, algo injustificado en una persona pública. Y luego, por mensaje privado, le respondió a otro que le había dicho que trabajaba para ir a ver a Racing: “Jajajaj y es así el laburo papi. Dale seguí laburando para ir a la cancha salame, te fuiste mostro. Otro bloqueado”.Inmerso en la polémica y olvidando que en un año puede volver al club en caso de que el Genoa no pague el resto del pase, Ricardo viajará hoy a Italia junto a su representante y al tesorero Pablo Mena. Si bien parte de la directiva estaba en contra de la operación, el presidente Gastón Cogorno (volará el domingo luego de cerrar al nuevo técnico) fue quien llevó adelante las gestiones. Para él, el jugador perdía cotización mientras que para otros que piensan como él, cualquier problema extrafutbolístico podía terminar perjudicando al club. “En la venta de Centurión hay cuestiones personales. Nos pide la posibilidad de irse porque cree que es lo mejor. No se pueden decir todas las cosas, pero nos beneficia a todos”, sostuvo el manager Ayala, del riñón del presidente y de acuerdo con desprenderse de Ricky.Dentro del vestuario, y más allá de su amistad con los más chicos, fueron Saja, Ortiz y Pelletieri los que siempre trataron de aconsejar a Centurión, quien en Inferiores solía pegar faltazos y por eso casi queda libre hasta la llegada de Zubeldía, que lo rescató y le dio un lugar de privilegio en su equipo. En un ascenso fugaz, pasó a jugar en la Selección Sub 20, a ser buscado por equipos europeos y tildado como una de las máximas figuras de Racing.Sin su DT mentor, su entorno y los dirigentes decidieron cortar por lo sano y darle un cambio de aire a Centurión. Criticado por los hinchas, la última imagen con la camiseta de Racing será peleándose adentro de la cancha y viendo una roja. Una foto demasiado pobre para un pibe que fue figura de un clásico y con condiciones para triunfar en un equipo como Racing.]]></content>
		</document>
		<document id="6b1416114e1bd54bc140e27219ad5a6a" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/comunicado-nicolas-pacheco.html">			<content><![CDATA[Transcurridos poco más de siete meses del asesinato de Nicolás Pacheco, hincha de Racing y periodista del programa partidario "Racing o Nada", su familia emitió un comunicado de prensa pidiendo que la Justicia entregue respuestas sobre lo ocurrido aquella madrugada en la sede que el club posee en Villa Del Parque. Identidad Racinguista se suma a esta lucha y también reclama justicia por Nicolás. A continuación, el comunicado de prensa.HAN TRANSCURRIDO MÁS DE SIETE MESES DEL  BRUTAL ASESINATO DE NUESTRO HIJO EN LA SEDE DE RACING DE VILLA DEL PARQUE.  NICOLÁS ERA  SOCIO Y TENIA TOTAL VOCACIÓN DE SERVICIO HACIA EL CLUB. CON SU FORMACIÓN HABIA UNIDO HACE VARIOS AÑOS SU PASIÓN POR LA RADIO CON SU AMOR POR RACING.  SU PÉRDIDA,  EN EL LUGAR MENOS ESPERADO, NOS ENFRENTO AL DOLOR MÁS TERRIBLE. SI BIEN, NO NOS HEMOS MANIFESTADO PÚBLICAMENTE DURANTE  TODO ESTE TIEMPO, NO SIGNIFICA QUE NO NOS ENCONTREMOS ABOCADOS EN LA  BÚSQUEDA DE LA VERDAD DE LO OCURRIDO ESE FATÍDICO 24 DE ENERO QUE CAMBIO NUESTRAS VIDAS PARA SIEMPRE.  COMO PADRES, VÍCTIMAS, QUERELLANTES Y CIUDADANOS DE ESTE PAÍS  EXIGIMOS A LA JUSTICIA QUE ARBITRE CON CELERIDAD TODOS LOS MEDIOS Y MEDIDAS QUE PERMITAN EL CONOCIMIENTO TOTAL Y ABSOLUTO DE LOS HECHOS, CON UN CASTIGO EJEMPLAR A TODOS LOS RESPONSABLES. LAMENTABLEMENTE LA INSTRUCCIÓN ESTA SUFRIENDO DEMORAS INNECESARIAS Y CAPRICHOSAS NEGANDO SISTEMATICAMENTE SOLICITUDES DE LA QUERELLA, NO OBSTANTE ES IMPORTANTE QUE SE SEPA QUE NUNCA, Y CUANDO DECIMOS NUNCA ES NUNCA, DEJAREMOS DE BUSCAR A QUIENES MATARON A NICOLÁS, QUIENES LO ENCUBRIERON Y QUIENES LO IDEARON. ESTO ES MUCHO MÁS QUE UN DESEO, ES UNA CONVICCIÓN DE QUE CUESTE LO QUE CUESTE VAMOS A LLEGAR A TODA LA VERDAD; ES NUESTRO DEBER DE PADRES Y DE TODOS LOS QUE QUERIAN CON EL ALMA A NICO. MUCHAS GRACIAS POR SU DIFUSIÓN. FAMILIA PACHECO.]]></content>
		</document>
		<document id="1eee96ddd0268ea1f020b85707850f39" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/dt-interino.html">			<content><![CDATA[Costas y Borghi son los técnicos de Cogorno. Ayala va por Sensini y Molina con Pepe Romero y De Felippe.Abierta la sucesión, muchos son los nombres de entrenadores que llegaron a oídos de los dirigentes en las últimas horas. Descartados apellidos ofrecidos como Fernando Gamboa, Teté Quiroz, Checho Batista y Ricardo La Volpe, la mesa chica de Racing trabaja en una lista acotada. La interna política, claro, también jugará un papel protagónico. En el mapa directivo, el presidente, Gastón Cogorno, y sus aliados son los que, a priori, se muestran con más fuerzas para imponer sus candidatos. Al mandamás le gustan Gustavo Costas y Claudio Borghi. El primero, ídolo del club y siempre dispuesto a volver a su casa, tiene espaldas para soportar tanta presión y un currículum enriquecido. Desde su último paso por la Academia (2007), salió subcampeón en Alianza Lima, estuvo en el Al-Nassr de Arabia Saudita y terminó coronando al Barcelona de Ecuador luego de 14 años de sequía. El otro candidato de Cogorno es Claudio Borghi, confeso hincha de Racing y también pretendido por el Monterrey de México. A su vez, alineado al presidente, el manager, Roberto Ayala, quiere a Néstor Sensini.En la vereda de enfrente, los vicepresidentes Rodolfo Molina y Víctor Blanco buscan otros rumbos: Omar De Felippe, Pepe Romero y Rodolfo Arruabarrena. De todos modos, estos nombres pierden mucha fuerza porque la última palabra la tendrá el presidente. Por último, trascendió que un directivo mantuvo una charla teléfonica con Marcelo Bielsa, quien no se mostró interesado y sí incómodo por la salida de Zubeldía. “¿De qué proyecto me hablan? Echaron a un técnico en cuatro partidos”, habría dicho el Loco.]]></content>
		</document>
		<document id="ff87281f4cc48bec92d37263bee9edc2" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/dt-pelado.html">			<content><![CDATA[Ischia llegó a un acuerdo con los dirigentes y se convirtió en el nuevo técnico de la Academia. Va a ser su quinto club en el país después de haber dirigido a Vélez, Gimnasia, Central y Boca. Fue un arreglo rápido tras la negativa de Borghi.La primera opción de los dirigentes de Racing había sido Claudio Borghi, pero el Bichi se bajó tras una pobre oferta y la Academia entonces apuntó hacia otro lado. El que estaba segundo en la lista era Carlos Ischia, que esperó la oportunidad con muchas ganas y arregló todo en un par de charlas, para convertirse en el sucesor de Luis Zubeldía en el banco. El Pelado, ex ayudante de Carlos Bianchi, regresará a nuestro país y el lunes arrancará un nuevo ciclo.]]></content>
		</document>
		<document id="a23a6499108b651b6819812ab5737482" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/huyendo.html">			<content><![CDATA[El Ratón también decidió hablar de la pobre actualidad del equipo y no tuvo reparos en hacer sus críticas: “No estamos bien, contra Lanús hubo rendimientos bajos que se vienen repitiendo. Hay que parar de perder…”. Y, además, tuvo unas misteriosas palabras sobre Ricardo Centurión, el pibe que emigra: “Hay cosas que podés decir y otras que no. Me parece que para la salud de Racing, en todo sentido, que se haga la venta es lo mejor. No se pueden contar todos los pormenores…”.Nosotros si te la verdad sobre Centurion, hace unos meses atras http://rcelmantosagrado.blogspot.com.ar/2013/02/centurion-la-verdad.html ]]></content>
		</document>
		<document id="b550b8ebd60c2587ab37af5220b0d5ec" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/ischia-plan-b.html">			<content><![CDATA[Ayala avisó que Borghi se bajó (“dijo que no era su momento”) y aseguró que irán por el ex entrenador de Boca. “Estamos hablando, tratando de acelerar para poder cerrarlo”, explicó el manager de la Academia.Roberto Ayala sabe que el presente de Racing, club del que es manager, exige de decisiones fuertes. Por eso, el Ratón no se anduvo con vueltas. Y, en charla con Rock&Closs, fue bien certero en contar cómo están las negociaciones por el nuevo técnico de la Academia: “Teníamos dos negociaciones pero Borghi se bajó. Lo de Ischia está más avanzado”.Racing había apuntado sus cañones a Claudio Borghi, pero el Bichi decidió declinar la oferta porque “dijo que no era el tiempo de él, y que no quería decidir algo apresuradamente. Me comunicó su representante que no era su momento”, según contó Ayala. Y ahora, el que sigue es Carlos Ischia, ex DT de Boca: “Estamos hablando con él y tratando de acelerar para ver si podemos cerrarlo, esperemos que se dé”.El Ratón también decidió hablar de la pobre actualidad del equipo y no tuvo reparos en hacer sus críticas: “No estamos bien, contra Lanús hubo rendimientos bajos que se vienen repitiendo. Hay que parar de perder…”. ]]></content>
		</document>
		<document id="64777a6e67fa102250b22b2665870e65" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/oferta-formal-el-caco.html">			<content><![CDATA[El Club Italiano Genoa quien la semana pasada oferto 600.000 euros para llevarse a préstamo al juvenil volante académico redoblo la apuesta en las últimas horas con una nueva propuesta económica cercana a los 3.700.000 Euros, limpios para Racing,  por la compra definitiva del jugador.Allegados al Genoa se comunicaron con Rosetto, representante del jugador, con un importante ofrecimiento económico, que el mismo agente se encargo sé hacer llegar al club que evaluara los pasos a seguir en las próximas hora.Planeta Racing por intermedio de Juan Bronzini, pudo averiguar que el entrenador, Fabio Liberani, excompañero de varios argentinos en su época de volante central en Lazio y varios equipos italianos, lo habría pedido a Centurión por considerarlo ideal para el sistema de un punta (Ciro Inmobile) y dos extremos bien abiertos."Esta tarde en reunión de Comisión Directiva, uno de los dos puntos que serán evaluados será el de esta oferta que de no mediar inconvenientes sería aceptada por la mayoría de los miembros. ¿Los días en Racing de Ricardo Centurión llegaran a su fin?  De seguro muy pronto tendremos nuevas e importantes novedades al respecto.Fuente: Planeta Racing, Ariel Diolosa  adiolosa@planetaracingrc.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="c0e31a5178bcd4c1c0304dceb3177325" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/preocupados.html">			<content><![CDATA[Fernando Ortiz contó que son varias las cuestiones que deben mejorar para salir de este mal momento. "Son un conjunto de cosas que no nos están saliendo bien: anímicas, futbolísticas y deportivas", comentó el defensor.El momento de Racing no es el que se esperaba antes del inicio de la temporada. Tras la salida de Luis Zubeldía, la eliminación de la Copa Sudamericana y mientras se busca al nuevo entrenador (el apuntado es Carlos Ischia), Fernando Ortiz hizo una descripción del momento: "Estamos todos preocupados de todo. Son un conjunto de cosas que no nos están saliendo bien: anímicas, futbolística y deportivas. Hay que hacer una autocrítica individual, después viene lo grupal. Y mirar hacia delante, es la única forma de poder dar vuelta esta situación".El defensor había sufrido un traumatismo en su nariz ante Lanús pero eso no le impide trabajar a la par de sus compañeros. Sobre ellos, pero más precisamente acerca de los juveniles, comentó: "El tema de los juveniles, cuando hablamos fuera de los micrófonos, decimos lo mismo. A los jóvenes el periodismo los pone ahí adelante y bien merecido lo tienen. Pero cuando las cosas no salen bien también son parte del grupo. Las cosas se le hicieron muy rápido pero son concientes de la realidad y tienen que apoyar estando afuera o adentro". En ese sentido, Fabio Radaelli, técnico interino, incluiría variantes en el equipo que significarían la salida de De Paul y Vietto del once titular.Más allá de quién sea el nuevo entrenador, el Tano piensa que deben mejorar los jugadores. "Esto pasa más por nosotros que por el técnico que esté en el banco. Luis (Zubeldía) ha hecho un trabajo excelente pero a la hora de hacerlo en el campo de juego nosotros no le dimos respuestas", explicó. Finalmente, se refirió a Ischia, máximo candidato a llegar al banco de la Academia: "A Carlos lo tuve como ayudante de campo de Bianchi en Boca. Era muy joven, las referencias como persona son excelentes. Después, en lo deportivo todo sabemos lo que ha conseguido Carlos. Si llega a ser el nuevo técnico de Racing, tendremos que estar al pie del cañon, no queda otra para poder salir adelante".]]></content>
		</document>
		<document id="914893fd190f09176cb1dbb15d3f74a6" url="http://rcelmantosagrado.blogspot.com/2013/08/quien-y-porque.html">			<content><![CDATA[Yo sé que esto no lo va a leer no Cogorno ni Molina y menos Ayala, pero como hoy hay reunión de CD para decidir estos temas, quiero darles este humilde consejo de un tipo que tiene muchos años de ir a ver a Racing, mas de 35 años.Dentro de los que se están nombrando como candidatos, hay jóvenes, viejos, experimentados e incógnitas.Racing hoy necesita de un técnico jóven, con algo de rodaje en la primera A, que conozca el vestuario y el mundo Racing, y que sea tácticamente, MODERNO, con variantes y equilibrado.QUIENES NO:1) BORGHI: Un técnico ofensivo pero obstinado con la línea de 3, que jamás va a cambiar su táctica, es hincha de Racing (ligth), pero nunca pisó el club ni conoce el vestuario.2) GUSTAVO COSTAS: Idolo de muchos de mi generación, conoce como nadie el vestuario y las malas en Racing, pero como técnico fracasó las dos veces que le tocó dirigir. Su rodaje sólo es en futbol bastantes pobres como son Paraguay y Ecuador.3) ISCHIA: Salió campeón con Velez heredando el equipo de Bianchi, despues fracasó en todos lados y hace mucho que no dirige.4) DE FELIPE: Más allá que tiene un pié y medio en los descendidos, es una apuesta y no una realidad, nunca dirigió un equipo grande y tiene la chapa "CARUSESCA", de tratar de sacar puntos , ordenar equipos5) SENSINI: El peor de todos los candidatos, sólamente en carpeta porque es amigo de Ayala, un Bilardista acérrimo que casi hace descender a Newels hasta que lo agarró Martino.6) ARRUABARRENA: Un técnico que no me disgusta, pero no es del riñon del club, y me parece que es técnico de equipo chico LOS QUE SI:FACUNDO SAVA: Este es mi candidato, hizo jugar bien a San Juan y a Unión, aunque lo agarro ya casi descendido, conoce el vestuario como nadie, es fanático de Racing, es psiícologo social, va a poder manejar bien el vestuario, sobre todo a los pibes, le puso el pecho en las malas como nadie, y se muere por dirigir a Racing, creo que resigna plata de Unión por venir a Racing. Es joven, es equilibrado, es ofensivo pero sin desarmarse atrás. Mi Candidato Número uno. MOSTAZA MERLO: A pesar de que su paso último por Racing, no fué de lo mejor, tampoco lo ayudaba el pobrísimo plantel que tenía Racing, es un técnico que vivió las dos cosas en Racing, las malas, donde nos salvó del descenso y las buenas, el torneo de 2001, con un plantel que nadie daba como candidato, y casi abrocha tambien el del 2002. Es un técnico mas bien defensivo pero no al punto del Bilardismo extremo, conoce el mundo Racing, hasta tiene una estatua dentro del club, otro que se moriria por tener una revancha en Racing. Lo que no me convence es el plantel que tendría, muchos pibes titulares, pocos de experiencia, un plantel corto, pero si se postuló él mismo, es porque siente que puede. NO DEBERIA SALIR DE ESTOS DOS EL TECNICO DE RACING.Fuente: http://fororacingclubweb.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>