<author id="0a06b84d53535cd776f08ef108634ac3" url="archivodeautos.blogspot.com" feed="http://archivodeautos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="417cd7f82e9c1e5a56fcb5b9394e557c" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2013/12/de-tractor-carro-de-combate.html">			<content><![CDATA[De cómo nacieron los tanques de guerra o carros de combate. La transformación de tractores agrícolas en vehículos blindados para la guerra. Todo esto durante el transcurso de la Primera GuerraMundial.El Mark I de 1916 el primer tanque de guerra de la historia.Los inventores del tanque de guerra o carro de combate fueron los ingleses. Una orden del lord del almirantazgo, Winston Churchill, puso en marcha la construcción del primer vehículo blindado con orugas conocido por la humanidad.A mediados de 1914, a poco de iniciarse la Primera Guerra Mundial, Churchill indicó a los ingenieros de la dirección de construcciones navales que fabricaran un vehículo blindado para ser usado en conflictos bélicos.Así tomando como base unos tractores agrícolas estadounidenses a los que modificaron hasta lograr el primer tanque de guerra llamado Mark I que pesaba 28 toneladas y tenía una curiosa forma romboidal. Dos torretas laterales con cañones navales de 57 milímetros eran su armamento. Además tenía 6 ametralladoras. Este coloso era movido por dos motores de 300 HP con dos cambios de velocidades laterales que eran independientes entre sí. Su velocidad final era de 7 kilómetros por hora y su longitud total era de 8 metros.Su bautismo de fuego lo tuvo el 15 de septiembre de 1916 en la región francesa de Somme y produjo una estampida entre la infantería alemana. Con lo cual esta nueva arma fue más psicológica que armamentística. El Mark I  el iniciador de la saga, que llegaría hasta el Mark V, disponía de un tanque de 500 litros de nafta y la dotación completa era de 8 soldados.Ahora les explico el porqué de llamarlos tanques y no carros de combate. Dado que los ingleses realizaron este proyecto armamentístico en total secreto, en los documentos reservados, en los que se hacía referencia al vehículo blindado se lo denominaba tanque.Palabra que hasta ese momento solo llamaba a los recipientes que contenían, en su interior, un determinado líquido. La palabra quedó impuesta, incluso luego de develar el secreto de la nueva arma. Y es así como tanque quedó asociado a este tipo de vehículo blindado con orugas para ser usado en cualquier terreno de combate hasta la actualidad.Los Mark I eran lentos, pesados, poco maniobrables y con escasa visibilidad, pero habían logrado su objetivo: asustar al enemigo. Así los ingleses dan el puntapié inicial al desarrollo de un nuevo vehículo para uso no pacífico. Entre los Mark I y los Mark V se llegaron a fabricar unas 1.500 unidades hasta el final de la Primera Guerra Mundial.Al poco tiempo los franceses comenzaron a construir una versión más ligera y mucho más maniobrables que fue el Renault E de 1916. Que también construyó la empresa francesa Schneider.El Renault FT de 1916 la versión ligera del tanque de los franceses.Estos ligeros carros de combate o de asalto pesaban 6 toneladas con un cañón de 37 milímetros montado sobre una torreta giratoria y dos ametralladoras completaban su poder de fuego. Su velocidad era de 6 kilómetros por horay su dotación era de 3 hombres. Al poco tiempo apareció la versión FT de 7,5 toneladas de peso. Este último estaba propulsado por un motor de cuatro cilindros el mismo que usaba el camión Renault 22 HP. La carrera de la construcción, y perfeccionamiento, de los tanques había comenzado. Luego de finalizar la Primera Guerra Mundial y en período de paz hasta la Segunda Guerra Mundial, se mejoraron mucho este tipo de vehículos blindados. Tanto en su velocidad de desplazamiento como en su poder de fuego.El tanque es parte de primera guerra mecanizada de la historia junto al automóvil, que ayudó en el transporte de tropa y acceso rápido hacia los frentes de batalla y el avión que se complementó desde el cielo, primero como observador y luego como un atacante más. Tanques, automóviles y aviones tuvieron su bautismo de fuego en la Primera GuerraMundial. Las cosas ya no serían igual. Todos habían perdido su rol pacífico.Pienso que lejos estarían los padres del automóvil de verlo convertido en una máquina de matar y de destruir. Pero así estaban dados los hechos. Algo cambió para siempre.Los dibujos que ilustran esta nota fueron tomados de la Enciclopedia Salvat del Automóvil, Tomo 3.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial]]></content>
		</document>
		<document id="7f55432eb46a6a71c5516ac2e28e1c9" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2013/12/feliz-ano-nuevo.html">			<content><![CDATA[El año finaliza y quiero desearles, de todo corazón, un Feliz Año Nuevo para que el 2013 sea mucho mejor que este año que nos deja.Un año que Archivo de autos creció, y mucho, y todo gracias a ustedes, seguidores y lectores, que han apoyado y difundido este sitio dedicado a los autos viejos. Mi agradecimiento a ustedes por el apoyo brindado durante todo el 2013.¡Feliz Año Nuevo para todos! Y vamos por más.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="287e161a8def37d135cbf61f8c312119" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2013/12/la-preguntita-del-domingo_29.html">			<content><![CDATA[La última Preguntita del Domingo, de 2013, nos lleva al interior de un automóvil. La incógnita de esta semana es:¿De qué automóvil era este tablero?Buscando todo se logra. Un poco de investigación y obtendremos la respuesta correcta. Analicen la pregunta y no se apuren a responder. Busquen que tienen tiempo hasta el año que viene…La recomendación de siempre de no publicar enlaces o fotos con la respuesta correcta. Respetemos el juego de los demás.Puede contestar hasta el viernes 3 de enero de 2014 alas 19 horas.Las respuestas correctas a archivodeautos@gmail.com.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="e69013a11d70db67af8d55e2f09c22d7" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2013/12/la-respuestita-del-sabado_28.html">			<content><![CDATA[El Toshiba eléctricoLa marca que llevaba el automóvil de la fotografía era: Toshiba. Sin bien el vehículo era un Toyota su motor eléctrico era de la marca Toshiba y se lo conoció como BEC-1. No hubo ganadores esta vez.Toshiba BEC-1 de 1967 con motor eléctrico.Muchos seguidores de Archivo de autos se creyeron, por la foto, que era un Toyota. Pero en realidad este prototipo fue desarrollado por la empresa Toshiba(Tokio Shibaura Electric Co. Ltd.) de Japón.Las empresas Ford Motor Company, de Estados Unidos y Ford Motor Company, Ltd., de Gran Bretaña, le encargaron a Toshibaun automóvil eléctrico para uso urbano o suburbano, para unir dos ciudades. La idea era un auto eléctrico que recorriera unos 240 kilómetros a una velocidad de 64 kilómetrospor hora.El BEC-1, tal su denominación oficial, estaba construido sobre la base de un Toyotapero con un motor eléctrico con tracción trasera. Este auto podía recorrer unos 80 kilómetros con sus baterías de plomo y alcanzar una velocidad de 100 kilómetrospor hora. Toshiba estaba trabajando para mejorar la autonomía y alcanzar los 300 kilómetrosrecorridos.El motor se denominaba Thyristmotor y que sustituía las escobillas y el conmutador mecánico, que usaban los motores eléctricos tradicionales de corriente directa (CD) por un conmutador-rectificador controlado por silicones y un rotor especial.Dada su conformación, este nuevo motor eléctrico, sufría menos desgastes mecánicos salvo sus cojinetes. De esta forma su vida útil era mucho más larga que un motor tradicional.El motor del BEC-1 podía alcanzar las 20.000 revoluciones por minuto. Además para aprovechar la energía eléctrica cuando el automóvil se hallaba en movimiento, pero sin ser impulsado por el motor, funcionaba como un generador para recargar las baterías. Así cuando se encontraba en proceso de frenado o en cuesta abajo la carga de las baterías aumentaba.La máxima potencia del Toshiba BEC-1era de 27 HP y podía superar pendientes de hasta 20 grados. El BEC-1 no tenía un centro de transmisión, la energía eléctrica era distribuida directamente a las ruedas traseras.Esta incógnita semanal fue un valioso aporte de Alejandro Ochnio, seguidor de Archivo de autos, y en el siguiente enlace puede encontrar más información adicional: http://scienceservice.si.edu/pages/001025.htmMauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="1a96169640d2fe987dc24f9ce9c2e2f9" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2013/12/los-ranqueles.html">			<content><![CDATA[La empresa Imetal SA, que pertenecía al grupo Massey-Ferguson, lanza la línea Ranquel en agosto de 1989. Los Ranquel no eran otra cosa que el Rastrojero, la pick-up, y el Frontal de IME, que tenía su origen en la empresa Borgward en 1960.La línea Ranquel de 1989.Imetal, tenía su fábrica en la provincia de San Juan, y contaba con la red de concesionarios de Massey-Fergusonpara comercializar los modelos presentados: una camioneta de 1.300 kilogramos de carga y un camión frontal de 3.600 kilogramos de capacidad de carga.La Ranquel pick-up estaba equipada con un motor diésel Borgward VM (Vincenti y Martelli, fundadores de la empresa italiana VM) HR 492 H de cuatro cilindros de 2.393 centímetroscúbicos y una potencia de 70 CV DIN.El Ranquel 3,6 T, el camión frontal, usaba un motor Perkins PF6-305 de 6 cilindros en línea con 5.000 centímetros cúbicos de cilindrada y una potencia de 92,8 CV DIN.Así el Rastrojero volvía a renacer por un tiempo en Argentina. Con cambios y mejoras y sin la marca que lo acompañó por varias décadas. Volveremos con mayor profundidad sobre ambos vehículos.La fotografía salió publicada en la revista Su Auto número 105 de agosto de 1989.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="a077d845cfdb392c0463c825d576a0e1" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2013/12/sumariode-diciembre-de-2013-elsumario.html">			<content><![CDATA[Sumario de diciembre de 2013El sumario del blog es una entrada que agrupa a todas las entradas del mes. De esta forma tienen un extracto de toda la información publicada durante el transcurso del mes. Notas, fichas técnicas, publicidades, autodatas y demás que se las puede consultar desde esta entrada. Un breve texto, con el enlace correspondiente, y una foto nos narran que traía cada una de las entradas del mes en curso. Una entrada con todas las entradas publicadas.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autosLos taxis de ParísDe cómo los taxis salvaron a París de una invasión alemana. El automóvil comenzaba a tomar protagonismo en la Primera GuerraMundial. Una estrategia que evitó que el enemigo pudiera seguir avanzando.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/los-taxis-de-paris.htmlEl abuelo del freno a discoLa Trivia de noviembre era responder que la empresa Chrysler Corporationpresentó algunos modelos de 1950 con un primitivo freno a disco. Tal vez el abuelo del freno a disco actual. No hubo ganadores.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-abuelo-del-freno-disco.htmlLa concesionaria LutteralMuchos años pasé por delante de la concesionaria Lutteral, sobre la Avenida del Libertador. En especial los domingos a la noche cuando regresaba de la casa de mi abuela paterna en San Miguel.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/la-concesionaria-lutteral.htmlEl primer Bronco de FordFord Motor Company de Estados Unidos presentó a finales de 1965el Ford Bronco su utilitario de simple y doble tracción. Los modelos presentados fueron para el año 1966.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-primer-bronco-de-ford.htmlValiant Coronado 1965Chrysler Argentina SA y Fevre & Basset Ltda. SA presentó en 1965 su modelo de lujo, el Valiant Coronadoque era la versión III del mencionado modelo. Un auto que venía a competir con el Rambler Ambassador 990. http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/valiant-coronado-1965.htmlEl Tipo 68 Bis de Hispano SuizaEl ingenio de Marc Birkigt suizo de nacimiento y que conformó la Hispano-Suiza en Barcelona, España crearía autos que fueron verdaderas piezas de arte. Con el correr del tiempo y las guerras Birkigt se trasladó a Francia donde comienza la segunda etapa de la empresa por él creada.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-tipo-68-bis-de-hispano-suiza.htmlEl TC de la RoverEl Salón de Ginebra de 1966 fue testigo de la presentación de la nueva versión del Rover 2000 TC que solo presentaba una pocas variantes estilísticas de su carrocería.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-tc-de-la-rover.htmlUn diseño premiadoEl INTI (Instituto Nacional de Tecnología Industrial) a través del CIDI(Centro de Investigación de Diseño Industrial) otorgó un premio al diseño del Chevrolet Super de 1966. Fue el único automóvil argentino exhibido en una muestra permanente en la ciudad de Buenos Aires. Hoy vemos una vieja publicidad que atestigua el galardón otorgado a General Motors Argentina para su auto de marca Chevrolet de 1966. La muestra se desarrolló en la calle Maipúentre Teniente General Perón(Cangallo en la época de la publicidad) y Diagonal Norte en la ciudad de Buenos Aires.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/un-diseno-premiado.htmlUn Porsche con sabor itálicoLa respuesta correcta a la Preguntita del Domingo era: Porsche 911 Roadster carrozado por Bertone en el año 1966. No hubo ganadores.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/la-respuestita-del-sabado.htmlDerqui, la noche y el barroUna noche en un pequeño tambo. La lluvia y el barro como escena y un camino casi intransitable. La cena en el campo bonaerense y la vuelta a casa en una vieja Estanciera.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/derqui-la-noche-y-el-barro.htmlEl lanzamiento del Opel K-180General Motors Argentina lanzó en diciembre de 1974 el Opel K-180 con un motor de 1.800 centímetros cúbicos, que no era otra cosa que un motor Chevrolet de 6 cilindros cortado. Esto, tal vez, le valió una fuerte crítica por parte de algunos usuarios. Aunque los fanáticos de la marca no lo vieron con malos ojos.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-lanzamiento-del-opel-k-180.htmlEl 850 utilitarioLa Fiat Auto SpA lanzó en 1965su versión utilitaria del Fiat 850. Siguiendo el camino de la Giardinetta 600 ahora ofrecía una versión con la misma motorización del modelo 850. Así el 850 familiar venía con 7 plazas y tres filas de asientos. Las filas, central y trasera, eran rebatibles para ampliar la capacidad de carga.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-850-utilitario.htmlRenault 18 TX 1981Renault Argentina SA presentó el 2 de abril de 1981 el Renault 18 TX, su nuevo totalmente nuevo que venía a competir con la oleada de automóviles importados a partir de 1979. Así la Terminal francesa comenzaba a dar batalla al ingreso masivo de autos extranjeros en Argentina. Fue la primera terminal radicada en el país que tomó la iniciativa de ofrecer un vehículo nuevo en el mercado. http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/renault-18-tx-1981.htmlUn ómnibus del ayerEl transporte público de pasajerostiene muchos años de historia. Desde la época de las diligencias o galerastiradas por varios caballos hasta la aparición de los primeros ómnibus movidos por motores a vapor, que circularon por varias ciudades europeas. Con la aparición de los motores de combustión interna, mucho más livianos que los pesados a vapor, lograron rápidamente motorizar el transporte público de pasajeros de las grandes ciudades.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/un-omnibus-del-ayer.htmlUn Yeyo con alma de leónEl Peugeot 404 además de ser un auto familiar del segmento de los medianos, con una buena aceptación en el mercado argentino, supo ser un auto de carreras en el Turismo Mejorado.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/un-yeyo-con-alma-de-leon.htmlPeugeot 204, con motor transversalEl grupo propulsor de la incógnita era el Peugeot 204 de 1965. No hubo ganadoreshttp://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/la-respuestita-del-sabado_14.htmlUn auto argentino llamado AnasagastiUn ingeniero emprendedor fue quien creó la primera fábrica automotriz argentina. El ingeniero Horacio Anasagasti puso su apellido en los autos que fabricó en el barrio de Palermo en la ciudad de Buenos Aires.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/un-auto-argentino-llamado-anasagasti.htmlAntique, un auto deportivo artesanalLa empresa Eniak SA fabricó el Antique de 1984 a 1989. En esos cinco años se lograron producir más de 100 unidades. Todo un logro para un automóvil artesanal fabricado en serie con un espíritu de fuera de serie.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/antique-un-auto-deportivo-artesanal.htmlUn Mustang muy picanteEl Mustang Shelby 350 GT de 1965 era una versión desarrollada por Carroll Shelby el padre del Cobra. Este auto estadounidense se fabricaba en un taller de Los Ángeles, California. Donde se producían 150 unidades por mes.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/un-mustang-muy-picante.htmlSiam Di Tella 1500 1960La empresa Siam Di Tella Automotores SA presentó, en 1960, su Di Tella 1500que no era otra cosa que un Austin A-60. La diferencia con el automóvil inglés era la parilla. Ya que el Di Tella 1500 usaba la del Riley, marca que pertenecía al grupo Bristish Motor Corpotarion (BMC). Así la empresa Siam comenzó a fabricar en Argentina un automóvil de origen inglés bajo licencia. http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/siam-di-tella-1500-1960.htmlUn viejo auto francésHubo una época, al inicio de la industria automotriz, que muchas marcas de automóviles ofrecían sus diferentes modelos en el mercado. Muchas de esas marcas hoy son desconocidas por la mayoría de las personas, salvo aquellos entusiastas que han leído o investigado en la historia del automovilismo.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/un-viejo-auto-frances.html¿Se apuna un Falcon?Buena pregunta. Parece que Ford Motor Argentinase tomó el trabajo, en 1965, de demostrar que no era así. Pruebas al canto: una vieja publicidad no los trae ubicado a 3.000 metros de altitud.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/se-apuna-un-falcon.htmlDos rueditas a modo de volanteLa empresa Ford Motor Company montó en cuatro modelos de Mercury Park Lane un sistema de volante experimental que llamó “wrist-twist” (giro de muñeca) y esa era la respuesta correcta a la Preguntita del Domingo. No hubo ganadoreshttp://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/la-respuestita-del-sabado_21.htmlEl último tranvíaUna fotografía en una carpeta y un recuerdo para un transporte público que ya no funciona en la ciudad de Buenos Aires. La foto tomada en una esquina porteña hace 50 años trajo a mi memoria sucesos del pasado.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-ultimo-tranvia.htmlEl SS de ChevroletGeneral Motors Argentina presentó en el Autódromo Municipal de la Ciudad de Buenos Aires, en el mes de abril de 1967, el Chevrolet Súper Sport (SS). Allí se dieron cita periodistas y pilotos de competición para probar las bondades de la nueva versión de este auto.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/el-ss-de-chevrolet.htmlGrumett, mitad uruguayo, mitad brasileñoUna marca uruguaya que en Argentina conocimos a través de una pick-up. Que se importó a principios de la década del ’80. Una camioneta con carrocería de plástico y con motor brasileño.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/grumett-mitad-uruguayo-mitad-brasileno.htmlNSU RO 80 1967La aparición del NSU RO 80 causó alguna sensación en la industria automotriz mundial. Si bien la empresa NSU Motorenwerke AG venía experimentando con motores Wankel, motor rotativo, este modelo fue equipado con una versión de motor que resumía esos años de estudio. http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/nsu-ro-80-1967.htmlAustro-Daimler de 1902Paul Daimler, hijo mayor de Gottlieb Daimler, desarrolló el Austro-Daimler cupé 9 HP de 1902. Este auto era un utilitario con un motor transversal de dos cilindros.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/austro-daimler-de-1902.htmlUna concesionaria FiatAntonio J. Sergui SA fue concesionario de la marca Fiat en Argentina de la década del ’60. Incluso tuvo su propio equipo de competición en la categoría Turismo Mejorado (TM).http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/una-concesionaria-fiat.htmlEl Toshiba eléctricoLa marca que llevaba el automóvil de la fotografía era: Toshiba. Sin bien el vehículo era un Toyota su motor eléctrico era de la marca Toshiba y se lo conoció como BEC-1. No hubo ganadores esta vez.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/la-respuestita-del-sabado_28.htmlDe tractor a carro de combateDe cómo nacieron los tanques de guerra o carros de combate. La transformación de tractores agrícolas en vehículos blindados para la guerra. Todo esto durante el transcurso de la Primera GuerraMundial.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/de-tractor-carro-de-combate.htmlLos RanquelesLa empresa Imetal SA, que pertenecía al grupo Massey-Ferguson, lanza la línea Ranquel en agosto de 1989. Los Ranquel no eran otra cosa que el Rastrojero, la pick-up, y el Frontal de IME, que tenía su origen en la empresa Borgward en 1960.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/los-ranqueles.htmlWankel, el motor del NSU RO 80 NSU Motorenwerke AG lanzó al mercado, en 1967, su modelo NSU RO 80 equipado con un motor Wankel de dos rotores. El volumen de dicho motor equivalía a un motor convencional, a nafta, de 6 cilindros.http://archivodeautos.blogspot.com.ar/2013/12/wankel-el-motor-del-nsu-ro-80.html]]></content>
		</document>
		<document id="708675683302fa404c6b7d09b1c79ec8" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2013/12/wankel-el-motor-del-nsu-ro-80.html">			<content><![CDATA[NSU Motorenwerke AG lanzó al mercado, en 1967, su modelo NSU RO 80 equipado con un motor Wankel de dos rotores. El volumen de dicho motor equivalía a un motor convencional, a nafta, de 6 cilindros.NSU RO 80 de 1967 con motor Wankel de dos rotores. Gentileza de Viejas Automundo.La empresa NSU venía experimentado con motores Wankel, motor rotativo, sin bielas, pistones y cigüeñal, desde mediados de los años ’50. Así que este automóvil, el RO 80, era bastante avanzado para su época.Desde una planta motriz hasta sus líneas de su carrocería, que tenía un coeficiente aerodinámico de tan solo 0,355, solo comparable a algunos deportivos de mediados de los ’60.El perfil trasero del NSU RO 80. Gentileza de Viejas Automundo.El NSU RO 80 fue presentado en el Salón de Frankfurt de 1967 y se lo lanzó al mercado alemán en octubre del mismo año. Su potencia estaba en el orden de los 130 HP SAE a 5.500 revoluciones por minuto, aunque el fabricante daba un régimen máximo de 6.500 revoluciones por minuto. La velocidad final estaba en los 180 kilómetros por hora.La tracción era delantera y venía con una caja de velocidades de tres marchas, hacia delante, semiautomática del tipo Fichtel & Sachs. Esto se hacía para compensar la imperfecta distribución de la cupla motriz que producía el motor Wankel.El diseño de la carrocería era obra del estilista alemán Praxi que había contado con la ayuda de la Techische Ochschule de Stuttgart. El NSU RO 80 ganó el premio al auto del año de 1967.Motor Wankel birrotor y la caja puente del NSU RO 80. Gentileza de Viejas Automundo.Pero pese a su buen diseño y su motor revolucionario no tuvo tanto éxito de ventas. Sin bien era un auto alemán con buenas soluciones mecánicas como tracción delantera, suspensión independiente en las cuatro ruedas, al igual que sus frenos a discoy una capacidad para transportar a 4 o 5pasajeros.Incluso la trompa y la cola del RO 80 era colapsablesen caso de colisión. La aerodinamia era uno de los puntos más fuerte que tenía este auto alemán. Tanto era así que con las cuatro ventanillas bajas, y circulando a unos 170 kilómetros por hora, era posible. conversar entre los pasajeros sin elevar la voz. Además la turbulencia dentro del habitáculo era moderada.Las fotografías del NSU RO 80 son una gentileza de Viejas Automundo.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="b35ab41eb6c9340a6f2a589c27d97a4a" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2014/01/dos-autos-y-una-casa-rodante.html">			<content><![CDATA[Un viaje de vacaciones a Mar de Ajó en dos automóviles y una casa rodante. Un campamento frente al Mar Argentino a mediados de los años ’80. Un grupo de personas vacacionando en el mes de enero.Parte del campamento en las playas de Mar de Ajó en enero de 1986.Mi padre había comprado un Renault 6 GTL modelo 1981 de color azul y lo usaba para nuestros viajes de fin de semana a San Miguel. Cuando se acercaba el verano de 1986 decidió comprar una rural Ford Falcon modelo 1977 de color verde. Que estaba en muy buen estado y era el modelo de lujo, la que traía el vidrio de la luneta trasera eléctrico. Toda una tecnología para aquellos años en Argentina.En vistas de la proximidad de las vacaciones, durante el mes de enero de 1986, compró una casa rodante usada. A la que la pusimos en condiciones en la casa de mi abuela Adelina en San Miguel. Hubo que arreglarle algunas cosas y pintar otras.Así el equipo de transporte se integraba por la Falcon rural, tirando la casa rodante y el Renault 6. Semejante transporte porque seríamos nueve los integrantes de esas vacaciones  en las playas de Mar de Ajó en el verano de 1986.El staff se integraba por mi padre, Lorenzo, la mando de la rural Falcon, mi madre, Rosa, mi madrina, Olga, mi abuela Adelina y mi tía abuela, Estela, los ocupantes. En el segundo vehículo, el Renault 6, los pasajeros eran, mi padrino, Oscar, la hija de él, Sonia, mi hermana, Alejandra y yo al mando, ya que mi padrino nunca aprendió a manejar.Conformado el equipo partimos rumbo a la Costa Atlántica, por la vieja Ruta 2, hoy autovía, hasta el empalme con la Ruta 36, que nos llevaría hasta la Ruta11, ya asfaltada para 1986. Con la consabida parada en Pipinas para reponer combustible y descargar las vegijas.El viaje de ida fue sin contratiempos y de noche. Llegamos a Mar de Ajó muy temprano por la mañana. A unos nueve kilómetros, uno por persona, al sur de Mar de Ajó, armamos nuestro campamento, que parecía una pequeña villa veraniega.Porque además de la casa rodante, que era para cuatro personas, llevábamos dos carpas, dos ante comedores, un alero y un baño. La casa rodante tenía uno de los ante comedores, que se adosaba a la carrocería y permitía otro ambiente donde realizábamos nuestras comidas diarias.Mis padrinos habían llevado una carpa para cinco personas, pero solo ellos dos pernoctaban en ella. La carpa también les servía para guardar los bártulos con la ropa que usarían en las vacaciones.Mis viejos y yo dormíamos en otra carpa para cinco personas, que por delante tenía puesto el otro ante comedor. Al cual mi padrino bautizó: “La matera”. Porque allí solían desayunar con mates con mi madrina. Un alero naranja, que había sido un sobretecho de una carpa era otro refugio en busca de sombra.En casa rodante dormían mi tía abuela, mi abuela, la hija de mis padrinos y mi hermana. Así todos los integrantes del campamento tenían un lugar donde descansar por las noches. Ya que dormir la siesta era una tarea insana, por el calor que toman las carpas y la casa rodante. Lo mejor era estar a la sombra de un alero.El campamento se complementaba con un baño de color azul. ¡Ah! Me olvidaba de la bomba de agua para tener agua dulce para lavar la ropa, los cacharros y la cabeza para sacarnos la sal del agua de mar del pelo. Y por supuesto la consabida soga para secar la ropa.Otra vista del campamento de enero de 1986 en las playas de Mar de Ajó.Un día apareció una señora que le pidió prestada, a mi padre, una plancha para cocinar unos bifes. Mi viejo averiguó sino la íbamos a usar y se la prestó. La mujer le preguntó: “¿a qué hora desarman todo y se van?”. “¿Cómo?”, le respondió mi padre. “Le digo a que hora se van de la playa”, dijo la mujer. “Señora nos llevó tres días armar todo el campamento”, le contestó mi padre. “¿Se quedan en la noche?” inquirió la señora.Ante la nueva pregunta mi padre le dijo que hacíamos diez días que estábamos acampados en el lugar. La señora no podía entender y manifestó su miedo por la noche. Mi padre le dijo que el miedo lo teníamos, nosotros, durante el día cuando llegan los turistas a la playa. No por inseguridad, sino por intranquilidad.Aquellos que tuvieron la suerte de acampara junto al mar saben de qué hablo. Al quedar casi desierta la playa la tranquilidad aflora. Como cuando llegan las gaviotas, de quién sabe donde, a comerse los restos de comida que dejaron los turistas en el día. Ahí es cuando la playa te pasa a pertenecer, por lo menos hasta el otro día a media mañana, cuando aparecen los primeros turistas con el fin de pasar el día.Las compras de alimentos la hacíamos en el pueblo de Mar de Ajó en una carnicería y verdulería. Como éramos nueve para comer las compras eran abundantes. Tanto era así que solíamos salir del local con un cajón de madera lleno de alimentos comprados para saciar nuestro hambre. Un día al salir con el consabido cajón, que llevaban en andas mi hermana y la hija de padrino, ambas chicas de unos quince años, iban al coro de “somos muchos, somos muchos”.Lo decían porque algunas personas que esperaban para hacer sus compras, miraban azoradas, como esas dos niñas salían con un cajón llevo de verduras, frutas y carne. Las chicas no querían pasar vergüenza por la cantidad de alimento que portaban en sus manos.Para realizar las compras usábamos el Renault 6. Como cuando regresamos, un sábado a la tarde, de misa en la capilla de Mar de Ajó. Una tormenta se había armado como para alquilar balcones. Viento fuerte, muy fuerte, que volaba todo lo que podía a su paso. Nosotros nos metimos en el auto y salimos disparados para el campamento. A bordo del Renault íbamos mi madre, mi tía abuela, mi madrina, la hija de ella, mi hermana y yo de chofer. El camino de regreso lo hicimos en santiamén. Volaba por las calles de tierra desiertas. Todo para llegar cuanto antes al campamento en el que habían quedado mi padre, mi padrino y mi abuela. Llegamos pronto. En la playa no quedaba nadie. Todos habían salido disparando por el frente de tormenta que se había armado.El viento paró y la lluvia no fue nada en comparación con el presagio que anunciaba. Pero el susto igual lo tuvimos. Pensábamos que las carpas se las llevaba el viento, junto con la casa rodante. Por suerte nada de eso pasó. Son gajes de la vida de campamento.Pero todo eso bien vale la pena por los quince días que se pasan en la playa. Eran la mejor forma de reponerse de las tensiones y cargas del año. Uno se energizaba para afrontar con mejores condiciones el nuevo año que había comenzado. Felices días de campamento junto al mar.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="7f1bad20b12d50dc3957b09999971845" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2014/01/dufaux-un-auto-de-carreras-suizo.html">			<content><![CDATA[Los hermanos Charles y Frédéric Dufauxfabricaron automóviles de competición, básicamente, con soluciones mecánicas de avanzadas para su época, a principios del siglo XXI.Dufaux 100/120 HP de 1905 un auto de competición. La foto pertenece a la Enciclopedia Autorama.Algunos de los automóviles Dufaux derivaron en versiones de turismo y algunas de carácter deportivo. Fabricaron autos con motores de 4 cilindros en línea de 12, 30 y 50 HP. En cambio los de 8 cilindros en línea eran de 70/90 y 100/120 HP.Hoy vemos un Dufaux de 100/120 HP de competición con un motor de 8 cilindros en línea de 13.250 centímetroscúbicos con un diámetro de 125 milímetrosy una carrera de 135 milímetros.El Dufaux era de 1905 y se puede apreciar que el block del motor era de cuatro cuerpos. Este viejo automóvil se conserva en el Museo Suizo de los Transportes de Lucerna.La fotografía apareció en la Enciclopedia Autorama del 13 de septiembre de 1968.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
		<document id="42e4eeeaa9a100b1f547501e01529277" url="http://archivodeautos.blogspot.com/2014/01/el-chiste-de-cada-semana.html">			<content><![CDATA[Los autos raros nos ceden el espacio para una nueva sección: auto humor. El humor ha estado presente desde el inicio mismo del automovilismo. A lo largo de las décadas ha ido acompañando la evolución del automóvil.Ilustración de John Leech para la revista humorística Punch de Gran Bretaña.En un principio, los autos, eran vistos con recelo por muchos en distintas partes del planeta. Hasta algunos con una “fina” visión del futuro les auguraron una corta vida. Ya lleva casi 130 años de existencia y esas “visiones” pasadas no fueron ciertas.Hoy arrancamos con la prehistoria del automóvil y que eran los vehículos movidos a vapor. Un dibujo de John Leech para la revista humorística inglesa “Punch”de 1840 nos muestra a la reina Victoria y el príncipe consorte en Hyde Park, Gran Bretaña, escoltados por una guardia de “caballos de vapor”. Ya se comenzaba a hablar en términos técnicos con la aparición de los motores movidos a vapor.La ilustración apareció publicada en la Enciclopedia Autorama en el número 41 del 30 de agosto de 1968.Mauricio UldaneEditor de Archivo de autoshttp://archivodeautos.blogspot.com/view/magazineArchivo de autos es editado sin computadora, sin escáner y sin Internet propios. Todo lo publicado en el sitio es armado en un ciber. Es por falta de recursos económicos, no por una política editorial.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>