<author id="0b6249a164f635c74bc1ba5fc747194b" url="argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com.ar" feed="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a68cf45f6b23765a77b2f45a7b59a5a1" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/mellizos-que-nacieron-el-22-de-abril-de.html">			<content><![CDATA[MELLIZOS que nacieronel 22 de ABRIL de 1977  Fecha de nacimiento 22 de abril 1977, dio a luz mellizos a los que llamó Martín y Gustavo.Desaparecida el 10 de diciembre de 1976 Madre: Liliana ROSSPadre: Adalberto E. ROSSETTILiliana fue secuestrada en la ciudad de La Plata, el 10 de diciembre de 1976 por fuerzas de seguridad. Estaba embarazada de 4 meses. Informes posteriores indican que el 22 de abril de 1977, en la cárcel de Olmos, dio a luz mellizos a los que llamó Martín y Gustavo. La madre y los mellizos siguen desaparecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=d&c=fotos&cl=CL1.14&d=HASH01a05ab03b241673dc6ab521]]></content>
		</document>
		<document id="33235e4e15812afd5c123ba6f543a67e" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/mellizos-que-nacieron-en-marzo-de-1978.html">			<content><![CDATA[MELLIZOS que nacieron en MARZO de 1978  Desaparecidos el 2 de enero de 1978Fecha de nacimiento en marzo de 1978,dio a luz mellizos. Madre: Raquel NEGROPadre: Edgar Tulio VALENZUELALa  pareja fue secuestrada en Mar del Plata el 2 de enero de 1978. Raquel  estaba embarazada de 7 meses. Permanecieron detenidos-desaparecidos en "La Quinta" de Funes,  alrededores de Rosario (Provincia de Santa Fe). Entonces fingieron ceder  a las presiones del Ejército: Raquel permaneció en Funes como rehén y  Edgar Tulio fue llevado a México por un comando del Ejército para  señalar a militantes refugiados allí a los cuales pretendían secuestrar.  Una vez en México, Edgar burló a sus captores y, cumpliendo un plan ya  acordado con Raquel, denunció públicamente el operativo, que estaba bajo  las órdenes directas del General Leopoldo F. Galtieri. Edgar volvió a  la Argentina, donde fue nuevamente secuestrado. Sobrevivientes de "La Quinta de Funes" fueron informados de que en marzo  de 1978 Raquel dio a luz mellizos. Toda la familia continúa desaparecida.  http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=d&c=fotos&cl=CL1.14&d=HASHb6a6826abbee9bdfa64448]]></content>
		</document>
		<document id="a898b50e7c55c6a65f8d9c6462ffa7e9" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/nino-que-debio-nacer-en-marzo-de-1978.html">			<content><![CDATA[NIÑO que debió nacer en MARZO de 1978  Desaparecidos en septiembre de 1977Tiempo de Embarazo 3 meses Madre: Graciela María BUSANICHEPadre: Pedro Pablo DelgadoLos jóvenes fueron secuestrados en sep-tiembre de 1977 en la ciudad de Rosario (Provincia de Santa Fe). Graciela se encon-traba embarazada de 3 meses. La pareja y el hijo que debió nacer en cautiverio permanecen desaparecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=extlink&rl=1&href=http:%2f%2fcautiverio%2f1320.htm]]></content>
		</document>
		<document id="d598797452a3304e5a7cd80322465221" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/nino-que-debio-nacer-en-marzo-de-1978_27.html">			<content><![CDATA[NIÑO que debió nacer en MARZO de 1978  Desaparecidos el 9 de diciembre de 1977Tiempo de Embarazo 6 meses Madre: Gladis Cristina CASTROPadre: Walter Hernán DOMINGUEZLa pareja fue secuestrada por fuerzas de seguridad en Villa Marini, Godoy Cruz (Provincia de Mendoza) el 9 de diciembre de 1977. La joven estaba embarazada de 6 meses. Los jóvenes y su hijo continúan desa-parecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=extlink&rl=1&href=http:%2f%2fcautiverio%2f1330.htm]]></content>
		</document>
		<document id="c3cdaaba9ea6e970d0e341e92ab564cd" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/nino-que-debio-nacer-en-marzo-de-1978_5079.html">			<content><![CDATA[NIÑO que debió nacer en MARZO de 1978  Desaparecida el 11 de octubre de 1977Tiempo de Embarazo 4 meses Madre: Adela Ester FONROUGEPadre: Juan José LIBRALATOJuan José fue secuestrado el 10 de octubre de 1977 y Adela al día siguiente, en La Plata. En ambos casos intervinieron fuerzas de seguridad. Adela estaba embarazada de 4 meses. Los jóvenes y su hijo continúan desaparecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=extlink&rl=1&href=http:%2f%2fcautiverio%2f1360.htm]]></content>
		</document>
		<document id="66591bbba319ac58c98fa79a10a9ef40" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/nino-que-debio-nacer-en-marzo-o-abril.html">			<content><![CDATA[NIÑO que debió naceren MARZO o ABRIL de 1978  Desaparecidos el 31 de agosto de 1977Tiempo de Embarazo 2 meses Madre: Eva del Jesús GOMEZPadre: Américo Gines AGÜEROFueron secuestrados el 31 de agosto de 1977, en Almirante Brown (Provincia de Buenos Aires). Eva del Jesús se encontraba embarazada de dos meses. Los jóvenes padres y su hijo nacido en cautiverio continúan desaparecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=extlink&rl=1&href=http:%2f%2fcautiverio%2f1370.htm]]></content>
		</document>
		<document id="71a7a2d67e9b66c40b5b43d81fd107ad" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/nino-que-debio-nacer-en-marzo-o-abril_27.html">			<content><![CDATA[NIÑO que debió naceren MARZO o ABRIL de 1978  Desaparecida entre los días 10 y 15 de diciembre de 1977Tiempo de Embarazo 5 meses Madre: Adriana Leonor TASCAPadre: Gaspar CASADOLa joven fue detenida entre los días 10 y 15 de diciembre de 1977 en Capital Federal. Estaba embarazada de 5 meses. Fue vista por sobrevivientes del centro de detención clandestino "La Cacha", en La Plata. Su embarazo evolucionaba normalmente. La criatura debía llamarse JOSE o JOSEFINA. Gaspar fue visto por sobrevivientes del centro clandestino de detención que funcionó en la ESMA. Los padres y el hijo continúan desaparecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=extlink&rl=1&href=http:%2f%2fcautiverio%2f1380.htm]]></content>
		</document>
		<document id="5012cbbed8427fea13ed3deb0a7e990a" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/nino-que-nacio-principios-de-marzo-de.html">			<content><![CDATA[NIÑO que nació a principios de MARZO de 1978  Desaparecidos el 28 de febrero de 1978Fecha de nacimiento principios de marzo de 1978 Madre: Olga Mabel FERREYRAPadre: Oscar Donato GODOYEl 28 de febrero de 1978 un grupo de civil fuertemente armado secuestró al matrimonio Godoy. Cinco días después se tuvieron noticias que Olga se encontraba en el Hospital de Tigre, donde había dado a luz. Esta información les fue negada a los familiares que se presentaron ante dicho nosocomio. Los padres y el hijo continúan desaparecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=extlink&rl=1&href=http:%2f%2fcautiverio%2f1350.htm]]></content>
		</document>
		<document id="c3acc454b7340a318b2397346062add9" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/pablo-antonio-miguez-nacido-el-1-de.html">			<content><![CDATA[Pablo Antonio MÍGUEZ  Nacido el 1º de marzo de 1963Desaparecido el 12 de mayo de 1977 Madre: Irma B. MÁRQUEZ SAYAGOPadre: Juan C. MÍGUEZSecuestrado en su casa en Avellaneda, junto con su madre, Irma Beatriz MARQUEZ SAYAGO, y con otras dos personas, el día 12 de mayo de 1977. Fue visto por sobrevivientes de los centros clandestinos de detención "El Vesubio", "Atila o Mansión Seré" y la Escuela de Mecánica de la Armada (ESMA). Tanto él como su madre continúan desa-parecidos.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=d&c=fotos&cl=CL1.13&d=HASHa6b0a589122089aba1afff]]></content>
		</document>
		<document id="8dc173f7567a89dc910427a2cf737871" url="http://argentinomias4bcensuraenlared.blogspot.com/2013/08/rebeca-celina-manrique-nacida-el-8-de.html">			<content><![CDATA[Rebeca Celina MANRIQUE  Nacida el 8 de septiembre de 1976Desaparecida a fines de julio de 1977 Madre: Laura Noemí TERRERAPadre: Alfredo Mario MANRIQUEA fines de julio de 1977 fue secuestrada por fuerzas de seguridad junto con sus padres, en Capital Federal o en el trayecto desde la ciudad de Mendoza a Buenos Aires. Toda la familia continúa desaparecida.http://conadi.jus.gov.ar/gsdl/cgi-bin/library?e=d-000-00---0fotos--00-0-0-0prompt-10---4------0-1l--1-es-50---20-about---00001-001-1-0utfZz-8-0&a=d&c=fotos&cl=CL1.13&d=HASH01e06009ad58f84dbe1301c1]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>