<author id="0f1af11c81431a9cb4e5990cf508c05f" url="miriam-miportafolios.blogspot.com.ar" feed="http://miriam-miportafolios.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="ff5248a1890b9014b5f6b116f8f9aa5a" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/01/bloque-i-organizacion-y-gestion-de.html">			<content><![CDATA[TEMA 1: La organización escolar: objeto, contenido y evaluación. Este primer tema es un pequeño recorrido por la definicion, las caracteristicas, los objetivos, los elementos que la forman, la manera en que se encuadra dentro de las ciencias educativas y por ultimo las diferentes teorias sobre la organizacion escolar.]]></content>
		</document>
		<document id="28b76556be3b20a05e1a7ea79cd6eac4" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/01/bloque-iii-la-escuela-como-organizador.html">			<content><![CDATA[TEMA 5: Organización de los recursos personales: alumnos y otros profesionalesEn este tema vamos a realizar un recorrido por todas aquellas personas que se encuentran ene le ámbito escolar y ejercen una influencia directa sobre los alumnos. Es importante que destaquemos que debe de haber una buena colaboración de toda la comunidad educativa. ]]></content>
		</document>
		<document id="c7add9f331c5e2724e585e249498615d" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/01/encuadre-en-las-ciencias-de-la.html">			<content><![CDATA[ENCUADRE EN LAS CIENCIAS DE LA EDUCACIÓNLa ley de organizacion escolar para que sea cientifica y rigurosa requiere un conocimiento preciso y exacto del sistema escolar vigente, de los distintos tipos de centros en los que este sistema se plasma y concreta y de los siversos elementos que concurren en cada realidad como partes interdependientes y no aisladas.?FUENTES: Clasificación de las ciencias de la educación según Jaume Sarramona.]]></content>
		</document>
		<document id="c69b632a4b2236c57b2ee6ff7f3f1269" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/01/miguel-angel-santos-guerra-el-video.html">			<content><![CDATA[MIGUEL ÁNGEL SANTOS GUERRAEl vídeo comienza con una cita de Emilio Lledó que me ha parecido importante señalar ya que a muchas personas las dará a conocer que es realmente la educación. “Enseñar no es una forma de ganarse la vida sino una forma  de ganar la vida de los otros  a los otros”. Seguidamente Santos Guerra comienza a hablar sobre la mala educación también deficiente o  insuficiente. Esta es el almacenamiento de conocimientos explicado en este vídeo con la metáfora del agua. Mi interpretación sobres esta metáfora es que la educación no es llenar a alguien de conocimientos sino enseñarle a buscar los conocimientos, elegir los mejores y compartirlos con todos aquellos que quieran aprender. Según Santos Guerra las escuelas creadas para perpetuar las sociedades esto lleva a un gran dilema en el que se afirma la escuela como institución reproductora la cual lo que  hace es mantener la cadena y general personas para un puesto de trabajo, aunque para él,  la escuela sería una institución transformadora. La escuela en la actualidad es el reino de lo cognitivo ya que solo les interesa lo que sabes y no como te lo pasas ni como estas o que te pasa. Para santos Guerra también debe ser el reino de lo afectivo porque estamos formados de sentimientos.Llevando al tema del profesorado dice que es esencial su elección y su formación.  Afirma que debería ser cambiado la manera que enseñamos a los alumnos para que sean profesores. Poniendo el ejemplo de los profesores de secundaria por ejemplo afirma que el mejor profesor no es el que sabe más de una materia sino el que sabe trasmitirla y esto no se realiza, los profesores de secundaria suelen ser aquellos que más saben de la materia. También debería haber una selección para elegir a los profesores como se realizan en otros países como en cuba, citado en el vídeo por Santos Guerra. Esta manera de elección de los profesores hay que cambiarlo, los mejores serán los que deban dar clase y la experiencia debe servir  para mejorar lo que se está haciendo, los conocimientos tiene que ser más ricos, la investigación sea cada vez más potente  y todo esto debe estar puesto al servicio de la educación. FUENTE: http://www.youtube.com/watch?v=GqFnX1c86ps]]></content>
		</document>
		<document id="fab74c038dac655873f452e6d857bb18" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/01/reflexion-del-tema-4-en-este-ultimo.html">			<content><![CDATA[REFLEXIÓN DEL TEMA 4 ?En este último tema del segundo bloque hemos realizado un recorrido por los diferentes documentos institucionales que deben ser utilizados en el centro. las actividades que nos han mandado respecto a este tema no me han resultado tediosas. a la hora de buscar los diferentes proyectos educativos me a resultado bastante fácil encontrarlos ya que en Internet encontramos una amplia gama de ellos. Para colgar estos últimos documentos, he utilizado un programa llamado scribd, ya que con este programa se puede subir documentos cortos o largos de forma que no ocupen mucho espacio. este programa ha sido facilitado por un compañero de clase. Con este tema concluimos el segundo bloque. En este bloque segundo, se han visto tres temas, los cuales me han resultado interesantes ya que hay que sentar unas bases para la organización del centro escolar y todo lo que éste conlleva. Tengo pensado añadir otras cosas y aumentar la  información sobre los diferentes temas porque alguno me parece muy escaso.  ]]></content>
		</document>
		<document id="254298bbecc49a0d22398bd6b89a6d2f" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/02/articulos-de-opinion-contrarios-la-loe.html">			<content><![CDATA[ARTÍCULOS DE OPINIÓN CONTRARIOS A LA LOELA LOE: UNA NUEVA LEY EDUCATIVA. ¿ PARA QUÉ?Este artículo pertenece a Llorente Cortés, miembro del Movimientos de Renovación Pedagógica. En teste articulo se critica la Loe porque no propone un verdadero paso para llegar a una escuela laica, pública, de calidad y que apueste por la renovación pedagógica e innovación investigadora.También se pone en el punto de mira si las reformas educativas que llevamos en los últimos 20 años, han servido para algo, o si perseguían una finalidad más allá de los intereses partidistas y políticos del gobierno que las realiza.Según la autora de este articulo con esta ley de educación igual que con algunas anteriores no se evita que se trate la escuela como una fábrica de niños y niñas que se tienen que preparar académicamente para que en un futuro no muy lejano, puedan dar beneficios económicos al sistema en el que viven. Tampoco contempla con claridad el otro punto de vista con el que se plantean muchos pedagogos la educación. La educación debe ser pública, pero sobre todo debe ser el instrumento que sirva para plantar la semilla de la crítica para que germine y obtengamos en un futuro personas con una opinión formada sobre la sociedad que las rodea.La autora pide más dinero para poder crear una escuela pública de calidad, ya que además España es uno de los países de la UE con uno de los índices más altos en escuelas privadas. Por último, se pide que España debe conseguir un cuerpo docente que apueste por nuevas metodologías que sirvan para valorar más los procedimientos que los resultados.En conclusión y como podemos deducir del último párrafo esta ley según la autora del texto es que la Loe es únicamente una nueva ley que no cambiara nada. Cada docente individualmente debe incorporar es su aula nuevos métodos para cambiar poco a poco la educación en España. ?FUENTE:  http://www.concejoeducativo.org/article.php?id_article=50LAS FALSEDADES QUE HA DICHO EL PP SOBRE LA LOE?En este texto se realiza una aclaración a todas aquellas críticas que ha hecho el partido popular a la loe.Podemos decir que esta ley se ha aceptado por un consenso con todos aquellos sectores a los que afecta. Por otro lado también afirma que esta ley en contra de lo que dice el partido popular contempla que todos los centros escolares están obligados a ofrecer la asignatura de Religión, por tanto, quien quiera estudiar religión católica podrá hacerlo con toda libertad en la escuela pública y en la privada concertada y quien no quiera estudiarla no lo hará, también con toda libertad.Por otro lado esta ley garantiza que los padres puedan elegir el colegio en el que quieren que sus hijos estudien con toda libertad, ateniéndose a tres criterios a los que debe atenerse la admisión de alumnos: proximidad al domicilio, renta familiar y la presencia de hermanos en el mismo centro.Esta ley pretendía combatir el fracaso escolar por ello y para ello, prevé que: desde Primaria, los alumnos con dificultades dispondrán de planes de apoyo y refuerzo para frenar el fracaso escolar, y que se establezcan dos evaluaciones de diagnóstico a los nueve y trece años para mejorar el aprendizaje de quien lo necesite. Respecto a lo económico se mantendrán los conciertos a los colegios privados que se incluyen en la LODE. Por otro lado se afirma que con esta ley el gobierno central concretara el 55% de los contenidos de las enseñanzas mínimas y lo demás será elegido por cada comunidad autónoma. Esta fórmula pertenece a la LOGSE por lo que no se entiendo por lo que es criticada por el PP. Por otro lado al oposición afirma que esta ley es inconstitucional, el gobierno en cambio garantiza que la LOE  respete el marco constitucional en cuanto a la libre elección de enseñanza. Todos los centros educativos tanto públicos como privados ofrecen  niveles equivalentes de servicio y calidad pedagógica con esta ley.Por último con esta ley se fomenta el esfuerzo personal de los alumnos aunque se piensa que el esfuerzo debe ser compartido por familias, profesores, centro a administraciones, instituciones, y el conjunto de la sociedad para obtener una educación de calidad.  En conclusión esta ley presentada por el gobierno está hecha para tener un sistema educativo de calidad  y cohesión social a España; lo que supone defender la escuela pública, que es el gran instrumento de cohesión educativa, comprometer recursos y gasto público en educación, luchar contra el fracaso escolar estableciendo desde este curso planes de apoyo y refuerzo en 600 centros educativos para aquellos estudiantes que tienen problemas. También una enseñanza que garantice la religión para todos aquellos que la quieran como asignatura pero solo para ellos. FUENTE: http://www.psoe.es/ambito/ceuta/news/index.do?id=67095&action=View]]></content>
		</document>
		<document id="f28e37ab248017a001e558860ab90b70" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/02/autobiografia.html">			<content><![CDATA[Me llamo Miriam y nací el 27 de junio de 1992.Mi relación con otros niños no empezó como la mayoría de la gente en la guardería.  Era una niña muy pequeña y muy propensa a ponerme mala por lo que solo fui un mes a la guardería. Durante esta etapa en la que debería haber ido a la guardería me cuidaba una vecina, Marta, ella y toda su familia me enseñaron una de las cosas más importantes que tiene que sentir una persona, el ser querido.  Tras el verano después de cumplir tres años empecé en el colegio Nuestra Señora del Carmen, en Villaverde Alto. De mi primer año aunque parezca mentira guardo preciosos recuerdos debido a que me marco muchísimo. Recuerdo a mi maestra Cristina la que nunca he podido olvidar y he seguido viéndola hasta la actualidad. Ella fue una de las figuras más importantes por la que yo decidí ser maestra, yo quería ser como ella. En nuestras clases junto a ella nos enseñaba a compartir, a ayudar al otro, por ejemplo, cuando una de nuestras compañeras se caía en el patio como muchas veces pasaba lo mejor era ayudarla a levantarse, o cuando a una de tus amigas se le olvidaban las galletas para el recreo lo mejor sería compartir las tuyas con ella. Como habrás podido observar en los ejemplos puestos anteriormente estaban en femenino como amigas, compañeras… esto se debía a que en nuestros dos primeros años de infantil éramos únicamente chicas. En tercero de infantil, entro por primera vez un chico en nuestra clase llamado Guillermo, fue un acontecimiento verdaderamente importante en nuestras vidas. Junto a él y gracias a la Hermana Pilar, la primera monja que nos dio clase aprendimos que el amor que teníamos a nuestros compañeros, padres, hermanos... también lo teníamos que tener a los animales como a nuestro pequeño canario que teníamos en clase, al que dábamos de comer, limpiábamos la jaula como una tarea más del horario lectivo.  De mi época de primaria tengo pocos recuerdos importantes aunque una de las pocas cosas que recuerdo  y no con demasiada alegría fue cuando una mañana de febrero nos anunciaron la muerte de una de nuestras profesoras más queridas. Esto marco un antes y un después es nuestras vidas, aunque éramos muy pequeñas, únicamente 7 años comprendimos que debíamos disfrutar de la vida y sonreír siempre como ella nos había enseñado a lo largo de primero de primaria y los pocos meses que llevábamos de ese curso.  Pasé secundaria, esta etapa también la realice en el mismo colegio y con los mismos compañeros que me habían acompañado durante toda la vida escolar. La verdad es que siempre me ha ido bien en los estudios, no sacaba "dieces", pero mi media era de notables. En esta etapa de secundaria la verdad es que no me esforzaba mucho y por ello asignaturas como Ciencias Naturales me costaron un poco debido a que había que llevarlas al día, pero con el tiempo y con el paso de los años aprendes a que el estudiar todo el ultimo día no era la mejor opción y comencé a estudiar poco a poco. Todo esto fue aplicado en mi época de bachillerato. No ha sido mi mejor etapa en la vida escolar y sobre todo segundo en la cual he tenido algún problema pero la verdad es que me esforcé bastante y todo eso dio sus frutos, aprobé todo y he conseguido lo que me proponía llegar a la universidad a estudiar magisterio.   Llegue a esta universidad debido a que realice selectividad en  septiembre y al solo querer realizar esta carrera me llevo a elegir esta opción. Ser maestra ha sido siempre uno de  mis sueños, me encanta el ayudar a la gente siempre estoy dispuesta y sobre todo a los niños. Esto lo he puesto en práctica varias veces dando clases de apoyo a niños, uno de ellos mi primo pequeño. La satisfacción de que aprobase aquellas asignaturas en las que yo le he ayudado a estudiar me motiva a realizarlo con muchos más niños y eso es muy importante para ser maestro, el ayudar, el implicarse con nuestros futuros alumnos es muy importante.  En referencia a mis primeros resultados en la universidad, este primer semestre han sido bastante buenos, he aprobado todo y siento que podía haber hecho más por lo que opino que si me esfuerzo más en este segundo semestre mis resultados mejoraran. Respecto al trabajo me considero una persona muy constante, trabajadora y perfeccionista. Estas son virtudes muy importantes a la hora de realizar actividades tanto individuales como en grupo. ]]></content>
		</document>
		<document id="f3c5e24e4e668eea188d286b5759598a" url="http://miriam-miportafolios.blogspot.com/2011/02/bloque-ii-estructuras-organizativas.html">			<content><![CDATA[TEMA 2: Estructura del Sistema Educativo español. Legislación que regula en España la Organización y Gestión del Centro Escolar. En este tema realizaremos un pequeño recorrido por las diferentes leyes de educación que han estado vigentes en España. También realizaremos un pequeño mapa conceptual con los tipos de centro escolares y señalaremos algunas de las funciones que tienen los diferentes organismos dentro del centro educativo. Seguidamente comentaremos un par de articulos que hacen referencia a la LOE y señalaremos los epígrafes deesta ley que esten relacionados con los apartados objeto de estudio de la asignatura.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>