<author id="0f3dd49bb9f8a8b118273da1f5bc5df0" url="desdeelvestidor.blogspot.com.ar" feed="http://desdeelvestidor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4b3635dbdc1b79ea95f0e05569463e68" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/11/conociendo-showroom-chelcy.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo que tenía ganas de ir al showroom de Chelcy para hacer un post en el blog. Por una u otra razón, nunca podía ir y cuando finalmente lo hice no llevé mi cámara así que no tuve forma de registrar en una foto cada una de las cosas que vi. Por suerte tuve revancha y me pude dar el gusto de hacer las cosas de forma prolija ya que días atrás me acerqué a Recoleta para reunir el material que luego les mostraría a ustedes.Chelcy es una marca joven creada por Martín, diseñador gráfico de 29 años que está en el mundo de la moda hace algunos años y que recibe la colaboración de Mechi que es publicista y de Mica que es la modelo de cada campaña.Luego de haber abierto una franquicia de una marca reconocida, Martín comenzó a moverse dentro del circuito mientras le tomaba el gusto a la idea de tener su propia marca. En un viaje a Nueva York le gustó cómo sonaba el nombre de Chelsea y lo adaptó a su emprendimiento.Con muy buena presencia en el interior, Chelcy cuenta con 20 puntos de venta alrededor del país y en febrero del próximo año se mudarán a un nuevo showroom en Capital para continuar ampliando su público.Durante mi estadía allí, si bien las camisas de jean, palazzos, shorts y faldas supieron captar mi atención, fue la variedad de vestidos lo que más me gustó. Atento a que estamos próximos a la época de festejos, me pareció atractivo resaltar esas prendas para que sepan que en Chelcy ofrecen distintos modelos para elegir.Los precios de los vestidos van de los $680 hasta los $1400 y actualmente pueden encontrarlos en Tienda Salmon (Cabello 3658) de lunes a viernes de 10 a 20 horas y los sábados de 11 a 19 horas.¿Chusmeamos algunos de mis preferidos?In love ?Como les decía, no sólo de vestidos se nutre la colección de Chelcy y así como hay otras prendas tales como camperas, calzas y musculosas, también encontrarán accesorios como sobres y carteras. Como para salir con el equipo completo, no?La primera vez que pasé por el showroom, los chicos tuvieron la gentileza de regalarme esta belleza con moño que me había gustado desde Facebook. ¿No es un encanto?¿Conocían esta marca?¿Algún vestido preferido? ¡Feliz tarde y nos leemos mañana!]]></content>
		</document>
		<document id="2e3776d5b14d5ea5f0393b32a7a00d94" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/11/gustamos-de-invertir-en-joyas.html">			<content><![CDATA[Días atrás fui invitada al Hotel Plaza para conocer la nueva colección de H. Stern, la emblemática joyería que ya lleva 50 años en el mercado y que se ha destacado por la originalidad de sus piezas y por varias colaboraciones célebres entre las que se encuentran las realizadas con Oscar Niemeyer y Diane von Furstenberg.Desde ya que la colección era un canto a la belleza femenina y sin duda me adornaría con varias de esas joyas salvo por el detalle de los precios. En realidad, no se trata de algo inaccesible ya que algunas piezas cuestan $6000 lo que resulta excesivo si lo pensamos en frío pero posible si comparamos con otras cosas en las que solemos gastar que en su totalidad llevan a esa suma y no se comparan desde ningún punto de vista.Angelina Jolie luce un collar millonario firmado por H. Stern en la entrega de los premios Oscar en el año 2004Segunda campaña de Katie Holmes para H. SternA partir de ese evento me pregunté: ¿estamos dispuestas a invertir en una pieza de joyería?, ¿nos dedicaríamos a ahorrar la cantidad de dinero necesaria para tener ese accesorio único que nos conquistó?Bueno, si hablamos de ahorrar claramente yo no puedo participar de la charla pero a lo que apunto es si las joyas nos seducen, si lo hacen en demasía como para invertir 4 cifras o si las vemos desde el otro lado del vidrio sin hacernos ninguna ilusión. Un post corto pero abierto a sus comentarios. Creo que no hemos hablado de joyería como tal y me pareció un buen disparador para hacerlo.Los leo durante la jornada. ¡Buen martes para los que están del otro lado del monitor!]]></content>
		</document>
		<document id="3e27a3e4db18dce8b7bc52670772d5ea" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/11/inside-stores-con-alfonsina-fal-y-todas.html">			<content><![CDATA[Hoy es un día especial porque nos pusimos de acuerdo con @tendenciera y @blocdemoda para subir un post que nos involucra a las tres. Gracias a la imparable mente creativa de Cynthia De Brito, co-fundadora de Todas Tus Tiendas, hace varias semanas atrás vivimos una jornada super entretenida y original. La idea fue que cada una eligiera una de las tiendas que están incluidas en el buscador de Todas Tus Tiendas y grabáramos un video mostrándola en detalle y también conversando con las diseñadoras, en el caso de Lore y el mío. Así, Todas Tus Tiendas festeja su primer Aniversario online y también se vendrán muchos sorteos por lo que les recomiendo que se den de alta como usuarias ;)Si bien no le temo a la cámara ni a hablar en público (ya saben que soy bastante payasa), cuando me tocó el turno de grabar me puse super nerviosa, me transpiraba todo el cuerpo y no me salían las palabras. Gracias a un cuasi milagroso trabajo de edición por parte del equipo de filmación, el video quedó super divertido y espontáneo. Bah, la realidad es que salió todo natural pero ellos hicieron una edición armónica.Mi tienda elegida fue Alfonsina Fal, marca de zapatos que simplemente adoro y cuya diseñadora, la genial Alfonsina, me hace sentir su amiga de toda la vida cada vez que voy. Ambas somos gomas por naturaleza así que todo fluyó y el video refleja lo bien que la pasamos además de la hermosa colección de la marca.Con Cynthia de @TodasTusTiendas y @tendenciera luego de que se grabara el video de la primer tienda, Cibeles.Ella es Alfonsina Fal. Genia!No es la mejor calidad pero noten mi carcajada. Inolvidable momento goma (gracias @AEConsultora por la foto).Antes de que vean el video quiero hacer dos aclaraciones:1) Soy un aparato.2) El pelo que me van a ver estaba espantoso pero sepan que hoy estoy mejor (!). Va una prueba a continuación:Corte a los hombros y shock de keratina. Todo para que ustedes sepan que mi pelo volvió a la decencia capilar.Ahora les dejo el video para que se metan de lleno en la tienda de Alfonsina y ojalá se rían un poco con nuestra alegre perfomance.¿Qué decirles? La pasé espectacular. Y mis amigas bloggeras también así que haciendo click acá pueden ver el video de Mati en Cibeles y por acá se encuentran con el video de Lore en Agostina Bianchi.Gracias a Cynthia por sumarme a esta acción y a Alfonsina por dejarme ser yo misma en su tienda.Espero que les guste el resultado y lo disfruten tanto como yo.¡Feliz fin de semana XL!? Sol, chin chin con jugos frescos y a sonreir ?]]></content>
		</document>
		<document id="f664b48204350409dc8a9508884053f" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/11/meca-moda-emergente-cordoba.html">			<content><![CDATA[Desde este blog aplaudimos el empuje y la pasión que está presente en el ADN de los diseñadores emergentes. Podemos comulgar o no con sus creaciones pero a todos hay que valorarles la decisión de perseguir su sueño y darle inicio al romance con su vocación. Debe ser muy complicado abrirse camino en el mundo de la moda. Imaginen si como blogger a veces se presentan problemas, ¡cómo será desde el lugar de diseñador! Por ello, quienes se aventuran al desafío de crear su propia marca merecen mi total admiración.Si a todo esto le sumamos que el lugar de residencia no es Capital Federal, las barreras crecen un poco más. Porque, seamos honestos, el 80% de las actividades en torno a la moda transcurren acá y si estás en una provincia el acceso a todo ello es cuasi nulo; si hasta las marcas masivas envían la mitad de sus colecciones al resto del país, lo mismo pasa con charlas, cursos, exposiciones y presentaciones: no llegan.Días atrás se realizó en Córdoba la primera edición de MECA (Moda Emergente Córdoba) y en una jornada creada para tal fin, hubo charlas de capacitación y también varias marcas locales tuvieron la oportunidad de mostrar sus colecciones de verano. De esta forma, la propuesta fashion de Córdoba tuvo su día clave y la pasarela brindó la chance de mostrar el diseño cordobés a cualquiera que quisiera conocerlo (¡larga vida a Internet!).Así como en la provincia de Chaco se creó el colectivo Chacú que reúne a más de 20 diseñadores locales, en Córdoba apareció "Cluster" creado por jóvenes diseñadores con el fin de echar luz sobre la moda de la provincia. Considero que estas iniciativas son las más efectivas ya que la voz se hace más fuerte cuando es compartida por varios. Luego verán cómo sigue cada uno su camino pero para dar los primeros pasos lo mejor es hacerlo en grupo (Proyecto Cuadrilla es el ejemplo que tenemos en Capital Federal).Gracias al apoyo de organismos gubernamentales y de seguro a la tenacidad de los diseñadores, MECA tuvo su jornada estelar y varias marcas se dieron cita en la pasarela de Capilla del Buen Pastor. Entre ellas destaco a las siguientes:Ares Do GizDafne CoutureHey BitchLolitaponce (¡amé todo!)Lutto (imágenes del desfile tomadas desde su fanpage de Facebook)Algunas de estas marcas ya las conocía y otras no por lo que fui directo a Facebook para dejar mi like en cada una de sus páginas. Lo que noté es que todas comparten un sentido particular de la estética ya que en sus campañas o lookbooks se respetan detalles como la luz y el maquillaje (en Ares Do Giz y Dafne Couture) o se cuenta una historia perfectamente fotografiada como es el caso de Hey Bitch y Lutto.Foto de campaña de Lutto. No se pierdan el resto de las imágenes: una de las campañas más bellas que he visto (¡y ni hablar de este vestido!).Haciendo click acá van directo a una nota de La Voz con más detalles sobre la jornada de MECA. Particularmente no quería dejar de hacer un post al respecto porque sé que muchos de ustedes viven en/cerca de Córdoba y además me parece importante dar a conocer la moda que se respira en todo el país.¿Conocían a alguna de estas marcas?, ¿y tenían información sobre MECA?Que tengan un buen jueves y mañana despedimos la semana con otro post.¡Besos y abrazos!]]></content>
		</document>
		<document id="a6d69c0df34302045ec307ab07bb8fed" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/11/primer-plano-para-ustedes.html">			<content><![CDATA[Hacer este blog desde hace varios años trajo consigo varias recompensas. Comencé a ser invitada a eventos de marcas de las cuales era cliente mucho antes de saber qué era un blog; participé en acciones de esas marcas y de otras que no conocía. También recibí regalos, descubrí nuevas formas de interpretar la moda y me metí en un mundo que me era desconocido por completo y que potenció mi vocación por la redacción sobre un tema específico. Pero todo ello dejaría de ser apasionante e interesante si no tuviera lectores del otro lado. Porque ¿para qué escribir si no recibo una respuesta? Me encanta que las marcas me mencionen, hagan RT de mis tweets y me etiqueten en Facebook pero la verdad es que quedarme sólo en eso implica un vacío interior muy grande. ¿A quién le escribimos?, ¿a la marca o a un otro como nosotros que está con un monitor enfrente haciendo sus tareas rutinarias? Prefiero pensar que el blogger se inclina por la segunda opción buscando generar una comunidad desde sus palabras. No sé qué hará el resto pero a mi me importa saber que ustedes entran a este espacio porque de una u otra forma se identifican con mi forma de ver el mundo.Hace varios días, un jueves precisamente, las ganadoras del sorteo por los perfumes de Armani se acercaron a Unicenter para recibir su premio y ver Blue Jasmine en una función especial organizada por la marca y Juleriaque. Quedé realmente sorprendida cuando ambas me contaron que llegar al shopping a las 18 horas les había costado mucho (una de ellas tardó 3 horas y tenía otras 3 horas para volver a su casa) pero me lo decían sin perder la sonrisa ni el entusiasmo. Sé que el premio valía la pena acercarse a la cita pero me parecía que ellas estaban contentas por toda la experiencia y eso me puso feliz. No es fácil estrechar lazos cuando no se trata de una amistad "real" aunque, ¿acaso no es real también el contacto diario que uno tiene desde la virtualidad? Me siento orgullosa del vínculo que tengo con ustedes y que, más allá de que comenten, siempre estén presentes.El lunes les propuse un pequeño desafío en torno de la noticia de que la palabra selfie fue elegida como la palabra del año 2013 según la Oxford University Press. La consigna era que me mandaran una selfie (foto de primer plano sacada por uno mismo) que yo luego subiría a un post. No había premio, no era un concurso; sólo se trataba de compartir y conocerlas. Para mi alegría recibí fotos de varias de ustedes y en sus mails no sólo me saludaban sino que me contaban algo de sus vidas, del momento de la foto o de cómo se sentían respecto a este blog.A continuación les presento a algunas de las mujeres que son lectoras como ustedes y que hoy se merecen un primer plano en este post:Claudia, Laura, Nuria y Vanesa.Matilde, Carolina, Celeste y Analía.Gracias por estas fotos, por sumarse a los posteos, por participar en la redes sociales y por darle vida a este blog.A todos ustedes del otro lado del monitor, ¡abrazo mimoso y sonrisa infinita!La próxima semana les traigo buenas noticias así que nos volvemos a leer el lunes.Disfruten del fin de semana. Ya se acerca fin de año y los pelos se empiezan a poner de punta.¡¡Besos!!PD: No me odien por no autorizar que dejen comentarios pero no quiero que suene a post demagógico.]]></content>
		</document>
		<document id="1decd6db74b1e12780e4c429b7404ab0" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/11/selfie-la-palabra-de-2013.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana me relajé a más no poder. Realmente me hacía falta disfrutar de tiempo de ocio y tratar de no pensar una y otra vez en esas listas mentales de cosas para hacer que gobiernan mi mente. Gracias a pasar casi todo un día con una amiga en su casa con jardín y por tener un domingo de piyama, risas y comida sabrosa con Mr. Tie, puedo afirmar que algo de pilas recargué y estoy lista para terminar este mes con una sonrisa.Entre mis actividades de estos días, me dediqué a leer todas las noticias que tenía acumuladas en mi bandeja de correo en forma de alertas de Google (se los recomiendo como una buena forma de enterarse de aquellos temas que les interesan). Así fue como di con un artículo que me llamó la atención: la palabra "selfie", aquella que denomina las fotos que nos tomamos a nosotros mismos, fue seleccionada como la palabra del año para 2013 según la Oxford University Press de Gran Bretaña.Es notorio como el lenguaje nunca para de nutrirse y hasta términos inventados para denominar acciones humanas que se hacen virtuales gracias a los celulares, pasan a integrar el listado de palabras de nuestra usual comunicación.La vida 2.0 es un collage de autorretratos.Motivada por el artículo se me ocurrió este post para seguir dando pasos en nuestro vínculo y conocerlos un poco más. La idea es que me manden una selfie a aninka@gmail.com que luego publicaré en un post especial con todos sus retratos, ¿qué les parece? Me gusta saber quién me acompaña del otro lado del monitor.Como blogger estoy acostumbrada a sacarme fotos a mi misma, es casi como un imprescindible en mi día a día ya que me gusta compartir momentos de mi vida; pero no sé si ustedes gustan de esta práctica. Espero sus fotos pata ilustrar un nuevo post con los rostros y sonrisas que siempre se dan cita en este blog.¡Feliz martes! El clima por acá acompaña así que la jornada arranca con todo.]]></content>
		</document>
		<document id="d1ff4bb93ae3cdcdb45cfb2711de5537" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/11/senorita.html">			<content><![CDATA[Vestido floreado (Portsaid -aprox. $600- ), saco de hilo (Calvin Klein) y mocasines (Lucerna).Amo profundamente esos días en los que, sin expectativas, paso por un shopping y encuentro cosas hermosas. ¿Les pasa? A veces salgo con la idea fija de gastarme todas las cuotas del mundo en muchos locales y termino volviendo a casa con las manos vacías. En otras ocasiones, el paseo se da casi de casualidad y es ahí donde me llevo las mejores sorpresas en materia de compras.La semana pasada fui invitada a la inauguración del local de Kiehl's en Alto Palermo. Esta marca con estética y valores de farmacia, llegó a la planta baja del shopping y no pude resistirme a comprar un exfoliante facial a pesar de que me llevaba algunas muestras de regalo como cortesía por la visita.Aprovechando la ocasión recorrí algunos locales buscando un mono. No sólo encontré dos que hice míos sin dudarlo (ya los verán en otro post) sino que me enamoré perdidamente de un vestido floreado con aire retro que me tomó de la mano desde el perchero de Portsaid. Es cómodo, tiene bolsillos y un largo ideal que me hace sentir una señorita con todas las letras.Esta encantadora estampa no sólo aparece en el vestido en cuestión sino también en un blazer y un short por lo que Portsaid supo aprovechar bien la versatilidad de las flores para sumarla a distintas prendas. Como siempre estoy buscando vestidos, ésta fue mi primera opción y me encanta que así haya sido porque creo que es el vestido más lindo que alguna vez tuve. Si no odiara mis brazos saldría a la calle sin tapar los breteles con un saquito pero bueno, cada loco con su tema.Otra opción es usarlo con blazer corto y zapatos de taco aunque ya saben que generalmente apunto a la comodidad por lo que este par me vino como anillo al dedo.Sé que soy monótona con el tema pero ¿alguna recomendación sobre dónde encontrar lindos vestidos? Pagaré la información con una sonrisa y hasta puedo hacer karaoke de una canción que me pidan.Como dato anecdótico, mientras sacaba las fotos una intrusa pedía y repartía mimos. ¿Se imaginan de quién hablo?La más linda de las gatitas del Universo ?¿Qué me dicen de esta compra?, ¿aprobado el vestido a pura flor?No pude dejar de vincular el título de este post con una canción de Justin Timberlake así que a continuación se las dedico para que comiencen la jornada con el ritmo de JT.¡Besos y flores!PD: Muchas gracias por las selfies que me estuvieron mandando ayer. Lindo post armaré con sus retratos ?]]></content>
		</document>
		<document id="b47ee3f932e8b0221470b64ba365214e" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/12/ahora-tambien-escribo-para-disney.html">			<content><![CDATA[Todo empezó con un ratón (tal como dice esta puerta) y en mi caso, todo empezó con un mail cuya dirección me hizo pensar que se trataba de una broma o algo trucho. Claro, no todos los días alguien me escribe desde @disney.com (bueno, ahora sí) por lo que lo primero que hice fue dudar. En ese correo, que recuerdo leí caminando por Av. Pueyrredon con cara de asombro, su remitente me decía que le gustaba mi blog, que lo venía leyendo hace un tiempo y que quería que participe en un proyecto de Disney para Latinoamérica. A partir de ese momento se abrió una puerta en mi vida que jamás pensé atravesar. Luego de varios mails ida y vuelta, a principios de noviembre firmé contrato para ser una de las bloggeras que integran Babble. ¿De qué se trata esto?Babble es un sitio que nació en Estados Unidos y que apunta a mujeres de edad media que son madres (aunque no es excluyente), modernas, activas y atentas a las novedades respecto a moda, tecnología, actividades, cocina, decoración, medio ambiente y todos aquellos temas que atañen al universo femenino. La particularidad de Babble es que además de tener notas editoriales se nutre de una red de bloggers que aportan su mirada original y real. A partir de ello, el sitio es único en su tipo.Habiendo sido lanzado en 2006 y adquirido por Disney en 2011, su versión para Latinoamérica ya está en curso hace varios meses y a partir del día de la fecha yo me hago presente con los posteos sobre moda que saldrán dos veces por semana: martes y viernes.Para mi es un reconocimiento super importante porque no me lo esperaba y corona de la mejor forma un año lleno de buenas noticias y crecimiento personal.Cuando escribí por primera vez un post en este blog, lo hice con la única idea de disfrutar del placer de comunicar las cosas que me gustaban. Hoy sigo manteniendo esa línea y tengo la oportunidad de llevar mis palabras a otros lugares y de la mano de semejante empresa. ¿Qué decirles? Me siento plena.Gracias a Disney por confiar en mi para esta fantástica tarea y a todos ustedes por ser el motor de este blog con sus comentarios y participación constante. Ahora los espero también en Babble y haciendo click acá van a mi primer post. ? ¡Feliz felicidad para todos! ?]]></content>
		</document>
		<document id="1ddf45361a1946ac927a102f9d6d41e1" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/12/conociendo-showroom-edel-erra-sorteo.html">			<content><![CDATA[El fin de año me tiene agotada, algo que me suele pasar siempre pero que se acrecienta con la finalización de diciembre en un año que se ha presentado por demás activo. Acercándonos al momento de elegir qué comprarle a los amigos y familiares para Navidad, el caos se potencia porque somos muchos los que andamos en esa búsqueda y tanto las calles como los negocios se ven abarrotados de gente. Aunque el shopping es mi primera opción en este tipo de circunstancias, si no se puede ir a la mañana mejor evitarlo para no morir en el intento.La oferta de indumentaria es algo que no escasea en Capital Federal por lo que la mejor forma de resolver nuestras compras navideñas (y los auto-regalos, ¡obvio!) es ir a lugares que presenten una gran cantidad de prendas en un mismo espacio. En pos de armar mi recorrido para tal fin, hace unos días me acerqué al showroom de Edel Erra en Nicaragua 5984. Una casa antigua reciclada me invita a descubrir la colección de la marca en dos amplias habitaciones con mucha pero mucha ropa para elegir.El sector de Outlet y ofertas es interminable.Edel Erra nace de la combinación del nombre de la abuela de esta familia y el apellido vasco que los acompaña. Hace 40 años que se dedican a la indumentaria siendo los tejidos e hilados su principal característica pero habiendo incursionado en telas planas y prendas de tendencia con el correr de los últimos años. Con el objetivo de vestir a una mujer urbana y sofisticada, aquella que tiene una agenda apretada durante todo el día pero no por ello deja atrás su estilo, Edel Erra propone prendas que combinen entre sí para que la practicidad se imponga como sello de cada look armado.Así es como observo vestidos, chaquetas, camisas, faldas, remeras, bermudas y pantalones que pueden ir y venir con otras prendas armando varias combinaciones posibles. Dato a favor: abundan los talles ya que la silueta de Edel Erra responde a una mujer real.Algunos looks de la colección Primavera/Verano 2013-2014En mi paso por el showroom me fue difícil elegir sólo algunas prendas de la nueva colección para retratar en este blog pero a continuación les muestro mis elegidos:Estas dos remeras tejidas integran la feria de fin de año que se está llevando a cabo en el showroom. Cada una cuesta $50 y hay muchas más por elegir además de otras prendas entre $100 y $300. Agenden: lunes a viernes de 9 a 18 horas y los sábados de 10 a 18 horas.¿Tentadas? ¡Claro que sí! En un mismo lugar encontrarán combinaciones funcionales, cancheras y a buen precio. Además se aceptan las principales tarjetas y hay hasta 3 pagos sin interés. Como si esto fuera poco, el post de hoy se cierra con un sorteo que tendrá a dos ganadoras ya que hay dos prendas para ustedes. 1) Vestido de seda2) Campera combinada en simil cuero y encajePara participar tienen que:1) Hacerle like a la fan page de Edel Erra en Facebook (click acá);2) Dejar un comentario en este post indicando qué prenda quieren junto a su nombre, apellido y dirección de correo electrónico.El sorteo se cierra a las 23 horas del 17 de diciembre y el día 18 estará el resultado. Como los premios se retiran en el showroom sólo pueden participar aquellas personas que se pueden acercar ahí. Si son de provincia y tienen planeado venir a Capital en unos días, ¡súmense!¿Qué les pareció la propuesta de Edel Erra? Yo me quedo con las camisas, las chaquetas y las bermudas ?¡Nos leemos mañana! Besos bajo el sol ?]]></content>
		</document>
		<document id="96ab8acd75e3c20ffb355158476a4a33" url="http://desdeelvestidor.blogspot.com/2013/12/de-casamiento-hoy-el-vestido-de-la.html">			<content><![CDATA[Si hablamos de casamiento lo primero que se nos viene a la cabeza es qué vestido usaremos. Como soy una novia extraña que busca no enloquecerse, resolveré este tema a fines de enero. No me importa que sea unas semanas antes del gran día: planeo pasar mi enero relajada y en Modo OFF. No obstante esta premeditada tranquilidad, el vestido para la fiesta me representa un enigma ya que no estoy para nada en el tema de "ropa de fiesta". En el primer casamiento al que fui (hace como 8 años), lucí un vestido negro a la rodilla de Normandie. No planeen suicidio masivo: juro que quedaba bien. Era sobrio, sentador y lo "levanté" con buenos zapatos y bijou. Además, a mi favor, no tenía el blog y en mi mente se debatían los últimos cuatrimestres de la carrera de Ciencia Política. Se sabe que a las politólogas en potencia no se nos puede pedir mucho en cuanto a moda (sepan disculpar las colegas de la UBA).Para el casamiento siguiente al que me tocó asistir, me puse un vestido de encaje de Markova que compré el día anterior. Los festejos posteriores me encontraron con un mono de seda de Awada y un pantalón palazzo de Cacharel. Un poquito fui mejorando pero no pidan mucho de mi: no me gustan los preparativos y elijo todo a último momento.Con mi casamiento la elección del vestido no será tan sobre la fecha pero la idea es dejar que enero transcurra lo que más pueda. Precisamente como en enero el blog estará cerrado, este post sale hoy porque necesito de la ayuda de ustedes. Manejo muy pocas marcas de vestidos de fiesta/cóctel y necesito más información para poder salir en búsqueda de la prenda perfecta para mi noche especial. La idea es que lo pueda seguir usando luego de ese día así que no quiero nada demasiado novia en camino de esposa.Las opciones que manejo son escasas y acá van algunos de mis elegidos (nada de vestidos largos): Natalia Antolin es mi primera opción porque tiene una tremenda variedad de vestidos y sé que alguno puedo encontrar. Estos 4 van encabezando el ranking.No me gusta Las Oreiro ni Natalia Oreiro: tanto la ropa como ella me parecen demasiado en pose, como ficticias. Sin embargo me obligué a entrar a su fan page y este vestido es el que más me gustó. Recuerden: no soy fan de mis brazos.Hace unos días las chicas de Leblon me recomendaron los diseños de Maria Dahn. Amé la espalda de este modelo pero el resto de los vestidos no me cautivó.Y hablando de espaldas, este vestido de Paula Cahen D'Anvers es simplemente encantador. Sencillo y chic.Sé que andamos en época de leer muy por encima (yo estoy igual: no quiero saber nada con nadie) pero les pido que si tienen datos para compartir los dejen en este post así armo mi recorrido de tiendas para cuando salga a comprar EL vestido.¿Y el civil? Ya está resuelto. Encontré una belleza de broderie en H&M durante mi viaje a Miami y supe que sería el vestido para esa ocasión. Eso sí: no sé qué zapatos usaré con el pero lo bueno es que es blanco así que todo le combina. Pensé un par en amarillo o en color shocking con una linda gargantilla llamativa. Ya veremos...Les deseo una buena mitad de semana más allá del calor y de la locura pre-Navidad. Paz mental y sonrisa al frente: con eso le podemos hacer frente a todo ;)¡Hasta mañana! PD: No me olvidé del sorteo de Edel Erra. Hete aquí los resultados:Vestido de sedaCampera¡Felicidades, chicas! Les escribo durante la mañana para coordinar la visita al showroom.PD2: ¡El sábado tenemos encuentro! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>