<author id="0fb00e0864456365535f29d52f890876" url="lacamporasantafe.blogspot.com.ar" feed="http://lacamporasantafe.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="12">
		<document id="f544bdf385f9fa07ff7c5995827db9e9" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/05/abal-medina-expreso-que-partir-del-7-de.html">			<content><![CDATA[El jefe de Gabinete, Juan Manuel Abal Medina, celebró el fallo que dictó la Corte Suprema de Justicia por unanimidad estableciendo que el 7 de diciembre de 2012 vence para el Grupo Clarín, el plazo para adecuarse a lo dispuesto por el artículo 161 de la Ley de Servicios Audiovisuales.“A partir del 7 de diciembre la ley será igual para todos", expresó Abal Medina en el programa 6-7-8, que emitió anoche en la TV Pública. "Uno podría decir `por fin´; hace tiempo que la sociedad decidió a través del Congreso y por gran mayoría se votó una ley, por eso a partir del 7 de diciembre la Ley de Medios va a ser aplicada", agregó.El ministro explicó  que quienes deban desinvertir "no tiene ese año más que se piensa"; y agregó que "en los próximos días, si quisieran cumplir la ley, deberían presentar el plan de desinversión".Añadió que los argentinos "tenemos que estar contentos por la resolución, a pesar de que las leyes deberían aplicarse apenas se sancionan, más allá que alguno haya conseguido esta prórroga particular", en referencia al Grupo Clarín. "Son los problemas de la justicia, muy permeable a los actores de poder, pero ahora no hay `más tu Tía´", resaltó el Jefe de Gabinete, y  advirtió que el Grupo Clarín "seguirá buscando argucias judiciales diversas".En ese sentido, Abal Medina dijo que le “hubiera gustado que esto ocurriera en su momento, sin duda tenía que haber sido antes”. Al analizar el fallo dictado por la Corte, el funcionario señaló que “es un fallo fuerte e interesante” y remarcó que conlleva “un mensaje a otros jueces de otros fueros diciendo que estas cosas no corresponden” Además de referirse al capítulo de desinversión de la Ley de Medios, Abal Medina se refirió a otros aspectos. “No están cumpliendo con la grilla, siguen teniendo al canal TN entre medio de los dos canales de mayor audiencia”, expresó]]></content>
		</document>
		<document id="a13b433539dc434c7687b8b28e84e5ed" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/05/ciclo-cafe-cultura.html">			<content><![CDATA[Este Domingo 20/05 a las 18:30 hs llevaremos adelante el ciclo "Café Cultura" en nuestraciudad, que organiza la Secretaría de Cultura de la Nación, y contará con la participación del prestigioso historiador "Hugo Chumbita". El evento se realizará en "El Solar de las Artes", sitoen calle 9 de julio 2955. Además, estará presente nuestro conductor provincial y Diputado Nacional Marcos Cleri.]]></content>
		</document>
		<document id="f8f749a44ab0388dadf62c38c810f037" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/05/fuerte-impulso-la-produccion-y-entrega.html">			<content><![CDATA[03 de mayo de 2012 (derf - Mariano Beristain)  Hora: 10:27  A sólo 15 días del cambio de mando en la empresa, el 1º de mayo, la explotación de petróleo mejoró el 6,5% si se la compara con el 16 de abril, fecha en la que se intervino la compañía; durante el fin de semana largo del 1º de mayo, las entregas de nafta aumentaron un 250% y las de gas un 348%, si se las compara con la semana santa de abril últimoA sólo 15 días desde que se produjo el cambio de mando y el gobierno nacional tomó el control de YPF, la compañía empezó a mostrar avances significativos que ponen al desnudo la inacción de la gestión de Repsol y la voluntad del Estado de imprimirle otro sesgo a la petrolera. Según deslizó ayer la intervención de la compañía, encabezada por el ministro de Planificación Julio De Vido y el viceministro de Economía, Axel Kicillof, el 1º de mayo la producción de petróleo mejoró el 6,5% y la de gas, un 8,4%, en relación al 16 de abril, fecha en la que la presidenta Cristina Fernández anunció la decisión.Otro dato interesante que vale la pena destacar es que a raíz del incremento en la producción, el nivel de utilización de la capacidad instalada aumentó del 86% al 94,7% con el objeto de satisfacer la demanda.En la práctica este importante crecimiento productivo se tradujo en un incremento de los despachos de nafta a los camiones que en muchos casos se trasladó a las estaciones de servicios. De hecho, durante el fin de semana largo del 1º de mayo, las entregas de nafta aumentaron un 250% y las de gas un 348%, si se las compara con la semana santa de abril último.En este sentido, una fuente calificada de la intervención subrayó que “creció mucho más el despacho de nafta súper ubicándose un 259% arriba mientras que las de gasolinas premium lo hicieron en un 192%”. De esta forma, el gobierno quiere tratar de diferenciarse de la administración de Repsol, que durante los últimos años priorizó por todos los medios la producción y comercialización de gasolinas premium con el objeto de asegurarse una rentabilidad más alta por litro de nafta vendida.Por supuesto, la contracara de esta decisión política de Repsol-YPF era que los usuarios tenían que pagar un costo más alto para cargar el tanque de su automóvil. En este contexto de cambios y de renovación en la petrolera, ayer los gobernadores de Chubut, Salta y Tierra del Fuego, tres de los principales distritos petroleros de la Argentina, defendieron en Nueva York, Estados Unidos, la expropiación de YPF, y buscaron llevar un manto de tranquilidad a los inversores extranjeros que pegaron el grito en el cielo cuando la Argentina decidió recuperar la estratégica empresa.“En 1998, YPF producía 33 millones de metros cúbicos de petróleo, en 2011 fue de 12 millones, esto muestra claramente cómo han ido cayendo los niveles de producción en la empresa”, explicó el mandatario chubutense, Martín Buzzi, en una rueda de prensa que organizó la Asociación de las Américas en la Gran Manzana. Buzzi, quien preside la organización que aglutina a las provincias petroleras argentinas, recordó que la expropiación de YPF fue en realidad la “crónica de una muerte anunciada”. Buzzi viajó a los Estados Unidos acompañado por sus pares Juan Manuel Urtubey (Salta) y Fabiana Ríos (Tierra del Fueto) y unos 30 vicegobernadores, intendentes y políticos argentinos para defender la determinación de recuperar YPF.Banco Central - PronósticoEl Banco Central dijo ayer que la economía nacional crecerá “por encima del promedio regional” este año, por la fuerza del mercado interno.]]></content>
		</document>
		<document id="1693c74c61c951d8fb96d2dcf4c7c322" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/05/la-campora-santa-fe-asistio-catedras.html">			<content><![CDATA[El sábado 19 de mayo de 2012 a las 11 hs., se llevó a cabo una charla en el marco del programa “Cátedras Populares”, organizada por el Ministerio de Desarrollo Social de la Nación, la cual tuvo como disertante al reconocido periodista de la redacción del diario Página 12, Luis Bruschtein. La cita fue en la sala principal de ADE (Asociación Dirigentes de Empresas) de la ciudad de Santa Fe.Integrantes del área de Profesionales y del CEP (Centro de Estudios Polítictos)  de La Cámpora Santa Fe se hicieron presentes para participar de la jornada, que contó con más de 150 asistentes.El disertante resaltó la importancia de que nuestro país conste actualmente de un Proyecto, el cual no surge de manera sencilla, sino que  “se basa en la historia y en procesos culturales que lo sustentan”. Además, explicó la incidencia que esta situación tiene en el ámbito de la militancia, puesto que en los ’90 “era un problema (para los que intentaban militar) ir a los barrios con el discurso que les bajaban, cuando se chocaban con la realidad, muy distinta a ese discurso.” Añadió que cuando “el Proyecto es nacional, popular, progresista y democrático, se alimenta de la comunidad, a la vez que la comunidad se alimenta del Proyecto.” Lo cual es muy importante comprender para poder abordar la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual Nº 26.522.Bruschtein manifestó las virtudes de esta normativa, a la cual ve como “un comienzo”, al brindar la posibilidad de que “por primera vez exista una disputa con los medios hegemónicos, ya que antes la sociedad se encontraba fragmentada y claramente por debajo de los medios poderosos posicionados.”En ese contexto, destacó que en nuestro país los medios monopólicos siempre defendieron a los gobiernos neoliberales, sin asumir  y tratando de disimular los verdaderos intereses que defienden; distinto  a lo que se observa en Europa, donde “el esquema es mucho más honesto, menos hipócrita, hay medios de izquierda, de centro, de derecha, etc.”La disertación luego dio lugar a un provechoso debate con la participación del público presente.LA CÁMPORA PROFESIONALES SANTA FE]]></content>
		</document>
		<document id="49404b01113ac59d09c6a0a08f2bc475" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/05/premian-cirujanos-del-iturraspe.html">			<content><![CDATA[Realizaron una investigación sobre el diagnóstico y tratamiento de las complicaciones que pueden sufrir los pacientes, luego de una cirugía endoscópica para eliminar cálculos o drenar el conducto biliar de obstrucciones tumorales.De la Redacción de El Litoralarea@ellitoral.comUn trabajo de investigación de un grupo de cirujanos del Servicio de Cirugía General del Hospital Iturraspe (Sala 6) logró el primer premio en las Jornadas de Otoño de la Asociación Argentina de Cirugía, que se realizaron el 19 y 20 de abril, en la ciudad de Tandil, provincia de Buenos Aires.“Nos enorgullece mucho recibir este premio, que reconoce al mejor trabajo científico leído en las jornadas”, destacó el Dr. Luis María Arriola, jefe de Clínica Quirúrgica del Iturraspe, que visitó El Litoral acompañado por los doctores René Costa Bruschini y Nicolás Bonsembiante, quienes también forman parte del equipo de cirujanos del Iturraspe.La investigación premiada tiene un nombre difícil, al menos para quienes no son médicos. Se denomina “Coliangiografía endoscópica retrógrada con papilotomía: hiperamilasemia asintomática y complicaciones”. Arriola explicó que se trata de una técnica quirúrgica endoscópica para eliminar cálculos o drenar el conducto biliar (que conduce la bilis del hígado al intestino) de obstrucciones tumorales.El problema es que es frecuente que los pacientes intervenidos desarrollen algunas complicaciones; por ejemplo, la hiperamilasemia (elevación significativa de la amilasa —es una enzima pancreática—, que se detecta a través de análisis de laboratorio) y cuadros clínicos graves como la pancreatitis aguda.“Los autores del trabajo analizaron críticamente y definieron cada una de estas complicaciones, con sus respectivos diagnósticos y tratamientos”, precisó Arriola. Para realizar esta investigación, los cirujanos del Iturraspe tomaron una muestra estadística relevante, que comprende a 608 pacientes (entre los años 2004 y 2011).Una de las cuestiones interesantes que confirma el trabajo, es que a partir de los diagnósticos y tratamientos que implementaron los médicos del Iturraspe la tasa de mortalidad entre los pacientes que desarrollaron complicaciones fue nula, y este fue uno de los ejes que se evaluaron en las jornadas para otorgarles este reconocimiento.Además, el estudio confirma que el porcentaje de pacientes que tienen complicaciones después de esta intervención en el Iturraspe es muy baja, y es similar o comparable con la que logran importantes centros quirúrgicos endoscópicos de Estados Unidos y Europa. Los médicos que participaron de la investigación son el Dr. Angel Pierini, jefe del Servicio de Cirugía del Iturraspe; el Dr. Alfredo Barret, jefe de la sección Endoscopía, el Dr. Hugo Imhof, el Dr. Luis María Arriola, el Dr. Leonardo Gianinetti, el Dr. Francisco Osella y el Dr. René Costa Bruschini.Se viene el Workshop de CirugíaEl 1 y 2 de junio, se realizará el XIX Workshop de Cirugía y Endoscopía en el Hotel Los Silos, organizado por el Servicio de Cirugía del Hospital Iturraspe. Este prestigioso evento científico, muy importante para los médicos de la región, se enfocará en cirugías digestivas, laparoscópicas e intervenciones mini-invasivas, entre otros temas. El workshop contará con la presencia de destacados referentes internacionales, como el Dr. Claudio Navarrete (endoscopista chileno), el Dr. Francis Navarro (especialista francés en cirugía hepática y pancreática) y el Dr. Fernando Ellis (cirujano de la Universidad de Illinois, de Chicago, EE.UU.). En el evento se realizarán transmisiones en vivo de intervenciones quirúrgicas —de los quirófanos del Iturraspe a los salones de Los Silos— para que los especialistas puedan hacer consultas en tiempo real sobre las técnicas y procedimientos más convenientes]]></content>
		</document>
		<document id="e6b52e169b4775123a1c0399c46fa7d1" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/05/viva-la-patria.html">			<content><![CDATA[Discurso de asunción de Néstor Kirchner el 25 de Mayo de 2003DISCURSO EN EL ACTO DE ASUNCIÓN COMO PRESIDENTE POR ANTE LA ASAMBLEA LEGISLATIVANéstor Kirchner[25 de Mayo de 2003]Señores jefes de Estado; su Alteza Real; señores jefes de Gobierno; señores representantes de gobiernos extranjeros; señores invitados especiales que nos honran con sus presencias en este lugar; señores miembros del Congreso reunidos en Asamblea; ciudadanas y ciudadanos presentes; querido pueblo argentino: en este acto, que en los términos del artículo 93 de la Constitución de la Nación tiene por finalidad la toma de posesión del cargo de Presidente de la Nación Argentina para el que he sido electo, creo que es necesario poder compartir con ustedes algunas reflexiones expresando los objetivos de Gobierno y los ejes directrices de gestión para que el conjunto de la sociedad argentina sepa hacia donde vamos y cada uno pueda, a su vez, aportar su colaboración para la obtención de los fines que los argentinos deberemos imponernos por encima de cualquier divisa partidaria.Es que nos planteamos construir prácticas colectivas de cooperación que superen los discursos individuales de oposición. En los países civilizados con democracias de fuerte intensidad, los adversarios discuten y disienten cooperando. Por eso los convocamos a inventar el futuro.Venimos desde el Sur del mundo y queremos fijar, junto a ustedes, los argentinos, prioridades nacionales y construir políticas de Estado a largo plazo para de esa manera crear futuro y generar tranquilidad. Sabemos adonde vamos y sabemos adonde no queremos ir o volver. (Aplausos)El 27 de abril, las ciudadanas y los ciudadanos de nuestra patria, en ejercicio de la soberanía popular, se decidieron por el avance decidido hacia lo nuevo, dar vuelta una página de la historia. No ha sido mérito de uno o varios dirigentes, ha sido, ante todo, una decisión consciente y colectiva de la ciudadanía argentina. (Aplausos)El pueblo ha marcado una fuerte opción por el futuro y el cambio. En el nivel de participación de aquella jornada se advierte que pensando diferente y respetando las diversidades, la inmensa y absoluta mayoría de los argentinos queremos lo mismo aunque pensemos distinto.No es necesario hacer un detallado repaso de nuestros males para saber que nuestro pasado está pleno de fracasos, dolor, enfrentamientos, energías mal gastadas en luchas estériles, al punto de enfrentar seriamente a los dirigentes con sus representados, al punto de enfrentar seriamente a los argentinos entre sí.En esas condiciones, debe quedarnos absolutamente claro que en la República Argentina, para poder tener futuro y no repetir nuestro pasado, necesitamos enfrentar con plenitud el desafío del cambio.Por mandato popular, por comprensión histórica y por decisión política, ésta es la oportunidad de la transformación, del cambio cultural y moral que demanda la hora. Cambio es el nombre del futuro.No debemos ni podemos conformarnos los argentinos con haber elegido un nuevo Gobierno. No debe la dirigencia política agotar su programa en la obtención de un triunfo electoral sino, por el contrario, de lo que se trata es de cambiar los paradigmas de lo que se analiza el éxito o el fracaso de una dirigencia de un país.continuar leyendo: http://www.anibalfernandez.com.ar/index.php/hay-que-hablar-claro/645-recordando-a-nestor-su-discurso-de-asuncion-el-25-de-mayo-de-2003]]></content>
		</document>
		<document id="4900a631cd0721448292ed733ec10d15" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/06/participar-traera-cambios-para-que.html">			<content><![CDATA[La compañera Micaela Lisola, la estudiante sanjuanina que milita en Secundarios, alumna de quinto año del colegio Monseñor Dr. Albino Rodríguez y Olmo (dependiente de la Universidad Católica de Cuyo) dijo que es importante que los jóvenes no tengan miedo, y que “luchen y participen desde el lugar donde sea, en el barrio o el colegio, porque participar traerá cambios para que vivamos todos mejor”.Micaela había sido sancionada por convocar a sus compañeros a reflexionar sobre el Día de la Memoria y a participar de la marcha del 24 marzo. Durante su intervención en el izamiento de la bandera, en la que además habló del Día del Niño por nacer como le habían pedido, las autoridades le quitaron el micrófono y posteriormente le aplicaron amonestaciones. Su familia realizó la denuncia en el Inadi y en el Ministerio de Educación, que tomaron cartas en el asunto para que se de marcha atrás con la sanción.La Presidenta reivindicó el accionar de Micaela por Cadena Nacional, y se emocionó al señalar que, siguiendo el ejemplo de Néstor Kirchner, la compañera dijo que no iba a dejar sus convicciones en la puerta del colegio. Cristina enfatizó que valió la pena “lo que hizo ese hombre para que una chica de 16 años tenga esas convicciones”.Después mostró una foto en blanco y negro tomada en la dictadura en la que se ve a la rectora María Isabel Larrauri cuando era joven, sentada en una platea junto a los genocidas Jorge Rafael Videla y Luciano Benjamín MenéndezMicaela sintió que la reivindicación de la Presidenta fue muy emocionante para ella; “pensé que me estallaba el corazón, dijo. Agregó que debemos darle gracias a la vida “porque tenemos una Presidenta como Cristina y hemos tenido a Néstor (Kirchner), por seguir sembrando cada vez más convicciones en la juventud, y amor a la patria y a la verdad”.]]></content>
		</document>
		<document id="ce8579c261b9caffc7414328a0d62392" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/06/rosario-la-campora-en-el-dia-de-la.html">			<content><![CDATA[El miércoles 20 de junio, los compañeros de La Cámpora en Santa Fe se reunieron para festejar un nuevo aniversario del día de la Bandera.En un día peronista, con un brillante sol que iluminó las caras felices de los militantes  y que acompaño toda la jornada, se fueron acomodando las primeras banderas y flameadores. Desde muy temprano llegaron compañeros de La Cámpora con trompetas, redoblantes y murgueros cantando a viva voz el apoyo incondicional a este proyecto que es del pueblo y para el pueblo.Durante la espera por el comienzo del acto se desplegó una inmensa bandera con la cara del querido compañero Néstor Kirchner sobre la multitud de asistentes y luego en las escalinatas del Monumento a la Bandera. La emoción en los ojos de las personas más alejadas, que miraban la bandera reconociendo a Néstor, sigue demostrando el enamoramiento del pueblo argentino por su figura y por la de Cristina.El acto se inició con la llegada del vicepresidente Amado Boudou, en ese momento a cargo del Ejecutivo Nacional por la participación de la Presidenta en el G20. Estuvo acompañado por funcionarios y autoridades municipales, provinciales y nacionales que presenciaron los desfiles preparados para tan importante fecha.En su discurso, el vicepresidente se refirió a la crisis europea con pérdida de empleos y salvatajes de bancos a diferencia de nuestro país y remarco que “Acá en la Argentina están las paritarias y estamos resolviendo la situación de los trabajadores. Las cosas se discuten en la mesas de negociaciones y ahí es donde deben resolverse”.Los militantes retomaron los cantos y los golpes de bombo festejando las palabras de Boudou cuando remarcó que “fue con Néstor y después con Cristina cuando recuperamos la palabra Patria”. Para finalizar citó a Manuel Belgrano en una frase que asombra por su claridad y que muestra la coherencia histórica de las ideas que recorren al proyecto nacional, popular y democrático, “cuando no se protege la industria nacional, los productos extranjeros lo ocupan y se convierte en perdida de trabajo”.Más de seiscientos compañeros festejaron cantando y flameando banderas bajo el sol, la alegría se reflejó en las caras de todos los presentes emocionados con la fiesta de la patria celeste y blanca.]]></content>
		</document>
		<document id="e80b351c1ddea856c4fac626697010bb" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/07/dia-de-la-independecia.html">			<content><![CDATA[9 DE JULIO VOY A RENDIRME A TUS PIESVoy a rendirme a tus pieslibertad e independencia,cuando me muestren clemencialos poderes desleales,y se terminen los malespara calmar mi paciencia.Nos vendieron con gran ciencialos colores de Borbón,creen que con pericóny la blanca escarapela,el indio no se revelaal abuso del patrón.Pues quisimos la naciónlibre del piraterío,salió a la calle el gentíoa defender sus raíces,pero logran hoy reírsede nuestro eterno averío.Sigamos pues trabajandopor la justa independencia,despertemos la concienciade los que siguen dormidos,dominados y rendidospor la sola permanencia.No solo permanecer necesita el argentino,deberá abrirse caminoentre tuscas y maizales,para vencer los feudalesseñores de seda y lino.Una justa independenciasugiere mandarse solo,y no que venga algún polodel norte a decir que hacemos,significa que triunfemosante el embate del lobo.AUTORCorazón de Poeta(Issar Ramon Aguilera)]]></content>
		</document>
		<document id="cf681735d12a2e5ef71a791463b9d4e" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/07/jovenes-incautos-adoctrinados-por-la.html">			<content><![CDATA[Imaginate que a un editorialista de algún diario, ponele La Nación, se le ocurre escribir una editorial en ese diario “acusando” a un funcionario militante de La Cámpora de ser judío y marxista. Imaginátelo, por supuesto, pelado y con cara de malo, onda Pagni.Imaginate que a otro, ponele Pepe, escribe otra editorial, en Clarín, asegurando que, además de judíos y marxistas, a los militantes los une el mismo gen montonero.Después imaginate qué pasaría si la juventud, tan incauta y tan inocente, leyera esas editoriales.Imaginate que dos pibes se miren entre ellos después de leerlas y ser adoctrinados por Pagni y Pepe:-¿Viste, loco?-Sí, loco.-¿Qué loco, no?-Re loco, sí.-¿Hacemos algo, loco?-A full, loco. Armemos un grupo.-Pará. Hagamos algo más que un grupo.-Ya está: armemos un grupo comando.-Uh, suena bien, pero le falta punch.-Pará, se me ocurre una mejor: ¡armemos una Escuadra!-¡Uff! ¡Qué bien que suena!-Escuchá. Si una editorial de La Nación dice que en La Cámpora son todos judíos y marxistas y eso es malo, vamos con la Escuadra y les pintamos los locales con stencil.-Ah, vos sos groso, loco.-Je, je. No soy groso, loco. Soy nacionalista.-¡Qué envidia, loco!-Tranquilo, loco. Vos también podés ser nacionalista.-¿Posta, loco?-Más vale, loco. Vamos a agregarle Vanguardia Nacionalista para que no se note que somos pocos.-Sos muy groso vos, loco.-Somos grosos, loco. Somos grosos, somos vanguardistas, somos jóvenes, somos nacionalistas… somos… ¡somos una ESCUADRA, loco!Imaginate que los pibes la siguen flasheando y googlean la palabra “Cámpora”.Entonces se dan cuenta que fue el presidente de la Argentina en el año 73 y que su primera medida fue liberar a los presos políticos.-¡Mirá esto, macho!-¡No me digas que también somos machos!-Más vale, loco. Tenemos las bolas bien puestas nosotros. Pero escuchá. Estos judíos marxistas de wikipedia no entienden nada. No fue que liberaron a los presos políticos.-¿No?, ¿Qué fue entonces?-Anotá: fue una “desincriminación masiva de asesinos terroristas que tuvo lugar el 25 de mayo de 1973 cuando, obedeciendo las órdenes de su jefe político, puso en libertad a cientos de guerrilleros homicidas para que siguieran secuestrando, robando y matando”.-¡Zarpado!-Si, re zarpado, loco.-Tenemos que hacer algo.-Ya te dije, loco. Hagamos una Escuadra.Imaginate que además, se les ocurre salir a pintar los locales de los judíos marxistas guerrilleros justo justito la noche en que lo sentencian a Jorge Rafael Videla por robo de bebés judíos marxistas guerrilleros. Ah. Ya no es tan divertido. Saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="6f93ea0bace9e537ccbded8385c37eed" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/08/pensar-el-futurotambien-es-construir-la.html">			<content><![CDATA[29 de agosto de 2012: Argentina es hoy el cuarto exportador mundial de contenidos y formatos televisivos. Todos ellos llevan un marca de identidad, nuestra forma de ver. A una industria que se ha ganado un lugar en el mundo es preciso darle el espacio para seguir creciendo. 120 mil metros cuadrados que pueden recuperarse pars el uso de todos los argentinos. Edificios históricos que desde hace décadas esperan un nuevo destino: la creación de un nuevo polo para la industria audiovisual. Un lugar para la convergencia de la tecnología, el arte y la comunicación. Una nueva referencia en materia audiovisual para latinoamérica y el mundo. Un ámbito donde se integren la iniciativa pública y la privada. La integración del puerto y el río a nuestra vida y la recuperación de un espacio público con un fin inclusivo para seguir recuperando nuestra historia pero siempre mrando al futuro. Polo audiovisual Isla de Marchi, una ventana hacia una Argentina en tansformación.]]></content>
		</document>
		<document id="4450edaf393e5e969e217d0c56c9208c" url="http://lacamporasantafe.blogspot.com/2012/08/se-inaugura-la-muestra-federal-de.html">			<content><![CDATA[Se inaugura la Muestra Federal de Artesanías del Bicentenario en Santa Fe28 de Agosto 2012Organizada por la Secretaría de Cultura de la Presidencia de la Nación y la Cámara de Diputados de Santa Fe, el viernes 31, a las 20, se inaugura la Muestra Federal de Artesanías del Bicentenario en la Estación Belgrano –Boulevard Gálvez 1150– de la capital santafecina. Luego de la apertura, el charanguista Jaime Torres ofrecerá un recital gratuito en la explanada de la estación.La muestra podrá visitarse hasta el 15 de septiembre, de martes a viernes, de 17 a 20; los sábados, de 14 a 20; y los domingos, de 10 a 20. Además, habrá un salón especial con piezas del taller de La Guardia y, además, alfareras de la Laguna Setubal. Tres de estas obras representaron al país en el reconocimiento que otorga la Unesco a la excelencia de los productos artesanales del Mercosur.La Muestra Federal de Artesanías del Bicentenario –organizada en las cinco regiones en las que desarrolla sus acciones el Mercado de Artesanías Tradicionales de la República Argentina (MATRA)– es una exhibición de más de ochenta piezas que representan a todas las provincias del país. Las obras corresponden a un período que abarca desde los tiempos prerrevolucionarios hasta la actualidad y están realizadas en materiales tan diversos como cuero, madera, piedra, fibras vegetales, lanas de la tierra, hueso, metales y arcillas.http://www.cultura.gov.ar/prensa/?info=noticia&id=1778]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>