<author id="10591b15f7146f628ca765a7ffd29a89" url="ptcrecargado.blogspot.com" feed="http://ptcrecargado.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="16">
		<document id="1426b8f84035067b72561536bb745faf" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2012/09/video-porno-prohibido-de-chris-namus.html">			<content><![CDATA[  VIDEO PORNO PROHIBIDO DE CHRIS NAMUS BOXEADORA - URUGUAYA - 2012 La boxeadora uruguaya, también llamada "El Bombón Asesino", y que en televisión participara en La Noche del Domingo, de Gerardo Sofovich, aparece en un video de alto contenido sexual, que se filtró en Internet. En el video en cuestión, se la puede ver con su ex pareja en una sesión previa a la relación y luego]]></content>
		</document>
		<document id="1a18b70dc31af4ef8d877d8ee3473ec2" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2012/10/rating-del-martes.html">			<content><![CDATA[Subió un poco ShowMatch (El Trece, 22.40 hs.) con el ritmo videoclip, alcanzó un promedio de 22.7 puntos. Subió 2.9 puntos con respecto a la emisión anterior y fue lo más visto del canal. Además fue el segundo programa más visto del martes. Para arriba La otra voz (Telefe, 22.45 hs.) promedió 16.6 puntos. Si bien quedó segundo en su franja fue la medición más alta del último mes. En día]]></content>
		</document>
		<document id="44a84696cc75fd2ada5a5b0aada56b7f" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/01/fotos-alexander-caniggia-desnudo-bulto.html">			<content><![CDATA[FOTOS ALEXANDER CANIGGIA DESNUDO BULTO EN LA PLAYA ZUNGA Él se animó a disfrutar del verano, de la playa y el sol en Punta del Este con un traje de baño rojo furioso, que dejó al descubierto sus atributos. ...Alexander Caniggia decidió terminar el año y recibir el 2013 disfrutando de las playas de Punta del Este junto a sus amigos. Pronto...  CASTINGS PARA TELEVISION EN  ]]></content>
		</document>
		<document id="af471e7d074d7ef7d9cb2980b89a92c4" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/01/fotos-las-vacaciones-calientes-de.html">			<content><![CDATA[FOTOS LAS VACACIONES CALIENTES DE  VICTORIA ONETTO  Sombrero animal print, bikini amarilla fluorescente, labios rojos y un cuerpo explosivo que ella sabe llevar (y muy bien), fueron algunas de las razones por las que Victoria Onetto (39) despertó suspiros en las playas de la costa uruguaya. La actriz, que acaba de terminar la tercera temporada de la obra Postparto, en Buenos Aires,]]></content>
		</document>
		<document id="29b68ba2d84c79e12fffa365013ec50e" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/01/ver-video-hot-porno-prohibido-de-fatima.html">			<content><![CDATA[VER VIDEO HOT PORNO PROHIBIDO DE FATIMA FLORES HD MIRALO EN WWW.RATINGMINUTOAMINUTO.COM Una nueva artista se suma a los escándalos de los videos hot. Fátima Florez está muy preocupada y nerviosa ya que alguien le habría robado una filmación en la que mantiene relaciones con su marido, Norberto Marcos. La humorista se llamó al silencio, pero su pareja habló con el diario Muy sobre la]]></content>
		</document>
		<document id="97d4f2c85b306daa1f184e9f884bae3a" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/01/ver-video-porno-prohibido-de-andrea.html">			<content><![CDATA[VER VIDEO PORNO PROHIBIDO DE ANDREA RINCON HD  La morocha está preocupadísima por la posible aparición de un material erótico que habría protagonizado con una antigua pareja. Semanas atrás, con la reciente conmoción que había causado la salida a la luz del video de Florencia Peña, Andrea Rincón pasó por un ciclo televisivo y]]></content>
		</document>
		<document id="2645c66ab461bee8b15fdd88af7c15d3" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/02/urgente-ricardo-fort-muy-grave-estado.html">			<content><![CDATA[URGENTE!!! RICARDO FORT MUY GRAVE - ESTADO DE SALUD Luis Ventura se refirió a la salud de Ricardo Fort en "Infama" y contó las experiencias que tuvo el empresario con sus operaciones y la ingesta de distintos medicamentos que tomaba por el dolor en su rodilla y columna. "Es un paciente desbordado por análgesicos. Mezclaba morfina de manera pura con champagne. Sino a manera de chorro se lo]]></content>
		</document>
		<document id="eb40b60620f5fa98ac4bdaec3634fbaf" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/02/ver-video-porno-de-jorge-rial-y-la-nina.html">			<content><![CDATA[VER VIDEO PORNO DE JORGE RIAL Y LA NIÑA LOLY - MARIANA HD Según el sitio CausaAbierta.uy, existe un video XXX de Jorge Rial y Loly filmado en Miami. Fuentes cercanas a D'auro, cuenta el sitio, aseguran que ella tiene en su poder un video íntimo de su ex con su actual pareja, Loly. Según dicen, habrían dejado en una laptop sin contraseña. Si en el allanamiento a las oficinas de D'auro y a la]]></content>
		</document>
		<document id="2d9bd3fc0e83b0820dfd800de3dcf767" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/02/ver-video-porno-prohibido-de-tamara.html">			<content><![CDATA[VER VIDEO PORNO PROHIBIDO DE TAMARA GALA SEXO HD MIRALO EN WWW.RATINGMINUTOAMINUTO.COM Otra vez un video íntimo que deja de serlo. Otra vez la Web, testigo de un escándalo por imágenes privadas que se convierten en públicas de manera ilegal. Esta vez la víctima es Tamara Gala (24), la mediática vedette de Escandalocas y ex pareja de Federico Bal. En las últimas horas se filtró un video]]></content>
		</document>
		<document id="883d9aabbe7b3cb9294efbb90560f126" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/03/adelanto-llega-el-capitulo-final-de.html">			<content><![CDATA[  ADELANTO LLEGA EL CAPITULO FINAL DE DULCE AMOR Victoria decide ir a la clínica para reecontrarse con Marcos en Dulce amor. En el capítulo de este lunes Victoria (Carina Zampini), angustiada, no puede dejar de pensar en ese primer encuentro romántico con Marcos (Sebastián Estevanez). Lorenzo (Pedro Cernadas) la nota rara… pero Victoria omite contarle qué le está pasando. Finalmente,]]></content>
		</document>
		<document id="1fccaea104c0c9700416ad80a2a173c6" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/03/fotos-sofia-clerici-desnuda-revista.html">			<content><![CDATA[Se trata de la Miss Tattoo Argentina, Sofía Clérici, quien irrumpió en los medios como un torbellino cuando se presentó en el ciclo Animales Sueltos a mostrar su tapa de revista Playboy. La conejita de San Nicolás es portadora de una belleza distintiva lo que la llevó a ser votada éste verano como “La mujer más sexy” durante una encuesta telefónica realizada por la consultora Telprom]]></content>
		</document>
		<document id="1adb7ce732708dd38befda12f8547cf9" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/03/tercera-parte-video-completo-florencia.html">			<content><![CDATA[TERCERA PARTE VIDEO COMPLETO FLORENCIA PEÑA HD MIRALO EN WWW.RATINGMINUTOAMINUTO.COM Lejos de sentirse amedrentado por la posibilidad de ser identificado, horas después de que Florencia Peña dijera que la semana que viene puede haber novedades judiciales y que están atrás del culpable, filtraron en la Web una tercera parte del video prohibido de la actriz, en la intimidad junto a]]></content>
		</document>
		<document id="475a48f3ccdb3d4de648e89eec533521" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/03/ver-fotos-hot-desnuda-prohibidas-de-la.html">			<content><![CDATA[VER FOTOS HOT DESNUDA PROHIBIDAS DE LA PRINCESITA KARINA DESNUDA MAS FOTOS EN WWW.PTCVIP.NET En internet se filtraron unas imágenes muy sensuales de Karina, la popular cantante de cumbia que hace poco admitió tener una relación sentimental con el "Kun" Aguero. Al parecer, fueron tomadas cuando ella iniciaba su noviazgo con El Polaco, padre de su hija. La cantante de cumbia Karina está]]></content>
		</document>
		<document id="a150b69fead65fff63e80ef800f4256b" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/03/ver-fotos-hot-desnudas-de-kate-moss.html">			<content><![CDATA[  MAS EN WWW.RATINGMINUTOAMINUTO.COM   La revista Playboy celebrará su 60 aniversario con una sesión fotográfica para la historia: La modelo Kate Moss, una de las más populares del mundo, realizará una serie de fotografías para ilustrar con su desnudez esta edición de colección. Según informó el portal Now This, la sesión fotográfica se estaría realizando en Londres, pese a que las]]></content>
		</document>
		<document id="74f24b5ed5d899e7dffce44d08b2e60" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/03/ver-video-porno-prohibido-tercera-parte.html">			<content><![CDATA[VER VIDEO PORNO PROHIBIDO TERCERA PARTE DE FLORENCIA PEÑA HD MIRALO EN WWW.RATINGMINUTOAMINUTO.COM Florencia Peña no lograr alejarse del foco de los medios. Desde que apareció un video íntimo con su marido, Mariano Otero, la actriz no pudo retomar su vida habitual.Si bien intentó despejarse en la conducción de "Dale! la tarde", no aguantó y renunció, también está con proyectos teatrales y]]></content>
		</document>
		<document id="9ebb204196e855dfbcfcb2e3ac8b7018" url="http://ptcrecargado.blogspot.com/2013/03/ver-video-porno-segunda-parte-florencia.html">			<content><![CDATA[VER VIDEO SEGUNDA PARTE FLORENCIA PEÑA HD MIRALO EN WWW.RATINGMINUTOAMINUTO.COM Muchos dudaban, pero la segunda parte del video de Florencia Peña es real (fijate el tatuaje que dice “Mariano” tomado del video anterior)...Notiblog... MIRALO EN WWW.RATINGMINUTOAMINUTO.COM   SEGUINOS EN TWITTER @PTCRECARGADO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>