<author id="106466b6e119257b4dc84af947613ec6" url="conlaplatademisimpuestos.blogspot.com.ar" feed="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="150167db9f01c550a5d314f9724ddb52" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/04/dia-dia-mas-extranjeros-eligen-la.html">			<content><![CDATA[No te digo yo con estos nordacas, se vienen a gastar mis impuestos. Click a la nota completaCon más de 1000 estudiantes extranjeros inscriptos para el ciclo lectivo 2013, la Universidad Nacional de La Plata vuelve a colocarse como una de las principales opciones para los jóvenes provenientes del exterior que desean iniciar sus estudios de grado en nuestro país. Bellas Artes, Ingeniería, y Humanidades aparecen como las facultades más convocantes.El ingreso de alumnos extranjeros a  alguna de las 113 carreras de grado que dicta esta casa de estudios, es una tendencia que crece en los últimos años. Su excelencia académica y multiplicidad de carreras, así como el reconocimiento mundial, hacen que año tras año, cientos de jóvenes con inclinaciones artísticas prefieran la UNLP. Bellas Artes aparece como una de las principales opciones con 165 alumnos inscriptos en el profesorado de Artes Plásticas, Audiovisuales y la Licenciatura en Música. Las facultades de Medicina, Económicas y Humanidades y Ciencias de la Educación, le siguen en cuanto al número de extranjeros ingresantes en el ciclo lectivo 2013,  con más de 90 jóvenes anotados en cada Unidad Académica.La decana de la Facultad de Bellas Artes,  Mariel Ciafardo manifestó que “No existen en Latinoamérica otras opciones similares. La Facultad de Bellas Artes es la más grande de la región en cuanto a la cantidad de estudiantes y en la variedad de su oferta académica, tanto en el grado como en el posgrado, además de su larga tradición en la formación de artistas y docentes. Otro punto a tener en cuenta es que nuestra Universidad es pública, gratuita y con ingreso irrestricto y que  la oferta de carreras de arte en la región es en su mayoría arancelada y con restricciones para el ingreso.”En la última década, la UNLP se ha transformado en una de las instituciones de educación superior más elegidas de la Argentina por los estudiantes extranjeros. Las propuestas de formación de postgrado siempre convocaron gran cantidad de estudiantes y graduados del exterior. Pero, además, este año se registra un importante incremento de aspirantes a carreras de grado. Provienen, en mayor medida de Colombia, Perú y Paraguay y le siguen Bolivia, Ecuador y Venezuela. Este año se inscribieron además jóvenes provenientes de Haití, China, España, Rusia y Suecia.Laura Catani, Secretaria Académica de la facultad de Ciencias Económicas, contó que tuvo oportunidad de hablar con varios extranjeros que se inscribieron en esa facultad y todos coincidieron en resaltar el prestigio que tiene la UNLP en el resto de los países, sobre todo latinoamericanos. “Creo que se da un gran incremento de inscriptos en Económicas por el hecho de que los alumnos se informan con respecto a la muy buena inserción  laboral de nuestra carreras”, agregó Catani.Los estudiantes extranjeros llegan a esta Universidad como parte de intercambios de grado, becarios de organismos internacionales, por auspicios de gobiernos o por su propia cuenta.  La Universidad Nacional de La Plata, a través de la secretaría de Asuntos Académicos, contiene y asesora a todos los jóvenes estudiantes que se acercan o consultan vía Internet sobre la oferta académica y gratuidad de la enseñanza, ya que este beneficio no rige en la mayoría de sus países de origen.Mas Info en el link sobre la fotoPreguntas específicas a:portal@presi.unlp.edu.ar]]></content>
		</document>
		<document id="6debd3c0e1efa006927a099c3f533ab7" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/04/investigan-el-circuito-de-las-fotos-de.html">			<content><![CDATA[Click a la fuente de esta excelente tesina de investigaciónEsta tesina aborda las fotografías de Malvinas en dos grandes bloques: Las fotos publicadas y no publicadas de Malvinas en los diarios La Nación y Clarín y en las revistas Siete Días y Gente. Cómo esas imágenes sirvieron para configurar el universo de sentido creado por los medios para interpretar la Guerra de Malvinas.Las fotos de los fotógrafos y de los no profesionales. Las fotos que tomaron los soldados y personal del ejército con sus cámaras personales a modo de recuerdo y son testimonios ineludibles de la guerra. La presencia de los fotógrafos de prensa en Malvinas y el circuito y circulación que siguieron sus fotos. La censura y el negocio de las fotos.Excelente ánimo en los soldados liberadosLos testimonios de los fotógrafos, periodistas y ex combatientes –testigos vivos de lo que sucedió hace 30 años en Malvinas- sostienen y enriquecen el extenso material fotográfico inédito recopilado por la autora en archivos particulares, archivos de los diarios, de ex combatientes y la Fuerza AéreaDescargar Tesina María Esperanza Sanchez Licenciada en Ciencias de la Comunicación - Universidad de Buenos Aires]]></content>
		</document>
		<document id="c0cae63cb604217923419381d97e2bee" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/05/argentina-lidera-la-batalla-contra-el.html">			<content><![CDATA[click acá y vas a la nota original sobre como gastan mis impuestos en cosas que no dan dineroLa Organización Panamericana de la Salud (OPS) dio luz verde a la distribución en toda América latina de un medicamento esencial contra el Mal de Chagas, que se elabora exclusivamente en la Argentina. Se trata del benznidazol, cuya producción en el mundo se había interrumpido en 2011: los pacientes quedaban sin tratamiento, y en la Argentina se puso en marcha un acuerdo con laboratorios privados, convocado por el Ministerio de Salud y coordinado por la Fundación Mundo Sano. El fármaco empezó a producirse industrialmente en marzo del año pasado. En los últimos meses, la OPS efectuó los controles técnicos necesarios, y la misma entidad centralizará las compras para los distintos países de la región. A diferencia de las versiones anteriores, esta vez el producto incluirá también una presentación pediátrica.“La OPS evalúa los productos farmacológicos teniendo en cuenta las condiciones de calidad que deben cumplir para incorporarse a la lista de medicamentos que esa entidad distribuye a través de su Fondo Estratégico –destacó Sonia Tarragona, directora general de Mundo Sano–; esto permite que no haga falta demostrar la calidad en cada país: la OPS lo certifica y lo distribuye.”La aprobación de OPS era necesaria porque, aunque el benznidazol es un medicamento que se utiliza desde hace varias décadas, su elaboración en la Argentina, a partir de una iniciativa público-privada, se realiza desde hace poco más de un año. Inicialmente, el único fabricante en el mundo era el laboratorio Roche, que, por cuestiones de rentabilidad, interrumpió su producción. Desde 2004, tomó la posta el Laboratorio Federal de Pernambuco, Brasil, que a su vez discontinuó la producción en septiembre de 2011, tras varios años de dificultades para atender a la demanda.Mas info en el link sobre la foto]]></content>
		</document>
		<document id="ae375ecde3ed5cc21829196efef0d4c3" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/05/cientificos-de-la-unlp-logran.html">			<content><![CDATA[Fijate como se gastan mis impuestos comiendo salchicas, click acá a la nota completaCon igual sabor a las tradicionales pero de bajo contenido graso, poca sal y nutritivasEl progreso de la ciencia permitirá a quienes gustan del sabroso pancho, saborearlo sin culpa ni riesgo para la salud: una fórmula desarrollada en la Universidad Nacional de La Plata excluye a esta comida -que entusiasma en especial a los más chicos-  de la categoría de comida “chatarra”. Un grupo de investigadores de la Facultad de Ciencias Exactas y del CONICET, logró modificar el procedimiento de preparación de las tradicionales salchichas y obtuvo un producto cárneo saludable, de bajo contenido graso, con poca sal, nutritivo, pero de igual sabor y color que las que se adquieren en el circuito comercial.Los profesionales del Centro de Investigación y Desarrollo en Criotecnología de Alimentos (CIDCA) de la UNLP, bajo la dirección de la doctora Alicia Califano, junto con Silvina Andrés y Lucas Marchetti, lograron obtener una salchicha saludable modificando el proceso de preparación del alimento.La nueva fórmula se obtuvo disminuyendo el contenido de grasas saturadas y aumentando las insaturadas con la incorporación de aceites de origen marino. Además, se adicionaron otros ingredientes considerados beneficiosos para la salud tales como los fitoesteroles (un subproducto de la refinación de la soja que si bien tiene componentes similares al colesterol, es bueno en la ingesta ya que disminuye el colesterol sanguíneo).Los investigadores fueron cuidadosos con las recomendaciones para las dietas de la Organización Mundial de la Salud (OMS): limitar el consumo de grasas, sustituir las saturadas por insaturadas y eliminar los ácidos grasos trans.Una adecuada alimentación y una dieta más equilibrada son una condición necesaria para llegar a una ancianidad en mejores condiciones. Sin embargo, los hábitos y costumbres impuestos por la vida moderna han ocasionado un aumento en el consumo de “comidas rápidas, listas para servir”. Este tipo de ingestas se caracterizan por ser ricas en ácidos grasos saturados e insaturados trans, que resultan perjudiciales para la salud. El consumidor es consciente de la importancia de una alimentación saludable y desea que su alimentación sea completa, balanceada y natural. “Esto plantea nuevos desafíos para producir comidas de consumo masivo pero con alternativas más sanas utilizando ingredientes beneficiosos para la salud”, dijo Califano.En los productos cárnicos emulsionados, disminuir el contenido de grasa sin aumentar el contenido de agua incrementa la dureza del producto, además, al reemplazar las grasas sólidas por aceites se debe asegurar la estabilidad de la emulsión. Para minimizar estos problemas, los investigadores emplearon distintas estrategias como adicionar proteínas ligantes, gomas, polifosfato de sodio, en distintas combinaciones.Mas Info en el link sobre la foto]]></content>
		</document>
		<document id="91e7862c7c1a03acf62070426ef5ed42" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/05/crean-vacuna-contra-el-cancer-de-pulmon.html">			<content><![CDATA[La inmunización no previene la enfermedad, pero la ataca para frenar su avance. Su aplicación logró triplicar la sobrevida de los afectados. Participaron científicos del Conicet, la UBA, la Unqui y dos laboratorios privados.Click y fijate como Con la plata de mis impuestos te vacunan para que sanes mas rápidoUn consorcio científico público-privado argentino presentará hoy una vacuna contra el cáncer de pulmón, un tratamiento casi inédito en el mundo que produce en el paciente una respuesta inmune contra determinados elementos presentes en el tumor, lo que permite mantener o reducir su tamaño. En Argentina, el cáncer de pulmón es el que más muertes causa, con casi nueve mil defunciones al año. El principal problema radica en que, cuando se lo detecta, la enfermedad está muy avanzada, una cirugía se torna inviable y los tratamientos tradicionales resultan poco efectivos.“Hay grandes empresas internacionales que trabajan en desarrollos de vacunas terapéuticas contra el cáncer, pero todavía están en fases de estudio y no han sido aprobadas. Esta es una de las primeras vacunas en el mundo en obtener suficiente evidencia para tener una aprobación en Argentina, a través de la Anmat, y en Cuba”, aseguró Roberto Gómez, director médico del laboratorios Elea, empresa que estará a cargo de la comercialización de la vacuna racotumonab, cuyo nombre comercial será Vaxira y estará a la venta a mediados de julio. Gómez presentará los estudios más recientes realizados con el medicamento en la Reunión Anual de la American Society of Clinical Oncology (ASCO), el encuentro más importante a nivel mundial en oncología, que se va a realizar entre hoy y el 4 de junio en Chicago, Estados Unidos.Este proyecto es el resultado de 18 años de investigación de un consorcio público-privado del que participaron más de 90 científicos. En las distintas fases intervinieron profesionales de la Universidad Nacional de Quilmes, grupos de la Universidad de Buenos Aires y el Conicet, el Hospital Garrahan y el Instituto Oncológico Roffo, junto con empresas privadas como el grupo Insud y el laboratorio Elea, en asociación con el Centro de Inmunología Molecular de La Habana, Cuba. Además recibieron una financiación, en forma de subsidios, del Ministerio de Ciencia y Tecnología y el Ministerio de Salud de la Nación. “Este consorcio se conformó de acuerdo con las necesidades del proyecto. El desarrollo de un medicamento oncológico conlleva distintas etapas que van desde el descubrimiento del blanco terapéutico, las pruebas preclínicas y clínicas”, explicó Daniel Alonso, médico y director científico del consorcio.Mas info en el link sobre la foto.Gracias Lectora Cristina Suarez quien acercó la nota.]]></content>
		</document>
		<document id="6c71db36520c3f2a50f67e8f96ba95e2" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/05/inauguran-edificio-de-ciencias.html">			<content><![CDATA[Click acá y vas a la nota origen de la UNLPEl presidente de la Universidad Nacional de La Plata, Fernando Tauber, encabezó el acto de inauguración de las instalaciones del flamante edificio del Instituto de Limnología "Dr. Raúl Ringuelet" (ILPLA), de la Facultad de Ciencias Naturales y Museo. El acto incluyó la participación -a través del sistema de videoconferencia- de la presidente de la Nación, Cristina Fernández; y estuvieron presentes además el ministro de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, Lino Barañao; y el titular del CONICET, Roberto Salvarezza; la decana de Ciencias Naturales, Alejandra Rummi; los doctores Carlos Rapela y Luis Epele, director y vice del Centro Científico Tecnológico (CCT) CONICET La Plata; y el propio director del Instituto, Alberto Rodríguez Capítulo. Con la inauguración del ILPLA, la casa de estudios platense continúa dando forma al que será el megapolo Científico Tecnológico más importante del país, ubicado en la zona conocida como Bosque Este de la ciudad.  Tras el tradicional corte de cinta, el presidente Tauber señaló que “con este nuevo edificio de casi 1.400 metros cuadrados en Ciencias Naturales seguimos avanzando en la radicación un gran polo científico tecnológico de características únicas en el país, para que nuestros científicos puedan investigar en las mejores condiciones”. En este sentido destacó también el compromiso y los aportes del CONICET, y en especial de su presidente, el doctor Roberto Salvarezza.El titular de la UNLP señaló además “la importancia de este mega proyecto, que permitirá centralizar gran parte de las actividades de investigación en un solo predio de referencia para la ciudad”. Y agregó “estas obras permiten mudar los centros de investigación y laboratorios que hoy funcionan en las sedes de diferentes facultades, liberando así espacios que pueden ser destinados al desarrollo de actividades académicas”.La nueva sede del Instituto de Limnología demandó una inversión cercana a los 10,5 millones de pesos. Se construyó en el marco del Plan Federal de Infraestructura, financiado con recursos del CONICET y créditos BID, gestionados a través del ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva de la Nación –que dirige el doctor Lino Barañao- para instituciones científicas propias y aquellas de doble dependencia con la UNLP.Cabe recordar que, para 2015, la UNLP, el CONICET, y la Comisión de Investigaciones Científicas de la Provincia (CIC), concentrarán gran parte de su actividad en un mega Polo Científico – Tecnológico, que estará emplazado en la zona conocida como Bosque Este de la ciudad. Con una inversión de más de 100 millones de pesos, se levantarán unos 30 mil metros cuadrados de edificaciones distribuidas en un predio de 20 hectáreas. El nuevo complejo está ubicado en el triángulo que dibujan la avenida 60 a 66; entre el boulevard 120 y la diagonal 113,  donde ya funcionan las facultades –y dependencias-de Medicina, Veterinaria, Ciencias Agrarias, Periodismo y Ciencias Naturales.Mas información en el link sobre la foto o email a portal@presi.unlp.edu.ar]]></content>
		</document>
		<document id="304bb93667b9f77ce1527ec6d462c586" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/05/inauguran-nueva-playa-de.html">			<content><![CDATA[Click a la nota original acá.Randazzo presentó hoy una nueva playa de estacionamiento en el puerto de la ciudad de Buenos Aires, para que aquellos camiones que necesiten realizar cargas y descargas y así evitar que estacionen en la vía pública. La playa de estacionamiento es de 7.000 m2 y el ministro aseguró que pronto se ampliará. De esta manera, precisó que podrán estacionar hasta 400 camiones por turno.“Es una zona neurálgica la zona portuaria. Vemos como durante muchos años la espera de las cargas usaban la parte central de las calles, generando problemas en el tránsito”, dijo el ministro, esta tarde, en conferencia de prensa.  Randazzo aseguró que por el puerto pasan 1000 camiones por día. De esta manera, para ingresar a la playa de estacionamiento, el despachante de aduana deberá solicitar un turno previo.“Hay que vencer una cultura, como esa de que venía el camión y estacionaba”, dijo y precisó que el predio está equipado con servicios, vestuarios y restaurantes abiertos durante 18 horas.Además, indicó que las fuerzas de seguridad federales y de la Capital estarán a cargo del control para que los camiones no estaciones en las calles.  ]]></content>
		</document>
		<document id="88f18829355e961b468628a87d216e41" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/05/pagaran-600-la-autoridad-de-mesa-en-los.html">			<content><![CDATA[Dale que va. Fijate como gastan plata para que la gente vaya a fiscalizar.El Ministerio del Interior y Transporte, por Resolución Nº 244/2013 publicada hoy en el Boletín Oficial,  fijó en la suma de $ 500 en concepto de viático para cada ciudadano que cumpla funciones como autoridad de mesa en las elecciones primarias, abiertas, simultáneas y obligatorias (PASO), y en las elecciones nacionales a realizarse este año, y que no hayan previamente participado de las actividades de capacitación reconocidas por la Justicia Nacional Electoral.Además se fija en la suma de $ 600 en concepto de viático para cada ciudadano que cumplan funciones de autoridad de mesa en las PASO y en las elecciones nacionales y que hayan participado de las actividades de capacitación reconocidas por la Justicia Nacional Electoral, en forma previa a cada una de esas elecciones.Asimismo se fija en la suma de $ 1.200 en concepto de viático para cada ciudadano que cumpla funciones como delegados en los locales de votación designados por la Justicia Nacional Electoral, en ocasión de las PASO y en las elecciones nacionales.Aclara que si por alguna razón un ciudadano que se desempeñó como autoridad de mesa o como delegado en los locales de votación en las elecciones PASO, no pudiera ejercer tales funciones en las elecciones nacionales se le abonará la mitad de la suma que le corresponda. A quienes desempeñen tal función en las elecciones nacionales únicamente se les abonará la mitad de los montos consignados.Se determina en $ 131.400.000 la inversión a realizar para el cumplimiento de esta norma, que lleva la firma del ministro del Interior y Transporte, Florencio Randazzo.Mas info en el link sobre la foto.]]></content>
		</document>
		<document id="9f17b7e120d13520311c295e6c6b8d85" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/05/realizan-muy-buen-programa-sobre.html">			<content><![CDATA[Tomate tu tiempo y mirate este programa del INADI sobre discriminación, muy buenoFuente: WebINADI de You Tube]]></content>
		</document>
		<document id="af408cde5c8ec684764ff05d0ee00071" url="http://conlaplatademisimpuestos.blogspot.com/2013/06/cientificos-argentinos-desarrollan-el.html">			<content><![CDATA[Click acá para la nota fuente del primer trigo del mundo resistente a sequías !!Científicos santafesinos lograron desarrollar el primer trigo transgénico del mundo, pudiendo así generar cultivos más resistentes a las condiciones adversas del clima. El desarrollo consistió en introducir exitosamente el gen HABH 4, ya utilizado en girasol, ahora en el trigo.No existen al momento productos resistentes a la sequía, en todo caso, es un proceso natural que se da en la planta por el cierre estomático, que son pequeños agujeritos por las cuales las plantas transpiran y fijan dióxido de carbono, cuando las plantas perciben la sequía, se da ese mecanismo, las plantas no transpiran para no perder agua pero tampoco hacen fotosíntesis.Eso genera que las plantas fijen menos dióxido de carbono y produzcan menos. No obstante, este trabajo científico logró que el mecanismo no se dé por cierre estomático, entonces las plantas siguen produciendo, siguen fijando dióxido de carbono y aun así son más tolerantes a las condiciones adversas.Llevado adelante por el Laboratorio de Biotecnología Vegetal que pertenece al Instituto de Biotecnología del Litoral que depende del CONICET y la Universidad Nacional del Litoral, grupo coordinado por la Doctora Raquel Chan, ya se realizó la transferencia de tecnología para su producción comercial a la empresa rosarina Bioceres.El trabajo representa avances respecto de estudios anteriores en donde se buscó de entender a nivel molecular como las plantas se defienden de los cambios medioambientales.Raquel Chan de saquito marrón y el equipo de trabajo“Este es un laboratorio de investigación básica que trata de entender a nivel molecular como las plantas se defienden de los cambios medioambientales. Al no poder moverse, como los animales y las personas, las plantas han desarrollado un mecanismo que les permite defenderse por un tiempo limitado a condiciones adversas sin morirse y nuestro trabajo es estudiar que proteínas y que genes se expresan para permitirle a la planta para lograr activar esa defensa. Estudiando eso, encontramos algunos genes que son responsables de generarle a la planta el mecanismo de defensa, cuando uno transfiere eso a otra plan o sea una planta transgénica, se genera un gen diferente y ésta aumenta su condición de defenderse. La tecnología funciona generando plantas más resistentes a la sequía y con un aumento de la productividad”, explicó Chan.Chan destacó que “ahora la investigación está en estado de regulación. En cuestión de transgénicos, para llegar al mercado tiene que pasar por una serie de experimentos y pruebas para demostrar que tiene el mismo valor nutricional que el cultivo del cual deriva, que no tiene efectos tóxicos ni efectos sobre el medio ambiente. Los productos son válidos, son buenos, pero se tienen que realizar los ensayos exigidos a nivel internacional para llegar a un producto apto para consumo, aproximadamente un año y medio más podrán estar listos para el mercado.”Según datos brindados por Bioceres, el aumento en la productividad será notorio, estiman un promedio de entre 10% a 15%, esto implica ingresos extras de entre US$80 y US$150 por hectárea, dependiendo de la zona de producción.De acuerdo a la Asociación Argentina Protrigo, en Argentina se sembraron el último año 3.360.000 hectáreas, logrando una producción de 9.803.000 toneladas.La innovación, que representa un hito internacional, “se sabe que la producción mundial está en franco crecimiento y esta es un contribución para ese proceso donde habrá más necesidad de alimentación”, concluyó Chan.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>