<author id="10fe5f03232ba2ef5169433f55d0b2f0" url="tareafina.blogspot.com" feed="http://tareafina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="7">
		<document id="bb9fdceba41d00a2916749b9d5f65d" url="http://tareafina.blogspot.com/2005/12/diciembre-de-un-ao-raro-en-ushuaia-por.html">			<content><![CDATA[DICIEMBRE DE UN AÑO RAROEn Ushuaia, por su latitud geográfica, a medida que avanza diciembre, los días se van haciendo "más largos". A medida que nos acercamos al solsticio de verano, la luz del día gobierna casi las veinticuatro horas.También se puede disfrutar de algunas nevadas tardías.Ayer por la noche comenzó a nevar y se mantuvo el fenómeno hasta este preciso momento, en el que la nevada continúa...]]></content>
		</document>
		<document id="fd812e3c6a35138077677d7e7db34010" url="http://tareafina.blogspot.com/2005/12/ms-cantado.html">			<content><![CDATA[MÁS CANTADO... IMPOSIBLEFinalmente llegó la destituciónEl gobernador fueguino Jorge Colazo también fue encontrado culpable en el juicio político por las irregularidades en el cierre del ejercicio 2004 y la Sala Juzgadora de la Legislatura decidió destituirlo y unificar la pena de inhabilitación de 8 años, propuesta por la mayoría, con la de 4 a la que fue sentenciado en la causa de retención indebida de coparticipación.De esta manera, los legisladores determinaron por mayoría que Colazo no pueda ejercer cargos públicos durante un lapso de diez años. La única oposición fue la de la oficialista Patricia Pacheco, que volvió a pedir la absolución y el archivo de las actuaciones.En el recinto del CADIC, en Ushuaia, la Sala Juzgadora ya había decidido horas antes destituir al gobernador Colazo por mal desempeño de sus funciones en la causa “Remesa de Coparticipación Municipalidad de Río Grande”. Así se definió por siete votos contra uno en la audiencia que comenzó pasadas las 10 de la mañana, presidida por la jueza María del Carmen Battaini. También lo inhabilitaron para ejercer cargos públicos por 4 años.La decisión de remover a Colazo fue avalada por los votos de los legisladores Norma Martínez (26 de Abril), José Martínez (ARI), Angélica Guzmán (PJ), Nélida Lanzares (PJ), Damián Löffler (MPF), María Vargas (MPF) y Luis Velázquez (FUP). En contra de esta postura votó la ultra oficialista Pacheco, que rechazó la acusación y pidió el archivo de las actuaciones.Los mismos votos se tuvieron a la tarde, a partir de las 16, cuando la Sala dictaminó en torno a la causa del cierre de cuenta de 2004. La diferencia es que mayoritariamente se pidió una inhabilitación de 8 años, lo que finalmente se unificó con la causa anterior en 10.El argumento político más fuerte que plantearon los legisladores para condenar a Colazo, fue determinar que el sistema de contabilidad gubernamental era deficiente y no confiable, para dificultar el accionar de los organismos de control y generar "una zona liberada" en materia de gastos.(Fuente: Sur 54)]]></content>
		</document>
		<document id="88dca7296fb1e2d405f07fdf5496549d" url="http://tareafina.blogspot.com/2005/12/querido-pap-noel-yo-quiero.html">			<content><![CDATA[Querido Papá Noel: yo quiero ... (Total, soñar no cuesta nada ...)]]></content>
		</document>
		<document id="a5601eb7a54ed54ec913b20633a240cf" url="http://tareafina.blogspot.com/2005/12/realmente-apestan-que-ya-estaba.html">			<content><![CDATA[REALMENTE APESTANQue ya estaba anunciado el final, no estaba en dudas. Consecuentemente con todas las desprolijidades, abusos, prepotencias y afanos, cayó la guillotina sobre Mario Jorge Colazo (no Jorge Mario como vos decís, "Pan Crudo").Veremos ahora si se prosigue con las actuaciones que hasta hoy fueron "POLÍTICAS". Correspondería -si existiese alguna lógica- que se comiencen a efectuar las denuncias correspondientes en los fueros adecuados, para que ésto no sea sólo un castigo "entre pares" (políticos).Quiero ver.Si no es así, encontraré la razón al asco que sentí al ver la cara de los Señores Legisladores, eternamente sospechados de corrupción, con los bolsillos llenos de dinero que nunca tuvieron de otra forma y que también gozan de un muy buen enriquecimiento ílicito.También deberían rendir cuentas (y pagarlas, si las deben) todos los Ministros de Colazo, patéticos egresados de una escuela del Tercer Reich, que fueron en muchos casos las manos ejecutoras del robo a mansalva y el castigo por venganza. Todos ellos, salvo alguna excepción, han desaparecido del ruedo político y de los medios de comunicación, en los que solían hacer gala de su supuesta estirpe superior.Ojalá se continúe con la investigación del "Cajero de la Pesca", de "Don Gato" y su huída denunciante de las filas Colacistas, de "Don Enzo" y sus pedidos del treinta por ciento...Ojalá.]]></content>
		</document>
		<document id="c8a6d743a0988f6c29ada8452502ea7d" url="http://tareafina.blogspot.com/2006/01/patagonia-argentina.html">			<content><![CDATA[PATAGONIA ARGENTINA... INMENSIDAD.Las vacaciones de verano tuvieron nuevamente como destino otras partes de la Patagonia de mi país.Otras.Las de siempre.Inmensidad por recorrer y admirarse.Mirar y mirarse.Hacía un buen tiempo que no lo hacía en auto.Definitivamente es imprescindible para descubrirla continuamente.Ya de vuelta y con la promesa de contar lo que he sentido al transitarla.Patagonia.Mi patagonia, la tuya, la de nosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="69e56552221c84ae92175a8db4911b83" url="http://tareafina.blogspot.com/2006/02/san-carlos-de-bariloche-oportunidad-no.html">			<content><![CDATA[SAN CARLOS DE BARILOCHEOPORTUNIDADNo me podía perder la oportunidad. Al ver el medidor de gas con la publicidad... a no dudarlo!]]></content>
		</document>
		<document id="db9b0ccaa4e228b1c3aad9d0e4030c44" url="http://tareafina.blogspot.com/2006/03/el-derecho-de-soar-el-derecho-de-soar.html">			<content><![CDATA[EL DERECHO DE SOÑAREl derecho de soñar no figura entre los treinta derechos humanos que las Naciones Unidas proclamaron a fines de 1948.Pero si no fuera por él, y por las aguas que da de beber, los demás derechos se morirían de sed.Deliremos, pues, por un ratito. El mundo, que está patas arriba, se pondrá sobre sus pies:En las calles, los automóviles serán pisados por los perros.El aire estará limpio de los venenos de las máquinas, y no tendrá más contaminación que la que emana de los miedos humanos y de las humanas pasiones.La gente no será manejada por el automóvil, ni será programada por la computadora, ni será comprada por el supermercado, ni será mirada por el televisor.El televisor dejará de ser el miembro más importante de la familia, y será tratado como la plancha o el lavarropas.La gente trabajará para vivir, en lugar de vivir para trabajar.En ningún país irán presos los muchachos que se nieguen a hacer el servicio militar, sino los que quieran hacerlo.Los economistas no llamarán nivel de vida al nivel de consumo, ni llamarán calidad de vida a la cantidad de cosas.Los cocineros no creerán que a las langostas les encanta que las hiervan vivas.Los historiadores no creerán que a los países les encanta ser invadidos.Los políticos no creerán que a los pobres les encanta comer promesas.El mundo ya no estará en guerra contra los pobres, sino contra la pobreza, y la industria militar no tendrá más remedio que declararse en quiebra por siempre jamás.Nadie morirá de hambre, porque nadie morirá de indigestión.Los niños de la calle no serán tratados como si fueran basura, porque no habrá niños de la calle.Los niños ricos no serán tratados como si fueran dinero, porque no habrá niños ricos.La educación no será el privilegio de quienes puedan pagarla.La policía no será la maldición de quienes no puedan comprarla.La justicia y la libertad, hermanas siamesas condenadas a vivir separadas, volverán a juntarse, bien pegaditas, espalda contra espalda.Una mujer, negra, será presidenta de Brasil y otra mujer, negra, será presidenta de los Estados Unidos de América. Una mujer india gobernará Guatemala y otra, Perú.En Argentina, las locas de Plaza de Mayo serán un ejemplo de salud mental, porque ellas se negaron a olvidar en los tiempos de la amnesia obligatoria.La Santa Madre Iglesia corregirá algunas erratas de las piedras de Moisés. El sexto mandamiento ordenará: "Festejarás el cuerpo". El noveno, que desconfía del deseo, lo declarará sagrado. La Iglesia también dictará un undécimo mandamiento, que se lehabía olvidado al Señor: "Amarás a la naturaleza, de la que formas parte".Todos los penitentes serán celebrantes, y no habrá noche que no sea vivida como si fuera la última, ni día que no sea vivido como si fuera el primero....Eduardo Galeano]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>