<author id="12a47446f381ea6c213c1a585ed43af3" url="chanchocola.blogspot.com" feed="http://chanchocola.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="540d5277a11db7be6766de25dac62c9a" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/05/chanchocola-se-encuentra-al-seor-sapo.html">			<content><![CDATA[En el dia de hoy, Chanchocola se fue de pase al estanque, donde siempre le gusta refrescarse, y mientras caminaba, se encontro a su amigos: el señor Sapo.-]]></content>
		</document>
		<document id="cb190990d6e62100f475510962489595" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/05/los-gemelitos.html">			<content><![CDATA[Los gemelitos son unos viejos amigos de Chanchocola.Desde hace mucho que le pidieron a Chanchocola que los dejaran participar de su blog, entonces, él acepto y les presto su camara, para que ellos hagan esto....Con ustedes: Los Gemelitos !!!]]></content>
		</document>
		<document id="3d399a714180a18107a11e88cf1a7257" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/05/nacimiento-y-bautismo-de-chanchocola.html">			<content><![CDATA[Ya conoces a Chanchocola, pero poco conoces de su historia.Te vamos a contar un poco de este simpático cerdito, fans de Boca Jnrs. y de la Coca.Todo comenzó una fría noche de invierno, cuando Doña Chancha dio a luz a unos preciosos cerditos... A pocas horas de parir, Doña Chancha noto que uno de sus hijos no tomaba leche de la teta, sino que intentaba (con sus aun frágiles patitas), alcanzar una botella de Coca que estaba arriba de una mesa en el establo.Sucede que horas antes, uno de los hijos del granjero dueño de esa granja había estado tomando de esta bebida.El puerquito, dio un soberbio cabezazo a la pata de la meta y la botella cayó al piso de tierra que amortiguo la caída. Las negras gotas eran cuan elixir para un alquimista y desde ese momento se convirtió en la única bebida que el pequeño probaría.Ante estas circunstancias, sus hermanos comenzaron a ponerle apodos, y uno de estos sobrenombres fue "Chanchocola". A el no le molestaba, al contrario le agradó que lo identificaran con tan rica bebida.Así fue el nacimiento y el bautismo de Chanchocola.CONTINUARA...]]></content>
		</document>
		<document id="7aac6afd551badd0fd7ca126aab03e29" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/06/como-conocio-chanchocola-al-seor-sapo.html">			<content><![CDATA[Al poco tiempo Chanchocola de nacer, Chanchocola y sus hermanos fueron al estanque a nadar. Luego de nadar un buen rato, Chanchocola decidió salir del agua a tomar un poco de sol y mientras estaba recostado recibiendo el abrazo de los rayos del sol escucho a alguien que le dijo "croac....croac....". Chanchocola lo miro y para su sorpresa, comprendía cada una de sus palabras.Lo que para otros era un simple "croac...croac...", para chanchocola eran divertidos acertijos, dulces poemas y emocionantes charlas de horas y horas de duración.Desde ese momento Chanchocola y el Señor Sapo, se hicieron muy buenos amigos. Siempre que Chanchocola visita el estanque en busque de un refrescante chapuzón en el agua, no deja de visitar a su amigo inseparable.]]></content>
		</document>
		<document id="baff9aab91bdb2a8922abc2b5a40ed1" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/06/divertida-reunion-de-amigos.html">			<content><![CDATA[Chanchocola paso un día muy divertido jugando con sus amigos.El Señor Sapo y Los Gemelitos vinieron a visitarlo y jugar con él.Durante toda la tarde se contaron chistes, se hicieron adivinanzas, jugaron a las escondidas, a la rayuela, etc etc.Uno de los juegos que mas divierte a este grupo es el de las escondidas. Los Gemelitos, debido a su tamaño son las mas fáciles de encontrar. Uno de ellos quizo esconderse atrás del Señor Sapo, pero obviamente que el pequeño y verde cuerpo del sapito no lograba ocultar al dino.Mas tarde, los chicos comieron galletas, mientras miraron dibujos en la tele.]]></content>
		</document>
		<document id="f5139c1abf0546d36bb1afc5af8f3fd9" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/06/encuentro-cercano-de-tercer-tipo.html">			<content><![CDATA[Chanchocola, tuvo un encuentro cercano de tercer tipo con un gato !!!Estaba muy tranquilo descansando en un cálido Domingo, cuando de repente allí estaba él. Felino de mirada fija, con pasos calculados y movimientos intimidantes: un gato !.Se acerco a Chanchocola, quien no supo que hacer y solo trato de quedarse lo mas quieto posible para no irritar al "monstruo" que lo acechaba. Luego de olerlo y no percibir ningun movimiento del cerdito, finalmente el gato se fue, al igual que el gran susto de Chanchocola.]]></content>
		</document>
		<document id="193386a8e8cc8ca90e36ee46a5d6c8ad" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/06/extrao-concurso.html">			<content><![CDATA[Los chicos, realizaron hoy una prueba para demostrar sus destrezas físicas y de equilibrio.La prueba consistía en subirse arriba de los hombros de uno de sus amigos y aguantar el mayor tiempo posible, sin caerse.El primero el subir fue Chanchocola, quien se trepo arriba del Señor Sapo, pero solo pudo resistir unos 10 segundos antes de desplomarse en el piso. En se momento todos, incluido Chanchocola, se rieron por la fallida prueba del cerdito.El segundo en intentarlo fue uno de Los Gemelitos, quien con la ayuda de su hermano, logró trepar sobre la espalda de Chanchocola, pero sus brazos tan cortitos, no soportaron el peso de su cuerpo y de un momento a otro, estaba desparramado en el piso.El tercero en intentarlos fue el Señor Sapo, quien se preparó, midió, controlo la fuerza del viento y..... dió un terrible salto, hasta la cabeza de Chanchocola. Se agarró muy fuerte con sus verdes patas, de la oreja del cerdito, y aguanto más de 1 hora !!!!!!.Chanchocola, tuvo que pedirle que se bajara por que a pesar de que el Señor Sapo es ser muy livianito, Chanchocola ya se estaba cansando.Así, el Señor Sapo, se consagró el campeón del concurso. Felicidades Señor Sapo !!!!-]]></content>
		</document>
		<document id="6bef7c16168a89905c3bd1514f43be6d" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/06/los-gemelitos.html">			<content><![CDATA["Somos los gemelitos... somos los gemelitos..." se la pasan cantando. Ellos son un par de dinos gemelos que Chanchocola conoció mientras ellos daban un concierto.Se hicieron grandes amigos, y de vez en cuando aparecen para cantar alegres canciones que alegran al cerdito.]]></content>
		</document>
		<document id="5ad30b8078e2504f930e8f6ab3d47900" url="http://chanchocola.blogspot.com/2007/06/y-los-amigos.html">			<content><![CDATA[Chanchocola, está un poco aburrido en el día de hoy. Está solo en su casa y no vinieron ni Los Gemelitos ni el Señor Sapo, ni ninguno de sus amigos. Es que cada uno de ellos tenia compromisos ya asumidos para hoy.Pero Chanchocola no se queda quieto, esta pensando en ir a pasear con su pelota y jugar en el parque....]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>