<author id="13a73f0425a348f756ac5789188427b2" url="laintuiciondeleer.blogspot.com" feed="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="e3ef07671514cdad4ff937145a489328" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/04/algo-asi-como-la-mitad-de-los.html">			<content><![CDATA[Mi contacto en la isla me avisa que en horas nomás tocará en Niceto algo así como la mitad de los Libertines.Excelente reseña sobre el artista en el sitio de Niceto: enlace.Vende Ticketek.Por tratarse de un recurso estratégico, nacionalizar el brit pop es prioritario. Para pensar.]]></content>
		</document>
		<document id="efa0e4e23808daa56ce2826053d1d503" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/04/dos-documentales-libs-joy-division.html">			<content><![CDATA[Domingo por la noche vi en el marco del Bafici 2012 The Libertines: There Are No Innocent Bystanders. Mismo film que pudo verse con entrada libre —libre de alcohol también— el viernes en el anfiteatro del Pque. Centenario.Lo mejor de la película: además del arquetípico relato de formación-ascenso-apogeo-excesos-disolución, hubo otra historia: la de una amistad, la de Peter & Carl. Algo así como Varones que aman demasiado. Tierna historia. Aunque tampoco es para tanto eso del demasiado: al final Carl dijo bye a Peter.Un documental de estética convencional, pero que muestra las etapas de los Libs, su público, sus internas, los momentos trabados, los prosaicos, y los de éxtasis sobre el escenario.*También ví Joy Division en el anfiteatro del Pque. Centenario. Película que me permite encontrarle muchos sentidos a una banda que nunca escuché pero que ahora me gustaría escuchar. Un muy buen documental, por forma y contenido. Con muchas voces, con la ciudad de Manchester como un personaje más —así el director Carl Gee lo señaló al presentar la obra—, y con una estética original y acorde a la banda.Faltó ver más de JD en vivo. Pero ¿existe ese material? ¿estará disponible? Las imágenes que se pudieron ver y escuchar fueron de tan baja calidad, que su valor es más —justamente— documental que artístico.De todos modos, una excelente realización.A modo de cierre traduzco y cito de memoria la mejor línea del documental:El punk era decir, andate a la mierda, andate a la mierda, andate a la mierda. No se podía hacer mucho más que eso. Alguien debía aparecer y decir: estoy hecho mierda. Eso fue Joy Division.]]></content>
		</document>
		<document id="54766cd2a91e00f894cb9b12dce4e12e" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/05/arteba-2012-fan-de-la-25-en-la-expo.html">			<content><![CDATA[La experiencia superó mis expectativas. Recorrí el lugar con admiración y placer. Recordaré en especial ciertas esculturas, pinturas y fotografías.Me asombró no sentir casi nada de la tristeza que me generan otras producciones culturales hechas en el país. Al contrario, el efecto fue de un sutil aumento del amor a la vida, una aceptación más honda de sus colores y deformidades. Unas paritarias de la sensibilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="d8b5a904f43e8ae272f4c028c277313a" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/05/carlos-fuentes.html">			<content><![CDATA[Falleció el escritor mexicano Carlos Fuentes.Hace un par de meses, encontré por una feria, a buen precio, La muerte de Artemio Cruz, en la edición de kiosco de La Nación y la compré. Todavía la estoy leyendo. Me resulta algo caótica, pero eso no importa tanto, porque tal vez con otra lectura el panorama se aclare, lo importante es lo que este caballero mexicano del lenguaje ha hecho.La muerte de Artemio Cruz]]></content>
		</document>
		<document id="715475cdcc2efb347ee244cb88b53bee" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/05/noel-gallagher-freaky-teeth-live-at-bbc.html">			<content><![CDATA[Buen recital de Noel anoche en GEBA.Pero con un ticket de 60 USD ¿se puede pedir más? Habría que conocer desde adentro el negocio musical, pero considerando otros shows internacionales, creería que sí, que es posible quejarse: decir que GEBA es un pésimo lugar para recitales, con su campo inmenso, las plateas alejadas y los trenes pasando. Que con más músicos en escena se hubieran interpretado mejor las finas orquestaciones de las nuevas canciones. Que con una pantalla como telón de fondo pasando imagenes la puesta en escena hubiera sido más interesante.El de ayer hubiera sido un excelente show en El Teatro de Colegiales, por ejemplo. Pero en cambio fue sólo un buen show: indigno del cerebro de la banda que hace algunos años estremeció Wembley y el mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="1457c2f04b9cc692978d4e7a53d14444" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/05/noel-gallagher-lloro-como-un-nino-con.html">			<content><![CDATA[—> Noel Gallagher lloró “como un niño” con la victoria del Manchester City]]></content>
		</document>
		<document id="7bd4855254ac4668bb625d56c935485" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/05/paralelo-para-todos.html">			<content><![CDATA[La otra noche lo escuchaba por tv al capo de La Salada hablar con Montenegro y calcular costos con un dólar a $5. Con la nueva medida de la AFIP ese número, el del paralelo, empezará a correr para todos. Empezará a correr.La AFIP baja el límite para la compra de dólares y endurece el corralito cambiarioVía: BullspreadSi además la AFIP le resta a ese 20% de cupo alguna compra con tarjeta de crédito o débito y el resultado será 0.¡A gastar, a gastar! ¿Quién viene? ¿¿¿Madonna, Luismi???]]></content>
		</document>
		<document id="842ae4936be9618513f9f310881f7c6f" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/05/por-las-buenas-o-por-las-malas.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas un conocido me llamaba la atención sobre esta frase del titular de la UIF:Por la buena o por la mala tenemos que recuperar la soberanía monetaria. Pensamos que, inclusive, la desdolarización de la Argentina requiere ponerle un límite a la facilidad con que se hacían las cosas.——> Sbatella quiere desdolarizar "por la buena o por la mala"¿Cómo sigue esto? Leo hoy sobre dos posibles escenarios. El menos peor: cierre de cuevas. El peor: pesificación de depósitos en dólares.——> El dólar se dispara]]></content>
		</document>
		<document id="efc3c1533091f0bb80effe986e0190d1" url="http://laintuiciondeleer.blogspot.com/2012/06/de-un-asesor-financiero.html">			<content><![CDATA[Creanmé, me dedico a esto hace muchos años, conocí muchos políticos y funcionarios, y hasta ahora, no encontré a uno sólo que no tuviera cuenta en el exterior.No se los puede criticar por eso: enviar dinero a un banco suizo o estadounidense es algo perfectamente racional. Pero también sería bueno que dejen al resto hacer lo mismo, y de paso saber cómo funciona el mundo.Kirchneristas somos todos.Pero línea Néstor.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>