<author id="13ca218d83b42865168d19fb14055eed" url="intienlucha.blogspot.com.ar" feed="http://intienlucha.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="54076feb07fd8a4e19ab5287b0b26362" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/adolfo-perez-esquivel-acompana-los.html">			<content><![CDATA[En el día de hoy, martes 15 de mayo, Adolfo Perez Esquivel, premio nobel de la paz, visitará a los trabajadores del Instituto Nacional de Tecnología Industrial (INTI) que desde hace casi seis meses, se encuentran de paro.La cita tendrá lugar a partir de las 13hs en la sede central del Instituto, ubicado en Av. General Paz 5445 -entre Albarelos y Constituyentes- localidad de San Martín. A modo de síntesis los trabajadores del INTI están de paro en repudio del recorte salarial sufrido, la quita de una bonificación anual que percibieron durante casi una década, el pedido de pase a planta para todos los trabajadores (ya que un 70% del personal está contratado), y el mantenimiento de las lineas de trabajo con la base social. En este último punto los trabajadores solicitan continuar brindado asistencia tecnica a los sectores de la economía social, cooperativas, empresas recuperadas, pequeños productores, entre otros, tal cual lo venian haciendo hasta el cambio de gestión (finales del año pasado) cuando asumieron las nuevas autoridades del organismo, el presidente Guillermo Fermín Salvatierra, y el vicepresidente Ricardo Del Valle.  Los trabajadores del INTI están desarrollando nuevas alternativas para visibilizar el conflicto y por eso invitan a distintas personalidades de la cultura y la política.   Trabajadores de INTI en Lucha]]></content>
		</document>
		<document id="d47100845aa82539cc265ce9b2cebfee" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/adolfo-perez-esquivel-en-el-inti.html">			<content><![CDATA["Vamos a tratar de abrir una mesa de negociación entre el INTI y el gobierno nacional"]]></content>
		</document>
		<document id="96fb22b8c13c36e9bc686454c7ef075d" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/asamblea-del-31-de-mayo-de-2012.html">			<content><![CDATA[En la Asamblea realizada el jueves 31 de mayo, con la participación de más de 800 compañeros, los trabajadores del INTI decidimos:- Mantener el paro hasta el lunes 4 de junio inclusive.- Suspender el paro el martes 5 de junio para ir a la mesa negociadora a realizarse ese mismo día.- Realizar el miércoles 6 una asamblea para analizar los resultados de la mesa negociadora y definir los pasos a seguir.- Manifestar el apoyo de los trabajadores del INTI ante la multisectorial de Ciencia y Técnica.Se decidió llevar los siguientes puntos a la mesa negociadora:- Apertura de paritarias sectoriales.- Aumento salarial del 35%.- Pase automático de los contratados bajo modalidad Ley de Contrato de Servicios y becarios a LCT.- Pase a Planta Permanente para todos los trabajadores.- Restitución de la bonificación compensatoria para los trabajadores jubilados del INTI.- Pago del 6,5% retroactivo del mes de diciembre y su posterior implementación .En caso de que se levante la mesa negociadora del martes, por el mantenimiento de la medida de fuerza, realizar un corte en la General Paz.En caso de lo que se obtenga de la mesa negociadora no sea suficiente, en la próxima asamblea se decidirá si se realiza una caravana de autos por la General Paz.Trabajadores de INTI en lucha]]></content>
		</document>
		<document id="a45573504142024252f62772d1e97d2c" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/el-inti-es-del-pueblo.html">			<content><![CDATA[Este mediodía más de 600 trabajadores del Instituto Nacional de Tecnología Industrial se movilizaron frente al Ministerio de Industria de la Nación en el microcentro porteño.Con carteles, bocinazos de los transeúntes que apoyaban la manifestación, y al canto  de “El INTI es del Pueblo” los técnicos e investigadores del organismo permanecieron frente al Ministerio hasta entregar una nota dirigida a la ministra Debora Giorgi, en la que se le solicita una reunión de urgencia para resolver lo antes posible el conflicto que los trabajadores están llevando adelante desde el cambio de gestión, en diciembre del año pasado y que ya a pasado al ámbito legal por un recurso de amparo presentado por la nuevas autoridades.En resumen, desde hace casi seis meses los trabajadores se encuentran manteniendo una medida de fuerza por los recortes salariales sufridos -efectuados bajo el DNU 324/2011- el pase a planta permanente de todos los trabajadores y el mantenimiento de las líneas de trabajo con los sectores de la industria más vulnerables (cooperativas, empresas recuperadas, pequeños productores, comunidades originarias).Pasadas las 14, los trabajadores se sumaron a una segunda marcha organizada por ATE Nación frente a la Secretaría de Gestión Pública, de la que participaron más de tres mil personas. La marcha convocó a todos los organismos estatales nacionales y solicitó la apertura de paritarias libres, un aumento del 35% para todos -en contraposición al 21% pactado por Unión del Personal Civil de la Nación (UPCN) con las autoridades nacionales la semana pasada- y el pase a planta permanente.  Trabajadores de INTI en Luchahttp://intienlucha.blogspot.com.ar/Francisco Dolman -- 15 5175 1203Daniel Luna -- 15 6819 0907Giselle Santana -- 15 3047 2365Marcelo Isleño -- 15 6267 2312Juan Valle -- 15 6198 5435]]></content>
		</document>
		<document id="7bb0babbc5078224cdeb1cebf3bf73b1" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/entrevista-de-victor-hugo-morales.html">			<content><![CDATA[Durante la mañana del viernes 18 de mayo, Victor Hugo Morales entrevistó a delegados de INTI para interiorizarse sobre el conflicto.]]></content>
		</document>
		<document id="124db67a2541a6a1c70dc87ed8290569" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/entrevista-guillermo-fermin-salvatierra.html">			<content><![CDATA[Esta mañana, el ingeniero Guillermo F. Salvatierra, actual presidente del INTI, brindó una entrevista por Radio Nacional al periodista Eduardo Anguita.]]></content>
		</document>
		<document id="104598f46e2ab639fbb46681a65ee0bd" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/feria-de-la-economia-social-en-el-inti.html">			<content><![CDATA[¿Qué está pasando en el INTI?En el Instituto Nacional de Tecnología Industrial se investiga, desarrolla y transfiere tecnología y se brinda asistencia técnica a todos los sectores de la sociedad. Desde que asumieron las nuevas autoridades en diciembre de 2011, los trabajadores/as sufrimos el recorte de nuestro salario (considerablemente menor al del resto de los organismos de ciencia y técnica) y la falta de comunicación sobre cuáles serían las líneas estratégicas de la institución. Por los diarios nos enteramos que el INTI se abocaría al trabajo con las PyMEs y a la certificación de importaciones (trabajo que ya se venía realizando) y que pondría menos énfasis en el apoyo a los actores de la economía social: pequeños productores, cooperativas, empresas recuperadas, pueblos originarios, comunidades campesinas, entre otros.Por estos motivos, en diciembre pasado iniciamos un paro que al día de hoy continúa, porque las autoridades no cumplieron ninguno de los acuerdos firmados en el Ministerio de Trabajo, en el marco de la conciliación obligatoria que ellos mismos solicitaron. Más aún, la única respuesta que recibimos fue la judicialización de la protesta y el envío de efectivos de policía y gendarmería para impedir nuestra manifestación.Para los trabajadores/as, el rol de la institución debe ser el de un servicio público que garantice el acceso a la tecnología como un derecho. ¿Por qué decimos esto? Porque si bien la nueva gestión expresa que no se han interrumpido las líneas de trabajo vinculadas a brindar apoyo a la base social, manifiesta que su continuidad dependería del financiamiento que los propios trabajadores podamos gestionar ante otros organismos, o de la capacidad de pago de los destinatarios, como si fueran empresas.En síntesis,Pedimos la restitución de nuestros salarios.Pase a Planta Permanente, ya que el 70% de nosotros/as estamos precarizados, siendo contratados o becarios. Algunos contratos ni siquiera se han firmado este año.Pedimos la continuidad y profundización  de las líneas de trabajo orientadas al fortalecimiento de la economía social, con aumento y ejecución del presupuesto destinado a las mismas.Garantía de acceso gratuito de la base social a todos los servicios del Instituto.Mantendremos el plan de lucha hasta que se dé cumplimiento efectivo a nuestros reclamos.Los/as convocamos a expresar su apoyo público a través de:Notas de adhesión a intienlucha@gmail.comFirma de la solicitada en http://cor.to/inti Participando en las movilizaciones y actividades.Generando otras propuestas.Trabajadorxs de INTI en Luchahttp://www.intienlucha.blogspot.com.ar/Gracias Antena Negra TV!www.antenanegratv.com.ar - www.antenanegratv.noblogs.org]]></content>
		</document>
		<document id="36fd20b8ae95416aaf95e36e29eca7e2" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/grupo-de-gestion-de-politicas-de-estado_14.html">			<content><![CDATA[Grupo de Gestión de Políticas de Estado en Ciencia y Tecnología Para incorporar / remover / cambiar su dirección de correo electrónico de la lista de difusión, o comunicarse, enviar mail a grupogestion1@yahoo.com.ar. Gacetillas anteriores ver en: www.grupogestionpoliticas.blogspot.com. YPFLa reciente nacionalización del 51% del paquete accionario de YPF es un hecho trascendente en el marco de la recuperación de decisiones públicas sobre un sector estratégico. Así, a partir de ahora el autoabastecimiento de hidrocarburos es considerado de utilidad pública. En otras palabras, los hidrocarburos han dejado de ser commodities de libre disponibilidad para constituirse en bienes de interés público. Cuando se refirió al tema, la Presidenta de la Nación manifestó, entre otras cosas, que ahora YPF va a ser una empresa moderna, profesionalizada, competitiva y alineada con los intereses del país, bajo la conducción política del Estado argentino. En ese marco, una empresa de la envergadura de YPF, con problemáticas y necesidades que requieren de conocimiento interdisciplinario, necesariamente se va a constituir en un disparador para incorporar profesionales calificados formados en nuestro país. Así, se necesitarán geólogos, ingenieros, físicos, químicos o economistas para las tareas básicas de desarrollo e investigación que el área requiera en explotación, exploración, refinación, etc. Pero, también se deberá recurrir a biólogos, ecólogos y sociólogos, entre otros, para evaluar el impacto ambiental de la actividad. El cambio de perfil de YPF es otra oportunidad para hacer una expansión tecnológica genuina y racional sobre la base de actuar sobre necesidades nacionales, en este caso el autoabastecimiento en hidrocarburos. De implementarse en toda su potencialidad esto conducirá a fortalecer muchas áreas del conocimiento que, eventualmente, puede llegar hasta las ciencias básicas.   ManzurEn marzo de 2012 enviamos un informe a la Dra Cristina Fernández de Kirchnercon el objetivo de fundamentar que la ley de producción pública de medicamentos, vacunas y productos médicos (PPM) -ley Nº 26.688- promulgada el 29 de julio de 2011, necesitaba de una reglamentación amplia y generosa, para que se exprese en toda su potencialidad. Ver en: http://www.grupogestionpoliticas.blogspot.com.ar/2012/03/informe-la-presidenta-de-la-nacion.htmlSin embargo, a casi 10 meses de promulgada la ley, no tenemos información acerca de qué está pasando con la reglamentación por parte del Ministerio de Salud. Pero el ministro Manzur no puede desconocer que la ley 26.688 declara de interés nacional la investigación y producción pública de medicamentos, materias primas y productos médicos. Esto es, el mismo marco argumental -el interés público- que se utilizó para impulsar la ley de recuperación de YPF.Así, como con satélites y radares en el 2011, o ahora con YPF, la activación de la PPM también sería un proyecto público que generaría expansión tecnológica sobre la base de actuar sobre necesidades propias. Obviamente, con impacto sobre otras áreas del conocimiento como medicina, bioquímica, genética, ingenierías varias, etc.   No sabemos qué piensa el Dr Manzur, o las razones de la demora en reglamentar la Ley. Pero, si sólo quiere favorecer a las farmacéuticas privadas de capitales argentinos, no va por el camino adecuado. Porque éstas -salvo 2 ó 3- no hacen investigación ni desarrollo en el área. En algunos casos por infraestructura insuficiente y en otros por comportamientos empresariales esencialmente rentistas. Así, en el sector farmacéutico pasa lo mismo que con la YPF privatizada. Les interesa la ganancia, pero poco la inversión. Y de seguir así, continuaremos importando la gran mayoría de los principios activos que se necesitan para la confección de medicamentos, área casi virgen que esas empresas de capitales nacionales (más de 100) ni siquiera exploran, a pesar de que tienen una balanza comercial desfavorable de 1500 millones de dólares, como señaló recientemente la Presidenta de la Nación - http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-190256-2012-03-23.html-.Por otra parte, conceptualmente, los ejes de una política nacional no pueden estar subordinados a lógicas empresarias o mercantilistas, los mismos deben estar direccionados a resolver necesidades públicas, marco en el cual las empresas privadas podrían participar, que es una cosa diferente. Tampoco Manzur puede desconocer que cuando se presentó el Proyecto de Ley de PPM, el ex diputado Martiarena señalaba: “Un estudio realizado en el año 2006 por el Lic. Ignacio Apella, informa que el sector público cuenta con capacidad productiva para la provisión directa de medicamentos básicos esenciales a través de sus laboratorios, con potencial alcance de economías de escala y a un costo unitario promedio menor al vigente en el mercado en un 63.5%". Y no se equivocaba el Lic. Apella. Así, la remodelación de la planta de PPM del Instituto Biológico de La Plata en el 2011, vía subsidio otorgado por la Presidenta de la Nación, hoy permite producir medicamentos a un costo 80% menorque el mejor precio de mercado, como informara la DT de la planta, Patricia Rivadulla, en presencia del ministro de Salud de la Nación, Juan Manzur, del ministro de Salud provincial, Dr Collia; del Director del Biológico, Dr Citate y del Gobernador de la Provincia de Bs As, Daniel Scioli. Ver en: http://blog1.ms.gba.gov.ar/prensa/?p=8555.Las cosas están claras. Entonces,¿ Por qué la demora en la reglamentación de la Ley 26.688 ? - ¿ Cuál es el problema ?Sabemos del perfil bajo -aunque no necesariamente neutro- del Dr Manzur. Pero sería muy importante que se exprese públicamente sobre este tema. Tanto como para saber hacia dónde se dirigen sus políticas en medicamentos. Porque no reglamentar adecuadamente la ley 26.688 a las necesidades nacionales tendrá serias consecuencias no sólo en Salud, sino también en el área científico-tecnológica.  INTITomemos ahora tres ejemplos de desarrollos públicos de envergadura:1.- La construcción de satélites, radares, reactores, etc, llevado a cabo por la CONAE, INVAP, CNEA, FI-UNLP y otros (algunos finalizados, otros en ejecución).2.- El desarrollo potencial enorme en CyT que generaría actuar sobre YPF.3.- El proyecto de PPM (vigente sólo a nivel provincial o municipal).Para actuar sobre esas tres áreas muy diferentes se necesita un despliegue tecnológico diversificado y versátil que excede el marco de cualquier institución o empresa. Por eso habitualmente se hacen consorcios públicos, o público/ privados.Y acá es donde entra a jugar un rol determinante el INTI, el organismo con mayor capacidad multidisciplinaria que tenemos en nuestro país. En efecto, además de desarrollar proyectos sociales y productivos propios, esta institución debería ser soporte y/o generador de tecnologías para esos proyectos públicos. Por eso, ante el inminente despliegue que, suponemos, llevará la readecuación de YPF y, eventualmente la PPM, al INTI no se lo puede relegar a trabajar sólo con las empresas -que por otra parte lo hace y bien- sino que debe ser un organismo central en donde la investigación tecnológicasea una de sus actividades predominantes. Como dicen los trabajadores del INTI -en conflicto hace 5 meses-: hoy lo que está en juego es, esencialmente, definir el rol estratégico de la Institución. Ver en: http://intienlucha.blogspot.com.ar/.La base de este conflicto se debe -en parte- a que la ministra de Industria, Débora Giorgi, decidió que el INTI debe trabajar más codo a codo con las empresas y no tanto con las economías sociales, a diferencia de lo que ocurría en la gestión del Ing. Enrique Martínez, donde se potenciaron ambos espacios. Ver en: http://grupogestionpoliticas.blogspot.com/2011/12/inti-giorgi-martinez-situacion-grave.html.Si esa orientación planteada por la ministra Giorgi se concreta, asistiremos a un cambio de rumbo que va a contrapelo del mismo Plan Estratégico del INTI de diciembre de 2008 y a lo que se expresa casi cotidianamente desde el Gobierno sobre la necesidad de generar inclusión social.Por eso, no incorporar la capacidad instalada -y potencial- del INTI a la resolución de problemáticas nacionales, por reducirlo a atender solicitudes de empresas, será una manera de desvirtuar el rol que le cabe a esa Institución en la ejecución, desarrollo y fortalecimiento de políticas públicas.  Y ahí hay que fijar la atención para comprender las razones del largo conflicto instalado en el INTI. Porque, lo que está en juego es el rol estratégico de la Institución.  Grupo de Gestión: Alonso-Romanowski S - Cid JA - Cravero C - De Filippo J - De Sousa Frade S - Fiamberti H - Furnari JC - García AP - Ghilarducci A - Giordano M - Gubertini MT - Hermida EB - Herrera M - Ielpi L - Iriondo M - Isturiz MA - Lamberti Y - Landoni MF- Lemos DR  - Massarini A - Milana JP - Nonzioli AC - Otero AM - Palermo M - Pérez O - Ravelo A - Rearte B - Recavarren MI - Rietti S - Rivero S - Rofman A - Sabbatini ME - Sasiain MC - Schattner M - Yokobori N.Este texto se difunde a: Presidencia de la Nación, Jefatura de Gabinete, Ministerios de Educación, Salud, Defensa, Cancillería, Ciencia y Tecnología, Ministerios de Salud Provinciales, ANMAT, Diputados y Senadores Nacionales, Legisladores y Funcionarios Provinciales y C.A.B.A., Academias Nacionales, Instituciones del sector CyT (INTA, INTI, CNEA, CONICET, SEGEMAR, CONAE, CITEFA, INIDEP, SENASA, INA, ANLIS-Malbrán, UTN), Facultades de Universidades Nacionales, Medios de comunicación, ONG, Laboratorios de PPM y a más de 15.000 correos particulares.  www.grupogestionpoliticas.blogspot.com.]]></content>
		</document>
		<document id="2a745399ce9562e6be2af8cf05e61555" url="http://intienlucha.blogspot.com/2012/05/grupo-de-gestion-de-politicas-de-estado_28.html">			<content><![CDATA[Grupo de Gestión de Políticas de Estado en Ciencia y Tecnología Para incorporar / remover / cambiar su dirección de correo electrónico de la lista de difusión, o comunicarse, enviar mail a grupogestion1@yahoo.com.ar. Gacetillas anteriores ver en: www.grupogestionpoliticas.blogspot.com. IntroducciónEn una Asamblea conjunta de dos institutos del Conicet -IBYME* e INGEBI**- se resolvió convocar a toda la comunidad CyT a una reunión para tratar temas muy importantes relacionados al sector.* Instituto de Biología y Medicina Experimental - http://www.ibyme.org.ar/-.  ** Instituto de Ingeniería Genética y Biología Molecular - http://www.ingebi-conicet.gov.ar/ -.CONVOCATORIA en Ciencia y Tecnología A partir de los últimos anuncios de la Agencia Nacional de Promoción Científica y Tecnológica en los cuales se ha dejado sin financiamiento al 75% de los proyectos de investigación presentados a la convocatoria PICT 2011, la Asamblea IBYME / INGEBI del 17 de mayo de 2012 elaboró una declaración denunciando la situación y reclamando medidas concretas, a las que se puede acceder y adherir en: http://www.gopetition.com/petitions/petitorio-ciencia.htmlAsimismo, la Asamblea resolvió convocar a una REUNIÓN ABIERTA a todos los sectores y lugares del ámbito de CyT con el fin de coordinar medidas concretas para un plan de acción común ante las señales críticas que emanan de las actuales políticas de CyT.La reunión se realizará el próximo jueves 31 de mayo a las 17 hs en la sede del IBYME/ INGEBI (Vuelta de Obligado 2490, C.A.B.A.)Propuestas a tratar:- Acciones: Campaña de difusión, Solicitada, Movilización, Reunión con autoridades nacionales, otras que surjan.- Organización: Impulsar la formación de una Multisectorial de CyT con el doble objetivo de potenciar y unificar los reclamos del sector y desarrollar una propuesta de política científico-tecnológica de cara a las verdaderas necesidades de nuestro país.Quedan TODOS invitados. La reunión es ABIERTA.INTILuego de un conflicto de más de seis meses en el INTI, el 22-05-12, renunció su presidente, el Ing Guillermo Salvatierra. En su lugar, la ministra de Industria Débora Giorgi designó al Ing Ricardo del Valle, quien se venía desempeñando como Vice-presidente de la Institución - http://www.pagina12.com.ar/diario/economia/2-194860-2012-05-25.html-. La base del conflicto del INTI, además de salarios y contratos, es el mantenimiento de las líneas de trabajo con la base social, definidas en el Plan Estratégico del INTI 2008 y que se venían realizando -hasta diciembre de 2011- durante la gestión del Ing Enrique Martínez.Porque ese Plan Estratégico fue elaborado sobre la reflexión y los aportes de centenares de trabajadores del INTI, en un ejemplo de democracia participativa digno de replicarse. Puede verlo en: http://www.inti.gov.ar/pdf/plan_estrategico.pdf. Por eso, reconforta la coherencia y la responsabilidad social de los trabajadores del INTI en un reclamo en el cual, más allá de cuestiones salariales, no aceptan cambios abruptos, a contramano de las políticas vigentes, sin un debate previo. Veremos como evoluciona el conflicto, pero el Ing Del Valle deberá tener en cuenta que además de los problemas planteados por los trabajadores, hay otros aspectos cruciales que resolver para el buen desempeño de la Institución. Así, por ejemplo:1.- El INTI es uno de los institutos tecnológicos con mayor capacidad efectora que tenemos en nuestro país en transferencia de conocimiento a sociedad. En consecuencia, su actividad no puede restringirse a ser sólo un soporte de empresas -que ya lo es- sino que debe ser una institución líder en investigación tecnológica destinada a resolver problemáticas públicas (estratégicas, económicas, sociales), como una manera de generar inclusión social y contribuir a generar un sistema de CyT, que hoy no tenemos. 2.- A pesar de sus actividades multidisciplinarias y su enorme capacidad potencial, el presupuesto adjudicado al INTI no llega ni al 20% del que reciben el INTA o el CONICET. Y no es que al INTA o al CONICET les sobre, sino que el del INTI es escuálido y es una de las primeras cosas que hay que empezar a resolver, si es que consideramos que CyT debe ser un sector estratégico. Para evitar abstracciones, ver la diversidad y envergadura de los -aproximadamente- 200 proyectos asumidos por el INTI en nuestro país, sólo en el año 2011: http://www.inti.gov.ar/convenios2011.htm. Detalles del conflicto ver en: http://intienlucha.blogspot.com.ar/. Grupo de Gestión: Alonso-Romanowski S - Cid JA - Cravero C - De Filippo J - De Sousa Frade S - Fiamberti H - Furnari JC - García AP - Ghilarducci A - Giordano M - Gubertini MT - Hermida EB - Herrera M - Ielpi L - Iriondo M - Isturiz MA - Lamberti Y - Landoni MF- Lemos DR  - Massarini A - Milana JP - Nonzioli AC - Otero AM - Palermo M - Pérez O - Ravelo A - Rearte B - Recavarren MI - Rietti S - Rivero S - Rofman A - Sabbatini ME - Sasiain MC - Schattner M - Yokobori N.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>