<author id="145047be92d62c661c8caa5fde627a65" url="eltelevisivo.blogspot.com" feed="http://eltelevisivo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="32f1707f6932c96a478e6b5573b3501f" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/-1Bchkie74s/alcatraz-cancelada.html">			<content><![CDATA[La detective Madsen y Hauser buscando otro trabajo;"Doc" Soto fue más inteligente y conservó el que tenía antesLo que ya se sabía que iba a suceder, sucedió finalmente: Alcatraz fue cancelada.La causa fueron los ratings terriblemente bajos, que en el último capítulo no llegaban a 5 millones de televidentes, un número que no justificaba renovación para una serie nueva especialmente por ser de temporada corta (13 capítulos, imaginen cuánto más hubiera bajado si era de temporada completa de 22 capítulos) y más todavía por ser emitida en Estados Unidos los lunes por la noche, que es el momento de más audiencia en todos los canales.No hay mucho más que decir, ya en una nota publicada anteriormente en este blog se describe cómo el propio canal Fox norteamericano arruinó Alcatraz aun antes de que comenzara.Pero eso no es todo, hay más malas noticias; éstas son algunas de las otras series que pudimos ver en Latinoamérica que también dijeron adiós esta semana:The Secret Circle cancelada.Ringer cancelada.Harry's Law cancelada.The Finder cancelada.Are you there, Chelsea? cancelada.I Hate My Teenage Daughter cancelada.A Gifted Man cancelada.Para equilibrar un poco, hay algunas buenas noticias; éstas son algunas de las series que tendrán nuevas temporadas según fueron confirmadas esta semana:Gossip Girl (una última temporada de 11 capítulos), Body Of Proof, Whitney, Nikita, Suburgatory, Castle, Parks & Recreation, The Office, Once Upon A Time, The Middle, Modern Family, Grey's Anatomy, Parenthood, 30 Rock.]]></content>
		</document>
		<document id="7626f2615f6a6893b734cb63e8f21c1b" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/-R_nLZzFNxo/criminal-minds-tendra-novena-temporada.html">			<content><![CDATA[Criminal Minds fue renovada por una temporada más (la novena) luego de mucho suspenso.Si bien la serie tiene ratings aceptables, no son suficientes para garantizarle la supervivencia, y especialmente luego de que los propios seguidores despreciaran furiosamente la serie derivada (spin-off) Criminal Minds: Suspect Behaviour.Tomó algo más de tiempo, pero los estudios productores de la serie, ABC y CBS, llegaron a un acuerdo con Thomas Gibson, Joe Mantegna, Shemar Moore, Kirsten Vangsness y A.J. Cook.Lo más probable (o casi seguro, desde la vista de los productores) es que esta nueva temporada sea la última.]]></content>
		</document>
		<document id="6fd49db1e40502ea133d4d905b22ecb7" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/13aMhZYNSO8/kiefer-sutherland-y-24-preparan-su.html">			<content><![CDATA[Después de haber terminado hace unos años, la serie 24 podría regresar con más aventuras de Jack Bauer.¿Cómo es esto? Se debe a varios factores.El primero y principal, es que la serie Touch fue cancelada, con lo cual Kiefer Sutherland quedó libre.El segundo, es que la película de 24 que se iba a hacer, quedó en la nada luego de diversos desacuerdos entre las partes.Y el tercero, es que los canales empiezan a mirar con buenos ojos la posibilidad de hacer miniseries de una sola temporada.]]></content>
		</document>
		<document id="dc0c37c38df725e81789fa1666e6798f" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/7R1L80rbaJU/walking-dead-tercera-temporada-trailer.html">			<content><![CDATA[Hace pocos días se reveló en el Comic Con 2012 un trailer de 4 minutos y 10 segundos de lo que será la tercera temporada de una de las series que se ha convertido en la más esperada cada año, The Walking Dead.El primer capítulo se estrenará en Estados Unidos el domingo 14 de Octubre, y en Latinoamérica pocos días después, sólo falta que el canal Fox confirme qué día lo emitirá. Esta tercera temporada contará con 16 capítulos.Mientras tanto, acá está el trailer, y atención que viene con una sorpresa en el final.]]></content>
		</document>
		<document id="bd089f0bfc33ae079cbbd49475b8ae8e" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/82gCb8JvBG4/cancela-breakout-kings.html">			<content><![CDATA[El canal A&E canceló Breakout Kings pocas semanas después de que la serie finalizara su segunda temporada.Esta serie original de los ex-productores de Prison Break Matt Olmstead y Nick Santora había traído unos buenos números de audiencia para el canal en su primera temporada, pero en la segunda descendieron notablemente, llegando en su último capítulo a un 0.6 de rating, demasiado bajo aun para un canal chico y de cable.Para que quede claro: según los reportes, los últimos capítulos de la segunda temporada tenían algo menos de un millón y medio de televidentes, lo cual está muy lejos de los 4 o 5 millones que la serie marcaba en su primera temporada.Evidentemente lo veían venir, ya que Matt Olmstead arregló con el canal NBC para ser uno de los productores de la nueva serie de Dick Wolf (responsable de la saga Law & Order) llamada Chicago Fire, en la cual veremos varias caras conocidas, como Lauren German (Hawaii Five-0), Monica Raymund (Lie To Me) y Christian Stolte (Prison Break).Por otro lado, el otro productor de Breakout Kings, Nick Santora, firmó con CBS para hacerse cargo de la nueva serie de nombre Vegas protagonizada por Dennis Quaid y Michael Chiklis.]]></content>
		</document>
		<document id="2bae476b1eeaf973279d35c8f45f94b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/9D1pAyLaM1g/terra-nova-cancelada.html">			<content><![CDATA[Una de las series nuevas del canal Fox del año 2011, y una de las más publicitadas y más esperadas, Terra Nova, ha sido cancelada por el canal Fox norteamericano.La excusa, como siempre, son los ratings; aparentemente, los 7 millones de televidentes que la serie venía teneindo durante la segunda mitad de su corta primera temporada (13 capítulos) no fueron suficientes para garantizarle una segunda temporada.Nos guste la serie o no, estemos de acuerdo o no, este caso es un perfecto ejemplo de los despropósitos continuos del canal Fox norteamericano.Por empezar, la serie tuvo al menos un año de atraso hasta que fue estrenada, por la simple razón de que el canal decidió meter su mano en la producción para armarla a medida de lo que ellos pensaban que podía ser "una serie de ciencia-ficción para las masas".Para seguir, en los créditos de cada capítulo vemos que hay más productores ejecutivos que protagonistas, y la razón de esto es que el canal impuso a sus propios productores para hacer que la serie sea como ellos pensaban que le podía gustar a los televidentes.Además, claro, fue una total pérdida de dinero: los reportes indican que el piloto costó 10 millones de dólares, y que cada uno de los siguientes capítulos costaba unos 4 millones de dólares de producción, digamos que entre un 60 y un 100 % más que una serie normal; esto sin contar que se re-hicieron gran parte de los efectos especiales de la serie, según se dice porque se podían hacer mejor a menor precio.Pero más allá de todo esto, que son las cosas que el televidente común no conoce ni le importan pero sin embargo determinan el futuro de las series, el propio canal Fox norteamericano se ocupó de cavar la fosa para enterrar a la serie desde el principio, cuando lo que se venía anunciando como una gran aventura épica de ciencia ficción terminó intentando ser, ya desde el primer capítulo, una aventura familiar con romances adolescentes y algunos misterios insertados a la fuerza para intentar conservar la atención. Y como si todo esto fuera poco, la decisión de que Terra Nova tuviera temporadas cortas (13 capítulos) en lugar de largas (20, 22 capítulos) tampoco ayuda a mantener la atención de los televidentes.A pesar de las malas noticias, los fans no deberían perder las esperanzas: los reportes indican que los propietarios de Terra Nova están intentando negociar con otros canales para que la serie continúe.]]></content>
		</document>
		<document id="9d00d125b9167b2874adf4373c8bd806" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/9EZLdYFFx34/quinta-temporada-de-fringe-por-warner.html">			<content><![CDATA[La quinta temporada de Fringe finalmente llegará a Latinoamérica como siempre por el canal Warner en Febrero... para ser emitida en sólo dos días, el sábado 9 y el domingo 10.A continuación, el detalle; los horarios son tomados de la programación para Argentina, para otros países consulten la programación de su operador de cable, pero el horario no va a ser muy diferente.Sábado 9 de Febrero:16 hs.: capítulo 5x01, Transilience Thought Unifier Model-1117 hs.: capítulo 5x02, In Absentia18 hs.: capítulo 5x03, The Recordist19 hs.: capítulo 5x04, The Bullet That Saved The World20 hs.: capítulo 5x05, An Origin Story21 hs.: capítulo 5x06, Through the Looking Glass and What Walter Found ThereDomingo 10 de Febrero:15 hs.: capítulo 5x07, Five-Twenty-Ten16 hs.: capítulo 5x08, The Human Kind17 hs.: capítulo 5x09, Black Blotter18 hs.: capítulo 5x10, Anomaly XB-678374619 hs.: capítulo 5x11, The Boy Must Live20 hs.: capítulo 5x12, Liberty21 hs.: capítulo 5x13, An Enemy of FateSi bien hay que estar agradecidos al canal por habernos traído a Fringe desde el principio, y lo bueno que es para los seguidores de la serie tener 6 capítulos seguidos un día y otros 7 al día siguiente, la verdad es que ésta es una más de las ya habituales malas decisiones (en algunos casos, hasta inentendibles) que lleva a cabo el canal en lo referente a su programación.En las temporadas anteriores trajeron la serie con algunas semanas de diferencia; y sabiendo que esta temporada era la última (lo cual genera más interés en los seguidores) y además era corta (13 capítulos) podían traerla pronto, ya tenían los derechos asegurados, emitirla lo antes posible y sacársela de encima bien rápido dejando contentos a los fans. 13 semanas pasan rápido, inclusive esto se podía reducir con emisiones dobles en ocasiones especiales como inicio y final de temporada. Finalmente van a hacer lo que tenían planeado, sacársela de encima, pero en apenas 6 horas de un sábado y 7 horas de un domingo. En favor de Warner hay que decir que la decisión ya la habían tomado hace unas semanas, sólo restaba decidir la fecha; o sea que esto no lo apuraron ante la presión de los fans con la emisión del último capítulo en Estados Unidos y su emisión simultánea en Inglaterra.Igualmente esto no sirve de nada para "limpiar" la seguidilla de malas decisiones que realiza el canal Warner latino en cuanto a su programación en los últimos años, donde cada vez más parecieran estar dirigidos por alguien de un canal competidor, ya que es como si hicieran fuerza por ahuyentar a los televidentes de sus shows más convocantes. De Supernatural todavía no hay noticias, a The Vampire Diaries ya van dos veces en un año que la anuncia para volver pronto y la patean hacia adelante... ahora esto de Fringe, hace unos años el hecho de dejar de emitir Gossip Girl en medio de una temporada, en el mejor momento de la anteúltima temporada de Smallville la mandaron a un día y horario donde no la podía ver nadie, dejaron de emitir series atractivas para su perfil de audiencia como lo eran Nikita (que todavía sigue viva) y Human Target (que luego se canceló), la actual temporada de The Mentalist también sigue colgada sin fecha de emisión... realmente inentendible el porqué de sistemáticamente "bajar" a todas las series que mejor convocatoria tienen a las pantallas del canal en toda la región latinoamericana.]]></content>
		</document>
		<document id="225e4cc4a67e3e190697246242681d9a" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/alGRtoaxR4k/el-actor-paul-walker-muere-en-accidente.html">			<content><![CDATA[Paul Walker, conocido mundialmente por ser una de las caras de la saga de películas "Rápido y Furioso" (Fast & Furious) murió este sábado 30 de Noviembre a la edad de 40 años en un accidente de tránsito en la localidad de Santa Clarita, al norte de Los Angeles, donde había llegado para participar en eventos de caridad.El actor murió luego de que su auto Porsche perdiera el control y chocara aparentemente contra un poste, lo cual hizo que el vehículo se incendiara inmediatamente y las llamas consumieran tanto a él como al conductor.Walker había firmado para hacer la séptima película de la saga, Fast & Furious 7, la cual se encontraba rodando y se estrenaría en juliuo de 2014. Aun no está claro qué sucederá al respecto.Aunque es más conocido por su carrera cinematográfica, Paul Walker también se dedicó a la televisión. Participó como invitado en varias series durante la década del '90, inclusive antes que eso protagonizó la serie Throb, que duró dos temporadas y se emitió entre 1986 y 1988.A pocas horas de conocerse la noticia, todos aquellos que lo conocieron o trabajaron con él, publicaron sus condolencias en las redes sociales.]]></content>
		</document>
		<document id="4e472a15458d634e4013e808d61c2389" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/b5pFxTJB8gs/smash-cancelada.html">			<content><![CDATA[Smash fue cancelada. La serie musical que en su momento fue toda una novedad, terminó siendo cancelada en estos últimos días después de que su segunda temporada cayera enormemente en los ratings.El canal que la producía y emitía en Estados Unidos, NBC Universal (que en Latinoamérica es Universal Channel) canceló la serie por no tener suficientes televidentes para mantenerla viva; el canal Universal latino todavía no se pronunció acerca de si va a emitir esta temporada. Si por cuestiones de costos los canales de cable latinos no están trayendo siquiera las series que andan mucho mejor en este territorio.]]></content>
		</document>
		<document id="a9f9a9396dcaf64b130851bc78bd4dda" url="http://feedproxy.google.com/~r/eltelevisivo/~3/dU-l-ylt4UY/csi-miami-cancelada-unforgettable-y.html">			<content><![CDATA[Adiós Horatio, te vamos a extrañar.Y sí, se trata de esa época del año en la cual los amantes de las series televisivas recibimos muchas buenas o malas noticias.En este caso se trata de tres series que en Latinoamérica vemos por el canal AXN: CBS canceló CSI Miami y Unforgettable, y NBC canceló The Firm.CSI: Miami finalizó su recorrido luego de 10 temporadas y 230 capítulos; los ratings ya no eran los de antes, pero igual podría haber seguido si ésa fuera la razón. Según se dice, era una serie cara de producir, lo cual hizo que CBS se decidiera por terminarla y mantener CSI: NY por al menos una temporada más. La CSI original sigue adelante sin problemas.Unforgettable fue cancelada por sus ratings, llegando a tener "apenas" poco más de 10 millones de televidentes en sus últimos capítulos, lo cual CBS consideró insuficiente para continuar.The Firm también fue cancelada después de 18 episodios por sus bajos ratings, siendo la serie menos vista en su franja horaria en Estados Unidos (los jueves por la noche).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>