<author id="14e6688bdbaaa89dd4093b78f05f8fea" url="fmrdt.blogspot.com.ar" feed="http://fmrdt.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3910243c963abf85cb7109d9670bdcb6" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/-gkuHYkkNz8/las-colonias-especiales-de-la-rmn.html">			<content><![CDATA[Más de 350 chicos especiales de los municipios de San Fernando, Tigre, San Isidro y Vicente López compartieron un día de juegos y actividades deportivas en las instalaciones del Polideportivo N° 1. Éste fue el último de los cuatro encuentros que se realizaron durante el año.La inclusión y contención social es una de las políticas por las cuales el Municipio viene trabajando desde que asumió la gestión del Intendente Luis Andreotti. Por eso, San Fernando junto a los municipios que integran la Región Metropolitana Norte, tuvieron la iniciativa de reunir a los chicos con discapacidad de cada uno de los distritos en cuatro encuentros recreativos anuales. Allí desarrollan distintos deportes, actividades recreativas y excursiones con el objetivo de bridarles un espacio de esparcimiento donde compartir y disfrutar con otros chicos y jóvenes.“Tuvimos muy buena concurrencia por parte de los cuatro municipios. Las familias están muy agradecidas porque estamos haciendo actividades exclusivas para los chicos que consisten no sólo en pasar el tiempo en un lugar y donde lo importante no es si ganan o pierden, sino compartir y divertirse con otros jóvenes. Ellos están muy enganchados con poder recibir a los chicos de otros municipios”, expresó Lisandro Kolodny, Coordinador de Actividades Especiales.Los responsables del Área de Actividades Especiales de los cuatro municipios se reunieron a principio de año con el fin de organizar estos cuatro encuentros. En San Isidro se llevó adelante un torneo de natación, en Vicente López fue de Fútbol y Hockey, en Tigre, una actividad deportiva  y baile. En esta oportunidad, en San Fernando los chicos jugaron al Básquet, hicieron Natación, juegos para aquellos que están en silla de ruedas, taller de cocina y juegos pre deportivos.Asimismo, Ana Aused, Directora de Deportes, sostuvo: “Esta es una modalidad que estamos haciendo desde el año pasado y que sirve para la integración, se conocen dentro de un ámbito fuera de la escuela. Son encuentros periódicos entre los cuatro municipios y hoy es el último en el cual nos tocó ser sede a nosotros. Partimos con que todos los encuentros sean recreativos apuntando a lo deportivo”.Los jóvenes que hoy disfrutaron de esta jornada en el Polideportivo, se mostraron conformes con la propuesta. Omar, San Isidro, expresó: “Me gusta compartir con los demás. Esta bueno porque nos divertimos y la pasamos bien. Yo jugué al básquet y estuvo muy lindo”. A su vez, Maximiliano, de San Fernando agregó: “Yo empecé el año pasado. Tengo esclerosis múltiple y gracias a Dios mi mamá me trajo acá para despejarme. No hacía nada yo, ni siquiera corría, entonces la pileta me ayudó mucho. La estoy pasando bien”, Por su parte, Pedro de Tigre continuó: “Estoy contento de venir a San Fernando y compartir este encuentro deportivo. Nos sirve para conocer a otros chicos, a no tener miedos, a tener confianza”. Por último, Sergio de Vicente López dijo: “Me gusta venir acá con otros chicos porque compartís un día con todos”.Los chicos especiales de San Fernando históricamente realizan actividades deportivas como fútbol y atletismo en el Polideportivo N° 1 los días Miércoles y Viernes, y los Sábados la colonia. A partir de este año el Municipio propuso una técnica diferentes que apunta a llevar adelante actividades sociales no solo deportivas. Por ejemplo fueron al cine, a Tecnópolis, a bailar a La Mónica. Además, desde agosto el  polideportivo cuenta con la pileta climatizada que es utilizada por los chicos junto a profesores especializados, que los sábados concurren a la colonia especial. “El objetivo es darles un espacio dentro de la sociedad que no sea  solamente venir al polideportivo. Hacemos actividades específicas para ellos teniendo en cuenta sus necesidades. Lo bueno es que las personas con sillas de rueda que generalmente es con las que más difícil se hace realizar alguna actividad hoy están participando porque contamos con una gran cantidad de recurso humano”, manifestó Lisandro Kolodny.Con el apoyo del Municipio el próximo sábado 9 de noviembre un grupo de 19 chicos especiales a cargo de tres profesores viajarán a Mar del Plata como premio de los Juegos Regionales, más allá de haber salido campeones, segundos o terceros. Tanto ellos como las familias están muy agradecidos porque notan que los profesores y el Municipio les brindan a ellos un gran espacio.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="fea5c0584bd6b86b93fd8f185bed9271" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/04dRiRXm37E/arte-urbano-en-el-museo-de-la-ciudad-de.html">			<content><![CDATA[El grupo THG’S despliega un abanico de intervenciones artísticas  totalmente fuera de lo tradicional, en uno de los principales espacios de la cultura sanfernandina. El Municipio invita a gozar de distintas formas de graffiti, fotografías, pinturas, proyecciones y música electrónica en Ituzaingó 1035, de 9 a 16 horas.Una ciudad que se renueva siempre apunta a la apertura y la inclusión como reglas básicas para construir sus proyectos. En ese sentido, San Fernando se apuntala desde todos los ángulos: la recuperación de espacios públicos, la innovación en infraestructura, la consistencia de la contención social mediante el deporte y la educación, la inversión en seguridad y, también, un fuerte impulso a todas las variantes de la cultura.El Museo San Fernando de la Buena Vista es, una vez más, el punto en el que la Dirección de Cultura, Turismo y Juventud le acerca a los vecinos una rama artística poco usual, pero que cada día tiene más vigencia: el ‘arte urbano’. El grupo THG’S estará presente hasta el 8 de noviembre, de 9 a 16 h, con entrada libre y gratuita, en el histórico edificio de Ituzaingó 1035, San Fernando.“Es una muestra de distintos artistas sanfernandinos que se dedican a intervenciones urbanas en general”, explicó en su inauguración el Director de Cultura, Sebastián Farías Gómez. “La estética que predomina es la del graffiti y hay una gran exposición de distintos formatos, como fotos, proyecciones y pictografías. Está centrado con todo lo que tiene que ver con el arte en las ciudades, además se realiza una performance en vivo en la que se interviene un vehículo”, agregó.“Dentro del museo, lo habitual es encontrar otro tipo de lenguaje mucho más relacionado al taller, al atril, la tela y el óleo. Pero nosotros trabajamos con todas las expresiones y esta sale de un mundo marginal que se ha profesionalizado. Los artistas hicieron su carrera, se desarrollaron los conceptos detrás de las obras y lo interesante es incluir dentro de las actividades del museo expresiones poco comunes y darles la misma importancia y el mismo cuidado que a la pintura tradicional”, dijo el funcionario sobre la intención de su área de generar una apertura tal que acompañe a la modernización general del Municipio.Joaquín Torres Zabaleta, Marcos Daverda, Guido Delabella, Jeronimo Gregorini, Alfio Sotela y Santiago Fredes, este último como invitado, son los principales animadores-expositores del evento. “Son artistas reconocidos a nivel nacional”, comentó Farías Gómez. Como detalle especial, Dj APSTE musicaliza la muestra.“El movimiento surge del suburbio, de lo marginal, en las paredes, en los ferrocarriles. Pero se convirtió en un estilo más, con sus particularidades, con otro proceso, mucho más espontáneo y dinámico. Ya no se hace desde la clandestinidad, sino que se pide permiso y la gente prefiere tener un buen mural antes de una pared en mal estado o pintadas que no conducen a ningún lado”, concluyó el Farías Gómez.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="138deb7ab13e5170eead7b5e75a49f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/0mbaJs28cVM/sabbatella-debe-ser-una-division-en.html">			<content><![CDATA[El titular de la Afsca remarcó que la propuesta del Grupo Clarín de separar sus licencias audiovisuales en seis diferentes unidades de negocios debe “cumplir a rajatabla lo que la ley establece”, por lo cual el multimedio tiene que “desvincularse absolutamente” de lo que controla y “generar nuevas unidades que no tengan ningún tipo de vínculo” entre sí.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="792490d5049171e2f37d1b1b4ce49ffc" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/52jFEVvcwmc/el-municipio-continua-fortaleciendo-sus.html">			<content><![CDATA[Con el programa “Nacer Aprendiendo” mejoran los recursos de las instituciones de enseñanza infantil, especialmente aquellas en barrios vulnerables y con niños de entre 0 y 5 años. La tercera edición del programa se cerró hoy en la sede del Rotary Club de Pacheco y contó con la participación del Presidente del HCD de Tigre, Julio Zamora y la Secretaria de Política Sanitaria y Desarrollo Humano, Malena Galmarini.La Secretaría de Política Sanitaria y Desarrollo Humano del Municipio de Tigre, en gestión asociada con la Fundación “Caminando Juntos” y empresas afines, lleva adelante la iniciativa “Nacer Aprendiendo”, cuyo objetivo es fortalecer las herramientas de enseñanza con que cuentan las profesionales de entidades educativas infantiles del distrito.En el marco del cierre del programa, Julio Zamora, presidente del Honorable Concejo Deliberante (HCD), destacó: “Es fundamental que haya organizaciones en la comunidad del estilo de 'Caminando Juntos', que trabajan de forma asociada con el Municipio de Tigre. Esta fundación colabora con lo que se llama 'primera infancia', de suma importancia para los niños en sus primeros cinco años de edad, en temas como salud, nutrición, educación y violencia de género. Para nosotros es trascendental estar al lado de los que menos tienen, poder extender la mano solidaria del Estado Municipal. Este tipo de asociaciones civiles nos permite llegar a lugares a los que normalmente no podríamos arribar.""Seguimos trabajando en lo más urgente y el Tigre profundo, que son las familias en situaciones de vulnerabilidad, y acompañamos a los vecinos que se solidarizan y atienden a las necesidades de los más necesitados”, agregó Zamora.El programa consta de talleres de capacitación, entrega de materiales de trabajo, presentación de proyectos y formación de capacitadores en dos etapas. Cada instancia aborda distintas temáticas: desarrollo, juego, nutrición, lectura, salud, prevención de la violencia, juegos espontáneo y formación de formadores.Por su parte, la secretaria de Política Sanitaria y Desarrollo Humano, Malena Galmarini, expresó: “Hoy cerramos las dos etapas del Programa 'Nacer Aprendiendo', que llevamos adelante con la Fundación Caminando Juntos y las empresas que colaboraron, que confían no sólo en el Municipio, sino en estas organizaciones -comedores, merenderos-, que conforman el Tigre más profundo, social, que cuida a nuestros pibes con las necesidades más urgentes. Seguimos fortaleciendo a las instituciones educativas infantiles, dándoles herramientas que contribuyan a un mejor desarrollo de los chicos, sin importar su origen.""Nuestro objetivo es que los niños con menos oportunidades sientan que el Estado Municipal está presente, que los ayuda y que los acompaña a soñar por un futuro mejor. Con el trabajo de la subsecretaría de Promoción Social y el espaldarazo del intendente Sergio Massa, esos sueños se están haciendo realidad. Hoy se habla mucho de 'malnutrición' y ese concepto no sólo se refiere a la alimentación, también contempla al escaso desarrollo intelectual. La pobreza no es sólo falta de dinero, es falta de oportunidades y herramientas para salir adelante”, finalizó Malena Galmarini.Además, el Municipio hizo entrega de apoyo económico a distintas instituciones del distrito.A propósito de ello, Luis Bullrich, director ejecutivo de la Fundación Caminando Juntos, señaló: "Este es el tercer año consecutivo que desarrollamos este proyecto junto con Tigre y estamos muy contentos. El programa tiene por objetivo capacitar, formar y dar herramientas a las líderes comunitarias que trabajan todos los días con los más chicos. Buscamos dar recursos en temas como nutrición, promoción del juego y de la lectura, violencia de género, para que puedan brindar un mejor servicio a la comunidad."Esta instancia del Programa “Nacer Aprendiendo” tuvo tres componentes fundamentales: talleres de capacitación, entrega de material educativo (guía para Centro Comunitarios) y concurso de proyectos. En los 12 cursos dictados en esta etapa se trabajó sobre desarrollo, nutrición, juego, lectura y educación.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="7eff371b49d73fd8cce10b0d39c23b98" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/6WSz9jjfvTg/hoy-vota-todo-el-peronismo-bonaerense.html">			<content><![CDATA[En Tigre 2 Listas, lideradas por Hector Jose Lima y Carlos GianellaEn Don Torcuato 12 mesas habilitadas en la escuela 29, ubicada en Riobamba y Jean Jaurez desde las 8 hs hasta las 18 hs.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="d4e3359934bacc7b2ca4f2228aecf7b5" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/9182kAHZkyM/segunda-ronda-clasificatoria-del-pre.html">			<content><![CDATA[Este sábado 2 de noviembre a las 17 horas se llevará adelante el segundo encuentro clasificatorio del Pre Casquín 2014 en el nuevo Teatro Martinelli. Se presentarán artistas locales y el cierre estará a cargo del reconocido grupo folclórico “Los Huanca Hua”A través de la Secretaría de Educación, Cultura y Contención Social, el Municipio de San Fernando realizará la segunda ronda clasificatoria del Pre Cosquín 2014. El objetivo de llevar a cabo este festival en el distrito es promover la cultura local y nacional. Por eso este sábado 2 de noviembre a partir de las 17 horas los participantes de las distintas disciplinas competirán en el Teatro Martinelli, ubicado Simón de Iriondo y Lavalle, por un lugar en la final.Las disciplinas que incluye el certamen son: Solista Vocal Femenino; Solista Vocal Femenino de Tango; Solista Instrumental; Solista Vocal Masculino; Solista Vocal Masculino de Tango; Conjunto Instrumental; Conjunto Vocal; Dúo Vocal; Locutor; Canción Inédita; Narrador Costumbrista; Recitador; Pareja de Baile Tradicional; Pareja de Baile Estilizada; Malambo Individual; Ballet.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="7b7a309936d16a42c090e38324f00755" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/9x-wpMdIL8Y/don-torcuato-celebro-su-86-aniversario.html">			<content><![CDATA[Con un encuentro que se llevó a cabo en la delegación de la ciudad, la localidad festejó un nuevo cumpleaños. Allí, se realizó un homenaje al ex presidente Alvear con ofrendas florales y lectura de textos; y grupos corales y orquestas de niños cantaron para todos los presentes. El clima no fue excusa para que Don Torcuato esté de festejo. Es que hoy, en las instalaciones de la delegación municipal se realizó un acto conmemorativo para celebrar los 86 años de historia de dicha localidad.Al respecto, el delegado de Don Torcuato, Oscar Zacca, expresó: "La calidez de los vecinos hace de este aniversario un momento muy emotivo y especial. Son 86 años de la fundación y se han acercado muchos vecinos de entidades intermedias. Un lugar que se caracteriza por la participación de los que viven aquí en lo que es el día a día del trabajo y del mejoramiento de la ciudad".Durante el evento, se realizaron diversas actividades culturales alusivas a la fecha. Coros, grupos de orquestas infantiles y una muestra plástica de los alumnos de la Escuela Nº 11 brindaron el color y la alegría para homenajear a la ciudad en un nuevo cumpleaños.Asimismo, con motivo de rendir tributo a la figura de Marcelo Torcuato de Alvear, autoridades municipales junto a miembros del instituto histórico de la ciudad, colocaron ofrendas florales junto a un cuadro simbólico del ex presidente."Sergio Massa y Julio Zamora han tomado decisiones políticas muy importantes en lo que respecta a trabajos y obras para el crecimiento de esta ciudad, y también le agradecemos a los vecinos porque muchas de las cosas que se hacen, nacen de charlas y propuestas, algo que nos ayuda a seguir trabajando para que esta ciudad crezca cada vez más", agregó Zacca.Estuvieron presentes Instituciones escolares, entidades intermedias, miembros del Instituto de Historia de Don Torcuato, vecinos, entre otros.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="9bda284399cffe27d1ebb331fcb110f2" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/bcCZC5_FrZI/se-realizara-un-nuevo-encuentro-de.html">			<content><![CDATA[Se reunirán mañana sábado 2 de noviembre jóvenes de San Fernando, Tigre, Vicente López y San Isidro, desde las 10.30 hasta primera hora de la tarde, en el Polideportivo N° 1 de Virreyes.La Secretaría de Cultura, Educación y Contención Social desarrolla en conjunto con las áreas correspondientes de los otros municipios de la Región Metropolitana Norte jornadas mensuales a favor de la integración entre jóvenes de capacidades diferentes, con la premisa de generar un momento de esparcimiento y recreación que haga amena la posibilidad de compartir. La última fecha del año, se llevará a cabo mañana, sábado 2 de noviembre, en San Fernando.Se encontrarán chicos de escuelas y talleres sanfernandinos, con sus pares de Tigre, Vicente López y San Isidro, en el predio multifuncional del Polideportivo N° 1, ubicado en Intendente Arnoldi y Pasteur, Virreyes, desde las 10.30 de la mañana hasta las 13. No se suspende por lluvia.Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="28c378760cfc66d83726b5daa0cc01a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/CeBRcXATmlE/se-realizo-la-octava-edicion-de-las.html">			<content><![CDATA[En la exposición –que fue declarada “de Interés Municipal”- los alumnos y docentes de cada establecimiento participante exhibieron los trabajos realizados durante el año. El Intendente Luis Andreotti presenció la colorida jornada y recorrió todos los stands.En los alrededores de la Plaza Mitre, sita en Madero y Constitución, el intendente de San Fernando, Luis Andreotti, y la secretaria de Educación, Cultura y Contención Social, Alicia Aparicio, luego de izar la Bandera Nacional, recorrieron todos los stands donde alumnos y docentes exhibieron orgullosamente el producto de lo trabajado durante el año y, en un clima alegre, se sacaron fotos con los representantes de cada establecimiento educativo.“Este es un encuentro importante para mostrar a todos los vecinos lo que hacen las escuelas del partido, destacando la importancia de la educación formal y no formal que hace el Municipio, para brindarles a todos igualdad de oportunidades. Para nosotros la educación es fundamental, por eso, aunque no tengamos la responsabilidad directa, todos los días tratamos de invertir mucho y resolver dentro de nuestras posibilidades los problemas cotidianos. Queremos que en la cuarta década de la democracia la educación tenga prioridad, por eso lo principal es cumplir la Ley con jornada completa. Cuantos más chicos tengamos en las escuelas, mejor. En cuanto al programa Envión, está relacionado con la inclusión y la cultura, y esta muestra justamente trabaja sobre ello”, dijo el intendente Andreotti luego de visitar la exposición..En tanto, la secretaria Alicia Aparicio expresó que esta iniciativa es fruto del trabajo realizado por las inspectoras tanto de escuelas estatales como privadas. “El  Municipio participa aquí con la educación no formal, las UDI, el programa Envión, los CEIM, el Taller Protegido y el Centro Universitario. Queremos compartir lo que se hace bien, y hay que continuarlo. ´Las Escuelas en la Plaza´ siempre se hizo aquí, porque la plaza representa la participación característica de los sanfernandinos. Es fundamental la convivencia de escuelas públicas, privadas y de educación no formal, porque eso hace a la integración. Desde el Municipio siempre vamos a luchar para mejorar la calidad educativa, trabajando sobre la integración y la igualdad de oportunidades”, expresó.Luego, Mariana Miola, Coordinadora General de las Unidades de Desarrollo Infantil (UDI) del Municipio, dijo: “Todo el trabajo que hacemos con los nenes durante el año lo estamos mostrando hoy en esta plaza. Con esto demostramos que las UDI ya no son guarderías, sino jardines maternales municipales”.La Inspectora Jefe Distrital de San Fernando, Claudia Betancurt, quien recorrió la exposición, celebró: “En esta muestra compartimos entre todos el trabajo cotidiano, y tomamos la real dimensión de lo que se trabajó durante todo el año”. Alumnos y maestras mostraron orgullosos sus trabajos. Valeria, maestra del colegio Nuestra Señora del Rosario, dijo: “Con los chicos trabajamos en el proyecto del cuidado del cuerpo y la salud, en el que está involucrada toda la escuela. Vimos la nutrición a través de los alimentos. Queremos que aprendan a valorar el cuerpo y mejoren su calidad de vida”. La profesora de Plástica de la Escuela Nro. 21, Noemí Moreno, cree que “es una buena oportunidad para los chicos, que hicieron reciclaje; trabajamos todo el año con materiales que generalmente se tiran”. A su vez, la mamá de un alumno de la UDI Don Mariano, destacó: “Mi hijo desarrolló bastante la capacidad de aprendizaje y la imaginación, y me gusta que hagan muestras de este tipo donde revalorizan el arte”. Melina, una de las alumnas, dijo que “le encanta participar” y que “está bueno para mostrar lo que hacemos. Es un día divertido y diferente, interesante para conocernos”. Estefanía, del colegio San Pablo, le mostró sus trabajos a su familia y a los alumnos de otras escuelas de San Fernando. Participaron además de la visita Corina Ramírez, presidenta del Consejo Escolar; consejeros escolares, funcionarios del departamento ejecutivo, concejales de los distintos bloques políticos, y la Lic. Cristina Roffé, Inspectora Jefe de la Región 6 del DIPREGEP. Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
		<document id="671ce34adaa49b6d969679f90b5f55c8" url="http://feedproxy.google.com/~r/rdt1069RadioDonTorcuato/~3/cek90sm3dPA/invitacion-festival-de-cortometrajes-de.html">			<content><![CDATA[Ultima Noticia de la RDT 106,9 mhz de Don Torcuato]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>