<author id="14f00da9b36d4808deea2090d5026281" url="bbrabioso.blogspot.com" feed="http://bbrabioso.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ec969b82c4573fc1e11a042a79980198" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2004/09/reapareciendo.html">			<content><![CDATA[Y habiendo ya ordenado las cosas, dado que empezé a trabajar y tuve que crear una nueva rutina... Aquí estamos, de vuelta nomás!Resulta que mi chiquitito, mi curunchunchún, me pedacito de tierno demonio hace de las suyas no solo en casa, si no que tambien en el jardín.La cuestión es que (dicen las malas lenguas), el niño no para un segundo, tanto así que en reiteradas ocaciones he llegado a buscarlo al cole y lo tienen sentadito en el cochecito, con el cinturón puesto, para inmovilizarlo...No hay una sola maestra que no sepa quién es mi hijo, abre las canillas que están en el patio y se moja el y a quien este a su alcance; se mete en el baño y descontrola, no duerme la siesta, comienza a correr y todos los demás lo siguen...Tiene solo 1 año y 9 meses, qué me depara el futuro???AMOR, seguro, TRANQUILIDAD, no sé...]]></content>
		</document>
		<document id="c6ccbb4404a9c0c68318fbf25e35c8a" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2004/10/feliz-dia-de-la-madre.html">			<content><![CDATA[Quiero desearle a todas las mamás del mundo un muy felíz día!!!Y agradecerle muy especialmente a mi solcito Juan por hacerme sentir la persona más importante de su mundo; ver la felicidad que le produce verme y el llamarme:"Mami", es el mejor regalo que puedo pedir.Lo mejor de ser madre, es el hijo que tengo.]]></content>
		</document>
		<document id="c2c046e9e5eb2efa63b15fc482901852" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/03/y-aqui-estoy.html">			<content><![CDATA[Si señores, a pedido del público ( mejor dicho, de mi esposo), he vuelto. No sin unas "formidables y asombrosas" novedades.Resulta que a pasado mucha agua bajo el puente y nos encontramos 7 meses despues de mi ultimo post con algunos integrantes más en mi familia...Si, si no me era suficiente con mi pequño hijo, ahora tengo una PERRITA, a la que llamamos Blacky (por que es negra, se entiende...).La misma es un amor, una hermosura, una ternurita, un animal enloquecedor que no hace más que darme trabajo; pero... del cual me enamoré y adopté como "hija".Pero como si esto fuera poco... me encuentro en la dulce espera hace ya tres meses!!!!!!!!!!!!!!!Lo único que me preocupa es que vivo en un departamento de 2 ambientes; es decir que cuando llegue el bb,voy a tener que salir yo, como para que esten todos cómodos...Bueno, esas son las novedades; y lo bueno es que ya retome el Blog, asi que me van a ver por aca mas seguido.Saludos!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="fd1f0c0510f087e02cf33384ea17cc39" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/05/hoy-no-es-mi-da.html">			<content><![CDATA[HOy no fue mi día, la verdad es que no sé si es por el embarazo o qué, pero la verdad es que no estoy muy agusto con nada.Me siento sola y triste, me siento un tanto atrapada; tengo miedo, es más, tengo PÁNICO de lo que puede llegar a ser mi vida con dos hijos, ojo no es que no lo desee, no hay nada que quiera mas, pero ya les dije hoy tengo un día nefasto.Siento que no soy otra cosa que una mamá, y que estoy dejando de ser persona, mujer, por eso.Necesito poder hablar, compartir mi tiempo con adultos, alguien con quien conversar, sentirme mejor, yo tambien necesito mimos, yo tambien necesito cuidados.Se que sueno egoísta, pero ya les dije que hoy no es mi día y que solo es hoy.Y seguramente a todas nos pasó en algún momento, seguramente todas nos sentimos abrumadas por tanta responsabilidad, queriendo huir y no por eso somos malas personas, porque en realidad es tan solo una sensación pasajera que se desvanece ante el gran amor que sentimos ante nuestros hijos, pero que forma parte de todo esto, que pasa, por que no hay nada que sea un lecho de rosas, porque no hay que ser hipócritas y hay que admitir que aveces estos sentimientos aparecen.Amo a mi gordito como a nada en el mundo y al bebito que esta por venir tambien, pero eso no quita que aveces me sienta asi, y aunque se me pasa rápido, me parece que estos sentimientos encontrados me fortalecen y me hacen mejor madre.No es para que me entiendan porque ni yo me entiendo, es solo un desahogo, una forma de expresarme y no sentirme tan mal.Chau.]]></content>
		</document>
		<document id="dbd705dabb9362e2c442286925cf454c" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/06/2-de-junio.html">			<content><![CDATA[Hoy es mi cumpleaños, si si... hoy cumplo 28 añitos.Y aca estoy, casada, con un hijo y otro en camino... trabajando y siendo esposa fiel.Hoy puedo decir que tengo todo lo que quiero, que me siento plena, que mas alla de los altibajos no tengo nada que reprocharle a mi vida; una infancia feliz, una adolescencia sin problemas y bastante divertida y un principio de adultez con todo lo que siempre quise.Se que para algunos puede sonar cursi y hasta mediocre, pero lo que siempre quise fue una familia, el amor de mi esposo y el inmenso amor hacia mis hijos; de ida y vuelta; eterno; total.Algunos nacen para medicos, otros para curas, etc., yo naci para mama.Familiera a pleno, no puedo pedirle nada mas a Dios,por que ya me dio todo. Solo me queda disfrutarlo, vivirlo, compartirlo...HOy miro para atras y lo unico que me permite, es mirar para adelante.]]></content>
		</document>
		<document id="6eac640e3b26e39a64b04d86cda8216b" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/08/y-vi-tu-carita.html">			<content><![CDATA[Y ahí estabas, toda para mi; mostrándote, diciéndome : Acá estoy!!!Nos hicimos la ultima eco, ya tenemos 36 semanas juntas y falta poquitito; tenías tu manito tapándote la cara y como si supieras que mamá estaba mirandote, la sacaste.Y te vi; vi tus cachetitos, tu perita partida; tu boquita y tu naricita aplastadas como contra un vidrio...Y te mostraste, me dejaste verte antes de nacer, para que pueda ponerle un rostro a tu nombre, a tus pataditas, a todo el amor que siento cada vez que pienso en vos.Te espero hija, con mucha ansiedad, tengo ganas de tenerte acá afuera conmigo, tengo ganas de cuidarte, de cambiarte los pañalitos, de cantarte, de darte la teta, de tener tu olorcito a bebé cerquita, de protegerte.Quiero que estés acá con nosotros, con papi, mami y Juan Manuel, que te espera con más ansiedad y miedo que cualquier otra persona. Sé que cuando te vea, te va a amar como lo hacemos todos nosotros, cuando entienda que todo lo que podés dar es amor, se van a ir todos sus miedos y sus angustias y va a saber que el amor de mamá y papá alcanza para ustedes dos.Los amo, hijos. Me hacen una mujer plena y felíz.]]></content>
		</document>
		<document id="15bb036a6fc2d26bf89517f9bd0f70bd" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/09/cuenta-regresiva.html">			<content><![CDATA[Y bueno, un poco extraño esa sensación de ir "como vaca al matadero" que tuve en mi primer parto; vas como una tonta romántica, teniendo una absurda idea de lo que se puede tratar. Hoy por hoy, a días del segundo, me encuentro aterrada; sé de lo que se trata, sé lo que duele, sé lo fuerte que es esa experiencia y sè que me tiene acorralada.Pero la verdad de la milanesa es el TERROR que le tengo al después, es decir, al momento de llegar a casa con la bebita y la reacción de mi pequeño terremoto de 2 años y 8 meses.Porque ahora sí que se complico; con Juan Manuel había exclusividad, no había nada más que hacer que dedicarme plenamente a él... Pero ahora? AHA!!!! Catalina, agarrate le capelina!Solo Dios sabe que puede pasar, como voy a hacer para que todo resulte bien, para que el enano no intente asesinar a su hermanita alias "la intrusa"; o para hecerle sentir que nada cambio y que el sigue siendo el príncipe de la casa.Hay dos opciones: la primera y más optimista, es que todo, a la larga, salga bien; y la segunda es que yo termine internada en un psiquiátrico... voto por la primera.]]></content>
		</document>
		<document id="bcc40a2f3989c64a6b3122e132162c4d" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/10/fotos.html">			<content><![CDATA[Como me olvidé de cómo poner las fotos en el blog y estoy muuuyyy vaga como para averiguarlo nuevamente( además de que tiempo no me sobra con mis dos gurrumines); les dejo la dirección de donde tengo un álbum familiar ...http://spaces.msn.com/members/laugir/PersonalSpace.aspx?_c01_blogpart=myspace&_c02_owner=1&_c=blogpartBueno, quien quiera conocer de quienes les hablo en este blog, acá tienen las fotitos.Saludos a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="3a07ea3476d74845b188672be0a13382" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/10/juegos-y-juguetes.html">			<content><![CDATA[Bueno, el tema es así; no me banco los juguetes bélicos ni los juegos de guerra.Mi esposo y yo tratamos de que Juan Manuel no se enganche con nada de esas cosas; no tiene una sola arma de juguete ni nada parecido.Hace un tiempito, el gordito agarra lo que sea (una regla, un palo y hasta una lapicera) y juega haciendo ruiditos de disparos... Comprendimos que por más que lo alejemos de esas cosas, al ir al jardín de infantes, se complica. Al rodearse del resto de sus compañeritos, es inevitable que no aprenda a jugar de esa manera.Además, y no quiero ser mala, pero soy realista; más de una vez mi esposo juega al "Counter Strike" y cosas por el estilo, que obviamente le quedan grabadas en la cabecita. Apesar de que intentamos que no vea nada que lo afecte, ni sexo ni violencia, se torna una tarea imposible; dado que la tele a cualquier hora, trasmite esos mensajes. Ni hablar de fotos en la publicidades por la calle (lo menos, una chica en bikini).Creo que acá es donde empiezo a comprender lo difícil que se torna proteger a los hijos de todo lo que es negativo para su sano desarrollo, porque no se puede tenerlos aislados del resto del mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="b4a9a735fa966729da676b40e13b6442" url="http://bbrabioso.blogspot.com/2005/10/milagros.html">			<content><![CDATA[Y como había dicho mi obstetra, nació el 27 de septiembre...Siiiiiiiiii, acá esta , ya llegó!!!! Pesó 3.335kg y midió 50cm . Es hermosa, no existen palabras para describirla.Es increíble como se puede amar a dos personas con la misma intensidad; ahora le creo a mi mamá cuando me decía que nos quería a todas por igual ( tengo 4 hermanas).El parto fue rapidísimo, al contrario que con Juani que hice una fuerza sobrenatural para que saliera; con Mili tuve que contenerme para que no saliera disparada.Ahora estoy en casa, ya con mis dos vástagos, tratando que el más grande no se devore al más pequeño...Ayer, cuando le estaba dando el pecho a la bebita pegué un grito de dolor (aquella mujer que ha amantado, sabe de lo que hablo), y hubo que agarrarlo a Juanchi para que no la mate a la nena, porque por defender a la madre casi se queda sin hermana...Es una tarea difícil, pero nadie dijo que iba a ser fácil, no?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>