<author id="1502715d110aaac23aa8951c7875646a" url="montajedecadente.blogspot.com.ar" feed="http://montajedecadente.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="bb2076694cbef165e8f04163c205a90c" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/09/25-macbeth-daulte.html">			<content><![CDATA[Advertencia previa (que bien podría ser una advertencia a mí mismo): esta es una de esas notas que enojan mucho a algunas personas habituadas a los mimos de la corporación académico-crítico-periodística. Lamento desmarcarme de las tendencias que instala esa corporación y que tiene pocas excepciones (porque pocas cosas hay tan fáciles como hablar bien de quienes hay que hablar bien y así ofrecerle al potencial público lector algo tan pasteurizado y homogeneizado que se parece más a un sachet de leche que a una mirada sobre una obra de arte; sí, sus autores y autoras parecen haber estudiado o cargar con años de oficio sólo para exhibir su domesticación a la maquinaria de validación, de la que logran ser una tuerca más). Pero aunque sea fácil, no me sale.Pues bien, vayamos a la puesta de Javier Daulte de Macbeth, de William Shakespeare. Sala Martín Coronado. Enormes estructuras de aluminio ocupan el escenario. En demasía, siendo que espero el disfrute de un gran texto dramático mucho antes que despliegue material. Sin dudas componen un espacio imponente, pero ¿qué dice ese espacio? Que veré una puesta alejada de su época original. Muy bien. Y luego, en el desarrollo de la función, el espacio dice aparatosidad porque sí o, lo que es peor, aparatosidad a causa de y/o para disimular la imposibilidad de poner en valor el texto. La maquinaria de esa sala moverá una y otra vez esas estructuras sin que me quede en claro dónde estamos, ya que por delante o por detrás veo las mismas galerías y balconadas y escaleras. ¿Y esos tanques que parecen de gas licuado? De tanto mirarlos se me termina de formar la idea de una estética cercana a la industria, más precisamente al esplendor que la arquitectura industrial había alcanzado antes de la Segunda Guerra Mundial. La progresiva aparición del elenco trae consigo la aparición del vestuario. La indumentaria, aunque algo ecléctica, en general podría también enmarcarse en la segunda mitad de la década del 30 del siglo pasado. Todo eso nutre la puesta con imágenes que refieren a años de totalitarismos, al igual que el escudo con la inicial de Macbeth que domina en altura la escena por algún tiempo. Y es entonces cuando todo se me vuelve familiar con un trabajo realizado en torno a otro texto shakesperiano: el Ricardo III de la película de Richard Loncraine (1995), ambientado también en los años 30 y teñido por el clima totalitario. El cine como fuente de inspiración plástica no sólo se evidencia en esta puesta abrevando en la citada Ricardo III. Las brujas tienen el reconocible look de Pris, la replicante interpretada por Daryl Hannah en Blade Runner. Aun más, hacia el final, Macbeth y Macduff se maldicen y amenazan con armas de fuego al mejor estilo Quentin Tarantino, para inmediatamente dar paso a un momento bizarro en el que esos nobles escoceses luchan como en una versión libre de Karate Kid que ha modificado la posición de la grulla hasta convertirla en un ridículo duelo de chajás. Y seguramente cada espectador o espectadora encontrará muchas más referencias cinematográficas según su personal acervo cinéfilo. Volviendo a la ubicación temporal que permite deducir el contexto sociopolítico, la música tiene resonancias de dark ambient y algo de rock industrial que evocan totalitarismos (excepto unos acordes que acompañan momentos de existenciales dudas que proponen una melosidad digna de ser ejecutada por Richard Clayderman). Y si aquel Ricardo III de Loncraine era nazi (hasta evidenciarlo en su emblema), aquí Macbeth culmina con una disposición de los cuerpos sin vida del rey y la reina que recuerda claramente a los cadáveres de Benito Mussolini y Clara Petacci colgando en la Plaza Loreto de Milán. Cabe señalar que Shakespeare da indicio de la pronta muerte de Lady Macbeth por boca del médico que la atiende, pero ese es el último dato que nos da de ella, de manera que su muerte y tanto más la aparición de su cuerpo es elección del director. Y si se nos recuerda el final de Mussolini, bienvenida la lectura ideológica de este clásico. Especialmente cuando viene de un artista que exactamente una semana antes del estreno de esta puesta aseguraba –agradeciendo uno de los Premios ACE que ganó– que su única ideología es tratar bien a los actores. Paso a la versión del texto, que es obra del mismo director. De ella hay que destacar el acierto enorme que implica haber evitado la tortura del “tú” y del “vosotros”. Pero del saludable uso del “vos” se pasa a cierta degradación de las palabras (como si fuera connatural a ese pronombre llevarnos a la vulgaridad), especialmente cuando Macbeth habla con los asesinos expresándose como si fuera un sabandija de los bajos fondos al igual que ellos. Y sin dudas merecía traducción el título de “thane” que ostenta Macbeth al inicio del relato, indescifrable para el público y que podría haberse reemplazado por los tan gráficos “señor” o “barón”. De todos modos, el plato fuerte de esta adaptación es el monólogo del portero. Sabemos que en sus tragedias Shakespeare siempre se permite un instante de humor (instante, dije) relacionado no con su deseo de amenizar la presencia del público en la platea, sino por necesidad de los personajes: alguno, porque es su naturaleza bromista (como este portero o el sepulturero en Hamlet), y la mayoría para aliviar los momentos de tensión, como hacemos todos con algún chiste en los velorios o burlándonos de algún mal que estamos padeciendo. Ahora, ¿por qué creer que donde Shakespeare propuso un instante de humor se está habilitado a hacer un show? Porque para divertirse, él escribía comedias, ya lo sabemos. Y sería bueno que para divertir al público no se usen tragedias, siendo que en esta versión se nota una voluntaria inclinación hacia la comedia incluso en momentos más que inadecuados para la risa, y no tiene explicación tanto chiste mechado en un texto que merece más protagonismo y menos cotillón. Y si de chistes y de cotillón se trata, vuelvo al portero, que es capítulo aparte. ¿Para qué un humorista de stand up? ¿Para qué estirar la presencia de su personaje –brevísimo y simpático– hasta convertir sus pocas líneas en un pequeño show en medio de la tragedia? ¿Para qué el tipo meando en medio del escenario y –lo que lo hace inverosímil– meando en medio del patio del palacio? (Y digo meando porque orinar es una necesidad, pero aquí es expresión del patético humorismo del borracho.) ¿Para qué romper la cuarta pared? ¿Y para qué evidenciar que se la rompió? Y para qué el chiste acerca de quién la va a arreglar a esta hora, y largos etcéteras que se encadenan hasta la salida de escenario del portero interpretado por Martín Pugliese, a quien le reconozco la eficacia aunque no era ese el lugar para ponerla en juego. Quizás se quiso hacer un corte para distracción del público, y con este showcito se evitó un entreacto que quizás hubiera alentado la partida de un número de espectadores. Algo más sobre el portero: el chiste acerca de que ahora se hacen llamar encargados tiene el mismo tono despectivo que usan los propietarios para quejarse por el aumento de las expensas y echarle la culpa al sueldo del portero. Es un chiste muy a la medida de los veniditos a más y de los que tienen servicio humano a su exclusiva disposición. Quizás eso sea Pro, y no hay que olvidar que estamos en una sala de la órbita macrista. (Consideraciones sobre funcionamientos sociales que admito pueden ser entendidas por otros como prejuicios de clase me llevan a imaginar que esa ocurrencia debió ser muy festejada en la función del jueves 20, a la que me referiré más adelante.) Ya que nombré a Pugliese, sigo con el elenco, un conglomerado de grandes y enormes talentos (y unas pocas excepciones, hay que decirlo) que no han podido armonizarse en el conjunto. Cada cual vino con lo suyo y con lo suyo da lo que se supone le ha pedido el director. Pero con dispar suerte. Aunque sí reconozco que algo particular pasa en el “team Daulte” que, más allá de los resultados, aparece muy cómodo en lo que hace, y seguramente que a Débora Zanolli, Ezequiel Rodríguez, Federico Buso, Luciano Cáceres, Javier Niklison, Joaquín Berthold, Julián Calviño, Marcelo Pozzi y William Prociuk esa comodidad les viene dada por la experiencia de ya haber trabajado antes junto al director, y que es algo no relacionado con la solvencia personal de cada intérprete, sino con algo así como “entender el juego” o “ser equipo” que los muestra cohesionados, con buena comunicación. Esto se nota claramente en algunos pares, como Berthold-Prociuk y Calviño-Rodríguez, incluso cuando lo que se les pidió no resulte convincente, como en el caso de estos dos últimos al interpretar al par de asesinos, llevados sin razón a componer dos muchachos con complicaciones mentales y motrices. Por fuera de ese grupo que se percibe cómodo (sé que la palabra no es la adecuada, pero no hallo otra), quedan las y los demás intérpretes. Alberto Ajaka, siendo un actor de gran talento y notable energía, está tan exigido poniendo todo en juego en su rol protagónico desde el minuto dos que, a la hora y media de función, tiene que transitar por extremos que parecen poco adecuados para la construcción de un ser siniestro y oscuro como Macbeth, y es por eso que al estar por explotar su cuerpo de ira, de tanto que tuvo que sumar a todo lo que entregó hasta ese momento, se ve como atravesado por un berrinche napolitano. Hubiese sido necesario dosificar para no exponerlo a esa saturación. A su lado, Mónica Antonópulos. (Mi ignorancia hizo que, semanas atrás y ante el anuncio del estreno, debiera preguntarle a una colega quién era. Ya no volveré a hacerlo.) Su presencia en el escenario confirma, ante todo, que el lamentable criterio de Kive Staiff de poner figuras reconocidas como anzuelo para el público televisivo sigue vigente en la gestión de Alberto Ligaluppi, quien ahora ocupa la dirección del Complejo Teatral de Buenos Aires. Y Mónica Antonópulos puede ofrecer poco más que eso, pues le queda demasiado grande el pellejo de Lady Macbeth. Su interpretación no logra mostrar que es ella quien alienta a su marido a asesinar al rey para obtener su coronación, que ella fogonea las traiciones y los crueles planes de Macbeth. Y parece un sinsentido que esto suceda teniendo en el elenco a una actriz que podría haber interpretado a una Lady Macbeth magistral: me refiero a Julieta Vallina, a la que apenas podemos disfrutar en las mínimas apariciones de Hécate y Lady Macduff, a las que construye con solvencia y clara diferenciación. Lo que no sucede con Emiliano Dionisi, pues la breve aparición del joven Siward no le permite apartarlo de manera evidente de su anterior rol, Fleance, ni tampoco en eso lo ayuda la vestimenta, aunque es cierto que el joven Siward masca chicle, cosa que no hacía Fleance. Y hay que hacer el esfuerzo (ínfimo, pero hay que hacerlo) de recordar que el rey Duncan fue asesinado cuando reaparece Alberto Suárez como médico. Pero Julieta Vallina no está sola en esto de tener un rol en el que no puede lucir su impecable calidad interpretativa: lo mismo sucede con Marcelo Pozzi, relegado a un personaje menor como Seyton, siendo que le sobra con qué haber encarado, por ejemplo, al rey Duncan o incluso a Macduff. De todos modos, ojo, esta aseveración no implica que de haber encarnado él alguno de estos personajes hubiesen llegado a puertos más felices en esta puesta y con esta dirección, ni que a Duncan y Macduff les falte algo por incapacidad de sus intérpretes (Suárez y Cáceres, respectivamente). También apena que un titubeo de Ross se haya convertido aquí en latiguillo de comedia para esbozarlo como timorato, y esto debe sobrellevarlo otro gran actor como es Leonardo Saggese, aunque eso mismo molestaría tanto si a Ross lo encarnase Derek Jacobi o Darío Lopilato. (Perdón, con este último no quise dar ideas para próximas convocatorias del Complejo Teatral; lo juro. Aunque su hermana de sangre y de talento llegó a un escenario del CTBA sin mi sugerencia.) Y las excelentes y rigurosas Leticia Mazur y Margarita Molfino, convocadas para hacer como brujas unas coreografías que cualquier actriz con un mínimo entrenamiento hubiese logrado, se suman a la larga fila de talentos desaprovechados. (No tengo tan presente la trayectoria y el desempeño de Débora Zanolli, la tercera bruja, como para hacer afirmaciones sobre sus posibilidades en esta performance.) Fabio Aste transita su Lennox con corrección, sosteniéndose siempre en una segunda línea que no le impide aportar al relato, y en eso se luce. Y la actuación realmente destacada es la de Agustín Rittano, porque Banquo es un personaje que le permite desplegar sus virtudes en el escenario. Y asocio los trabajos de Aste y de Rittano porque es notorio que a ellos el director no los llevó por caminos de excesos, lo que los hace amables y dignos de gratitud. No quiero dejar de nombrar a Valentino Alonso por lo grato que es ver creciendo en los escenarios del CTBA a aquel que fue uno de los niños de El niño en cuestión, de Ciro Zorzoli. Y bien, con todas estas herramientas se hace esta puesta de Macbeth. Que, como ya he ido sugiriendo o expresando, es llevada por Javier Daulte por caminos raros. Con elecciones raras. Con propuestas raras. Y no es que pretenda yo una propuesta estandarizada, pero en algunas cosas existen ciertos límites que, al traspasarse, dejan de comprenderse. Por ejemplo: Macduff es anoticiado del asesinato de su esposa e hijo, y lo toma con frialdad, sin implicarse, y no por incapacidad expresiva de Luciano Cáceres. Tomo este ejemplo porque resulta inverosímil que ante semejante noticia nada visible le pase al personaje, además del alto costo que esto conlleva para la consistencia de su construcción, pues parecería que al intérprete mismo se le impide transitar ese momento tan crucial. Dice Javier Daulte en unos axiomas de su autoría que “los mayores enemigos del teatro son la solemnidad y la frivolidad”. Pues bien, aquí satisface su afán por fugar de la solemnidad, pero la frivolidad atraviesa una y otra vez su puesta de Macbeth. Y me eximo de justificar el uso de esa palabra alegando la segunda acepción de la palabra frívolo del diccionario de la Real Academia Española: “Se dice de los espectáculos ligeros y sensuales, de sus textos, canciones y bailes”. Aunque, por supuesto, en este caso el texto no entra en esa categoría, ni siquiera si se lo hubiera intentado frivolizar. Porque este es uno de esos textos dramáticos que abren ante quien los lleva a escena uno u otro de estos resultados: o a una buena puesta o a quedar pedaleando en el aire porque el texto huye de lo que sucede en el escenario.Cuando estaba yendo esa noche hacia el Teatro San Martín, en el subte me encontré con un director de teatro que me pidió que le enviara un mensaje dándole mi parecer sobre este Macbeth. Le dije que lo haría en una palabra, pero terminé haciéndolo en dos: “Un desatino”.Entradas antipopularesHabría que acostumbrarse a este término, porque todo indica que a eso es a lo que va el Complejo Teatral de Buenos Aires: entradas a precios antipopulares. Porque ochenta pesos no es un valor al alcance de todos. Aunque hay que reconocer que, al mejor estilo macrista, los teatros oficiales porteños brindan opciones de inferior calidad para los que menos tienen: sesenta pesos en el pullman y cuarenta pesos los miércoles, anunciado este como “día popular”. Es decir, la idea de lo antipopular no es tan exagerada, y si suena fuerte, pues bien, a “popular” podemos contraponerle otros conceptos como “selectivo”, “exclusivo” o similares.Y si de selectividad se trata, hubo una función el jueves 20 a las 20:30 anunciada como “función especial de la obra de William Shakespeare dirigida por Javier Daulte, organizada por la Fundación Amigos del Teatro San Martín”. Lo especial fue que los asistentes pudieron “disfrutar de una copa de champagne y una degustación de quesos a partir de las 20, y de un cocktail después de la función”. Y el término “especial” para adjetivar este infortunado evento apareció en la gacetilla del 13 de septiembre, ya que en la enviada ocho días antes se hablaba de “función de gala (cerrada)”. Gala o no gala, con señoras de largo y señores de traje o todos y todas de jogging, el asunto es que la entrada costaba cuatrocientos pesos. ¡Upalalá! Para gente como uno, ¿verdad? Pero te acerco lo que decía la gacetilla: Esta función estará dedicada a invitados de la Fundación Amigos del Teatro San Martín -presidida por la Sra. Eva Thesleff de Soldati-, institución que pretende así continuar con la campaña destinada a allegar recursos a la gestión artística del Teatro San Martín y de las salas teatrales agrupadas en el Complejo Teatral de Buenos Aires; y solventar costos de mantenimiento edilicio, de actualización tecnológica del equipamiento escenotécnico o de financiamiento de nuevos proyectos culturales. Entre las funciones de los últimos años organizadas por la Fundación, figura la de Carmina Burana en 2010 (coreografía de Mauricio Wainrot, con música de Carl Orff). En esa oportunidad, los fondos recaudados fueron utilizados para cambiar el alfombrado de los pasillos que conducen a las salas del Teatro San Martín. En 2011 se presentó El burgués gentilhombre y lo recaudado tuvo como fin renovar la pintura del Hall de las Salas Martín Coronado, Casacuberta y Cunill Cabanellas del Teatro San Martín. Esta vez se destinará a la puesta en valor del Hall Central Carlos Morel. Cabe aclarar que el evento cuenta con el generoso apoyo de muchas empresas que se han sumado. Ante todo, confieso que recién me desayuno con que ya hubo otras funciones especiales para recaudar fondos y hacer que la gente bien se sienta más bien haciendo el bien. Ahora bien, no dudo que el Hall Central Carlos Morel va a quedar hermoso, porque algo más de cuatrocientos mil pesos por ingresos de entradas más algunos pesitos de las “muchas empresas que se han sumado” son una cifra nada despreciable como para ponerlo bien. Qué bien. ¡Ah! La señora Eva Thesleff de Soldati fue sindicada por el diario Perfil como la responsable de haberle acercado a Kive Staiff la propuesta de alquilar el Teatro San Martín al millonario Andrés Von Buch para que éste celebrara su cumpleaños el 2 de mayo de 2010 con una fiesta inspirada en Las mil y una noches, fiesta que provocó la suspensión de las funciones de ese día y que le generó al CTBA un ingreso de ochenta mil dólares como “donación “ de Von Buch. Hay que reconocerle a la señora Eva Thesleff de Soldati una coherencia en la tasación del Teatro San Martín, porque por alquiler para fiestas o por funciones de gala obtiene montos bastante similares. Ahora bien, ¿función de gala (o especial) en el Teatro San Martín? ¿No está eso lejísimos de lo que un teatro estatal debe permitirse? ¿Y no estamos ante la naturalización de la exclusión del público “popular” cuando el precio de las entradas se ha estandarizado en ochenta pesos? Sin adentrarnos por el amargo camino que nos lleva a pensar que la expulsión del público quizás sea parte de un plan para que el teatro fracase y así salvarlo de la manera como a la derecha neoliberal le gusta salvar lo que es del Estado, es decir, privatizando, lo que ya de alguna manera ha comenzado con las inadmisibles coproducciones que se instalan pregonando el auxilio de capital privado y terminan siempre siendo grandes negocios de la parte privada a costas de pérdidas del ente estatal en cuestión. Una gran oportunidad Y ya que me metí en terreno político, me permito esta sugerencia: Alberto Ligaluppi debería llevar a Mauricio Macri y sus secuaces a ver esta versión de Macbeth. Sí, que ofrezca una función para titulares de ministerios, secretarías, subsecretarías y bancas legislativas de la Ciudad de Buenos Aires. Les va a encantar ver los cadáveres del matrimonio tirano expuesto al escarnio porque interpretarán la imagen según sus más antidemocráticos sueños. Y quizás así, aprovechando el engaño que se les originaría en su obsesión presidencialista y su extrema pobreza cultural, logre Ligaluppi que esa gente se diga que el teatro es útil, que merece que no le sean escamoteados al Complejo Teatral de Buenos Aires los fondos presupuestarios, que hay que activar políticas que lleven a los porteños al teatro. Y quizás así cese el proceso de vaciamiento al que lo está exponiendo el macrismo. La treta ni siquiera llega a la categoría de mentirita piadosa, porque no haría falta inducirlos a interpretación alguna. Yo, si fuera Ligaluppi, lo intentaría. Encontrá la ficha artística y técnica y la información de las funciones de Macbeth en este link a Alternativa Teatral.                   ]]></content>
		</document>
		<document id="71df02d827ffaae634502e50e664b535" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/10/02-muscari-mediatico.html">			<content><![CDATA[Es verdad: en la segunda mitad de los 90 era imposible y seguramente indebido sustraerse a las obras de José María Muscari. Algo estaba apareciendo y no podíamos ignorarlo. Al igual que en el primer lustro de este siglo, sin dudas hasta Grasa, la última de sus creaciones de las que pueden afirmarse que proponían una búsqueda artística. Luego llegó Shangay y, aunque quizás no nos hayamos dado cuenta en el momento, estaba inaugurando su fábrica de chorizos. (Sí, ya sé que trabajé ahí. Por eso sé de lo que hablo, de los métodos y de lo que vino a continuación.) Crudo y Auténtico marcaron un punto de no retorno: desde entonces, solamente le siguen teniendo la vela en su cada vez menos luminosa vida artística sus groupies y quienes quieren mostrarse alertas a lo que viene pero hace rato se bajaron del atalaya, porque apenas mirando unos metros más allá cualquiera puede darse cuenta de que Muscari hace rato que dejó de innovar. (Aquí, para evitarme escribir de nuevo lo mismo en referencia a lo que es arte y lo que no lo es, y justamente a colación de Muscari, te sugiero leer una nota que escribí hace dos años.)Tonto de mí, yo creí que con Crudo había Muscari cumplido su máximo deseo: ser él mismo una obra y su estereotipada cotidianeidad burguesa, la puesta. Pero no, necesitaba más. Y me equivoqué con él como me equivoco una y otra vez con otras personas porque siempre beneficio a los demás con la presunción de su no-posmodernidad, porque ese esquema de comodidad racional (no admito que se le otorgue status de filosofía) me repugna de tal manera que me cuesta pensar que alguien estructure su vida según su ombligo y pretenda que todos lo tengamos por eje. Y, como dije, me equivoqué: Muscari necesitaba más, mucho más que cien personas obligadas a verle el culo desde una platea, y avanzó hasta que se lo mostró a millones por televisión.Para entonces yo ya había dejado de ver las obras dirigidas por Muscari. Por una simple cuestión: a él no le sirve de nada que yo me refiera a sus trabajos, porque su maquinaria publicitaria está en marcha en los programas comemierda de las tardes televisivas jugando el juego de los Rial, los Ventura, las Ubfal, las Canosa, los De Brito y demás similares que andan en la pantalla imbécil (porque decirle boba sería un piropo). Su participación en el programa de Tinelli lo lanzó (en tercera y séptima acepción) a las más altas cumbres de esa esfera. Desde acá abajo, mis saludos.Se me dirá, probablemente, que si está en esa esfera para qué me ocupo de él, si mi ocupación habitual no es ese mundo de basura regurgitada. Y explico entonces que lo hago por dos motivos: que él sigue valiéndose de su actividad teatral para presentarse (no se dice “José María Muscari, bailador por un sueño” o “José María Muscari, mediático tardío” o “José María Muscari, graciosito sin pudor”, sino “José María Muscari, actor, dramaturgo, director”), y principalmente porque ahora es “comunicador” o algo así. Ah, sí, y no es nuevo, porque hace rato conduce un programa por FM UBA que tuve y sigo teniendo el gusto de no escuchar (y, por tanto, no opino), pero ahora empieza un ciclo por Ciudad Abierta, el canal de la Ciudad de Buenos Aires al que Mauricio Macri prometió cerrar, del que echó a buena parte de su planta y al que evidentemente vació. Y sigue vaciando, a presumir por el conductor del nuevo ciclo titulado Muy Muscari.Me cuentan que los sábados a la noche participa también de una de las tantas producciones de Ideas del Sur. Que desconozco: a esa hora, quienes nos dedicamos al teatro, estamos en los teatros.Y me encontré con su inconfundible voz en otra radio, en la Vorterix, la de Pergolini, donde hace algo parecido a una columna sobre salidas. O, mejor dicho, sobre programas para las noches del fin de semana. Y ahí el hombre de teatro recomienda comer afuera (el canje es la desesperación de los mediáticos), alguna obra del circuito comercial o quedarse en casa, muy coherente, muy solidario con sus compañeros de actividad, especialmente con quienes la siguen peleando en el circuito alternativo y de los que se sirvió en su momento para seguir subiendo. Aunque seguramente hablará de teatro alternativo cuando alguien de su círculo íntimo estrene algo.Pongo como ejemplo esta columna suya, del viernes 21 de septiembre. Escuchala y luego la observamos juntos.¿Listo? Bueno, habrás visto que plantea cinco puntos.1) Comer afuera, en San Telmo.2) Apunta del restaurante la cerveza artesanal y barra de whisky.3) El programa para el sábado: no salir de casa y ver en Canal 9 No toca botón, Televisión registrada, Puerto Cultura y El show del Clío.4) Lectura: El principito.5) Teatro, del circuito oficial.Ahora, dejame señalarte algunas cosas. Muscari vive en San Telmo, y recomienda lo que le queda a mano. Muscari es abstemio, por lo que suena falaz que hable de cerveza y whisky. Muscari atrasa y cada vez atrasa más, incluso a la hora de ver televisión, por lo que le parecen destacables un ciclo que terminó en 1987, un ciclo que comenzó en 1999 y un ciclo que comenzó en 1984. Muscari atrasa en los libros (además de tenerlos en cuenta para ir al baño). Pero en lo que Muscari no atrasa es en este mundo de chupamedias y trepadores, y así recomienda el infumable programa del secretario de Cultura de la Nación (Puerto Cultura), donde no me extrañaría verlo próximamente, y una obra del Teatro San Martín, donde se supone que próximamente debería estrenar.Pero sigue diciendo ser artista de teatro.Y decenas de personas que se dicen críticas y académicas y periodistas e incluso artistas le celebran todo lo que hace.Así estamos. Y ni quieras saber cómo estaremos.             ]]></content>
		</document>
		<document id="b5b7d31cf41ae6a4cd3e250ff35de36" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/10/20-revista-20.html">			<content><![CDATA[Ya salió el número 20 de Montaje Decadente. Desde este mes, edición digital. Estás a un clic de tenerla: hacé clic acá y descargala.]]></content>
		</document>
		<document id="f7f58ad9425437390eb1a13926e66a74" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/10/29-cordoba-pregunta.html">			<content><![CDATA[En la reunión que el pasado 31 de agosto mantuvimos algunos de los entonces participantes de la Asamblea Teatral Abierta (Ricardo Bartis y Paulo Ricci por Artei; Norberto Gonzalo por el Encuentro Nacional de Actores; Rubén Sabadini y Pablo Ragoni por Escena, y yo) con el Consejo de Dirección del Instituto Nacional del Teatro (Guillermo Parodi, su director ejecutivo; Claudia Caraccia, representante de la Secretaría de Cultura; Marcelo Padelín, secretario general del Consejo y representante de la región NEA; Ariel Molina y Carlos Leyes, representantes del quehacer teatral nacional; Teresa Jackiw, representante regional Centro; María Francisca D’Agostino, representante regional Centro-Litoral; Ariel Sampaolesi, representante regional Nuevo Cuyo, y Alfredo Gómez, representante regional Patagonia, encontrándose ausente el representante de la región NOA, José Manuel Ramayo), decía, en esa reunión, Alfredo Gómez relativizó los reclamos de la Asamblea porque, según él, no sucede lo mismo en el resto del país, y que a él, en tanto regional de seis provincias, nadie se le acercó para cuestionar nada. Como ni Molina ni Leyes ni Padelín ni D’Agostino ni Sampaolesi objetaron lo dicho por Gómez, cabe deducir que tampoco escuchan quejas acerca del funcionamiento del INT.Y podríamos decir que con esa lectura de la realidad teníamos la fiesta en paz, pues el quilombo está en la Ciudad de Buenos Aires.Pero hay gente jodida, che, y no quieren tener la fiesta en paz. Como un grupo de artistas teatrales de Córdoba que, en lugar de recordar que en las provincias nadie se queja del funcionamiento del INT, lanza esta convocatoria:El Consejo de Artes Escénicas de la Provincia de Córdoba, la Red de Salas de Teatro Independiente y Teatristas en Acción convocan a todos los colegas a la asamblea a realizarse en ACIC el día 31 de octubre a las 15, debido a la preocupante situación relacionada con la delegación del Instituto Nacional del Teatro de Córdoba, ya hace veinte meses que estamos sin representante y aún no se ha designado a quien ha ganado el Concurso.Nos hacemos las siguientes preguntas: ¿quién en estos meses decidió por la situación de Córdoba? ¿Qué representación tuvimos y tenemos en el Consejo de Dirección del INT? ¿Estamos en igualdad de condiciones con el resto del país? Las provincias que hemos sufrido este daño por la impericia de los funcionarios que no realizaron los correctos caminos administrativos, ¿cómo seremos resarcidas?Compañero teatrista, esperamos tu presencia y tu aporte.Queda claro que un número nada despreciable de artistas de teatro de Córdoba, en un acto de contumacia, se niega a reconocer la realidad y actuar y pensar de manera acorde, y en lugar de mostrar conformidad y también felicidad y hasta gratitud, no, se ponen jodidos y se reúnen para cuestionar el funcionamiento del Instituto Nacional del Teatro.¡Qué barbaridad estos cordobeses y estas cordobesas! Son puro desacato. Incluso peor, porque son unos apóstatas, unos infieles que se niegan a creer lo que todos sabemos y lo que afirma el Consejo de Dirección: que en las provincias no hay ningún problema con el Instituto Nacional del Teatro.De todos modos, por respeto al pluralismo, acepto la existencia de gente que piensa lo contrario, que piensa que veinte meses sin representante provincial es pasarse la institucionalidad por el ocote, que sospecha que alguien está interfiriendo en los destinos del teatro cordobés desde las sombras, decía, por respeto a esas personas es que publico esta convocatoria a la que no puede faltar nadie que haga teatro en Córdoba y piense que las cosas con el INT no están andando nada bien.Y hay que respetarlos, claro. Que, además, revoltosos hay en todos lados. Fijate si no lo que pasó con el Primer Congreso Regional de Teatro Independiente Región NEA (cuyas conclusiones podés leer haciendo clic acá), donde también se pusieron quejosos por el funcionamiento del INT sin atender que nadie se queja en las provincias. Y lo que vendrá con estos ejemplos, porque el mal ejemplo siempre cunde, y tanto más con el reclamo cordobés, porque así como la provincia de Córdoba no tiene representante provincial, tampoco lo tienen las provincias de Catamarca, La Rioja, Misiones y Formosa, ¡y mirá si a todas se les da por reclamar sin hacer caso de que en las provincias no hay quejas!Yo, por mi parte, me atengo a lo que escuché en el Consejo de Dirección. Y no lo cuestiono porque si lo hago después algún representante me mira mal, otro me saluda dándome la mano blandita y mirando hacia otro lado e incluso otro me reprende por hacer mal ejercicio del periodismo y me da en público una lección de deontología profesional.           ]]></content>
		</document>
		<document id="3077ddb994f65f372dcd546226dcd77e" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/10/dubatti-del-convivio-teatral-la-danza.html">			<content><![CDATA[En la emisión de ayer de Postales argentinas (el programa de Jorge Dubatti en Radio Nacional) fue entrevistado el coreógrafo Carlos Trunsky. El fragmento que podés escuchar haciendo clic acá no tiene desperdicio. No por el entrevistado, sino por el entrevistador. "¿Dónde va a aparecer claramente el código... digamos... sexual o erótico?" es una pregunta bastante sonsa ("sonsa" no fue la primera calificación que se me ocurrió) tratándose de un espectáculo de danza. Pero lo que sigue revela definitivamente el lugar desde el que habla el autoerigido primer edecán de la investigación teatral argentina: el análisis de la palabra escrita. Necesita un prospecto para ver danza, las instrucciones en español donde pueda leer aquello que los bailarines expresan con el cuerpo, porque no entiende sino palabras escritas. (Menos mal que no pidió un dibujito.) De ahí el siguiente desatino: "¿Ustedes van a proveerle a la gente, por ejemplo, un papelito con la traducción?", pero para que no creamos que es él quien necesita la traducción, luego advierte: "Vos sabés que yo estudié Catulo en la Facultad. Yo hice cinco años de latín". Qué suerte tienen los teatristas de estar en manos de gente tan culta.La grabación se extiende un poco más para poder dar cuenta del hit de Dubatti, porque también a Carlos Trunsky le dice que es "uno de los más grandes coreógrafos y teatreros que tiene la Argentina". Y van...         ]]></content>
		</document>
		<document id="32e75d131de654afd21c1259cef3e69d" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/11/07-presupuesto-y-rareza.html">			<content><![CDATA[El pasado 26 de octubre, el ingeniero y empresario del turismo Hernán Lombardi, a la sazón ministro de Cultura de la Ciudad de Buenos Aires, presentó el presupuesto de su cartera para 2013 ante la Comisión de Presupuesto, Hacienda, Administración Financiera y Política Tributaria, comisión presidida por Rogelio Frigerio (Pro), con vicepresidencia de Alejandro Amor (FPV) y formada por Daniel Amoroso (monobloque Confianza Pública, que ingresó por el Pro y se separó cuando Macri y De Narváez hicieron el acting de su divorcio), Juan Pablo Arenaza (Bases para la Unión, ex Coalición Cívica), Fabio Basteiro (que entró por Proyecto Sur y ahora está en Buenos Aires para Todos), Claudio Palmeyro (monobloque Sindical Peronista, que ingresó por el Frente para la Victoria), Antonio Campos (UCR), Juan Cabandié (FPV), Edgardo Form (Nuevo Encuentro), Rafael Gentili (Proyecto Sur), Aníbal Ibarra (Frente Progresista y Popular), Rocío Sánchez Andía (Coalición Cívica-ARI) y una nutrida selección de legisladores macristas: Fernando de Andreis (ex medio cuñado de Macri), Jorge Garayalde (que sigue escandalizado desde que Lubertino tuiteó “Saquen sus rosarios y sus quipás de nuestros ovarios”), Alejandro García (uno que aparece en la mucho en la tele, aporta poco y confunde bastante), Oscar Moscariello (el señor que años atrás votó dos veces, una en su banca y otra en banca ajena, y que mereció del entonces presidente de la Legislatura, el muy republicanista Diego Santilli, el reto con la advertencia de que no lo hiciera más), el sofista y gritón Martín Ocampo, Helio Rebot (macrista-kirchnerista-telermanista y desde hace un rato quieto en el PRO), el duhaldista Cristian Ritondo, Bruno Screnci (promotor de “un nuevo Puerto Madero” en Costanera Sur) y Karina Spalla (mucho gusto).  En la versión taquigráfica de esa reunión encontramos algunos fragmentos memorables. Como en el que Lombardi dice quela Ciudad ha cumplido con abrir nuevos destinos y nuevos servicios. El bus turístico que pasaba por la cancha de Boca ahora pasa también por la cancha y el museo de River. Algunos diputados podrían ayudarnos con iniciativas para que pase también por otros grandes estadios que tiene la Ciudad de Buenos Aires. Estaríamos felices de recibir propuestas para que no solo esto quede en Boca o River, ya que hay otros grandes estadios por el Sur y el Oeste de la Ciudad. Realmente, Lombardi está en los grandes temas, y se lo percibe comprometido con el democrático equilibrio entre hinchadas.  Pero dejemos el bus (que también lo deja en la puerta) y veamos qué dice Lombardi de Proteatro: Por otra parte, hemos podido cumplir con un requisito de esta Legislatura, impulsado por la diputada Sánchez Andía y otros. Me refiero a que el Proteatro haya pasado de 5 a 10 millones de pesos. La verdad que es un incremento dramático. [¡¡¡Cuac!!! Tiemblan los jetones del stand up…] Tengo que decir, haciendo un poco de publicidad a la gestión, que habíamos arrancado con un Proteatro de un millón de pesos y para el año que viene va a tener casi once millones. Eso fue un agregado que hizo la Legislatura el año pasado. Al principio teníamos un poco de miedo de no poder juntar todos los “manguitos” necesarios, pero hoy estoy muy feliz con la iniciativa y me parece que salió muy bien. Lógicamente, siempre hay que mirar el presupuesto completo, porque cuando incrementamos una cosa tenemos que ahorrar en otra. Pero la verdad es que lo pudimos ahorrar en administración y estamos muy satisfechos con cómo se desarrolló este año. El mérito también es de todos ustedes que el año pasado lo aprobaron y nos permitió tener un teatro independiente vigoroso y auténticamente diferente. La Ciudad de Buenos Aires tiene un teatro extraordinario y hemos tenido una temporada extraordinaria en el Complejo Teatral de la ciudad. Pero el teatro independiente ofrece grandes posibilidades. Ello es posible también por los méritos de aquellos que realizan las actividades teatrales en toda la ciudad. La ayuda que le brinda la ciudad con estos diez millones no es lo que permite esto. Esto lo permite el vigor extraordinario y el esfuerzo que hacen ciento ochenta salas y sus actores, dramaturgos, escenógrafos, etcétera, que trabajan con un esfuerzo sobrehumano. Que la ciudad los haya reconocido y los siga reconociendo es algo extraordinario. El legislador Edgardo Form acotó: Con relación al Programa 11, Incentivo a la Producción Cultural, a lo largo de este año hemos tenido una inquietud que nos trasladaron los teatristas de Proteatro, porque se ha producido una postergación importante en el tiempo de las asignaciones correspondientes a los diferentes proyectos. Si bien para este año y para el venidero se prevé un incremento en materia de metas, advertimos que para 2013 se prevén asignar 1129 subsidios y en el transcurso de 2012 se preveían 1092. O sea, hay sólo 37 proyectos más. Por lo menos, es lo que hemos visto. Por supuesto, nos interesa saber con qué velocidad o eficacia se va a aplicar el fondo oportunamente acordado, a lo que Lombardi respondió:Creo que todos estamos muy satisfechos con lo que se ha hecho por Proteatro –hablé de Rocío [supongo que se refiere a la legisladora Sánchez Andía, pero no lo sabemos por esa pedante costumbre de la gente del Pro de referirse a los demás por su nombre, como si el mundo fuese un club de cien socios], pero sé que fueron muchos los que realizaron un trabajo colectivo con relación a este tema– y es una política de Estado. Son seis años con más del mil por ciento, lo cual muestra una vocación muy importante por lo que significa el teatro independiente para la ciudad. Obviamente, conozco las dificultades que tenían que ver con el desarrollo de las partidas. El problema consiste en que todos los llamados se hacen en marzo y tenemos las partidas a los largo del año. Por eso cumplimos a lo largo del año. Pero cuando se ve que algo que se tenía que presentar en febrero se ha demorado hasta agosto, lo que se observa es la demora. Creemos que es un reclamo de estricta justicia. La idea es hacer varios llamados a lo largo del año para que tengan su propio acompañamiento financiero y no generar un embotellamiento, donde el que se presenta no tenga a ciencia cierta los datos. Es decir, se le otorga el subsidio, pero no sabe cuándo se lo van a dar, porque depende de una cuestión lógica, que es el escalonamiento del presupuesto a lo largo del año. Entonces, proponemos separarlo en dos llamados. A su vez, esto tiene que ver con algo que también nos parece de estricta justicia. Como ustedes saben, hay un subsidio a las salas y un subsidio a los elencos. No todo el mundo en febrero o en marzo sabe qué va a hacer a lo largo del año. En ese sentido, hay que agradecerles a los directores de Proteatro, porque en algunos casos hay que decir que sí a una parte y que no a otra. De eso se trata. Eso se hace con enorme madurez. Y creo que no se puede establecer como criterio quién llegó primero. Si uno lo separara en dos o tres llamados al año –preferentemente en dos, como hicimos con mecenazgo– evitaríamos ese cuello de botella. Por los ahorros que pudimos hacer en otras áreas se complementó lo que había votado la Legislatura a lo largo del año.Otro punto al que se refirió el diputado Form es también muy razonable. Hemos tenido varias reuniones con el directorio de Proteatro con relación a los proyectos. No necesariamente la relación causa-efecto entre cantidad de proyectos y estímulo es una dimensión lógica. Por el contrario, hay una corriente de voces dentro del mismo Artei u otras salas independientes que no están dentro de Artei, que plantean un criterio de escalonamiento para que cada proyecto pueda tener mayor cantidad de recursos. No cambiando el espíritu de Proteatro, porque es un espíritu de capital-semilla, pero sí para trabajar sobre algunas obras de mayor envergadura. Hay una brecha muy importante entre lo que es Proteatro y, llamémoslo así, el teatro comercial o el mismo teatro oficial. Parecería que en el medio debería haber un cierto escalonamiento. Voy a poner un ejemplo, pero no lo tomen como definitivo. Si tiene un presupuesto –ahora hay una masa importante de recursos– de diez millones de pesos, por hablar de lo que se destinó el año pasado, puede destinar setecientos mil pesos de ese millón para diez proyectos de setenta mil, para que pueda ir creciendo y acompañando el desarrollo de la actividad. Ahora sí se puede hacer porque hay recursos. Anteriormente, una reflexión de ese tipo era difícil, porque claramente se les estaba quitando recursos a los proyectos más chicos.Entendemos que, en ese punto, tiene que haber un escalonamiento. La reflexión viene al caso porque el diputado habló de las metas que no tienen que ver exclusivamente con la cantidad de proyectos –que por supuesto importa–, porque una parte importante la constituyen las salas. Tenemos que fortalecer el esfuerzo que realizan los elencos y los dueños de las salas, y agradecer a la Legislatura. (…) Se pasó de cero salas habilitadas en cinco años a una cantidad importante que va creciendo. Eso significa el esfuerzo no solo de los elencos, sino también de los dueños de los teatros. No estamos hablando de gente que lucra con la actividad teatral –no me parece mal que inviertan en el teatro y hagan negocio–, sino de de una porción de la actividad teatral que hace un esfuerzo personal para que esto suceda. Siempre debe haber un equilibrio entre las salas y los elencos.Este año ayudamos especialmente –estoy muy contento– con la reapertura del Teatro Picadero, que era un emblema y quizás el lugar más claro donde se expresó la resistencia de la cultura de la Ciudad de Buenos Aires contra el autoritarismo y la dictadura con Teatro Abierto (…) Nos pareció pertinente darle una ayuda especial. Una parte de la ayuda surgió de Proteatro y la otra surgió directamente de este Ministerio, como la realización del Ciclo de Danzas al Mediodía. Nos parecía elemental ayudar a un empresario privado que estaba reabriendo el Teatro El Picadero, que por sus dimensiones –no quiero desalentar las inversiones– es difícil hacer algo rentable, porque estamos hablando de 230 o 240 butacas y además está escondido. Dicho teatro es un baluarte del teatro y de la democracia. Apuntalar el Teatro El Picadero tiene que ver con los mejores valores de la cultura argentina en resistencia al autoritarismo.Un montón de información que bien podría despertar rectificaciones o ratificaciones de personas beneficiadas por Proteatro. Personas que, si están interesadas, pueden pedirme que les envíe el texto completo de la exposición de Lombardi. Te pido, me pedís, me das, te doy…Y así, leyendo esto, podemos enterarnos de que Sebastián Blutrach recibió dinero del Ministerio de la Ciudad para reabrir el Teatro El Picadero.Ante todo, resultan extraños los motivos que da Lombardi para justificar la “ayuda”, ya que doscientas noventa y cinco butacas (un poco más que las que dice el ministro, y todas regaladas por Carlos Rottemberg) no parecen pocas, y en cuanto a que ese teatro “está escondido”, bueno, si fuera otro le diríamos que le falta calle, pero como es un ministro le diremos que a cincuenta metros de Corrientes y Riobamba no hay lugares escondidos (se me ocurre el horno de la panadería La Sonámbula, pero no califica como ejemplo). Ahora bien, ¿qué ayuda recibió El Picadero? A través de Proteatro recibió $ 65 000, el máximo que a salas otorga ese organismo. Pero gracias al beneplácito del ministro, ¿cuánto? Si él no lo dijo, difícilmente podamos saberlo.Hay que aclarar que el pedido de subsidio de El Picadero a Proteatro es legal, ya que la ley 156 prevé el apoyo a la actividad teatral no oficial, lo que incluye al teatro comercial (un triunfo este de la Asociación Argentina de Actores, que logró que se incluyera al teatro comercial al trabajarse en la redacción de esa ley). Pero parece un pedido un poco egoísta cuando consideramos los ingresos que debe generar El Picadero. Cuyo número desconozco, pero podemos hacer una estimación partiendo de que, en estos días, El Picadero tiene esta programación: Forever young, con seis funciones semanales (una de miércoles a domingos, con doble función los sábados), con entradas de $ 150 a $ 180; Simplemente Concha, con dos funciones semanales (viernes y sábados), con entradas de $ 80 a $ 100, y una función semanal de La historia del Señor Sommer (los domingos), también con entradas de $ 80 a $ 100. Sería ridículo imaginar siquiera que se llena la sala en todas las funciones y vendiendo entradas al precio máximo, pero estimando que se venden por función apenas cien entradas del menor valor, estarían ingresando por boletería $ 114 000 semanales al Teatro El Picadero. Y vuelvo a decir: ojo, que no está mal. Porque como no está mal que el dueño de una sala re independiente se enoje porque no recibe subsidio y luego suba a Facebook una foto con el Kilimanjaro como paisaje de fondo, tampoco está mal que el dueño de un teatro comercial le pida ayuda al Estado para sostener su sala. Por supuesto que yo preferiría un mundo más solidario, más equitativo, y con el Kilimanjaro como paisaje de los tanzanos y las tanzanas, pero admito las reglas de este. Así que valga el pedido de subsidios con viaje exótico y valga el pedido de subsidios para seguir comprando teatros, que todo es legal.El punto es que a veces cruzás dos cosas legales y resulta algo extraño. Raro. Incoherente. Insostenible. Fijate en esto: Sebastián Blutrach le pide dinero al Estado metropolitano porque no le alcanza el dinero para sostener El Picadero, pero a la vez Sebastián Blutrach coproduce obras con el Complejo Teatral de Buenos Aires, y para coproducir se supone que hay que poner dinero, porque la coproducción tiene por objeto auxiliar a los teatros estatales porteños. Al menos eso fue lo que dijo el director del CTBA, Alberto Ligaluppi, en una entrevista que le concedió a Alejandro Cruz hace un año: “Eso sí: si este teatro no coproduce (…) no puede subsistir”. Entonces, ¿en qué quedamos? ¿Blutrach tiene dinero para ayudar al Estado o Blutrach necesita el dinero del Estado? Me parece que Hernán Lombardi y Sebastián Blutrach nos deben una explicación.                               ]]></content>
		</document>
		<document id="d6cf8cc38e70f19b2a73cfc5d49db9dc" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/11/19-el-premio-de-dubatti.html">			<content><![CDATA[Para quienes por disciplinamiento, por estulticia o por cuidado del propio beneficio siguen diciendo que los Premios Teatro del Mundo no son digitados por Jorge Dubatti, les paso un dato: como ya sabemos, ese premio es otorgado por el Área de Historia y Teoría Teatral del Centro Cultural Rector Ricardo Rojas, dependiente de la Universidad de Buenos Aires, área aquella coordinada por Jorge Dubatti (quien suele disfrazar el origen del premio refiriéndose a este como “el premio que da la Universidad de Buenos Aires”). Pero, ¡sorpresa!, la información referida a la multitud premiada (entre los distintos rubros suman más de doscientos veinte, sin contar los premios de las filiales del interior del país) no salió del Centro Cultural Rojas sino que fue subida como primicia al blog del Área de Investigación en Ciencias del Arte del Centro Cultural de la Cooperación, área que también maneja Jorge Dubatti. Hacé clic acá y encontrate con esa nueva desprolijidad del susodicho que permite se postee el sábado 17 de noviembre una información del Centro Cultural Rojas en la página del Centro Cultural de la Cooperación, mientras la jefa de prensa del Rojas aún no tiene noticias de los resultados de ese premio (tal como me informó Paula Simkin a las 21 de domingo 18).Es decir: o se le están confundiendo los kioscos a Jorge Dubatti o bien hace la plancha en el mar de impunidad en el que flota gracias al aval que directa o indirectamente le propinan quienes convalidan su poder. O las dos cosas.Como no va a faltar buey corneta que berree sospechando que digo esto porque nuevamente Montaje Decadente no fue destacada en el rubro Revistas, primero desmiento y luego tomo a mi favor. Desmiento que haya deseado ganar un premio dado por antojo y disposición de un señor del que todo me separa ideológica, práctica y éticamente, y cuento a mi favor con que quienes me conocen saben (porque así me lo había propuesto y así lo he dicho) que si se me hubiera ofrecido un diploma de “destacado” por los Premios Teatro del Mundo lo hubiera rechazado por carta documento, y que de hecho cuando esos premios destacaron al Colectivo Teatral (del que por entonces yo participaba activamente) me alejé definitivamente de ese grupo por no ser aceptada mi propuesta de rechazar tal “galardón”, si así se puede llamar un cartón sin más valor que la expectativa puesta en él. Y cuento a mi favor que al no ser destacada la revista Montaje Decadente se explica el disciplinamiento interno que Jorge Dubatti impone en el jurado de los Premios Teatro del Mundo en algunos rubros como Revistas, Edición y Ensayística (a la vez que hay áreas que no le interesan y las deja libradas a la opinión ajena). Ese disciplinamiento también se evidencia en que las y los miembros de ese jurado que una y otra vez me han felicitado por la revista, ya sea en persona o por mail, cuando deben destacar once revistas de teatro actúan como lacayos y eligen incluso revistas que no son de teatro con tal de hacer bulto en el rubro y seguir ninguneando a Montaje Decadente. (Les pido a esas personas que, para no tener que humillarse demostrando que no actúan con libertad, no vuelvan a decir que Montaje Decadente es una gran revista. Respétense un poco, por favor.)Pero debo agradecer doblemente este ninguneo, porque así me evité enviar la carta documento expresando mi rechazo a ese premio manipulado, chupamedias y funcional a los intereses de Jorge Dubatti y, a la vez, porque también así confirman que cuando la voz del capataz se hace escuchar, ese jurado vota mayoritariamente en manada siguiendo obediente según aquel suba o baje el pulgar, incluso si lo hace por cuestiones personalísimas como lo es su molestia con mis notas en este blog que solamente dan muestra de sus andanzas y de sus manipulaciones basándome en información al alcance de todos (como son sus palabras por Radio Nacional, por ejemplo). Y que quede claro que condicionar a la mayoría del jurado para que vote según su antojo lesiona a la totalidad de ese jurado por quienes aceptan dejarse arrastrar en esa pequeña venganza de cabotaje típica de alguien acostumbrado a que no se le diga que no en nada, siempre dispuesto a borrar del horizonte a quien no le rinda pleitesía ni entre en su juego de mutua reverencia. Y como en esto no soy el único “borrado” de su miope planeta, no tengo que dar explicaciones personales al respecto.De más está decir que mi desconfianza y desprecio por ese premio, muy anterior a la existencia de la revista Montaje Decadente, en nada se relaciona con quienes reciben esos devaluados galardones, pues aunque difícilmente pueda participar de su alegría, no le niego a nadie su derecho a la alegría de recibir un premio.Ah, me olvidaba: si me referí a lo largo de toda la nota a Jorge Dubatti de esa manera, con nombre y apellido, es porque ya no puedo usar solo su apellido, pues ahora también tenemos a su hijo, Ricardo Dubatti, manoteando espacios a la sombra de papá, y hay que distinguirlos bien.                            ]]></content>
		</document>
		<document id="14b81c6a9a6f07b6bf2626291ec6e61e" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/11/21-el-payro-renuncia.html">			<content><![CDATA[Informa el Teatro Payró: El Teatro Payró, en su 60 aniversario, agradece pero rechaza la nominación recibida en el rubro “Instituciones” de los premios Teatros del Mundo. Máxime existiendo la modalidad en dichos premios de las “Menciones Especiales”. Nunca nuestro teatro competirá con instituciones hermanas, sabiendo las alegrías y la tarea grupal, aunque también el trabajo, el sacrificio, la lucha que implica sostener a diario una sala de Teatro Independiente.]]></content>
		</document>
		<document id="bd68ce13ff190f9ddece97da71ff2a03" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/11/30-revista-21.html">			<content><![CDATA[Ya salió la edición Nº 21 de Montaje Decadente. Estás a dos clics: acá y luego, en Edición actual. Y en este mismo link podés bajar las ediciones 19 (septiembre) y 20 (octubre de 2012).]]></content>
		</document>
		<document id="b3642ac5b20bb195c83494eec642820d" url="http://montajedecadente.blogspot.com/2012/12/organismos-carta-de-lito-cruz-guillermo.html">			<content><![CDATA[Lito Cruz, quien fue el primer director ejecutivo del Instituto Nacional del Teatro y hoy es director ejecutivo del Consejo Provincial de Teatro Independiente de la Provincia de Buenos Aires, a principios del pasado noviembre le envió una carta al Guillermo Parodi, actual director ejecutivo del INT. En ella expone una serie de cuestionamientos al funcionamiento de ese organismo, y como está subida aquí abajo, evito comentarla.Sólo una observación: la carta de Lito está dirigida a Parodi con copia a Jorge Coscia, el secretario de Cultura de la Nación. Nadie sino Coscia debería tener más información sobre lo que acontece en el INT, nadie sino Coscia tiene más responsabilidad en la crisis del INT al no tomar claramente parte en el conflicto interno que lo está paralizando, nadie sino Coscia tiene más obligación de dejar de lado las especulaciones políticas y, en lugar de calcular costos personales, decidirse por apoyar a Parodi o echarlo o intervenir el INT (que, a mi entender, es la única solución). Ahora bien, desde que Coscia tuvo en sus manos esta carta de Lito, es decir, desde que Coscia no tiene excusas para seguir distraído viajando por los pre-MICA o grabando su soporífero y egotista programa televisivo, ¿qué hizo? A juzgar por la situación actual del INT, no hizo nada.Vayamos a la carta de Lito Cruz.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>