<author id="150566066f3259496d44762e08788fc0" url="masindependiente.blogspot.com" feed="http://masindependiente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="22">
		<document id="c1b4fc5d9540e4a82f6ac07e1c691d70" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/abandonar-otra-vez.html">			<content><![CDATA[Finalmente, Racing no será parte del Torneo de Invierno. Así, el rival de Independiente en la primera fase será Gimnasia de La Plata, a quien enfrentará este domingo a las 15 hs en el Estadio Unico. Si Independiente gana, jugará la final el miércoles 30 contra el ganador de River y San Lorenzo, en Mar del Plata. CRONOGRAMA:Llave 126/7 - River vs San Lorenzo -19:10 hs-Estadio José María Minella (Mar del Plata)Llave 227/7 Independiente vs Gimnasia LP -15 hs-Estadio Ciudad de La Plata Final30/7 Final Ganador Llave 1 vs Ganador Llave 2 -21:10 hs-Estadio José María Minella (Mar del Plata)MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="6f3a8663e9a6dd1b73328a6ae27642d" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/aca-estan-estos-son.html">			<content><![CDATA[El plantel completo de Independiente:.Arqueros: Fabián Assmann Adrián Gabbarini. Juveniles: Diego Rodríguez José Luis Cornaló.Defensores:Ricardo Moreira Angel Puertas Leandro Gioda Guillermo Rodríguez Juan Francisco Caracoche Lucas Mareque Matías Di Gregorio.Juveniles: Julián Velázquez Samuel Cáceres Gastón Molina Mariano Viola Juan Lapietra.Mediocampistas: Daniel Montenegro Gastón Machín Leonel Ríos Freddy Grisales Hernán Fredes Damián Ledesma Lucas Pusineri Mariano Herrón Adrián Calello Emanuel Centurión Enzo Bruno Matías Oyola Patricio Rodríguez Sebastián Carrizo Emiliano Armenteros Leandro Depetris.Juveniles: Ezequiel Palermo Roberto Vissio Hernán Pérez Iván Pérez Ricardo Alessón.Delanteros: Leonel Núñez Federico Higuaín Darío Gandín Ismael Sosa Cristian Ledesma José Moreno Pablo Vitti Damián Luna.Juveniles: Nicolás Mazzola Diego Churín Hernán Marando.Foto: Rolfi Montenegro , valuarte del equipo , con licencia hasta el 21, decidió ir a entrenarse a Domínico con las Inferiores, mientras otros compañeros siguen de vacaciones. .MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="1f8ca3d879ba4d64dc812a3e152ee0ac" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/assman-opin-acerca-de-la-gira-eeuu.html">			<content><![CDATA["Se rescataron muchas cosas, tuvimos un gran nivel. Allá nos fuimos enterando de todas las cosas que estuvieron pasando acá, así cuando llegaramos estamos al tanto de la situacion de Independiente."."En esta gira no se si probamos algo demasiado distinto en lo táctico, pero creo que sirvió porque viajaron y tuvieron fútbol varios de los chicos que no venían jugando acá y allá tuvieron un gran nivel, como el caso de Leo (Gioda), que por ahí no tuvo mucha continuidad acá y allá tuvo partidos excelentes. Creo que el balance de la gira es positivo". ."Creo que llegaron refuerzos de gran nivel. Ahora vamos a tener 15 días para conocernos y el técnico también tendrá ese tiempo para ver quienes serán los que estén en cancha. A los nuevos hay que recibirlos y darles la bienvenida. Tenemos refuerzos muy importantes y hay que aprovechar esta oportunidad para conocernos más y que se vaya armando el equipo"..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="afee8143e2f62d26e60e4adab8589ccb" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/borghi-contento.html">			<content><![CDATA[El entrenador se mostró contento con el equipo que armó Independiente para la nueva temporada y aseguró que, si las cosas no salen en este torneo, será responsabilidad suya. Igual, dijo que no promete el campeonato. .“Buscamos diferentes alternativas. A Gandín me lo imagino cerca del “Rolfi”. Si bien no es goleador, hace una gran cantidad de goles. Centurión e Higuaín nos abren la cancha, Ríos puede jugar de creador y carrilero…” , analizó el DT en Estudio Fútbol. “Los últimos partidos del campeonato teníamos que empatar, arrancamos perdiendo y tuvimos que poner a cinco delanteros, relativamente parecidos. Poner más delanteros no significa atacar mejor”, agregó Borghi.“Quisimos armar un Independiente competitivo, per no queremos engrupir a la gente diciendo que vamos a salir campeones. Si no hacemos un buen campeonato, evidentemente es responsabilidad mía, porque el que elige a los jugadores soy yo y vinieron casi todos los que pedí” , opinó el entrenador..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="1ba519b24468f0be06c18c06708e79f8" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/carlos-matheu-ser-rojo-por-un-ao-ms.html">			<content><![CDATA[Finalmente, se confirmó que Carlos Matheu seguirá en Independiente. El defensor pasó en los últimos días por la novedad de su pase a Rusia, la frustración de la operación, un viaje a España para esperar otras ofertas, una posibilidad de reflotar la transferencia y, por último, su retorno definitivo. Es que el jugador arregló este viernes con los dirigentes un nuevo contrato que lo unirá a la entidad de Avellaneda por una temporada más.Su arribo al Lokomotiv de Moscú se había caído luego de que los rusos accedieran a un informe de la Fundación Favaloro qeu acredita que el futbolista tiene una anomalía cardíaca que, según la versión oficial, no afecta su práctica deportiva de alta competencia.MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="229da0c89304870d6a7f72ebecee3d6c" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/comparada-habl-sobre-matheu-y-el.html">			<content><![CDATA[Julio Comparada opinó en Tyc Sports acerca de Carlos Matheu y el nuevo estadio:." Carlos (Matheu) firmó su contrato por un año mas , lógicamente lo estamos acompañando , definitivamente tomamos la mejor solución en traerlo de vuelta para acá "." El tema de la venta de los jugadores es complicado , ya que estamos hablando de seres humanos con familias , sentimientos , ilusiones , así que como dirigentes tenemos la responsabilidad de acompañarlos y apoyarlos "." El 25 de noviembre vamos a inaugurar el Estadio , por supuesto vamos a tener mucho trabajo ya que es un trabajo de gran envergadura. Estamos trabajando con las peñas , para que en las plazas mas importantes de todas las provincias se pueda vivir la inauguración en pantalla gigante".MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="db364ee3d7dd7bc1f544bc1903764805" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/el-lunes-comienza-la-pretemporada.html">			<content><![CDATA[El plantel de Independiente iniciará este próximo Lunes 21 de Julio, la Pretemporada de Invierno, con miras a su participación en la Copa Sudamericana y en el Torneo Apertura 2008 de la Asociación del Fútbol Argentino. .Los futbolistas concurrirán al Complejo de Santo Domingo, en Villa Domínico, Avellaneda, donde se les efectuarán exámenes físicos y médicos de rutina..Para el Martes recién estaría programado el comienzo de la Concentración en el "Open Door" de Pilar, Provincia de Buenos Aires. También para ése día estaría previsto el retorno del Director Técnico Claudio Daniel Borghi, quien estaría en Santiago de Chile..EL EQUIPO:.Los arqueros: Fabián Assmann, Adrián Gabbarini.Los defensores: Ángel Puertas, Juan Caracoche, Matías Di Gregorio, Leandro Gioda, Guillermo Rodríguez, Lucas Mareque y Ricardo Moreira.Los mediocampistas: Hernán Fredes, Mariano Herrón, Damián Ledesma, Enzo Bruno, Gastón Machín, Adrián Calello, Emanuel Centurión, Leonel Ríos, Matías Oyola, Lucas Pusineri, Patricio Rodríguez, Leandro Depetris, Daniel Montenegro (se entrenó varios días con la Cuarta División) y Damián Luna.Los delanteros: Dario Gandín, Diego Churín, Christian Ledesma, Ismael Sosa, Federico Higuaín, Leonel Nuñez (ya firmó su relación contractual en Grecia; llega definitivo por 3.100.000 dólares por el 100% de su pase) y Pablo Vitti..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="b885c9d62286094406f833a0d04777b8" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/el-rojo-estrena-refuerzos.html">			<content><![CDATA[El Rojo juega hoy desde las 15 hs ante Gimnasia de La Plata por el Torneo de Invierno. Si gana, el miércoles jugará en Mar del Plata contra San Lorenzo. Darío Gandín, uno de los refuerzos, y Daniel Montenegro irían como titulares.Los once serían: Fabián Assmann; Ricardo Moreira, Leandro Gioda, Juan Caracoche, Matías Di Gregorio; Damián Ledesma, Mariano Herrón, Hernán Fredes; Darío Gandín; Daniel Monentegro e Ismael Sosa..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="bf9f3f484f7f0498c2cf6375b236f91b" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/en-independiente-comenz-el-exodo.html">			<content><![CDATA[Independiente incorporó mucho, pero ahora llegó el tiempo de achicar el plantel. Ayer se fue Machín (a Newell´s) y hoy se acordaron las salidas de Matías Oyola y Enzo Bruno, dos jugadores que no iban a ser tenidos en cuenta por Claudio Borghi..Oyola acordó su traspaso a Colón, el club que más interesado se mostró por el zurdo y que prefirió contratarlo por sobre Federico Poggi, la otra opción..En tanto que Bruno se irá a San Martín de Tucumán. El enganche tampoco tenía lugar en el plantel principal de Independiente y se marchará al conjunto recién ascendido..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="54af5c63cd8893073353f98a018fe3e7" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/estudios-exigentes-para-el-plantel.html">			<content><![CDATA[Hernán Torres, preparador físico de Independiente, explicó detalladamente cuales son los estudios que se están realizando los jugadores desde este lunes. Además, adelantó en qué consistirá la pretemporada que durará 15 días: "Independiente va a hacer un compacto de intensidades que nos permitan llegar de la mejor forma al partido con Estudiantes".SE TRABAJÓ EN:Pruebas de potencia aeróbica.Ofrece datos de la velocidad a la que deben entrenarse para mejorar el consumo de oxígeno.Estudios isocinéticos.De un solo movimiento se mide la fuerza de las piernas y si hay déficit en cuádriceps o isquiotibiales.Les hacen an- tropometrías.Dan el % de grasa y músculo en brazos, torso y piernas. Permiten programar la alimentación.Ecocardiograma Doppler.Se evalúa tamaño de las cavidades cardíacas, válvulas, espesor de las paredes y salida de arterias.Sprint en pocos metros.Pruebas en espacios cortos (3, 4 y 5 m.) con células fotoeléctricas. Se mide la velocidad de reacción.Fuerza explo- siva y de salto.En una plataforma computarizada se obtiene, en base al tiempo en el aire, la fuerza para saltar.MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="434606a1777a1f5768e4de4dbdccb63d" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/exodo-en-independiente.html">			<content><![CDATA[Por dónde empezar. Hay de todo y para todos los gustos. Es que el Bichi no quiere un plantel numeroso y por eso hay varios que deben dejar la institución tal el caso de Marcos Ramírez quien ya forma parte de Godoy Cruz.Otro que tendría todo acordado par seguir sus pasos en Perú, más precisamente al Universitario que dirige el argentino Ricardo Gareca es Pablo Vitti, quien pasó sin pena ni gloria por el Rojo ya que lo mejor que hizo fue marcar un par de goles en la gira por el Norte.La lista la continúa , José Pepe Moreno. El Rojo lo había ubicado a préstamo en el Steaua Bucarest, pero al final no logró que se haga la transferencia definitiva. Según el propio jugador "Ellos tenían una buena oferta pero la desecharon. Tampoco estoy en los planes de Independiente para esta temporada. Lo de Rumania era algo que estaba casi definido, sin embargo, la gente de Independiente lo dejó caer”. Matías Oyola, de no aparecer ninguna otra oferta, tendría un lugar en Colón de Santa Fe debido a que Mohamed lo quiere y últimamente la relación entre ambos clubes goza de buena salud.LA LISTA SIGUE:Emiliano Armenteros ( Regresó de Sevilla B sin que los españoles hicieran uso de la opción de compra)Emilio Rébora (Fue cedido a Estudiantes de Buenos Aires)Sebastián Carrizo ( El volante podría arreglar todo con Olimpia e incluso se le abrió una puerta en Grecia)Damian Luna (Damián Luna por el cual aún no llegaron ofrecimientos aunque durante la próxima semana habría novedades)Matías Di Gregorio (Habría un interés del Toronto Fc)Gastón Machín ( Se había mencionado la posibilidad de Rosario Central la chance más firme es la de Arsenal y antes del viernes habrá una definición.)Federico González (Regresará al club) MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="63ec485e7483e1f9d76fc8079dba9600" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/hoy-firma-el-ultimo-refuerzo.html">			<content><![CDATA[El jugador que alguna vez fuera comparado con Diego Maradona se convertirá hoy en nuevo refuerzo de Independiente y se sumará a las llegadas de Emanuel Centurión, Leonel Ríos, Federico Higuaín, Darío Gandín, Angel Puertas y Leonel Núñez. A las 15 hs será presentado a la prensa en la Sede Social..Una vez confirmada su llegada a Independiente, Depetris opinó: "La llamada de un grande como Independiente me hizo despertar el interés. El fútbol argentino es tecnicamente altísimo. Y el Rojo es enorme. Me voy muy contento de Italia porque llego a una gran institución. Estoy feliz"..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="c8dc52f6eb3a8345a3f328cc91cd9ed3" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/los-refuerzos-no-tienen-la-titularidad.html">			<content><![CDATA["Los que llegaron a Independiente deberán luchar por un lugar, no tienen la camiseta asegurada. Si los pedí, es porque me gustan, pero saben que tendrán que ganarse el puesto de titular”, remarcó Borghi en charla con radio Del Plata.El entrenador dijo que el presidente de la entidad, Julio Comparada, “hizo un gran trabajo” en la contratación de refuerzos y admitió que está “conforme” con la cantidad y calidad de los nuevos jugadores.Sobre la controvertida pretemporada, afirmó que “no cree que den ventajas por comenzar más tarde”. Agregó: “Las cuentas se sacan al final del campeonato. Igualmente, creo que es una excusa aquello de que los jugadores no pueden rendir porque la pretemporada los pone duros. Creo que estamos en los plazos normales de preparación”, aseguró.Por lo pronto, ante Gimnasia, dijo que pondrá todo en cancha y que defenderá con cuatro en el fondo porque “falta el líbero”. “En ataque aún no definí si jugaremos con un enganche y dos puntas o con dos enlaces y un delantero. Ninguno de los atacantes se parece a Germán Denis, por lo que la idea es que acompañen los volantes por afuera”MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="11d69eca2ad1a2fdc55b9d9b29bcf2e4" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/los-ultimos-sern-los-primeros.html">			<content><![CDATA[Los 32 jugadores que componen el primer equipo de Independiente comenzarán hoy con los trabajos de cara a la nueva temporada, que incluye Torneo de Invierno, Copa Sudamericana y Torneo Apertura. Desde hoy hasta el jueves, el equipo se someterá a diversos chequeos médicos en Agremiados y en un centro médico de Palermo..El jueves por la noche, 25 jugadores se instalarán en el Open Door para arrancar con la parte fuerte de la pretemporada. El viernes por la mañana saltarán a la cancha para los trabajos físicos y con pelota. El domingo, a las 15 hs, se jugará el clásico de Avellaneda en La Plata, por el Torneo de Invierno..Es importante señalar que por el momento el plantel no estará en el Complejo de Villa Domínico..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="893a925ffb0c2d6c665a70794ba21b67" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/matheu-no-jugar-en-el-lokomotiv-de.html">			<content><![CDATA[El defensor viajó a Rusia para incorporarse al Lokomotiv de aquel país con certificados médicos que avalaban su condición física y lo habilitaban para la alta competencia, a pesar de sufrir una malformación cardíaca, congénita, que en nada le impide jugar al fútbol, tal como lo ha venido realizando hasta el presente..A raíz de este inconveniente, los directivos del Lokomotiv quisieron cambiar las condiciones económicas pactadas del pase algo que Independiente no aceptó..Ante esta situación el presidente Julio Comparada le pidió al jugador y su representante que abandonen Rusia y se instalen en Madrid ya que existen otras propuestas de clubes europeos que pretenden contar con los servicios del defensor argentino..MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="b454dfdf2d92421a1351a64b8d2f5155" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/matheu-va-jugar-en-independiente.html">			<content><![CDATA[Así lo confirmó el presidente, Julio Comparada. El defensor estará mañana en Buenos Aires, tras su frustrado pase a Rusia."Carlitos vuelve mañana para Buenos Aires y se reincorporará a Independiente hasta que haya otras ofertas. Seguirá un año más, es un chico muy querido”, reconoció.Sobre la situación del defensor con Independiente, el directivo declaró que ”tiene un contrato importante con el club”. Además, añadió que “no tiene ningún inconveniente físico. Hay un daño muy grande tanto al jugador como al club”. Comparada también afirmó que es lógico que Matheu esté enojado con él porque “iba a ganar mucho dinero en Rusia”.MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="9694458f98c9dec692e7034a03d69085" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/nuez-pos-con-la-del-rojo.html">			<content><![CDATA[El único de los siete refuerzos que aún no había lucido la camiseta de Independiente la tuvo en sus manos esta tarde mientras se realizaba los chequeos médicos en Agremiados.."Me gustaría hacer un buen torneo, salir campeón", señaló el ex delantero de Argentinos Juniors y Olympiakos de Grecia, a quien le sedujo la propuesta de Independiente y no dudó en retornar al fútbol local. Además, se mostró feliz y confiado: "Se armó un equipo para pelear los dos torneos”. .MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="6b19c1c0ff51b2de9482c4ecc981f9c1" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/presentacin-oficial-de-leandro-depetris.html">			<content><![CDATA[El ex jugador de River, Milan y Brescia firmó este jueves un contrato de tres años con Independiente, que le compró el 50 por ciento del pase..“La llamada de un grande como Independiente me hizo despertar el interés.El fútbol argentino es tecnicamente altísimo. Y el ‘Rojo’ es enorme. Estoy feliz” , dijo el jugador de 20 años luego de estampar la firma..Consultado acerca de si le costará adaptarse al fútbol argentino contestó: “Jugar al fútbol es meter la pelota dentro del arco, no creo que cambie mucho de un lugar al otro”..Por último, el ex Brescia ya se trazó objetivos: “Independiente es un grande y sin lugar a dudas se aspira a estar arriba, llegar al máximo. Con mucha humildad intentaremos llegar a lo más alto. Esperemos divertirnos y hacer un buen año”. .FICHA TECNICA DE DEPETRIS:.EDAD: 20FECHA NACIMIENTO: 24 de enero.Lugar de nacimiento: Rafaela - ArgentinaPosición: Delantero - EngancheAltura: 1,67 mts.VÍDEO CON UN GOL DE EL PARA EL BRESCIA:.MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="519b40dd9e1f85f916a27524abc28c70" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/todos-la-plata.html">			<content><![CDATA[Este viernes de 12 a 19 hs en la Sede Social de Mitre 470 se venderán las localidades para el partido del domingo ante Gimnasia por la Copa de Invierno. También se podrán conseguir el sábado de 11 a 18 hs en el mismo lugar.LOS PRECIOSGenerales $ 15Menores $ 10Platea s/ubicación $ 25Platea Sector A, B, D, E $ 35Platea Sector C $ 40Menor para Platea $ 20MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="4f058218006377722b0cc65e2bcf8af0" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/volv-argentina-para-ser-campen.html">			<content><![CDATA[La flamante incorporación de Independiente, manifestó en Estudio Fútbol que regresó al país porque lo motivó la propuesta del Rojo. “Se armó un equipo para pelear los dos torneos”, confesó el delantero.Leonel Núñez, proveniente del Olympiakos de Grecia, dijo que decidió volver a Argentina porque lo sedujo la propuesta del Rojo para pelear los dos campeonatos. “No tuve la continuidad que necesitaba. Estuve los primeros seis meses sin jugar y recién empecé en el segundo semestre, en el cual jugué todos los partidos de la Copa y algunos de la Liga”, agregó el ex delantero de Argentinos Juniors.“Fue una decisión que tomé junto con mi familia. Me gustaría hacer un buen torneo, salir campeón y poder dar un salto a un fútbol mejor”, declaró NúñezPor otro lado, ante la pregunta acerca de la sobrepoblación de atacantes que incorporó Independiente, el jugador respondió que no tiene problemas en reemplazar a un referente de área como Denis, ya que lo supo hacer en inferiores y en reserva.MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="5428cd513b86b2c13ece1f185c58c0bd" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/vuelve-lopez.html">			<content><![CDATA[El periodista partidario Renato Della Paolera, de la Audición "Fútbol al Rojo Vivo" informó que: "El padre de Gustavo López se reunió con Julio Comparada y con otros directivos, a quienes les manifestó que su hijo está dispuesto a regresar a Independiente". Comparada quedó en hablar con el Director Técnico Claudio Daniel Borghi, y luego dará su respuesta. De ser ésta afirmativa, Gustavo López regresaría: "Con su familia a la Argentina".MasIndependiente]]></content>
		</document>
		<document id="d1ad63d46b8b2972fae03b821c14a7f6" url="http://masindependiente.blogspot.com/2008/07/ya-estn-los-25-jugadores.html">			<content><![CDATA[Claudio Borghi deifinió los 25 jugadores con los que trabajará en la pretemporada del 24 de julio al 9 de agosto en el Resort de Campo & Polo -Open Door. El plantel se instalará hoy por la noche y mañana entrenará en doble turno.LOS 25 JUGADORES:Arqueros: Fabián Assman y Adrián Gabbarini.Defensores: Leandro Gioda, Guillermo Rodríguez, Juan Caracoche, Angel Puertas, Lucas Mareque, Matías Di Gregorio y Ricardo Moreira.Volantes: Mariano Herrón, Lucas Pusineri, Freddy Grisales, Damián Ledesma, Emanuel Centurión, Leonel Ríos, Hernán Fredes, Adrián Calello, Patricio Rodríguez y Gastón Machín.Delanteros: Daniel Montenegro, Leonel Núñez, Leandro Depetris, Darío Gandín, Federico Higuaín e Ismael Sosa.MasIndependiente]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>