<author id="15c7cc18a060ddb801595f2cabe4b71c" url="superdimitri.blogspot.com" feed="http://superdimitri.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="cad85a8d9e6bca51a6c256683d87f191" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/4TmrOUTCQ58/te-acuerdas-de-dimitri-volvio-en-forma.html">			<content><![CDATA[Y hasta que finalmente me agarraron ganas de escribir. Escribir sin orden específico ni coherencia -no me pidan mucha. Este post está escrito como fue saliendo, con verborragia y sin planificación.Ojo, no me sobrevalúen; apenas si llego a esbozar algunas ideas. Cuando uno deja de escribir por un tiempo, así sea corto, la mano se acalambra. Me ha pasado muchas veces y, en ocasiones, lo lamenté.No es el caso de hoy, ¡jo! No tengo todavía demasiado que decir pero, ¿por qué no ir desperezándose de a poquito? Extraño escribir, extraño escribirles y los extraño a ustedes. El intercambio con mis lectores -¿suena engreído, decir "mis lectores"?- es algo que no quiero sacrificar. Me hace mucho bien.Mis muñecas tienen más ropa que yo. En serio.Primero: Les agradezco la preocupación y los mails que me mandaron. En definitiva, fue gracias a ello que avisé que estaba bien, sólo tomándome unos días -semanas, ejem.Segundo: Debo millones de reseñas. Millones de billones. La gente de Almabox me mandó cajas para que se las muestre y les dé mi opinión, y fue por el hiato que no lo hice, así que espero ponerme al día pronto, más que nada por el buen gesto que han tenido de enviármelas durante este tiempo. Aunque como adelanto, les quiero decir que estoy más que decepcionada con la calidad de Almabox y sus cajitas mágicas últimamente. Ya me explayaré al respecto.No hice muchas compras porque estamos en plan de ahorro, pero alguna que otra cosilla ha caído en mis manos. Algunas fotos pueden verlas en este mismo post.Estos días que estuve quite off, estuve pensando bastante en porqué me costaba volver a escribir en este espacio. Y, ¿saben?, tiene que ver con que a mí siempre me aburrió mantenerme encasillada en una sola cosa. No puedo, me asfixio.No me la doy de artista, pero puede que un poco tenga que ver con una necesidad de expansión, cómo no.Cuando arranqué con este blog, en el primerísimo primer post, expresé que quería convertir este lugar virtual en un espacio donde compartir lo que me cabiese a nivel humano, y eso es bastante abarcativo.Luego, la emoción de comenzar a comprar online + mi claro amor por el maquillaje (y mi profesión) me inclinaron a escribir reseñas al respecto. Un par de blogs de gente (que ya no respeto en absoluto, como Grey y Phyrra) fueron inspiración para calzarme la gorra de reseñadora compulsiva, y ver blogs argentinos donde gente talentosa (que adoro, como Pao, Virginia y C) hacía algo similar, me hizo sentirme acompañada en este proceso. También, claro, las ganas de escribir reseñas. Un día comenzó a darme tal vagancia ponerme a reseñar que lo pateé para la próxima, y hasta pedí perdón a ustedes, mis lectores, por no ponerme al día con esos posts. No una, sino muchas veces pedí disculpas.Es como si el espacio de placer y semi-profesión se convirtiera en un monstruo incontrolable. Muchos de ustedes me han escrito pidiéndome consejo u opinión sobre temas relacionados al maquillaje y a las compras online. Todos los mails los contesto a medida que puedo, y porque quiero. Pero el colmo de los colmos fue cuando algunos lectores me recriminaron por no haber posteado las respuestas a sus preguntas en forma de Consultorio de Belleza.Sí, en verdad. Se quejaron por cosas así.Y la verdad es que no tengo ganas de bancarme ese tipo de cosas; le quitan el placer a todo. No me malinterpreten, ¡me encanta recibir sus mails! Y ni hablar de lo bien que me siento cuando puedo ayudarlos. Pero de ahí a quejarse porque no manejo mi blog como algunos quisieran, ¡par favar, chicos! Ni da.Algo que quizá no sepan y que en su momento no quise mencionar por paranoia y luego cayó en el olvido, es que el blog se vio amenazado por gente que me bully-ó (hostigó, bah). Me cuesta entender porqué se quiere hacer daño en un espacio como éste, donde no jodo a nadie, pero sí, sucedió. Eso ayudó a que me desalentase bastante.Entiéndanme, por definición soy una persona que tiene a la depresión, y ante el menor gesto de cambio, ya estoy tirada en una cama hiperventilando y perdiendo pelo. Es con lo que me toca vivir, una enfermedad horrible que disminuye notablemente mi capacidad para llevar una vida "normal".¿Qué hago, entonces?Escribo en este blog, claro.Porque además de ser una vía de descargo creativo, me sirve para compartir mis conocimientos en maquillaje y otras yerbas (hablando de eso, ¡este año cumplo diez años como Maquilladora Profesional!).Nunca pensé que iba a tener lectores dedicados, gente que me escribe palabras de aliento; hasta chicas que me han enviado encomiendas con maquillaje y otras cositas. Son cosas que, uff, no se imaginan lo bien que hacen.No sé bien porqué estoy en este modo de honestidad brutal -probablemente luego me arrepienta, pero ya está, no voy a pensarlo tanto. Quizá sea porque siento que debo ser sincera con ustedes.No porque les deba algo, sino porque aquellos lectores sin malas intenciones, siempre han tenido la mejor onda. Me han preguntado cómo estoy, me han pedido que los aconseje dentro de mis posibilidades. Sí, es cierto, me han exigido también. Pero rescato la buena onda, por sobre todo.____________________________________Les quiero contar algunas cosas que han acontecido en este tiempo en el que hemos perdido el contacto:Una novedad importantísima en mi vida tiene que ver con la salud -por supuesto- y es que...¡dejé de fumar! Ya va un mes y casi una semana cigarrillo-free, y si bien estoy contenta por el logro y por lo que implica -mejor calidad de vida-, no les voy a negar que es muy difícil.Look apastelado + contorno e iluminación bien marcados. No sé porqué me copé tanto con definir una nariz tan exagerada, pero bueno, ahí lo tienen.No tiene que ver únicamente con tener fuerza de voluntad, como yo creí que sería: A la semana de dejarlo, comencé con mareos muy muy constantes que no me permitían cerrar los ojos siquiera ni mantenerme parada/sentada/acostada; hace un mes aproximadamente, aunque cada vez menos, me despierto en medio de la noche empapada en sudor frío, lo cual obviamente me provoca escalofríos; además de la famosa irritabilidad, siento la mayoría del tiempo, aunque estos dos o tres últimos días menos, una tristeza terrible.Y es que es una adicción jodida, y en mi caso, fumaba un atado por día desde los quince años. Es mucho. El cuerpo se convulsiona todo por dentro ante la falta del estímulo de la nicotina y se pone loco.No tomé pastillas ni usé parches o chicles, pero sí fui a ver a una neumonóloga especialista en tabaquismo que me recetó una dieta, no sólo para no engordar tanto sino para evitar alimentos y bebidas que puedan generarme más ansiedad. Asimismo, estoy comiendo muchos caramelos naturales de valeriana, espirulina, tilo, etc, y comprimidos de valeriana también. Té de esta hierba fue imposible consumir porque tiene olor a diarrea: POCAS VECES EN LA VIDA SENTÍ UN OLOR TAN DESAGRADABLE.Mi psiquiatra, por otro lado, reforzó levemente mi ingesta de clonazepam, cosa de andar un pelín más calmada, especialmente porque hace un par de días, o semanas ya, que estoy durmiendo muy mal o que tengo insomnio. El insomnio es muy común en mí, pero no está bueno por mi patología, y porque genera más ansiedad y sensación de malestar.De todos modos, ese momentáneo refuerzo de clonazepam fue el único cambio, y me hizo muy bien escuchar de boca de mi doctora (que, dicho sea de paso, es una genia) las felicitaciones por mi logro, ya que, dada mi enfermedad, el esfuerzo es doble.Dejé de fumar el 12/02/2013, y ¿vieron cómo se ponen monotemáticas las embarazadas y los ex-fumadores? Bueno, yo voy a recordarles con constancia el esfuerzo que estoy haciendo. Ea, quizás hasta ponga un widget con relojitos o indicadores donde llevar la cuenta. I GIVE A FUCK. Sé que es molesto pero ya fue, aguante todo.No dejé de fumar porque no me guste, sino porque me hace mal.Por supuesto que me premié por mi primer mes sin fumar, así que apenas tenga en mis manos mi auto- regalo, prometo mostrárselos. Oh, lo van a amar. No es la gran cosa, pero es algo que quería hace tiempo -y ustedes lo saben.Cambiando radicalmente de tema, les traigo un puterío, ¡ja! Creo que es la primera vez que lo hago, ¡espero hacerlo bien! (?)Inicio del comunicado chimenteroUn hecho que sucedió recientemente y que me apena muchísimo -ya comprenderán porqué- tiene que ver con una serie de comentarios totalmente desubicados por parte de la dueña de la tienda SassynPunk, la cual he reseñado y que, inclusive, ha sponsoreado un sorte en este mismísimo blog. Disfruto del drama en dosis leves, como para entretenerme un rato, y me topé con esta controversia sin buscarla y realmente me apena mogollón. La muchacha en cuestión se refirió a la subcultura gyaru en los siguientes términos, y disculpen si suena mega ortiba lo que voy a decir, pero no lo voy a traducir porque es un montón de texto. Espero que los que puedan entenderlo, me sigan. En referencia a las gyaru, la dueña de la tienda (no quiero poner links a la tienda o a su fanpage puesto que no es de mi interés darle publicidad luego de lo que pasó) se refirió a ellas, básicamente como descerebradas.Click para ampliarLamentablemente no queda rastro de este post ya que fue borrado, así como también lo que desató el oh quilombo y toda la controversia: un post en la fanpage de FB de la tienda:Amenazas, falta de educación, locura, pánico en las calles, etc. Y además, sale con cosas random como estas:En fin, nada menos ético e irrespetuoso que una persona así, y no se me ocurre peor publicidad para su negocio. Se ha iniciado una suerte de boycott, al cual yo me sumaré no comprando, no compartiendo links a su tienda (obviamente ahora que leyeron ésto, van a ir todos a ver, pero tengan en cuenta que la mina es cualquiera) y, obviamente, haciendo pública esta información.Existen muchas tiendas donde conseguir cositas cute, así que tampoco es el fin del mundo.Fin del comunicado chimenteroEs difícil seguir desde acá, pero supongamos que fue un mero paréntesis, como quien los hace cuando está de charla con sus amigos -un poco, eso somos.Estuve haciendo varios looketes de maquillaje. Alunos buenos, otros bastante buenos, otros una reverenda cagada. Trataré de postear más de los primeros, menos de los últimos.Probando color en todo el rostro, incluyendo cejas, para este estilo "kawaii" (eso me gustaría pensar)Estos días estuve tomando mucho mate, comiendo como si se acabara el mundo, leyendo bastante, trabajando en customs para mis muñecas (ya les mostraré avances, si me acuerdo de fotografiarlos a todos), y así, estuve bastnte ida por momentos, y por otros más terrenal. Me está costando pero, como les contaba antes, este espacio sirve para eso.Quizás esperaban un post sobre maquillaje o algo así; ésto es lo que hay por hoy. Ojalá les sirva.Y ustedes, ¿qué hicieron durante este tiempo? Por favor, al menos uno dígame que me extrañó :P--P/D: Estoy pensando en darle una lavada de cara al blog pero necesito ideas para un banner. Estoy en eso, pensando, pensando. Si se les ocurre algo, me avisan en los comentarios o vía mail (ya saben, superdimitriblog @ gmail .  com (todo junto) )]]></content>
		</document>
		<document id="254dcc3717263aca0a589319634c4a04" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/AcgvJRmho-Y/queremos-tanto-pony-park-hye-min.html">			<content><![CDATA[Park Hye Min, o simplemente Pony, es una Maquilladora, ulzzang* y modelo de Corea del Sur.La descubrí hace no mucho, navegando tutoriales de maquillaje por You Tube. De hecho, creo que llegué a ella porque aparecía como videos relacionados desde el canal de mi amada Saem Mool Jung (hablé de ella acá).Como sea, quisiera compartir con ustedes algunos datos sobre esta hermosa muchachita antes de que se me pase el girl crush  Todo comenzó cuando Pony comenzó a maquillarse y compartir fotografías de sus looks en Internet, lugar donde obviamente generó histeria, locura y pánico en las calles debido a su innegable belleza. A partir de esta ciberfama (fama al fin), su carrera como modelo se disparó y comenzó a modelar, en especial pelucas -y es por ello que podemos encontrarla en varios catálogos de estos productos.Acá es donde hago un parate para hacer una salvedad: Desconozco el orden exacto en el que se sucedieron los hechos que hicieron que Pony finalmente se convierta en una suerte de gurú del ulzzang*, pero recopilando más o menos info, creo que lo que se necesita saber es que es linda, MUY linda, y que hace videos copadísimos. Sé que muchas fans de la cultura coreana leen este blog así que agradezco me desasnen respecto a la bella Pony :)Continuemos.Pony presenta video-tutoriales de maquillaje en el canal de You Tube de  insiteTV en un sub canala llamado "Pony Beauty Diary" (precisamente en esta playlist) y tiene un estilo muy relajado y sencillo que hace hincapié en piel lozana, cejas bien definidas y otras características típicas del maquillaje trendy coreano.Además, la manera en la que explica las cosas y habla sobre los productos que utiliza hacen que los videos sean super entretenidos de ver. Les dejo algunos de mis favoritos (vienen con subtítulos en inglés):Pony publicó algunos libros con consejos y tutoriales paso a paso para maquillarse como ella -y el estilo ulzzang, bah.Según vi serían dos libros, pero luego de hacer una búsqueda exhaustiva, aparentemente seráin más, o las distintas tapas corresponderían a ediciones de otros países que lo han publicado, como Tailandia y China.En Amazon encontré solamente uno, pero en Ebay hay varias ediciones y a buenos precios:Cabe destacar que cada uno viene con DVD que amplían los tutoriales. Espero poder comprarlos, me encanta tener a mano libros con imágenes inspiracionales -por eso, cuando puedo, compro revistas de moda japonesas y libros de fotografías en general.Resumiendo: LA AMO. Me encantan sus tutoriales y disfruto viendo imágenes de ella porque es, sin dudas, una belleza.¿Ustedes qué opinan?Les dejo más info para chusmear:Libros: Book Pony's Special MakeUp Book, PONY SECRET MAKEUP BOOK con DVD Facebook de PonyBlog (aunque la última vez que lo revisé estaba caído)Tumblr dedicado a ella (no oficial) ______________________________ * Ulzzang: "Ulzzang (??) es la palabra o término utilizado tanto online como en la vida real para describir a todas aquellas personas que son atractivas físicamente y no solo esto sino que ha ganado una popularidad inmensa por su atractivo físico.?"- Wikia Más información acá y acá.]]></content>
		</document>
		<document id="e0061b21784b42cae14d95e0d3fdc5a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/cNgu8P9MY5o/15-de-descuento-en-sugarpill-wooohooo.html">			<content><![CDATA[Hoy y mañana Sugarpill ofrece 15% de descuento en las paletas Burning Heart y Cold Chemistry (y en sus sombras individuales, que se pueden comprar por separado).Usen el código DIEPRETTY cuando hagan el checkout y voilá, disfruten del descuento. Click para ir a la web de Sugarpill.¡Y feliz Día de la Madre!]]></content>
		</document>
		<document id="2dbcbd5058f9f5086c89318c3cf4f62f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/c_jaGtmDtGo/charade-by-sweetpea-fay.html">			<content><![CDATA[Les debía la reseña del rubor perteneciente a la colección Etui de Sweetpea & Fay que reseñé el otro día.Inicialmente no estaba interesada en Charade, ya que los rubores de base fría no me quedan muy bien -pese a amarlos con locura.Además, en los swatches se veía muy violeta...realmente no sabía si iba a poder hacerlo funcionar.La boca se me hizo a un lado (?) cuando lo tuve en mis manos y noté lo diferente que se ve en vivo: El violeta tiene un fuerte duocromo fucsia, y una cantidad ridícula de destellos azules/turquesas que convierten a este rubor en algo fuera de lo ordinario. Y yo que me preocupaba por no poder explotarlo en su máximo esplendor...Para que tengan como referencia, tiene un aire a Inspiration (Chanel) pero más violeta. La base violácea es predominante, claro, pero totalmente "usable". Se lo puede aplicar abundantemente para lograr un statement, pero aún así, tiene mayor predominancia el sheen azulado, y el rostro se ve mágico. Me hace pensar en la piel de Lady Amalthea de El último unicornio; piensen en algo así.Now that I'm a woman ?La duración es larga, como me sucede con todos los rubores minerales, por lo cual no debo reaplicarlo durante el día, y debido a la intensidad de los destellos, queda genial para un maquillaje nocturno (aunque yo lo uso de día, fuck the police, qué loca soy). Otro dato destacable es que este rubor atrae la luz hacia los pómulos ya que es satinado/perlado, así que pueden saltearse iluminador-o utilizarlo en otras zonas, según el uso que le den.Charade aplicado en mejillas y párpadosEn las fotos de arriba pueden observar, especialmente en los ojos, el duocromo de Charade. Si no tengo tiempo (o ganas, en realidad), lo aplico en los párpados con el dedo o con una brocha de rubor para dar un efecto "color lavado", aplico máscara de pestañas y ya. Como no tiene la pigmentación ni la fórmula de una sombra, logra dar color y profundidad sin llegar a ser algo muy in your face.Las swatches no son de lo mejor, pero hice lo que pude. Si se fijan bien, los destellos azulados aparecen por todos lados, dándole complejidad al rubor. ¿Se nota mucho que lo amo?Como tengo piel de base cálida, necesito sí o sí usar una base cubritiva o un buen corrector de ojeras, ya que mis ojeras amarillas/amarronadas pueden llegar a generar una confusión de tonalidades importante -básicamente porque este rubor es de base fría. Para las fotos usé Rich Foundation de Illamasqua, pero para todos los días aplico alguna BB cream + corrector de MAC + otro de Lancome (tengo MUCHAS ojeras). Charade cuesta USD 12.99 los 5gramos, y viene en un envase de generoso tamaño. Lo consiguen hasta fin de mes en la web de Sweetpea & Fay -pero ojalá lo conviertan en un producto permanente, ¡es muy muy lindo!]]></content>
		</document>
		<document id="5575869e4bc3045afa819d99ac9d38fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/ekXgzTupVCY/resena-rubor-etoinette-pk001-de-etude.html">			<content><![CDATA[Últimamente me compro maquillaje coreano. Creo que lo último "occidental" que compré fue una máscara de Maybelline -que ya reseñaré porque está bastante piola.Pero fuera de eso, nada. Nothing. Ništa. Niente. Nani mo. Nihilo.Los motivos de esta decisión son varios, pero el más importante es el siguiente: es muy barato. Aún comprándolo en dólares, sigue siendo barato. Aún con el impuesto que debemos pagar en nuestro país por las compras en el exterior, sigue siendo barato.Como les comenté en este post, dejé de fumar (¡ya van casi tres meses!), y como regalo por mi primer mes tabaco-free, me regalé esta polvera/rubor de la colección Etoinette de Etude House cuyo lanzamiento había comentado acá, ¿se acuerdan?Lo compré en la tienda de Ruby Ruby, me costó USD 24 y el envío fue gratuito, así que todo bien por ese lado. Tardó lo usual en llegar, unas tres/cuatro semanas. Vino bien envuelto en burbujas de plástico -las cuales reventé con placer luego de desenvolver el paquete, plic plic- en una caja.Me sorprendió que no enviarán muestras de nada, ya que es común que estas tiendas de Ebay envíen algo siempre, pero bueno, nada vino. No es obligatorio, pero díganme si no es un lindo gesto.Les cuento sobre el producto en cuestión:Es hermoso. No les voy a mentir, ya la caja te deslumbra si sos amante de las cosas super femeninas, rosadas y piripipí.¡Y ni hablar cuando abrís la caja! El producto viene presentado dentro de una polvera rosada con ribetes y vivos en dorado.El material es plástico, no esperen más que eso, pero funciona como objeto bonito *levanto la vista mientras escribo ésto y lo veo en mi repisa: hermoso, delicado, merecido* y eso es suficiente para muchas personas.En un plástico transparente aparte vienen los corazones que son, en realidad, el rubor. Son diferentes tonalidades de rosado, todos perlados, y que en conjunto forman el delicado toque de color en las mejillas.Los corazoncitos se colocan en la polvera y voilá, habemus rubor.Cabe destacar que se incluye un aplicador tipo cisne, que curiosamente funciona muy pero muy bien para la aplicación del rubor, ya que carga una buena cantidad de pigmento. De todas maneras, pueden probar con sus brochas elegidas y ver qué les sirve más.Respecto a su pigmentación, la verdad es que deja mucho que desear, porque es muy, muy suave. Hay que aplicar unas cuantas capas para obtener un buen rosado, y es posible que en algunos tonos de piel cueste más hacer que se note.Yo les aviso.Además, al ser satinado, no es algo que a todas les agrade, pero tampoco es tan perlado como un iluminador.Quise fotografiar mi piel con el producto pero es tan clarito que no se logra apreciar bien.En síntesis, uno paga más por el packaging que por el producto en sí, que honestamente carece de una buena pigmentación.¿Volvería a comprarlo? SÍ, OH SÍ. Ese packaging me deslumbra y no me molesta tener que trabajar un poco más el producto. Por ese empaque, de verdad, no me importa.Este rubor viene también en versión durazno, la cual pueden chusmear (y comprar) acá.¿Y? ¿Qué opinan?  ¿Se comprarían esta polvera?Cuéntenme todo en los comentarios, hay muchas opiniones encontradas respecto a este producto y yo quiero saber qué piensan ustedes.]]></content>
		</document>
		<document id="14794e0b3cb64b7529637c20664a2c3a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/eqaZ3ENEwjQ/baby-choux-base-peach-de-etude-house.html">			<content><![CDATA[En medio de todo el quilombo en nuestro país relacionado a las trabas para las compras por Internet + la retención de los paquetes que vienen por courier, me sorprendió recibir una cajita que había comprado unas semanas atrás -afortunadamente el envío se hizo vía correo tradicional, y creo que es esa la razón por la que no me lo retuvieron.Tengo la piel bastante "desteñida", producto de la hiperpigmentación. Desconozco bien el motivo, ya que me cuido con SPF con rigurosidad militar. Odio ir al médico, pero tendré que darme una vuelta por el dermatólogo para averiguar el origen de estos problemitas.Justamente por estas manchas en la cara es que el producto en el que más invierto es el corrector/tonalizador. Tengo de varias marcas, desde baratas hasta más caras, y siempre que puedo pruebo productos nuevos para unificar el tono de la piel y ayudar a la base o BB cream.Sabía de la existencia de la base Baby Choux, pero cuando salió no le di bola en lo más mínimo; el resto de la colección se robó mi corazón.Sin embargo, tiempo después leí la reseña de The Muse sobre Baby Choux Base en color Peach y decidí probarla. En principio la base salió en formato pote, pero decidieron pasarlo a tubo ya que no es higiénico meter los dedos una y otra vez en un pote inmundo (?), así que la versión que tengo es la segunda edición.Según la descripción de Etude House:Envious moist and fluffy Baby Choux skin. Etude House introduces Baby Choux Base! Spring makeup with moist inside + fluffy outside + silky smoothness = Baby Choux Skin! Don't be surprised if someone pokes your skin. Your skin is oh-so sweet like baby choux.Pese a la descripción pomposa y ñoña, gran parte es cierta. Baby Choux Base se utiliza como bajo la base o como base y lo que hace es unificar el tono de la piel, suavizarla y darle un efecto iluminador increíble. Viene en tres colores, y como son bases tonalizadas, corrigen el tono de la piel: Imágenes oficiales de Etude HouseMint Choux es verdosa y funciona bien con pieles que tienden a tener zonas rojas, generalmente en mejillas. No sé si servirá para la rosácea ya que este tipo de piel es delicado, pero pueden probar, porque sin duda va a contrarrestar ese tono.Berry Choux supuestamente es para pieles muy claras (eso dice en la descripción de la foto como pueden leer), pero en realidad, dentro del maquillaje se usa para equilibrar los tonos amarillentos. Y Peach Choux tiene base aduraznada y funciona a la perfección para las zonas grisáceas que se hacen bajo los ojos.  Los colores anaranjados iluminan muchísimo la mirada, al igual que el amarillo. ¡Piensen en la teoría del color!Como tengo subtono amarillo, me pedí Peach Choux. Lo primero que hice fue aplicarlo en las ojeras, que es donde peor tengo las manchas amarillentas asquerosas. No las neutralizó como un corrector, pero, de nuevo, es una base tonalizadora y no un corrector para zonas específicas.Al aplicarlo en puntos estratégicos de la cara, noté que instantáneamente la iluminaba. El cambio fue increíble, y finalmente lo apliqué en toda la superficie facial y sí, sin duda me veía "revitalizada".A diferen cia de una base iluminadora (por ejemplo Miracle Finish de Holika Holika que reseñé acá), el caso de este producto es que tonaliza + ilumina sin efecto perlado, y eso le da un acabado natural.La textura es muy ligera, y si aplicamos por encima de la base o corrector, no empasta ni se hace efecto "cakey" en absoluto.En definitiva, ¿vale la pena invertir en este producto? En mi opinión, sí. No sólo ofrece SPF, sino que puede utilizarse como base -en caso que necesiten poca cobertura.El precio es accesible (entre USD8 y USD12) y se consigue en Ebay y en tiendas como BeautyNetKorea y Cosmetic Love.]]></content>
		</document>
		<document id="ee20d0fd5e2084b05dfa2af06160623f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/iMIE0xqAeZE/jueves-de-hallazgos-31102013-y-ya-se.html">			<content><![CDATA[¡Hola manolas! Hoy es jueves así que corresponde un Jueves de Hallazgos, y como las vezpasada les prometí un post dedicado a indumentaria a precios accesibles, acá se los dejo.Algunos ítems se consiguen en tiendas de nuestro país, espero que les cope la selección que hice.Vestido Skeleton de Krepsville 666 - USD$ 30Hay para elegir entre varios colores: Negro con estampa negra, negro con estampa roja, negro con estampa blanca, rojo con estampa negra, negro con estampa metalizada, blanco con estampa negra, y el de la foto, negro con estampa magenta.Leggings Total Space Cadet de Dolls Kill - USD$15Para vestir mientras ves Los Halcónes Galáticos Vestido The Holy Chic de Your Eyes Lie - USD$ 16.95¡Rápido que quedan pocos talles!Vestido Goldi-Frocks de Mod Cloth - USD$36.9930% off, estaba USD$ 52.99Musculosa Lamour de La Femme de Garçon - $300 (pesos argentinos)Tienen todos los tallesVestido Super Fucsia de Lupe - $640 (pesos argentinos)Tiene hasta talle 5Cuéntenme en los comentarios qué les parece esta selección y qué les gustaría ver en los Jueves de Hallazgos.Happy shopping!]]></content>
		</document>
		<document id="4a3dedd6cae34ea5c095eaf1c76f1b69" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/JPfakmhOduo/resena-enamel-magic-melomovie-gel.html">			<content><![CDATA[Gráfica oficial del productoDesde que los envíos internacionales desde EEUU han subido tanto, he tenido que buscar otra fuente para comprar maquillaje, porque lamentablemente las marcas indies han aumentado esta tarifa también. Tengo muchas sombras y, si bien estoy siempre tentada y quiero más y más, decidí parar con la locura (?) e intentar ir por productos que realmente me hacen falta.No soy muy fan del delineado negro ya que no encontraba ninguno que fuera realmente piola y sencillo de trabajar, y a la vez de larga duración.Probé en lápiz, líquido (los odio) y en gel, pero me parecían todos una caca. Eso, claro, hasta que encontré éste que les vengo a reseñar, y que rápidamente se convirtió en un holy grail. Navegando por las infinitas páginas de la gran red de redes (?), lo encontré y me decidí a probarlo. Es barato, tiene lindo packaging; tenía que ver si realmente funcionaba.Lo que reza la web de Holika Holika en relación a este delineador:Holika Holika's Enamel Magic Melomovie Gel Eyeliner comes in five specialized colors to enhance your eyes, with the deepest pigmentation. The super cute hot pink bottle conveniently comes with a built-in, easy to use, eyeliner brush for your convenience. The brush is perfect for creating that cat eye look, making even and flawless lines. Its waterproof formula is designed to last all day without fading or smudging. If you are looking for something that can last all day, gel eyeliner is the best choice.Directions: Dip applicator brush in pot and then create lines to create desired style. Benefits Deep pigmentation Waterproof Stays on all dayComes in a cute hot pink bottle Brush included in bottle Convenient - no need to carry two separate products Comes in 5 shades to choose from. En las imágenes oficiales se ve que el empaque es fucsia o rosado chillón -ponele-, pero en vivo se ve medio rojizo. No es que sea un dato importante, pero hey, ¡es un dato!Viene en cinco colores, pero únicamente compré el negro, ya que considero que es una cantidad considerable de producto y sería un desperdicio, en mi caso, comprar más colores ya que apenas si me delineo.ImágenesEn apariencia es el típico delineador en gel, de hecho viene con un empaque que se ha visto en muchas marcas (se me viene a la cabeza el Creme Gel Eyeliner de Revlon).El gel es muy cremoso y se desliza con facilidad. Además de usarlo como delineador, es my bueno como base para resaltar sombras oscuras y duocromáticas, pero recuerden siempre aplicar un buen primer antes porque sigue siendo un producto cremoso y las posibilidades de que se quede marcado en las líneas del párpado son altas.Respecto al pincelito, debo admitir que me sorprendió. En general, no me gusta usar los pinceles, esponjas y demás aplicadores que vienen con maquillaje porque suelen ser de mala calidad y traen aparejadas otras cuestiones relacionadas a la higiene del producto.Piensen que al usar ese pincel, el que trae incorporado el delineador, y luego guardarlo dentro del tubo recipiente, todas las bacterias quedan atrapadas allí, y cada vez que lo sacamos, cargamos nuestros delicados ojitos (?) de cosas asquerosas.Sin embargo, y porque soy una loca rebelde (?), he elegido usar el aplicador de este delineador, porque es super preciso y realmente hace bien su trabajo (eso sí, hay que limpiarlo a fondo y rociar un poco de alcohol en el tubito recipiente).Si no tienen ganas de pasar por ésto cada vez que se maquillan, simplemente utilicen un pincel aparte.Mi experiencia anterior con un delineador en gel fue con el dde Maybelline, que se endureció rápidamente hasta que un día lo abrí y era una masa u niforme, parecía una piedra seca. Lo tiré a la mierda, obviamente.Siempre está bueno darle un poco de calor a los delineadores cremosos (sean en lápiz o en gel, como este caso) frotándolo en las manos o pasándolo rápidamente sobre una fuerte de calor, pero en esta experiencia que les cuento, no había nada para salvar. Se fue directo a la basura.Sumado a ello, no duraba demasiado y era poco resistente al agua.No lo cambio por nada, tráiganme todos sus delineadores con confianza, porque éste les gana a todos.Recién aplicadoPasado bajo chorro de aguaLuego de frotarlo con mucha fuerza usando un papel tissueEn resumen: Buen precio, buen producto. Pueden conseguirlo acá y acá. Le tengo muchas ganas a la versión en marrón, no sé si lo compraré, pero si lo hago, claro que serán las primeras en saberlo.¿Han probado este delineador? ¿Qué les ha parecido?]]></content>
		</document>
		<document id="7f5b7658e186eb5d4260dbaa1f730f64" url="http://feedproxy.google.com/~r/Superdimitri/~3/KlaZLoIJKkU/resena-ms-dolce-blue-lentes-de-contacto.html">			<content><![CDATA[Desde que descubrí el placer de usar circle lens (o lenses, no se deciden cómo llamarlos según las webs que visito, debería consultar con algún traductor) agregué un nuevo condimento a mi rutina de maquillaje.La imaginación no queda ya enmarcada sobre la piel, sino sobre las retinas, otorgándole color, diferentes formas, diferentes intensidades y diámetros. Es decir, se abrió una puerta más a la creatividad.La gente de Iszo Lens me envió dos lentes nuevitos nuevitos (de hecho, aún no están disponibles para su compra en la página), así que acá tienen la primicia.Hoy en particular les voy a hablar de los Ms. Dolce Blue, que tienen la particularidad (al menos para mí, que hasta el momento venía usando lentes con color en el iris completo) de tener color y diseño sólo en el borde y un poco hacia adentro: el resto de la lente es transparente. Ergo, el color marrón que ven en la foto es el color de mis ojos.Ms. Dolce Blue pertenece a la familia de THEPRODIGURLS y viene en varios colores. Yo recibí los azules y estoy encantada, porque crean un efecto extrañamente agradable.Su diámetro es de 16mm, por lo cual proporcionan bastante agrandamiento del ojo, pero no se ven siniestros, sino muy dulces; al menos eso sentí yo, que mi rostro se veía más suavizado.Tratando de hacer una cara a lo Venus Angelic. No logrado.Los lentes son muy, muy cómodos. Llegué a usarlos unas cinco horas sin problemas, luego me los saqué porque me entró una basura -creo que máscara de pestañas- y ya los guardé, pero creo que podría haber seguido un buen rato más con ellos puestos, lo que significa que son ideales para salidas o momentos en los que tengamos que usar algo por un período largo de tiempo; como un accesorio más, Ms. Dolce forman parte del outfit (parezco vendedora).No sé ustedes, pero adoro el degradè que se forma desde el azul al marrón de mis ojos. Honestamente, cuando vi los lentes azules pensé "chau, voy a parecer Rolly Teranishi o la Pradón", pero no; si bien es evidente que tengo puesto algo en los ojos, hay una sutileza, una delicadeza que no vi hasta ahora en otros lentes que he usado, que buscan tapar todo el iris -lo cual no me molesta, ¿eh?Me gusta como me quedan pero, again, todo me queda bien (?) Es un chiste, haters.Otra vez la cara de venado en la rutaOk, sintetizando: ¿Los recomiendo? Uff, ¡SÍ! ¡Y cómo! Creo que favorecen cualquier color de ojos mientras agrandan el diámetro, lo cual genera ese efecto "carita tierna" sin caer en la exageración.Miden 16mm, así que tengan en cuenta que el efecto que producen no es natural, como para todos los días, a no ser que les importe poco todo eso de "verse natural" - en definitiva, natural es lo que es orgánico para uno.En unos días estarán disponibles en la web de Iszo Lenses, así que estén atentos. De paso, les comento que pueden usar el siguiente código de descuento:SDMTB-10 El código funciona a partir de los USD 20, y fijándome en lo que cuesta las otras líneas de THEPRODIGURLS, estimo que los Ms. Dolce rondarán los USD 22, así que pueden hacer uso del cupón ;) ¡Y sólo para lectores de este blog! -Meh, mentira, compártanlo con libertad.Esta tienda online me mandó otros lentes que espero reseñar en estos días -ya saqué las fotos, pero no me gusta cómo quedaron así que tengo que hacer toda la sesión de vuelta >__< En fin, qué vida tan difícil.¿Qué opinan de los Ms. Dolce Blue? ¿Gustan, no gustan?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>