<author id="162a551dc2f609b9936463e0097531c9" url="loshuevosylasideas.blogspot.com.ar" feed="http://loshuevosylasideas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f527021b1720e7f563a98214b7919c08" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/11Fb8gkzeqY/el-nuevo-balance-de-poder-y-la.html">			<content><![CDATA[Los movimientos en el PJ PBA, el retorno de Cristina y la selección de un gobernador del interior como jefe de gabinete alteraron el mapa de situación general y del peronismo en particular. Significaron la búsqueda de un nuevo equilibrio dentro del bloque oficialista que, una vez más, recuperó centralidad política relegando a los opositores al poco glamoroso rol de comentaristas. Si tan sólo ese hubiera sido el objetivo, estaría cumplido. Pero no.Capitanich jefe de gabinete permite varias lecturas. La del turco Asís y Lucas Carrasco es una: el chaqueño es el presidente en ejercicio. Reconocemos a Asís como un gran operador (más inteligente pero menos amplificado que JMS o CPagni) que provoca así al cristinismo; si éste no reacciona solo confirma su teoría. Otra lectura es la de Manolo, como estrategia defensiva para impedir la penetración del FR en un NOA-NEA más permeable. Otra es la de Tereschuk, entendiendo la movida como una manera de delinear un formato de sucesión. La lectura que elegimos aquí es la que enunciamos en el primer párrafo: el reconocimiento de un nuevo balance de poder dentro del dispositivo oficialista sobre el que se opera para tender a un retorno al equilibrio.Decíamos que luego de las legislativas el mapa remedaba el periodo 1997-1999. Hoy no es el mismo. El nuevo escenario llama a buscar distintos paralelos en nuestra historia. Probemos: con Capitanich, ¿el peronismo del interior ganó, sin proponérselo, una símil Batalla de Cepeda? ¿El alvearismo sciolista y el neoalsinismo massista (Guido dixit) están en aprietos? Por lo pronto, una certeza: se abrió el juego en el FpV y eso es bueno para todos los que integran el colectivo. Pero vamos por partes que es más fácil mirar el presente siguiendo una línea de tiempo, y lo primero este año fue el fenómeno (ahora desfenomenalizado) Massa.Sin novedades en el Frente.STM, por decisión estratégica, rompió con el FpV. Y ganó las legislativas pero, parece, perdió el peronismo. Omix dice Good Bye PJ a propósito de la impugnación que sufriera la lista de Ishii a la interna del PJ PBA. Floja de papeles, fue propuesta con el objeto de patalear o impugnar luego. Recordamos aquí haber ofrecido desin... interesadamente el consejo de un amigo kirchnerista, mejor que el canto de sirena del establishment mediático: si el objetivo del lanzamiento de Massa era conseguir autonomía para el PJ PBA, éste ya lo consiguió con STM afuera. El rol que hoy ocupa el tigrense recuerda más al de Chacho Álvarez que al de Cafiero. Sigue así la doctrina transversal marca Pagni. Para tener éxito en 2015 su construcción adolece todavía de la UCR que dio sustento nacional a la Alianza. Una guerra de guerrillas de intendentes transversales puede ser un camino, pero necesita que posean alta electorabilidad. Muchos de los que la poseen tienen, actualmente, juego armado. Replicar su Liga de Intendentes allende las fronteras de la PBA no será entonces pan comido. El sueño primigenio, quedarse con la jefatura del PJ PBA, no parece posible de aquí a 2015. Complicar a los intendentes vía Consejos o a Scioli vía Legislatura puede ser un arma de doble filo, y las legislativas no le otorgaron tanto poder. Como sea, está anotado para 2015 y debe observar qué ocurre en el minado (por internas y figuras) campo republicano y las posibilidades que el peronismo le reconozca.La naturaleza de las candidaturas.Durante las elecciones se tornó central, dentro del FpV, Daniel Scioli. La emancipación relativa de los intendentes peronistas en la PBA respecto a Balcarce 50 lo encuentra protagonista, pero también transparenta que Scioli necesita más del dispositivo PJ PBA que los intendentes FpV de él. La PBA sigue siendo llave de 2015.La inclusión de un gobernador exitoso, que simboliza el peronismo del NOA-NEA, es también en detrimento de DOS pero puede leerse antes como resultado de la rebelión aceptada/permitida del peronismo bonaerense. Capitanich corre del reflector a Scioli, pero puede ser también beneficioso para DOS: ante la fragmentación relativa del mapa de poderes, más locales que a principios de este año, Scioli necesita en 2015 de una interna que lo legitime. Hacia el plano abierto, si la disputa era Scioli y Massa, FpV y FR, la inclusión de Capitanich engorda al FpV, lo que también eleva a Scioli en esa disputa exógena. Más jugadores en cancha enriquece el frente interno, de modo que es Massa y el FR quienes salen más perjudicados en estas movidas.Del evitismo al peronismo.Massa pensó que sólo tendría a Scioli como competidor. Scioli buscó labrarse el perfil de candidato natural. Confiaron en que Cristina continuaría en sus trece y no fue así. Vale aquí hacer la salvedad de que si bien CFK hizo de la responsabilidad política un axioma, también es cierto que su ecuación pragmatismo/principismo daba un resultado levemente diferente al de Kirchner. Bajo esa lupa, la entronización de un posible presidenciable, a la altura de Scioli (gobernador), y por fuera de su núcleo duro (al que podía ser adscripto Abal Medina), era difícil de prever. Fundamentalmente por la transferencia de poder y la -aquí reclamada- apertura que la selección supone (Urribarri era mencionado, pero representa en el imaginario más al kirchnerismo puro que al peronismo del interior). Cabe preguntarse, para comprender una de las artistas de la decisión, qué hubiera sido del FpV y de lo que resta hacia 2015 si no hubiera sido reconocido, y operado en consecuencia, el nuevo balance de poder. Cristina se muestra así entera y resolutiva frente a la sociedad, racional y equilibrada respecto a las internas del peronismo.Retornando al presente, Capitanich JGM implica el abandono de la probadamente fallida estrategia de disputa mediática que prevaleció durante 2012. El dinamismo puesto a disposición de la gestión, el retorno de la sintonía fina, el acento en la cadena de formadores de precios, las reuniones con empresarios y gremios, con ministros y gobernadores, la nueva modalidad de relación con la prensa son demostración de que no se trata sólo de una renovación cosmética sino un cambio profundo respeto a la categorización de los objetivos, cuando algunos secundarios se habían transformado en principales y viceversa.Se abre un periodo nuevo en el que la consecución de resultados será el norte, antes que la batalla cultural. De cuán exitoso resulte este giro dependerá, más que de cualquier otra cosa, que el modelo tenga continuidad más allá de 2015. ¿La sociedad pedía continuidad con cambios? Es el kirchnerismo mismo el que se pone a la cabeza, con una notabilísima resiliencia, de las nuevas demandas.]]></content>
		</document>
		<document id="dc69e45937dfc474f789ada77d588974" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/32F0Zka0tEw/apuntes-politicos-peruanos-2014-en-el.html">			<content><![CDATA[Eneros familiares nos traen por estas tierras liberadas por San Martín y encorsetadas por TLCs, de tradiciones e historia pero también modernidad tardía y liberalismo económico. Puede ser, o ya es, dicen, el nuevo Chile latinoamericano. Para algunos puede sonar espantoso; a muchos peruanos con los que pude tratar les parece maravilloso. Contrastes marcados, un costo de vida importante, consumo para los ABC1 pero también consumo dirigido a los C2C3, etc. Poca conflictividad social en la metrópoli limeña, donde transporte y seguridad son las demandas más importantes. Y el diario El Comercio como voz cantante y personero de la elite económica, que cuando no es directamente transnacional, se referencia en algunas pocas familias tradicionales de ascendencia casi virreinal.Breña, Lima, El Callao, distritos céntricos pero pobres. O de trabajo. Miraflores, San Isidro, La Molina, hacia el sur, ricos, turísticos y sede de empresas mineras, de servicios industriales, etc. Por donde circula el dinero grande que ingresa al país. O desde donde también egresa.Lima, Arequipa en el sur del Perú, Piura y Trujillo al norte del país y Cusco como capital turística debido a Macchu Picchu son las ciudades más importantes.Hace tiempo, antes de la segunda vuelta que colocaría en la Presidencia a Ollanta Humala, sostenía que aunque tuviera un pasado chavista, el líder del Partido Nacionalista no haría nada muy distinto, en términos económicos, a la entonces candidata Keiko, hija del Chino Fujimori. No me equivocaba. A poco de llegar al Gobierno perdía el apoyo del ala izquierda (y romántica) de su partido.La historia política reciente señala Ollanta para que no retornara el fujimorismo (¡y por eso apoyado Humala por el mismísimo Vargas Llosa!), antes Alan García, del ex izquierdista APRA, para que no ganara Fujimori. Ambos, más Alejandro Toledo, a pesar del fantasma del que se beneficiaron en oposición, manteniendo a pies juntillas el destino neoliberal y de “realismo periférico" prefijado por Alberto Fujimori en los '90 peruanos, luego de unos '80 hiperinflacionarios. Historia Política Económica 101 de América Latina, sin embargo los peruanos con los que tuve el gusto de hablar reconocen poco de la influencia de los factores externos en el modelado del Perú. Tienden a pensar, antes, en términos ortodoxos de buena o mala gestión, de capacidad del primer mandatario para “enamorar" ya sea a los peruanos o a los capitales extranjeros. Una vez más, la responsabilidad de un Estado en un país en el que se pide menos Estado.No existe reelección presidencial. Humala empuja a Nadine Heredia, la primera dama (sindicada como cerebro del gobierno), para no sufrir el síndrome del pato rengo a partir de la segunda mitad de su mandato que finalizará en 2016. Constitucionalmente, está inhibida. Conclusión: pasarán los presidentes pero el modelo no se toca. Conclusión 2: para el capitalismo globalizado, una democracia limitada es mejor que una democracia más... democrática. Conclusión 3: mucho del poder no reside en la clase política, que debió renunciar en parte a él como retorno del fujimorismo. Que no hizo más que cumplir con los mandatos superiores o supranacionales de la época. Contrastes y paradojas. O no.]]></content>
		</document>
		<document id="c9c6a01e0c6c6ee0662000b5936e1430" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/43kulxb3VYE/balance-el-2013-k-y-sus-desafios.html">			<content><![CDATA[Este año que pronto terminará no fue uno cualquiera, sino el de las últimas elecciones de medio término previas a un cambio de elenco gubernamental. La última elección antes de que Cristina entregue la banda presidencial a alguien que no será Néstor y tampoco un delfín en sentido estricto. Desafío grande para un espacio que hizo de la centralización de las decisiones políticas uno de sus rasgos identitarios. Más congruente en esos términos con el primer peronismo que con el menemismo; quizás los sesgos de intervención estatal, distintos, tornen en fatalidades los diferentes métodos...¿El año en que se celebró la Década Ganada implica también el comienzo de una nueva? Por lo pronto, si Kirchner y Cristina debieran mirar atrás podrían sentirse satisfechos: este es un país mucho más normal que el que tomaron. Normal, claro, en el sentido de no estar sufriendo ninguna excepcionalidad. Es decir entonces: las ventanas de oportunidad fueron aprovechadas, a pesar de todo lo que pueda enumerarse como deudas y/o errores. Desalienta, de algún modo, comprender que las condiciones de posiblidad de un país más justo, igualitario, solidario, siguen siendo un horizonte al que se tiende. Ocurre que, a pesar de los mayores márgenes de maniobrabilidad política de los Kirchner respecto a su inmediato antecesor en términos históricos, Carlos Menem, la transformación que el neoliberalismo operó en el país fue decididamente mayor que la lograda por el desarrollismo neokeynesiano kirchnerista. Me dirán que siempre es más fácil destruir que construir, se necesitan aunar menos voluntades, y es cierto, pero es además la manifestación más palpable de los factores condicionantes, económicos y políticos, estructurales, nacionales e internacionales, que determinan las posibilidades del derrotero nacional.El desafío económico.Este año, más que el pasado, quedó claro que las respuestas no se encuentran ya sólo (o mayormente) en la política. Dijimos que el establishment le perdió el miedo al kirchnerismo: corrridas, no liquidación de exportaciones, las presiones devaluatorias, los grandes desajustes en las cadenas de precios. Esto, debido a los tiempos políticos acotados hacia 2015, determina la necesidad de una renovación de las vinculaciones existentes entre estos actores. El corrimiento del kirchnerismo hacia posiciones centristas lo manifiesta: este gobierno, y los que vengan, dependerán más que antes este mismo gobierno de cómo los agentes económicos decidan actuar. Por eso Capitanich en la UIA, no hace mucho, les habló con el bolsillo esperando que le contestaran con el corazón. Y en todo acuerdo económico-social, la pata social la pone el Estado.Debemos advertir, de todos modos, que las medidas ortodoxas que se vienen ensayando, ya sea para disminuir la brecha entre dólar oficial y blue, para frenar la tendencia inflacionaria, para apuntalar las reservas, constituyen tratamientos sintomáticos y no uno etiológico, en el sentido de resolver los problemas estructurales (la restricción externa, la estructura económico-productiva, la concentración, la extranjerización, lo que falta en industrialización) que nos llevan cíclicamente a aplicar medidas paliativas. El kirchnerismo abandonó la concepción romántica de que sólo con voluntad se pueden imponer condiciones y eso es bueno. Pero el camino será arduo. Por ejemplo, ¿cómo incrementar la inversión privada sin entregar jirones de peronismo en los reclamos permanentes por menos derechos laborales de los sectores económicos? ¿Cómo conjugar industrialización con un escenario que tiende fuertemente a la primarización, al que se suma la tradicional posición política del sector agroexportador? Estas preguntas, parece, son viejas ya. Otros tópicos: YPF para descomprimir la balanza comercial llevará años. La toma de deuda para inversión pública (algo que adelantamos quizás antes que nadie en los blogs: por aquí y por acá; sostienen algo parecido en esta reciente nota de P/12) es uno de los caminos elegidos para aliviar el frente externo. No todo, igual, es ortodoxia: la profundización del cepo al dólar tarjetero, que los acuerdos con inversionistas (caso Chevrón) sean negociaciones cara a cara y no tributarias de legislaciones generales que hagan al "clima de negocios" como antaño, voleo que aprovechaban los capitales golondrinas, significa que existe márgen para ensayar kirchnerismo del bueno (reforma tributaria, mejores métodos para administrar el comercio exterior, la inversión en infraestructura, la cuestión logística, etc.).Sí, todo lo anterior se trata de "sintonía fina" sobre la cuestión económica. Un ajuste, bah. El cómo y hasta dónde definirán los nombres que reciba y de su éxito dependerá la sensibilidad social que puedan ejercitar los próximos gobiernos. No parece el final soñado para el kirchnerismo, pero podría serlo: racionalidad e instrumentalización para que Argentina no enfrente una de sus cíclicas crisis, en la que los actores económicos generan colchones extraordinarios a costa de la socialización del sufrimiento.El desafío político.2013 implicó la derrota de la doctrina Brienza, la del control de calidad ideológica que simbolizaba a un kirchnerismo todopoderoso, capaz de condicionar al oficialismo todo cuando, políticamente, el oficialismo era lo único realmente existente en la mesa de arena. Hoy ya no es así, y no sólo Massa como fenómeno del año electoral, sino también las mayores cuotas de poder del peronismo de la PBA, los gobernadores peronistas, y hasta las huestes republicanas, si consiguen desarrollar mecanismos que les permitan llegar armados a 2015 (aunque la posibilidad sea remota y dependan mucho de lo que haga o deje de hacer el pan peronismo). Hoy Brienza, como generador de relato K, trasunta derrotismo en su última nota, que bien podría haberse titulado “Pobrecita Cristina, hijos de puta", tan a tono con ese progresismo K que prefiere hacer política hacia el vértice y no hacia la base. No leyó nuestros Barrionuevismos kirchneristas, evidentemente, que pueden resumirse en “do politics, you moron!". Finalmente, ambas “doctrinas" sirvieron y sirven poco a los objetivos del oficialismo (o sirven sólo como estrategias defensivistas).El principal desafío político del kirchnerismo es tributario del desafío económico, y es recuperar imagen en cuanto a control de la economía. Ser visto como antaño: agente capaz de controlar las variables de bolsillo que impactan efectivamente en lo cotidiano. Todo lo demás es accesorio y, si embarra el objetivo enunciado, es superfluo y hasta contraproducente. Muchos amigos continuarán enojándose por esto que digo, pero no creo estar errado. Si esto se consigue, el papel de Cristina será uno. Si no, bien otro y menos protagónico. Las posibilidades que habilitan esta última opción son las que me inquietan, por cuanto pueden conducir a tentaciones “frepasistas" o aún peor, “alfonsinistas" (y de ahí mi reciente crítica a la vindicación alfonsinista, por fatalista, cuando el kirchnerismo es por sobre todo posibilista). Por si no se comprende: puede ocurrir que el kirchnerismo sea una corriente dentro del peronismo; u oposición a todo excepto a la historia del kirchnerismo, relegándose a reserva moral no de la Patria, sino simplemente del propio espacio político. Un rodríguezsaaísmo sin anclaje territorial, o un radicalismo hecho y derecho, inelástico, rompible pero no doblable (sic). Y que nadie diga 2019 porque existen pocos pecados en política: no estar anclados en el momento que transita la realidad es uno de los peores. NK y CFK demostraron comprenderlo bien durante los '90.]]></content>
		</document>
		<document id="bc8b52cfe672a8d80a5c7154bef551dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/7fp52U7tyk0/mundial-brasil-2014-nucleo-de.html">			<content><![CDATA[Como todo espectáculo de envergadura mundial, el ídem de fútbol puede significar un dolor de cabeza si antes no se establecen una serie de reglas que permitan ordenar y encauzar la alegría que, esperemos, nao tendrá fim pra nosotros. Así, antes de disponer los preparativos para asados y picadas varias, vayan algunas consideraciones previas que, esperemos, Sabella sepa tener en cuenta. Luego, sí, el reglamento para disfrutar de este Mundial que se avecina en el -¡jo!- vecino país:a. Se sugiere la convocatoria urgente de Wanda Nara, quien puede perfectamente desempeñarse a dos puntas (Maxi y Mauro) y es experta en desmarcación, y de Jesica Cirio, jugadora de área (metropolitana de Bs. As.). Se aconseja vigilancia constante pues puede ser difuso el límite entre la felicidad del plantel y el surgimiento de these-putas internas.b. No nos tocó el grupo de la muerte (aunque algunos sindican a Tan Biónica como tal), pero sí podemos afirmar que siempre nos ponen en el grupo con más equipos: Bosnia, Herzegovina, Nigeria e Irán. Con Argentina suman cinco. Ya había ocurrido con Serbia y Montenegro. Por suerte -me apunta Carlos Reymundo Roberts- la Jefa, con mirada estratégica, propició el acuerdo con Irán que rendirá frutos en junio del próximo año. Un acuerdo similar encauzado por Obama nos permitirá jugar relajados, sabiendo que los iraníes no jugarán sucio con alfileres y/o armamento atómico escondido en las medias.Pasemos ahora sí al núcleo de coincidencias mínimo que permitirán disfrutar el espectáculo deportivo también a través de las redes sociales. Este blog, un servidor público, tiene el agrado de informar a la amable blogoplatea que, efectivo a partir de este mismo momento:1. Quedan inhabilitados para opinar acerca de cuestiones futbolísticas todos aquellos que jueguen rugby, polo o vivan en San Isidro (prov. de Bs. As.).2. Tampoco podrán emitir comentarios relacionados al fútbol todos aquellos que sigan en Twitter o Facebook al grupo adolescente cheto-cumbianchero Agapornis, debido a inhabilitación moral, estética y filosófica.3. Asimismo, no podrán opinar sobre fútbol aquellos que jueguen hockey o se llamen Martín Liberman.4. Bajo apercibimiento de cárcel y violaciones salvajes por hordas de nerds hambrientos de sexo desenfrenado, quedan terminantemente prohibidas las consultas acerca de la regla del orsai y los tiros libres directo e indirecto.5. Se considerará culpable doloso, con pena de 5 a 25 años de cárcel, a quien preguntare si determinada jugada fue penal. Agravada con apedreamiento opcional si la falta ocurrió afuera del área.6. Se estipula cadena perpetua sin goce de 3G a quien organizare actividades en horario de partido.7. Como excepción a (6), se considerarán funerales y casamientos de familiares en primer grado. Siempre que haya un televisor cerca y con el volumen al taco.8. Se declaran suspendidas, hasta agosto del próximo año, las internas del peronismo. También las cuentas de Twitter de Alicia Kirchner y María José Lubertino: nadie necesita citas de Jauretche o conocer los detalles de un proyecto sobre el inodoro de doble descarga cuando Messi está por patear un tiro libre.9. Se instaura el régimen de censura previa, a cargo de tribunal ad hoc a conformar, sobre los twitts con foto adjunta de Elisa Carrió. Nadie quiere un tuit que diga “Goooooollll, putos!!!" junto a una foto de Lilita saliendo de la ducha.10. Se inaugura en Twitter el hashtag #LaConchaDeTuMadreSabella, para desde allí dirigir sugerencias al DT de nuestra Selección, Alejandro Sabbatella. Pueden ir desde tópicos futboleros (¡pone a Lavezzi, #LaConchaDeTuMadreSabella!) hasta recetas de cocina (el arroz queda más rico agregando un toque de curry, #LaConchaDeTuMadreSabella).Imprímase, archívese y difúndase.]]></content>
		</document>
		<document id="6b57aca5ad02797cc4d63eb37a2f42dc" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/9QRV3PCdA7c/se-multiplican-los-reclamos-policiales.html">			<content><![CDATA[La Rioja“Policías riojanos amenazan con acuartelarse si no reciben aumento salarial05/12/2013 - 22:46 hs | Más de 200 policías estaban reunidos en la noche de este jueves en la plaza del barrio Juan Facundo Quiroga de esta ciudad capital. Amenazaban con acuartelarse si no recibían un incremento salarial".http://www.elindependiente.com.ar/digital/mobile/noticia.php?id=1598“No hubo acuerdo y los policías estudian qué medidas seguir06/12/2013 - 00:52 hs | En la primera reunión que mantuvo la delegada de los uniformados con el jefe de policía, y el secretario de Gobierno, no llegaron a un acuerdo. Según adelantó el representante legal de los uniformados, el gobierno propuso concederles el “adicional, pagar los recargos, más vivienda y desarraigo". Esto no conformó a los protestantes que insisten con un aumento salarial".http://www.elindependiente.com.ar/digital/mobile/noticia.php?id=1600“Han garantizado el servicio normal de todas las comisarias”EL DIARIO DE LA RIOJA – | 06/12/2013LA RIOJA.- Así se pronunció el jefe de Policía de la Provincia, José Bonader, al salir de la negociación mantenida en Casa de Gobierno con los uniformados. Aseguró que mantendrán el dialogo y garantizan la seguridad social".http://www.eldiariodelarioja.com.ar/Nuevo/noticia.asp?id=110669&tipo=noticiaSantiago del Estero“Policía desmiente ola de rumores sobre saqueosAnte la ola de rumores que circulan a través de redes sociales y mensajes de texto, sobre actos vandálicos en comercios de la ciudad Capital y La Banda, la Policía de la Provincia informó que “no hubo ningún hecho de esa naturaleza y que el personal de la Institución se encuentra en permanente recorrido, controlando que todas las actividades se desarrollen con normalidad".http://www.elliberal.com.ar/movil/ampliada.php?ID=116682Neuquén“Neuquén.- Momentos de incertidumbre se viven esta madrugada frente a la Jefatura de la policía del Neuquén, donde alrededor de 500 personas, entre uniformados retirados y familiares de policías cortaron la calle por un reclamo salarial.A la protesta se sumaron representantes de la Asociación de Subalternos de la Policía (Asubpol). La protesta se realizó con móviles, bombos y sirenas, que llamaron la atención de los vecinos de los alrededores del edificio policial. La noticia circuló rápidamente por las redes sociales.“El reclamo es netamente salarial pero no queremos que se toque a ningún policía. Estamos cansados que nos paguen tarde los adicionales y de que tengamos que hacer adicionales para poder vivir mejor”, dijo anoche un policía retirado en conversación con este diario".http://www.lmneuquen.com.ar/noticias/2013/12/6/continua-el-reclamo-de-uniformados-frente-a-la-jefatura-de-la-policia_208911El riesgo de contagio respecto a la situación vivida en Córdoba antenoche existe. Por lo pronto, las reivindicaciones salariales se replican. No hay, aparentemente, acuartelamiento en ninguna de las tres provincias, lo que constituye un dato.Respecto a los saqueos en Córdoba, el gobierno nacional perdió en un primer momento la oportunidad de no dejar librados a los cordobeses al terrorífico accionar del gobernador De la Sota, al mecanismo extorsivo de ¿su? policía y dilapidó la oportunidad de ser el capanga que arreglara el entuerto. Puesto a especular, pudo tratarse de una desconfianza en De la Sota o esto que dice Contradicto acá (que puede haber habido especulación, pensando en la carrera a 2015). Ojalá no se trate de esto último.Podemos debatir sobre leyes, Constituciones nacional y provinciales, la negligencia del Poder Judicial que menciona Manolo en el post anterior o, si prefieren, sobre federalismo, unitarismo y la mar en coche. Mientras, hay personas, familias, que sufren miedo y algunas temen por su modo de subsistencia. Sólo los politizados esgrimen argumentos republicanos y legales. El resto dice “Cristina es la Presidenta y no hace nada...".¿Injusto? Sí, pero nadie le aseguró nunca a ningún Presidente que sólo debería enfrentar desafíos justos.]]></content>
		</document>
		<document id="6707cb2b76d8ca7bcee7764a2e657342" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/Chm4AVbJ2m8/tucuman-en-artepolitica.html">			<content><![CDATA[Los amigos de AP quisieron interiorizar a sus lectores de lo ocurrido en mi provincia la semana pasada, cuando la sedición/extorsión policial y los saqueos tuvieron en jaque a San Miguel de Tucumán y alrededores. Con agradecimiento y algunas actualizaciones, subimos lo posteado el miércoles pasado. Suponemos que la polémica será la crítica al haber mantenido los festejos por el 30vo. aniversario de la recuperación democrática, el 10 de diciembre anterior, en Plaza de Mayo. Ojalá sirva para tocar alguna fibra de sensibilidad...Pueden leer la nota aquí...]]></content>
		</document>
		<document id="e5ce114343a2d90694ac51d4cd5d17f" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/cT49eYv_wfs/el-radicalismo-massa-y-el-po-salteno.html">			<content><![CDATA[Definitivamente desmembrar es el verbo de moda. Alfonsín (h) criticó recientemente a Sergio Massa por cooptar dirigentes y propiciar el desmembramiento de los partidos políticos. No sólo Clarín se desmembra entonces, sino que la reconfiguración de la representación política de cara a 2015 afecta a todos los partidos políticos y especialmente al peronismo, favoreciendo que algunos miembros... elijan separase del cuerpo del que formaban parte. Massa en la PBA como caso paradigmático y testigo.Sostuvimos antes que el voto a Massa contiene un importante componente republicano, y las declaraciones de Alfonsín -«... (si Massa) realmente pensara que es necesario reunir diferentes tradiciones políticas, debería proponer un diálogo público y transparente con las representaciones institucionales de cada fuerza [...] Eso sería respetar las instituciones y es lo que haría un auténtico político republicano»- lo comprueban. Si Alfonsín necesita aclarar que Massa no es un auténtico político republicano es porque efectivamente así fue y es percibido. ¿Cuántos votos recuperarían Stolbizer y Alfonsín si en 2015 el intendente de Tigre participara de la interna peronista? La preocupación de Stolbizer por los indicadores de Tigre antes de las PASO constituían un avance de que advertían que Massa iba por esos votos que consideraban suyos. Porque sí, Meoni y Posse juegan con el FR y restaron a la sumatoria del frente UCR-FAP, pero lo que vacía de representación al republicanismo es el lugar que en el imaginario consiguió ocupar Massa: una opción peronista (gobernanza) permeable a las demandas de seguridad de los sectores medios (representación) que constituyó la herramienta electoral para frenar (republicanamente) las supuestas ansias re-reeleccionistas de CFK.La noticia política del domingo, el triunfo del Partido Obrero en Salta capital en el rubro legisladores provinciales (ya había sido segundo en diputados nacionales el 27 de octubre), se engarza con lo anterior: ¿qué relación existe entre el triunfo del PO en una capital de provincia tradicionalmente peronista con la reducción a la mínima expresión que es hoy el radicalismo salteño? Recordemos que en Jujuy las legislativas se las llevó la UCR, de la mano de Morales y Fiad, y en Tucumán, con Cano a la cabeza, la UCR recortó la abismal brecha que la separaba del peronismo. En nuestra capital provincial y en Yerba Buena el ACyS se impuso sobre el FpV.El resultado en Salta capital también debe constituir entonces una advertencia para el peronismo todo, ya que se enmarca en lo que decíamos luego de las PASO respecto a las renovadas posibilidades del panrepublicanismo frente al peronismo dividido. La capital salteña, confrontada entre Urtubey y Romero, eligió una tercera opción, distinta. Sí, son legislativas y los que se entusiasman con el Partido Obrero de Salta ganando la gobernación en 2015 ven muchos dibujitos mientras toman la mamadera, pero no se trata de un dato a descartar.]]></content>
		</document>
		<document id="87c901ba83c2c9610e0ee5051de28e6a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/DPKCdAN7iEQ/autobombo-nos-citan-en-el-libro-de.html">			<content><![CDATA[- ¡Mamá, mirá: salí en el libro de Zunino junto a Majul, van der Kooy y Morales Solá!- ¿¡Qué hacés ahí, nene!? ¡Salí! ¡¡Salííííí!!Gracias a mi amigo Aldo Jarma, autor del libro sobre la historia de los blogs nac&pop, nos enteramos que Edi Zunino nos cita en su libro “Periodistas en el barro". Ahora, aunque más no sea por autocholulismo (!), estamos obligados a conseguirlo. Eso, por supuesto, me genera una terrible contradicción: al hacerlo, ¿estaré bancando -monetariamente- al periodismo independiente? ¡Horror!Ahora, chicanas afuera, se demuestra una vez más la importancia de haber relatado la historia de los blogs y la puesta en perspectiva de su rol fundamental en la batalla cultural y comunicacional librada desde 2008. Y que fuera un bloguero quien lo realizara, por supuesto. Su consulta seguirá siendo ineludible para quien pretenda, en el futuro, estudiar el periodo. Ya es historia.Entonces, una vez más, desde el prestigio (!) del que ahora, merecidamente (!!), gozamos (!!!), pedimos la renuncia de Ramón Díaz (!!!!).]]></content>
		</document>
		<document id="1ba3f2f18997462083cd4dd3727ca024" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/dZ8g-gzuYqY/la-alvearizacion-del-kirchnerismo.html">			<content><![CDATA[Finalizábamos el posteo anterior señalando que si la sociedad pidió en las urnas continuidad con cambios, es el oficialismo el que se pone a la cabeza de las demandas. ¿Hay algo más peronista que eso? Ni impostar la voz de Perón como hacía Pino, mirá. Ahora leemos a Sergio Villone, quien resume los esfuerzos de los editorialistas opositores por provocar el desbande del núcleo progresista K (alertábamos aquí que sería uno de sus objetivos) y también a Artemio quien, voluntarista, piensa que el núcleo duro, como la pelota del Diego, no se mancha. Aquí, por el contrario, creemos que los sectores más de izquierda o progresistas, no peronistas, son susceptibles y dudarían en votar una lista no encabezada por Cristina. Revolución o que vuelva la derecha en serio, parecen decir algunos.Les tenemos malas noticias: fue el propio kirchnerismo el primero en hacer algo parecido al poskirchnerismo. Comenzó a ensayarse luego del triunfo del 2011: la alianza con Moyano estaba rota, CFK se acercó a la UIA (allí dio un claro discurso), se intentó algo de sintonía fina como eufemismo para un ajuste que, vale decirlo, se proyectó sobre los sectores más acomodados de los deciles superiores (¿o debíamos expropiar Techint, recrear las Juntas de Granos y Carnes y nacionalizar los súpermercados? Adscribir al capitalismo plantea límites y ni siquiera Altamira promete algún paraíso socialista). Luego de Once, y en vista de que atravesar un 2012 con recetas ortodoxas podría haber sido recesivo para los fundamentals del modelo -como actividad, empleo y consumo- se optó por cepo cambiario, congelamiento/acuerdos de precios y un retorno al kirchnerismo épico para pelear una agenda que se escurría de las manos como este campeonato a Newell's. ¿Salió bien? No. ¿Una receta ortodoxa hubiera sido preferible? No creo, pero podría haberse matizado algo intermedio, sin patinar la venta de humo con épica para alegría de Asís y su revolución imaginaria. Algo de eso se comienza a ensayar ahora, luego del veredicto de las urnas.¿Qué hizo el oficialismo, políticamente, luego del 54%? Carusolombardismo defensivista. Nicolás Tereschuk dijo que «...se colocó demasiado “por encima” de los actores del poder real...». Acá dijimos que se tornó autorreferencial y pasó a representarse más a sí mismo que a las nuevas demandas surgidas a consecuencia de sus propias políticas. Populismo de Estado. ¿Cómo se expresó? Dos ejemplos bastan: 7D y reforma judicial fuera de la agenda de la sociedad, a lo guapo y sin evaluar el equilibrio de fuerzas. Para fidelizar, decían, a un núcleo duro no peronista que puede dudar. ¿Qué hace Cristina ahora que se hizo de re derechas, de recontra derechas? Evalúa posiciones relativas, relaciones de fuerza, las demandas sociales, las posibilidades del contexto político y económico mundial, regional, de nuestra propia estructura productiva y actúa en consecuencia.Se habla de giro a la derecha, de retorno al peronismo conservador, de abandono del progresismo sintetizado en La Cámp... ah, no, eso no. Bueno, se habla de alvearización, un concepto planteado primero en este blog ególatra y el más mejor después de muchos otros (alvearización también tratada recientemente acá). ¿Porque mandamos gendarmes al conurbano? ¿Porque se busca pactar con gremios y empresarios como una herramienta para contener la inflación (influirá el nuevo IPC, soñado por el establishment)? ¿Porque arreglamos con Bergoglio modificaciones al Código Civil? Sí, todo eso está a la derecha del anterior kirchnerismo, ¿pero está a la derecha de las opciones de poder al oficialismo, el panrepublicanismo, Macri o Massa? No sólo no parece, sino que podemos afirmar con los datos actualmente disponibles que no. Esto para quienes no creen en un corrimiento de la sociedad hacia posiciones centristas, cuando no directamente a la derecha. Entonces resta Representatividad o demasiada espalda, como Ramón Díaz en River. Se probó lo segundo en estos años, se intenta lo primero ahora. No será, ciertamente, la revolución que planteaba Marchetti (que bajó de Sierra Maestra con Gil Lavedra y no con Fidel) desde la Barcelona, pero a no llorar como vírgenes desfloradas y troskas cuando siempre supimos que se trataba de un reformismo burgués tibión y putito. El que nos gusta. ¿Giro a la derecha entonces (o giro ortodoxo, como describe Mariano en Yendo a Menos)? Ok, pero también abandono del quietismo, del vótenme por lo que ya hicimos, pasaje a la ofensiva, a jugar en cancha contraria, a salir a cazar afuera del zoológico. Claro que el alvearismo es un ida y vuelta, y resta saber si los resultados que se obtengan serán los demandados. El equilibrio entre este poskirchnerismo (que vuelve a parecerse al kirchnerismo pre125) y lo que el kirchnerismo post125 significa en el imaginario será importante para revitalizar al FpV sin desdibujarlo. Se percibe esa búsqueda en el cómo empezó a resolverse el intríngulis interno, con la renovación del staff, objetivos y modos: saliendo de los laberintos por arriba.]]></content>
		</document>
		<document id="950c6d95d41423c0ccaad176989ecff5" url="http://feedproxy.google.com/~r/LosHuevosYLasIdeas/~3/eyGoeXW6QmU/nuevo-codigo-civil-aborto-y.html">			<content><![CDATA[Debo reconocer haber sufrido un acceso de calentura luego de leer las repercusiones periodísticas de lo acordado en comisión en lo referente al artículo 19 del nuevo Código Civil, que consigna que «La existencia de la persona humana comienza con la concepción». La poda sufrida por el artículo habilitó especulaciones respecto a sus implicancias sobre los procedimientos de fertilización asistida, el congelamiento de embriones y la investigación en ese campo. También, por supuesto, lo que la consideración respecto a “persona humana" significa para el debate acerca de la ampliación de los requisitos que habilitan la realización de un aborto. Para la despenalización, digámoslo en sencillo. Ahora, luego de leer a Gustavo Arballo, debo decir que el nivel de calentura disminuyó, pero no del todo. Escribe el abogado pampeano y bloguero:«...Se ha perdido la aclaración que tenía el proyecto diciendo que la existencia de la persona comenzaba "con la concepción en la mujer, o con la implantación del embrión en ella en los casos de técnicas de reproducción humana asistida". Ahora sólo se dice "desde la concepción" (...) es claro que esa aclaración (ahora no explicitada) está -y a nivel jerárquicamente superior- integrada a nuestro derecho a partir de lo sostenidi por la Corte Interamericana en "Artavia Murillo", fallo del año pasado (ver acá) y vinculante para nuestro sistema, donde se dijo que "la concepción sólo ocurre dentro del cuerpo de la mujer" (párrs. 186 y 187) y que conforme al Sistema Interamericano "no es procedente otorgar el estatus de persona al embrión" (parr. 223). Así, la boutade de que al que se le cae por error una probeta incurre en aborto es llamativa e ingeniosa, pero jurídicamente insostenible.Por otro lado, la asignación de estatus jurídico al feto no implicó nunca una equiparación plena a la persona, porque el sistema civil desde siempre dejó sus derechos supeditados al efectivo nacimiento con vida, criterio que se mantiene en el art. 21 del Código y aclara que "si no nace con vida, se considera que la persona nunca existió"...».Habrá que esperar entonces el tratamiento de la ley especial que para fertilización asistida se prometió. Por lo pronto la aclaración me tranquiliza, pero no por completo. Si bien lo especificado en el art. 21 permite avizorar que la nueva legislación no clausura la posibilidad de continuar bregando por un aborto legal, seguro y gratuito, sí ha quedado claro que la correlación de fuerzas actual no favorece el debate y constituye un escollo mayor que hace algunos años (es también, en parte, resultado de los republicanos equilibrios que siempre hacen al status quo).Con todas las letras, las modificaciones del articulado (una breve historia en LPO) fueron solicitadas por la Iglesia y cedidas por el kirchnerismo. Bergoglio Papa no es moco e' pavo y quedó demostrado. Existe, parece, un acuerdo: Cristina no le empioja el terruño como con el matrimonio igualitario y Francisco se hace el sota en el juego político. Y no lo recibe a Massa, por ejemplo, aunque antes recibió a cantidad de cuatro de copas. Podemos suponer, entonces, que el aborto saldrá en Argentina el día que haya un Papa africano. Mala noticia para los familiares de las mujeres que se mueren por complicaciones por aborto, para las que quieren abortar y deben someterse a condiciones infrahumanas, para las parejas que quedan estériles a causa de abortos sépticos. Mala noticia para las mujeres en general, aún las que se oponen al aborto: todas deben aceptar el tutelaje sobre sus cuerpos y albedrío. Serás una incubadora o no serás. Me sorprende que nadie se haya avivado que la mayoría de las fecundaciones naturales -ya sea posición de misionero o colgados del portafoco- no se viabilizan y son abortadas naturalmente (palabra que agrada tanto a los que monopolizan la comprensión de lo natural). Todas ustedes son abortistas, chicas, sin saberlo quizás. ¡A la hoguera con ustedes! Mientras procesan esta información, el nuevo artículo 19 se convertirá en un argumento más a ser blandido como cruz por quienes luchan contra adecuar la legislación sobre aborto a la realidad para evitar muertes maternas y secuelas. Para evitar el ultraje sobre el cuerpo y conciencia de las mujeres, para que continúen siendo apéndices útiles del hombre.Releo y veo que me gana la indignación.- Te calmás.- Ok.- Bueno...- Ok, ¡ok!Otro aspecto es el peso que el actual debate y codificación generan en el inconciente social: si ya es difícil encontrar médicos que no teman practicar un aborto aún cuando éste sea legal, esto contribuye a incrementar el miedo (esa es la palabra cuando la habilitación para ejercer es lo que se arriesga).En fin. Bergoglio y Cristina, un solo corazón.Acá comprendemos las razones de realpolitik, pero queremos cinchar hacia la ampliación de derechos (y a tratar la cuestión como un asunto de Salud Pública [1] y [2]) porque insistir sobre esto es el camino para encarar una legislación que contemple la realidad antes que regular idílica e ideológicamente (bah, no se si la fe es una ideología porque en el colegio religioso al que asistí me enseñaron que la fe prescinde de la razón. No la contempla. Se tiene fe porque se tiene fe. No piensan, luego existen. Descartes no tenía idea y Nietzsche un gil de cuarta). La corto, mejor, pero les recomiendo que lean la visión humanista de Daniel (El Aguante Populista) y también la advertencia de Mariano Montenegro (Democratizando Puerto Madero) sobre los efectos en lo laboral del nuevo Código Civil y Comercial.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>