<author id="16a07b5befea6e465fa0fbfa864e9407" url="roxana-enredarte.blogspot.com" feed="http://roxana-enredarte.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="e2c2dd8afa28e1a294a0b0d93a78529e" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/03/lejos.html">			<content><![CDATA[Piano          a lo lejosdesafinadobrutalmente ensordecedor...Y quisiera dormiry solo consigo mirarme.Mirarme y no ver NADA.No encuentro/no percibo/no encuentro.Quiero entender/mededos amarillosuñas mal pintadasque se quiebran, se quiebran.Cuerpo que día a día pierde lo que supo desear.Y el sol que lastima mis ojos, esas cavidades llenas y tan distantes.Y me ciega, me lastima.ERROR/EQUÍVOCO/CONFUSIÓNpuñal clavado en la cabezafricción imposible de a dosfricción solitaria.Inventando/te/nosClavando mis uñas en esa piel quejamás las sentirán.Solabloqueadaaislada,en el pensamientoen el puto pensamiento,deliroalucinodesvaríoNECESITOtocarte.Me detengo...no llego.Inalcanzable, inverosímil, (para mi)INEXPRESABLE.BOCA CERRADA,BRAZOS CAÍDOS.SIEMPRE.insatisfecha, reprimida, ahogada.YO. RoxanaRecibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="6818b619045060ea6e369869d54d730" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/03/no-ser.html">			<content><![CDATA[ vida, no es igual a vivir...vivir, es estar despierto aunque se quiera dormir para siempre,vida es esperanza, es ilusiòn, es agarrarse de un sueño, y vivir la realidad que ha tocado en suerte.Vivir, se transforma en pasar...dejar pasar, a veces en morir a cada segundo,o que mueran viviendo...moriste, en vida, viviendomoriste en mi, como yo estoy muerta desde hace tiemposangre en el piso,vidrios que se llevan pedazos de infancia,y lastiman, hieren profundo, hieren hasta matar, matar viviendo,viviendo sin vidaviviendo sin nadasi sersinsinsintranquilidad artificial,artificio maligno,hoy son blancas... mañana no se...pero la escencia es roja...ayudan a seguir viviendo sin vida, sin un puto vestigio de vida-PD no corregi, ni siquiera lei esto q escribi,vómito de esta "nada" que viviendo sin vida pasa de largoRoxanaRecibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="188e89916f21ebbfb60a0d2a4550a1ba" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/04/manana-ayer-nunca-ni-porque.html">			<content><![CDATA[Mañanaayernunca   ahoraNi porque.Porque voyo vengo                        o estoyInercia.            Interferencias.Pensamientos no buscadosinconciente revelado                                   en un dedo                                   una mueca.MUECASAprendí , pero me aprendieron.Surgen desaforadas, incontrolables.Me callo.Puedo mirarme,soplar la  tierra que cubre mi cuerpoverme completamente desnudaliteralmente, despojada de todo.Me asquea pensar,pasar                        vermehacia atrás,                        hacia delante,jamás HOY.Hoy, ahora –me lastima-Hoy es nunca.Auxilio,pedido,reclamoayuda.No llega…nunca (ni ayer, ni mañana, ni hoy)Desperdigada sonriéndole a la nada,Haciendo muecas,                        desnuda.Vomíto,Emíto furiosos gritos.Maldito destino.ERROR ERROR ERRORTodo llega al punto,del  permanente equívoco.Cuchillo desafilado que no me apuñala.ERROR- ERROR-ERRORNO SOY POETA, NO SOY...RoxanaRecibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="791382ae8726642526998f85ab8fa3a2" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/04/quien-sos.html">			<content><![CDATA[Es como verte,-pero no saber quien sos-Porque no sos el mismo.Aquél que una madrugada pudo tocarme,"tocarme el alma",me refiero a eso.Te miro pero ya no veo,a ese...VEO,un cuerpo que respira,la imagen de un pasadoque fue realidad.Realidad que hoy está vaciada de todo aquelloy se llena de patéticas sensaciones,se llena de MUERTE que se respira a lo lejos- y tan cerca-Siento ODIO ytanto AMOR.Me confundo, estoy confundida.Solo puedo arrodillarme, rodearte despacio.Tratar,solo tratar, de que no tiembles tanto...y tiemblode miedode espantode impotenciamaldita impotencia.y mis lágrimas,y las tuyaslo que fuelo que no serálo que es.lentamente muere.(Imágenes de devian art)RoxanaRecibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="53ff47bd72aa51731fbcc66f8b62280a" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/05/implotar.html">			<content><![CDATA[Estallido interno,explotar, en mis venas, en mis órganos...Y mis ojos que saltan lejos,y desde allí MIRO,dolorido-enfermo.Puedo VERTE.Partido. Estás partido.No hay coherencia en tus palabras, ni ganas, ni deseo, solo PALABRAS dichas por decir.Sin importar a quien ni como ni porque.Creo que puedo y te inyecto, trato de elevartepero termino cayéndome (no soy tan fuerte como creí)*****************Termino por aceptar, que sos quien aspira mis ganas, quien las chupa de a poco, quien se las lleva a morir a otro lado.ya no te veo, no quiero hacerlo.Te desaparezco, y eso me duele y desgarra.Te entierro.Te lloro.Después, y solo tal vez... muero.************RENACER en HOYmatarte por SIEMPRE.(en mi) ***********************imágen de devian artRoxana Recibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="da18755e6351ad08b31f19f12fa06c39" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/07/tentada.html">			<content><![CDATA[Miro mis manos,dedos largos y delgados.Observo.Ellas dibujan con suaves movimientos,forman caricias...que no llegan a rozarte,porque tu cuerpo no esta a su alcance.entonces... mis manos llueven, gimen y se detienen. REPRIMIDAS, por la impotencia de no llegar a sentir tu calor.-------------------------Pero piensan... y me susurran al oído ( me dicen que ya no me preocupeque  todo va llegando...) y ellas esperan ansiosas, la llegada de tus manos, de tu cara, de tu pelo, de tus brazos de tus labios,(y esperan porque saben que lentamente vas llegando)A mis oidos ya llego tu voz infinita,estampido de estrellasA mi vida llegaste hace tiempo, con tu oscuridad que me ilumina y tu luz que me calma.-------------Y si la distancia nos declaro la guerra,siento que podemos ganarla...porque pronto dormiré en tus brazos, en ese parque soñadoy las caricias van a agotarnos pero nunca cansarnosy mis manos, mis oídos y mi almaya no te extrañaran porque seremosese beso infinito, interminable y real, que los dos, solo por hoy soñamos.Te sientoTan increíblemente cercaSiempre conmigo...Recibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="a2150db728223b46ec5209c0c8abd945" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/10/rota.html">			<content><![CDATA[No es tu culpa,ni mi decepción.Es este silencio infinitoque me agobiame parteme despedazaRoxana Recibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="448d7c53f3ef200f1ef71724c5f7cb66" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/11/sin-titulo.html">			<content><![CDATA[ mareo, lento (viene)la inconsciencia,saber que no se sabe nada.se espera - lo que no se debe esperar-porque jamás tuvo intención de venir. vivir- desmayado- cuasi dormidorespirar lentamente.gritar arrancando pedazos del propio cuerpo,gritar sin ser escuchado por nadiesolo por dentro.salir, llorarseguir...casi muerto.Con nulas expectativas, y nula posibilidad de encuentro.Comiéndose las uñas.Arañando el viento.Secándose por dentro.       imágenes http://danzaelarte.blogspot.com/Roxana Recibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
		<document id="2ee2de24dd2b64259d9ceb54402a5d6b" url="http://roxana-enredarte.blogspot.com/2010/12/descarte-end.html">			<content><![CDATA[Yo descarto mis ganas,vos descartás los sentimientos...Nosotros, no somos NOSOTROS -terrible verdad-Somos la unión de un vos y yo DESCARTADO.*****************si pudiera llegar, a ese lugar de tu mente, en el que escondés tus temores (es una expresión de deseo, tan solo eso)  pero no llego, ni llegaré, definitivamente estamos lejos,sin esperanza,desechos de un "tal vez"excusas de un caprichoexcluídos del amor... (tan extraño y necesario)no fue nunca,jamás nacerá.Roxana Recibe mis entradas por correo electrónico!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>