<author id="16b8cc945a75cd9d0e608fb1104fe6fb" url="laindependenciafinanciera.blogspot.com" feed="http://laindependenciafinanciera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="78736ad38838110a5e3926f125648436" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/0KW6oVyKnrQ/la-clave-para-llegar-ser-millonario.html">			<content><![CDATA[La Clave de la fortuna PersonalExisten unas cuantas claves para llegar a lograr la independencia financiera, pero analizando con cuidado como logran sus fortunas las personas que han llegado a lograr grandes fortunas, creo que hay dos claves que para mi son fundamentales, una es el manejo eficiente del dinero de lo cual ya hablamos en otro articulo y laotra que me parece sumamente importante es la de lograr tener varias fuentes de ingresos.Con esto quiero decir que si tu eres un empleado, no te quedes solamente con el ingreso que recibes de tu sueldo, utiliza inteligentemente es ingreso, para generar otra fuente de ingresos, si al principio no tienes grandes ahorros, puedes empezar con inversiones pequeñas, ya sea en la bolsa, o en algun negocio adicional que puedas generar y que te permita ahorrar un poca mas hasta que puedas empezar a invertir en proyectos mas importantes y que te den un ingreso pasivo adicional al que tienes. Si esto lo multiplicas por varios ingresos en el tiempo, es donde podrás llegar a hacer la diferencia.El poder lograr la independencia financiera no es algo que se pueda dar de un día para otro, es algo que hay que pensar a largo plazo, no existen las soluciones mágicas, aunque haya casos de personas que han logrado su objetivo en muy poco tiempo, también hay que ser sinceros y decir que son pocos los casos que lo lograron de esa manera. La gran mayoría de las personas que lograron grandes fortunas lo han hecho planificando a largo plazo y diversificando en varias fuentes de ingresos y es por eso que les ha ido bien.Ahora volviendo al tema de generar varias fuentes de ingresos, simplemente piensa como seria tu vida si puedes tener no solamente el ingreso por tu sueldo, sino ademas dos o tres ingresos extra, solo piensa en eso, ahí es donde empiezas a hacer la diferencia. Y si esos ingresos extra los manejas con inteligencia, puedes ir haciendo crecer tu fortuna hasta donde te propongas.La forma en que puedes generar varias fuentes de ingresos es diversa, hay muchas cosas que puedes hacer o en la que invertir, desde tener un pequeño emprendimiento adicional, hasta invertir en propiedades, o en invertir en la bolsa, cada uno sabrá que es lo que mejor puede hacer y en que invertir, pero hay que diversificar en varias fuentes de ingresos para poder llegar a lograr la independencia financiera.]]></content>
		</document>
		<document id="581a2356098b636b34f30e06cc230c5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/1Bs77QvNGZ4/ley-de-la-atraccion-17-segundo-de-pura.html">			<content><![CDATA[Yo creo que todo el mundo que ha oído hablar de la ley de la atracción se ha preguntado la manera de aplicarlo, la mayoría de la gente piensa que con sólo tener un deseo positivo la ley de atracción comenzará a trabajar. Lo que estas personas no tienen en cuenta es que nuestro subconsciente eslo que hace la ley de la atracción trabaje, así que lo que tenemos que hacer es hacer que nuestro subconsciente haga que la Ley de la atracción comience a trabajar para lo que queremos.He encontrado algo que creo que es un buen ejercicio para comenzar a hacer trabajar a la ley del de la atracción, y es el ejercicio de los 17 segundos de concentración pura.Abraham Hicks dice que un pensamiento alcanza el combustible suficiente en un lapso de 17 segundos en el que centrar su atención (17 segundos de concentración pura). Alinear su energía tan a menudo como puedas, si por lo menos dos o tres veces al día te paras a pensar y encontrar 68 segundos de pensamiento puro acerca de cualquier cosa, entonces has hecho lo suficiente para hacer tu día productivo! !Ese pensamiento traerá a uno que es exponencialmente más poderoso y al final de otros 17 segundos o 34 segundos en total y para los propósitos de la ley de la atracción el pensamiento evoluciona hacia un nivel de energía más poderosa.Entonces, si se agregan otros 17 segundos, haciendo un total de 51, continuar el proceso y si finalmente puedes continuar el proceso hasta un total de 68 segundos en cualquier aspecto de tu vida que deseas, entonces has hecho un gran trabajo, y el deseo está en camino de su recorrido.La clave es enfoque positivo, pura energía positiva y sin ninguna resistencia, y sin que durante este lapso de 68 segundos cruce por la mente un pensamiento de la carencia o negatividad de ningún tipo.Abraham dice que la persona promedio rara vez finaliza una afirmación (o un deseo) sin dar energía contradictoria (pensamiento contrario a lo que usted desea o pensamiento de duda) por ejemplo: yo quiero un coche nuevo, pero son muy caros, así que no tengo suficiente dinero y así sucesivamente.Así que la mayoría de nosotros nunca ha experimentado este proceso de 68 segundos de pura energía no contradictoria.17 17 17 +17 = 68 segundos Abraham nos da la información de contacto siguiente:17 segundos es igual a 2,000 horas-hombre (casi un año de trabajar 40 horas a la semana)34 segundos es igual a 20.000 horas-hombre (casi diez años de trabajo)51 segundos es igual a 200.000 horas-hombre (o 100 años de trabajo!)68 segundos es igual a 2,000,000 dos millones! horas-hombre u horas y las mujeres (casi 1000 años de trabajo)Si aprendes a utilizar este proceso de pensamiento puro no contradictorio de sólo 68 segundos, entonces las horas de trabajo o cualquier acción se convertirían en irrelevantes.]]></content>
		</document>
		<document id="4722481d3adbed4b5810f68feede5ebf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/3LKFTSCesow/pensamiento-divergente-y-convergente.html">			<content><![CDATA[Una de las claves para poder tener éxito como emprendedor es desarrollar nuevas ideas de negocios. Por eso es importante que podamos entender como funciona nuestro cerebro para generar distintas posibilidades de negocios siendo creativos.En este caso se me dio por entender lo que es el pensamiento divergente y el pensamiento convergente.Pues bien, para empezar, que es el Pensamiento Divergente? Es aquel que explora alternativas distintas, buscando diferentes posibilidades, frente a una situación o pregunta.Mientras que el Pensamiento Convergente, es aquel que busca las coincidencias, similitudes y las relaciona entre objetos, y/o situaciones diferentes.Ahora para que me sirve entender esto, para que puedas entender un poco mas como funciona tu proceso creativo, y por lo tanto lo puedas explorar y potenciar tu creatividad mediante distintos ejercicios.Ya que el pensamiento divergente se produce de manera espontanea y fluida, de modo que no son ideas organizadas, este método de aprendizaje es muy utilizado para la generación de ideas creativas, mientras que el pensamiento convergente ayuda a nuestro cerebro a ordenas estas ideas.Cuales son los ejercicios o actividades por los cuales podemos desarrollar nuestro pensamiento divergentes:La creación de listas de preguntasLa reflexiónLa creación de obras de arteLa escritura libreAcertijosPero para ayudarlos un poco mas a ejercitar su cerebro, les dejo este enlace con acertijos para entrenar el pensamiento divergente:Ejercicio Cerebral:Acertijos para entrenar tu pensamiento divergente Espero que les sea de utilidad y lo puedan disfrutar también.]]></content>
		</document>
		<document id="64b0e149d258529f30547bb2d96dee30" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/4GVcEgJpJNM/la-diferencia-entre-hacerse-rico-y.html">			<content><![CDATA[Seguramente pensaras que no existe diferencia entre hacerse rico y tener independencia financiera, pues bien, lamento decirte que no es lo mismo, generalmente los ricos tienen independencia financiera, pero no siempre. Para entender cual es la diferencia te voy a dar algunas aclaraciones, ya que para los que estamos aun en la búsqueda de la independencia financiera esto nos ayudara a entender mejor que es lo que estamosbuscando.Creo que la mayoría de nosotros no tenemos como objetivo final el ser multimillonarios, es mas, probablemente nunca lo logremos, pero si podemos llegar a ser independientes financieramente.Que es el ser rico? es llegar a tener una fortuna importante, millones de dolares o pesos en el banco que le permiten a la persona que los tenga llevar una vida ostentosa y llena de lujos. Ejemplos de personas ricas hay miles, hay desde personas que han logrado riqueza porque crearon una empresa que genero millones, como el caso de Bill Gates para dar un ejemplo, personas que se hicieron ricas porque aprendieron como invertir, como el caso de Warren Buffet, personas que heredaron millones por ser descendientes de otras que crearon fortuna, y también hay casos de deportistas o famosos que se hicieron ricos.Ahora bien, ahora que es la independencia financiera y porque el ser rico no significa que seas financieramente independiente. La independencia financiera es lograr que tus ingresos pasivos sean mayores a tus gastos. Es muy claro, para lograr la independencia financiera debes lograr que todos tus ingresos pasivos, o sea los ingresos que no dependen de tu trabajo, sean mayores a los gastos que tienes, y por eso el ser rico no significa que eres independiente financieramente. Una persona puede ser rica, tener millones, pero los gastos que tiene, como el estilo de vida, los impuestos que paga, etc.. dependen de su actividad para seguir siendo rica, se pueden ver muchos casos de personas fueron ricas y terminaron pobres por no saber manejarse bien financieramiente, y esto es porque no tenían en mente que tenían que ser financieramente independientes para continuar siendo ricos. Los casos mas comunes son los de muchos deportistas, que ganan millones y al no tener claro que esos millones que ganan no los van a ganar cuando se retiren, terminan perdiendo toda la riqueza o gran parte de la riqueza que lograron.Por eso creo que lo mas importante a la hora de fijarse como meta, es la de ser financieramente independiente y saber diferenciarla de la de ser rico.]]></content>
		</document>
		<document id="ff0ba25102bface1d5d09ca5c1de0772" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/695ve5ZnBRY/forex-ganar-dinero-intercambiando-dinero.html">			<content><![CDATA[En momentos tan convulsionados como los que estamos viviendo en este momento, hay que buscar alternativas de inversión que no sean tan riegosas como lo son intervenir en el mercado de acciones y valores.El Forex es una de estas alternativas, y a las cuales hay que prepararse y capacitarse de manera correcta para poder ganar dinero, pero que a su vez, si se hace bien la posibilidad de tener ingresos extra es realmente alta.Para empezar hay que entender que es el Forex, para eso encontré esta definición que me pareció la mejor para que todos entendamos bien que es el Forex:El Mercado Cambiario (FOREX) es el sitio en el cual la moneda de una nación se cambia por la de otra nación.Ahora bien, el tema es ver como se puede ganar dinero con esto, la definición es muy sencilla pero hay que saber como se puede ganar dinero. Para esto hay muchas agencias de FOREX, estas agencias, muchas online, se encargan de tomar tu dinero e invertirlo en diferentes monedas de diferentes paises, o sea que en definitiva lo que es Forex es comprar y vender dinero de diferentes paises y ganar con la diferencia cambiaria.Ahora bien, intentar ganar dinero con el Forex requiere de aprender varias cosas, mas que nada es una inversión que no es sencilla al principio, pero que con la practica puede generar grandes ganancias.Existen empresas especializadas que se encargan de brindar servicios de administración de cuentas en forex, fondos de inversión, sistemas automáticos, etc, dentro de los cuales figura sistemas forex como uno de los gestores pioneros, hoy en día se puede asegurar con total veracidad que el mercado de intercambio de divisas (FOREX o FX) es el mercado financiero con mayor proyección de crecimiento en el mundo financiero moderno.Cabe aclarar que lo ideal es que busquen un agente con experiencia en Forex, ya que si bien se puede ganar buen dinero, también si se cae en malas manos se puede perder dinero.Existen muchos sitios online que ofrecen servicios FOREX, yo no voy a entrar en detalle de cuales son los mejores o los que te pueden dar mayor utilidad, pero si puedo ofrecerte un sistema de capacitación para que aprendas a como hacer dinero con el FOREX. Si estas interesado, solo haz click en el siguiente link para saber un poco mas de que se trata y que ofrece este plan de capacitación:  Los Secretos del Forex]]></content>
		</document>
		<document id="2751e0accaafb954303491d61f57d603" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/9qoWQZSjlHI/mantener-la-actitud-mental-adecuada.html">			<content><![CDATA[El otro día estaba leyendo un articulo en la que se mencionaba una frase que dijo Thomas Jefferson (fue el tercer presidente de los Estados Unidos) que dijo: "Nada puede detener al hombre con la actitud mental adecuada de alcanzar su meta, nada en la tierra puede ayudar al hombre con la actitud mental equivocada".Me quede pensando mucho en esta frase, mas que nada porque realmente es una frase que tiene mucho significado y una realidad que no se puede discutir.Pensemos simplemente en los momentos difíciles que nos pueden tocar vivir en nuestra vida, tanto temas personales como profesionales, y veremos que esta frase se puede aplicar perfectamente, si cuando pasamos momentos difíciles, nuestra mente nos lleva hacia pensamientos pesimistas y perdemos de vista nuestros objetivos, lo que nos sucederá es que nada saldrá como lo planificamos, de echo seguramente fracasaremos en lo que nos propongamos.Por el contrario si sucede todo lo contrario, o sea que tengamos una actitud positiva y que nos mantenga motivados hacia el éxito, seguramente lograremos nuestros objetivos.Creo que para poder mantener ese pensamiento positivo siempre latente hay que tener muy en claro lo que queremos, por eso para mi es muy importante tener a mano cuales son mis objetivos y a la vista frases motivadoras e inspiradoras para que cuando nos empiecen a aparecer pensamientos negativos, podamos leer esas frases que nos vuelvan a encausar en nuestra visión positiva.Aunque no siempre es fácil de hacer, si uno es capaz de mantener una actitud positiva y mantener alto su nivel de motivación, está en el buen camino para tener éxito.]]></content>
		</document>
		<document id="4806364638f593eee87834f0aa1aeb3c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/A5BqB_n0wRg/articulos-relacionados-con.html">			<content><![CDATA[Una de las claves para poder alcanzar la independencia financiera es el de tener un carácter emprendedor, esto creo es algo lógico, si no emprendes algo no tenes posibilidades de lograr nada. Por eso siempre me gusta leer artículos relacionados con los emprendedores, de hecho como me siento un emprendedor, también trato de mejorar lo que que comienzo como proyectos emprendedores para poderllegar mas lejos.Acá les dejo un par de artículos que me parecieron muy interesantes relacionados con los emprendedores.Emprendedores, ¿nacen o se hacen? -MATERIABIZEl carácter emprendedor, ¿escrito en los genes? -MATERIABIZ]]></content>
		</document>
		<document id="7583c6b9bf3809b98ee97376eb7d3fe7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/aK7CWbrxAjo/generar-buenos-habitos-y-actitudes.html">			<content><![CDATA[Cual crees que sea una de las formulas para mejorar tu calidad de vida? Para mi sin duda alguna es la de crear buenos habitos y actitudes.Cuando uno se propone mejorar su calidad de vida, los habitos y las actitudes tienen un papel importantisimo para lograr ese cambio. Creo que es imposible lograr un cambio si uno no cambia sus habitos y mas si no cambia su actitud hacia determinadas cosas.El crear buenos hábitos te permite tener una linea de conducta que te llevara a lograr lo que te propones.Para generar buenos hábitos es importante primero que identifiques cuales son tus hábitos actuales y los analices a fin de ver que hábitos te están haciendo mal, o no te están permitiendo llegar a lograr lo que te propones, una vez que los identifiques, puedes empezar a modificarlos de a poco hasta llegar a cambiarlos completamente.Por ejemplo, si quieres bajar de peso, pero todos los dias tienes como habito ir a comer una hamburguesa, entonces ahi tienes un habito que debes cambiar, puedes empezar de a poco, por ejemplo, en vez de ir todos los dias, ir solo dos o tres veces por semana, y asi ir cambiandolo de a poco hasta que no necesites ir a comer una hamburguesa para sentirte bien. Este es un ejemplo sencillo, pero te puede dar una idea de que es lo que tienes que identificar.Otra de las cosas importantes es la de cambiar las actitudes, una buena actitud hacia lo que te propones y hacia la vida te puede cambiar completamente. Y para esto creo que lo mas importante es tener una actitud mental positiva ante todo. Esto creo que es lo mas difícil de todo, pero también esta concatenado con el tema de los hábitos, buenos hábitos=mejor calidad de vida=felicidad o sea se facilita el tema de tener pensamientos positivos, y por lo tanto es mas fácil tener una actitud positiva hacia las cosas. Todo es un circulo que cierra perfectamente.]]></content>
		</document>
		<document id="34a2b12556acf536916a966705acb43a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/AltDII7eDms/llega-fin-de-ano-y-llegan-los-problemas.html">			<content><![CDATA[StressSi bien este blog esta dedicado a como alcanzar el éxito, en este caso quería referirme a un pensamiento que muchas personas tienen cuando se acerca esta época del año: Llega fin de año y llegan losproblemas. Esto sin dudas es un pensamiento que mucha gente tiene, y es posible que para muchas personas esto sea asi. La verdad es que el fin de año hace que mucha gente vea en perspectiva todo lo que vivio durante el mismo y vea que no logro los objetivos que se propuso. En muchos casos por no llevar a cabo un plan.Ahora bien, yo creo que los problemas llegan porque uno se los busca, en el caso de fin de año estos problemas se refieren a como afrontar gastos, encuentros con familiares, las fiestas, las vacaciones y muchos condimentos juntos que generan stress en muchas personas.Creo que lo mejor para poder atravesar este tipo de problemas es sentarse tranquilo y planear lo que uno va a hacer no solo en un futuro cercano, o sea fiestas, vacaciones, etc, sino que tambien pensar en lo que uno va a realizar en el año siguiente para poder alcanzar metas y objetivos.Los problemas que se producen a fin de año hay que tomarlos como problemas temporales, no es el fin del mundo, por lo que no hay que dramatizar demasiado, y hay que pensar en tomar las decisiones correctas, por mas que otras personas no esten de acuerdo.Por eso como se que muchas personas se sienten estresadas y con problemas en esta época, piensen que la situación no es muy diferente a la que tuvieron durante el año, y que lo mejor es que ustedes son los que pueden cambiar esa situación. Todo depende de cada uno, y eso es lo mejor de todo ya que si uno realmente cree que puede hacer algo, entonces lo hará.]]></content>
		</document>
		<document id="b2198bdecf7f8a4a06d12fdf18842409" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/jmnr/~3/bP5tuUEJ52Q/la-importancia-de-fijarse-metas.html">			<content><![CDATA[Sin duda alguna el fijarse metas es una de las cosas mas importantes que uno tiene que hacer en la vida para triunfar, no solo a nivel financiero, sino también en otros aspectos de la vida, como familia, salud, amor y muchas otras cosas.Sin embargo, la gran mayoría de las personas no tiene un plan integral demetas, esto quiere decir no se fijan metas para todos aspectos de la vida, y si lo hacen es de una manera muy general, por lo que es muy probable que fracasen.El fijarse metas es importante, ya que nos dice con exactitud adonde queremos llegar, si lo que buscamos es la independencia financiera, entonces el fijarse una meta especifica nos guiara y todo lo que hagamos en la vida estará centrado en esa meta.Aunque hay que ser claros, yo creo que lo mejor, no es solo fijarse una meta en un aspecto de la vida, como por ejemplo la independencia financiera, sino que también hay armar un plan integral de metas, para ir viendo en que aspectos algunas metas que nos proponemos interfieren con otras, y por lo tanto podemos ir adaptando cada meta para tener la vida que deseamos en todos los aspectos.Para dar un ejemplo, si la meta que uno se pone en el aspecto financiero interfiere con la meta que uno se propone en la vida familiar, entonces lo que hay que hacer es reformular ambas metas o la que uno considere es la menos importante de las dos para que podamos lograr esa meta y no fracasar en la otra.Por eso lo mejor es hacer un listado de todas las metas que uno quiere concretar en la vida, y organizarlas en un plan integral de metas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>