<author id="176d9b833ddb46bfbaf5397f2a29aa8a" url="odradek-odradek.blogspot.com" feed="http://odradek-odradek.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="6c5574fa85ff1ec1bbebb37680c6f51f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/0hCy_4qH7EU/el-otro-joyce.html">			<content><![CDATA[Ana Abregú.www.metaliteratura.com.ar Adjetivación   Este blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="f0ba5ae609ee68558ea3a1e3917d1b8d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/1N9EXiF_GOw/largas-vargas.html">			<content><![CDATA[Este blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="a4b27b81abd2dd19faaa85331089b1c6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/6yGPehWATnU/marcel-proust-el-encanto-de-lo.html">			<content><![CDATA[Proust, literatura, revista Odradek recomiendaPor Gastön Pecznik, librería Clásica y Moderna, Callao 892.Inspirado en las lecturas:• Marcel Proust / En Busca del Tiempo Perdido - 1-Por el lado de Swann. / Alianza Editorial• Vladimir Nabokov / Curso de Literatura Europea / Zeta Editores¿Qué hay más allá del lenguaje? Wittgenstein decía “las fronteras del mundo son las fronteras del lenguaje” Marcel Proust fue un escritor formidable, un militante de la belleza, su narrativa alcanza dimensiones que la literatura no había conocido hasta entonces. La obra “En Busca del Tiempo Perdido” rompe contundentemente con la literatura decimonónica, sus personajes son diletantes, carecen por completo de importancia social o histórica, las únicas profesiones de los personajes son artísticas o intelectuales, ¡trabajan para producir placer al autor, quien se muestra muy interesado en las diversas máscaras bajo las que se presenta una misma persona ante los demás!; el amor tiene una variedad de manifestaciones y sus posibilidades son sempiternas, no hay una sola forma de amor en Proust y es debido a la manifestación de su libre pensamiento que todo lo vulgar se vuelve rápidamente despreciado en la obra, es sin duda un escritor que está caracterizado por lo difuso y es en esta abundancia de palabras, representaciones y prosa poética en donde el narrador de la obra –que no es Proust sino un personaje llamado Marcel- construye una historia llena de revelaciones y epifanías en donde finalmente descubrimos que se está escribiendo un libro dentro de otro libro, el narrador termina comprendiendo que las sensaciones que le produce la evocación del pasado tienen una profunda significación literaria. En el último tomo “El Tiempo Recobrado” el narrador se da cuenta de los cambios que el tiempo ha producido en todos sus amigos y experimenta un shock inspirador –una serie de shocks- que lo impulsan a trabajar sin demora en su libro y en la reconstrucción del pasado. Como dice Nabokov en su Curso de Literatura Europea: “El personaje Marcel (narrador) piensa en la novela ideal que va a escribir, la obra de Proust es solo una copia de esa novela ideal… ¡Pero qué copia!”.Marcel Proust forja un cambio de paradigma en la historia de la literatura, el lector tiene acceso a distintos niveles o “capas” dentro de la narrativa de la obra; un enunciado difuso que crea por un lado una historia riquísima y por otro una enunciación que subyace y es tan rica como la historia en sí. Es posible entender las desventuras o emociones de un personaje en el devenir de otro, las conversaciones y descripciones se amalgaman unas con otras. Proust es conciente que el lenguaje es arbitrario y debido a ello encuentra en los símiles y las metáforas un instrumental ideal para ampliar un poco más el campo de lo posible y traspasar así las fronteras del lenguaje. He aquí el estilo tan particular del autor, su abundancia de imágenes metafóricas, la superposición de capas sobre capas, oraciones subordinadas, generosidad verbal y una tendencia a dilatar al máximo un enunciado mientras a modo de contrapunto teje maravillosamente la enunciación. De esta manera la realidad es la mirada de quien la mire “lo que llamamos realidad es el vínculo entre las sensaciones y los recuerdos que experimentamos en un tiempo preciso” ¡es tarea del escritor recuperar este vínculo!He aquí una pequeña muestra de la descripción de una mujer en un sueño: “El resto de los mortales me parecía muy remoto en comparación con esta mujer. Tenía el semblante de una mujer que había conocido en la vida real, me entregaba por completo a la misión única de encontrarla, como esas personas que emprenden un viaje para ver con sus propios ojos una ciudad que siempre han deseado visitar, creyendo que pueden encontrar en la realidad el encanto de lo imaginado”.Este blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="cf70649c79ca4c36e25610e9e978913f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/9QHWFYpf3ZA/odradek-el-libro.html">			<content><![CDATA[Ediciones Odradek acaba de dar a conocer su plan editorial para el año 2010. Se destaca la novedad: “Odradek, el libro”, un largo anhelo de lectores y público en general. Allí se agruparán cuentos inéditos, ensayos, textos seleccionados, con el útil acompañamiento de notas biográficas de los autores.En “El libro de Arena”, Jorge Luis Borges describió un misterioso volumen de infinitas páginas que era ofrecido por un vendedor ambulante.“Odradek, el libro” permitirá horas de disfrute, la aventura de las múltiples lecturas y relecturas, lo que de alguna otra manera también lo convertirá en un libro trastornado, trasnochado: infinito.Dicen quienes han participado en la intimidad de la concepción del volumen que la infinitud (que no tiene ni puede tener fin ni término) es consecuencia del gesto en el trazo de la escritura, como una marca que no se imprime, como el viajero que no llega y por eso nunca aburre.Habrá que esperar unos pocos meses para encontrar ese objeto maravilloso “Odradek, el libro”, pariente cercano de la revista. Recién entonces podremos constatar que el placebo de la literatura muta a pócima que permite la alquimia suficiente para convertir el suspenso que conlleva esta espera en placer.Roberto GárrizEste blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="cb16513f14668a8097f5839e2818c3d2" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/bfaApEY5IY0/ventajas-de-la-revista-odradek.html">			<content><![CDATA[Es domingo a la mañana en cualquier bar de la ciudad de Buenos Aires que por cortesía o política comercial ofrezca a sus clientes ejemplares de los principales diarios del día.En esa o aquella mesa los que están sentados cogotean posando su mirada en esa otra o aquella otra mesa buscando el diario que acompañe su café.Se ponen de pie, merodean a los lectores dubitativos, impiden la circulación de los mozos, preguntan a los otros parroquianos señalando algún periódico sobre su mesa ¿es suyo? La imagen en su conjunto es triste pero de alguna manera refleja el carácter de cada uno y la forma en la que se desempeña respecto a los bienes que son para uso público. La experiencia indica que existe un “vacío legal” respecto al comportamiento en esta materia, es por eso que se publica lo siguiente:Protocolo de uso de publicaciones ofrecidas por cortesía en bares y cafés1. el material de lectura está a disposición del cliente para que pueda informarse ligeramente de las principales noticias de actualidad. NO está allí para ser estudiado exhaustivamente, ni para ser objeto de un pormenorizado análisis semiótico. La brevedad en el lapso en el que dispone del material será considerada signo de buena educación. Hay gente esperando.2. el material de lectura se cuidará más que si fuera propio y se devolverá al sitio destinado para su exhibición y ofrecimiento en perfectas condiciones, completo, es decir sin arrancar hojas o secciones (aunque se piense que esas hojas no le interesan a nadie/ son solamente los horarios del cine/ son solamente los clasificados).3. será considerado un chancho el lector que subraye, marque, anote teléfonos y mucho más, el que se dedique a resolver la claringrilla o similares.4. se considerará nulo el pacto entre clientes del tipo “¿cuando termine me lo acerca a aquella mesa?” tendiente a defraudar a clientes respetuosos o timoratos.5. en ningún caso se requerirá la intervención del mozo/a o camarero/a para que medie, ya sea favoreciendo la entrega o apurando el retiro del material.6. para el supuesto que el cliente lector, provisto del material público se encontrara inoportunamente con algún conocido a favor del cual tuviera que interrumpir la lectura más allá del tiempo que lleva decir “cómo te va/ tanto tiempo/ cómo andás/ saludos a la familia” ordenará rápidamente el diario y considerará perdido su turno, depositando el material en el lugar dispuesto al efecto por las autoridades del bar, pudiendo recuperarlo nuevamente tras despachar la dificultad. El mismo artículo será aplicable para el caso de llamadas al teléfono celular o intercambio de mensajes de texto que entorpecieran la lectura por más tiempo que el consignado en esta cláusula.7. en ningún caso el lector podrá permanecer con el material en su mesa una vez terminada la lectura.8. se considerará infracción grave apoyar objetos (carpetas, carteras, computadoras) sobre el material público disimulando su presencia sobre la mesa, e impidiendo la lectura o el reclamo por parte de otros lectores.9. el lector evitará mojar el material o descargar sobre él migas, queso crema u otros productos. No será castigada la marca circular, típica impronta del pocillo de café.10. en ningún caso se podrá llevar el material al baño.Basta concurrir a cualquier bar para coincidir con la imprescindibilidad de la urgente aplicación de este decálogo. Pero también es oportuno resaltar las ventajas de optar por la lectura de la revista Odradek, que es fácil de leer, liviana para transportar y se entrega en forma gratuita. Defrauda así al sistema capitalista gambeteando el comercio y la especulación. Por otra parte, al entrar al patrimonio de la persona mediante la posesión, constituye un pilar fundamental de la propiedad privada, pudiendo ser llevada al hogar o a la calle, sin necesidad de estar sometida a decálogos ni a reglamentos de ningún tipo. Lo que haga usted con ella si de ningún modo ofende al orden y a la moral pública, ni perjudica a un tercero, está sólo reservado a Dios, y exento de la autoridad de los magistrados.Roberto GárrizEste blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="d1a08d3776eb41d67225cf953af31227" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/bHRwN1VMdmQ/no-cumplimos-anos-todavia.html">			<content><![CDATA[Todos los años, en agosto, se reabre el debate. El staff de la revista se divide en posiciones encontradas. Hacemos cuentas, buceamos en la historia, buscamos testigos, discutimos con las pruebas en la mano. Pongamos como ejemplo lo que sucede este año. Llevamos publicados 48 números, uno por mes, dicen algunos, resulta concluyente que el 49 (agosto 2010) inicia un nuevo año, el quinto.Pocos recuerdan la edición de Papeles de Buenos Aires que editamos para nuestro primer aniversario, numerándola como una más de nuestras ediciones, sin que reemplazara la que correspondía al mes de septiembre del año en cuestión. Es decir que son 48 ediciones mensuales más una del “Papeles de Buenos Aires”: 49.El número 50 (cincuenta) sería el primero del año número 5. Recién entonces, supongo, estaremos en condiciones de poner en portada: año V. Recién entonces se podrán encargar los sanguchitos de miga, las bebidas espumantes y las gaseosas de bajas calorías.Con ese panorama por delante entraremos en el debate de si 5 años son muchos o pocos para una publicación literaria mensual de entrega gratuita como la nuestra; debatiremos acerca de si efectivamente existen motivos suficientes para festejar o no. Pero antes había que ponerse de acuerdo en la fecha del aniversario. Eso es lo que hemos intentado hacer mediante estas líneas que no considero que agoten la cuestión ni mucho menos, pero intentan echar luz, sobre todo para los que están esperando la referencia precisa para hacer llegar algún presente o una sencilla felicitación.Roberto GárrizEste blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="8d1f380416c7a89fbbeb5b71af5a4d5c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/CZcptY1bpT4/kafka-la-escritura-en-imagen.html">			<content><![CDATA[En el caso más desesperado, la obra aparece bajo la forma absolutamente indescifrable del más ínfimo, del más absurdo de los objetos.Quisiera detenerme un poco sobre este último caso, en el que Kafka, curiosamente, personifica su obra en un objeto llamado Odradek, una bobina de hilos enredados que, hecha de una materia indefinible y dotada de una especie de vida, responde cuando se le llama por su nombre y es incluso capaz de reír. El relato del que Odradek es el héroe se llama Las Preocupaciones de un Padre de Familia.Forma parte del libro Un Médico Rural y fue escrito durante el invierno de 1916-1917. Cosa curiosa, contiene una alusión muy clara a la tuberculosis de Kafka, que sin embargo no se declararía hasta el mes de julio de este mismo año. Y contiene otra, más velada, a los sentimientos de Kafka experimentaba respecto a su propia creación y que, entre otras razones, sin duda le condujeron a condenar, ya que no a destruir personalmente, toda la parte póstuma de la obra.En efecto, después de haber discutido el doble origen checo y alemán de la palabra Odradek, palabra por supuesto completamente imaginaria, el padre de familia, con el que Kafka puede identificarse aquí, puesto que él también es padre de su obra, describe el objeto familiar y sin embargo inasible que asedia su casa y que es, en suma, el “genio” del lugar. Es una bobina plana, en forma de estrella –alusión al tercer origen del objeto, el judío- hecha de fílamentos de todos los colores y de todas cualidades, enlazadas en sus extremos y enredados. Odradek anda y habla, o más exactamente, cojea apoyándose en un extremo de su estrella y sabe apenas identificarse. Odradek también puede reír, pero su risa es como la que se produciría sin pulmones, inhumana, y por tanto, ni trágica ni cómica, ni seria, ni alegre –en suma, la risa que provoca lo que se ha dado en llamar desafortunadamente el humor de Kafka. “Estaría tentado, dice el padre de familia, de creer que este sistema tuvo en otro tiempo una forma útil y que ahora es una cosa rota. Pero sin duda sería un error, o al menos, nada revela que esto deba ser así. No se perciben empalmes ni fisuras que permitan pensarlo: el conjunto parece absurdo, pero completo en su género”. Este pequeño “genio” al que se trata como a un niño, y ello sucede –dice el narrador- aunque sólo fuere a causa de su pequeño tamaño, no mora en las estancias habitadas de la casa, sino en el granero –dicho de otra manera, en las alturas-, o también en la escalera, los corredores o el vestíbulo, es decir, en los lugares que comunican a las habitaciones entre sí y a la casa con el exterior. Desaparece durante meses, pero siempre vuelve, como la inspiración, que es caprichosa, imprevisible y, sin que se sepa por qué, fiel pese a todo. En su calidad de cosa compuesta, semi-viviente, semi-inanimada, absurda, sin origen definido, ni fin, ni futuro, Odradek parece pertenecer a un espacio intermediario del que la propia muerte está excluida, Y el pensamiento de esta eternidad inspira al padre de familia un melancólico ensueño.“En vano me pregunto qué será de él. ¿Puede, acaso, morir? No hay nada que muera sin haber tenido una especie de objetivo, una especie de actividad que haya sido utilizada; no es este el caso de Odradek. ¿Seguirá descendiendo la escalera, arrastrando tras de sí sus filamentos, ante mis hijos y los hijos de mis hijos? Sin duda, no molesta a nadie; pero la idea de que deba sobrevivirme me es casi dolorosa.”Quisiera no examinar con torpe énfasis este texto admirable, tan preciso en su enunciado poético que la exégesis es positivamente impía. Pero Kafka, como es sabido, exigió a su amigo Max Brod que destruyera todos sus papeles póstumos, sin leerlos ni entregárselos a nadie, y desde hace treinta años la crítica se interroga sobre esta extraña voluntad que, a la vista de la conciencia que Kafka tenía de su gran valor, parece en general paradójica, si no incomprensible. Sin embargo, ¿no se encuentra la clave en su obra misma, en estos relatos en los que la literatura es ella misma su propio espejo y, singularmente, en este Preocupaciones de un Padre de Familia en el que Kafka, en términos alusivos, pero a fin de cuentas transparentes, hace melancólicamente la crítica de su arte? Como los escritos de su autor, Odradek participa de dos lenguas y se apoya en tres culturas diferentes –la alemana, la checa y la judía-, sin por ello poder reivindicar ninguna. Es híbrido y disparatado, hecho de hilos rotos que se anudan, se mezclan y no conducen a ninguna parte: es la imagen que Kafka se hacía de sus innumerables fragmentos que, de hecho, componen un extraordinario laberinto en el que el hilo conductor parece escaparse constantemente, y que, verdaderamente, parecen perfectos en su género, pese a su aire indescifrable y a su ausencia de fin. Absurdo, inútil, solitario, Odradek obtiene parte de su misterio de su naturaleza infantil y en cierta manera inmortal, mientras que su risa “sin pulmones” remite a una especie de cielo helado donde se anularían todos los contrarios, a una promesa de eternidad triste de la que Kafka dice que le hace casi daño. Observad que “casi”, lo que explica que Kafka, pese a todo, no haya destruido su obra personalmente, y en último término justifica la decisión de Max Brod de salvar a Odradek de la nada, transgrediendo la prohibición de su amigo.Marthe RobertAcerca de Kafka, acerca de Freud. Ed. Anagrama, Barcelona, 1980Este blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="5d1dfe79ef4f5e63adbce5767f76be98" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/E4Pu1s5V-HE/mi-otro-yo-eterna-cadencia.html">			<content><![CDATA[Un descargo del propio Martin Kohan sobre su invisibilidad o visibilidad en las redes.Mi otro yo « Eterna CadenciaRevista de literatura, especializada en literatura latinoamericana.El Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="9b4aa33b7504ec8133f7cecd9e6ee861" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/EluGkWTi11Y/continua-la-polemica.html">			<content><![CDATA[De todos los temas que se han planteado durante los más de 4 años de vida que tiene la revista Odradek ninguno ha generado tantos comentarios como el que aborda Yanina Bouche en el último número. El artículo “Entre mujeres” ha despertado posiciones antinómicas y, por qué no decirlo, violentas, tanto dentro del equipo de edición como en el mismísimo consejo directivo de la revista. Era lógico que la polémica se trasladara al público lector y así sucedió. Recibimos decenas de cartas, telegramas, llamados de teléfono y hasta algún lector más de avanzada nos hizo llegar un télex. Todos querían participar con una opinión, una reflexión o una norma.Surgieron, así, tímidos defensores del “nevado”, de las botas tejanas, salteñas, de los sweaters peruanos y de las camisas de cuello mao. Sin ánimo de subestimar las variantes étnicas, debo decir que el punto en cuestión era otro. El ojo de la tormenta estaba en otro lado. Al parecer no hay término medio y es hora de tomar posiciones. De comprometerse de una buena vez. Para eso, aconsejo releer el texto citado en el número 55 de la revista Odradek correspondiente al mes de febrero de 2011 y opinar. Por ahora es gratis, como la revista.Roberto GárrizEste blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
		<document id="e5abd26cf1bec2d80c417c4085e394bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/Blogradek/~3/hnzoMYHXQ8A/odradek-en-la-38-feria-del-libro.html">			<content><![CDATA[La 38 º Feria del Libro en la Rural tiene un nuevo atractivo. En el stand 3023 del Pabellón Ocre, donde se exhiben la revistas, se pueden encontrar números del presente y del pasado de la revista Odradek. Como siempre en forma gratuita. Para no perdérselo.Hasta el 7 de mayo en la Rural de Palermo, Ciudad Autónoma de Buenos Aires, Argentina.Este blog se mantiene con escritores de la Revista OdradekEl Blog Odradek pertenece a la revista Odradek, de cuentos de escritores latinoamericanos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>