<author id="1b4fd91202cffffcfe745c51072c5980" url="algonoescomomedicen.blogspot.com" feed="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d09ba7d9741338b8de641c3911731c0f" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/08/el-circo-y-la-tasa-de-retorno.html">			<content><![CDATA[Personalmente pienso que el el deporte como espectáculo está mucho mas cerca del circo romano de lo que las sociedades modernas quieren admitir.El fútbol, por ejemplo, en estas latitudes representa, para mucho una oportunidad, tal vez única, de asir la sensación de triunfo en un mundo que niega sistemáticamente posibilidades a las mayorías.No es de extrañarse, entonces que un gobierno piense que debe intervenir en la construcción de ese placebo dominical.Así entonces, nos encontramos al borde del reconocimiento por parte del estado:” No puedo garantizar tu salud, no puedo garantizar tu educación ni tu seguridad. Pero puedo adormecerte”El problema es que la solución del boticario a las angustias de la gente tiene un costo, un capital que precisa invertirse para que ese balón ruede. ¿De dónde va a salir ese capital?Parece que va a salir de los impuestos que recauda el estado nacional. Un estado manejado por un gobierno qué dice estar interesado en la redistribución de la riqueza y que, a pesar de ello, cae en la lógica de la renta.Así como el pequeño chacarero deja de sembrar para que un trust de agro empresarios le digan el valor del arrendamiento de sus tierras; así este gobierno cae en la tentación de tomar cientos de millones para invertirlos en la promesa de miles de millones del negocio del circo.La pregunta es: ¿Cuánto tiempo se puede postergar la ejecución del gasto que ese dinero iba a concretar? Es evidente que, aún haciendo un gran negocio en los números, el capital lo pondrán lo tributos y el tiempo, ese elemento que produce el interés, lo pondrán aquellos que no recibirán ese gasto social.Y el tiempo no vuelve. Y si no vuelve, no podemos devolvérselo al que lo ha dado, aún sin saberlo.]]></content>
		</document>
		<document id="a5f80eb68cd18624aca3798e4063aeb8" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/08/extrano-hallazgo.html">			<content><![CDATA[Como comenté en mi última emisión, repentinamente, a uno de mis dependientes se le soltó la cadena y renunció por vía telefónica, para luego, cuando íbamos a debatir el asunto, enviarme un bonito telegrama colacionado.Lo complejo del asunto es que, en el lustro y monedas que estuvo en su escritorio recibió una cantidad importante de delegaciones de mi parte, incluyendo tareas que no entiendo del todo, pues ahí estaba este tipo haciéndolas por mí.Así que me encuentro estudiando sus papeles y archivos informáticos de trabajo buscando entenderlo, como si de su testamento se tratase.De momento los hallazgos más relevantes en el corpus de papeles y objetos, incluyen la factura impaga de la electricidad -trabajo en una industria- y un monton de anotaciones manuscritas que me recuerdan a los cuadernos del personaje de Kevin Spacey en Seven.Pero el más importante de todos los hallazgos es un bonito juego de dominó, ideal para las tardes de sol de un jubilado.Mientras pienso con quien voy a jugar, sigo buscando, como entre las posesiones de un muerto: ¿Qué más podré encontrar?]]></content>
		</document>
		<document id="5f9b8aadcd470b64b186357b6cd0f67c" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/08/garantizando-un-feliz-cumpleanos.html">			<content><![CDATA[Ayer atravesé una serie de sucesos particulares:Tratándose de mi último día del año, no esperaba grandes sobresaltos pero, incluso en los fines de año particulares, esos que no tienen fuegos de artificio pueden suceder cosas que marquen el hito con cierta espectacularidad de medio pelo. Aunque tal vez, sea yo, quien no puede poner en dimensión los sucesos.La jornada comenzó con la renuncia virtual telefónica de uno de mis empleados: en particular en el que más cosas delegaba.Así que mi cotidianeidad se alteró y comencé a pensar en como sobrellevar el paso hacia atrás en mi pequeña organización.Luego de varias horas con cierta cuota de extravío, salí de la oficina para encontrarme con mi compañera y el martillero al que le encomendamos la venta de nuestra casa: El muchacho se había ofrecido para asistirnos en la negociación con su colega a cargo del inmueble que nos interesa.Hicimos una oferta y nos dirigimos a la oficina de este último para formalizar un pequeño instrumento de reserva.Una vez allí, los profesionales del mercado inmobiliario, comenzaron a debatir la redacción del documento y, contra todo pronóstico, no se pudieron poner de acuerdo en el demoníaco texto y poco faltó para que se comenzaran a insultar.Fue así que regresamos a nuestro hogar sin poder avanzar en la operación y, en la certeza de  que la próxima vez negociaríamos sin asistencia.En el camino de regreso, el termómetro del motor del bólido comenzó a acusar algunos grados en exceso lo que  concluyó la la jornada con probabilidad de mecánico en la mañana.Supongo, que por contraste, al menos, hoy debería ser un buen día.]]></content>
		</document>
		<document id="af227f83ccf23bc7235b8f332f6715ee" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/08/travesura.html">			<content><![CDATA[Hace un par de meses tuve la dicha de volver a encontrarme con varios de mis viejos compañeros de la escuela.Uno de ellos, en particular, fue un querido amigo –no quiero usar la  palabra mejor que parece un adjetivo para calificar una marca de jabón en polvo o líquido-  que recorrió conmigo, supongo, entre el jardín de infantes, la escuela, y algunos momentos ya separados en diferentes colegios secundarios; una década, más o menos.Luego de unos cuantos años sin vernos, la bolsa de relatos de cada uno estaba repleta de cosas que, aún no hemos tenido tiempo para intercambiar, pero algunas historias aparecieron.Me llamó mucho la atención el relato de un pequeño placer que compartía con su esposa:Visitar departamentos ofrecidos en alquiler para luego volver a renovar contrato con su locador habitual. Acto que, sin dudas, convertía ese recorrido en un mero paseo.Tal vez mi amigo y su mujer, lo que hacen es recorrer como en un círculo la figura de la felicidad de Kundera, recreando una y otra vez las ilusiones del primer hogar conyugal.No lo sé a ciencia cierta, pero, ayer, me descubrí en un gesto similar que trajo a la superficie esa narración.En unos días comenzaré la transacción para vender mi casa y comprar una nueva. En la esperanza de que nos hará la vida mejor desembolsaremos nuestros ahorros y emprenderemos un viaje épico hacia el otro lado de la avenida –los grandes recorridos no son lo mío.Sin embargo. Aunque nuestro nuevo hogar está elegido, ayer toqué un timbre siguiendo las instrucciones de un aviso. Un aviso que ya no era para mí. Y así me descubrí repitiendo los pasos de alguien que tan cercano primero y lejos después, ha vuelto a estar ahí.Te imagino. Nos imagino en la extraña travesura de dos niños con bigote que, sin intención real alguna de comprar o alquilar, recorren la tarde del sábado mansiones en venta, lujosos pisos en alquiler y casas a refaccionar con un gesto en el rostro que esconde nuestra última intención.Y así luego de jugar a los atildados inversores inmobiliarios, nos iríamos a pedirle a tu mujer o a la mía, una merienda de leche con chocolate aunque… ¿Quién sabe? Tal vez nos manden a tomar café al bar de la esquina.]]></content>
		</document>
		<document id="8adc85ea47a868a236da30e9c3209607" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/09/ahora-la-culpa-la-vamos-repartir-entre.html">			<content><![CDATA[Eso habría dicho Barak Obama a Sarkozy cuando lo convenció de que quedaba mucho mejor meter en el club de los que arman el rumbo del mundo a otros países a los que no les daban pelota.con referencia a:"Así, Argentina, Brasil, México, India y China participarán en la toma de decisiones de las medidas económicas mundiales que se adopten. Hasta ahora sólo lo hacían las grandes potencias que conformaban el G-8. La Casa Blanca lo catalogó de "acuerdo histórico"."- El G-20 reemplaza al G-8 y los países emergentes también tomarán decisiones (ver en Google Sidewiki)]]></content>
		</document>
		<document id="7666d1a0daf8b745e67f5b163798541d" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/09/diego-armando-judas.html">			<content><![CDATA[La historia, muchas veces no hace justicia con los gestos de los hombres. El ejemplo paradigmático es la figura de Judas, quien ha jugado un lugar fundamental en la génesis de una de las religiones mas conocidas de la humanidad.Mientras todo el resto de los apóstoles estaba dispuesto a sacrificar la vida por Jesús, sólo Judas fue capaz de pagar con su alma y el desprecio de generaciones venideras el precio del movimiento necesario para convertir a su líder en un mártir que captura en carne propia las culpas de toda la humanidad o, al menos las de aquellos de a lo que ha convencido –que no fueron pocos.En este sentido, imagino a Diego Maradona en una epifanía: Ha descubierto que la alegría que ha dado a millones –a cambio de otros millones- no es más que el circo, como el romano. Una distracción que coopera en el mantenimiento del estado de las cosas, al menos en su país. Ha entendido que la pretendida magia y su fama no llevan a la gente a la real felicidad y que sus goles sólo son anestesia para mucho que los gritan desde una vivienda precaria.Ha decidido que todo lo que ha hecho nada vale y, cómo Judas, ha decidido inmolarse y, al precio de trocar esa admiración en odio, quemará las naves, hará que un grupo de millonarios en pantalones cortos falle una y otra vez hasta conseguir que las puertas del campeonato mundial se cierren.Entonces, sólo entonces, mientras el mundo mira a Johannesburgo por televisión, mientras los posters de Maradona arden en la precaria calefacción de las villas; entonces, tras el sacrificio del amor que sentía por el tanta gente, nos miraremos, veremos la realidad y daremos ese primer paso para hacer de estas tierras un lugar mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="b11ac529578155e4ff4830161a09001b" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/09/la-mitad-de-la-historia.html">			<content><![CDATA[Lo que se omite en este relato, que demoniza sin distingos a todos los empresarios, es que un empresario pyme que a lo mejor tiene diez o veinte empleados a los que les paga sueldos que cada día se parecen más a sus utilidades tampoco tienen poder de negociación en los convenios salariales que se hace a medida de las grandes empresas que controlan las cámaras empresariales sin contemplar la dificil situación de la pequeña y mediana empresa, replicando el hecho de que los líderes sindicales poco representan a los trabajadores en relación de dependencia.con referencia a: Los trabajadores sufren la desprotección del Estado - Criticadigital.com (ver en Google Sidewiki)]]></content>
		</document>
		<document id="82a3443fe240b68f406d8f2646d4ec2f" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/09/la-paradoja-del-embalaje-de-la-mudanza.html">			<content><![CDATA[Preludio de la mudanza, el empaquetado o embalado de las pertenencias, provoca la peculiar circunstancia de hallar cosas que no el sujeto no buscaba en modo alguno.Así aparecen esos libros que uno preferiría donar, hasta que la discusión concluye en el reconocimiento de la propiedad ajena de los mismos y en la imposibilidad de mudarlos a la venta benéfica del Ejercito de Salvación.En esta línea descubrimos discos compactos, videocassetes e incluso polaroids que nos veremos obligados a retornar a una constelación de amigos, familiares y profesionales de la salud mental a quienes habíamos jurado por la memoria y paz celestial de nuestros muertos que dichos objetos no se encontraban en nuestro poder.Finalmente, advertimos que nuestras pertenencias no son tantas y que el flete bien podrían pagarlo esos ingenuos que inundaron con sus préstamos nuestra vivienda, creando la ilusión de que nos estaba quedando pequeña. Ilusión que ha provocado la mudanza.Correo enviado desde una BlackBerry® de Nextel]]></content>
		</document>
		<document id="6134354b0eaef87e19267f234ac54d75" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/09/nueva-era.html">			<content><![CDATA[Esto si que es interesante. Abre una nueva era: La del medio autoreferencial.Un diario en el que día a día las noticias de interes genreal van cediendo espacio a las noticias que le interesan sólo a los propietarios de los medios.con referencia a:"Duro documento de ADEPA por la ley de medios K: "Se perfilan rasgos crecientes de autoritarismo"La Asociación de Entidades Periodísticas expresaron preocupación por "el sensible deterioro de la libertad de prensa" en un texto con las conclusiones de su asamblea anual en Salta. También fustigó "la campaña de hostigamiento que viene sufriendo Clarín"."- Duro documento de ADEPA por la ley de medios K: "Se perfilan rasgos crecientes de autoritarismo" (ver en Google Sidewiki)]]></content>
		</document>
		<document id="75ec2d4343463b260ae6c89a83c4b33f" url="http://algonoescomomedicen.blogspot.com/2009/09/plegaria.html">			<content><![CDATA["El Barba me salvó muchas veces, espero que me salve esta vez también", dijo Maradona, pues se sabe a punto de inmolarse como he explicado anteriormente.con referencia a:""El Barba me salvó muchas veces, espero que me salve esta vez también""- "El Barba me salvó muchas veces, espero que me salve esta vez también" (ver en Google Sidewiki)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>