<author id="1cbb558f3289034bd72584a75a1651e8" url="callatenene.blogspot.com" feed="http://callatenene.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="ac1eea9011713a3f393314700ac00bf5" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/07/el-tuerto-es-rey.html">			<content><![CDATA[Hacé click en la imagen para agrandarla...Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="4219fdd037d0e4288b143cc33f0bf0ab" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/07/el-ultimo-empujon.html">			<content><![CDATA[¿Se preguntan en qué ando?Terminando la facultad.Ayer entregué el último TP.Hoy rendí el último parcial.Me quedan 3 finales y listo...Nos vemos después del 22/7 =)Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="305013c3d6621738a29099de422df36a" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/07/me-recibi.html">			<content><![CDATA[Ahora soy un Ing. en Sistemas HOLGADO!!!Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="19894e34491bb3efe42400371d56aaba" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/07/quetren-quetren.html">			<content><![CDATA[A los trenes ya los fabrican con gente adentro y aroma a "humanidad".Es así, lo comprobé. El tren siempre tiene alguien adentro y, por alguna extraña razón, huele a "gente con un largo día encima" por más que se haya ventilado un largo rato.Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="37535a26f4d1d85c5a0b701325ddb3d7" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/08/feliz-blog-day-2010.html">			<content><![CDATA[Les debo la lista de los blogs que recomiendo, pero pueden ver los que visito siempre desde el link en la barra de arriba =)Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="cf4fa42473d00dc88c078ce70f270d07" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/08/la-vida-despues-de-la-facu.html">			<content><![CDATA[Me pongo a pensar en qué tengo que hacer y lo primero que me sale es "estudiar" y "hacer un TP"... y reacciono: ME RECIBI, no tengo que estudiar, ni hacer TPs, ni nada.Entonces empiezo a ver en qué puedo ocupar tanto tiempo libre, porque evidentemente, esto de estar panza arriba en la cama mirando tele, o con internet, no da resultado.Bueh, resulta que ahí comienza mi problema: quiero hacer todo lo que no pude (¿o no quise?) hacer en los 6 años (y un cuatrimestre) de cursada.Gimnasio, inglés, sacar el pasaporte, viajar, salir... postear... pero todo YA, al mismo tiempo. Ansioso de mierda. En fin. No hago nada. Duermo, como, miro tele, navego en internet... tiempo al tiempo... vivir la vida.Tengo una lista cada vez más larga de cosas para postear. Pensé en tirar los títulos y que cada uno escriba algo sobre eso en los comentarios, pero no da, muy vago lo mío.Hoy les puedo escribir de 2 cosas más: no puedo creer que se haya muerto Blanca Curi, y no puedo creer lo HDP que son los K y los de Clarín... justo que iba a poner Fibertel... ahora me voy a tener que bancar la mierda de Arnet (unos de los temas sobre los que quiero postear).No se quien arma la programación de los canales de TV... ¿¿¿un insomne??? yo tengo sueño, es tarde, me voy a dormir porque ya terminé este post pedorro y no me gusta La liga.Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="6c234bc025294bb557a7baa301f3952" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/08/voy-defender-la-fidelidad-hasta-que-la.html">			<content><![CDATA[Voy a defender la fidelidad hasta que la próxima mujer que me guste esté de novia con otro.Regístrese, comuníquese y publíquese en el Boletín Oficial.1 más y van...Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="1bdd3c2e3423021d0473a195887768c7" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/09/dias-especiales-septiembre.html">			<content><![CDATA[(los nombres son cumpleaños)01, Claudio Villaruel, x algunos programas buenos de Telefe.01, Gloria Estefan, xq tiene temazos.02, Keanu Reeves, xq dicen q me parezco a él.02, Salma Hayek, xq esta buenísima.04, Día de la Secretaria, xq son grossas.04, Día del Inmigrante, x mis bisabuelos.05, Día del niño explorador, xq se bancan q todos los odiemos.05, Romina Yan, x Chiquititas.07, Jorge Porcel, xq no se nada de él... donde esta?07, Katya Alemann, xq alguna vez actuó bien.08, Ricardo Montaner, xq hacía temas buenos.09, Adam Sandler, x "La familia de mi novia".09, Año Nuevo Judío, shana tova umetuka.09, Hugh Grant, xq alguna película buena de él vi.09, Julieta Díaz, xq es una de las morochas más lindas.09, Pablo Alarcón, xq tiene buenas pelis.10, Día del Terapista Ocupacional (?)10, Ivone (Bandana), xq ya nadie la recuerda.11, Día del Maestro, xq me bancaron.12, Jorge Lanata, xq me parece un excelente periodista.13, Carolina Fal, xq se banca a Santo (AMARGO).13, Daniela Fernández, xq conduce excelente.13, Día del Bibliotecario, xq saben dónde está cada libro.14, Día del cartero, no se si debería felicitarlos, me tiran las cartas en cualquier lado y siempre se terminan mojando.14, Marita Ballesteros, x "Como pan caliente".15, Antonio Carrizo, no se xq.16, David Copperfield, xq es el mago más conocido.16, Día Mundial de la Paz, espero q me llegue un poco de ella.16, Hugo Varela, x el tema de la corbata.17, Día del Profesor, xq me bancaron muchas.18, Leo Montero, xq conduce bien.21, Celeste Carballo, x "Paloma" y "Me vuelvo cada día más loca".21, Día de los Estudiantes, xq fui uno de ellos (y siempre lo seré).21, Diego Capusotto, x miles de personajes.21, Héctor Alterio, x "La puta que vale la pena estar vivo".21, Luciano Pereyra, x "Alucinado".21, Mercedes Morán, xq actúa re bien.21, Pablo Echarri, xq se come a Nancy.22, Andrea Bocelli, xq algunos temas están buenos.22, Julieta Magaña, x "La batalla del movimiento".23, Julio Iglesias, xq algunos temas están buenos.23, Raúl Portal, x "El portal de las mascotas" y "PNP".24, Pablo Rago, xq murió injustamente en "Botineras".25, Catherine Zeta-Jones, xq está muy buena.25, Christopher Reeve, x "Superman".25, Karin Cohen, xq me encanta su voz.25, Pepe Soriano, xq tiene películas excelentes.26, Alejandro Fantino, xq alguna vez condujo bien.26, Olivia Newton-John, x "Fiebre de sábado por la noche".26, Pancho Dotto, xq todos queremos ser él.27, Día Mundial del Turismo, xq amo viajar.28, Miguel Habud, xq se bancó los alaridos de Valeria.29, Día del Inventor (?)29, Ivo Cutzarida, xq todos alguna vez tuvimos q pronunciar su apellido.30, Día del Traductor, xq sino no entendería un pomo.30, El Negro Alvarez, x los chistes.30, Pepe Novoa, xq tuvo buenos papeles.Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
		<document id="f4506488e57ed6c7dde43978511ab2ca" url="http://callatenene.blogspot.com/2010/09/el-que-no-juega-es-un-garca.html">			<content><![CDATA[¿Qué meterías en una cápsula del tiempo para que abran en 200 años?(http://www.capsula2210.com/)Dejá tu comentario.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>