<author id="1cf55ed9761a63584785ea98e3612dd2" url="maurobianchi.blogspot.com" feed="http://maurobianchi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="69141c9b5782543310fd2b3bd9fe95d" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/01/bitcoras-imperfectas.html">			<content><![CDATA[Imágenes de la línea de “bitácoras imperfectas”, diseñadas y producidas (artesanalmente) por mi.La bitácora es un soporte de la acción premeditada del recordar. La bitácora es también una decisión, es el deseo de reconocernos como seres pensantes. La bitácora entonces, para ser sujeto, debe estar llena de ideas vomitadas: instantáneas, asquerosas y potenciales. Ideas materializadas en escritos, dibujos, rayas, pegatinas, etc.[… seguir leyendo manifiesto ]La bitácora debe ser entonces un hábito y, para llegar a esa instancia, debe invitar a transgredirse. Si el hábito esta generado, el formato de la bitácora es una anécdota en constante mutación, solo avalada por la inconformidad también constante. Las sucesivas bitácoras forman parte de una colección personal y emotiva que nos permite viajar a través del tiempo y sus representaciones.Si existen interesados por la técnica de encuadernación comenten este posteo y diseño una infografía básica del tema. reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="8be633d47ce7ba860b8058d89f828749" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/01/blog-post.html">			<content><![CDATA[Jugando a ligar letras pensaba en alguna de las personas que podrian disfrutar de esto que estoy diseñando. Ellos se transformaron entonces, en los agasajados. Prontas noticias...reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="7edb3c5d2b3ff273e41833b0ac803dae" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/01/renacer.html">			<content><![CDATA[...El día en que se había confesado con los sacerdotes había sido un día importante en su vida. Ese día supo que sabía mucho más de lo que creía saber. Desde ese día una nueva persona había nacido en su persona, se había dado cuenta de que el mundo era eso; de que uno podía nacer todas las veces que quisiera, simplemente había que dejarse nacer; y nacer era magnífico, era verse reflejada totalmente distinta en los ojos ajenos y en los propios.Fragmento de "El Argentinazo”Dalmiro Saenz | El Argentinazo | Torres Agüero Editor | Buenos Aires | 1988 reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="eff71de1d1dfb767054f38e51cccd946" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/01/silla-evva.html">			<content><![CDATA[Autores: Moriana Abraham, Cristian Mohaded, Nacho Galetto, Mauri Carpinetti (ilusionmaker) y yo.1er premio. Concurso de diseño FEDEMA 2006. Formosa - ArgentinaSelección y exposición. Concurso de diseño MOVELSUL 2006. Bento Gonçalvez - BrasilActual finalista concurso de diseño MOVELPAR 2007. Paraná - Brasil.reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="e5ca6aa7003343a4b4141b5b60f43d10" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/02/la-luz-no-se-hace-brota.html">			<content><![CDATA[la luz no se hace ... brotaFotos originales: Cristian Mohaded. En breve fotos de la lampara encendida.Si buscamos en nuestro imaginario fotográfico seguramente nos recordaremos sumergidos en un arboleda, rodeados por los rayos de luz que brotan a través de las copas.Brote trata de rescatar esta sensación y traducirla en un gesto mas cotidiano y hogareño, ofreciendo una luz difusa y serena que acompañe los momentos de calma y reposo.[... leer concepto y tecnología]Su función primaria, bañar de luz su proximidad, puede realizarse tanto sobre planos horizontales -apoyada- como en planos verticales -colgada-.Este prisma de madera se constituye a partir de dos piezas idénticas obtenidas de tablas de diferentes variedades de pinos, seleccionadas según sea la densidad y el tamaño de sus vetas. Una vez acabadas estas piezas, se desnudan sus caras interiores mediante procesos abrasivos que liberan al material de la rigurosidad ortogonal.Dicho proceso convierte al material en materia, al tablón en madera, y le permita a esta expresar todas sus ganas de ser a través de una búsqueda entre pasado y presente, natural y lo artificial y lo tectónico y estereotómico.La luz cálida del interior, emitida por una fuente de Led´s, brota por el recorrido que los tiempos de savia, duramen y albura le impusieron al desbaste de la máquina. De esta forma, nuevas tecnologías dialogan con la naturaleza a fin de integrar objetos mas humanos y sensuales en la acción diaria del habitar.reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="6de5f7ff9bd9fc9e368f6ea35c614d9a" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/02/lvido.html">			<content><![CDATA[reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="20d4004a5427370b6ac9a3c31054df65" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/03/cicatrices.html">			<content><![CDATA[Fotos de las huellas del pasado de mi viejo nuevo sillón.reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="7ec7bdf8e206fb2d2c6513f73ed1718b" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/03/mi-viejo-nuevo-silln.html">			<content><![CDATA[Y vos, que hubieses echo?El último fin de semana me regalaron un hermoso problema: un sillón que estuvo 5 años abandonado en una piecita del fondo, de esas con techo de chapa. Todo era hermoso hasta el momento en que recibí un ultimátum con forma de msj de texto que rezaba algo asi: ”… flaco o te llevas el sillón hoy o se lo regalo al albañil, ya me jode verlo en fondo del patio”. Fondo del patio!!! ... y la piecita??? Solo alguien que no quiere a los objetos puede dejar un sillon cuatro dias de lluvia consecutivos en el medio del patio y sin un bendito nylon encima.Ante tal situación no tuve mas remedio que afrontar, el pleno día de lluvia, el rescate de mi ¿regalo?.[…quiero terminar de leer la historia y ver las fotos ]En cuestión de 65 minutos enfrenté, en estricto orden de aparición, la cara de culo de mi viejo por llevarme la chata, mi amigo en su trabajo (una escribanía) con cara de flaco-estas-realmente-loco y sus amenazas por no ensuciarle la casa, a su a su patio embarrado y sus dos perros. Diego me acompaño hasta la casa. Los perros en su cálida bienvenida no paraban de saltar y chapotear, creyendo que eso me haría feliz. No era momentos de titubear, mi nueva adquisición estaba a menos de 20 metros, empapado, echo harapos y con olor a todo, pero a 20 metros. Diego solamente reía.Sintetizando fue todo un desastre, los perros me ensuciaron mucho, yo ensucie la casa y el sillón ensució la chata. Ya en mi casa, el diván conoció su nueva “piecita del fondo”, sitio donde paso felizmente una noche al reparo. Cuando hoy le contaba y mostraba orgulloso la nueva joyita a mi vieja, ella me volvió a poner esa cara que vienen repitiendo los personajes de esta historia, cara que funde es un solo gesto asco e incomprensión. Nadie entendía el porque de tanto por tan poco...Finalmente hoy a la siesta decidí darle una lavadita de cara a la cosa y, tras un buen rato de trabajo, apareció una firme estructura de buena madera, con una excelente articulación de acero, 3 posiciones y un amplio espacio de guardado.Aquí los dejo con mi viejo nuevo sillón marca “divancito”, toda una oda a la versatilidad.reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="2ae0513b8dff2673ba257d6cfc897f8c" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/03/mujer-de-tantos-roles-amiga-novia-mam.html">			<content><![CDATA[* mujer de tantos roles (amiga, novia, mamá, amante, esposa, hija, abuela, soltera, cuñada, tía, hermana, sobrina, prima y más), enamoradas o no: Feliz día!reflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
		<document id="60c4ff3906ad79836031370d8fddc7d5" url="http://maurobianchi.blogspot.com/2007/03/sill-telar.html">			<content><![CDATA[Proyecto para un viejo concurso organizado por purodiseño, denominado "la silla latinoamericana".Como concepto rescaté el color y la alegría, ese par de armas sumamente genuinas y puras de las que se vale el pueblo latino para enfrentarse a tanta vida dura. A dicho concepto le sumé el verbo: tejer... y me dió como resultado:La silla telar es: permanente > efímerasobria > lúdicaelegante > desafiantepura > felizreflexiones sobre el diseño industrial, diseño gráfico, diseño web, fotografia, etc.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>