<author id="1daa0fb46dfa9d3fef80660d6e8b1f12" url="lobasicoargentina.blogspot.com" feed="http://lobasicoargentina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="74aea74378a0fa54f9bf882cbab83a12" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2006/02/construccin-de-un-walking-bass-en-el.html">			<content><![CDATA[En el jazz, el bajo caminante ("walking bass") es un recurso, emparentado con los bajos continuos barrocos, que permite definir los movimientos armónicos de una canción o "tema" y a la vez mantener un ritmo de sostén, habitualmente junto a la batería. Si la batería falta, el bajo se convierte en el motor básico por sí mismo. A continuación, una clase elemental sobre la construcción de un bajo caminante en el cello, con algunos ejercicios y para terminar un blues completo.Por esto, al abordar desde el cello la construcción de estas líneas, debemos tener presentes algunas cuestiones fundamentales:1) En las sucesiones de acordes, se debe definir claramente la fundamental, salvo que sea un acorde que busque la ambigüedad.2) En cada cambio de acorde, la última nota debe estar un tono o semitono por encima o debajo de la primera del siguiente acorde.3) Las notas del acorde (1, 3, 5, 7) deben ir en partes fuertes del compás (la 1ª y la 3ª en un 4/4).Aunque el bajo es siempre improvisado, hay una serie de patrones melódicos y rítimicos a los que acude el bajista normalmente.Es interesante escuchar muchas grabaciones de jazz e ir comparando los distintos estilos de acompañamiento.El patrón más básico que se puede utilizar es el que comienza con la nota fundamental, en este caso C, pasa diatónicamente por el segundo grado, luego tercero, y luego nuevamente la fundamental.Esto se puede practicar en todos los tonos, o en todos las sucesiones de acordes de un tema. Por supuesto, usaremos pizzicato. Ojo que el pizzicato que hacen los cellistas clásicos es una porquería, copien a los contrabajistas: apoyen el pulgar de la mano derecha en el final de la tastiera, y usen índice y medio (en ocasiones también el anular) pero casi paralelos a las cuerdas, con fuerza en la pulsación. En otra entrada me extenderé más en este tema.Luego, según las reglas básicas, hay que llegar por tono o semitono abajo o arriba de la fundamental del siguiente acorde, así que podemos usar estos patrones:Este es un "approach" que fue utilizado por grandes ejecutantes de jazz y blues. Funciona muy bien para crear tensión y relajación.Son 4 opciones, dos desde abajo por semitono o tono (diatónicos o cromáticos) dos desde arriba por semitono (casi siempre queda mejor que por tono desde arriba) o tono. En nuestro caso, el acorde que sigue es F. Practicar de todas formas en todos los tonos, o en todos los compases de cambio de un tema. Busquen adaptarlos a diferentes armonías. Ya tienen la idea, busquen que nada es fácil en esto de la música.Para terminar, un blues en F, con algunos de estos patrones y otros más. Descubran los nuevos y estúdienlos también. La estructura del blues que usé es la básica de 12 compases, con un "turnaround" al final.Blues en F  (tónica y dominante) llegando medio tono de arriba:Blues en Fa (tónica y dominante) llegando medio tono desde abajo:Blues en fa (tónica, tercera y dominante) llegando medio tono de arriba:Blues en fa (tónica, tercera y dominante) llegando medio tono de abajo:Aquí tienen la base para practicar el ejemplo, y como no tiene bajo, luego pueden salirse del esquema escrito y probar otras posibilidades. BASE (botón izquierdo para reproducirla, botón derecho para guardarla)La base está en formato wma (windows media audio) así que precisarán media player o los códecs necesarios si usan otro reproductor o Mac con Quick Time. No creo que tengan problemas, ya que casi cualquier reproductor actual los incluye. Igual pueden bajar versión mp3 aquí.Escuchar la BASE:Consejos: No mezclen patterns al principio, aténganse a uno de ellos, por ejemplo, no mezclen el de medio tono para abajo con el de medio para arriba. Por supuesto, sólo como práctica, luego vayan probando todas las posibilidades. Sean creativos!Ejemplos y base cortesía de Jim Stinnett (pedagogo y músico de Estados Unidos, bajista)Para terminar: no dejen de visitar ARGENCELLO y el nuevo FORO.]]></content>
		</document>
		<document id="7e587c4fdff46baf706ae656a780e990" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2007/05/julie-o-para-escuchar-y-tocar.html">			<content><![CDATA[Para los cellistas que pueda haber leyendo este blogcito...les paso una obrita interesante. En realidad, es un tema semi-improvisado de Mark Summer, integrante del Turtle Island String Quartet (un cuarteto de cuerdas muy interesante que tocan jazz, funk, blues, etc). El tema se llama Julie-O, y está en un par de de los discos del cuarteto (uno de ellos es "Windham Hill Retrospective", en venta actualmente)Mark Summer ha desarrollado una técnica interesante con el uso de pizzicatos, percusiones y glissandos muy similar a la que quiero usar para nuestra música. Yo fui a uno de sus "workshops", estando en Florida, EEUU, y me pareció un tipo muy accesible e interesante. Estábamos alojados en el mismo hotel y cuando subí al ascensor con él no lo reconocí (lo había visto sólo en tapas de discos y años atrás de ese encuentro). Al verme con un cello se presentó inmediatamente, hablamos de lo lindo que era el tango y me invitó ipso facto a su workshop a realizarse al día siguiente. Allí me encontré con que muchas de las cosas que yo ya usaba, él las había integrado en su estilo. Y como no podía ser de otra forma, le robé todo lo que pude...Aquí les entrego esta pieza, muy linda para tocar en el cello solo, pero que merece un cierto estudio, sobre todo para quienes no estén acostumbrados a este estilo. La técnica no es ultravirtuosa, sino que todo lo que aparece se puede tocar cómodamente, pero con la salvedad de lograr un devenir fluido, y con cierto swing. Además:1) Las x arriba de las notas son pizzicatos que se hacen con mano izquierda. No simples pizzicatos en general, sino un movimiento de enganche de la cuerda con el índice izquierdo. Si aparece una + es un pizzicato que si va seguido de una cuerda al aire, se hace ligado.2) las notas entre paréntesis son "notas fantasma" y no deben sonar en primer plano, sino que deben ser apenas esbozadas con el arco.3) En casi toda la pieza, aunque no se indica más que en algunos lugares, se alternan el ponticello (recurso de tocar con el arco bien cerca del puente, dando un sonido metálico y menos "enfocado") y la manera normal de tocar.4) A veces, cuando aparecen varias notas ligadas en la partitura, no se tocan totalmente ligadas sino que se ejecuta un movmiento del arco empujando, volviendo rápidamente sin que suene para volver a empujar. Esto no es una especie de piquetatto volante, o saltelatto hacia arriba, sino que es como el tañir de la púa de la guitarra hacia las cuerdas. Es difícil de explicar pero cuando escuchen el mp3 lo notarán.5) El pizzicato no es siguiendo la técnica clásica sino realizado con el índice y medio, al estilo del contrabajo, salvo al principio, donde debe tocarse como una guitarra, usando pulgar. También aparece el golpe con la uñas, que en Argentina denominamos "rasgueo". El golpe en la tastiera es otro recurso percusivo, que se hace con la palma o costado de la mano, golpeando las cuerdas hasta que toquen la tastiera. Hay que mirar guitarristas y bajistas para copiarlos.Hay más cosas pero deberán descubrirlas lo interesados; es parte del proceso de aprendizaje!!Aquí está la partitura en formato pdf:Pueden verla online y BAJARLA. No sean nabos, como ciertos cellistas locales que entraron, no supieron bajarla y salieron a buscar la partitura prestada por ahi!!! Busquen el botón DOWNLOAD.Mark_Summer_Julie-...Hosted by eSnips]]></content>
		</document>
		<document id="555b969ba34e974d904f66fa55224ddf" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/01/ao-nuevoel-oooooocho.html">			<content><![CDATA[Aquí comenzamos este año nuevo. No pude escribir mucho en el blog, ya que estoy recuperándome todavía de la "felpeada" que me pegó este fin de año, y este año en especial, con varias cosas buenas y algunas muy malas...que aún me molestan y por eso no estoy muy alegre, ya me veo venir las diferentes calamidades...Será que no creo que los políticos nos traigan nada bueno? Y que aunque luchemos en forma privada, ellos nos arruinarán permanentemente todas las posibilidades de progreso? Perdón por ser tan pesimista, pero mi optimismo natural estos malditos hijos de su madre me lo han quitado durante estos últimos años de "democracia" o más bien de farsa oligarca que parece una democracia. Descreído yo? SI, ahora sí. Las veces que luché por algo, ellos lo derribaron. Las veces que vi nacer proyectos buenos, ellos los tiraron abajo implacablemente... No creo que haya un solo político que sea realmente independiente de los malditos terratenientes y empresarios que nos tienen amordazados... y que haga algo por nosotros, que se juegueEmpezando por Cultura...que tenemos??? Me dan ganas de vomitar de sólo recordarlos..arggghhhnnunnnafgghhhgoldmann...Puaj, puaj, me quiero sacar el gusto feo de haber vomitado el recuerdo de semejantes alimañas...Entre esos tipos y yo HAY ALGO PERSONAL. Y moriré peleando contra ellos, desde arriba del escenario.Dejando esas cosas de lado, que me empañan este comienzo de año que por otra parte podría ser venturoso en el terreno de la música para mí...Estoy trabajando en renovar y mejorar el sitio ARGENCELLO, que aún no ha recibido la publicidad que merece, me da la impresión...Pero ya mejorará.Este mes, aparte de estos pequeños trabajitos y proyectos que se mueven en mi cabeza (esta vez sí tiene que salir mi disco y proyecto, no puedo demorar más!) me tomo un descanso...pero la sigo eh, si hay alguien ahí, que lo sepa!!]]></content>
		</document>
		<document id="1c2db3d7789d557c8e303ca16aff865a" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/01/vacaciones.html">			<content><![CDATA[Un poco de descanso...parar...mirar el mar...el cielo un cacho, por que no? Y bueno, no siempre se puede estar pensando en que hacer!!!Stress...que era eso?Parando un poco me di cuenta lo que tiene de stressante mi trabajo...es una prueba permanente...Volvere con mas pilas? Volvere con mas pilas!!!]]></content>
		</document>
		<document id="22f1e47160c0221d8067f0ee24695a7" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/02/grabacin-con-pedro-aznar.html">			<content><![CDATA[PedroEstuve grabando con Pedro Aznar, para su próximo disco. Además de convocar una orquesta de cuerdas, tuve a mi cargo unas partes para cello solo.Hicimos en orquesta de cuerdas los arreglos de Pedro para un par de "covers" o más bien versiones de temas de pesos muy pesados: "Jealous Guy" del incomparable (y admirado por mí desde siempre) John Lennon, y "Angie" de los Rollings.El técnico, una garantía: Ariel Lavigna.Realmente un gusto volver a grabar con Pedro, algo que esperaba se repitiera desde hace bastante tiempo. Recuerdo todavía el disfrute de tocar con él en el Colón en su disco "Caja de música", sobre poemas de Borges, allá por el '99. Una delicia estar en el escenario junto a Mercedes Sosa, Víctor Heredia, Jairo y otros...además de Pedro que es un musicazo con todas las letras.Luego hicimos excelentes intervenciones en discos como "Eva" de Eva Ayllón, cantante peruana (en este blog pueden escuchar uno de los temas), con Cecilia Etchenique de Chile y Vitor Ramil de Brasil.Cuando disponga de alguna versión más o menos mezclada de alguno de los títulos (y siempre y cuando Pedro me lo permita), pondré algo para escuchar.Sólo tengo algo que reprocharle a Pedro: es demasiado alto y me hace parecer enano en todas las fotos que me saco con él!!]]></content>
		</document>
		<document id="fe1f51230c23379c9f34adae12004432" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/02/improvisacion-en-el-cello-el-blues.html">			<content><![CDATA[Si bien no es mi intencion que todos los cellistas que improvisen salgan tocando jazz o blues, no hay duda de que hay una larga tradicion de improvisacion en este estilo. A la mayoria le resulta normal escuchar un solo improvisado sobre una base de swing, o de rythm and blues, o cualquier genero jazzistico. Por este motivo, es interesante ver un poco de que va la cosa, y, si nos gusta, profundizar en ese estilo, y si no, al menos habremos incorporado algo de otro lenguaje de improvisacion, y tendremos elementos para usar en nuestro propia musica.El blues tiene una larga historia. En sus principios, aparecio en EEUU, y resulto de la mezcla entre los cantos africanos (que seguramente usaban algo que no era la tonalidad, aunque no sabemos como eran exactamente) y los himnos religiosos que los negros adoptaron junto con la religion cristiana, que fue la que le inculcaron sus esclavizadores. Estos himnos usaban una armonia muy simple en general, consistente de tres o cuatro acordes. Enseguida los muchachos de color se las arreglaron para darles un toque muy personal y ritmico, que eventualmente conduciria al negro's spiritual, al gospel y de alli al soul. Al poco tiempo, aparecieron estrofas cantadas sobre estas armonias, y que hablaban de la tristeza (blues, en ingles, significa no solo azul sino "tristes") de aguantar la opresion y el trabajo duro que los amigos blancos no dejaban de garantizarle a pesar de la abolicion de la esclavitud. Cuando el blues se consolido, la condicion negra no habia cambiado mucho, pero al menos pudieron algunos de ellos comprar algunos instrumentos; antes, debian contentarse con tachos, alambres, peines y sobre todo sus voces.El blues clasico posee una estructura caracteristica, basada en 12 compases que se repiten. Armonicamente, solo posee tres acordes, todos ellos dominantes: el I, IV y V grado de la tonalidad en que esten.Esta estructura es muy sencilla, y luego sufriria incontables modificaciones, pero es bueno conocerla y manejarla fluidamente antes de pasar a algo mas complejo. En su sencillez, se han basado algunos de los mas hermosos blues de la historia, y "solear" sobre ella no es tan simple como parece.Para comenzar a estudiarla, conviene tocar en el cello, sobre la base que les proveo, primero los arpegios o acordes deplegados en su correspondiente compas. Por ejemplo, si estamos en Do mayor (C en el cifrado americano) el primer compas tocariamos C-E-G-Bb (do, mi, sol, si bemol) en la octava que nos quede mas comodo. En el quinto compas, F-A-C-Eb, y en el septimo, G-D-B-F. Esto para empezar, luego podemos ir siguiendo los ejemplos que propongo e ir alternandolos: dos notas repetidas, mezcla de notas del acorde.El siguiente paso, ir creando algunas frases. Recordemos que hay ciertas notas que le dan al blues su sabor caracteristico, y que, usandolas, lograremos que cualquiera se de cuenta que estilo estamos tocando. Estas notas se llaman "blue note" o nota de blues, y son la quinta disminuida y la tercera menor. Por ejemplo, estamos tocando sobre C7 (do septima) y pasamos por las siguientes notas: C Eb E G Bb C G Gb E Eb C. Veran que, en cualquier ritmo que toquemos esto, si lo hacemos con un poco de "feeling" estaremos tocando blues!Un poco de repaso de cifrado americano antes que nada...ABCDEFGlasidoremifasolLes dejo un archivo midi con el acompanamiento, un pdf con los primeros ejercicios en el cello, y todo esto al modico precio de...un comentario!!! Miren que poco que les pido.Midi de acompanamientoPrimeros ejercicios de blues en cello]]></content>
		</document>
		<document id="a5b330db7afec5ed2504f4553f9afef1" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/05/blues-segunda-parte.html">			<content><![CDATA[Como había dicho en mi introducción al blues en el violoncello, este género musical, anterior al jazz y que forma parte indisoluble del jazz y el rock desde sus inicios, es una excelente plataforma para aprender a improvisar. Esto se da porque nuestro oído está acostrumbrado a oírlo y a sus derivados, y es natural para nosotros la forma de 12 compases que lo caracteriza.En la entrada anterior, les decía que esta forma original de doce compases ha sido alterada por cada uno de los músicos y compositores que se acercaron al blues, y hay muchísimos ejemplos de blues que usan otra estructura diferente a la habitual.Si practicaron ya el blues primitivo que les mostré en mi primer ejemplo, quizás estén ya deseando aprender a crear variantes. Para ayudarlos, les traigo un cuadrito con algunas posibilidades. En él, van a encontrar los doce compases básicos, los acordes originales y varios que ya son totalmente usuales, y debajo de ellos, una serie de ejemplos en do mayor con distintas alteraciones y reemplazos.Cualquier duda me escriben y trataré de resolverlas con gusto.Recomendación: usen algún programa como Band in a box para secuenciar las diferentes variantes, y prueben a improvisar encima, o tocar los "walking bass" correspondientes.]]></content>
		</document>
		<document id="c90e26b3a543adeb6fbe1311807e2c91" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/05/la-mquina-cinemtica.html">			<content><![CDATA[Desde hace un tiempito estoy en un proyecto de Exequiel Mantega, talentoso pianista y compositor de géneros diversos. Me parece que el grupo está empezando a sonar interesante...desde varios puntos de vista. Por una lado la formación es piola: clarinete, cello, piano y percusión. Los músicos somos Exequiel en piano, Gustavo Hunt en clarinete, Germán Gómez en percusión y canto, y quien les escribe en cello.La idea musical del grupo es "música para pantallas vacías" y se trata de descripciones musicales como las de las películas, donde una imagen se desarrolla, crece y se modifica de acuerdo al drama.Estoy contento con el proyecto ya que la música empieza a tomar vuelo, y puedo hacer muchas de las cosas que me gusta hacer con el cello: entre ellas, molestar (!) y sacar sonidos muy poco clásicos.Hay partes escritas, hay improvisación, hay cambios inesperados. Como en el cine, todo se desarrolla de acuerdo a la acción, que es imaginaria (pero hay un argumento en cada tema).Visiten el sitio de la Máquina.Aprovecho para invitarlos al Museo Nacional de Bellas Artes, Avda. del Libertador 1437, este Domingo 4, a las 17hs. con ENTRADA GRATUITA. Vayan a eso de las 16hs, no muy tarde, porque dicen que se agotan rápido las entraditas, hay que pedirlas antes.Una obra integral compuesta y dirigida por Exequiel Mantega.. Gustavo Hunt (Clarinete). Patricio Villarejo (Chelo). German Gomez (Percusión y Voz). Exequiel Mantega (Piano y Dirección)Artista invitada:Paulina Fain (Flauta)Espero que alguno vaya!!!Ya pondré música del grupo cuando aparezcan las grabaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="9f28c644ad774fb59b438cc8ed7d3405" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/05/variaciones-de-tango-como-estudio.html">			<content><![CDATA[Hay algo muy interesante en el fenómeno del tango, que pocas veces de suele tratar con profundidad: las variaciones de bandoneón. Estas llamadas variaciones son como "mini composiciones" que suelen tener un autor reconocido por los instrumentistas, cuya autoría nunca figura en la parte y que corre de boca en boca. La variación, técnicamente hablando, es como una de las variantes que existen en la música clásica: se conserva la estructura armónica, pero se realiza una modificación de la melodía original, multiplicando la figuración. Siempre es de este tipo, nunca se realizan variaciones "a lo Beethoven" por ejemplo, donde se cambia hasta el carácter y los tempi. En general, las variaciones, considerando el tango como escrito en 4/4 al estilo moderno (no en 4/8 como se usaba antiguamente) casi siempre son puras semicorcheas, con algún ocasional seisillo o figura irregular.Estas variaciones, por su complejidad melódica respecto al tango original, resultan excelentes estudios para cualquier instrumento, no sólo para bandoneón. Hay que tratarlas como un estudio: comenzar lento, poner metrónomo, aplicar fórmulas rítimicas (ver mi post al respecto, para la velocidad) y buscar digitaciones lo menos complicadas posibles y con pocos cambios.Esta variación que les doy como ejemplo (ya habrá una recopilación que estoy preparando) es la de Quejas de Bandoneón, cuyo tema original es de Juan de Dios Filiberto. Al respecto nos dice Piazzolla, que fue el arreglador de la versión de Quejas para la orquesta de Aníbal Troilo:"Esa famosa parte -explicó Astor- había sido ideada por Feliciano Brunelli. Este músico había tenido un conjunto, el Cuarteto del 900, en 1936. Lo integraban Brunelli en piano, Aníbal Troilo en bandoneón, Elvino Vardaro en violín y Enrique Bour en flauta. Brunelli había escrito la variación y Troilo la tocaba en ese cuarteto. Cuando algunos años después incorpora el tango al repertorio de su orquesta, Pichuco recuerda aquella feliz sucesión de notas y la hace agregar al arreglo."Pueden bajar la variación aquí en formato .pdf si es que no pueden bajar o imprimir la imagen que se ve arriba.]]></content>
		</document>
		<document id="93399a5c8a95e4d1b508edf7fd511fc7" url="http://lobasicoargentina.blogspot.com/2008/06/no-tan-abandonado.html">			<content><![CDATA[lNo tan abandonado! Aunque parezca mentira, no escribí no por no querer hacerlo, sino por estar realmente en otras cosas que me llevan tiempo en la "vida real".Entre ellas una que aún me aqueja, pero ya se va superando: me caí, hace un tiempo, en un tonto accidente hogareño (dicen que son los más peligrosos) y me lastimé seriamente el hombro derecho. Al parecer, fue una fractura, una fisura, algo así. No lo se no porque no haya ido al médico, sino porque fui a muchos médicos...paradojas de la vida. Ellos no terminan de ponerse de acuerdo de si es fractura, fisura, o simplemente tendinitis provocada por la caída.Lo importante es que me jodió, ya que no podía tocar, y eso es realmente feo. Me di cuenta de lo mucho que me gusta tocar y estar con el instrumento, precisamente, cuando me vi obligado a dejar de hacerlo...Todavía me duele, y , si bien la kinesiología hizo su trabajo, este tipo de lesiones son lentas de curar, así que aún me veo inmovilizado.Esto hizo que me dedicara casi todos los días a tratar de curarme, a ir a hacer las radiografías, ecografías, y ahora una tomografía que me mandaron los médicos. La pasé yendo de consultorio en consultorio, y a las sesiones de kinesio.Ahora me siento más optimista, ya que algunas cosas se armaron en el ínterin: ya tengo fecha posible para grabar mi cd solista (no lo quemaré todavía). Me espera el disco de la Máquina Cinemática, tristemente detenido por mi lesión (por suerte me esperan). Y una novedad más...mi antiguo grupo, el primero que tuve...se reúne...Convergencia fue un grupo que tuve entre los años 1985 y 1992, y pueden ver su historia y escuchar el único disco que grabamos, en vinilo todavía, en esta sección del blog.Ya está en marcha el sitio propio de Convergencia. Los proyectos que tenemos son claros: reeditar el viejo disco de vinilo en cd, agregando algunos muy buenos temas originales y versiones que quedaron en el olvido hasta hoy...y luego...por qué no? Quizás sacar el segundo disco!Así que seguimos en campaña...A quien está pinchando todavía el muñequito vudú que hizo de mí:Sacale las alfileres, turro/a!!Dejame que siga mi camino!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>