<author id="1e0f219ec3fa487c85a3947165b7c0a0" url="mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com" feed="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="329bbc2a7573fe18eca68f16d55e9b3f" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/almacen-san-jose-de-refugio-cultural.html">			<content><![CDATA[MAS DE 40 AÑOS DE HISTORIAAlmacén San José: de refugio cultural a boliche tropical Fue bastión de la música popular de los 70’ y escenario de artistas memorables como Chabuca Granda o Edmundo Rivero. La Negra Sosa fue detenida por la policía en 1978 junto a su público tras realizar allí una presentación. Tiempo después marchó al exilio. Pasado y presente de la vieja casona de 3 y 40 hoy devenida en bailanta Por YAEL LETOILEEs la una del sábado, la noche fuerte del Almacén San José. Hay baile, codos a la barra, solos y solas, acompañados. La famosa pesca no deportiva.En la pista 40 almas mueven el cuerpo a ritmo de cumbia. –Si tu te vas, me falta el aire– suena la voz de Antonio Ríos –eres la razón de mi existir– modulan a la par los bailarines más compenetrados, balanceándose a paso suelto unos, agarrados de las cinturas de las damas, los otros.La pista, un rectángulo de seis metros por cuatro, tiene una pared forrada de espejos. Dispuestas en distintos niveles, tres docenas de mesas de bar con sus sillas forman un gran anillo alrededor. En el centro, una chica de mini blanca y botas negras dibuja una A imaginaria con los pies y acompaña el movimiento con la inmensa humanidad de sus caderas.No sabe, como la mayoría de los concurrentes, que pisa el suelo de un escenario histórico: el que a manos de la policía dejó Mercedes Sosa, en 1978, por desafiar a la dictadura interpretando la prohibida “Canción con todos”. Las mismas tablas por las que pasaron la gran cantante peruana Chabuca Granda, la cubana Helena Huerta y el compositor y cantor de tangos Edmundo Rivero; y en las que a fines de los 80´ se presentaron desde María Marta Serra Lima a Cesar “Banana” Pueyrredón en su pico de gloria.Pero todo eso es historia. Donde había un fogón, están los sillones para sentarse a tomar un trago. Sobre la pista cuelgan tres bolas de espejos y luces de colores y un aparato lanza humo artificial. ¿Qué fue del viejo Almacén San José? ¿Cómo era por dentro el refugio cultural de la estudiantina de los 70´? ¿Dónde están ahora las personas que le dieron vida? Aquí, un viaje a lo largo de sus 43 años de historia, desde su pasado como catedral de la guitarra y el bombo legüero hasta su presente cumbiero y tropical.ABRIMOS EL SÁBADO. “PÁJARO Y CRISTINA”Antes que La Plata existió el Almacén. La casona de estilo colonial, todavía hoy ubicada en la esquina de 3 y 40, sobre la diagonal que conduce a Punta Lara o la Capital, era una posta de Ramos Generales. Los parroquianos hacían a caballo esos caminos de tierra rumbo a Chascomús, antes que Pedro Benoit trazara los planos de la futura ciudad.–Ya no quedan las aldabas– se lamenta Cristina Dorato (69). Cuenta que cuando consiguieron la administración del boliche, en 1973, todavía colgaban de las columnas del patio los aros para atar los pingos.Cristina tiene la voz sobada por el pucho pero luce como una directora de escuela. Lleva el pelo negro recogido y usa aros de perlas y un pañuelo de seda al cuello. Calza zapatillas. Cuando deja su ropa de productora de espectáculos y mujer de la cultura, hace acciones por la sociedad civil y milita en la Coalición Cívica.La etapa cultural del Almacén se inició en 1970. Una comisión de estudiantes de veterinaria que reunía a jóvenes platenses y del interior, comenzó el hábito de organizar fiestas en el local con motivo de recaudar fondos para su viaje de egresados a Europa. Todo fue bien hasta 1972.–Pero en el 73´ había una gran convulsión, salíamos de la dictadura y los estudiantes decidieron venderlo a una empresa que administraba boliches en la zona – recuerda ella.Para entonces, Cristina y el Pájaro, su marido, ya eran conocidos en el agitado ambiente cultural de La Plata. Desde el 70´ mantenían un reducto llamado Submarino Amarillo, donde músicos armaban zapadas de folclore y música popular. Era un lugar chico, con frente vidriado y pinturas psicodélicas, ubicado en 9 y 49. Hoy funciona allí un local de ropa.–¿Por qué no lo compran?, nos reclamaban todos. ¡Porque no teníamos un peso partido a la mitad!– confiesa Cristina.Víctor Carlos “Pájaro” González Becerra era peruano, estudiaba medicina y trabajaba de visitador médico. Amaba cantar, tocar la guitarra y jugar al rugby. Cuando la conoció tenía tres hijos de un matrimonio anterior. En abril del 73´, la pareja y 16 amigos, entre ellos el “Negro” Brunan, “Manolo” Sayas, Marta Otegui y Daniel Cárdenas, por nombrar algunos, armaron una cooperativa, pidieron un préstamo y se quedaron con el fondo de comercio.–Los chicos de la promoción 73’ viajaron y nosotros abrimos ese fin de semana– revive. La publicidad fue directa: pegaron carteles en sus autos con la leyenda “Abrimos el sábado. Pájaro y Cristina”.Llenaron.UNA MADRE ARGENTINA QUE LE CANTA A SU TIERRASiempre la habían querido traer. Pero el caché era caro y ya para ese momento la Negra Sosa era una figurita difícil. Un día fue a inaugurar El Cedro Azul, un lugar similar al Almacén, en Berisso. Allí la encontraron. Le llevaron un gomero de regalo y hablaron con ella en su camarín. –Puedo hacerles precio – dijo Mercedes. Unos 80 mil pesos a valor de hoy.Cristina dice que hicieron de todo para no llenar. Que iban aumentando el precio de la entrada día a día para que la gente desistiera y que vendieron sólo 370 sillas. Así y todo, el 20 de octubre de 1978, unas 400 personas coparon la casona.–Habíamos arreglado que si salía bien íbamos a hacer más presentaciones a precios más accesibles– cuenta desasnada, mofándose de su propia ingenuidad. El repertorio también se estableció previamente.– No cantes nada que esté prohibido – le dijo. – No te preocupés, voy a hacer Zamba de mi esperanza –tranquilizó la artista.La madrugada del 21 de octubre el público se agolpaba detrás de las sillas, colmaba el patio y hasta las veredas. Fue inevitable. Acompañada por la guitarra de Nicolás “Colacho” Brizuela, y después de algunos temas, la Negra entonó Canción con todos y ella misma abrió las ventanas – hoy tapiadas del Almacén – para que todos pudieran escucharla. Un policía de civil, de cuatro que se habían presentado para “garantizar el espectáculo”, dio el alerta y empezaron a aparecer los jeeps.–Cuando tenga la tierra, la tendrán los que luchan, los maestros, los hacheros, los obreros – se arriesgó Mercedes. Fue el último tema. Ella, el guitarrista, una periodista de este diario y amiga de la cantante, Haydeé Trotta, y Cristina fueron detenidos. Las 400 personas del público no tuvieron mejor destino.–Soy una madre argentina que le canta a su pueblo- retumbaban los gritos de la voz de Latinoamérica en el patio de la comisaría 2da, en 38 entre 7 y 8. Cristina, cándida, tomaba un taxi con permiso policial para recuperar los documentos que había olvidado en su casa y avisar a los abogados. Después, como una oveja sumisa, volvió al lugar.– ¡Era responsable de todo, tenía que volver! – dice y bebe whisky sentada a una mesa del Almacén. Son casi las dos y tiene cuerda para bastante más. Cuenta de su vida, de cuando murió Pájaro, en el 92´, y de la relación que aún hoy mantiene con los hijos de él. Ya no regentea el bar. Pasó a manos de Hugo Frontini, otro reconocido hombre de la noche y el espectáculo platense, que murió de un cáncer en 2008. Se hizo cargo su viuda. Dorato pasa los sábados a dar una mano.Los contactos del mundo del rugby le sirvieron a Pájaro para acelerar la liberación. Un hermano del juez (Héctor Carlos) Adamo – con quien integraba un seleccionado de jugadores veteranos– lo ayudó a conectarse con el magistrado, y éste les dio la libertad a la mayoría de los detenidos hacia las tres de la mañana.La Negra pagó un costo más alto. Cristina calcula que el caché alcanzó para pagar los honorarios del abogado. Pero los militares continuaron persiguiéndola y suspendiendo sus espectáculos hasta obligarla al exilio en 1979.BASTION CULTURAL¿Por qué era distinto el Almacén? ¿Cómo llegó a ser escenario de esas figuras? ¿Qué otros sucesos o características le valieron la fama de bodegón cultural y bastión de la resistencia artística? Cristina no duda. – Nosotros hacíamos descuentos a los estudiantes con libreta y teníamos una agenda nueva. También estaba La Vizcachera, la peña del Chango Nieto, con quien teníamos una amistad, pero el Almacén siempre fue más ´orejero´. Lo nuestro era más la revolución del folclore. Allá iban Los Chalchaleros y acá venía el Grupo Argentino.Sergio Pujol es periodista, historiador y reconocido autor de libros sobre música popular. Para él, el San José tenía la particularidad de permitir escuchar y ver a grandes músicos a pocos metros de distancia, algo propio de los café-concerts de los 60´ y 70´. Pero contaba, sobre todo, con una gran amplitud artística, en un tiempo más ceñido en materia de géneros musicales.–Una noche podías encontrarte con la Negra Sosa y a la semana siguiente con el Chivo Borraro, leyenda del jazz argentino– responde a una consulta de EL DIA.– “Di mis primeros pasos en el periodismo musical por ese entonces, escribiendo una columna semanal en EL DIA. El Almacén San José me brindó una imagen bastante mágica de la profesión, aún bajo condiciones generales tan hostiles como las que se vivieron en la Argentina de aquellos años”.NOCHE TROPICAL. FRONTINI Y SEÑORAAna María Posada (60) pensó que en sus manos el Almacén no iba a funcionar. El negocio había sido la locura de su marido: músico, productor de espectáculos y director técnico de fútbol.–Él era muy carismático, conocía a todos, hacía hasta la locución, recuerda apoyada sobre el mostrador del Almacén, con su imponente belleza gringa y bien arreglada.Frontini y el Pájaro eran amigos. Aquel 1989 él se quedó con la explotación del comercio y llegó a producir espectáculos importantes con artistas del momento como María Marta Serra Lima o César Banana Pueyrredón. Ya para entonces los tiempos habían cambiado. Y con él los gustos, los consumos, la noche.Ana vive de día. No toma alcohol ni fuma. Se dedica al cuidado de sus nietos. Pero algo que le cuesta explicar hace que todos los fines de semana se prepare para trasnochar, perdiendo las salidas con sus amigas y hasta las vacaciones.–Mis hijos me dicen que deje, que no lo necesito. Pero no puedo. Hugo fue el alma del Almacén y si yo estoy acá es para homenajearlo– asegura mientras cuenta las botellas de Frizze azul. – Parece nafta, ¿no?– ríe.El Almacén abre viernes y sábados y cobra una entrada de 20 pesos. La mayoría de sus habitués llegan de la periferia platense: Melchor Romero, Berisso, Ensenada, Tolosa. Dice que es gente de muchos años, muy buena y educada, que se quiere divertir.–Les gusta la música tropical y estar tranquila, por eso viene–descarga una botella de cerveza en una jarra de plástico.Al costado de la pista, 7 chicas esperan al galán que las sacará a bailar, les convidará un trago y les salvará la noche. Romina (27) cuenta que viene porque es tranquilo y conoce a todos. Que no hay peleas.–Hace cinco años que venimos. Antes se llamaba Paraíso.http://www.eldia.com.ar/edis/20130824/Almacen-San-Jose-refugio-cultural-boliche-tropical-informaciongeneral2.htm]]></content>
		</document>
		<document id="53e9f0a02a27618311d55deeaf7dbd64" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/carrio-el-pj-esta-buscando-un-nuevo-2001.html">			<content><![CDATA[Carrió: El PJ está buscando un nuevo 2001Elisa Carrió considera que se prepara una crisis institucional y una devaluación brusca. Sostiene que Massa es el nuevo Kirchner. Asegura que Cristina debe terminar el mandato y la compara con Isabel Perón. Vaticinio. Según Carrió, “el modelo termina por la energía”. “Kicillof no sabe de dónde sacar el dinero. Hay para 2014 y después a usar las reservas y que se caiga la moneda”, sostiene.Vaticinio. Según Carrió, “el modelo termina por la energía”. “Kicillof no sabe de dónde sacar el dinero. Hay para 2014 y después a usar las reservas y que se caiga la moneda”, sostiene.Por Horacio Aizpeolea y Mario Fiore25/08/2013Elisa Carrió renació como el Ave Fénix en las primarias porteñas. Logró imponerse junto a “Pino” Solanas en la interna de nueve fuerzas de centroizquierda y que este espacio, bautizado Unen, les gane al macrismo y al kirchnerismo.La diputada a la reelección atiende a La Voz del Interior en su departamento de Barrio Norte. Propone sumar a todos los dirigentes “republicanistas” a una gran interna en 2015 y tiene durísimas críticas para con el PJ kirchnerista y con el disidente–¿Cómo ve la situación política?–Acá hay una pelea de facciones en el seno del PJ, en la provincia de Buenos Aires, que va a terminar en una crisis institucional de gravedad inusitada. Informo diariamente a la OEA, a una persona que está haciendo el seguimiento, e informo a todas las autoridades internacionales para ver cómo decanta. Porque algunos actores se están comportando idénticamente al 2001.–¿Cree realmente en la posibilidad de una salida antes de tiempo de la Presidenta?–Acá hay dos salidas. Salís en la República y respetás los mandatos constitucionales o salís al 2001. Y yo siempre he sido una opositora leal. Vamos a la verdad, vamos a la República. Nosotros no queremos la repetición de la historia. Pero el establishment y (Sergio) Massa están jugando a otro juego. El PJ está jugando a otro juego. Son peleas de facciones al interior del peronismo.–¿Usted dice que hay un sector del PJ que quiere adelantar los tiempos?–No sólo del PJ. El establishment también y es evidente. Y ahí no voy a estar jamás.–Dirigentes opositores se han planteado asumir la presidencia de Diputados.–Es parte de ese juego.–¿No acuerda con esa iniciativa?–Yo no soy quién. Lo decidirá el nuevo bloque.–¿Pero puede adelantar una opinión?–No voy a adelantar ninguna opinión porque no voy a hacerles el juego a quienes me quieren crucificar. Aquí hay que salir como 1983, no al 2001.–¿Qué significa ‘salir como en 1983’?–Es democracia, República, elecciones internas para elegir y que Cristina continúe su mandato y pague todos los costos, sobre todo sus errores en materia de energía. El PJ tiene que pagar los costos del desastre que hizo. Porque eso es historia.–Usted sugiere que de lo contrario le explotará la situación a otro.–O puede venir un Remes Lenicov y hacer lo mismo que le ordenó (Eduardo) Duhalde.–Una devaluación brusca.–Y asimétrica y brutal. En eso estamos. El problema es quién hace el ajuste.–La Presidenta asegura que no quiere hacerlo.–Cristina lo tiene que hacer porque no hay más plata para pagar la energía. El modelo termina por la energía. (Axel) Kicillof no sabe de dónde sacar el dinero. Hay dinero para 2014 y después esto implica uso de reservas, y la caída de las reservas implica crisis de la moneda. Ese es el final de esta historia. El perder la moneda conlleva una transferencia colosal de ingresos a los sectores que tienen dinero en dólares afuera, ¿en contra de quién? De los sectores medios y pobres de la Argentina. Y en esto es idéntico a 2001.–El Gobierno dice que el déficit energético también obedece a que el aumento de la producción necesita más energía.–No, no, no. Porque cuando vos elevás la productividad tenés que duplicar la inversión en energía. Y esto es algo que ellos lo saben desde 2005 y no hicieron nada. Estatizaron YPF después de vaciarla junto a los españoles de Repsol. (Julio) De Vido decía que tenían energía para rato. Son unos irresponsables. Kicillof está desesperado. No sabe cómo van a hacerse cargo de la energía sin hacer caer la moneda. Es un juego cerrado. Porque cuando queden 10 mil millones de dólares de reservas viene la corrida cambiaria, que se la va a hacer (el banquero Jorge) Brito.–¿Dice que también está con Massa?–Massa es el nuevo Kirchner. Después, que alguien pague el ajuste. Duhalde está detrás de todo esto. Donde está Ignacio de Mendiguren (extitular de la UIA y candidato del massismo a diputado) hay un golpe civil. Por eso reiteramos nuestra posición institucionalista.–Scioli dijo que “el Gobierno tiene que terminar lo mejor posible”.–Scioli está queriendo ser el ganador. Esta es una puja del PJ al estilo 1975.–Bueno, pero mucho más pacífica.–Hasta ahora.–Pero mire que igualar los niveles de violencia de los?’70.–Hasta ahora, hasta ahora. Cristina fue abandonada, es la lectura objetiva. Fue abandonada por la legitimidad de la gente, en esto es idéntica a Isabel, fue abandonada por los sindicatos y por el PJ. Isabel lo buscó y Cristina lo buscó. Quien le retira el apoyo a Cristina es el pueblo por una parte y el PJ por otra. Y estamos en la crisis de sucesión. Entonces Scioli juega en un lugar, Massa en otro, y negocian con establishment a ver quién hace el ajuste. En el medio salimos con Unen a decir que aquí hay una alternativa distinta porque si no es la vuelta reiterada y desde hace 10 años nos saquean los mismos. Y si los actores son parte de un gobierno y ahora se reeditan como nuevos para seguir saqueando, dentro de 10 años de nuevo se empobrecen las clases medias. Hay otra alternativa que es Unen. Por eso nuestra metodología en la Capital Federal tiene que ser la metodología nacional. Acá no hay que repetir la historia.http://www.lavoz.com.ar/politica/carrio-el-pj-esta-buscando-un-nuevo-2001]]></content>
		</document>
		<document id="44b33b820ca3ac02a64daf05422a99b1" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/carrio-todo-esto-es-responsabilidad.html">			<content><![CDATA[Carrió: Todo esto es responsabilidad exclusiva de la impericia e incompetencia de la PresidenteLilita se refirió así a la cadena nacional de esta noche 26-08-13Buenos Aires, 26 de agosto de 2013.La diputada Nacional Elisa Carrió (Coalición Cívica ARI en UNEN) afirmó que "Tanto el Fallo de la Cámara de Estados Unidos como esta decisión que anunció Cristina Kirchner es responsabilidad exclusiva de la impericia e incompetencia de la Presidente, del vicepresidente y de la estrategia argentina ante el Juez Griesa que en vez de presentar una propuesta seria se dedicó a decir que no iba a cumplir el Fallo"."La propia Cámara de los Estados Unidos remarcó las afirmaciones de la Presidente diciendo que no iba a cumplir un Fallo adverso", dijo Carrió y agregó que "ahora reabre el canje cuando ya es demasiado tarde, por eso todo esto es responsabilidad de la Presidente y su enorme impericia e ignorancia". Carrió se refirió de esta manera a la cadena nacional de la Presidente de la Nación.http://www.elisacarrio.com.ar/index.asp?seccion=visor_noticia&id=720&descripcion=Sala+de+Prensa+%2F+Comunicados]]></content>
		</document>
		<document id="e99329c4fcdad543ce77046ecdb784c2" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/carta-de-silvia-reynoso-la-presidenta.html">			<content><![CDATA[RECOMENDAMOS LEERLA Y DIFUNDIRLACarta de Silvia Reynoso a la PresidentaSeñora Presidenta, me ha herido una vez más…Desde temprano me llegaron los ecos… y no podía creerlo; mejor dicho no quería creerlo. Busqué en la página oficial su discurso, y al empezar nomás…me quedé atónita.Señora Presidenta ha ninguneado, menospreciado, subestimado y violentado una vez más al pueblo Qom.Es increíble que su informante clave y su hombre de confianza sea Gildo Isfrán… Y bueno, como dice Ud. “en la vida hay que elegir” y Ud. eligió.Eligió deliberadamente desconocer esta Argentina profunda, eligió estar desinformada, eligió rodearse de gente que la adula, que se ríe de sus chistes y la aplaude…Tampoco tienen idea de la verdadera historia, pero igual se ríen y la aplauden…Aunque Ud. se dice una mujer bien informada, me siento en la responsabilidad de advertirle que adolece de una gran ignorancia. No conoce Sra. esta Argentina que yo conozco; no conoce Sra. al pueblo Qom, ni a sus dirigentes genuinos; no conoce al Señor Félix Díaz, ni a su gente, ni los abusos y atropellos a los que son sometidos; ni a sus muertos “ganados” en Su “década ganada”.Es verdad Ud. eligió Sra.Ud. eligió no conocer a Félix Díaz y el mensaje que representa. Eligió no escuchar, no dialogar, no ponerse en contacto, no ir a las fuentes genuinas…Que diferente lo suyo Sra. Presidenta a lo de aquel kolla del que habla el poema que tanto la emocionó, en la voz del maravilloso Eyen…http://youtu.be/ctDiCl-Gwjk “No te rías de un kolla que si vas para el cerro te abrirá las puertas de su triste casa, te dará su chicha, te dará su poncho y junto a sus wuawuas comerás un tulpo…y, a cambio de nada!”(Fortunato Ramos)Entiendo, que no entendió nada Sra. Presidenta.Porque cuando los Qom golpearon “su puerta”, la puerta de la Rosada, Ud. nunca les abrió, nunca los recibió, nunca los quiso escuchar; nunca les ofreció un mate como sí lo hizo con el Papa Francisco.Y mire Ud. qué cosa curiosa Sra., el mismo Papa “sí tomó mate” con Félix Díaz; le abrió las puertas de su “casa”, -como aquel Kolla que tanto la emocionara.Es que Ud. nunca sospechó que los Qom como cualquier otro pueblo indígena en nuestro País, son Gente. Y sabe qué? Son Gente “inteligente”; Gente que tiene decisiones propias y Gente que también “Elige”.Los Qom “Viven”, mal que le pese.No se hace eso con la Gente. Me ha herido una vez más Sra. Presidenta.Me hieren sus palabras, su soberbia, su empeñado discurso exitoso, su chiste burdo, su postura populista poco creíble, su porte irrespetuoso……”no mentir, no mentir, no mentir” insiste Ud. ahora.Tenga cuidado Sra. Presidenta, me parece que Gildo Isfrán le Miente.Me permito sugerirle: No Se Mienta.Ojalá lea el mensaje del P. Francisco Nazar, el artículo de Darío Aranda…Y por sobre todo y fundamentalmente, ojalá reciba y escuche a Félix Díaz.Tiene un mensaje imperdible: el Mensaje de su Gente.Y sabe Sra. Presidenta, éste la conectará con la verdad. Con la verdad de Argentina desde esta otra “orilla”.Tal vez esta presencia, esta palabra, esta Gente aporte a su vida algo que Ud. nunca imaginó.Ojala se deje aconsejar por la Nobleza.No se lo pierda. Escuche a Félix Díaz!Y así será un poco más creíble aquello que Ud. dice: “Los quiero mucho”Silvia ReynosoFranciscana Misionera de María-------------------------------------------------------------EXTRACTO DE LAS PALABRAS DE LA PRESIDENTA DE LA NACIÓN, CRISTINA FERNÁNDEZ DE KIRCHNER, EN EL ACTO DE LANZAMIENTO DEL PROGRAMA AGROVALOR, EN TECNÓPOLIS (14 de agosto de 2013)“…Y hablo también de las cosas de todos los días. ¿Saben una cosa? Me pasó una cosa muy curiosa, ayer. Estuve en una reunión con el Ministro de Defensa, Agustín Rossi, estábamos en el despacho de Juan Manuel, 7 de la tarde y me dice: “Cristina, ganamos en la Antártida”. ¿Ustedes se acuerdan que en cada elección el primer resultado que pasaban era el de la Antártida, porque siempre perdíamos nosotros en la Antártida? Ayer a las 7 de la tarde me enteré por primera vez que habíamos ganado en la Antártida, no lo habían pasado en ninguna parte, increíble.Esto es el ocultamiento, la distorsión permanente, y además también ayer a la tarde -y acá lo diviso a Gildo Insfrán- y esto va para propios y extraños, para propios y ajenos, me entero que en la comunidad Qom de La Primavera, donde viven los Qom, porque los Qom no viven en la televisión, ni en los espacios de la radio, ni en los diarios, los Qom no viven en las conferencias de prensa, en la avenida 9 de Julio, ahí no viven los Qom. Los Qom viven en Formosa en La Primavera. ¿Y saben qué me enteré? Que ahí habíamos ganado con el 66 por ciento de los votos entre la comunidad Qom. La verdad Gildo que te lo hago como un reconocimiento contra tanta mentira, tanta distorsión, prácticamente parecía, pero ojo…de buena fe, porque hay mucha gente que milita y trabaja por los pueblos originarios, pero claro, en los diarios, en los medios de comunicación parecía como que el gobierno de la provincia de Formosa y nosotros, porque él forma parte de nuestro espacio desde siempre, no queríamos a los Qom. Los Qom se pronunciaron y este espacio ganó con el 66 por ciento de los votos.Me enteré también ayer, miren esto; y pensaba muy para mí adentro: si la Presidenta de la Nación piensa un poco, una mujer que me considero informada naturalmente, porque obviamente sos la Presidenta, me enteré ayer, a las 7 de la tarde que había ganado en la Antártida y que los Qom habíamos ganado en la comunidad famosa de La Primavera, aquella que nos era exhibida casi como un campo de concentración que había en Formosa contra nuestros pueblos originarios, te das cuenta cómo distorsionan, cómo mal orientan, y mucha gente se informa de esa manera. La gente no tiene la culpa tampoco. Cuando se dan cuenta después más tarde, siempre es tarde. Se dieron cuenta cuando perdieron el laburo, cuando les bajaron el sueldo, pero ya es tarde.Por eso digo que es muy importante, porque como decíamos que en la vida hay que elegir, lo seguimos diciendo. Pero yo quiero agregar hoy que además de que en la vida hay que elegir, en la política no hay que mentir más, eso es lo que me parece a mí también que hay que decirlo con todas las letras, no mentir, no mentir.... tampoco somos obcecados ni tontos pero queremos discutirlo en la mesa grande, con los verdaderos jugadores, no con el banco de suplentes que me ponen en las listas. Quiero a los titulares para discutir, quiero a los directores técnicos para discutir, los suplentes no me sirven. Yo no soy suplente de nadie, soy Presidenta de los 40 millones de argentinos y quiero discutir con la UIA, con los bancos, con los compañeros de los sindicatos, con los verdaderos actores económicos, con los titulares, esto no es un partido para suplentes, es un partido para titulares de intereses y representaciones.…Muchas gracias y fuerza a argentinos, fuerza, con toda la fuerza que nos merecemos por lo que hemos hecho, por los que no están y fundamentalmente por el futuro. Gracias queridos, los quiero mucho y que Dios y la virgen nos ayuden.”]]></content>
		</document>
		<document id="6d15ac27c58fb2f32199d10b390cb7d7" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/casos-de-corrupcion.html">			<content><![CDATA[Casos de corrupciónSábado 17 de agosto de 2013 Cristóbal López, cohecho y tráfico de influenciasAmpliaría así la causa por la compra de Petrobras, luego de que una revista brasileña revelara un supuesto pago de coima por parte del empresario para destrabar una negociación de la petrolera.Una de esas operaciones sería, según Augusto, la venta de la refinería San Lorenzo y las estaciones de servicio que Petrobras operaba en la Argentina y que Cristóbal López adquirió en 2011 por US$ 110 millones. Según ese operador, se habrían abonado coimas por entre 8 y 10 millones de dólares.Ver nota completa.http://www.lanacion.com.ar/1611655-elisa-carrio-pidio-que-se-investigue-a-cristobal-lopez-por-cohecho-y-trafico-de-influencias]]></content>
		</document>
		<document id="69d505f9e6a4cb1e1c47339151e4816a" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/denuncia-ante-la-unidad-fiscal-amia.html">			<content><![CDATA[Nos comparte la denuncia-"Lilita: "Les dejo la denuncia ante la Unidad Fiscal AMIA, a cargo de Alberto Nisman. Pido que se investigue al dirigente Luis D'Elía y al subsecretario de Agricultura, Emilio Pérsico, por la posible comisión de ilícitos en la participación de un acto antisemita. Incluyo a Fernando Esteche y a Roberto Perdía por "instigación a cometer delitos, intimidación pública y apología del crimen"."https://docs.google.com/viewer?url=http%3A%2F%2Fespeciales.lanacion.com.ar%2Fmultimedia%2Fproyectos%2F13%2Fpdf%2Fdenuncia_amia.pdf&chrome=truehttp://www.lanacion.com.ar/1611238-elisa-carrio-denuncio-a-persico-y-delia-por-su-participacion-en-un-acto-antisemita]]></content>
		</document>
		<document id="b8d9ec49ff288111e511c05ecb4646a4" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/el-13s-todos-conmemorar.html">			<content><![CDATA[El #13S ¡Todos a conmemorar! Se cumple un año del día en que el pueblo salió a las calles por la República, en paz y sin violencia. Por la justicia y la libertad.HOY, Lilita, nos dejó en su página https://www.facebook.com/Elisa.Lilita.Carriolo siguiente:“Muy bien lo del impuesto a las ganancias ¿vieron cómo se logra la rebaja? Así como se logra reducir parte del impuesto por la presión pública, hay que seguir porque ahora falta el impuesto al cheque e ingresos bruto en la Ciudad de Buenos Aires. Hay que ir a un sistema justo y simplificado, faltan los autónomos y las pymes, pero lo ¡vamos a lograr! ¡Miren si ustedes no son importantes con sus votos! para cambiar la agenda de gobierno. Un beso. Lilita.- 28.08.13”http://www.lanacion.com.ar/1614642-anuncian-que-no-pagaran-ganancias-los-salarios-inferiores-a-los-15000-pesos]]></content>
		</document>
		<document id="c6699cfe7e5d7c99697c79795d90089d" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/el-papa-francisco-pidio-rezar-por-egipto.html">			<content><![CDATA[EL PAPA FRANCISCO PIDIÓ REZAR POR EGIPTO.Y dijo que: "Fe y violencia son incompatibles""La verdadera fuerza del cristiano es la fuerza de la verdad y del amor, que comporta renunciar a cualquier tipo de violencia"."El Evangelio no autoriza en absoluto el uso de la fuerza para defender la fe".Jesús dijo: "¿Pensáis que he venido a traer la paz en la tierra? No, yo os digo, también la división". El papa explicó que "Jesús no quiere dividir a los hombres entre ellos, al contrario: Jesús es nuestra paz y reconciliación". Pero esta paz no es neutralidad, no es un compromiso a cualquier coste, señaló."Seguir a Jesús comporta renunciar al mal, al egoísmo, elegir el bien, la verdad, la justicia, aunque requiera sacrificio y renunciar a los propios intereses". Y esto divide, lo sabemos, "aun a los vínculos más estrechos""La fe no es una cosa decorativa, ornamental, vivir la fe no es decorar la vida con un poco de religión como si fuera una tarta que se decora con un poco de nata"."La fe comporta elegir a Dios como criterio base de la vida. Dios no es un vacío, no es neutro, es siempre positivo, después de que Dios vino al mundo no se puede hacer como si no lo conociéramos".También pidió rezar por los 34 muertos del naufragio en Filipinas.Por las víctimas del naufragio del viernes por la noche en Filipinas, en el que han muerto al menos 34 personas.Agosto 18, 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="167c6a30d20035049a57e8d75f592cd1" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/la-precaridad-de-la-existencia.html">			<content><![CDATA[LA PRECARIDAD DE LA EXISTENCIA Y LA DESIGUALDAD. LLEVAN A LA DEBILIDAD EMOCIONAL, LA QUE PROVOCA UN GRADO DE VIOLENCIA INNUCITADO. POLICIALESCRIMEN EN ENTRE RÍOSEl infierno de Mariana: Celos enfermizos y golpes, detrás del crimen de una chicaPOR VERÓNICA TOLLERLa víctima, de 15 años, fue asesinada de un tiro en la cabeza en su casa de Concordia. La mató su pareja, un policía de 40 que no la dejaba salir y la atacó porque ella quería ir a comer con su abuela.http://www.clarin.com/policiales/Celos-enfermizos-golpes-detras-crimen_0_977302332.html]]></content>
		</document>
		<document id="b40d09b9da0ec215591ee61781e43792" url="http://mujeresporlapazenlaargentina.blogspot.com/2013/08/lilita-carrio-y-pablo-rossi.html">			<content><![CDATA[Con Lilita Carrió y Pablo Rossi, en el Inst. Hannah Arendt, después del desayuno de trabajo y presentación del libro “Libertad o Barbarie”, el 7 de agosto de 2013.-]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>