<author id="1e2be9df0e8e0b62b5a91025259361f1" url="lilianavarela.blogspot.com" feed="http://lilianavarela.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1e4684dd1764092b8dbc42c6bc972941" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/05/la-altura-de-la-sombra-fernando-pessoa.html">			<content><![CDATA[“La altura de la sombra”Fernando PessoaCrecida, sobrepasó la frontera de mis sueños,extendió sus garras aligerando el pesoque la gravedad de mis días cargaba/a sus espaldas.Aumento límites y dominios,poseyó terrenos que mis ojos no alcanzaban/ ni mi mente podía imaginar.Lavó su culpa en bautismo de ignorancia,vistió de harapos la frenterenegando de su origen/y función.Como tsunami desbordó mis orillasen la lejanía de su fuerza/ y su conquista.Marchó sobre mis pasos,fui menos , mucho menos/que mi propia sombra.]]></content>
		</document>
		<document id="1587f0dc2886f480d2f766e35c34b621" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/05/te-conozco.html">			<content><![CDATA[El manto de la noche no evita que te vea,que te sepa de memoria,que saboree cada partícula que te formay contiene.Tampoco basta el sol para enceguecer la miradade quién te conoce más que a su mismidad.Aún ausente de sentidosfusiono tu imagen,huelo el aroma que desprendes,la suavidad que cohabitaen mis labios.Conozco cada pliegue de tu cuerpolos poros que abiertos al deseose amalgaman a los míos,tus contornos, tus desvíos,la orilla de esos labiosen perfecta comunión,tus mejillas encendidas,el gesto atrevido que imprimesa tus cejas.En pinceladas retrato los secretosde la pétrea estampa que coronatus abismos,tus infiernos y tus paraísos,miles de detalles transmitidosen lenguas de fuegoque durmiendo plácidasme consumen, me inquietanme condenan al delicioso placerde serel mapa que te describe.]]></content>
		</document>
		<document id="29fc47d1223df25b7f490f130ecd7851" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/06/adis.html">			<content><![CDATA[Adióssólo una palabra que cierra heridas/no las cicatriza,que libera el almade recuerdos sin memoriay promete todosin dar nada a cambio.Adiósdesprendido de los labiosque juraron nunca decirlo,antifaz de un carnavalen el que las fantasías agonizan/sin remedio.¡Hoy lo grito!descarnando el pecho en el gris abrazodel que era mi cuerpo: el tuyo,en el crudo intento de empezar de nuevoya sin fuerzas,en el vago impulsode atravesar el abismo/sin caer.¡Adiós!que se lleve el viento la palabra/y el dolor...]]></content>
		</document>
		<document id="b6c3994793e0dc3fec1c6d834d6afedb" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/06/imperfeccin.html">			<content><![CDATA[“El no ser perfecta, me hiere”,Sylvia Plath Se Fuga el alma en mares de gritosrojos ríos huyen del verdugo cuerpo.El horror de lo finito es eterno,se cuela entre las carnesinfectando todo a su paso.Desintegrada la onírica murallacae.Cada golpe engendra miles.Las brujas del destino horadanaquel bosque de infancia,el idílico Eliseo se destruye,parcas, ajadas, deshechas, idasacobardan sus plumajes.La lanza de la realidad me atraviesa:nunca he sido lo debido, ni lo querido.La perfección ha volado en las alasdel imposible.Y yo aquí... impotente,imprecisa,débil,no puedo seguirla.]]></content>
		</document>
		<document id="34eb98d94ced922eca7b8d7a4c5bfa6f" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/08/avanzar.html">			<content><![CDATA[“Al borde de la huella de las lágrimasaprende a vivir”Paul CelanSobre ruinas reconstruyo los díasabrazando la oscura luz que deparael destino-suerte,ladrillos de esperanza van formandolas paredescimentados por la fe que pugna porsalir del coma profundo.Los pasos nacen y muerensin conocer el camino[ y agonizan en la veraGuardo el ahora y el porquéen los bolsillos del almasin memoria/y los olvido.Consciente del abismoque aguarda mis tropiezosavanzobordeando sus orillas.]]></content>
		</document>
		<document id="5d997139a68ee846fcd200d4ccfc102b" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/08/que-no-me-encuentre-quieta.html">			<content><![CDATA[Que la muerte no me encuentre quietaque me sorprenda en un giro,en una esquina,Ser remolino –tornado o polvo que vuela-no caer de bruces al piso buscando un botóncon que prender el interés de mis díasal pecho.Que no me encuentre pegada al sueloenraizada médula de cara al sol,Ser perseguida sin yo saberlobrazos al viento, agitar el almahasta volverla parte del éter.Que no me halle la vista fijaen algún punto de un horizonte sin alcanzar,Ser dinamismo puro y esquivomente abierta vacía de prejuiciosnegra perla en algún fondo marino.Que me halle así , de pronto,como en un descuido.]]></content>
		</document>
		<document id="4c666eb2237320e3e34dc3f0a50aa092" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/12/no-caer.html">			<content><![CDATA["la azucena perdió el candory se afirma en el "no" que la sublima"Elisabet CincottaVírgen de penas me halló tu huella.Como Atila no quedó vida tras tus pasos,se desprendió el corazón e intentó seguirteretornando agónico al vacío establo.Sublimada queja, fui risa entre cientosrefucilo en el gris espejo canción de cuna-campanilla al viento.Abierta al cielo enraicé el dolorcoroné de soles los labiosvestí primaveras bebí alegríaspinté estrellas/y logré llorar.]]></content>
		</document>
		<document id="f01e55c2c5d1bda1d9dc1d6a502c6223" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/12/no-importa-ii.html">			<content><![CDATA["Será que los años colaboran en la rutina o la rutina se atiborró de años"Beatriz MartinelliNo sé cuándo fue que el cristal mostró sus ajadas orillas,que el día estiró su díapara llenarnos de noches de ausencia.No importa si pudo másel hábito del gesto pétreo,la mueca insolente de la indiferenciadesafiando la palabra jamás dicha.Ni siquiera interesa cuándoen humo tornó el deseo,y voló insomne el amorhacia otro cielo, exiliado.]]></content>
		</document>
		<document id="bc03fa44e359b9478b4c76f14ccdcdcf" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/12/ro-de-cruces.html">			<content><![CDATA[Eres el que sublevó al gritoy quebró lo fugaz de los instantesDiana PobletEres tú la daga silenciosaque tajea la masa informe /robada de mi pecho.Eres agua de luna y besosel salitre y la herida danzando/ vértigo que equilibra.Quién cosió de cruces/la piel que ya no era mía...Quién fluyó a borbotonesdobló el brazo a la rutina.El que tornó eterno el instanteel que supo a mar, a canela, a fuego.El agridulce amante. ]]></content>
		</document>
		<document id="758131df504c5d3ac056cb0c2ec5af20" url="http://lilianavarela.blogspot.com/2008/12/ser-otro.html">			<content><![CDATA[Embriagarme de olvidoque el presente sea sueño sin memoriaque no vea las arrugas con que el tiempodecoró mi pielni descubra los errores en los que mis piessepultaron objetivos.Disfrazarme de futuroen Halloween eterno despertar al díasentirme novabúsqueda primerasaberme llena de ansias de sembrar.Untarme de mentirasPierrot-alegre danzar al albaorlar el alma de risas momentáneasser ave migratoriay volar.Confundirme entre la nieblapara no ser yopara ser otro/al que no suicidar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>