<author id="2057799cd1a3e220ae591fa069cc2643" url="indianala.blogspot.com" feed="http://indianala.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4557cbc04671720cebe650af71e72b0a" url="http://indianala.blogspot.com/2012/05/besos.html">			<content><![CDATA[Voy, salgo del espejo,duplica imagen.Despego,replica sonidopica, repicarebota, salpica.Caen besos palpitantessobre tu piel cuerpo oceánico ylos duplico y maslos triplico a millonesde besos sugerentes parasaborear de ese frutoque a los labios sabe a jugosoy delicioso.Mojado besoderretido. Fundido en tu corazón. ]]></content>
		</document>
		<document id="b7d004407606f68536603deaf2e71059" url="http://indianala.blogspot.com/2012/05/ni-bruja-ni-humana.html">			<content><![CDATA[No soy bruja ni soy humanasolo entro en estado de No- Nirvanacuando tu mirada me traspasapermitiendo a mi libidosuspirar en forma extraña.Es cuando mis impulsososcilan como duros péndulospara alcanzar lo anhelado.Influenciar al ángel blancoa componer la sinfoníaque suene con acordes afinadosentre el cielo y la agonía.Para sentir al amoren una danza compartida.Antes que sus alas se marchiteny caigan como vidrios rotosa la deriva.]]></content>
		</document>
		<document id="31f954daac33f2f2f255d8566f82d187" url="http://indianala.blogspot.com/2012/05/nirvanano-soy.html">			<content><![CDATA[Ya no soytodo es cesarva llegandola tranquilidad,momento de apagar el deseoy extinguir lo sufrido,liberarse del karmaya no amo ni piensoabandono el tiempono hay ayer, ni mañana solo lo eternovacío y no vacíono sensación,  calma, flotar y jugardesvanecer y caery volver a comenzarla nada lleganada buscoy un arco irisme lleva a ningún lugarno lo desees atrapar.No hay realidad.No Soy.]]></content>
		</document>
		<document id="1839effea86cf11c1656d2453938ec16" url="http://indianala.blogspot.com/2012/05/tus-pasos.html">			<content><![CDATA[Van tu pasos marcando el senderopor desconocidos caminospara buscar hasta la orilla del marel sercreto compartidoentre el viento y la sal.Robert Fripp - Skypainting: John Miller]]></content>
		</document>
		<document id="66f8dcaacc064bebb66c151ead59396f" url="http://indianala.blogspot.com/2012/06/amanece.html">			<content><![CDATA[Amanece.El canto de los pajarosanuncia un sol desperezándosey aun siento el calorde tus brazos en mi cuerpo,como un cinto de plegarias.Esas que invocan el deseoy aprisionan con pasión momentos,sin palabras.Besos de a gotas fluyensin dirección,fundidos en la piel.Sentirnos de barro y miel.Y construir de manos alfareras,con cariciasun templo de ternura.]]></content>
		</document>
		<document id="b506b38e3dd1aba8419923ca2d103e74" url="http://indianala.blogspot.com/2012/06/hoyla-vida.html">			<content><![CDATA[Esto trata de la vidade la desnudes de la pieldel girón de tu carne, la desilusióny el empujar al abismo la esperanza,de sentir,que todo lo que das se alquimisacon la danza de la bellezade las enseñanzas.De los valores maltratadospor carencias robadas.Tanto amor sembradoy la lluvia nunca vino.Y te levantas,como yergue un soldadomalheridobuscando bocanadas de aire puroen medio de un túnel oscuro, con piedras por camino.Y andas en cuclillasy desatas tu almatus garrastu espírituhasta ver un punto de luz diminutopor objetivo.-Es la salida?te preguntas a ti mismo.Y si el diluvio de risas ensordece tu destinoy los aplausos solo se dirigen a los payasoselegidos?Tuerce la visión.Levanta la cabeza y anda.Que detrás de cada sol una estrellanos delata.Eres polvo de amoreres la mirada,el beso, la cariciay el esfuerzo.Cada paso te demuestrauna victoria.Hoy la vida.Mañana la alborada.]]></content>
		</document>
		<document id="a85e8fded82216665bd7ac54bc9df1b" url="http://indianala.blogspot.com/2012/06/libertad.html">			<content><![CDATA[Respirar por los poros abiertos yque chiflen sin sosiegoel anhelo del estado puro de libertad.¿Qué te persuade a seguir como rebañolos cómplices disfraces de dogmas engañosos?Sin recompensas ni castigos te has ganadolo sagrado del sentir descalzolo que pisas y que amas.¿Oyes como el estertor de muertos sistematizadosva a la velocidad de tornado para comertede un bocado las ideas?Ignorar esos villanos representantes de la nadaque hablan de falsas verdades reveladas por fachadas y destruyen al paso la mirada donde creas y te identificascon la naturaleza de tus emociones.O acaso te engañas con conceptos de organizados estadospodridos y execrables giga masa de herejes potenciadospor el poder que les confiere un manojo de esclavossin metas, que la modernidad regala.]]></content>
		</document>
		<document id="4a326838f2d8bea573aeaf2155bc16b8" url="http://indianala.blogspot.com/2012/08/exterminio-planetario-del-arbol.html">			<content><![CDATA[No entiendo donde van ya mis raíces...No logro renacer.La lluvia ya no me besa.Mis ramas no crecen.¿Cómo abrazar los pájaros?Las hojas no cantan a mi corazón.Tras tantos años... Ni hormigas acarician mi cuerpo.Solo un manto negrome sigue asfixiando.Y las hadas enmudecieron?La luna se mudo del cielo?O tal vez el sol se extravió,para que no brillara tanto?Extraño los nidos y trinos los brotes bebes empujandoel florecer perfumado.Siento la yerma tierra.¿Qué le han hecho a mi vida?O solo estoy soñandoque lo que tengo de sabiomuere sin aire ni luzprofanamente enterrado.No hay fuerza que valgasi no me necesitas erguido haciael cielo mirando.Escucho un sonido atrozde hierros escarbando,un peso cemental que ahoga,donde la vida naturalmentedebe estar floreciendoy así los niños seguir jugando.]]></content>
		</document>
		<document id="42c1f06b29d75e1630be6177e86d58a7" url="http://indianala.blogspot.com/2012/12/fluyo.html">			<content><![CDATA[Fluyo y necesito el contacto de la letra.Convoco sonidos que acaricien mi bocay al respirar se escapan desde el alma.Libero a mis manos para dibujar un corazón latiendo en la arena.Busco un solsticio errante lleno de fiestas.Asumo el breve instante que la vida me invitaa desenrredar ideas.Ofrezco cascabeles de cristal a tus parpados juntoa un ramo de nunca olvides que te amo peremne.Comparto tu aire desde el estómago hasta nuestro cielo.Imagino el fragmento de un suspiro con fragancia a miel,sapicando poros.Regalo silencio coronando el milagro.  ]]></content>
		</document>
		<document id="4c63fa6d001cfe8a68f53f4c0c178053" url="http://indianala.blogspot.com/2013/01/amor-fractal.html">			<content><![CDATA[ El amor como fractalpunto a punto unidogenerando latidosdando largas formas de unoa dos. Hasta millares de lucestocando infinitos,enredándonos con vértigoen remolinos púrpura.Girando boca a bocacon sabor a caramelo.Salpicando emocionesde terciopelo.Sanando...Adorando!Convirtiendo todoa su pasolo soñado en tacto.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>