<author id="232452b1076e90cac81569ba55c35649" url="musicainfantil.blogspot.com" feed="http://musicainfantil.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="9c848f8c97c9f8902bc2cfe89dc44cfa" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/04/fin-de-semana-largo-cielo-arriba-y-al.html">			<content><![CDATA[Sigue el ciclo de conciertos gratuitos del Movimiento de Música para Niños. Este fin de semana largo, con dos nuevos recitales:* Cielo Arriba en “La Música en Globo”Sábado 2 de mayo a las 14 hs. en el Teatro del Globo, M.T. de Alvear 1155, ciudad de Buenos Aires.* Al tun tun en “La Música en Domingo”Domingo 3 de mayo a las 11 hs. en el Teatro 25 de Mayo, Av. Triunvirato 4444, ciudad de Buenos Aires.Acordate que los dos conciertos son con entrada libre y gratuita. Para ver el calendario de mayo completo, hacé click aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="1aea083e33c72707c6d10c4318512068" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/04/graciela-mendoza-y-sonsonando-en-el.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana, el ciclo de recitales gratuitos del MOMUSI (¡que ahora tiene dos sedes permanentes!) nos regala dos nuevos conciertos gratuitos imperdibles.El sábado 25 de abril, en el ciclo "La Música en Globo", Graciela Mendoza presenta su disco Tierra en flor.Se trata de un espectáculo musical de música ancestral "para celebrar, compartiendo los cantos en lenguas nativas, instrumentos autóctonos, danzas y leyendas de nuestros pueblos originarios". Dice Graciela Mendoza:Cuando cantamos los cantos de la tierra, una semilla se abre en nuestros corazones. Cuando bailamos la danza de la tierra, una flor nace en nuestros corazones. La música y las leyendas de los antiguos nos recuerdan a dónde pertenecemos...La cita es el sábado 25 de abril a las 14 horas en el Teatro del Globo, Marcelo T. de Alvear 1155, ciudad de Buenos Aires. Los músicos son Graciela Mendoza (cantos en lenguas nativas, instrumentos autóctonos y relatos), Pablo Trosman (charango, percusión y sikus) y Tito Molina (actuación y títeres). La entrada es libre y gratuita.Si querés ir afinando antes del recital, aquí podrás escuchar algunas de las canciones.Y el domingo 26 de abril, en el ciclo “La Música en Domingo”, se presenta el grupo Sonsonando, dirigido por Beba Raspo de Vanasco.El grupo Sonsonando, integrado por Edith Raspo, Celina Calaza , Karina Jaroslavsky, Magali Robledo, Fernando Beckerman, Eduardo Barrientos y Gabriel Menéndez, es uno de los fundadores del MOMUSI y ha actuado en las principales ciudades de nuestro país. Su espectáculo incluye canciones infantiles y populares argentinas, latinoamericanas y europeas, e integra a la familia a través de la música, el juego y el humor.La cita es el domingo 26 de abril a las 11 horas en el Teatro 25 de Mayo, Av. Triunvirato 4444, ciudad de Buenos Aires. Este recital también es con entrada libre y gratuita. Recuerden que las entradas se entregan desde las 9 de la mañana.Aprovecho para felicitar a Maria Teresa Corral y Daniel Viola (coordinadores generales) y a Martín Devincenzi (productor ejecutivo) por estos dos ciclos de recitales gratuitos que arrancaron con todo.¡Nos vemos en el teatro!]]></content>
		</document>
		<document id="a1392e41b950ecbfa1d369d214c17a0e" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/04/la-musica-en-globo-y-la-musica-en.html">			<content><![CDATA[¡Tengo una excelente noticia para compartir con ustedes!Como saben, desde sus orígenes el MOMUSI (Movimiento de Música para Niños) se abocó a la organización de ciclos de conciertos de música para niños en distintas salas del país. Durante todos estos años, muchos artistas han brindado recitales gratuitos para los chicos gracias a esta iniciativa del MOMUSI.Ahora, la gran novedad. Los coordinadores me contaron que, con un solo recital, se quedaban con las ganas. Y seguramente, a los chicos les pasaba lo mismo...Así que en este 2009, el MOMUSI presenta... ¡dos ciclos de recitales gratuitos! Es así:* “La Música en Globo”Desde el 18 de abril, todos los sábados a las 14 hs. en el Teatro del Globo, M.T. de Alvear 1155, ciudad de Buenos Aires.* “La Música en Domingo”Desde el 19 de abril, todos los domingos a las 11 hs. en el Teatro 25 de Mayo, Av. Triunvirato 4444, ciudad de Buenos Aires.Felicitaciones a todos los coordinadores y artistas que integran el MOMUSI, porque sé que realizaron un gran esfuerzo para poder continuar con los recitales gratuitos.Y además, les presento una primicia exclusiva para Armonía... ¡la agenda de conciertos de abril y mayo! A buscar lápiz y papel:“La Música en Globo”Todos los sábados a las 14 hs., en el Teatro del Globo (M.T. de Alvear 1155, ciudad de Buenos Aires)Sábado 18 de abril: Los MusiquerosSábado 25 de abril: Al Tun TunSábado 2 de mayo: Cielo ArribaSábado 9 de mayo: SonsonandoSábado 16 de mayo: Al tun tunSábado 23 de mayo: El resorteSábado 30 de mayo: NO HAY FUNCIÓN“La Música en Domingo”Todos los domingos a las 11 hs., en el Teatro 25 de mayo (Av. Triunvirato 4444, ciudad de Buenos Aires)Domingo 19 de abril: Los MusiquerosDomingo 26 de abril: Tierra en Flor (presentación de disco)Domingo 3 de mayo: Al tun tunDomingo 10 de mayo: Fábulas del monteDomingo 17 de mayo: Cielo ArribaDomingo 24 de mayo: Coco RomeroDomingo 31 de mayo: Malena Sosa SacchiTodos los recitales son con entrada libre y gratuita.¡Nos vemos allí!]]></content>
		</document>
		<document id="87884e624e6d73c9f641262d01fec8d4" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/04/tikitiklip-musica-y-artesania-chilenas.html">			<content><![CDATA[Gracias al blog de Mariana Cincunegui, descubrí algo que me encantó: una serie de videoclips con muñecos hechos con artesanía típica chilena.La serie se llama Tikitiklip. Los videoclips fueron dirigidos, diseñados y realizados por Alejandra Egaña y Paz Puga, con música original de José Miguel Miranda y José Miguel Tobar.Te invito a ver "La señorita aseñorada":Navegando en internet, descubrí que la serie se emitió en la televisión chilena durante el 2005, año en el que recibió el premio Prix Jeunesse Latinoamericano. Además, fue calificada por el Consejo Nacional de Televisión de Chile como uno de los tres mejores programas infantiles de la televisión abierta durante ese año.¿Te gustó? Entonces, mirá "Don Crispín":Para ver más, podés hacer lo que yo hice aquí (poner Tikitiklip en Youtube, tal como sugiere Mariana Cincunegui en su blog).]]></content>
		</document>
		<document id="31425efee9e8b0c0b6f72eb380b44106" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/05/ecos-de-la-coleccion-de-cuentos.html">			<content><![CDATA[Siguen las repercusiones por el lanzamiento de la colección de cuentos infantiles "Yo soy igual". A la nota en el diario Crítica, se le suman las de Perfil, Perfil.com, Artemisa noticias y un encantador artículo en el suplemento de Página/12, Las/12. También nos citan en el blog Albañilería para mujeres. Y la semana pasada, se emitió un lindo informe en Telenoche.Pero lo más increíble fue el encuentro que mantuvimos con unos lectores y lectoras muy especiales, hace algunos días. Mi amigo Diego Peluffo lo describió de mil maravillas en su blog Sentido Urbano. Y Laura lo registró en el blog de la biblioteca de la escuela. A todos los chicos de 3º grado, un inmenso... ¡GRACIAS!Para los que quieran mirarlos, leerlos, tocarlos y -eventualmente- comprarlos, los cuentos ya se pueden conseguir en las librerías Hernández, Gandhi, Zivals, Paidós, Santa Fe y Norte, además de la Librería de Mujeres, claro. También están en la Feria del Libro, en el stand 610 del Pabellón Azul.Todos los que participamos en este proyecto estamos muy felices por estas repercusiones. Y, fundamentalmente, nos encanta ver que los chicos y las chicas se enganchan con la lectura de los cuentos.Y de regalo para todos nuestros lectores y lectoras, una animación preciosa de un candombe, interpretado por Magdalena Fleitas:]]></content>
		</document>
		<document id="15e9f73b53db3828c24bdbd2465c94c0" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/05/recital-gratuito-de-malena-sosa-sacchi.html">			<content><![CDATA[Este domingo 31 de mayo, Malena Sosa Sacchi será la protagonista del ciclo de recitales gratuitos "La música en domingo", que organiza el Movimiento de Música para Niños. Será a las 11 horas en el Teatro 25 de mayo (Av. Triunvirato 4444, ciudad de Buenos Aires).El espectáculo presenta distintas canciones que nos presentan diversos estilos latinoamericanos. El teatro se inundará de huayno, candombe, milonga, malambo, chacarera, joropo, canciones de cuna, murga, guajira, y otros ritmos. La propuesta busca resaltar la riqueza de estos ritmos desde lo netamente expresivo de los objetos, del teatro de sombras y del lenguaje musical.Con músicos en vivo, canto, guitarra, flautas, contrabajo, violoncello, mandolina, tumbadoras, bombo, cuerdas de tambor y algunos músicos invitados, las canciones estarán matizadas por las intervenciones de Jacinto, un personaje muy simpático de una de las canciones. El show "nos permitirá entrar en un mundo onírico, fantástico y musical", explica Malena.Junto con ella, estarán Osvaldo Burucuá en guitarras, Willy Pagiatis en contrabajo y violín, Agustín Barbieri en percusión y Carolina del Río en títeres y teatro de sombras.El recital gratuito de Malena Sosa Sacchi, entonces, será el domingo 31 de mayo a las 11 horas en el Teatro 25 de mayo (Av. Triunvirato 4444, ciudad de Buenos Aires). Si querés conocer más acerca de Malena Sosa Sacchi, te invito a leer este reportaje virtual que publiqué hace algunos meses.Y recordá que el sábado 30 de mayo no hay función del ciclo "La música en Globo".]]></content>
		</document>
		<document id="2465996ecf189323322555c058aa3498" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/05/recitales-gratuitos-de-el-resorte-y.html">			<content><![CDATA[Este fin de semana largo, siguen los recitales gratuitos del Momusi (que acaba de estrenar nuevo sitio web... ¡mirá!).El sábado 23 de mayo, a las 14 hs., el grupo El resorte se presentará en el ciclo “La Música en Globo”. Será en el Teatro del Globo, M.T. de Alvear 1155, ciudad de Buenos Aires, con entrada libre y gratuita.El resorte se formó a fines del 2004 y presenta un show para chicos y para la familia, en el que se valorizan la música y la poesía a través de canciones propias que cuentan historias con mucho humor. En el 2004, tres de sus integrantes fueron finalistas del 1º Certamen de la Canción para Niños organizado por el MOMUSI.Los intgrantes del grupo son Sebastián Díaz, Alejo Sluki, Alejandro Oliva y Alejandra Villanueva. En estos momentos, están grabando su primer CD.El domingo 24 de mayo, a las 11 hs., Graciela Mendoza presenta su disco Tierra en flor en el ciclo “La Música en Domingo”. La cita es en el Teatro 25 de Mayo de Villa Urquiza, Av. Triunvirato 4444, ciudad de Buenos Aires.Se trata de un espectáculo musical de música ancestral "para celebrar, compartiendo los cantos en lenguas nativas, instrumentos autóctonos, danzas y leyendas de nuestros pueblos originarios". Dice Graciela Mendoza:Cuando cantamos los cantos de la tierra, una semilla se abre en nuestros corazones. Cuando bailamos la danza de la tierra, una flor nace en nuestros corazones. La música y las leyendas de los antiguos nos recuerdan a dónde pertenecemos...Los músicos son Graciela Mendoza (cantos en lenguas nativas, instrumentos autóctonos y relatos), Pablo Trosman (charango, percusión y sikus) y Tito Molina (actuación y títeres). Si querés ir afinando antes del recital, aquí podrás escuchar algunas de las canciones.En ambos casos, la entrada es libre y gratuita. ¡No te los pierdas!]]></content>
		</document>
		<document id="41b355ab7bbcec7ea43f10abb77b9d2c" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/05/recitales-gratuitos-de-sonsonando-y.html">			<content><![CDATA[Se viene otro fin de semana con recitales gratuitos para chicos, organizados por el Movimiento de Música para Niños.El sábado 9 de mayo, a las 14 horas, el grupo Sonsonando se presenta en el ciclo “La Música en Globo”. La cita es en el Teatro del Globo, M.T. de Alvear 1155 (ciudad de Buenos Aires).Sonsonando, dirigido por Beba Raspo de Vanasco, es uno de los grupos fundadores del Momusi. Su espectáculo, que se ha presentado en las principales ciudades del país, incluye canciones infantiles y populares argentinas, latinoamericanas y europeas, y busca integrar a la familia a través de la música, el juego y el humor.Los integrantes del grupo Sonsonando son Edith Raspo, Celina Calaza , Karina Jaroslavsky, Magali Robledo, Fernando Beckerman, Eduardo Barrientos y Gabriel Menéndez.El domingo 10 de mayo, a las 11 horas, el grupo Fábulas del Monte presenta la re-edición de su disco Fábulas del Monte. Será en el ciclo “La Música en Domingo”, en el Teatro 25 de Mayo, Av. Triunvirato 4444 (ciudad de Buenos Aires).Cuentan sus integrantes:Fábulas del Monte despliega sus canciones litoraleñas y candomberas en medio de historias de sapos, carpinchos, ñandúes y yacarés, desde una diversidad de ritmos, y propone un espectáculo que promueve la participación lúdica musical de niños, docentes y padres.Sapo Cantor, Había un ñandú, El Yacaré y Tatú, y ¿Qué tienes tú?, son algunas de las canciones que refieren a distintas fábulas de nuestra zona presentadas a lo largo del espectáculo. Promoviendo el conocimiento de los animales que forman parte de nuestro paisaje y de la literatura popular que hace de ellos sus protagonistas, Fábulas del Monte fomenta el cuidado de nuestro medio ambiente y el amor a la naturaleza.Los integrantes son Silvina Gómez (carpincho - voz, percusión y teclados), María Eugenia Gómez (yacaré - percusión y voces) y Facundo Valdez (sapo - guitarras y coros).En ambos casos, la entrada es libre y gratuita.]]></content>
		</document>
		<document id="e4e0cb2d7ed498cc22da906efb5439fe" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/05/yo-soy-igual-estamos-invitados.html">			<content><![CDATA[... a tomar el té, decía María Elena Walsh en una de esas hermosas canciones que nos acompañaron durante nuestra infancia.Y hablando de invitaciones, queridos lectores, estamos todos invitados a un encuentro muy especial. La Defensoría del Pueblo de la Ciudad de Buenos Aires nos ha invitado a presentar la colección de cuentos infantiles 'Yo soy igual' en su sede. Será el lunes 18 de mayo a las 18 horas, en el Salón Ortega Peña de la Defensoría, Piedras 574 (ciudad de Buenos Aires).¡Están todos invitados!Y además, en la Legislatura de la ciudad de Buenos Aires está dando vueltas un proyecto para declarar de interés cultural y educativo a la colección.¡Estamos felices!]]></content>
		</document>
		<document id="d3672f333688ef5a1a5b1fe942813972" url="http://musicainfantil.blogspot.com/2009/06/antes-de-las-elecciones-recital.html">			<content><![CDATA[Este sábado 27 de junio, a las 14 horas, el grupo Lalá...Canciones?dará un recital gratuito en el marco del ciclo “La música en Globo”, organizado por el MOMUSI. Será en el Teatro del Globo,?M. T. de Alvear 1155, ciudad de Buenos Aires. Se trata de un espectáculo de música, teatro y humor, con Karina Antonelli en voz, Osvaldo Belmonte en piano y Pablo Fernández en percusión. Ellos lo explican así:Una serie de divertidas situaciones es el punto de partida para las canciones, en donde los protagonistas son el candombe, los tambores, las voces, el piano, el pandeiro y el cajón. El repertorio incluye temas de Eduardo Mateo, Rubén Rada, Pepe Iglesias (El Zorro) y León Gieco, entre otros. La dirección del espectáculo está a cargo de Marcelo Subiotto. La entrada es libre y gratuita.Este recital pone puntos suspensivos al ciclo de conciertos gratuitos "La música en Globo", organizado por el MOMUSI para todas las familias que disfrutan de la buena música infantil. ¿Por qué decidieron hacer esta pausa? Ellos lo cuentan:Luego de varias reuniones, los organizadores del ciclo en el Teatro del Globo llegaron a un acuerdo de realizar una pausa a partir de julio. Pero dejaron en claro que esto no significa un cierre definitivo sino un descanso, para dejar lugar a la demanda de actividades que habrá durante las vacaciones de invierno.Desde el MOMUSI, queremos transmitir que durante los tres meses del ciclo, cada recital se ha disfrutado con mucha alegría y gigantesca satisfacción. El teatro ofreció un espacio lúdico, mágico y amigable para todos: artistas y espectadores. Asimismo, cabe destacar el esfuerzo de la Asociación Biblioteca de Mujeres y las autoridades del Teatro para que el ciclo sea totalemnte libre y gratuito. Esto habla del compromiso de algunas instituciones para el desarrollo de alternativas musicales que acerquen a los niños y niñas y sus familias.En el MOMUSI esperan ansiosamente poder volver al maravilloso Teatro del Globo en poco tiempo. Mientras tanto, y hasta fin de año, continuará con los recitales gratuitos de los domingos en el Cine-Teatro 25 de Mayo, del barrio de Villa Urquiza. Este domingo 28, debido a las elecciones, no habrá función. En los próximos días, en Armonía, les contaremos cuál será la programación completa a partir de julio. Felicitaciones a los organizadores por su dedicación. Para María Teresa Corral y Daniel Viola (coordinación general), Martín Devincenzi (producción ejecutiva) y para todos los artistas que conforman el MOMUSI... aplauso, medalla y beso. Y, en la víspera de las elecciones, un voto al MOMUSI para que pronto regrese a los escenarios este ciclo fenomenal, que nos acerca a decenas de artistas que dedican toda su pasión y vocación a la música para niños y niñas.Para ir anticipando lo que se viene este sábado, escuchá a Lalá Canciones:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>