<author id="23aa505605e46d405531945099b499aa" url="paginapolicial.blogspot.com.ar" feed="http://paginapolicial.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="745b214fb0000a9656855fb869a59f92" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/10-anos-por-violar-mujer-y-su-hija.html">			<content><![CDATA[[Iquique] Condenado a 10 años por violación. La pena de 10 años y un día de cárcel recibió el comerciante Marcelo Constanzo Oliva por violar a una mujer y a su hija.El hecho ocurrió el 16 de julio del año pasado.Según la fiscalía, el acusado se llevó a sus víctimas en un auto hasta el sector de Tres Islas donde las violó.Las víctimas declararon tras un biombo para proteger su identidad y su rostro. Reconocieron al sujeto.[30 de septiembre de 2009][©estrella de iquique]]]></content>
		</document>
		<document id="9218491656a9e072302d4cbf62e1e464" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/abusaba-de-colegialas.html">			<content><![CDATA[[Viña del Mar] Cae sujeto que abusaba de colegialas. Efectivos de la Bicrim de la PDI de Viña del Mar lograron detener a un sujeto acusado de abordar a numerosas escolares, a quienes les ofrecía dinero a cambio de actos sexuales, logrando abusar de varias de ellas en diversos sectores de Viña del Mar.El sujeto fue identificado como Vladimir C.S.M., de 30 años, quien reconoció haber interceptado a unas 20 estudiantes desde febrero de este año.El inspector Diego Gallardo, de la Bicrim de Viña del Mar, detalló que el sujeto rondaba en un automóvil blanco los colegios ubicados en Villa Dulce norte, Miraflores alto y Reñaca alto.En esos lugares solía abordar a las escolares que iban atrasadas a sus colegios, a quienes les ofrecía entre 5 y 10 mil pesos a cambio de que le practicaran actos sexuales o lo dejaran realizarles tocaciones.Indicó que al menos dos de las menores, de 9 y 12 años, accedieron a subirse al vehículo, a una de las cuales le efectuó tocaciones mientras que la otra se las realizó a él. A esta última le pagó 4 mil pesos. Además, a otras seis menores les exhibió sus genitales. Estos 8 casos configuran el delito de abuso sexual.El inspector señaló que al menos 6 niñas más fueron abordadas por el sujeto, pero no alcanzaron a ser víctimas por "causas circunstanciales, como que pasó Carabineros o alguna persona, o el tipo se asustó".El efectivo indicó que estas 14 menores afectadas reconocieron en un 100% al sujeto detenido como el autor de los hechos.De todas estas niñas, sólo dos realizaron una denuncia a Carabineros: Una de ellas subió al vehículo del imputado, quien le exhibió sus genitales, y la otra fue hostigada por el sujeto, pero logró huir.El imputado quedó a disposición del Juzgado de Garantía de Viña del Mar para su formalización.[30 de septiembre de 2009][©mercurio de antofagasta]]]></content>
		</document>
		<document id="ce33b0af8a6078d371f5b593029c81cd" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/asaltaron-colectivera.html">			<content><![CDATA[[Copiapó] Pareja de delincuentes asalta a colectivera. Pasada la una de la madrugada de ayer, una colectivera fue víctima de una pareja de delincuentes quienes intentaron asaltarla usando para ello un cuchillo cocinero de 21 centímetros de hoja, en la intersección de las calles Maipú con Rodríguez en Copiapó.Un robo que no se pudo concretar porque justo cuando los dos detenidos se subieron al vehículo de la locomoción colectiva y para intimidar a la chofer, esta tuvo la rapidez para llamar a Carabineros.Por este motivo los ladrones bajaron del automóvil y arrancaron hacia las inmediaciones del lugar. Después de lo cual se habrían escondido en un local de venta de alcohol. En este establecimiento Carabineros de la Segunda Comisaría de Copiapó, los detuvo por el delito de robo con intimidación.[29 de septiembre de 2009] [©diario de atacama]]]></content>
		</document>
		<document id="541407d3147ab3b23e9ade3927a6b87d" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/cogotero-la-tajeo-en-el-cuello.html">			<content><![CDATA[[Chañaral] Otro asalto a mujeres en Chañaral. Víctima de robo recibió un corte en su cuello. Un nuevo ataque a mujeres se produjo en la ciudad de Chañaral en la calle Zuleta con Bellavista, en donde la víctima fue abordada por un desconocido quien habría aprovechado la oscuridad de la noche para robar parte de sus pertenencias.Esta vez a diferencia de lo que sucedió con el anterior caso de este tipo, en donde la hija del gobernador fue asaltada, la víctima fue amenazada por el ladrón quien provisto de un cuchillo le generó una herida en su cuello.Los HechosEstos hechos habrían ocurrido cuando la mujer se trasladaba desde su lugar de trabajo hasta su domicilio.Además del corte, el hombre quien aún no es identificado la insultó y trató violentamente antes de que le quitara 50 mil pesos en dinero en efectivo, un celular y un par de aros.La mujer completamente traumada por el dramático episodio vivido debió pedir auxilio en una de las casa cercanas al sector donde fue atacada.Los vecinos al ver en las condiciones en que se encontraba, de inmediato la trasladaron hasta el Hospital de Chañaral en donde le realizaron las curaciones necesarias.InvestigaciónTanto Carabineros del puerto como la PDI realizan un intenso trabajo para encontrar al autor de este delito. Fuentes cercanas a la policía, señalaron que podría tratarse de la misma persona que ha realizado los asaltos a mujeres en este último tiempo en el Chañaral.[29 de septiembre de 2009][©diario de atacama]]]></content>
		</document>
		<document id="2d29de355e4b1c49932125dccd217f44" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/cogoteros-lo-golpearon.html">			<content><![CDATA[[Cartagena] Cartagenino sufrió cobarde golpiza y robo en Playa Chica. Sergio Orfali, de 62 años, recibió un palo en la cabeza y cinco cortes en su mano izquierda.Una traumática experiencia vivió un chofer cartagenino luego que tres delincuentes los golpearan y asaltaran la madrugada del pasado martes en Playa Chica.Debido a la brutal golpiza que recibió por parte de los asaltantes, Sergio Orfali, de 62 años, resultó con diversos cortes en su cabeza y en su mano izquierda.Según los antecedentes entregados por el propio afectado, dos hombres y una mujer lo abordaron violentamente en el sector de Playa Chica."Uno de ellos me golpeó en la cabeza con un palo. Producto del golpe me caí al suelo y ahí una mujer empezó a registrarme. Después de eso, el otro sujeto sacó una cortapluma y me hizo cinco cortes en la mano izquierda. No contento me patearon en el suelo, me dejaron tirado medio inconsciente y se fueron. Parece que esta gente sabía que yo tenía plata porque ni siquiera se llevaron mi celular lo único que me pedían era dinero", señaló Sergio Orfali, mientras trataba de contener las lágrimas.200 Mil PesosPero la mala suerte de este chofer no termina ahí porque justo ese día, el trabajador había retirado 200 mil pesos de una caja de compensación."Saque esa plata porque debido a unos problemas he perdido todo y ahora estoy durmiendo en la calle. Con ese dinero pensaba arrendar alguna cosa porque no me gusta andar de indigente y menos tener que dormir en la calle", indicó el afectado.DenunciaSergio fue trasladado a la posta local para recibir la atención necesaria."Me pusieron cinco puntos en la cabeza y cinco en la mano. Además tengo varios moretones, todos producto de los fuertes golpes que me dieron. La verdad es que estoy muy afligido porque no sé qué hacer, además tampoco tengo a quién recurrir. Estoy muy mal", dijo este cartagenino.Sergio entregó los antecedentes a personal policial del balneario para de esta manera lograr dar con el paradero de estos peligrosos asaltantes."Yo sé que a estas alturas no voy a recuperar mi plata, pero no se imaginan el daño que me hicieron estos delincuentes porque me quitaron lo único que tenía para sobrevivir. Tengo mucho miedo de que esto se vuelva a repetir porque ahora que estoy en la calle soy una persona mucho más vulnerable", recalcó el desafortunado trabajador.[Carolina Bustos] [28 de septiembre de 2009] [©líder de san antonio]]]></content>
		</document>
		<document id="7551977b0c2e607f8ee2411d919a1a0b" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/cogoteros-mataron-cuidador.html">			<content><![CDATA[[Vallenar] Muere cuidador de hacienda a causa de las heridas. Según el parte médico emanado por el Hospital de Coquimbo, Misael Páez , de 55 años falleció a las 12:27 minutos de ayer.El deceso del hombre ocurrió a raíz de las heridas que le habrían propinado antisociales que ingresaron a la parcela agrícola ubicada en el kilómetro 7 y medio de la ruta C-46 que une Vallenar con Huasco, lugar donde Páez se desempeñaba como nochero.Según los antecedentes se presume que los sujetos ingresaron al recinto y que el trabajador escuchó ruidos extraños en una de las bodegas del recinto, razón por la cual se acercó a ella y al entrar a las dependencias se habría encontrado con dos sujetos, que sustraían diversas herramientas.A raíz de este "descubrimiento", Páez se habría enfrentado a los ladrones, quienes golpearon al hombre de 50 años con un objeto contundente en la cabeza, que le causó una herida en el cráneo que le provocó la muerte en horas de la tarde de ayer.Cabe indicar que en dicha oportunidad los antisociales saquearon la bodega agrícola y lograron llevarse diversas motosierras, equipos electrógenos y equipos topográficos.El avalúo, según lo indicado por uno de los dueños de la parcela, alcanza los 15 millones de pesos.Según la investigación que está llevando a cabo la PDI de Vallenar, los sujetos habrían huido en un vehículo, lo que se dedujo porque se encontraron huellas en las afueras de la bodega.Asimismo, se sospecha que serían al menos dos los sujetos involucrados, no obstante se espera la recuperación del cuidador del recinto, quien debería entregar antecedentes sobre los hechos ocurridos la madrugada de ayer.Los antecedentes recabados fueron puestos a disposición del Ministerio Público de Vallenar, quien habría solicitado la presencia de la policía civil en el sitio del suceso.Cabe indicar que las parcelas de este sector cuentan con vigilancia a raíz que se encuentran alejadas de la zona de urbana y de esta manera se vuelve el blanco perfecto para antisociales.[30 de septiembre de 2009] [©diario de atacama]]]></content>
		</document>
		<document id="e15867835672f85cb9aeb154898f5e0a" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/comerciante-sufre-violento-asalto.html">			<content><![CDATA[[Iquique] Con una herida en la cabeza y contusiones en el cuello quedó un comerciante del sector sur luego que tres sujetos armados ingresaran a su local para robar.El dueño de una subagencia de Polla, identificado con las iniciales J.O.S., atendía su local ubicado en la intersección de Tadeo Haencke con Avenida Rancagua, donde además funciona un centro de llamados y ciber-café.Pasadas las 21 horas, un sujeto ingresó al local preguntando el valor de 10 minutos en una cabina con Internet. A los pocos minutos, el antisocial regresó, esta vez acompañado por dos sujetos, uno de los cuales se quedó en la entrada del recinto para evitar que ingresaran más personas.Uno de los sujetos saltó tras el mostrador y golpeó al comerciante con la pistola, provocándole un corte en la parte superior de la cabeza.Mientras forcejeaba con el antisocial, el cómplice del delincuente -también armado- aprovechó para abrir las cajas registradoras y robar parte de la recaudación del día. Luego los delincuentes se dieron a la fuga.Inmediatamente J.O.S. llamó a la línea telefónica de emergencias policiales 133 para reportar el robo, sin embargo, nunca le contestaron. Ante la nula respuesta, llamó al número de informaciones policiales 139, reportando lo sucedido y solicitando ayuda. Sin embargo, insólita fue la respuesta de la Central de Comunicaciones, Cenco, pues la operadora se negó a transferirlo, aseverando que ese no era el número de emergencias policiales.Finalmente una mujer que ingresó al local, llamó desde su celular al 133, concretándose la denuncia y la posterior llegada de Carabineros.J.O.S. fue derivado al consultorio sur, donde le constataron lesiones y recibió cuatro puntos por la herida.CarabinerosAl respecto, el comandante Luis Leiva, subprefecto de los servicios de Carabineros, hizo un llamado a la comunidad a usar los teléfonos de emergencia de cada cuadrante y a insistir en el número 133 hasta ser atendidos y no colgar, pues ello hace que las llamadas sean direccionadas al último lugar para ser atendidas.[29 de septiembre de 2009][©estrella de iquique]]]></content>
		</document>
		<document id="5a60f59562541698bc3230dee0bc7837" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/con-un-cuchillo-amenazo-hija-de-9.html">			<content><![CDATA[[Iquique] A la pena de cien días de cárcel fue condenado Abel Vilca Ilaja por amenazar con un cuchillo a su hija de nueve años.El sujeto encontró a la pequeña en la calle, cuando caminaba para comprar una bebida. La increpó y colocó un cuchillo en su cuello, gritándole que la mataría. Una vecina se percató del hecho y le pidió que la soltara. Sin embargo, el sujeto siguió con su intención hasta que llegó Carabineros.Fue requerido ayer por la fiscal Virginia Aravena y lo condenaron de inmediato con pena efectiva. Es que su libertad es un peligro, ya que cuenta con otras dos sentencias por amenazas y violencia intrafamiliar y una denuncia en su contra por violar a una menor de edad. La próxima semana debe nuevamente acudir al tribunal para otro juicio por violencia intrafamiliar.[30 de septiembre de 2009][©estrella de iquique]]]></content>
		</document>
		<document id="48b8a7163864183ba702fe6662ee6604" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/detenido-por-violacion-de-nina-de-14.html">			<content><![CDATA[[Arica] Violó a menor de 14 años en Azapa. Carabineros de la Tercera Comisaría detuvo a un residente boliviano de 20 años, que violó a una menor de 14 años, en un asado familiar realizado en el sector de Quebrada del Diablo, en el kilómetro 14 del Valle de Azapa.Según el informe policial el hombre se aprovechó que todos los presentes estaban bajo los efectos del alcohol, para llevar a la fuerza a la menor hasta una habitación donde la ultrajó.Fue la propia madre quien denunció los hechos en el retén de San Miguel de Azapa.[29 de septiembre de 2009][©estrella de arica]]]></content>
		</document>
		<document id="62f31eb8fd7982321f367aa2db776b20" url="http://paginapolicial.blogspot.com/2009/09/disparo-contra-policias.html">			<content><![CDATA[[Viña del Mar] No tenía ni pito que tocar y agarró a balazo limpio a una patrulla policial. Desesperado parroquiano está identificado y su captura es inminente. Le espera -cuando sea detenido - la justicia militar por disparar contra funcionarios de servicio.Color de hormiga se les puso la diligencia a los carabineros de la Primera Comisaría de Viña del Mar, quienes acudieron en busca de un sujeto que tenía requerimientos de la justicia por el delito de lesiones graves.Y no es que el acusado haya salido arrancando, ni se haya coludido con sus amigotes para que lo defendieran de Carabineros, sino que un compadre que estaba con su domicilio no encontró nada mejor que, sin mediar provocación, disparar a diestra y siniestra en contra de los policías, quienes no le habían dicho ni pío.Los HechosSegún informó Carabineros, los hechos ocurrieron a eso de las 09,30 de la mañana del pasado domingo, en circunstancias que personal de la Primera Comisaría de Carabineros acudió hasta la calle Limache, sector El Salto, para lograr la detención de J.M.S.D., de 29 años, quien era requerido por la justicia por el delito de lesiones graves.Funcionarios policiales hicieron un llamado verbal en el acceso a la vivienda, tras lo cual -y luego de algunos minutos- el sujeto salió, aceptando entregarse, sin interponer problemas a la detención por la causa que le fue presentada.Hasta ahí, todo era normal.Comienzan los BalazosCarabineros estaba ya concluyendo la diligencia, con el sujeto detenido y listo para ser presentado en los tribunales, cuando de la nada, otro sujeto, que no había aparecido en la película, subió hasta un cerro que colinda con la parte posterior de la vivienda, y disparó a tontas y a locas en contra el personal policial.En lo concreto, alcanzó a realizar dos disparos, ninguno de ellos, certero.Tras eso, Carabineros respondió y comenzó un raudo operativo para dar con el peligroso agresor, el que se escondió en los arbustos y matorrales del cerro, perdiéndose por el bosque sin que hasta el momento sea detenido.Eso sí, el individuo fue identificado por personal de la Sección de Investigación Policial, SIP, que realizaba el procedimiento, ya que es un delincuente habitual.Por lo mismo se han intensificado las labores de búsqueda para dar con su paradero, siendo su detención inminente.En cuanto al detenido, éste fue remitido al tribunal, sin que mucho entendiera el actuar de su compadre, quien - al parecer - pensó que él sería el requerido por la justicia, arrancando y atacando a los funcionarios policiales.[Juan Riquelme D.] [30 de septiembre de 2009][©estrella de valparaíso]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>