<author id="23d0a04fba7a5fb02bf5bf12273262bd" url="itaibatenoticias.blogspot.com.ar" feed="http://itaibatenoticias.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a0158065520d4abb5066302d90f83c58" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/alfredo-miroli-brindo-una-charla-en-la.html">			<content><![CDATA[LUCHA CONTRA LAS ADICIONES El Dr. Alfredo Miroli en el marco de una nueva visita a la localidad de Itá Ibaté, el especialista en prevención y tratamiento de adiciones brindó este jueves en el salón de acto de la escuela 415 una charla de alto impacto motivacional preventivo acerca de las adicciones y sobre el consumo de alcohol entre los adolescentes y jóvenes.Cabe aclarar que el profesional de la salud, es la tercera vez que viene a la localidad, realizando campañas de prevención junto a la obra social de la provincia IOSCOR.Durante la disertación estuvieron presente el intendente Nino Portela, Vice intendente Ramón Camelino, la directora de dicha escuela Sandra Billordo, Director del hospital Dr. Rodolfo Alfredo Jaime, jefe de comisaría Pedro Mateo Gauna, Director de Cultura y Educación Dionel Romero. Estudiantes, docentes, padres y público.]]></content>
		</document>
		<document id="8cfc7411b680cd581a2a6f6756cf53f5" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/blog-post.html">			<content><![CDATA[OTORGADO POR LOTERÍA CORRENTINAEl martes 12 de noviembre el intendente entregó a la directora de la escuela cabecera Nº 415  Sandra Billordo un subsidio de $ 30.000, en nombre del gobernador de la provincia y de Lotería Correntina.La directora expresó su felicidad: “Estoy muy contenta por este dinero que recibimos de manos del Intendente Portela, es un subsidio que gestionamos ante Lotería Correntina”Agregó además: “El proyecto del playón comenzó este año, con diferentes actividades para recaudar los fondos, a través de la cooperadora escolar, con la colaboración de tutores, miembro de la comunidad, docentes y los alumnos”.“También los maestros y padres aportaron lo suyo en la construcción del playón. La mano de obra, gran parte lo hizo el personal de la Prefectura, ellos son padrinos de la institución”.Es una construcción de 18 por 30 metros, bastante grande y entonces demanda muchas manos de obra,se necesita demasiados materiales y la municipalidad nos donó 50 bolsas de cemento, hasta el momento ya llevamos 120 bolsas  y todavía no se terminó”.     “Los hierros, arena y piedra fue solventado por la cooperadora, se hicieron diferente beneficios. También los alumnos de 6to. años aportaron con recurso que había quedado de otros beneficios que se hizo para ellos”.Por último la directora comentó: “Además del playón tenemos el alumbrado, la construcción de los aros y arco, porque en ese lugar se va practicar básquet, vóley y fútbol. Y la escuela tiene un compromiso hecho con los tutores, de inaugurar parcialmente el playón deportivo este año con la fiesta de la educación física.   ]]></content>
		</document>
		<document id="b89ae90d628adf0557bc8fca2d424d2d" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/blog-post_16.html">			<content><![CDATA[IMPLEMENTACIÓN DE POLÍTICAS PÚBLICASEl Vice intendente Ramón Camelino, participó del taller del Concejo Regional Nº 6 NOROESTE, como parte de las actividades previas a la rúbrica de este acuerdo de ciudadanía.Se llevó a cabo ayer a la tarde la validación del Proyecto de Pacto Correntino para el Crecimiento Económico y el Desarrollo Social en el ámbito del Consejo Regional Noroeste. El encuentro, tuvo lugar en las instalaciones de la Cámara de Comercio y Turismo de Paso de la Patria. Próximamente, similares reuniones se realizarán en las microrregiones Centro Sur, Río Santa Lucía y Humedal.Como ya se había realizado en el marco de la Región Capital y en el de Tierra Colorada, el Consejo Participativo Nº5 validó por unanimidad el documento del Pacto Correntino, en el cual se establecen múltiples proyectos para todo el territorio provincial, los cuales fueron emanados por la sociedad civil en distintos talleres participativos durante dos años.El evento del día de la fecha, estuvo presidido por el secretario de Planeamiento, Sebastián Slobayen (director ejecutivo del SPP); el secretario general del Consejo de Crecimiento Económico y Desarrollo Social, Carlos Gallino Yanzi y el presidente del Consejo Regional anfitrión, Vladimir Velazco. La palabra de las autoridadesInicialmente, el titular de Planeamiento recordó el mandato constitucional “de trabajar de manera conjunta con la sociedad”. “Ahora se deberá avanzar en la programación de estos proyectos puntuales que fueron trabajados en los distintos talleres participativos a lo largo de dos años”, añadió.En este sentido, Slobayen agregó que “la firma del Pacto es un paso inicial para poder apuntar hacia un norte, pero el mayor grueso es el que viene por delante, donde las instituciones intermedias deberán mantener este proceso participativo y legitimarlo”.Por otra parte, agradeció y felicitó a los consejeros presentes “por su labor permanente y convicción cívica, ya que cuesta mucho la construcción del consenso”.Seguidamente, el arquitecto Gallino Yanzi instó a los participantes “a aprovechar este instrumento de poder, ya que cada una de las instituciones intermedias que participan de este proceso tienen un protagonismo muy especial que es avalado constitucionalmente”.En otro orden de temas, cabe señalar que esta actividad continuará su curso el próximo lunes en la órbita del Consejo Regional Centro Sur, en la ciudad de Paso de los Libres. Posteriormente, el documento será tratado en las ciudades de Goya y Santa Rosa, localidades correspondientes a las microrregiones denominadas Río Santa Lucía y Humedal, antes de llegar a la firma del Pacto, a realizarse en los primeros días de diciembre.]]></content>
		</document>
		<document id="da5e914312b5461532e6829f0f5d6861" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/cierre-2013-de-la-escuela-studio-dance.html">			<content><![CDATA[ JUEVES, 28 DE NOVIEMBRE DE 2013NOCHE DE CULTURAStudio Dance realizó el sábado pasado 23 de diciembre el cierre 2013 “Noche Oriental”, con la participación especial de la orquesta Jalal Malik de Resistencia provincia del Chaco y el broche de oro con la profesora Vanesa Sosa "Sadira"  quien bailó con las bailarinas de la escuela de Studio Dance.El evento se realizó en el casino de Suboficiales de la Prefectura Naval Argentina de la localidad con una gran concurrencia de público que le dio un marco especial a la noche. Apertura: Las Bailarinas Luana, Iara, Brenda, Rocío, Milagros, Nicole, Milagros, Nicol, Antonela, Angélica, presentaron Danza Con Velos. Danza con doble bastón bailarina Ayelen Zacarías. Las Babys  de la Escuela Ahimara, Magali, Oriana, Nahiara, Ada, Ahimara, Melina, Irupe y Tahir presentaron Derbake.Segunda parteLa Bailarina Nicol Luque Nos Presentaron AhjlamiDanza Con Velo – Ayelen ZacariasMariposas – Danza Con Wings Bailarinas: Gianela, Tiziana, Jaqui, Yanina, Roxana, Laura, María Ángeles, Milagros, Dalma, Lucia-Daniela, Kimberly, Julieta, Victoria, Milagros, Gabriela.Bellydance con Abanicos: Iara, Sabrina, Iara, Milagros, Antonela, Luana, Milagros, Nicol, Rocío, Nicol, Brenda.Auspiciaron el eventoMunicipalidad de Itá Ibaté, el programa radial Pone Fuerte 2013, diario El Muelle, Free Bar.  Roco Ediciones, Escuelas 328 y 415. AgradecimientoLa profesora Jesica Sánchez agradece a las personas que colaboraron con este evento: al intendente y vice intendente por facilitarnos el escenario y transporte del mismo, como así también a los empleados  municipales que lo armaron. También agradece por el transporte gratuito de las alumnas al certamen Corrientes Danzas organizado en julio de este año y de parte de las tutoras, por el viaje a Posadas Danza este 3 de noviembre pasado.Al programa de radio pone fuerte 2013 de Ramiro y Gerardo quintana por publicitarnos el evento. A Rolando Quintana quien realiza todas las ediciones de la escuela con mucho cariño y de la mejor manera siempre.A las escuelas 328 y 415 por el préstamo de las sillas. a free bar de Valeria Sánchez, a la comisión del casino de suboficiales, por prestarnos el lugar en varias oportunidades para ensayos. Al diario El Muelle de Luis Ayala por las fotos y video.A todos los padres que confiaron en ella este año, y años anteriores, para la formación de sus hijas en este hermoso arte que es la danza. Agradece a sus alumnas, las que están y las que no, con quienes paso días de alegría, enojos, nervios y mucha felicidad, a quienes trato de dar siempre lo mejor y de quienes fue aprendiendo día a día. Mil gracias por confiar en ella y en su escuela.A Ramiro quintana por la conducción del evento. A la familia Quintana y a su familia por el apoyo de siempre, a Vanesa Sosa, Sadira, por brindarnos su hermoso baile. Al  público que vino a ver nuestro show y si se olvido de alguien pide disculpas!! …a todos muchas gracias de corazón!!...]]></content>
		</document>
		<document id="1084289af8134a98f2664576fa6a2acc" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/el-dibujante-hugo-diaz-expondra-sus.html">			<content><![CDATA[DÍA DE LA TRADICIÓNEl Colegio secundario Yahapé, realizara un fogón y exposición de artesanías revalorizando nuestras tradiciones, a llevarse a cabo el día viernes 08 de noviembre, a partir de las 20 horas en el local de la escuela N° 149 del paraje Yahapé. En carácter de expositor estarán varios artesanos de la zona, entre ellos el dibujante Hugo Díaz “ HuDi”, quien expondrá una series de caricaturas que fueron publicados en diferentes medios gráficos.]]></content>
		</document>
		<document id="cc32e6485f2362e05b033e9c99e7ccbd" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/el-miercoles-27-comienza-el-pago-de.html">			<content><![CDATA[HABERES DE NOVIEMBRELos haberes de noviembre se pagarán el miércoles 27, jueves 28 y viernes 29 de este mes. Incluirá el nuevo Salario Básico Docente de $1.975 y la suma de $525 remunerativos para los agentes dependientes del Poder Ejecutivo. Este mes, se liquida también el 82% móvil de cada aumento, a los jubilados y pensionados de cada sector.  El pago de los haberes al personal dependiente del Estado Provincial, correspondientes al mes de noviembre, comenzará el próximo miércoles 27, continuará el jueves 28, y finalizará el viernes 29 del corriente; según confirmó hoy el Ministerio de Hacienda y Finanzas, en coordinación con el Banco de Corrientes S.A.Los sueldos de este mes incluirán asimismo el tercer aumento salarial del año otorgado por el gobernador, modificando positivamente el nivel del salario para los distintos agentes, tanto activos como jubilados y pensionados dependientes del Instituto de Previsión Social (IPS).De este modo, a partir de este mes se eleva el Salario Básico Docente a $1.975 a partir del “blanqueo” de $175 en el salario docente, se incorpora la suma de $525 remunerativos al salario de los agentes dependientes del Poder Ejecutivo y se traslada el 82% móvil de los incrementos otorgados al personal en actividad de cada uno de los sectores.Cabe señalar que la elevación del Básico Docente impactará sobre otros conceptos que se calculan sobre el mismo, como antigüedad, material didáctico, ubicación geográfica, etc.; con lo cual, el derrame de mayores recursos se da en toda la pirámide salarial de este sector.Al trasladarse el 85% móvil del incremento de este sector, al igual que la suma remunerativa a las demás jurisdicciones dependientes del Ejecutivo, aumentarán automáticamente las jubilaciones y pensiones. Con lo cual, el beneficio mínimo provincial (que ya hoy está por encima del nacional) crecerá aún más.“La política del Gobernador se sostiene: recomposición salarial previsible, sustentable, abarcativa e inclusiva; siempre los jubilados fueron una prioridad además de los trabajadores en actividad”, destacó el ministro de Hacienda, Enrique Vaz Torres.En los próximos días se darán a conocer los tramos correspondientes a cada uno de los días de pago.Ya en diciembre, a mediados de ese mes, se abonará el cuarto adicional de $400, libre de todo tipo de descuento para todos los agentes activos dependientes del Poder Ejecutivo, y jubilados y pensionados provinciales, incluyendo los municipales. Este adicional se suma a los $1.200 abonados oportunamente.En el último mes del año se liquidarán también los haberes de diciembre y el segundo medio aguinaldo de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="727d312897187a1060604232a7be31d1" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/entregan-bono-municipal-y-vale-sapucay.html">			<content><![CDATA[MUNICIPALIDAD DE ITA IBATE  Esta mañana en el palacio municipal, en la oficina de la Dirección de Promoción Social y Salud, se entregaron el bono municipal a 50 familias y en la oficina antigua del municipio se entregaron los Vale Sapucay.La titular de la cartera, la Asistente Social Srta. Natalia Almada Palacios comentó: “Estamos entregando los bonos municipal a las familias beneficiarias, correspondiente al mes de noviembre, que hace poco  implementó el intendente Nino Portela, para ayudar en algo en la economía del hogar y que no reciben el Vale Sapucay”.“Por otra parte, también se están entregando los Vale Sapucay, correspondiente al Plan Nacional de Seguridad Alimentaria, a través de la Secretaría de Desarrollo Humano”, enfatizó   ]]></content>
		</document>
		<document id="3e265241fb6b98ef6c417f7f21bf204" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/festejo-por-el-dia-de-la-tradicion.html">			<content><![CDATA[Celebraron el día de la tradición: en reconocimiento a la identidad argentina, a través de uno de los personajes más representativos del ser nacional, José Hernández, quien puso todo su empeño en defender a sus paisanos de las injusticias que se cometieron contra ellos. Los alumnos, de la esc. primaria 328 José María Duran entre baile, terere, mates y torta frita festejó y recordó el día de la tradición.Lo mismo hizo la escuela rural San José de Calasanz Nª 189 presentando número de bailes y recitado gauchesco, donde los alumnos lucieron vestimentas tradicionales de nuestra cultura. La Directora de la institución Gloria Gómez  agradeció a sus docentes y tutores por la organización del sencillo acto.Texto y fotografía Hugo Alberto Díaz]]></content>
		</document>
		<document id="51e50235aed94d51323e6ab89e3edbd0" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/fiesta-de-la-educacion-fisica-e.html">			<content><![CDATA[ESCUELA 415 “MARTIN JACOBO THOMPSON”                                                                              Como todos los años, en esta última parte del calendario las escuelas realizan sus exhibiciones de educación física, congregando a los alumnos que muestran sus destrezas y aprendizajes, dirigidos por los profesores.Este evento es un atractivo para padres, familiares y amigos que concurren a la fiesta de toda la comunidad.Este miércoles fue muy singular para la escuela 415 “Martin Jacobo Thompson” porque su fiesta de la educación física lo realizaron en el playón deportivo que inauguraron en esta oportunidad.El tradicional corte de cinta estuvo a cargo de la directora de la escuela profesora Sandra Billordo, vice directora Karina Romero, acompañado de docentes y alumnos.El párroco Jorge Ojeda realizó la bendición del playón, luego hicieron su entrada los alumnos protagonistas del acontecimiento, posteriormente las banderas ceremonias: Nacional, Provincial y de los Andes, se entonaron  las estrofas del Himno Nacional Argentino.La educación física es una disciplina pedagógica que basa su intervención en el movimiento corporal, para estructurar primero y desarrollar después en forma integral y armónica. El Profesor de Educación Física Virgilio Molinari hizo una reflexión de la misma.         Sandra Billordo al hacer uso de la palabra hizo un relato pormenorizado de la construcción del playón deportivo, agradeciendo a todas las instituciones y personas que colaboraron en la concreción de esta obra y deseó a sus alumnos unas felices vacaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="6d626c86e5453138c5dfa66cdca9e3a9" url="http://itaibatenoticias.blogspot.com/2013/11/fiesta-de-la-educacion-fisica-integrada.html">			<content><![CDATA[ORGANIZADO POR LAS INSTITUCIONES EDUCATIVAS, LOS PROFESORES DE EDUCACIÓN FÍSICA Y LA MUNICIPALIDAD DE ITÁ IBATÉ. Con varias escuelas, se realizó el jueves a la anoche la Fiesta de la Educación Física Integrada, con presencia y participación de los establecimientos educativos: Escuelas primarias: 189, 328, 315, Escuela Técnica, Centro de Educación Física Nº 20. Conforme a lo establecido en el calendario escolar.La fiesta se llevó a cabo en la cancha municipal, en el barrio Camba Cuá, estrenándose prácticamente las nuevas torres lumínicas del campo de juego. Asistieron el Intendente Nino Portela, Vice intendente Ramón Camelino, el Director de Cultura y Turismo, la Directora de Promoción Social y Salud, rector del colegio secundario de Yahapé Francisco Rodríguez  el jefe de comisaría y prefectura, entre otros funcionarios y autoridades educativas. La apertura se inició con la entrada de las banderas de ceremonias de las instituciones participantes, luego se procedió a cantar el Himno Nacional Argentino.Palabras alusivas a cargo del Profesor de Educación Física Virgilio Molinari (Ver Vídeo). El Centro de Educación Física comenzó con las actividades gimnastica, con alumnos de 5 a 12 años.-Baile por alumnos de 1º ciclo de la escuela 189.-Esquema de ejercicios construidos y destrezas por alumnos del 2 ciclo de la escuela 189.-Esquema con cajones por alumnos de 1,2 y 3 º grado de la escuela 415.-La Escuela 328 presentó la evolución de los seres vivos- La escuela técnica presentó la educación física a través del tiempo.-Esquema por alumnos del Colegio Secundario de Yahapé.-Diferentes esquemas gimnásticos realizado por los alumnos del colegio secundario Julia J. López de Pérez.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>