<author id="245f805e5831e4ec745404daf73ede5a" url="ipodnews.com.ar" feed="http://www.blogger.com/feeds/5963589667176396610/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e48defe8f9674340caef24dc54a579a1" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/amazon-ofrecera-prestamos-los.html">			<content><![CDATA[SAN FRANCISCO, 28 Sep. (Reuters/EP) -     Amazon.com lanzará un nuevo negocio para ofrecer préstamos a algunos de sus vendedores en la Red, una medida que podría impulsar el crecimiento de su gigantesco mercado a través de Internet, dijo este jueves Scot Wingo, presidente ejecutivo de la asesora de comercio electrónico ChannelAdvisor.   El nuevo proyecto se llama Amazon Lending y a los vendedores del sitio de la compañía se les han enviado correos electrónicos ofreciéndoles préstamos de Amazon Capital Services, de acuerdo a Wingo, que publicó una copia de uno de los e-mails en el sitio web de ChannelAdvisor. Un portavoz de Amazon no quiso hacer comentarios al respecto.   El ingreso en el negocio de los préstamos es un gran paso para Amazon y lo expondrá a mayores riesgos de crédito, pero también impulsaría más ventas de los comerciantes en su mercado. Amazon se queda con un porcentaje de esas ventas, por lo que los ingresos y las ganancias podrían aumentar.   Algunos comerciantes de Internet sufren la falta de dinero para comprar todo el inventario que pretenden vender en Amazon.com, en especial de cara a la temporada de vacaciones.   Los bancos y otras fuentes de préstamos para comerciantes han retrocedido en medio de la crisis financiera, dejando la puerta abierta para alternativas de financiación, según Wingo.   "Algunas de estas empresas solo se ven limitadas por el flujo de efectivo", dijo Wingo. "Estos préstamos van a ayudar a esta gente a crecer al darles dinero extra para comprar más productos".   Amazon está precalificando a algunos vendedores según su rendimiento en el mercado de la empresa en Internet. El dinero puede ser usado por los vendedores para comprar más inventario e incrementan las ventas en Amazon.com, de acuerdo al correo electrónico.   Los vendedores pueden contratar préstamos a través de sus cuentas existentes en Amazon y, si son aprobados, la empresa dijo que enviará dinero a sus cuentas bancarias dentro de los cinco días hábiles. Los pagos de intereses mensuales por los préstamos serán deducidos automáticamente de las cuentas de los vendedores en Amazon, explicó el correo.   Las acciones de Amazon subían un 7,08 por ciento a 256,75 dólares (198,58 euros) a las 18:36 GMT del jueves.Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="b24b92caab4730a8cb23b10b2d269559" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/analisis-guild-wars-2-algo-ha-cambiado.html">			<content><![CDATA[MADRID, 30 Sep. (Jesús Delgado/Portaltic) -   Arenanet se decide, tras años de espera, a lanzar la secuela de uno de los MMORPGS más afamados de la última década: Guild Wars 2 supone un retorno al mundo de Tyria 250 años después de eventos de la expansión 'Eye of the North'. Pero muchas cosas han cambiado. Cuando los Dragones Ancianos se levantaron de su milenario sueño, lo hicieron pasando a fuego la faz de Tyria. Puede que sea el mismo mundo, pero el juego ha cambiado...   Aunque en un principio parezca que GW2 (GuildWars2) es un refrito de su antecesor, se le debe dar una oportunidad, pues cuenta con características propias que, aunque inspiradas en el título original, resultan refrescantes.   Para empezar, la primera novedad que el jugador encuentra es que se ha ampliado el número las razas jugables a cinco. Aparte de los humanos, se podrá optar entre cuatro razas más, las que a pesar de ser originales del mundo de Tyria tienen cierto parecido con los orcos, los elfos, los nórdicos y los gnomos de otros MMOS.     Posteriormente, se podrá elegir la clase o profesión. De nuevo, repiten viejas profesiones como el Guerrero, el Mesmero el Elementalista, el Cazador, el Pícaro y el Nigromante; todas ellas  muy similares a sus primas de otros MMORPGS. Ahora bien, a dichas opciones iniciales se suman dos nuevos miembros: El Guardián, una suerte de paladín, muy similar a su homologo de Warcraft que puede curar al grupo con cada golpe que diezma al resto de enemigos, y el Ingeniero, un frikitecnófilo armado con gadgets.   Una vez elegida la raza y la clase, la cosa se anima gracias a que existen múltiples opciones de personalización física, así como otras que marcan la personalidad del nuestro personaje: religión, género, anhelos, esperanzas, familia, clase social, etc.. Estas marcarán además el devenir de la quest-line principal del juego. Todas ellas harán único al personaje con el que se decida explorar Tyria   Y es que este es otro detalle importante. Del mismo modo que otros MMOS, como 'ThTheld Republic', en este título, el jugador deberá avanzar en la trama y en cuanto nivel mediante la superación de una serie de aventuras propias y personales de su personaje. Así, podrá ir avanzando directamente a través de su trama principal, o por el contrario juntarse con otros jugadores para realizar misiones secundarias o mazmorras, ambas opcionales en cualquier caso.   A pesar de contar con varias similitudes respecto a otros títulos, hay algo por lo que GW2 destaca: el dinamismo. Más de un jugador acostumbrado a este género reconocerá que en la mayor parte de los MMORPGS el desarrollose basa en cumplir misiones de recolección-ejecución de monstruos sin ningún fin o propósito. En GW2 no es así. El jugador para empezar, no deberá en todos los casos ir hasta el quest-giver de turno para realizar la tarea. A medida que avance por el mapa y se encuentre cerca del área de la misión, se le dará la libre opción de llevarla o bien seguir su camino.   Algo similar ocurre con los eventos. Durante el viaje, surgirán misiones ad-hoc, que requerirán la cooperación masiva de jugadores, esto de nuevo está en manos del jugador: unirse o no. Y del mismo modo, no todo son misiones. A veces, escalar una torre o encontrar un camino secreto a través de la maleza puede tener recompensas palpables como logros o tesoros que quedarán registrados en como conseguidos.   Pero aún hay más. Los combates ya no son monótonas secuencias de teclas para activar un poder u otro. La jugabilidad y la agilidad del personaje es muy amplia, y esto puede verse en opciones como la de saltar y otras habilidades, que desbloqueamos gastando puntos de habilidad. A su vez, estos poderes no se dispondrán de forma infinita en mastodónticas barras de habilidad que limiten la visibilidad, sino que su uso se limita en función de la gestión a la hora de ordenarlas. Dinámico, ágil, rápido y bastante más divertido.   Aunque Tyria no es precisamente la Tierra Media, y su estética manga tiene bastante poco de tolkiana, la analogía va que ni pintada pues los desarrolladores de Arenanet no han escatimado ni un ápice para hacer que su criatura sea de cine.   Desde unos gráficos que cuidan el movimiento del pelo, los juegos de luces e incluso la expresión fácial, hasta unos entornos mastodónticos y en constante movimientos. Muchas veces  crea la sensación de que no se trata de un MMO y es en cambio un juego en solitario, por lo menos hasta que se interactua con otros jugadores.     La única pega quizá sea su estética de manga coreano. La creación de personajes humanoides se limita a rasgos orientales o anglosajones. Y la ropa, sobre todo la femenina, puede darle vergüenza ajena a más de un jugador cuando en lugar de sentir que juega a un mundo medieval fantástico, juega a la fantasía onírica de su vecino el otaku de quince años.   Afortunadamente, la Banda Sonora, épica y con grandes coros, así como un doblaje en inglés, perfectamente subtitulado al castellano ofrecen una inmersión completa en el juego. Lo mejor es que incluso con un equipo mediocre se puede conseguir buenos resultados. Lo que en cualquier caso se recomienda feacientemente es no bajar de los 4 Gbs de RAM recomendados.¿Un MMO MÁS?   La respuesta es ambigua. Por un lado, GW2 es un MMORPG más en cuanto a que se basa en los principios básicos de éstos: clases, niveles, exploración, bandas y pvp. Pero por otro lado, no lo es, sino que sin duda se trata de un paso adelante en el género, o mejor dicho, hacia lo que este tipo de juegos deberían avanzar en cuanto a sencillez, agilidad y gestión de recursos gráficos.     Además, en medio de una recesión económica tan importante como la actual, GW 2 se postula como una opción libre de cuotas sin dejar de lado la calidad, muy a pesar de contar con una opción freemium para quien pueda y desee expandir sus posibilidades con objetos u opciones de partida como cambiar de servidor. Ya que la cuenta básica solo permite un mundo de juego por cuenta y cinco personajes de limite por mundo.   Dicho esto, Guild Wars 2 es una opción altamente recomendable para prácticamente casi cualquier perfil de gamer: ya sea un devoto de la vieja saga, adictos a los MMORPGS o simplemente curiosos que quieran saber lo que se siente ser un héroe en Internet.   Lo Mejor:   - Mundo Masivo y Dinámico.   - Quest-lines para cada profesión y raza personalizada.   - Multiplicidad  de estrategias combate para el combate integradas de forma ágil y eficaz.   - No exige el pago de cuotas mensuales de juego.Lo Peor:   - En un mercado saturado por los MMO, este título puede pasar inadvertido.   - Demasiadas similitudes evidentes con otros títulos del género.   - Número máximo de personajes por cuenta limitado.   - Estética de manga coreano que a más de un gamerpuede echar para atrás.   Diversión: Especialmente indicado para todo aquel que    quiera pasar un buen rato roleando online: SIN CUOTAS. 8,2.   Gráficos: Sin ser revolucionario, la finura de sus gráficos, los detalle y su ejecución final  son muy bellos y conseguidos. 8,9.   Sonido: Banda sonora E-P-I-C-A. Doblaje anglosajón tremendo y muy buen subtitulado en Español. 8,8.   TOTAL: Una muy buena opción rolera en tiempos de crisis. Encantará a los adeptos de la primera entrega y enganchará a los nuevos que quieran darle una oportunidad. 8,9.   Guild Wars 2 puede adquirirse vía descarga directa o en formato físico de PC-DVD a un precio aproximado de 54,99 euros   Calificación PEGI +12.   Intel Core 2 Duo a 2,0 GHz, Core i3, AMD Athlon 64 X2 o superior. 4 GB de RAM o superior. NVIDIA GeForce 320M, ATI Radeon HD 6630M, Intel HD 3000 o superioR. 25 GB de espacio libre en el disco duro   Intel Core 2 Duo a 3,0 Ghz, 4 GB de RAM, NVIDIA GeForce GT240, Windows 7.Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="d96cf63e934fdefa753425b2dae73a0c" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/brasil-se-promociona-via-facebook.html">			<content><![CDATA[MADRID, 6 Ago. (EUROPA PRESS) -   El Instituto Brasileño de Turismo (Embratur) pondrá en marcha este miércoles la primera acción digital (Facebook) asociada a la campaña de promoción turística de Brasil en el exterior, según ha informado el organismo en un comunicado.   Según explica el director de Marketing de Embratur, Walter Vasconcelos, el eslogan de la campaña es 'El mundo se encuentra en Brasil. Ven a celebrar la vida', y esta aplicación en la red social Facebook servirá para aumentar la relevancia y repercusión del concepto.   La aplicación permite al usuario identificar a todos aquellos amigos que se encuentran lejos geográficamente, pudiendo proponerles reencontrarse con él en Brasil.   "Cuando el internauta pulse en 'invitar', se creará un álbum en timeline con imágenes de las distancias entre cada amigo encontrado, que será etiquetado y alertado, y éstos, por su lado, podrán encontrar a otros amigos e invitarlos a reencontrarse con él en Brasil", comenta Vasconcelos.   Según el directivo, esta iniciativa pretende contribuir a la difusión de esta nueva campaña a través del vídeo promocional (http://youtu.be/kYcoBPBYLqM), además de piezas publicitarias con imágenes de Brasil disponibles en la nueva aplicación.Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="753566c1d18709ad8f0735817a923750" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/el-69-de-las-empresas-no-garantiza-la.html">			<content><![CDATA[MADRID, 17 Oct. (EUROPA PRESS) -   El 69 por ciento de las empresas no garantiza la calidad de sus aplicaciones para dispositivos móviles, según el cuarto informe World Quality Report (WQR) publicado por Sogeti y Capgemini en el que participa también HP.   Por su parte, del 31 por ciento que realiza pruebas de software capaces de asegurar la calidad de sus aplicaciones, el 64 por ciento se centra en pruebas de rendimiento, el 48 por ciento en la funcionalidad y sólo un 18 por ciento prueba la seguridad de las aplicaciones móviles. Además, un 65 por ciento de las empresas encuestadas no disponen de las herramientas adecuadas para acometer este tipo de pruebas.   Por esta razón, el estudio reivindica la necesidad de que los equipos de Tecnologías de la Información (IT, en sus siglas en inglés) den prioridad a las pruebas de software, debido a la complejidad que la movilidad añade a las necesidades, demandas y expectativas de los usuarios.   De acuerdo con el estudio, el 42 por ciento de las organizaciones incrementaron sus presupuestos para asegurar la calidad de las aplicaciones durante 2011, frente a un 11 por ciento que lo redujo, mientras que, de cara al futuro, un 53 por ciento prevé incrementar su presupuesto para esta materia hasta 2015 y un 18 por ciento espera que caiga la inversión.     Para el director de la unidad de Testing de Sogeti España, Jose Luis Antón, debido al auge que han tenido en los últimos años las aplicaciones para dispositivos móviles, las empresas tienen el gran "reto" de asegurar su calidad. "Es prioritario, tomar medidas en el ámbito de la seguridad, fundamentalmente en lo que a datos personales y financieros se refiere", ha asegurado.Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="bf41301016f20b9edda4431bd0eb70eb" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/el-portal-medivip-ofrece-operaciones.html">			<content><![CDATA[MADRID, 29 Sep. (Portaltic/EP) -   Medivip es una iniciativa que adoptará el modelo de las páginas web de descuentos para el mundo de la cirugía estética. Los usuarios podrán aprovecharse de ofertas especiales en cirugía plástica, medicina estética, odontología y otras prácticas similares.   La crisis también está afectando al mundo de la cirugía estética y por ello se están desarrollando iniciativas para revitalizar el sector. Según el XLV Congreso Nacional de la Sociedad Española de Cirugía Plástica, Estética y Reparadora (SECPRE), las operaciones estéticas en España han caído un 30 por ciento y se prevé que el descenso llegue al 50 por ciento.   Como ya ha pasado en muchos sectores, Internet puede ser una de las soluciones a esa caída de la actividad. El emprendedor Esteban Torres, responsable de webs como Buytheface.com y fundó Dropgifts.es, ha creado Medivip, una página web que pretende incentivar la contratación de operaciones de estética.   Medivip se promociona como una plataforma que fomenta "excelencia médica al alcance de todos los bolsillos. Esta plataforma ofrece operaciones con hasta un 40 por ciento de descuento. Los interesados pueden encontrar ofertas para realizar operaciones de aumento de mamas, rejuvenecimiento facial con Bótox, cirugía de orejas, nariz, párpados superior y una larga lista de tratamientos.   A diferencia de otras webs de descuentos, Medivip se centra única y exclusivamente en ofertas médicas que define como de "excelente calidad", avaladas por clínicas y profesionales. Además, las ofertas de Medivip tienen una semana de duración para que el paciente pueda informarse con detenimiento sobre el especialista y la clínica y así evitar las compras por impulso típicas de las webs de ofertas de este tipo.       "Para nosotros es fundamental anteponer la calidad de las ofertas a la cantidad y duración de las mismas. Los tratamientos de medicina y estética no se deberían vender a granel y nos sentimos con la responsabilidad ética de los médicos de Medivip de ofrecer lo mejor, de las mejores manos y al mejor precio", ha explicado Esteban Torres.   El modelo de negocio de Medivip se basa en el cobro de un bono de 50 euros por la reserva de cada tratamiento. El resto del importe del tratamiento lo paga el paciente directamente en la clínica sin intermediación de Medivip.   Enlaces relacionados:- Medivip (http://medivip.com/)Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="3761ab8c99cb4b17e3f9e47e46c1688b" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/expertos-de-rusia-y-eeuu-aumentan-las.html">			<content><![CDATA[WASHINGTON, 28 Sep. (Reuters/EP) -     Las amenazas no controladas a la seguridad en Internet podrían hacer que buena parte del mundo vuelva a una era sin electricidad o transportes automatizados, dijeron el jueves expertos rusos y estadounidenses.   El ex director de la Agencia de Seguridad Nacional de Estados Unidos, Michael Hayden, advirtió que el país aún debe resolver cuestiones básicas sobre cómo vigilar Internet y más aún sobre cómo defender infraestructura crítica, como plantas de generación eléctrica.   Y si los recientemente descubiertos softwares intrusivos proliferan del mismo modo que los virus computacionales en el pasado, "en algún momento en el 2020, quizás en el 2040, volveremos a una época romántica, sin energía, sin autos, sin trenes", dijo Eugene Kaspersky, presidente ejecutivo de Kaspersky Lab, con sede en Moscú.   Las presentaciones consecutivas de ambos en una conferencia en Washington revelaron el peor panorama hasta la fecha sobre la severidad del problema de la ciberseguridad.   En los últimos dos años se ha dado una escalada de dichas advertencias, especialmente de lo que funcionarios estadounidenses han catalogado como el robo sin precedentes de secretos comerciales y, más recientemente, de amenazas a la infraesctuctura.   Al mismo tiempo, el Congreso fracasó el mes pasado en aprobar una legislación que apunta a proteger instalaciones vitales, cosa que Hayden lamentó.   Kaspersky, en tanto, detectó este año programas de vigilancia extremadamente sofisticados que se infiltraban en computadores personales e instalaciones energéticas en Oriente Medio.   Si los virus previos eran como bicicletas, sostuvo Kaspersky, entonces el gusano informático Stuxnet que dañó centrífugas de enriquecimiento de uranio en la planta Natanz en Irán hace dos años serían un avión y los últimos programas, llamados Flame y Gauss, serían "transbordadores espaciales".   Los investigadores aún están diseccionando esos virus computacionales fuertemente encriptados. Kaspersky y otros afirman que están relacionados a Stuxnet, que funcionarios han admitido en privado que fue diseñado por fuerzas de inteligencia estadounidenses e israelíes.   Pero Kaspersky afirmó que Stuxnet, Flame y Gauss se convertirían en programas base para otros.   Aunque Stuxnet infectó a miles de máquinas en países amigos, fue escrito por "profesionales" cautelosos quienes minimizaron el daño colateral, aseguró Kaspersky en el Billington Cybersecurity Summit en el Club Nacional de Prensa. Las versiones creadas por otros a partir del Stuxnet serán mucho menos discriminatorias, agregó.   Montar una defensa contra ataques promovidos por un país será extraordinariamente difícil, sostuvo Kaspersky, pues eso requiere de nuevos sistemas operativos para manejar equipamiento en instalaciones cruciales.   Agregó que detener a criminales y terroristas que adopten las mismas técnicas requerirá de una fuerte cooperación internacional y de una monitorización más profunda de Internet, a lo cual muchos se oponen por sobre la base de la protección de la privacidad.   "Necesitamos mejorar nuestro entendimiento de que el mundo es diferente. Necesitamos poner más atención a los temas críticos de seguridad de tecnologías de la información", manifestó Kaspersky.Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="1ed027a85322d74a87360d614a69d269" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/falsos-correos-con-facturas-propagan.html">			<content><![CDATA[MADRID, 29 Sep. (Portaltic/EP) -   La empresa de seguridad informática ESET ha advertido de la difusión de una serie de correos electrónicos fraudulentos con asuntos sobre supuestas facturas no recibidas o impagadas. Estos correos son un gancho utilizado a menudo por los ciberdelincuentes para propagar 'malware'.   En esta ocasión, se trata de correos que tienen como principales destinatarios a los departamentos administrativos y comerciales de las empresas y, a menudo, incluyen falsas facturas como prueba de un supuesto impago o error de transferencia.   Los mensajes incluyen enlaces descargables como gancho. Así, cuando el usuario intenta acceder al 'link', la ventana del navegador ofrece la descarga de un archivo malicioso con la extensión oculta. Una vez descargado en el disco duro, la extensión permanece oculta y aunque podría parecer un archivo PDF, se trata en realidad de un ejecutable de Windows.   Todos los enlaces desde lo que se está enviando este código malicioso pertenecen a empresas y servicios legítimos que han visto comprometida su seguridad y cómo se ha añadido una carpeta a su web donde se aloja el malware.   Este caso de envío de correos utiliza una clásica técnica de propagación que se aprovecha de páginas vulnerables para alojar el 'malware'. Desde la empresa de seguridad recomiendan utilizar soluciones antivirus para detectar los archivos infectados que se descargan.    Enlaces relacionados:   -Ontinet: (http://blogs.protegerse.com/laboratorio/2012/09/26/alerta-correos-con-falsas-facturas-propagan-malware/)Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="2012ef0459db7529887f4a67ee057c8e" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/g-data-lanza-una-app-para-proteger.html">			<content><![CDATA[MADRID, 30 Sep. (Portaltic/EP) -   La compañía de seguridad G Data ha lanzado una aplicación para Android que alerta de URL capaces de realizar llamadas telefónicas y protege de las graves consecuencias que podría tener la ejecución involuntaria de códigos USSD alojados en sitios maliciosos.   Los códigos USSD son comandos que utilizan los teléfonos móviles y que permiten, por ejemplo, hacer recargas de saldo o actualizaciones de software. La amenaza se produce cuando los ciberdelincuentes son capaces de ejecutarlos desde URL maliciosas de forma totalmente inapreciada para los usuarios. Estas páginas fraudulentas esconden códigos USSD que pueden, por ejemplo, resetear un terminal a sus valores de fábrica, borrar la información almacenada o deshabilitar la propia tarjeta SIM del dispositivo.   Por ello, la compañía G Data ha lanzado una aplicación para dispositivos Android que protege de estas amenazas. Una vez instalado el filtro USSD, el usuario deber programar la aplicación para que detecte de forma automática aquellas URL capaces de realizar llamadas y/o ejecutar códigos USSD.   Para ello, basta hacer clic en el enlace de prueba integrado G Data USSD Filter Test. Aparecerá una ventana donde pedirá ejecutar ese enlace usando el marcador del teléfono o el filtro USSD. Si utiliza el marcador telefónico le mostrará el código IMEI del terminal, habiendo ejecutado el respectivo código USSD oculto.   El usuario debe seleccionar el filtro USSD y marcar la casilla 'Utilizar de forma predeterminada para esta acción'. El filtro de G Data mostrará una alerta con el código USSD que está bloqueando y, desde ese momento, interceptará todas las URL que contengan un código USSD.   Por otro lado, si el usuario desea llamar al número bloqueado, basta con copiar el enlace en el portapapeles (botón Copy) y pegarlo en su marcador telefónico.     Si la URL bloqueada contienen un número de teléfono normal (muchas páginas web, especialmente directorios telefónicos y páginas de servicios, contienen URL capaces de realizar llamadas de forma totalmente automática para la comodidad de sus visitantes) el usuario solo tiene que hacer clic en el icono 'Iniciar llamada'.Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="34c57114dc5eb5b2de889f374aa26fa2" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/galaxy-note-101-un-toque-la-experiencia.html">			<content><![CDATA[MADRID, 7 Ago. (Portaltic/EP) -   Samsung ha anunciado el inminente lanzamiento de Galaxy Note 10.1. La ampliación de la categoría Note llega con el lápiz digital S Pen, lo que permite usos y aplicaciones diferentes a lo que han popularizado los modelos más vendidos del mercado. Por otro lado, ofrece la experiencia multitarea más real de un 'tablet', con un útil modo multipantalla. La surcoreana ha publicado un vídeo donde se pueden apreciar todas las nuevas características del dispositivo.   El nuevo 'tablet' de Samsung, que llegará a España el 1 de septiembre, no es el primero en usar un lápiz táctil, pero dada la buena acogida de su predecesor, híbrido entre 'tablet' y 'smartphone', augura un futuro mucho más brillante para esta categoría de dispositivo.   Además de su uso mixto de dedos y 'stylus', el Samsung Galaxy Note 10.1 cuenta con un procesador de cuatro núcleos a 1,4 GHz y 2 GB de RAM.   Al margen de una gran potencia y un sistema de interacción relativamente novedoso para un 'tablet', el nuevo Note cuenta con interesantes características: función multipantalla que permite utilizar dos aplicaciones diferentes a ambos lados de la pantalla; Learning Hub, que ofrece una extensa biblioteca de libros de texto; y la aplicación creativa Photoshop Touch de Adobe en exclusiva.   Con la función multipantalla del Galaxy Note 10.1 los usuarios pueden utilizar dos aplicaciones diferentes a ambos lados de la pantalla, ofreciendo una experiencia multitarea muy más real que la de otros 'tablets' y similar a lo que han ofrecido tradicionalmente los portátiles o los equipos de sobremesa.   Los usuarios pueden ver páginas web, vídeos, o iniciar otras aplicaciones al mismo tiempo que escriben o dibujan con el S Pen en la otra mitad de la pantalla. Además, permite a los usuarios capturar y recortar imágenes, y pegarlas en la otra pantalla para hacer anotaciones personales y mejorar sus habilidades creativas, productivas y de aprendizaje.   Galaxy Note 10.1 está disponible en dos modelos: versión WiFi y versión WiFi y 3G HSPA+, además de una versión WiFi y LTE a finales de año. Estará disponible en España el 1 de Septiembre con un PVPr libre a partir de 529 euros.Europa Press]]></content>
		</document>
		<document id="ec550ddc860abfc7566123bfe90bc809" url="http://www.ipodnews.com.ar/2012/10/google-para-emprendedores-ayuda.html">			<content><![CDATA[MADRID, 28 Sep. (Portaltic/EP) -   Para celebrar el 14 aniversario de Google y el espíritu emprendedor la compañía de Mountain View ha lanzado Google para Emprendedores, el "paraguas" bajo el que se agrupan todos sus programas y asociaciones que apoyan a las empresas nacientes y emprendedores alrededor del mundo.   Las empresas emergentes y los emprendedores tienen el poder de crear tecnologías y soluciones creativas que transforman el mundo y permiten evolucionar. La innovación está en todas partes: hay aproximadamente 400 millones de emprendedores repartidos en 54 países y 69 millones de emprendedores en la etapa inicial de su actividad ofreciendo nuevos productos y servicios. Por ello Google ha creado Google para Emprendedores.   Se trata de una iniciativa que gira en torno a tres aspectos: colaboración con organizaciones sólidas que ofrezcan asistencia a los emprendedores en su comunidad; dirección de programas destinados a ofrecer a los equipos y, directamente a los emprendedores, una serie de herramientas de Google relevantes a las empresas emergentes para apoyar su despegue.   La primera actividad en torno a la nueva iniciativa enfocada al emprendimiento ha sido la celebración de la Semana de Google para Emprendedores, que ha reunido en los últimos días a más de 3.000 emprendedores y 'Googlers' de 28 ciudades y 13 países. Empezó el pasado 21 de septiembre con un Fin de semana para empresas emergentes (Startup Weekend) en Mountain View (California), donde emprendedores de la zona se reunieron para crear su propia empresa en 54 horas.   Este jueves fue el turno de Madrid, donde se realizó una jornada dirigida a aquellos empresarios que han creado un negocio en el último año. Alrededor de 80 emprendedores, un grupo de 'Googlers' y varios inversores y expertos en emprendimiento se juntaron para charlar, en clave práctica, sobre cómo productos y servicios de Google como Analytics, AdWords o las Apps para empresas pueden ayudar al emprendedor a posicionarse en la Red.   Además, durante la jornada varios Googlers mostraron las oportunidades y tendencias que la compañía observa en relación al futuro del emprendimiento en España y se celebró una mesa redonda con inversores de capital riesgo y emprendedores de éxito que compartieron con los asistentes las claves del triunfo, y del fracaso, en función de su experiencia.Europa Press]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>