<author id="25d7d8da111d9eb7dd38a002cbf1c4ec" url="reinolibredelprestejuan.blogspot.com.ar" feed="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="fc0564b87702b4d376208a18687b57d6" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/09/el-alma-de-tacande-realidad-leyenda.html">			<content><![CDATA[ Nota: Este trabajo no hubiera sido posible sin la documentación fotográfica y literaria hallada en la red. Para un mayor conocimiento de la historia, deben visitar dichos enlaces, situados tras la redacción principal, pues esto que leen es sólo una sucinta presentación. Una norma no escrita dentro de la literatura y cinematografía de terror, dicta que toda casa encantada suele acabar mal. Por lo general, se desmorona, cae en el abandono y es olvidada hasta que encuentra una nueva víctima, se hunde (recordemos el ejemplo de "El hundimiento de la Casa Usher", de Edgar Allan Poe), se auto fagocita (caso de la casa de "Poltergeist", de Tobe Hopper) o, en una gran mayoría de los casos, es devorada por las llamas (como ejemplo icónico, recordemos lo ocurrido con la mansión protagonista de la soberbia película "El final de la escalera", del director Peter Medak) Pues bien, parece que en la vida real, ocurre lo mismo. Es lo que ha pasado "La casa de Tacande", quizás la casa encantada más famosa de Canarias. El reciente incendio forestal del mes de julio en la isla de "La Palma", ha terminado con lo poco que quedaba en pie de esta humilde casa. Pero, ¿qué ocurrió en esta casa? ¿Qué datos tenemos por cierto? ¿Qué cuenta la leyenda? Bueno mejor será contar una historia...Interior de la iglesia "Nuestra Señora de los Remedios" "Cuentan que se cuenta"... Que el día 14 de septiembre de 1611, en la "Parroquia de Nuestra Señora de los Remedios", en la isla de La Palma, tuvo lugar el matrimonio de una mujer llamada Ana González con un hombre llamado Juan Pérez. Y que fruto de dicha relación nacieron cuatro hijos: Beatriz, María, Juan... y Salvador. Salvador, de cuyo parto surgieron una serie de secuelas que llevarían a su madre a la muerte. Ambos hechos están documentados, como pueden ver a continuación: Documento que prueba la celebración del matrimonioPartida de nacimiento del niño Salvador Luego llegó el duelo y, con el tiempo, el miedo. Desde el día 30 de enero de 1628, hasta el día 26 de abril del mismo año, tuvieron lugar una serie de fenómenos paranormales que aterraron a la humilde familia, residentes en una sencilla casa de la localidad de Tacande. La cuna del bebé huérfano se mecía sola. Inquietantes voces parecían querer consolar al niño con sus cantos. Y sonando desde ningún lugar, llegaban también las melodías de sencillos instrumentos musicales. Incluso se dice que el espíritu autor de manifestaciones, "el alma", llegó a realizar tareas domésticas. Aunque tal actitud colaboradora, lejos de agradar a los habitantes de la casa, solo produjo pánico. Por fin, tras tantos días de singular comportamiento, "el alma" pidió que se personase en la casa el confesor Juan Montiel, prometiendo comportarse cristianamente. El valiente servidor de Dios (pues sin duda hay que tener carácter para acudir a tan siniestra cita), se presentó con todos sus útiles pastorales, supongo que temeroso pese a la buena disposición de ánimo (o de "ánima") que ya había expresado el espíritu al pedir ser visitado. Y para su sorpresa se encontró con que la fantasmal presencia de Ana González era todo un dechado de virtudes, que incluso se preocupó porque el sacerdote estuviera bien alimentado. El hombre no estaba "de buen apetito" de modo que prefirió ponerse manos a la obra. En primer lugar, "el alma de Tacande" pidió rezos para alejar la presencia del Maligno. Una vez alejado el peligro, pidió hablar con su sobrina Juana Gutiérrez, con la que quería disculparse. Había acusado a esta de estar embarazada, haciendo caso de rumores que corrían, de modo que con su comportamiento había empeorado la situación. Pidió repetidamente perdón a su sobrina, quien finalmente lo concedió. Acto seguido, Ana González pidió los últimos favores que necesitaba: 1-Que se realizaran tres romerías ofrendadas a tres santos distintos, a los que había pedido ayuda para tres de sus hijos. 2-Que se comprara medio real de aceite a la Virgen de las Angustias, ya que se había muerto sin poder cumplir esta promesa. 3-Que se pagara medio tostón a una mujer a la que había perdido unas tijeras que le había pedido prestado y a la que nunca había satisfecho tras perderlas. La verdad, no parecen pecados muy graves. ¡Será que el tiempo nos ha vuelto tan despreciables que no nos damos cuenta del mal que hacemos con pequeñas maldades! ¡Pero al "alma" no se los perdonaron! O eso parece, dado que confesó que el pecado por sus vilezas era... ¡el Purgatorio! Satán mismo la esperaba allí. Resignada, la pobre alma atormentada de Ana pidió perdón a su hermano por las molestias causadas y le encomendó el cuidado de su hijo. ¡En ese momento una piedra entró violentamente en la casa, para "celebrar" una despedida a lo grande! En el lugar donde reposó tras su caída, nacería el primer olivo de aquellos lares.  Hasta aquí, resumida, lo que cuenta la leyenda. Una historia fantástica que parecía ser sólo eso, una fantasía, hasta que la cronista María Victoria Hernández Pérez indagó en los hechos relatados y encontró la documentación que confirmaba la existencia de los citados personajes, como pueden ver en alguno de las fotos de esta entrada. Lo que nunca sabremos es la realidad que se esconde tras la leyenda. ¿Hubo realmente algún fenómeno paranormal en la casa? ¿Fueron hechos malinterpretados? ¿O fue todo una mezcla abonada  por el tiempo? Lo único que sabemos es que la historia sobrevivió, llegando a ser citada incluso por José de Viera y Clavijo en su "Noticias de la Historia General de la Islas Canarias" o siendo "revisitada" en libros, calles, asociaciones de vecinas, páginas de Internet, programas de radio y televisión e, incluso, canciones. Tal es el caso, por ejemplo, de la canción "Tacande" de Ima Galguén, con letra de María del Carmen González y música de Pablo Rodríguez. Los años fueron generosos con la leyenda. Algo que, lamentablemente, no ocurrió con la casa. Los elementos y el abandono fueron martirizándola y finalmente, pese a algunos intentos por salvarla, fue víctima del voraz incendio que arrasó La Palma en 2012. Ahora les dejo con varios enlaces sobre el tema, así como algunas imágenes y vídeos. Quiero destacar, especialmente los 4 enlaces primeros, por su profusión de datos, del blog "Padronel-A El Paso y a Canarias toda". Aunque, igualmente, les animo a no dejar pasar las otras webs citadas.María Victoria Hernández Enlaces --------- De PadronelNota: Imposible localizar uno de los enlaces de la entrada. Aún así, la visita es un regalo para el conocimiento.http://padronel.net/2007/11/16/otros-el-paso-el-alma-de-tacande-s-vag/http://padronel.net/2007/09/11/otros-la-leyenda-del-alma-de-tacande-jos-prez-vidal-24-el-lugar-de-los-hechos/http://padronel.net/2007/09/14/otros-la-leyenda-del-alma-de-tacande-jos-prez-vidal-34-historia-del-alma-de-tacande/http://padronel.net/2007/09/20/otros-la-leyenda-del-alma-de-tacande-jos-prez-vidal-44-cantares-del-alma-de-tacande/--- --- ---http://www.microlapalma.com/leyendas/tacande.htmhttp://poesiaamistad.puertodeluz.org/viewtopic.php?t=2951http://elapuron.com/noticias/cultura/7470/el-alma-de-tacande-se-qued-sin-casa/(tras el incendio)http://www.canariasahora.es/noticia/227867/ (tras el incendio)http://www.canarias7.es/articulo.cfm?id=72567http://grupoespiritaisladelapalma.wordpress.com/2010/12/12/el-alma-de-tacande-extraordinaria-manifestacion-espiritual-recogida-en-la-historia-de-la-isla-de-la-palma/ (Grupo Espírita de La Palma)http://elapuron.com/multimedia/fotos/11305http://www.bienmesabe.org/noticia/2010/Enero/el-alma-de-tacande-de-leyenda-a-realidadPrograma de RadioRadio Tamaraceite Onda Parroquial - "El Aleph" - http://www.cienciamisterio.com/3-11-07tacande.mp3Emisión en audio de "ivoox audioquiosco"en el que se relata la historia a partir del minuto 30. Pertenece a un programa de "Cuarto Milenio" VídeosPrograma de "Cuarto milenio" (Pulsar sobre los vídeos para acceder a los mismos)Cuarto milenio:El alma de...  La casa de Tacande en ruinas  Subido por chiribaillaLetra de la canción "Tacande", de Ima Galguén.TacandeLetra: Mª Carmen Glz.Música: Pablo Rodríguez.Cae el alisio en Tacande,su aliento besa mi piel.Evoca su soplolas historias del ayer.Susurra en mi oídola leyenda de una mujerque murió en la horaen que su hijo hubo de nacer.Con suave tacto mecía,desde el alba al anochecer,la cuna del niño que en sus brazosno pudo acoger.Su voz entonabalas cadencias de un tierno arrorró,y habló de sus penasa quien siempre calmó su dolor.Y en Tacande cumplieron sus ruegos,el sosiego al fin alcanzóy partió de la mano del ángelque la luz puso en su corazón.Cae el alisio en Tacandey su aliento besa mi piel.Susurra en mi oídolas historias del ayer.De Tacande se alejan mis pasos.Soy un alma que también partió.Las vivencias se quedan en piedray la isla no las olvidó.]]></content>
		</document>
		<document id="fd4475b1a9f19dd3618aa1731dfb86e5" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/09/la-fotografia-de-domijpg.html">			<content><![CDATA[ El fotógrafo canario que he descubierto hoy se hace llamar Domi.JPG. Es un tinerfeño cuya obra me ha tocado especialmente, ya que tiene la capacidad de atrapar singularmente la luz y el color de nuestra tierra. Ese color y esa luz que no necesita de artificios para resultar "de cine". A continuación subo alguna de sus fotos. Tras ellas, los usuales enlaces.Cascada de reflejos.El sentir de un murguero.En un mar de arena.La arena debajo del camello.Las 7 cañadas bajo la luna azul.Una vista a la montaña. Enlaces:http://www.flickr.com/people/tfdomiah/http://www.flickr.com/photos/tfdomiah/https://www.facebook.com/domijpghttps://twitter.com/domijpg]]></content>
		</document>
		<document id="4ef9ddebc2c163900ac2651a5aa094c2" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/09/paco-campos-futbolista-canario.html">			<content><![CDATA[ Aquellos que me conocen saben que no soy un seguidor del fútbol, salvo en los casos en que la selección nacional juega contra otro país. En cuanto a la "Unión Deportiva Las Palmas", hace ya años que no sigo su eterna travesía por el desierto, en la que nunca me fijé mucho. Todo esto lo digo para justificar que esta entrada no esté muy elaborada. Pero es que lo que pretendo escribir no es una glosa a grandes jugadores del balompié insular, sino una entrada que sirva como "toque de atención". Un "toque de atención" cuya voluntad es que ciertos nombres no caigan en el olvido. La historia está llena de indices con nombres que no nos dicen nada, como ocurre con los nombres de las calles. Y en el caso de Canarias, el índice es más voluminoso. Somos una comunidad que sufre un grave caso de "Alzheimer cultural". Una de las víctimas de este alzheimer histórico es Paco Campos.Paco campos nació el  miércoles 8 de marzo de 1916, en Las Palmas de Gran Canaria. Concretamente, en el barrio de San José. Él y sus hermanos serían unas víctimas más del "esférico de cuero", como tantos otros niños en el mundo. Fruto de esta pasión surgiría una relación con el fútbol que le llevaría a formar parte del "Real Sporting San José" y el "Marino F.C". Pero, como a tantos otros españoles, le pararía los pies la guerra civil española. Acabada esta, entró a formar parte de un par de equipos, hasta que arribó al "Atlético Aviación", que con el tiempo se reconvertiría en el "Atlético de Madrid" Con este alcanzaría sus mayores logros, convirtiéndose en el tercer mayor goleador de la historia del equipo "colchonero". Ocho años después,se integraría en el "Real Gijón", en el cual ejerció también funciones de entrenador. En este club terminaría su carrera como futbolista, siendo hasta el día de hoy el mayor goleador de las islas. A partir de este momento trabajaría como entrenador en diversos equipos, entre ellos la "Unión Deportiva de Las Palmas" y el "Club Deportivo Tenerife". Falleció el 8 de septiembre de 1995. Enlaces:http://es.wikipedia.org/wiki/Paco_Camposhttp://www.historiadelfutbolcanario.com/php/index.php?option=content&task=view&id=38http://www.historiadelfutbolcanario.com/php/index.php?option=com_content&task=view&id=163&Itemid=29http://lahistoriadelfutbolcanario.com/secciones.php?tabla=secciones&num=48http://www.colchonero.com/wiki/Camposhttp://www.biografias.es/famosos/campos.htmlhttp://masdeporte.as.com/masdeporte/2003/10/21/polideportivo/1066709725_850215.htmlhttp://www.barriodesanjose.com/clubs_asociaciones_deportistas/deportistas/paco_campos/paco_campos.htm]]></content>
		</document>
		<document id="57cf30b16337bcd63751b44b733408ec" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/09/racismo-cultural-negras-y-negros-que-no.html">			<content><![CDATA[Sello con la imagen de Benjamin Banneker El 9 de noviembre de 1731 vino al mundo Benjamin Banneker, en la localidad de Ellicot City (Maryland). Tuvo la fortuna de lograr ser afroamericano libre, aunque ello no le libró de tener que lidiar con el racismo encastrado en la sociedad. De hecho, aunque sea más conocido por sus contribuciones como inventor, matemático y astrónomo, su relación epistolar con Thomas Jefferson evidencia el positivo influjo que tuvo sobre este notable "Padre Fundador de la Nación", como ya veremos. De Banneker se sabe que recibió alguna instrucción académica en una escuela cuáquera y que su abuela (una inglesa a la que se le conmutó la pena de muerte por robar leche, para acabar yendo a parar a los futuros Estados Unidos, donde se se casó con un esclavo) le enseñó a leer y escribir. Es fácil suponer que el ejemplo de superación de sus antepasados tuvo que dejar su huella en este hombre, cuyo destino parecía ser el de un granjero común, al que ya le bastaba con la dureza de su trabajo y los rigores sociales de la época. Pero nuestro protagonista  acabó por demostrar la inquietud de su espíritu. Con sólo 22 años, desarmó el reloj de un amigo y realizó una copia... ¡en madera! ¡Una copia que funcionaría con gran precisión el resto de su vida! Pronto, su destreza fue motivo de comentarios y Benjamin se vio estimulado a ampliar su formación. De forma autodidacta, aprendió matemáticas y astronomía, así como el uso de aparatos relacionados con esta última materia. Empezó a gestarse en su mente la elaboración de una serie de almanaques que contendrían tablas de mareas, fechas de eclipses por llegar y formulas medicinales.Obelisco dedicado a Banneker.Moneda de cuarto de dólar con la imagen del científico.Respuesta de Thomas Jefferson a Benjamin Banneker.(Enlace en inglés) En 1791, este proyecto empezó a hacerse realidad. Pero además ese año le proporcionó una oportunidad única: usar los conocimientos que también tenía de topografía para ayudar en los planos de la que sería la capital de la nación: Washington. Estaba destinado a ser un simple ayudante, pero un día el presidente de la comisión encargada de estos trabajos dimitió llevándose los planos. El trabajo iba a pasar a convertirse en una tortura debido al retraso que iba a producirse. Fue entonces cuando Benjamin Banneker "dio el campanazo": ¡Se había aprendido los planos de memoria! La tarea fue retomada con fervor... Ese mismo año, Banneker terminaría su almanaque y, decidido a defender los derechos de los negros, le enviaría una copia al ya citado Thomas Jefferson. Éste, aunque firme abolicionista, pensaba que las capacidades mentales de los negros eran menores que la de los blancos. El texto y los logros de este hombre ejemplar hicieron que el futuro presidente de los Estados Unidos aprendiera una valiosa lección. Banneker murió el 25 de octubre de 1806, en Baltimore. Al parecer, un incendio provocado destruyó gran parte de sus obras tras su muerte, incluyendo tesis abolicionistas y en contra de la guerra. Pero no consiguieron quemar su historia y su puesto en la historia de E.E.U.U. y en la de la lucha por la igualdad de las personas de color. Enlaces:http://es.wikipedia.org/wiki/Benjamin_Bannekerhttp://www.estudiossocialessf.com/bio/banneker.htmlhttp://www.aprender-mat.info/historyDetail.htm?id=Bannekerhttps://es-la.facebook.com/pages/Benjamin-Banneker/167332470057043?ref=stream&hc_location=stream Vídeos (en inglés):Black History Month #7 - The Scientists: Benjamin BannekerSubido por Jaime McGrathBenjamin Banneker (Wooden Pocket Watch)Subido por BuddhalocksVoices of the Civil War Episode 2: "Banneker's Letter"Subido por CHWMAAH]]></content>
		</document>
		<document id="228390fe7fd0e800e32157c549aa3b42" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/10/finaliza-el-incendio-iniciado-en-la.html">			<content><![CDATA[  Nunca me fío de los comunicados. Por eso, cuando anunciaron que el incendio del que hablaba en la anterior entrada estaba controlado, preferí esperar. Afortunadamente, el comunicado estaba en lo cierto. Ahora, como siempre, le daremos vueltas a las medidas preventivas que no se toman y a la falta de ayudas a los afectados. ¡Y a cruzar los dedos, que ya es una "especialización nacional"! Enlaces: http://maspalomasahora.com/not/27090/controlado_el_incendio_forestal_de_la_cumbre/http://www.universocanario.com/siete-islas/gran-canaria/incendio-las-palmas/el-incendio-de-tejeda-se-da-por-extinguido/320723http://www.24hnoticias.com/general/telecanarias-261013/]]></content>
		</document>
		<document id="8fd85f4d4c992666f751d5712ffef727" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/10/hoy-me-gusto-visitar.html">			<content><![CDATA[http://hassprin.blogspot.com.es/2013/07/ralladas-de-hassprin-colgado-por-los.htmlhttp://gianna264.blogspot.com.es/2013/10/peregrinacion-lujan-5-de-octubre-del.htmlhttp://historiasdebarcos.blogspot.com.es/2009/02/persecucion.html]]></content>
		</document>
		<document id="fe6bee26d7205c7d1e6e59f958d78c54" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/10/incendio-en-gran-canaria.html">			<content><![CDATA[ El bochornoso calor de  hoy ha traído de nuevo las llamas a nuestra isla. El incendio ha comenzado cerca de la Cruz de Tejeda, pero el viento no ha tardado en repartir el fuego por unas 70 hectáreas. Afecta ahora a también a Valleseco y San Mateo. Los lugares más dañados son los barrios de Las Lagunetas y Risco Prieto, así como el Parador de Tejeda. Ahora todo depende del viento y de la llegada de un frente nuboso que podría traer unas aguas salvadoras. Mientras tanto, varias casas ya han sido destruidas y parte de la población ha tenido que ser alojada en centros públicos. Enlaces: http://www.laprovincia.es/sucesos/2013/10/24/declarado-conato-incendio-cruz-tejeda/566563.htmlhttp://noticias.lainformacion.com/policia-y-justicia/incendio-provocado/el-incendio-de-gran-canaria-permanece-fuera-de-control-y-el-cabildo-estudia-si-se-pasa-a-nivel-2_ZsR5M9uJtC1LynelDlMjs/http://www.abc.es/local-canarias/20131024/abci-imagenes-incendio-grancanaria-201310241936.htmlhttp://www2.rtvc.es/noticias/la-direcci%C3%B3n-del-viento-dificulta-el-control-del-incendio-de-gran-canaria-109203.aspxVídeo:Más vídeos en Antena3]]></content>
		</document>
		<document id="5b179e3e45ea3b646d19e77e7fe211fb" url="http://reinolibredelprestejuan.blogspot.com/2013/10/insulario-de-alonso-quesada-panorama.html">			<content><![CDATA[Leopoldo Matos y Massieu Ciertamente, yo no sé nunca casi nada de mi Patria. Tengo una vaga idea del dos de mayo y hasta me parece haber visto en Sevilla una estatua a la Inmaculada. Pero de la política de la patria ignoro hasta el número de ministros. Cierto. No es una postura esta declaración. Comprenderéis entonces por qué ahora me he quedado estupefacto ante este mar tan serio al saber cómo en España hay un ministerio del Trabajo. Trabajo: Ejercicio u ocupación en alguna obra; labor, fatiga, sudor, cansancio. Se dice "trabajar como un negro"; "he trabajado mucho toda la vida". "Trabaja y persevera". De un libro sagrado viene otra palabra: "Ganarás el pan con el sudor de tu frente". Ministerio de Trabajo: Se supone que hay un trabajo que necesita nada menos que un ministerio. ¿Qué misión puede ser en España la de un ministerio del Trabajo? España: Lugar de señores alegres, que toman el sol en unas innumerables calles entre las provincias. Ningún sudor, muy pocas frentes. Los hombres se pasan la vida en unos cafés obscuros discutiendo con palabras brillantes. ¿Para qué entonces ministerio del Trabajo? ¿No fuera más equitativo llamarlo ministerio del café colonial o ministerio de Recoletos...? Comprenderéis que el enterarme yo de la existencia de este singular ministerio ha sido por algún expresivo caso. Cierto. Porque don Leopoldo Matos, señor de Canarias, ha sido premiado con ese ministerio tan gracioso. La patria, me han dicho, ha hecho una crisis enorme. Ha juntado todas. las diarias crisis ministeriales desde el 98 y ha decidido, por fin, unificar las crisis en una tan grande que permita atenderla de una vez. Para esta romana labor, para esta elocuente labor se ha elegido, parece, a un señor llamado Maura, personaje desterrado de todas las crisis pequeñas, magno alañador de todos los platos rotos nacionales. Este personaje suele alañar las roturas con importantes alambres. España entera está alañada por este perseverante alañador. Es el ministro especialista de los graves dolores, la lengua de fuego sobre las desorientadas testas. Alaña y después se va, siempre doloridas las manos y dejando en relieve el burdo alañado. Yo he sabido estas menguadas noticias por los diminutos diarios de la localidad; estos pequeños diarios que contribuyen a formar el orgullo de la patria, la gracia de su historia. Yo me he quedado sorprendido. Estoy como un cuco personaje de Maeterlink ante la muerte de una princesa; hago un Hamletrudimentario por las vías atlánticas y me paso la mano por la frente como un caballero de hinchada magnificencia romántica. ¿Un ministerio de Trabajo en un lugar de ocio grato, y un señor de Canarias gerente de ese ministerio? Yo sé que el señor Matos es, una persona excelente. Muy cierto. Ha sido gobernador de Barcelona. Pero todo el mundo ha sido ya gobernador de Barcelona. Así como en los Estados Unidos cada ciudadano es una posibilidad de presidente de la república, en España todo español ha sido ya gobernador de Barcelona. Y aunque no haya desempeñado el cargo de modo efectivo, lo desempeña de una manera ideal y tiene su nombramiento escondido como tiene su drama y su soneto. ¿Quién dijo que todo español había escrito un drama? Todo español tiene su drama escrito en un cajón de la mesa de noche y su gobierno de Barcelona escondido. Volvamos a la crisis. El señor Maura para esta crisis ha pedido dioses. Ha debido conformarse con unos pequeños héroes. La política española está dividida en 365 sectas. El señor Matos pertenece la secta más enfermiza, antaño datista, sanchezguerrista hogaño. Y el señor Matos, con el mérito de su herida de gobernador de Barcelona, se presenta a desempeñar el ministerio de Trabajo, el más complicado y difícil ministerio español. . El señor Matos es un hombre robusto, joven, simpático y abogado. Es inevitable. Todo español también es abogado. El señor Matos debe decir esa gris frase española:" ¿Qué se le ofrece al querido amigo?" Esa frase es la invisible escala para alcanzar una modesta gloria española. El señor Matos no ha pronunciado discursos altisonantes como el señor Alcalá Zamora, ni todavía ha sido tan bienhechor de su país como el señor León y Castillo, ya finiquitado. Pero es un hombre alto, tiene una voz fuerte y un pensamiento silencioso, un pensamiento de mayoría, bastante útil. Es lo que vulgarmente decimos en un casino: un hombre que vale. Pues, porque es un hombre que vale, el señor SánchezGuerra le ha conferido la alta investidura. En otros tiempos el señor Matos hubiera sido ministro de Marina, como lo fue el señor Alvarado y Saz, otro isleño de tierra adentro. Hoy no le es posible al señor Matos tocar la Marina. Pero por su constancia y su sesudez ha sido ministro del Trabajo. Este ministerio, en España, es un símbolo. El señor Matos podía poner a su cartera una coleta sutil: ministerio del Trabajo perdido...  Yo hago estos pequeños comentarios sin mayor emoción; simplemente. La cosa realmente no tiene importancia tratándose de un inexperto comentador como yo lo he sido. Pero he deseado poner un corolario leve, porque en la tierra del señor Matos han repicado las campanas de la catedral, se ha iluminado el Ayuntamiento y ha habido música en la Plaza Mayor por la egregia elevación ministerial del señor Matos.[10-x1-1921]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>