<author id="262bda16b0e6a241fbae81dff6061811" url="jtapiola.blogspot.com" feed="http://jtapiola.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5fa445b05310d22e8aea24e2cf1eefa5" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/-duv5oIEw_M/como-hacer-que-todos-paguen-sus.html">			<content><![CDATA[¿Cómo hacer que todos los comercios estén en blanco (paguen impuestos) por medio que el pueblo lo exija felizmente?Bancarizás el tráfico de monedas:Eliminás las monedas de circulaciónTodos se quejan que no hay monedas¿La Solución? Tarjeta Monedero para el transporte público, kioscos y hasta el cine. Casualmente el AFIP (Hacienda) puede controlar así todas las transacciones que eran muy difíciles de controlar.El Resultado: El pueblo feliz, porque encima es más cómodo.Bancarizás los billetes:Eliminás los billetes de circulación Todos se quejan que no hay billetes¿La Solución? Todas las pequeñas transacciones de pequeños comercios se pagan con tarjeta. Casualmente el AFIP (Hacienda) puede controlar así todas estas transacciones que eran difíciles de controlar.El Resultado: El pueblo feliz, porque encima es más cómodo.¿No me crees? Mira:http://www.clarin.com/politica/AFIP-exigiria-comercios-acepten-tarjetas_0_411558995.htmlLecciones nos tendrían que dar, lecciones.]]></content>
		</document>
		<document id="3d55e93ae97f342320f6467e2d4f276c" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/1nJ1e5mVuqE/excelente-posicionamiento-del-whisky.html">			<content><![CDATA[No me gusta la idea de estar hablando sobre una bebida alcohólica. Creo que las bebidas alcohólicas te quitan mucho más de lo que te aportan. Sin embargo, sólo desde un punto de vista de marketing, me pareció grandioso este movimiento que hizo Chivas. La categoría del whisky es una categoría en declive, reemplazada por la cerveza y otras bebidas más "populares". El whisky se ha posicionado con los hombres de edad, distante del público joven. Miren como, en pleno uso de la técnica del posicionamiento, le dieron la vuelta a esto.Es curioso que este fenómeno se dio de forma natural en otras categorías, como el jazz o el vino.¿No podrían hacer algo similar el tabaco de liar, la religión católica o la música clásica?]]></content>
		</document>
		<document id="a6ce18328ff69b2215e4085e626b46bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/2IdGb-nnCC0/tampoco-lo-digas-as.html">			<content><![CDATA[Me encontré con este cartel en el centro de Buenos Aires.Tampoco lo digas así che...]]></content>
		</document>
		<document id="71850d4c1ae81f2b59ec1dc9978fea34" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/b4e0r0k5AGA/excelente-posicionamiento-de-infobaecom.html">			<content><![CDATA[Ayer en el baño de un shopping, sí, en el baño, vi uno de los mejores trabajos de posicionamiento de una marca (y una categoría) que me haya topado en los últimos tiempos. Lo hizo la gente de Infobae.com, un periódico online. Lamentablemente no tenía la cámara para captarlo tal cual pero lo recuerdo a la perfección. El cartel decía:Las noticias impresas son de ayer.Infobae.com - Leelo antesYa está. Noticia impresa = antigua; Noticia online = nueva.Dado que en el mundo de las noticias la virtud de ser "nueva" sea posiblemente la virtud más demandada, este es un posicionamiento que pega directamente en la yugular de los medios impresos.Sin imágenes, sin "creatividad", sin grandes producciones. Simplemente el uso del posicionamiento para llegar a la mente efectivamente y quedarse justo ahí. A partir de ahora, cada vez que agarre un Clarín impreso ya sabré que estoy leyendo el pasado... y no va a ser lo mismo.]]></content>
		</document>
		<document id="415f79753c32637349bd5805199e389d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/EYtk6gLIWTE/excelente-publicidad-poltica-de.html">			<content><![CDATA[Este anuncio me ha encantado. Es un anuncio de la candidata a presidente Cristina Kirchner. Ella es la mujer de Nestro Kirchner, el actual presidente argentino. El video me ha gustado mucho por la calidad de comunicación que tiene. Pero sobre todo me ha gustado por la estrategia.El público argentino percibe que el período presidencial 2003-2007 ha tenido muchos mejores resultados que el período presidencial anterior. En este período el presidente ha sido Néstor Kirchner, el marido de Cristina.La estrategia es,1. Posicionamiento franco: sabemos que no todo está bien. En un anuncio político todos esperamos que el político nos cuente lo bien que hizo todo. Sin embargo admiten de alguna forma que no son perfectos, que hay cosas por mejorar. Esto despierta el interés por el siguiente mensaje que quieren entregar;2. Posicionamiento con Kirchner: Cristina es la mujer de Néstor Kirchner. Néstor simboliza los buenos resultados del 2003-2007. Si Cristina es la mujer de Kirchner, Cristina será más o menos lo mismo que Kirchner.Así, Cristina se posiciona con los resultados del 2003-2007, a través de Néstor Kirchner.¿Para qué marear al público sobre-comunicado con planes, críticas a otros candidatos y nuevos conceptos? Este es el poder del posicionamiento.Una campaña simple, pero brillante.]]></content>
		</document>
		<document id="2c63f7ea57f63db97d43ce05ca8153" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/fRx8145TNOk/da-mundial-del-sida.html">			<content><![CDATA[Se ha iniciado una campaña en Internet en conmemoración al 1 de diciembre, como el día mundial del SIDA. La idea es que todos los que tenemos un blog u otros medios, podamos difundirlo y aportar un poco más de información sobre este tema.Ahora que me puse escribir sobre este tema me llamó la atención que justamente ayer tuve dos episodios relacionados con el SIDA. El primero fue que al mediodía fui a buscar los resultados de un análisis que me hice para ver, entre otras cosas, si era portador de este virus. Luego por la noche, charlando con Jan Larsson de HelpArgentina me enteré que 4 de cada 5 argentinos contagiados con el virus del SIDA no lo sabe. Creo que averiguar si uno es portador de este virus no es sólo una cuestión personal, sino también una responsabilidad hacia los demás. En Argentina puedes hacerte un análisis en cualquier hospital público y sin coste alguno.Si utilizas Facebook (una herramienta que me encanta), puedes encontrar varios grupos en torno a este virus, algunos con una importante cantidad de miembros e información valiosa.]]></content>
		</document>
		<document id="785e0a39a3aaadb2fb4928f070efb5c5" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/HBnb7UfnOJE/lanzamos-la-beta-privada-de-pixoo.html">			<content><![CDATA[Después de varios meses de trabajo ya está en el aire un proyecto que he co-fundado (¿se dice así? :) ) y en el que estamos trabajando desde hace varios meses. Se llama Pixoo y es una especie de "salón de belleza digital" o "salón de belleza 2.0" como lo han bautizado algunos bloggers.Pixoo es un servicio para usuarios de redes sociales (Facebook, Orkut...), sitios de networking (LinkedIn, Xing...) y todo tipo de servicios web (Skype, Gmail...) que requieran de un avatar o foto de perfil.El servicio funciona así: subes tu foto, comentas cómo te gustaría verte y en menos de 24 horas recibes tu nueva foto, lista para usar en decenas de redes sociales.¿Qué mejoras se pueden hacer a una foto? Los estilistas digitales harán de todo para mejorar tu imagen: quitarán las arrugas o granitos, te pasarán por el solarium, te teñirán las canas (si así lo quieres), te estilizarán la barba y bigotes, te vestirán con un traje Armani o un vestido Dolce & Gabanna y si se lo permites hasta te harán alguna que otra cirugía estética. En definitiva te darán el estilo que tú buscas para tu imagen en Internet.Por detrás de Pixoo hay una plataforma automatica de educación, calificación y administración de estilistas digitales. Y lo más importante, decenas de estilistas digitales listos para darte una nueva imagen.El servicio cuesta 20 dólares y actualmente se encuentra en beta privada. De todas formas puedes entrar a la web y dejar tu e-mail para que te avisemos ni bien se encuentre disponible.Como se suele decir, una imagen dice más que mil palabras, así que aquí te dejo un antes y un después de Pixoo. Por las dudas aclaro que la foto original de la derecha es la misma que la de la izquierda.Ya se ha hablado sobre Pixoo en varios blogs, entre ellos Mashable, Genbeta y Loogic.Aprovecho también para hacer un agradecimiento especial a Mariano Tuffano, mi socio, y Nancy Morales, la líder del proyecto, por el gran entusiasmo y esfuerzo que dejaron y están dejando en este emprendimiento.]]></content>
		</document>
		<document id="b885888164c92639b0182dcbf566b29f" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/K2dizqCy6is/el-error-de-clarin.html">			<content><![CDATA[El diario Clarín (como La Nación y otros) recibió un "ataque" directo del gobierno argentino con la llamada "Ley de Medios". Esta ley le quita mucho poder al Grupo ClarínComo era de esperar, después de este ataque el diario Clarín concentró todo su arsenal mediático en un contra-ataque hacia el Gobierno. Prácticamente todas las portadas del gran diario argentino muestran escándalos de corrupción, errores del gobierno y todo lo necesario para deteriorar la imagen del gobierno actual y sus principales actores, incluyendo al ex presidente Néstor Kirchner y la actual presidente Cristina.Creo que esta estrategia de Clarín es incompleta. Si realmente Clarín quisiera cambiar el actual poder argentino, debería acompañar su ataque anti-K con una clara opción. Es decir, a su vez que "baja" la opción K de la mente de la gente debería sustituirla con una ÚNICA Y CLARA opción para la gente. Actualmente en la Argentina hay demasiadas opciones: Carrió, Macri, Solá, Cobos, etc...Digamos que optaran por Carrió. De un lado el escándalo de corrupción del gobierno, del otro las propuestas de Carrió para solucionar eso. Si fuera con Macri, de un lado el escándalo de corrupción y de otro la entrevista con Macri de qué hizo él concretamente para solucionar la corrupción en el Gobierno de la Ciudad.Demasiada dispersión. Tiene que haber una clara opción, posicionamiento en acción. Si Kirchner es el mal, alguien tiene que ser el bien. Pero tiene que ser una persona, no un grupo de partidos.NOTA: Perdón si alguien se siente ofendido por este post. No intento aquí dejar plasmadas mi ideología política. Sólo trato de plasmar una estrategia que, más allá de mi propia ideología política, me parece correcta y puede servir para otros ámbitos también.]]></content>
		</document>
		<document id="6d0e204532cf4ada6f84ea424e8c85ee" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/M7zcDEm4mJ4/la-tercera-docena-el-nicho-de-las.html">			<content><![CDATA[El otro día conocí por primera vez la cadena de empanadas La Tercera Docena. Para los que no hayan estado en Argentina, la empanada es un producto muy consumido en Argentina. Es un relleno de carne, jamón y queso, verdura, u otros ingredientes en una masa que lo envuelve (si llega a leer un argentino mi descripción me mata :-)Me he quedado muy sorprendido con el nombre de esta cadena de empanadas, por la forma tan brutal en la que posiciona esta marca.La llaman "La tercera docena" porque si compras dos docenas te regalan una más. Ahora, ¿cuánta gente compra dos docenas de empanadas? Sinceramente yo nunca he necesitado dos docenas. Sin embargo, me imagino que con 30 sucursales, tendrán un mercado.Igualmente no deja de llamarme la atención una apuesta tan fuerte, porque ni si quiera se trata del slogan. Es el mismísimo nombre de marca donde se posicionan.Un ejemplo a seguir para aquellos que tengan una visión muy clara de la posición que quieren dar a su marca. Posicionar el producto desde el propio nombre de marca es un movimiento muy eficaz. Hay muchos productos que lo han hecho con éxito como Duracell, baterías Die Hard o Solo Empanadas.]]></content>
		</document>
		<document id="5407711ad94a35c73afc29a437c330a8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Tapiola/~3/N3lK1lAr9P4/el-numero-1-hace-lo-que-quiere.html">			<content><![CDATA[Esta es una publicidad de Electro Tucumán, posiblemente la empresa Nº1 en ventas de material eléctrico en Argentina.Con esto se demuestra que el número 1... hace lo que quiere :-)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>