<author id="263b91d86e95816cd081c48895b964de" url="actosescolareseempa.blogspot.com" feed="http://actosescolareseempa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4271cc395521f7d1635c0560958247cb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/1WfMT-VKdcQ/9-de-julio.html">			<content><![CDATA[Le hablo de un 9 de julio                                                 Carlos Di Fulvio  León BenarósLe hablo de un 9 de julio, de cuando la Independencia; mire que apuntaba fiero la Patria nuevita y tierna; la toreaban por el norte tan duro que era una pena: tropas del alto Perú, del Rey o tal vez la Reina, toda gente veterana muy bien armada y dispuesta; menos mal que Martín Güemes con sumosada salteñay sus bravos infernales les han cerrado las puertas. De los cerros han bajado cayéndoseles por sorpresay hasta con la caballada alzándoseles a cuenta. Ah! gauchos de guardamontes y de tamañas espuelas, seguro no hubiera habido sin ellos Independencia. Y del este ¿qué me dice? por ese lado se cuelala brava portuguesada que para Janeiro rumbea, y dicen que desde allí, cosa que pintaba fiera, cinco mil hombres o más al Plata venirse piensan.Lindo tiempo pa' largarse a gritar ­Independencia! ¿Y qué me cuenta de Chile? Por ahí los godos ordenan; San Martín le sale al paso cruzando la Cordillera, apalabrándolo a Güemes pa' que al invasor contenga: tiempos medio enredaos pa' largarse a gritar ­Independencia! Los Criollos que no se entienden, los godos que los pelean, y la Patria pobrecita, alentando como sea, viviendo poquita edad y amenazada de veras:momentos medio fierazos pa' largarse a gritar ­Independencia! Pero la suerte está echada; bueno será que así sea ¿dónde ha de ser el Congreso pa' ver como se gobiernanestas provincias que que alguna vez se pelean? no por cierto en Buenos Aires, porque las provincias celan, con razón o sin razón de toda gente porteña. Ya llegan los diputados trajinando en esas huellas, algunos muy señorones y otros con toda llaneza, por esos duros caminos en galeras o en carretas, hasta de Charcas y Mizque desde el alto Perú llegan.Ya el Congreso se inaugura y ya también delibera; el Dr Pedro Medrano asume la Presidencia: primero todo es tanteo, sin ponerse el pie en la tierra; les reclama San Martín declarar la Independenciay Pueyrredón y Belgrano y Güemes, que lo desean. Están tratando estas cosas y el peligro crece afuera: que si ponemos un rey o algún Inca si nos queda, o de una vez rompemos las opresoras cadenas. Por fin Narciso Laprida que ocupa la Presidencia en aquel 9 de julio declara la Independencia; hubiera visto alborotos y lágrimas de purezay los abrazos y vivas entre esa gente dispuesta: ya dieron el paso ansiado, ya la confianza se asienta, ya nos declaramos libres a los pueblos de la tierra; por fin la Patria nuevita rompió sus duras cadenas. Así es la cosa amigos: Todo lo que vale cuesta...Ver:* 9 de Julio de 1816* Especial Clarín* Canciones de la Independencia* 9 de Julio* Recursos TIC para trabajar el Día de la IndependenciaImagen: BWN Patagonia<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
		<document id="86bb88343a9cb5c81ad9c257e28dc65c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/2UdCEOUq2N4/palabras-alusivas-para-el-dia-del.html">			<content><![CDATA[En ocasión de conmemorarse el 11 de setiembre el Día del Maestro, he adaptado un vídeo para ser presentado en el acto de mi escuela,al final aparecen todos mis compañeros de trabajo en el frente de la escuela:semillas por f100003064250176Antes, se pronunciarán las siguientes palabras alusivas:Mañana, 11 de septiembre, es el aniversario del fallecimiento del ilustre sanjuanino Domingo Faustino Sarmiento.Pero también festejamos el día del maestro una de las fechas que más moviliza afectivamente a los que estamos de este lado del aula.Se es profesor por variadas circunstancias, pero se es docente sólo por una razón: se cree en el futuro luchando por el presente a través de la formación de personas, en cualquier nivel en que nos desempeñemos.Va más allá de un trabajo, de un título o de un cargo y tampoco se agota en la vocación. Es la elección de una forma de vida que se asume desde la labor diaria, las exigencias, la lucha, el agotamiento, la esperanza y la alegría de hacer lo que elegimos ser.Paradójicamente, la sociedad ya no valora como antes la figura del docente pero sí le exige la mejor formación de las generaciones futuras. Ante esta situación no hacemos oídos sordos y seguimos eligiendo vivir de esta manera, siendo docentes buenos, regulares o excelentes, pero dando día a día lo mejor que tenemos para contribuir a la formación integral de nuestros alumnos.No se es docente por trabajar en el ámbito educativo, lo somos porque creeemos en el hombre y en la sociedad y fundamentalmente en la educación como la única herramienta para lograr transformar el mundo.Recordemos, por último, algunas ideas sobre la educación, que nos guiarán en nuestro diario accionar:No se educa cuando se imponen convicciones, Sino cuando se suscitan convicciones personales.No se educa cuando se imponen conductas, Sino cuando se proponen valores que motivan.No se educa cuando se imponen caminos, Sino cuando se enseña a caminar.No se educa cuando se impone el sometimiento Sino cuando se despierta el coraje de ser libres.No se educa cuando se imponen ideas, Sino cuando se fomenta la capacidad de pensar por cuenta propia.No se educa cuando se impone el terror que aísla, Sino cuando liberas el amor que acerca y comunica.No se educa cuando se impone la verdad Sino cuando se enseña a buscarla honestamente.No se educa cuando se impone un castigo, Sino cuando se ayuda a aceptar una sanción.No se educa cuando se imponen disciplinas, Sino cuando se forman personas responsables.No se educa cuando se impone el miedo que paraliza Sino cuando se logra la admiración que estimula.No se educa cuando se impone información a la memoria, Sino cuando se muestra el sentido de la vida.No se educa cuando se impone a Dios Sino cuando se lo hace presente con la vida misma.Muchas gracias<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="60d49a506d0cc0a98fbd8e736867106c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/5iFaOoT2xRs/premios-bitacoras.html">			<content><![CDATA[Los Premios Bitácoras (Bitacoras.com) nacieron en 2003, cuando apenas comenzaban a emerger los blogs en España, para distinguir a los principales autores hispanos en diferentes categorías. Con el paso de los años se han convertido en un referente que cada temporada convoca a miles de apasionados de los blogs. Este año alcanzan su octava edición.Durante estos dos meses el público ha nominado las bitácoras que consideraba favoritas en cada una de las 20 categorías que lo integran. El pasado viernes 9 de noviembre se cerraron las votaciones registrando una cifra récord de participación en la historia del concurso: 20.168 blogs nominados y 195.452 emitidos por parte del público.Este blog figuró en el puesto 83, y es para mí una satisfacción ocupar un lugar entre tantos blogs de educación , categoría en donde figuraba. Gracias a todos quienes lo votaron.<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
		<document id="5d7aed4f391434af2ce66d2189ac5c93" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/8BjsvgfAtFA/dia-de-la-soberania-nacional.html">			<content><![CDATA[Día de la Soberanía NacionalLa fecha recuerda la heroica defensa en la Vuelta de Obligado, en 1845, para detener la penetración territorial de una poderosa flota anglo-francesa.Vivamos este día fortaleciendo el espíritu nacional y recordando que la Patria se hizo con coraje y heroísmo.PARA AMPLIAR* ¿Qué festejamos el 20 de Noviembre en Argentina?* La Vuelta de Obligado* 20 de Noviembre de 1845f <script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
		<document id="8582ccb15e3863e871009fc3d61f78d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/9LaUa0gbyI8/17-de-agosto-el-combate-de-san-lorenzo.html">			<content><![CDATA[El combate de San Lorenzo (zamba)A orillas del Paranádesde otras tierras del Plataa San Lorenzo llegabanqueriendo ultrajar la Patria.Y San Martín con Cabralhicieron la historia gaucha.Desde El Rosario, Cabralpartió con sus granaderos. Y frente a aquel monasteriola Patria llenó de gloriabatiendo aquel invasor que ya figura en la historia.EstribilloLa Patria estaba naciendoy se moría Cabral. No importa, mi Capitánno ve que muero contento.No importa, mi Capitán no ve que muero contento.Un tres de febrero fuey amanecía en San Carlos, ciento cincuenta patriotascon San Martín esperaban.Y al grito de ¡Libertad!la libertad ya empezaba, desde niño yo aprendíen los libros de la historia.Y hoy que comprendo al pensarel por qué de tanta gloria, siempre me pongo de piepa' venerar su memoria.EstribilloPARA AMPLIAR* EDIFICIOS CON HISTORIA<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
		<document id="eef2f38a021b468c830312d8ac541ba1" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/bbOc29U8dOE/hoy-llega-el-invierno.html">			<content><![CDATA[Sol de inviernoEs mediodía. Un parque. Invierno. Blancas sendas; simétricos montículos y ramas esqueléticas. Bajo el invernadero, naranjos en maceta, y en su tonel, pintado de verde, la palmera. Un viejecillo dice, para su capa vieja: «¡El sol, esta hermosura de sol!...» Los niños juegan. El agua de la fuente resbala, corre y sueña lamiendo, casi muda, la verdinosa piedra. Antonio MachadoImagen: Tus primeras Letras<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
		<document id="3e9b54eea821bd15486c96510dcb2046" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/bcbsbfh0GBo/amigs-blogueros.html">			<content><![CDATA[Desde el Blog "Todopreescolar" de mi amiga Mariela Parma, que vive en Bialet Massé, Córdoba, Argentina, he recibido este sello para compartirlo con todos ustedes, porque este 20 de Julio se celebrará el Día Internacional del Amigo.La condición para recibir  este sello de amistad es  compartirlo con otros 10 blogs amigos... y que esta cadena de amig@s blogueros no se corte...Es mi deseo compartirlo con todos  aquellos que me siguen y quienes me leen, pues el valor de la amistad que me brindan no puedo limitarlo sólo a 10 personas.Gracias Mariela, Feliz Día del Amigo para todos!Además, en estos días se han sumado a la entrega del sello de amistad dos buenas amigas que he tenido la oportunidad de conocer a través de la web. Ellas son: Daniela quien administra el blog "Aula Musical" de Bell Ville, Provincia de Córdoba y Tamara quien administra el blog "El arte de enseñar", de Madrid , España.Como ven, la amistad no conoce de fronteras. A las dos va mi agradecimiento por este hermoso detalle.Día de la Amistad¿Qué es la amistad?Amigos<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
		<document id="64808b36cf38f12fa2e3f139f787f797" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/Bdu6eec-Mco/la-hoja-voladora.html">			<content><![CDATA[Derribarás un árbol, dos, tres, cuatro,pero la hoja no.Siempre hay una hoja que se salvay vuela bajo el sol.Encerrarás un ave, dos, tres, cuatro,pero su canto no.Hay dos cosas eternas como el aire:la idea y el amor.La hoja de la imprenta de Sarmientoera igual que su voz.Entraba por debajo de las puertascomo el grillo y el sol.El tirano quería detenerla,pero no pudo, no.En su propio bolsillo la encontraba,en el de su reloj.Si la quemaba, se volvía llama.Si la rompía, se volaba en dos.José PedroniLas ideas no se matan.<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="e3ed4631bec6a17e1fe494d33bcfa9dd" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/byuFyE9uQbM/formas-de-los-actos-escolares.html">			<content><![CDATA[Cuando las fechas coincidan con el período escolar, las conmemoraciones fijadas en este calendario serán recordadas según las siguientes formas:FORMA 1: Los días 20 de mayo, 25 de mayo, 20 de junio, 9 de julio, 17 de agosto y 11 de septiembre. Se celebrarán el día hábil anterior. La conmemoración será organizada por la Dirección del establecimiento Educativo, por los Departamentos de espacios curriculares afines o por comisiones de docentes y alumnos bajo la supervisión de aquella. La actividad educativa organizada comenzará con una breve explicación oral. En esta ocasión estará presente en el lugar de honor la/s Bandera/s de Ceremonia y se cantará el Himno Nacional. (Normas sobre las Características, Tratamiento y Uso de los Símbolos Patrios). Esa explicación puede ser dada a través de palabras alusivas, exposiciones de alumnos en forma individual o grupal, audiovisuales, etc. Terminado el homenaje patrio, la/s Bandera/s de Ceremonia deberá retirarse del lugar (Normas sobre Características, Tratamiento y Uso de los Símbolos Patrios), pudiendo continuar la celebración escolar. La organización de las actividades debe respetar el normal desarrollo de las tareas habituales de aprendizaje y evaluación y ocupará, alternativa y simultáneamente, a distintos grupos de docentes y estudiantes y no a la totalidad de los alumnos. En la medida de lo posible se vinculará a la comunidad con las celebraciones. Cada una de las fechas precedentemente enumeradas deberán ser conmemoradas y solemnizadas en el transcurso de todos los días de la semana en que ocurran, mediante:El dictado de clase alusivas, lectura de documentos relacionados con la festividad, por parte de los docentes de los espacios curriculares de Lengua, Ciencias Sociales y Formación Etica y Ciudadana, de forma tal que los alumnos rememoren y profundicen en el conocimiento y significado de la fecha celebrada.La ornamentación especial de ámbito escolar, preparación de carteleras y pizarras de patios y aulas, y todo otro medio apto para dar a la recordación la máxima solemnidad posible durante la semana.FORMA 2: Los días 1º de mayo y 12 de octubre se celebrarán el mismo día o el día hábil anterior, si aquel fuese asueto o inhábil con un acto en la última hora de clase. El acto consistirá en una breve explicación oral a cargo de un directivo o personal docente y de un alumno. Estará presente en el lugar de honor la/s Bandera/s de Ceremonia y se cantará el Himno Nacional (Normas sobre las Características, Tratamiento y Uso de los Símbolos Patrios).FORMA 3: Las Direcciones o Rectorías tendrán a su cargo la organización de las clases alusivas que consideren valiosas para el desarrollo del proceso educativo, con el fin de conmemorar las fechas encuadradas en la presente forma.FORMA 4: Todas las conmemoraciones no previstas como FORMA 1 y FORMA 2, se realizarán mediante la consignación, en lugar destacado, preferentemente visibles para alumnos y personal de cartelera escolar. En la planificación de actividades, se determinarán los docentes, cursos o años que serán responsables periódicamente (mes, quincena, semana, día) de la preparación de dicha cartelera (tareas de investigación, búsqueda de información, gacetillas, dibujos, diagramas, etc.), bajo la supervisión de la Rectoría o Dirección.Los docentes que presten servicios en más de un establecimiento, turno o nivel, optarán por concurrir a uno de ellos y presentará constancia de asistencia al acto en las escuelas que corresponda.Ver: LEGISLACIÓNFuente: IdóneosFotos:Escuela Sarmiento-Educación Inicial-Amiguitos de Segundo-Comparto noticias con mis alumnos<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
		<document id="f25111223e566221628b8c7997483b64" url="http://feedproxy.google.com/~r/ActosEscolares/~3/dvOEKN_3RTQ/heroes-anonimos-2-de-junio.html">			<content><![CDATA[Imagen: TaringaSon seres anónimos, solidarios e imprescindibles. En la vida cotidiana de una comunidad muchas veces pasan inadvertidos, cumplen con su trabajo, tienen mujer, marido, hijos, padres, amigos, vecinos. Pero cuando algo ocurre, cuando la sirena llama,ellos  ahí están.La misma sirena que pueden escuchar... ese sonido  que convoca a los bomberos cada vez que se presenta un siniestro... en ese momento se puede   experimentar la ansiedad, el stress y la angustia que produce el llamado de la sirena... cada vez que suena es porque las cosas no están bien y hay alguien que necesita de nuestra ayuda.El Sistema Nacional de Bomberos Voluntarios se ha convertido en la red solidaria más humanitaria de la Argentina y una de las más importantes de Latinoamérica.Los tenemos aquí, entre nosotros, caminando por nuestras mismas calles, saludándonos con una sonrisa en cada cruce y sintiendo que están haciendo lo correcto, que ante cada llamada, la reacción y la salida es lo único que debe hacerse, sin evaluar peligros. Salud entonces, Bomberos Voluntarios, ejemplos diarios del buen proceder. Nuestros héroes anónimos.<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle') ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>