<author id="270cc1ed86c92c3dc8801093b133c915" url="durisimos.com.ar" feed="http://durisimos.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="12">
		<document id="d94b19ff65be1f7d685f0628ee452c90" url="http://durisimos.com.ar/2010/03/duro-de-domar-2010-belen-francese-se.html">			<content><![CDATA[Informe de Duro de Domar. Belen Francesse desnuda en Playboy Argentina]]></content>
		</document>
		<document id="a6540cd84c0d486a98a8a291b2f83d74" url="http://durisimos.com.ar/2010/06/censura-en-duro-de-domar-2010.html">			<content><![CDATA[El revuelo mediático que provocó que Fernanda Iglesias y Diego "Chavo" Fucks hayan sido desplazados del panel a ser columnistas especiales del programa Duro de Domar que se emite por Canal 9, obligó a la producción de PPT a presentar el programa de ayer por la noche con un informe que prometía esclarecer todo bajo el título de: "Duro de Domar habla de la censura en Duro de Domar"."¿Fernanda Iglesias y el "Chavo" Fucks, censurados?" comenzó preguntando el informe presentado como "la verdad de lo que pasó". Desde ese momento el locutor explicó cómo la producción del programa decidió que ambos panelistas pasen a ser columnistas especiales en los temas que dominen y no estén presentes todos los días."A raíz de esto se comenzó a hablar por los medios de tremenda censura en Duro de Domar", prosiguió el informe mostrando distintas capturas de pantalla con artículos periodísticos que hablaban del tema o fragmentos de radio de los programas de Magdalena Ruíz Giñazú y Fernando Bravo donde hacían conjeturas sobre el tema. Posterior a eso se visualizó las últimas intervenciones del "Chavo" Fucks en la red social Twitter: "Los opositores hablarán de censura a Fernanda y obviarán mi ausencia, porque mi ausencia les derriba esa teoría. Pero así es el juego".Ya terminado el informe, el conductor Daniel Tognetti dijo: "El programa es muy chico pero molesta tanto porque habla de cosas que irrita a mucha gente". También Guillermo Pardini, otro de los tradicionales panelistas, aseguró: "Era lógico que tenga tanto revuelo el tema ya que al no haber ninguna comunicación oficial del programa sobre la situación de Fernanda y el "Chavo", se crearon muchos rumores en torno a lo que pasó".Antes del programa . El lunes por la noche, "Chavo" Fucks y Fernanda Iglesias, dos de los panelistas más populares de Duro de Domar no participaron del programa. Ante los rumores de censura que empezaron a circular, la periodista especializada en espectáculos explicó esta tarde el por qué de su ausencia."Tuve una reunión con la producción del programa en la que me dijeron que notaban cierta tensión en el grupo" comenzó diciendo Iglesias en el programa La Vuelta, que va por Continental. La gente de PPT le habría propuesto a ella y al "Chavo" Fucks que fueran al estudio algunos días, cuando lo considerasen necesario, para hablar solamente de espectáculos y fútbol, respectivamente, explicó.El programa se empezó a centrar en temas referidos a la política, temas que yo no domino, eso es verdad, este año me tuve que poner mucho las pilas para entender de qué se estaba hablando, porque sino había programas enteros en los cuales no hablaba, y quizás me embarqué en una que no me correspondía. Quizá sintieron que hacía agua con esos temas", agregó.En tanto, el "Chavo" Fucks dijo a través de Twitter: "Jamás me bajaron una línea (...) A Fernanda y a mí no nos sacaron por censura". En la cuenta DuroDeDomar2010 de la misma red social prometiero contar en el programa de anoche "toda la verdad sobre la censura".Además del ciclo conducido por Daniel Tognetti, PPT, de Diego Gvirtz, produce el oficialista 6,7,8 y TVR .Fuente: La Nacion]]></content>
		</document>
		<document id="d6eac9eb29ef60095ee97e71d4a02455" url="http://durisimos.com.ar/2010/10/amalia-granata-se-desnuda-en-un-mundo.html">			<content><![CDATA[Amalia Granata, en otro video caliente se desnuda en un mundo perfecto pero... el programa la censura.]]></content>
		</document>
		<document id="6575cdabacde09a5af89d289faa380d8" url="http://durisimos.com.ar/2010/10/amalia-granata-vs-anibal-fernandez.html">			<content><![CDATA[La pelea entre el funcionario publico Anibal Fernandez y Amalia Granata en Un Mundo Perfecto temporada 2010]]></content>
		</document>
		<document id="5a65fa74acc1eaafba80845a5304353d" url="http://durisimos.com.ar/2010/10/damas-gratis-en-un-mundo-perfecto.html">			<content><![CDATA[Damas Gratis apareció en el programa de Roberto Pettinato a principios de abril. Además con el lujo de contar como bailarina a Amalia Granata.]]></content>
		</document>
		<document id="ce2adc03e51daecaad189e8d6fa9ce02" url="http://durisimos.com.ar/2010/10/video-de-amalia-granata-y-josefina.html">			<content><![CDATA[Infartante video hot de Amalia Granata y Josefina Pouso, panelistas del programa "Un mundo perfecto" conducido por Roberto Pettinato]]></content>
		</document>
		<document id="818514e2d555d5570dc030ed9404d21e" url="http://durisimos.com.ar/2010/10/video-de-silvina-escudero-bailando-el.html">			<content><![CDATA[Polemica por el baile que protagonizó Silvina Escudero, con alto contenido erótico.Repercusiones del baile en lo de Mirtha Legrand]]></content>
		</document>
		<document id="795f484dcdb5fd288d4572749efca244" url="http://durisimos.com.ar/2010/11/entradas-paul-mccartney.html">			<content><![CDATA[Se vende entrada Paul McCartney Platea Alta Belgrano sin numerar para el dia 11/11.Con comprobante de pago y ticket. Se aceptan cambios de entradas para el dia 10/11. Si estas interesado enviar un email a fercito92@hotmail.comSaludos]]></content>
		</document>
		<document id="81295ffc4f4a80c20a287c6dc35a435f" url="http://durisimos.com.ar/2011/02/gran-hermano-2011-emanuel-en-el-estudio.html">			<content><![CDATA[Emanuel a los primeros minutos de salir de la casa de Gran Hermano, se encuentra con Jorge Rial, quien dias atrás habia protagonizado una pelea. Además Emanuel se entera de la traición de Martin Pepa]]></content>
		</document>
		<document id="55153aa64e49c3612a3d680eb056ec60" url="http://durisimos.com.ar/2011/02/gran-hermano-2011-pelea-rial-vs-emanuel.html">			<content><![CDATA[La polémica pelea de Jorge Rial y Emanuel de Gran Hermano 2011. Munro vs San Martín]]></content>
		</document>
		<document id="6155372832e3e616e9ec07673467acbb" url="http://durisimos.com.ar/2011/02/martin-p-y-ariana-muy-cerca-en-la-cama.html">			<content><![CDATA[Muy comico video, Ariana fue a dormir a la habitacion de los hombres y Martin se le acosto al lado que junto con Emanuel y leandro haciendo gestos y mimica querian darle cariño a Ariana. Imperdible]]></content>
		</document>
		<document id="d14b1db6b7f08771ef7ab60d09706134" url="http://durisimos.com.ar/2012/02/fallecio-jazmin-de-grazia-la-autopsia.html">			<content><![CDATA[La autopsia de la modelo reveló "asfixia por inmersión". En su departamento encontraron cocaína y ansiolíticosLa autopsia confirmó que la causa de la muerte de la modelo Jazmín de Grazia, cuyo cadáver fue encontrado ayer en un departamento del barrio porteño de Recoleta, fue "asfixia por inmersión", informaron fuentes judiciales.De acuerdo a los expertos del Cuerpo Médico Forense de la Nación, el cadáver de la joven presentaba "edema y congestión pulmonar" producto de la asfixia que sufrió bajo el agua de su bañera.Los investigadores policiales descartaron que se haya tratado de un hecho violento y secuestraron el teléfono celular de la víctima para poder determinar las últimas comunicaciones que realizó y recibió la modelo.En tanto, fuentes judiciales confirmaron a DyN que en el departamento de Recoleta donde vivía la modelo se encontró cocaína, un "canuto" para aspirar la droga y el medicamento Ryvotril.Hipótesis de la muerteLo que la llamó la atención es que, según la secuencia de las horas finales que pudieron reconstruir, De Grazia se haya sentido mal y en lugar de recostarse en su cama haya optado por un baño de inmersión. Esa conducta fue la que disparó la hipótesis de un cuadro de "hipertermia", característico del "delirio fatal agitado", un trastorno generalizado de salud que, según los manuales de medicina, aparece "en adictos de larga data pocas horas después de la última toma, caracterizándose por un cuadro psicótico agudo con euforia, confusión, agitación, pensamiento delirante con ideas paranoides y alucinaciones". Este cuadro es similar al que causó la muerte del periodista Juan Castro, según publica la agencia DyN.El individuo que lo padece presenta "una actividad física fuera de lo normal con exteriorización de fuerza inusual, y desarrollando una conducta agresiva y bizarra que pone en peligro su vida y la de terceros". La secuela directa en el organismo es "hipertermia (de más de 40 grados de temperatura corporal), presentando invariablemente en su evolución destrucción del tejido muscular, acidosis metabólica, falla renal y paro cardiorrespiratorio", por lo que una vez que se desencadena, el proceso es imposible de detener y deriva inevitablemente en la muerte.En el caso de Castro, el informe de los forenses señalaba que para el paciente es "imperiosa la necesidad de provocar un descenso de la hipertermia maligna (no es posible reducirla con antipiréticos comunes)", por lo que "salen a la vía pública en el contexto de la confusión, o realizan una inmersión en agua fría, siendo posible encontrarlos muertos en dichas condiciones dentro del baño". El periodista murió el 5 de marzo de 2004, tres días después de caer del balcón de su departamento del primer piso en un edificio del barrio porteño de Palermo.Cómo fue la secuenciaEl cuerpo de Jazmín fue hallado anoche en su departamento del quinto piso del edificio ubicado en la avenida Las Heras 1703, casi esquina Rodríguez Peña, en Recoleta.De acuerdo a las fuentes, durante la tarde de ayer la modelo llamó a su novio de nombre Leandro para decirle que no se sentía bien, por lo que el joven se dirigió al departamento para acompañarla.Luego, a las 15.19 la modelo surgida del reality Súper M2002 escribió en su cuenta de la red social Twitter: "Este fin de semana fue variadito, variadito. Casi tanto como un tenedor libre con chinos como dueños".Como Jazmín no contestaba al timbre, el novio de la modelo llamó a un cerrajero para poder ingresar y descubrió a la joven muerta en el baño, por lo que llamó de inmediato al SAME y a la comisaría 17a.Según los investigadores, en el espejo del baño, la modelo dejó una frase escrita con rouge que decía "vos no tenés la culpa de que el mundo sea tan feo (frase que remite a la canción de Manu Chao, Lágrima de oro)". Algunos familiares de la modelo contaron a los investigadores que Jazmín estaba en tratamiento psicológico.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>