<author id="28f74e2430f5a7e4bf9705894dfcb1f8" url="nogaldevida.blogspot.com.ar" feed="http://nogaldevida.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="753e97beb431897e02b0b02de3d86687" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/apertura-de-comedores-y-retirada-de-las.html">			<content><![CDATA[CÁCERESApertura de comedores y retirada de las antenas de Peña Redonda24.12.13 - 00:13 -http://www.hoy.es/v/20131224/caceres/apertura-comedores-retirada-antenas-20131224.htmlImprimirEnviarRectificar1 voto2 votos3 votos4 votos5 votos0 votosComenta esta noticia |En TuentiAdemás del escrito sobre Cáceres 2016, el grupo municipal de IU ha presentado otras dos solicitudes dirigidas al equipo de Gobierno sobre comedores escolares y las antenas de la torre de la Plaza de Antonio Canales.Sobre los comedores escolares, el escrito va dirigido a la concejala de Asuntos Sociales y se pide que el Ayuntamiento inste a la Junta de Extremadura a que mantenga al menos un comedor escolar abierto en la ciudad durante las vacaciones de Navidad. IU lamenta que ningún comedor de colegio está abierto en este período y afirma que ha recibido algunas quejas de asociaciones de madres y padres de alumnos, que afirman que desde el Instituto Municipal de Asuntos Sociales, IMAS, se les remite a las organizaciones solidarias. IU también pide datos sobre el número de niños que tienen servicio de comedor subvencionado.Asimismo, IU pide en otro escrito la retirada de las antenas de telefonía y TV que hay en la torre de Peña Redonda para la rehabilitación de la misma con fines turístico. Considera que el Ayuntamiento debe pedir un estudio sobre los casos de cáncer por zonas para ver el posible efecto de las antenas de Antonio Canales.www.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="a3da922bd390ebce033bb28798f154a" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/ayudanos-proteger-la-costa-de-vicente.html">			<content><![CDATA[Ayúdanos a proteger la costa de Vicente López firma la petición para que no se construya el Shopping en las7 hectáreas públicas.Unite a los vecinos de Vicente López con tu firma en esta página:https://secure.avaaz.org/es/petition/Jorge_Macri_Intendente_de_Vicente_Lopez_Una_consulta_popular_vinculante_por_el_Shopping_en_la_costa_de_Vicente_Lope/?fbdmaglietta pieraarquitectawww.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="6102c321e99853c0a060adb1297db438" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/en-bilbao-radio-tastas-en-bilbao-radio.html">			<content><![CDATA[En Bilbao, Radio TasTasViernes 27 de diciembre de 2013VER VIDEO AQUÍBreve resumen de la visita a Radio TasTas Irratia, (Bilbo, Bizkaia), Euskal Herria, de Bilbao España, que transmite en idioma euskera y españolEntrevista a Graciela Gómez, abogada ambientalista argentina, sobre el modelo del agronegocio y sus impactos en la salud. Programa "Hankaz Gora", abril 2013 (Sensibilización/RADIO Y TELEVISIÓN) Giltza. Invitada por Colectivo Paz con Dignidad / Bakea ta Duintasuna de Bilbao - Bizkaia, la Dra Gomez dió luego una entrevista para la EITVcadena de radio y televisión euskadi más importante del País Vasco. Luego recorrió en tren hasta Gexto (Guecho) ,visitando el puerto viejo del barrio Algorta, donde pasó la noche.Copyrigth N°5026625, Todos los Derechos Reservados, Ecos de Romang, Buenos Aires, Argentina, año 2013Publicado y enviado por ECOS DE ROMANG estamos en facebook on twitter"Podrán golpearme, encerrarme e incluso matarme. Pero no voy a ser lo que quieren que sea" (Steve Biko)Ley 26.032  que ampara la libertad de expresión. Para no continuar recibiendo mensajes por favor envíe un mail adra.ggomez@yahoo.com.ar con el asunto REMOVER. www.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="fe9cb41ca91dd91a9ef5b28ef191c854" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/fallo-de-la-corte-suprema-favor-de-las.html">			<content><![CDATA[NDICE EL PAISECONOMIASOCIEDADEL MUNDOESPECTACULOSDIALOGOSPSICOLOGIACONTRATAPACARTAS DE LECTORESPIRULO DE TAPASOCIEDAD › FALLO DE LA CORTE SUPREMA A FAVOR DE LAS COMUNIDADES INDIGENASConsulta obligatoriaEl máximo tribunal del país sostuvo que los gobiernos deben consultar a los pueblos indígenas cuando tomen medidas que los afecten. Reafirmación del derecho a la autoidentificación. Por Darío ArandaLos indígenas neuquinos llevaron a la Corte su reclamo contra un decreto del gobierno provincial.SUBNOTASContra un decretoPor Darío ArandaLa Corte Suprema de Justicia de la Nación reafirmó la obligación para los gobiernos de consultar a los pueblos indígenas cuando tomen medidas que pudiera afectarlos, e hizo hincapié en el derecho a la autoidentificación de las comunidades (no se requiere que el Estado “reconozca” a una comunidad para que ésta tengo derechos como tal). Es parte de la sentencia en la cual la Corte falló a favor del pueblo mapuche y en contra del gobierno de Neuquén, al declarar la “inconstitucionalidad” de un decreto que desconocía derechos indígenas. “Es un triunfo político y jurídico que se complementa con las movilizaciones que los pueblos indígenas hemos hecho en cada provincia y a nivel nacional para que se respeten nuestros derechos”, explicó Jorge Nahuel, de la Confederación Mapuche de Neuquén.El decreto 1184/02 fue firmado en agosto de 2002 por el gobernador Jorge Sobisch. El gobernador reglamentó una ley nacional (algo que es competencia del presidente) y modificó artículos de la norma nacional (23.302). El decreto limitaba el reconocimiento de comunidades con requisitos que contradecían la ley nacional y los tratados internacionales de derechos humanos. Exigía evaluar la “identidad étnica”, la lengua, tipo de “cultura y organización”, solicitaba “que convivan en un hábitat común” y que sean “por lo menos diez familias”.La Confederación Mapuche de Neuquén (CMN) reclamó en 2002 y planteó la inconstitucionalidad: “El decreto altera por completo el espíritu de la ley nacional, ya que sustituye el principio de autoidentificación por el criterio opuesto de identificación por el Estado. En los hechos implica que prácticamente ninguna comunidad podría obtener su personería jurídica, pues rara vez se darán todos estos presupuestos. Parece más un intento de control ideológico que una regulación de un derecho”.La Confederación Mapuche apuntó al trasfondo: si la provincia regula las personerías jurídicas, ata a las comunidades y sus derechos a la discrecionalidad del gobierno local. Además, viola la Constitución Nacional (artículo 75).Luego de once años de acciones judiciales, apelaciones y presentaciones, la Corte Suprema falló: “El decreto (del gobierno) es inconstitucional en la medida en que no se adecua al ‘umbral mínimo’ establecido por el orden normativo federal, por lo que cabe requerir a la provincia que ajuste su legislación en materia de derechos y política indígena”.El fallo, firmado el 10 de diciembre, dictaminó que “el decreto 1184 impone recaudos y condiciones que significan una clara restricción y regresión respecto de lo establecido en materia de derechos y política indígenas a nivel federal”, resalta que contradice la ley nacional 23.302 y el Convenio 169 de la OIT (que en Argentina tiene rango supralegal, por encima de normas locales). “El decreto fue dictado omitiendo dar participación previa a las entidades que representan a los pueblos indígenas del Neuquén, desconociendo así la obligación establecida por el Convenio 169.”“Hacemos una evaluación positiva porque ordena una situación ilegal de décadas, donde la provincia se ha negado a registrar a nuevas comunidades. La última comunidad que ha registrado data de 1996, lo que generó enormes perjuicios en estos once años a muchas comunidades a las que le fue negada cualquier instancia gubernamental alegando que no existían jurídicamente, negación a reconocer a sus autoridades tradicionales, indefensión ante el ingreso de petroleras y privados, que se valían de la falta de documentación jurídica de esas comunidades para atropellarlos”, recordó Nahuel, de la Confederación Mapuche.El vocero indígena destacó que en agosto pasado la provincia y Nación crearon el Registro Provincial Indígena en base a las pautas del decreto 1184/02. “La Confederación Mapuche va a impugnar ese convenio respaldado en la contundente definición de la Corte Suprema”, advirtió Nahuel.Juan Manuel Salgado, director del Observatorio de Derechos Humanos de Pueblos Indígenas (Odhpi) y abogado que llevó la causa hasta la Corte Suprema, resaltó que, tras “once años de litigio judicial, el máximo tribunal le ha dado la razón a la Confederación Mapuche, que desde un primer momento cuestionó ese decreto del gobernador Sobisch, que luego fue sostenido por el gobernador Jorge Sapag”. Salgado también cuestionó al máximo tribunal de la provincia: “La sentencia de la Corte Suprema demuestra que sólo la presión política puede haber hecho que el Tribunal Superior de Justicia de Neuquén decidiera a favor del Gobierno”.La autoidentificación de las comunidades indígenas consta en el fallo de la Corte Suprema, que retoma el constitucionalista Germán Bidart: “Cualquier agrupación, entidad o comunidad que se cree y organice de acuerdo al derecho indígena en el marco de su convivencia colectiva, merecen ser reconocido, registrado o inscripto”. En la práctica, implica que el reconocimiento de los pueblos originarios no está sujeto al Estado, sino a la comunidad indígena.SOCIEDAD › RECLAMO MAPUCHEContra un decreto Por Darío ArandaLa comunidad mapuche Cheuquel, ubicada a 30 kilómetros de Zapala, denunció la semana pasada al gobierno de Neuquén porque mediante un decreto propuso otorgar el título de tierras comunitario pero a cambio de otorgar derechos de exploración y explotación petrolera a las empresas Pluspetrol y GYP (Gas y Petróleo) de Neuquén. “Rechazamos estas cláusulas en el decreto y pedimos revocatoria porque violan el derecho a la autodeterminación y a la consulta previa, libre e informada, tal como exige el Convenio 169 de la OIT. Y denunciamos estas propuestas poco claras que están llegando a las comunidades y que afectan notablemente los derechos de los pueblos originarios”, señaló la comunidad mapuche Cheuquel en un comunicado.El decreto 1428 fue firmado por el gobernador, Jorge Sapag (foto), el 15 de agosto pasado. En el primer artículo otorga un título gratuito por 3500 hectáreas, pero la comunidad posee 12.000 hectáreas. Y el segundo artículo no tiene antecedentes: establece que el adjudicatario (la comunidad) permite el libre acceso a las empresas estatal G&P y a Pluspetrol.La comunidad rechazó el decreto provincial, recordó que la entrega de tierras es “una obligación del Estado (artículo 75 de la Constitución Nacional y artículo 53 de la Constitución de Neuquén)” y remarcó que “ninguna ley establece la posibilidad de que el Estado ponga condicionamientos” para el reconocimiento de territorios indígenas.Consulta obligatoria a los pueblos originariosEl máximo tribunal del país sostuvo que los gobiernos deben consultar a los pueblos indígenas cuando tomen medidas que los afecten. Reafirmación del derecho a la autoidentificación y un decreto neuquino inconstitucional.http://www.pagina12.com.ar/diario/sociedad/3-236710-2013-12-30.htmlChantaje petrolerohttp://www.pagina12.com.ar/diario/sociedad/subnotas/236710-66273-2013-12-30.htmlwww.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="26e9d5f52acb6a3cd9515a62ddde9ef6" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/foro-regional-en-defensa-del-rio-de-la.html">			<content><![CDATA[Páginas vistas por países Estadística semanal de NOGAL DE VIDAMuchas gracias queridos lectores planetrios !!!Ing. agr. Patricia Isabel Roccatagliata (UBA)EntradaPáginas vistasEstados Unidos413Argentina232Noruega160Alemania145Malasia56China37España36Francia17Corea del Sur16Ucrania16www.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="2373ce78bd674c2a3830e8e329e8656c" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/mas-vecinos-inconformes-por-instalacion.html">			<content><![CDATA[Más vecinos inconformes por instalación de antenaAhora en GuaymitasRedacción02/12/2013Los CabosComparte este artículoFacebookTwitterGoogle1EmailGoogleEl subdelegado de Lomas de Guaymitas y el Presidente de Colonos, entregaron un oficio en la Dirección de Planeación Urbana solicitando revisar si se cuenta con los permisos necesarios y en caso de que no, la obra sea clausurada.http://peninsulardigital.com/municipios/loscabos/mas-vecinos-inconformes-por-instalacion-de-antena/135042Los Cabos, Baja California Sur.-   Al interior de un taller mecánico en la colonia Lomas de Guaymitas, se está instalando una antena de telecomunicaciones; aseguran habitantes de la zona que se oponen tajantemente a dicha obra.Dicen no tener conocimiento si verdaderamente estas antenas ocasionen algún tipo de cáncer o cualquier otra enfermedad sin embargo, no quieren experimentar en las cientos de personas que viven alrededor o las que acuden a la iglesia contigua al taller.“Queremos que alguien nos explique si es verdad que afectan estas antenas, la verdad desconocemos pero nos preocupa que pueda causar algún mal”, dijo una vecina.Por su parte, el subdelegado de Lomas Guaymitas, Fidencio Cañas, asegura que la antena “se está poniendo de manera arbitraria. Si tienen licencia, que la muestren, que se informe a la gente”. Cañas, en conjunto con un grupo de vecinos, se dieron a la tarea de recaudar firmas de habitantes del lugar para respaldar su postura ante la colocación de esta antena.El subdelegado de Lomas de Guaymitas y el Presidente de Colonos, entregaron un oficio en la Dirección de Planeación Urbana solicitando revisar si se cuenta con los permisos necesarios y en caso de que no, la obra sea clausurada.www.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="3acccf8c52094956d77a8ececea25cda" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/mexico-cientificos-piden-prohibicion.html">			<content><![CDATA[México: científicos piden prohibición total del maíz transgénicohttp://www.lagranepoca.com/30453-mexico-cientificos-piden-prohibicion-total-del-maiz-transgenicoSería un “mega-experimento” sobre 115 millones de personasPor Jesús de León - La Gran ÉpocaVie, 27 Dec 2013 15:12 +0000Enviar un comentarioAmpliar fotoActivistas de Greenpeace se manifiestan contra el maíz transgénico frente al Ministerio de Agricultura en Ciudad de México el 7 de agosto de 2008. (LUIS ACOSTA/AFP/Getty Images)MÁS INFORMACIÓNEstudio revela efectos venenosos del maíz transgénicoDebaten la investigación sobre transgénicos del doctor Gilles-Eric SéraliniMÁS SOBREEfectos de los transgénicosMedio ambienteMéxicoTransgénicosMundo HispanoLa Unión de Científicos Comprometidos con la Sociedad (UCCS) en México, compartió la semana pasada, varios estudios que demuestran los daños en la salud por el consumo de alimentos derivados de transgénicos y agrotóxicos asociados.“Los resultados científicos fundamentan una prohibición total a la liberación de maíz transgénico en su centro de origen, México. De lo contrario, la acumulación de transgenes se tornaría irreversible, y con ello se cancelaría la soberanía alimentaria, y se afectaría negativamente a los campesinos, a la producción del alimento básico y la salud de los mexicanos, así como a la seguridad alimentaria mundial”, dijeron los científicos el 18 de diciembre.Los investigadores también presentaron una carta que elDr. David Schubert, experto en inmunología del Instituto Salk de Estados Unidos, envió al Presidente de México Enrique Peña Nieto.“El maíz es originario de México y los genes transgénicos, sin duda, contaminarían y degradarían las poblaciones nativas. México es el centro de la diversidad del maíz y un tesoro mundial de variedades para combatir las enfermedades y el cambio climático. Este será eliminado con la introducción de semillas transgénicas. Todas estas afirmaciones se han probado científicamente”, afirmó Schubert en su misiva.La UCCS también compartió un reporte científico europeo del mes pasado, en donde se ofrecen evidencias incontestables acerca de las incertidumbres, riesgos y peligros de los cultivos transgénicos, sustentados por publicaciones científicas, así como de los debates que aún persisten en torno a ellos.Asimismo, se refirieron a la reciente retractación del artículo del Prof. Gilles-Eric Séralini por parte de los propios editores de la revista en la que se publicó, y manifestaron que esta decisión “carece de sustento científico y responde a la presión de las industrias que comercializan los cultivos transgénicos”.Mitos sobre la seguridad del maíz transgénicoEl Dr. Schubert explicó en su carta al presidente mexicano que, “se dice que debido a que no se ha documentado ninguna enfermedad humana asociada al maíz Bt, - entonces es seguro para su consumo”, pero alertó que “esta conclusión no es válida”.El maíz Bt es un tipo de maíz transgénico que produce una proteína de origenbacteriano. La proteína Cry, producida naturalmente por Bacillus thuringiensis es tóxica para las larvas de insectos barrenadores del tallo, que mueren al comer hojas o tallos de maíz Bt.En este contexto explicó que sólo una pequeña fracción de este maíz Bt producido en los EE.UU. se consume directamente, pues la gran mayoría se utiliza como alimento para animales y para hacer aceite, jarabe de alta fructosa y etanol, pero que estos no contendrían la proteína Bt.Schubert aclaró que el maíz que contiene la proteína Bt que se consume, es en forma de bocadillos altamente procesados como chips de maíz y otros productos que no son los principales componentes de la dieta en ese país.“En cambio la proteína Bt en el maíz mexicano va a ser consumida directamente en grandes cantidades porque el maíz es el alimento básico y, por tanto, un componente importante de la dieta en México. Además, se preparará en un número infinito de formas, lo que llevará a potenciales cambios químicos de la proteína causando una toxicidad desconocida e inmunogenicidad. Aunque se realizaron algunos estudios de alimentación para demostrar la seguridad del maíz genéticamente modificado (GM), hay muchos métodos de cocción que no han sido probados”, sostuvo el Dr. Schubert.Asimismo, enfatiza que es falso afirmar que debido a que no hay evidencia de enfermedad después de la introducción de un producto genéticamente modificado entonces este producto es seguro para ser consumido, pues la comprobación requeriría un experimento bien diseñado, con los controles adecuados, que no se puede realizar debido a que los alimentos que contienen OMG no están etiquetados.“De hecho, tal vez la mayor preocupación con la introducción de cualquier alimento GM debería ser que, aunque haya causado alguna enfermedad, esta no podría ser detectada debido a la falta de estudios epidemiológicos y a las limitaciones técnicas para la detección de dicha enfermedad. Es evidente que, una vez que el maíz GM se comercialice en el mercado, no habrá manera de controlar los efectos adversos para la salud causados por el producto y pedir explicaciones al productor. Las empresas son conscientes de que por esta razón nunca tendrán que rendir cuentas por el daño a la salud humana que su producto pueda causar”, aseguró el investigador.Toxicidad y peligros inmunológicos de la proteína BtEl Dr. Schubert cita en su carta que hay pruebas sólidas de que las proteínas Bt producen una respuesta inmune fuerte en algunos trabajadores que la utilizaron como insecticidas en aerosol sobre los cultivos, pero resalta a su vez, que la concentración y cantidad de la proteína activa de la toxina Bt que la gente consumirá en el maíz Bt, son mucho más altas que los niveles de exposición de los trabajadores agrícolas.“Recientemente, un estudio de alimentación a largo plazo se realizó en cerdos de cría para consumo de los EE.UU. Los cerdos tienen un sistema digestivo similar a los seres humanos y los cerdos de cría para consumo están sujetos a más enfermedades que los animales de laboratorio. Los cerdos fueron alimentados con una dieta mixta que contenía proteínas Bt de maíz. Después de 5 meses, se encontró que los cerdos alimentados con maíz GM  tenían niveles más altos de inflamación de estómago y los cerdos hembras tenían un peso del útero superior”, explicó.Además, refirió que estudios adicionales en animales han demostrado que las toxinas Bt causan directamente daño a los tejidos.“Por ejemplo, Fares y El-Sayed demostraron que los ratones alimentados con papas Bt sufrieron la aparición decélulas estructuralmente anormales en el intestino. Otros estudios informaron sobre cambios histopatológicos en el riñón y el hígado de las ratas alimentadas con maíz Bt, y  cambios en los niveles de urea y en la proteína de la orina de las ratas alimentadas con arroz Bt”.En opinión del Dr. Schubert, estas investigaciones demuestran que la proteína Bt puede actuar a la vez como alérgeno y como toxina, en animales y en algunos seres humanos.Luego de mencionar estas investigaciones, enfatizó que lo más importante para la salud de la población mexicana es que si se permite la introducción del maíz Bt, un enorme número de personas van a consumir cantidades de la toxina Bt que son miles de veces más altas que lo que ha ocurrido anteriormente.También añadió que es prácticamente seguro que un gran número de ellos que coman el maíz Bt se volverán alérgicos a esta proteína extraña, y que algunas de las respuestas inmunes probablemente serán severas, causando anafilaxia y posiblemente la muerte.Además, indicó que es “la genética y el estado de salud del individuo, lo que determina su respuesta a las proteínas extrañas como la toxina Bt. Los individuos menos saludables son mucho más propensos a reacciones tóxicas e inmunológicas negativas”.El Herbicida RoundupJunto a los riesgos de la proteína Bt, la carta dirigida a Peña Nieto también indica que la mayoría del maíz GM también está diseñado para ser resistente a los herbicidas, de los cuales el más estudiado es el glifosato, ingrediente activo del Roundup.“Si el maíz y/o soja GM se introduce en México, allí habrá un enorme incremento en el uso de este plaguicida, ya que su uso aumentó diez veces entre 1996 (12, 2 millones de kilogramos) y 2009 (113,4 millones de kilogramos), en la agricultura de los EE.UU., tras la introducción de los cultivos transgénicos”, dijo el Dr. Schubert, y añadió que “el glifosato como su fórmula activa son perjudiciales para la salud humana”.Según el Dr. Schubert, el glifosato (GP) en spray tiene otros compuestos que ayudan al GP a entrar en todos los tejidos de la planta. Son compuestos adicionales llamados surfactantes, que no se dan a conocer públicamente porque son los llamados “secretos comerciales” y estos no están probados para la seguridad.“El spray de estos herbicidas y todos sus componentes se mantienen dentro de las plantas y se comen”, aseguró.También mencionó, citando las investigaciones en cada caso, que:Cuando el GP se consume como alimento, o en el agua, mata las bacterias intestinales beneficiosas y cambia la flora a una con menos microbios buenos.Cuando el pienso modificado genéticamente con GP se usó para alimentar cerdos de 9 meses, estos experimentaron un gran aumento en la inflamación del estómago, comparados con los que habían recibido alimento no transgénico“Cuando el maíz resistente a los herbicidas, y tratado con GP, se usó para alimentar ratas durante sus 2 años de vida, hubo un gran aumento en la formación de tumores”, sostuvo.Asimismo, referenció que en Argentina recientemente se documentó un aumento en las enfermedades humanas directamente relacionado con la exposición al GP.“¿Vale la pena para México este riesgo para la salud?”, preguntó el Dr. Schubert. A lo que respondió: “Mi conclusión es que el maíz GM no traerá ningún beneficio para México, sino que representará un enorme peligro para la salud de la población mexicana”.La Gran Época se publica en 35 países y en 21 idiomas.Síguenos en Facebook, Twitter o Google +Estadística semanal de Nogal de VidaPor paises.Muchas gracias amigos planetarios por un Mundo más sano, de vuelta a la Naturaleza.Ing. agr. Patricia Isabel RoccatagliataEntradaPáginas vistasEstados Unidos377Noruega244Argentina198Alemania180Malasia110Rusia68China36España30Japón30Moldavia14www.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="47628072dc73d94b8842a69d37ac77bf" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/monasterio-abba-padre-nos-desea-feliz.html">			<content><![CDATA[MONJAS DEL ABBA PADREMonasterio Abba PadreCARISMA Y ESPÍRITU HISTORIA QUIENES SOMOS EL TRABAJO LITURGIA VOCACIONES DONACIONES ARCHIVOS CANAL RSS“¡AHÍ ESTÁ NUESTRO DIOS…!”En ¡Abba Padre! el diciembre 23, 2013 a las 4:08 pmhttp://monjasabbapadre.wordpress.com/2013/12/23/ahi-esta-nuestro-dios/En la fragilidad de un niño, en la ternura de un recién nacido…ahí está nuestro Dios.Todas las promesas encuentran su “sí” en Jesús…porque en Él, nuestra esperanza no quedó defraudada y nuestra confianza no cayó en el vacío.“… ¡ALEGRÉMONOS Y REGOCIJÉMONOS DE SU SALVACIÓN!”IS. 25,9 ¡Feliz Navidad! les deseamoslas monjas del Abba Padrewww.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="2971ef2abe9c313e305b863a401c7c69" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/no-quieren-antena-vecinos-de.html">			<content><![CDATA[No quieren antena vecinos de Miramarhttp://peninsulardigital.com/municipios/loscabos/quieren-antena-vecinos-de-miramar/134811Nunca se les solicitó su opinión, argumentan colonosRedacción28/11/2013Los CabosComparte este artículoFacebookTwitterGoogle1EmailGoogleYa se había concluido la base para que la antena fuera instalada pero al llegar la grúa, los vecinos inconformes hicieron una cadena humana para impedir el paso al personal técnico.Los Cabos, Baja California Sur.- Este jueves, residentes de la colonia Miramar y otros de la colonia Paraíso, se opusieron a la instalación de una antena de telefonía celular, que se pretende instalar sobre la calle Océano Atlántico.Ya se había concluido la base para que la antena fuera instalada pero al llegar la grúa el día de hoy,  los vecinos inconformes  hicieron una cadena humana para impedir el paso al personal técnico.“Las personas de Miramar  estamos inconformes por esta antena. Nos dicen que eso de que causa cáncer es un mito, yo no quiero experimentar en mi bebé o en los otros hijos que tengo o en la demás comunidad. No queremos ninguna otra antena más, no queremos más gente con cáncer. Hay varios casos de cáncer en una comunidad tan pequeña” decían.Argumentan los vecinos, nunca se les solicitó su opinión para la colocación de esta antena, la cual consideran como un potencial peligro a su salud y la de sus familiares por lo que exigen a las autoridades una solución a esta problemática.“Nunca vinieron con nosotros, nunca nos pidieron alguna opinión o algo, nunca supimos nada No, no estoy de acuerdo con la antena, la verdad, principalmente porque está muy cerca. Deben estar en lugares aislados, que no sea un riesgo para las personas que estamos alrededor”.Cabe recordar que en ocasiones anteriores se ha intentado colocar antenas similares  en las colonias Cangrejos, Palmas, Meza Colorada y Lomas del Tule, entre otras; lugares en donde los vecinos también hicieron evidente su inconformidad.www.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="f76c63d852057dbe0e664a23af198b47" url="http://nogaldevida.blogspot.com/2013/12/tiran-bidones-de-un-toxico-en-un-canal.html">			<content><![CDATA[[ 30.12.2013 03:50 ] » EN LA PROVINCIA DE SANTA FETiran bidones de un tóxico en un canal de San Martín de las Escobashttp://www.agenciafe.com/noticias/val/218284/tiran-bidones-de-un-t%C3%B3xico-en-un-canal-de-san-mart%C3%ADn-de-las-escobas.htmlEl jefe comunal dijo que la actitud de un productor tira por la borda todo lo hecho en campañas de prevención y concientización. Encontraron 15 recipientes de 20 litros de glifosato y 10 más con otros herbicidas. Aparecieron peces muertos.Agenciafe/La Capital | San Martín de las Escobas - Bidones tóxicos en un canal0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; color: #333333; font-family: inherit; font-style: inherit; font-weight: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">El flamante jefe comunal de San Martín de las Escobas, Víctor Banchio, detalló a LaCapital que aparecieron "15 bidones de glifosato de 20 litros y otros 10 de otros herbicidas de cinco y 10 litros cada uno tirados en el curso de un canal que pasa por la localidad". En la zona se encontraron además peces muertos, como moncholos y mojarritas.0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; color: #333333; font-family: inherit; font-style: inherit; font-weight: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">Los recipientes que contenían líquidos tóxicos estaban vacíos, pero sin lavar seguramente arrojados luego de finalizar tareas de fumigación. Fueron tirados en un desagüe de aguas, que proviene del este de Córdoba, pasa por Crispi y Sastre, y llega a San Martín de las Escobas para terminar en el arroyo Corralito.0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; color: #333333; font-family: inherit; font-style: inherit; font-weight: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">Indignación. "El personal de la comuna, y con el cuidado y asesoramiento profesional correspondiente, retiró los bidones. Estamos muy preocupados por este hecho que ocurrió. Tira por la borda todo lo realizado en campañas de prevención y concientización entre los productores para que se respeten las legislaciones vigentes en la materia de cuidado del medio ambiente. En esta zona la mayoría de los productores son responsables. Este hecho es una barbaridad de uno, pero desprestigia a todos". Se está trabajando para detectar al culpable de la irresponsabilidad y, de identificarlo, se le aplicará el castigo que permita la ley", dijo indignado el jefe comunal.0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; color: #333333; font-family: inherit; font-style: inherit; font-weight: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">"Suponemos que los bidones vienen de aguas arriba, del lado de Sastre y que fueron arrojados no hace mucho, unos días antes de Navidad porque no están deteriorados", dedujo Banchio, quien recordó que en marzo de 2012 había ocurrido un hecho similar que provocó gran alarma en la zona (ver aparte).0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; color: #333333; font-family: inherit; font-style: inherit; font-weight: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">En San Martín de las Escobas, que tiene una población de unos tres mil habitantes, es costumbre de algunos pobladores en esta época ir a pescar al canal con sus hijos. "El canal ahora no llega a un metro de agua, pero hace un mes tuvo cuatro metros. Suele ser agua transparente y se pueden ver los pescaditos", describió Banchio.0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; font-family: inherit; font-style: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">"Es lamentable pensar que un productor o un aplicador haya tirado esos bidones allí sea por desidia o irresponsabilidad. La ley fija triple enjuague antes de depositarlos en silos con alambre y luego trasladarlos a lugares que no contaminen. En la zona se respeta la fumigación a 800 metros de radios urbanos y a 1.500 de manera aérea y como hay escuelas rurales en el área se trata de tener cuidados, se observa el sentido de los vientos antes de fumigar. Y ahora pasa esto por un irresponsable", dijo lamentándose el jefe comunal, quien también hasta que asumió como mandatario era productor rural.0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; font-family: inherit; font-style: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">"La comuna seguirá en la tarea de concientizar sobre las fumigaciones y los cuidados con los elementos que se emplean, se hará mediante gacetillas que se envían junto a los impuestos. Sobre lo ocurrido ya avisamos a la provincia e incluso hace unos días vino un asesor de la Gobernación, quien observó la zona conmigo", dijo el jefe comunal del Frente Progresista, quien asumió hace unas semanas.0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; color: #333333; font-family: inherit; font-style: inherit; font-weight: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">Recorrida. Efectivamente el asesor de la Gobernación, Luciano Caturelli, hace una semana realizó una recorrida por San Martín de las Escobas. "Fuimos junto el presidente comunal hasta el lugar donde se hallaron los bidones en su mayoría de glifosato. Estos quedan estacionados en ese sitio porque el agua del canal hace un remolino al cruzar el puente", explicó Caturelli.0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; font-family: inherit; font-style: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">Mala práctica agropecuaria.El funcionario agregó que "también es real que muchos municipios y comunas de la zona cuentan con profesionales pagos que brindan asesoramiento a productores a la hora de la fumigación. Lo concreto es que aquí ha habido no justamente una buena práctica agropecuaria, ya que se desprendieron de los bidones, arrojándolos al canal sin tener en cuenta el daño que ocasiona a la flora y fauna del lugar en el recorrido que viene realizando el agua por el canal hasta llegar al río".0px="" 10px="" 12px="" 15px="" 4px="" arial="" background-color:="" color:="" font:="" helvetica="" letter-spacing:="" margin:="" none="" normal="" padding-top:="" rgb="" sans-serif="" style="border: 0px; font-family: inherit; font-style: inherit; margin-bottom: 0.75em; padding: 0px; text-align: justify; vertical-align: baseline;" text-indent:="" text-transform:="" white-space:="" word-spacing:="">Además acotó Caturelli que se comete otro daño peligroso "teniendo en cuenta que este canal, en la desembocadura del Romero-Corralito, se ha convertido en un pasatiempo donde los padres con sus hijos van a pasar la tarde pescando y disfrutando de la naturaleza y por lo que se aprecia, se ven muchos pecesitos muertos".www.arboldevida.com.ar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>