<author id="2995f7fed2f5302ecfe65312bf7f824d" url="noticias-rse.blogspot.com" feed="http://noticias-rse.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="67347a55bd2a2dd057f78235c5af5d6b" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/06/primer-foro-regional-de-rse-en-rosario.html">			<content><![CDATA[El próximo 29 de junio Rosario será la sede del 1º Foro Regional de Responsabilidad Social Empresaria de la Provincia de Santa Fe, organizado por Moverse con el apoyo del Programa de Formación en Excelencia Gerencial "Amartya Sen".Los cupos para participar del foro son limitados, por eso le sugerimos inscribirse con anticipación a la fecha de realización del mismo. La inscripción será ÚNICAMENTE ONLINE a través de este sitio: http://fororse.moverse.org/Quienes no puedan asistir, pueden seguir la cobertura que se realizará vía Twitter por @MartinSantosB (próximamente definiremos el hashtag).]]></content>
		</document>
		<document id="974e7f1516c9e9c3e15190f4a3bcb3c8" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/07/banco-galicia-financiara-proyectos-de.html">			<content><![CDATA[En el Año Internacional de los Bosques, Banco Galicia invita a investigadores y organizaciones de la sociedad civil a que presenten sus proyectos sobre “preservación de bosques”.La inscripción estará abierta hasta el 13 de agosto y una vez realizada la evaluación por el jurado de expertos se seleccionarán los 5 proyectos ganadores, que recibirán un estímulo de hasta $30.000 cada uno.Esta segunda edición de la convocatoria se orienta hacia proyectos científicos y de gestión relacionados con la conservación de los bosques como ecosistema, lo cual incluye:o Conservación de Agua, debido a la función que cumplen los bosques como reguladores del régimen hídrico.o Gestión sustentable de Bosques: conservación de bosques nativos, de especies de plantas y animales que habiten zonas boscosas de nuestro país, uso sustentable de productos forestales no madereros, entre otros.o Protección de Áreas Naturales Protegidas: la Argentina se comprometió, en el COP-10 a proteger, al menos, un 15% de su superficie para 2020.o Control y Erradicación de Especies Exóticas Invasoras: muchos animales y plantas son introducidos en otros hábitats, y esto trae como consecuencia diferentes problemas a la estructura y funcionamiento de nuestros bosques.Para inscribirse y encontrar más información se puede ingresar a www.galiciasustentable.com.]]></content>
		</document>
		<document id="3d476906f20d8461a6e615894ad40dbe" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/08/ambiental-2011-feria-de-soluciones.html">			<content><![CDATA[La VIII Feria de Soluciones Tecnológicas para el Medio Ambiente de América Latina (AmbientAL 2011) se llevará a cabo del 12 al 15 de octubre de 2011 en el Centro Cultural Estación Mapocho de Santiago de Chile.La misma incluirá la realización de la VIII Conferencia Internacional Ambiental, el Salón de Responsabilidad Social Empresaria y la Expo Recicla 2011.Para inscribirse y saber más, hacer clic acá.]]></content>
		</document>
		<document id="57c1056d9c5995ac1ab5e9d664eb36eb" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/08/buenos-aires-recibe-el-greenfilmfest.html">			<content><![CDATA[Del 26 al 31 de agosto Buenos Aires recibe la segunda edición del GreenFilmFest con el lanzamiento de las últimas películas dedicadas o inspiradas en el medio ambiente.Se realizará en el Cinemark de Palermo, las entradas costarán $22 y la programación está disponible en este link.  ]]></content>
		</document>
		<document id="a1b04839365b13b5569ebbb51997f4a4" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/08/nuevo-proyecto-de-ley-de-rse-en.html">			<content><![CDATA[El nuevo proyecto, que consta de 34 artículos, fue presentado el pasado el 21 de julio pasado en la Cámara de Diputados de la Nación por el legislador salteño Fernando Yarade, quien propone un nuevo marco legal para las actividades del sector privado en consonancia con la Responsabilidad Social Empresaria.Yarade sostuvo que "este proyecto es un llamado a las empresas para hacer sustentable y sostenible el crecimiento económico, social, cultural y ambiental… Se espera dar impulso y crecimiento a esta conducta tan deseable y que tanto beneficiará al país y al planeta, mediante la implementación de un régimen y marco legal que ordene esta temática e instaure incentivos económicos (fiscales) y no económicos, para las empresas que se adhieran o mantengan en este nuevo cambio paradigma sobre la forma de hacer negocios en las sociedades modernas".Pueden leer el proyecto completo en este PDF:Nuevo Proyecto de Ley de RSE en Argentina(Fuente: ComunicaRSE]]></content>
		</document>
		<document id="a8023faabd752ce94d03155287914d46" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/08/top-ten-twits-del-seminario-estrategia.html">			<content><![CDATA[Ayer, en Bogotá (Colombia), se realizó el seminario Estrategia y Comunicación de RSE, organizado por @Coincluyente (el portal Colombia Incluyente), @AFE (la Asociación de Fundaciones Empresariales y la consultora @Fortalecerse. Más de 50 comunicadores, community managers, webmasters, periodistas y ejecutivos de fundaciones y empresas que trabajan estos temas asistieron al mismo y otros tantos tuvimos la oportunidad de seguir el paso a paso vía Twitter, gracias al hashtag  #ComRSE y la información compartida por @RSEOnline (Fernando Legrand).Como resultado de esta asistencia virtual, comparto con ustedes los 10 mensajes más enriquecedores que dejó la jornada:@Coincluyente: La ISO 2600 sugiere utilizar herramientas como el videostreaming para comunicar. #ComRSE@gestrategica: Sí quieres comunicar RSE puedes utilizar:reportes de sustentabilidad, medios impresos,newsletters,webs, blogs y redes sociales #comRSE #RSE@linalarse: La tendencia en informes de #sostenibilidad es: - papel, + ameno! Que aprovechen al máximo las TICs #ComRSE #RSE@funsurtigas La versión online de los informes de #Sostenibilidad están llamados a ser + amigables y fáciles d compartir @coincluyente: "Comunicar es un triángulo de coherencia entre pensar, decir y hacer", @RSEOnline en seminario #ComRSE #RSE@lilocortes: Las redes sociales permiten la comunicación sin intermediarios con las empresas, lo que favorece la transparencia #ComRSE@coincluyente: Si no vamos a usar las redes sociales al menos reservemos los #nombres. La identidad digital es importante. #ComRSE@gestrategica: Las 6 claves de RSE 2.0: conversación, colaboratividad, calidad, diferenciación, diversificación, Durabilidad #comRSE@coincluyente: Elementos del Engagement 2.0: Identidad digital= Community Management #ComRSE@coincluyente: La #RSE 2.0 es una potencialidad para volcarnos más a nuestros grupos de interés. #ComRSE]]></content>
		</document>
		<document id="c2151c8f8509da36bd5aa8bcfaa278a6" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/08/toyota-inicio-el-programa-semillas-de.html">			<content><![CDATA[Toyota Argentina presentó la tercera edición del Programa de Educación Ambiental “Semillas de Cambio”, el cual está dirigido a docentes de escuelas secundarias y consta de una capacitación avalada por la Dirección General de Cultura y Educación de la Provincia de Buenos Aires. Durante cuatro días, 31 docentes de 10 escuelas de Educación Secundaria de las localidades bonaerenses de Baradero, San Pedro, San Nicolás, Arrecifes, Ramallo y Capitán Sarmiento obtendrán herramientas para trabajar junto con sus alumnos en el cuidado del medio ambiente. Esta iniciativa tiene como objetivo que profesores y estudiantes sean capaces de desarrollar un proyecto que logre subsanar alguna problemática ambiental local.Las clases serán dictadas por especialistas en las mencionadas áreas, como parte de una alianza intersectorial mulsada con la Universidad Nacional de Luján y la Fundación Biosfera.]]></content>
		</document>
		<document id="5cbd1e2b8bf286343c957de6461e5c2c" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/08/wwf-el-formato-de-archivos-ecologico.html">			<content><![CDATA[Si en lugar de guardar un archivo como un simple PDF lo haces con la extensión .WWF limitas la posibilidad de que los lectores lo impriman y, por ende, colaboras con la causa ambiental que pretende proteger nuestros bosques.La idea fue presentada por la ONG internacional World Wide Fundation for Nature a fines de 2010 y si bien originalmente se podía utilizar únicamente con el sistema Mac, ya está disonible la versión para Windows.Lo único que hay que hacer es bajar el software gratuito y convertir tus documentos antes de publicarlos. Muy fácil y recomendable! Más info: http://www.saveaswwf.com/en]]></content>
		</document>
		<document id="f59d440927031556f17766c2a430d543" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/09/blog-responsable-cumplio-cinco-anos.html">			<content><![CDATA[BlogResponsable, es un espacio en el que confluyen los 18 blogs a través de los cuales se plasma la realidad de la Responsabilidad Social en Iberoamérica. Ayer, con motivo de su quinto aniversario, Xevi Agulló, su coordinador, escribió un post muy interesante que pueden leer haciendo clic aquí. Del mismo, creo que la crítica que se hace al estado actual de la RSE, es imperdible. Así que la transcribo:"Con estos 5 años me quedo con dos sensaciones: que la red social ha cambiado mucho, y la RSC no tanto. Mientras Twitter, Facebook y LinkedIn han sustituido en buena parte el rol que tenían los blogs, la RSC de la que se hablaba entonces y la de ahora han cambiado bien poco. Todavía estamos discutiendo sobre el nombre de la cosa, mientras las grandes empresas usan la RSC como elemento puramente decorativo y de maquillaje, la clase política se llena la boca de buenas intenciones y poco más y las ONG siguen asistiendo a foros de RSC simplemente para 'captar' clientes. Y ni que decir que la gente de la calle se queja mucho, pero actúa poco, siendo la responsabilidad social individual algo todavía de cuentos de hadas."]]></content>
		</document>
		<document id="659f11820154817d8513c5563f1f9673" url="http://noticias-rse.blogspot.com/2011/09/nuevo-mba-de-social-entrepreneurship-en.html">			<content><![CDATA[La Business School de la Universidad Abierta de Cataluña ha presentado su nueva oferta de posgrados, incluyendo el MBA de social entrepreneurship (o emprendedorismo social). La matrícula está abierta y pueden consultar el programa así como obtener información complementaria sobre costos, requisitos, materiales didácticos y objetivos haciendo clic aquí. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>