<author id="299d76c4075c60b7958676d186287e83" url="eljardindekakiko.blogspot.com.ar" feed="http://eljardindekakiko.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e6130f9d1045ab7648279d24d8872e94" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/01/punto-mallorquin.html">			<content><![CDATA[El punto mallorquín es un bordado tradicional de la isla de Mallorca.Sus particulares dibujos de hojas, flores, zarcillos y piñas, lo hacen facilmente reconocible y muy apreciado. Y a pesar de que siempre se utilizan los mismos elementos, la gran variedad de combinaciones entre ellos y sus preciosos colores, nos hace pensar en un numero infinito de nuevos y diferentes diseños.Esta sencilla labor la realice con motivo de las bodas de oro de mis suegros Paca y Sebastián.¿Punto Mallorquín?........ pues no, aunque bien podría serlo, si en lugar de "bordar" sobre un cristal con pinturas y contorno para vitral, fueran el hilo y la aguja los encargados de dibujar estas piñas en la tela. Con esta entrada despido el  mes de Enero  y os agradezco vuestras visitas y vuestros comentarios siempre tan generosos.¡Feliz seman@!]]></content>
		</document>
		<document id="3ec2c20019a428aacf3089cc5473ae6f" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/03/de-tal-palo-tal-astilla.html">			<content><![CDATA[Ya huele a primavera, los días son un poco mas largos, el sol calienta un poco mas....pronto empezaremos a rebuscar en el armario la ropa de la temporada anterior, cruzando los dedos para que aquellos pantalones de lino que tanto nos gustan, no hayan encogido una talla durante el invierno.Nuestros pies  también  buscarán un calzado mas ligero......quizás como estás alpargatas.Y para la peque de la casa que anda por ahí con el fular y los tacones de mamá, mirándose en los espejos y pensando..."¡De mayor quiero ser como mi  mamá!".... porque hacerla esperar.Unas alpargatas, una servilleta, cola, un ratín de trabajo y os convertiréis en el blanco de todas las miradas....Y como para muestra basta un botón, en el blog  "Paso a paso" os explico como las he hecho      TUTORIALQue sería de nuestra vida sin el decoupage!!Feliz semana corazones]]></content>
		</document>
		<document id="db074c67457439d1333081b49519b02b" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/03/lo-basico.html">			<content><![CDATA[Cuando compre esta silueta, pensé en hacerle las mil y una... y algo mas. Pero al final y pensando en eso de que la ambición rompe el saco, decidí  conformarme con lo básico: pintura blanca, servilleta en tonos azules, cola y barniz....¿os resulta familiar?.Pegué la servilleta entera, sin preocuparme demasiado por el dibujo y permitiendo que el blanco fuera el elemento principal del trabajo.No hay pátinas, ni craquelados, ni decapados, sólo lo básico y una combinación de colores que me resulta muy atractiva.Espero que paséis una feliz semana.....¿quizás disfrutando de lo básico?.]]></content>
		</document>
		<document id="978aadb47fddac4a6b1cb094e216369b" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/03/los-minis.html">			<content><![CDATA[Hace algún tiempo encontré en una tienda de mi zona, estos pequeños marcos que aunque no son malmas, bien podrían ser sus hermanos pequeños.Miden  18 x18  y  son marcos de fotos, así que en lugar de espejo llevan un cristal y un soporte trasero como cualquier porta fotos.El precio tampoco es el de Ikea  y si encima añades el espejo...¡mejor no echamos cuentas!En cualquier caso, ya sea con espejo, con foto o con estaño repujado, es un soporte que me encanta decorar. Y tanto por sus medidas como por su condición de porta fotos y con el tuneo adecuado a la ocasión, me parece  un regalo muy coqueto.....Espero que paséis una feliz semana y os agradezco de antemano vuestra visita y vuestro comentario.Un abrazo!]]></content>
		</document>
		<document id="6e9643b9738ef793cf1e6ed4b172d194" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/04/relives-y-transferencias.html">			<content><![CDATA[Hola famili@....Cuando decidí hacer esta caja, lo preparé todo para acompañarla de un tutorial sobre  relieves y transferencias como apunta el titulo de la entrada; de hecho lo hice, pero después de repasarlo una y otra vez, veo demasiadas cosas que debería cambiar o explicar de otra forma,  detalles que  añadir, dudas que  aclarar; las fotos que tomé tampoco son las mas adecuadas....y quiero hacer algunas pruebas mas con las transferencias para que mis "problemas" no sean vuestros problema.Pero me apetece enseñárosla, así que os la subo sin tuto, pero con la promesa de preparar uno en condiciones sobre dos temas que me parecen muy interesantes.Espero que la caja os guste y espero que estas mini vacaciones me cundan y pueda prepararos un tutorial en condiciones .Un abrazo y feliz seman@.]]></content>
		</document>
		<document id="60dd7a6cf2be6e1ff37b9f7df07f010e" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/07/libelulas-y-mariposas.html">			<content><![CDATA[Como se nota que estoy de vacaciones, dos entradas seguiditas...¡no me lo creo ni yo!Hace unos días buscando ideas para un regalo, recordé haber visto en algún sitio unos trabajos hechos con papel aluminio que me llamaron mucho la atención.Esta es mi versión del tema y de la que os dejo un tutorial en el otro blogMil gracias por vuestra compañía, sois el mejor estimulo para seguir trabajando.Un abrazo!TUTORIAL]]></content>
		</document>
		<document id="106e1007f230b5339a662627d5d038f4" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/07/relieves-y-transferenciastutorial.html">			<content><![CDATA[Hola famili@......Bueno pues yo sigo sin descubrir la pólvora, o lo que es lo mismo sigo dando palos de ciego con el tema de las transferencias.Reconozco que estoy como cuando empecé...he probado diferentes productos y diferentes técnicas y en cada nueva ocasión he tenido buenos y malos resultados , los buenos espectaculares y los malos, espectaculares también.Conclusión...debo seguir machacando el tema hasta que tanto los aciertos como los errores tengan una razón de ser.Por ese motivo y por que prefiero compartir desde mi experiencia, en este post sólo dejo  el tutorial correspondiente a la entrada anterior.Pero mi cabezonería se compromete a no tirar la toalla y como bien dice el refrán que ...."quien la sigue la consigue", no pararé hasta conseguir un resultado que me convenza y una técnica clara que pueda compartir con todas las personas que pasáis por aquí.Y a modo de despedida (sólo hasta el próximo post), os dejo una preciosa imagen que seguro acabaréis viendo en alguno de mis trabajos.Y aquí os dejo el paso a paso de la entrada anteriorTUTORIAL RELIEVES Y TRANSFERENCIASUn abrazo y hasta el próximo post]]></content>
		</document>
		<document id="adb5db6ef25029dba9dc5d34a6cb369d" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/08/el-sabor-de-lo-antiguo.html">			<content><![CDATA[Desde que Paloma, propuso los encuentro laneros, he recuperado una afición que tenía guardada en el baúl de los recuerdos...el crochet.Para el primer encuentro decidí hacer el adorno de pié color pistacho que postee en la entrada anterior. Desde entonces he ido haciendo cositas pequeñas, cosas que puedan hacerse en poco tiempo, cosas divertidas que me relajen y que no resulten un engorro por su tamaño....una mariposa que os subiré en el próximo post y que acabó siendo un anillo, unos tirabuzones convertidos en pendientes........ o este monedero de boquilla que desde hacia tiempo tenia ganas de hacer y que espero que os guste.No tengo permiso para poner públicamente el esquema de este trabajo, pero por privado estaré encantada de explicaros como lo he hecho...en tal caso, necesitaré vuestro e-mail.Os deseo un fresquito y feliz fin de semana.]]></content>
		</document>
		<document id="faa7464c004973cfad8d3a029d9d5386" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/08/muy-chic.html">			<content><![CDATA[¡¡XD!! que difícil es fotografiarse a una misma ..¡jajaja!....Y ni os digo como he acabado poniéndome, sólo  que  no estoy en pié y que mi marido todavía se está riendo. La verdad es que me ha resultado mas fácil tejer los "calcetines" que hacer la foto.Pero....¿a que son una monada?. Pura estética  ya lo sé, pero a juego con los colores del pareo o del bikini....seguro que a mas de una se le despierta el gusanillo verde al verlos en pié ajeno.Por si os apetece probar, en el otro blog os dejo el esquema.También he subido unos vídeos desde Youtube, para que las mas novatas aprendáis los puntos básicos que se utilizan en esta labor, así  nadie tendrá excusa para no lucir en sus pies este adorno tan chic.Feliz trabajo y felices vacacionesTUTORIAL AQUI]]></content>
		</document>
		<document id="f0397379d4a0a35e986950f9ab0dfac0" url="http://eljardindekakiko.blogspot.com/2012/10/decoupage-basico.html">			<content><![CDATA[¡¡Hol@ a todo el mundo!!Os dejo una entrada de fortuna, a ver si con ella y de una vez por todas me sacudo la pereza estival que no me deja respirar.XD!! Octubre ya y yo sigo buscando la horizontal perfecta en el sofá....necesito que refresque. Necesito el otoño con sus colores, con sus olores y  sus sabores, pero sobre todo necesito su temperatura.....Hoy os dejo una caja que hice hace un tiempo y que de simple que es, ni  siquiera necesita tutorial.Tan sólo va teñida con wengué y en la tapa lleva un decoupage básicoBueno corazones sólo despedirme hasta el próximo post con un fuerte abrazo y agradeceros de antemano vuestras visitas y vuestros comentarios¡Gracias por estar siempre ahí!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>