<author id="2a2f7991bfaae28ca7886cceaa7f0ee7" url="notasalmargen.blogspot.com" feed="http://notasalmargen.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7c7e82b0a6e23928e3232c96b30a6ad6" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/as-y-nuevo-vale.html">			<content><![CDATA[Nuevo vale se ha convertido en la nueva fuente de información del diario AS. Cada vez me sorprendo más (negativamente, claro está) de hacia dónde va el periodismo deportivo español.Sin ningún tipo de vergüenza el diario AS da credibilidad a una "noticia" publicada en tan "afamada, reputada y reconocida" revista para adolescentes. Sin contrastar con ningún otro tipo de fuente el diario deportivo afirma que Beckham pasó sus vacaciones en Marrakech recuperándose de una depresión.Ojo, que yo no digo que no sufriera depresión, pero que el diario AS utilice como fuente a la Revista Nuevo Vale es, por lo menos, patético. No por la revista Nuevo Vale, a la cual no voy a calificar, sino por el propio diario, que con toda la historia y tradición que tiene a sus espaldas haya llegado a caer tan bajo.Aunque, todo hay que decirlo, ultimamente está infumable. Se está convirtiendo en el BORM (Boletín Oficial del Real Madrid, al igual que el Marca).Qué futuro nos espera..... La verdad está ahí fuera. Y que Dios nos pille confesados.]]></content>
		</document>
		<document id="4f7dd567b874d277a34f712a44b4d490" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/bob-dylan-in-concert.html">			<content><![CDATA[Menos mal que no apoquiné los 30 euros que costaba la entrada para ver al maestro del Rock. Era la primera vez que asistía a un concierto de Bob, pero estoy seguro que no ha sido uno de los mejores de su vida.El público, la verdad, no estaba muy entregado. Solo cuando empezaban a sonar los acordes más rockeros las manos empezaban a salir del letargo de una noche veraniega. Tampoco hubo lleno, como dicen en casi todos los medios.La Huerta del Obispo, donde se celebró el recital, es enorme, pero ni mucho menos se llenó. De hecho nos costó muy poco salir. Y eso que estabamos en mitad del escenario, así que de lleno nada.El colega con el que iba y yo coincidimos en que fue decepcionante. Menos mal que nos salieron gratis las entradas, sino hubieramos salido con una cara de cabreo...]]></content>
		</document>
		<document id="803bd7a84d7f5d23f37ec93593c207f9" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/buscando-trabajo-en-internet.html">			<content><![CDATA[Afortunadamente una beca no es para siempre, aunque haya gente que parece que lleva toda la vida de (pre)becario. Sin dejar atrás los viejos métodos para encontrar trabajo (patearse la calle, recurrir a colegas, etc.), Internet se ha convertido en una gran herramienta para encontrar empleo (otra cosa es cómo sea éste). El ágora que supone Internet es de gran utilidad para poner en  contacto a empresas y trabajadores.Sin embargo es necesaria una buena gestión de los candidatos y sus cv para que la búsqueda, tanto del candidato, como de la empresa. Para muestra un ejemplo. Llevo casi dos meses inscrito a una oferta en un gran portal de empleo, el mejor diría yo (Infojobs). Cuando voy a ver el estado de mi candidatura veo con asombro que lleva dos meses en el estado de "En proceso". Cuando ví la frase por primera vez me hizo ilusión, pero ahora ya me cabreo, para ser sinceros.Otro grave error a la hora de seleccionar ofertas. Te mandan cosas que no tienen nada que ver con tus estudios. La culpa de esto, creo yo, es por la selección automática que hacen los portales de empleo. Ellos asignan a las ofertas unas palabras claves. Tú introduces unas palabras clave para describir tu oferta y cuando coincida la de su oferta con la tuya, te la mandan. Sin embargo muchas veces la forma de catalogar no es la misma, y ahí vienen los errores. Errores como que a una maestra le lleguen ofertas de supermercado o a un ingeniero de teleco le lleguen ofertas relacionadas con el marketing.Pese a quien pese yo seguiré con unas de mis máximas: "Quién la sigue la consigue", a lo que añado, pateándose la calle o vía e-mail.]]></content>
		</document>
		<document id="dccf76bdbe349b52f243c14fdefeed35" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/camiseta-qu-prenda.html">			<content><![CDATA[No os perdáis el especial camisetas que ha colgado elmundo.es. Increible la gran cantidad de camisetas y los increibles diseños que circulan por ahí. Muy interesantes el modelo Kiki, de zinguangoshop. Una pena que solo lo haya para mujer.Sin embargo no he encontrado en estas webs un modelo que llevo buscando mucho tiempo. Se trata de Free Expression, una camiseta en cuyo centro hay una banda de velcro en la cual que pueden pegar las letras que acompañan a la camiseta. De esta forma puedes crear la frase que tu quieras. Eso sí que es Free Expression.P.D. Si alguien encuentra esta camiseta, ya sea en una web o en una tienda, que me deje un comentario aquí, por favor. Le estaré eternamente agradecido.]]></content>
		</document>
		<document id="1cce9d12ac637db2f248047f4774e5d0" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/el-comienzo.html">			<content><![CDATA[Hay veces que no sabes cuándo va a comenzar una cosa, pero sin embargo, tienes muchísimas ganas de que arranque de una vez. Esto es más o menos lo que me ha pasado con este weblog. Tenía muchas ganas de empezar a escribir uno. De hecho tengo uno por ahí colgado, pero lo he dejado. Creía que el sistema de publicación donde lo tenía alojado era el mejor, pero me he dado cuenta que no era así.Comienza, de esta forma, una nueva andadura en Internet. Desde aquí adquiero el compromiso de actualizar este weblog lo más habitualmente posible. No solo por mi necesidad de expresar mis opiniones acerca de acontecimientos de la actualidad o de sucesos de mi vida cotidiana.]]></content>
		</document>
		<document id="dd837ad96a04f57bcce3067c43271da6" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/el-funcionariado-en-la-uam.html">			<content><![CDATA[Creía que lo había visto todo en el tema de los funcionarios, pero no es así. Hoy he ido a la Universidad Autónoma de Madrid y la secretaría de la facultad de Educación abre solamente de 12 a 14. Sí, como leen, solo dos míseras horas. Y no se crean que hay múltiples ventanillas, qué va. Una o dos como mucho. Y encima están de mala leche, con pocas ganas de trabajar y contestando agriamente a los sufridos estudiantes.Otro dato curioso es que si llegas a las 13.55 y la gestión que vas a realizar dura más de cinco minutos no te atienden. Espeluznante, verdad. Pues así son los funcionarios de la secretaría de la Facultad de Formación del Profesorado de la UAM. Unos amantes del trabajo, en definitiva.]]></content>
		</document>
		<document id="5fdfd2f138952cb84a6afb32821b5689" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/flash.html">			<content><![CDATA[No puedo decir que acabo de descubrir Macromedia Flash como tal. Conozco el programa y he visto incontables trabajos realizados con esta gran herramienta de diseño.Sin embargo hoy he conocido cómo funciona el programa. Bueno, más bien he empezado a conocerlo. Lo he instalado y he comenzado a trastear con el tutorial que viene nada más arrancar el programa. Solo puedo decir una cosa: necesito más tiempo para manejarlo. Me ha fascinado, encantado, maravillado. No quería que llegara la hora de irme al gimnasio porque quería seguir tocando botones, probando acciones, creando capas, etc.La verdad es que mi habilidad dibujando no es nada bueno (más bien nula), pero no todo es dibujar en este programa. Poco a poco iré colocando aquí mis trabajos en flash. No esperéis gran cosa. El aprendizaje es lento.P.D.: Mañana voy al concierto de Bob Dylan, una oportunidad histórica de ver a uno de los REYES (con mayúsculas) del rock.]]></content>
		</document>
		<document id="2509972355703f8590420242199e25bb" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/la-doble-fila.html">			<content><![CDATA[No sé si lo llevará el coche en sí o simplemente es por la arrogancia de aquellos que conducen coches de lujo, pero siempre que veo un coche en segunda fila, siempre, hay un BMW, un Aston Martín, Porsche, Ferrari, etc. En la puerta del gimnasio había ayer un gran serie 7 aparcado en doble fila. Sin ni siquiera pedir perdón el dueño del coche salía mirando por encima del hombro y con el pelo engominado hasta decir basta.Además les debe dar igual lo de las multas. El dinero les sale por las orejas y se la trae floja si tienen que pagar 200€ en una multa. Pero lo peor es que no lo pagan. Se lo dan a sus abogados (si es que él mismo no es uno de ellos), bombardean los juzgados con recursos y colapsan la justicia. O si no recurren al soborno, que de esos también hay muchos.Su único gesto hacia los que estaban esperándole fue una mirada despectiva. "Menudo soplagaitas", pensé. Y todo porque lleva un BMW. Parece que ser gilipollas viene con el coche. Con esto no quiero decir que todo el que tenga un gran bólido pertenezca al género de los idiotas profundos, ni mucho menos. Creo que está más relacionado con la chulería y prepotencia de unos altos ejecutivos que para compensar su hipócrita vida social tienen que mirar a la gente por encima del hombro, ningunearles y tratarles como si fueran hormiguitas que sno hacen más que incordiar y molestar. Y todo por que están emborrachados de dinero (cuando no están hasta arriba de otras cosas). Qué triste.]]></content>
		</document>
		<document id="8c6159a397a9fb40525750ed1b5219e4" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/la-rosa-de-los-vientos.html">			<content><![CDATA[Hace algo menos de un año los responsables de Onda Cero cometieron un grave error (sin contar el famoso contrato con Kiss FM) : eliminar de la parrilla La Rosa de los Vientos.El programa de Juan Antonio Cebrían tenía una media de más de 200.000 oyentes en una franja horaria (después del programa deportivo) que no invitaba a tener grandes cifras. Sin embargo la calidad y variedad del programa se impuso y obtuvo unos registros magníficos.Cifras que no fueron suficientes para los directivos de la cadena, que decidieron, ante incredulidad de muchos, sacarlo de la programación de Onda Cero Radio.Sin embargo han rectificado y La Rosa vuelve a estar en antena. Podemos volver a escuchar Azúl y Verde, la tertulia de las Cuatro C, Zona Cero y mi microespacio favorito, Pasajes de la Historia.Os recomiendo que escuchéis este gran programa, os enganchará.]]></content>
		</document>
		<document id="85855286fe5bc8231bb232237a6b1db9" url="http://notasalmargen.blogspot.com/2004/07/las-cosas-de-palacio.html">			<content><![CDATA[... van despacio. Y es que los miembros del servicio técnico de MSN se lo toman con calma, mucha calma. Llevo un par de semanas para que me arreglen un problema que ha surgido entre el nick que tengo en hotmail y el nick que aparece en los grupos en los que participo.Todo son buenas palabras, pero nada de hechos. "Siga enviándonos las ideas y sugerencias...", "Por favor disculpe los inconvenientes...", etc., pero ningún resultado. A esto se le añade que todavía no han activado los 250 megas de capacidad que anunciaron hace poco. Según un mail que recibí hace 10 días el cambio era inminente (2 semanas), pero todaví nada de nada.Ahora, reproches los justos porque por lo menos avisan que van a tardar: "Gracias por su paciencia", dicen para cerrar uno de sus mails. A esperar toca pues.--Editado 06/08/2004--Sigo esperando a que aumenten la capacidad del buzón de correo. Dijeron que tardaban dos semanas y se están aproximando al mes. Lo que yo digo: las cosas de palacio...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>