<author id="2b6bdfab19dff944b80014b318d6c402" url="geekeando.blogspot.com" feed="http://geekeando.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="965d70a3adfc3224defa4c6c7514d61c" url="http://geekeando.blogspot.com/2008/04/hospedaje-barato-s-que-es-geek.html">			<content><![CDATA[El siguiente es un artículo patrocinado.Hace un tiempo comentaba sobre un sitio para conseguir vuelos baratos... ahora es el turno de los hoteles baratos!Destinia.com es un site que nos permite realizar reservas on line en los mejores hoteles, permitiendo consultar precios y elegir aquel hotel que más nos convenga. El sitio fue fundado en 2001, lo cual indica su trayectoria y experiencia en el rubro. El motivo de mi comentario en este blog es su faceta geek, y si no, miren el video promocional que colgaron en YouTube:Para finalizar el análisis les dejo un link para que puedan conocer las mejores opciones de hoteles Benidorm, una ciudad de la costa norte de la provincia de Alicante, en la Comunidad Valenciana (España), situada en la comarca de la Marina Baja y a unos 50 kilómetros de Alicante capital: Se trata de uno de los destinos turísticos más importantes y conocidos de todo el Mediterráneo gracias a sus playas y su vida nocturna.Ya sabés, si querés encontrar los mejores y más baratos hoteles, Destinia.com es el lugar indicado.Saludos, me voy a reservar mis próximas vacaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="f9cb8716f9fd085a41f60b62713fc478" url="http://geekeando.blogspot.com/2008/05/buscador-de-empleo.html">			<content><![CDATA[Hace unos días conocí un pequeño, pero muy útil buscador de empleo para Argentina.Este buscador está desarrollado utilizando tecnología de Google, y forma parte de otro buscador regional: Encontrá! Mendoza en Internet.La dirección de este útil buscador es: http://www.encontra.com.ar/buscar_trabajo.htmlEspero que les sirva y aguardo sus comentarios y sugerencias sobre otros artilugios similares.Saludos!]]></content>
		</document>
		<document id="73943bb9b760670c7c0f50a92593c85c" url="http://geekeando.blogspot.com/2008/06/bill-gates-el-retiro.html">			<content><![CDATA[Mucho se ha hablado (y escrito) sobre la "jubilación" de Bill Gates, yo sólo quiero comentar me parece que es una persona que marcó el rumbo de la informática, probablemente una de las más influyentes en este ámbito. Seguramente muchos podrán discutirlo también, y con alguna razón...pero lo que no me van a poder discutir es que este hombre es un verdadero geek:Saludos a todos.]]></content>
		</document>
		<document id="63cdd2fa0f0ba47aa47eff5dd0a7359f" url="http://geekeando.blogspot.com/2008/06/programador-php-empleo-tech.html">			<content><![CDATA[El siguiente es un artículo patrocinado.Continuando con el tema del post anterior (empleos), quiero comentarles que en Destinia.com están buscando programadores en PHP, que entre los lectores de este blog hay unos cuantos... :-).Destinia.com es un portal que tiene como objetivos ofrecernos viajes baratos, utilizando para ello la última tecnología en cuanto a desarrollo web se refiere.La búsqueda está orientada programadores en PHP y MySQL con experiencia mínima de 2 años (comprobable) y con amplios conocimientos en programación orientada a objetos, para desempeñarse en las oficinas de Destinia.com ubicadas en Madrid, España.El trabajo consistirá en formar parte de un equipo de desarrollo para llevar adelante un sistema de venta de servicios turísticos por Internet. Por este motivo se valorará experiencia en portales turísticos, vuelos, sistemas de contabilidad, así como conocimientos de XML, Javascript, AJAX y Linux.Es importante recalcar que se requieren programadores full time, es decir que puedan trabajar a jornada laboral será completa.Para más información acerca de esta posibilidad de empleo, visiten el siguiente enlace, donde encontrarán más ofertas de empleos de este portal de Internet.http://destinia.com/www/jobs/Creo que es una buena oportunidad de trabajo, en una empresa que está en pleno crecimiento, en la cual se puede aprender mucho sobre nuevas tecnologías así como también aportar los conocimientos con los que contamos. Espero que esta info les sea de utilidad...!!!Mucha suerte y saludos a todos!]]></content>
		</document>
		<document id="cada3fa995edb6e41d69d4858e89883" url="http://geekeando.blogspot.com/2008/06/yahoo-recomienda-google.html">			<content><![CDATA[Estuve leyendo que Yahoo! Argentina lanzó un nuevo asistente de búsqueda, el cual hace más eficiente al buscador, brindandole mejores resultados a los usuarios.Después de leer semejante noticia, ingresé al site de Yahoo! para probar la nueva funcionalidad... Sólo puedo decir que es brillante! Al tipear "buscadores", como primera sugerencia, el asistente recomienda "buscador Google Argentina"!!!Cosas que pasan...]]></content>
		</document>
		<document id="991f7ebce5ddf65d6c4352b595cdd0b5" url="http://geekeando.blogspot.com/2009/05/nuevo-buscador.html">			<content><![CDATA[Uno de mis placeres es navegar (y buscar) en Internet. Y en esa búsqueda diaria, encontré un nuevo buscador, que está muy bueno.El buscador se llama Buscatio, y está dividido en las siguientes categorías: Empleos, Inmobiliario, Videos, Descargas, Productos, Turismo y Clasificados.Al seleccionar una categoría en particular, el buscador consulta páginas relacionadas con el tema seleccionado, lo cual acorta el amplio espectro de los buscadores generales, haciendo más eficiente la búsqueda. Además, el sistema permite que los usuarios sugieran sitios para agregar a la base de datos en cada una de las categorías existentes.Creo que es una buena alternativa, que estaré evaluando en los próximos días.]]></content>
		</document>
		<document id="c9fc47e6b48603240b62652723adcc77" url="http://geekeando.blogspot.com/2009/05/relojes-personalizados.html">			<content><![CDATA[A quién no le gustaría tener un reloj geek, de acuerdo a nuestro propio gusto? Para esto la gente de RegaloPersonal.com nos da la posibilidad de personalizar los relojes insertando en la esfera del mismo textos, nombres, dedicatorias, logos, imágenes, y cualquier otra cosa que se nos ocurra!!! Todo esto con la mejor calidad, garantizada.Lo más importante es que la gente de RelojesPersonalizados.com trabaja con marcas reconocidas a nivel internacional, lo que nos brinda tranquilidad de la garantía correspondiente. Algunas de las marcas son las siguientes: Relojes Lotus, Festina, D&G, Guess, Viceroyv y TheOne entre otros.En el site además se pueden elegir algunos logos pre-definidos, ya que se ofrece un catálogo sectorizado en siguientes categorías: Amor, Animales, Deportes, Estrellas, Horóscopo, Letras, Náutico, Ocio, Religión, Transporte, Tribal, Varios y VTES.Además, ofrecen presupuestos en 24hs para aquellas empresas que deseen realizar regalos corporativos personalizados.Con todo esto, tenemos todas las posibilidades de elegir una temática que nos apasione o nos resulte simpática y una marca o estilo de reloj, para combinarlos y “fabricarnos” ese reloj que tanto soñamos.Incluso es una muy buena alternativa para quedar bien con algún amigo/a, familiar, novio/a ofreciéndole nuestra “creación” como uno de los regalos más originales que puedan existir!A los que les interese pueden darse una vuelta por el site (y después comentar qué les pareció la experiencia!).]]></content>
		</document>
		<document id="9923a94a136009d9ad90705a7f07bf8a" url="http://geekeando.blogspot.com/2009/06/bing-vs-google-parte-i.html">			<content><![CDATA[El día de hoy he estado con poco tiempo (y lo sigo estando!), pero alcancé a leer éste post sobre Bing (que encontré a través de Popego).El autor del post habla de algunas ventajas a la hora de buscar en Bing, por ejemplo casas de comida india en su zona, o bien viajes de Seattle a Austin... en principio el buscador brinda información precisa al respecto, incluyendo mapas y hasta opciones para "re-filtrar" o "refinar" los resultados por escalas de precios o por votos... Es cierto lo que dice, es muy interesante cómo Bing muestra los resultados.Ahora bien, por el lado de Google, realizando las mismas consultas, obtenemos resultados similares (en Google.com, no en Google.com.ar, por ejemplo). En el caso de las casas de comida, nos muestra una serie de opciones, situadas en mapas (de Google, claro) y en el caso de los viajes, nos pide que ingresemos los horarios de partida y de regreso y nos permite buscar directamente en algunos sitios especializados.En esta mirada rápida, están bastante parejos en la efectividad del resultado (con una pequeña gran ventaja de Google, por ser el dominador de la búsquedas en Internet, con más del 60% del market share...).Espero tener un poco más de tiempo para ir mas a fondo sobre esto...]]></content>
		</document>
		<document id="43a033ab5e533d3676b07cdf41a02d90" url="http://geekeando.blogspot.com/2009/06/el-post-mas-encontrado.html">			<content><![CDATA[Hoy leí éste post en 4manos.com.ar y me pareció interesante la idea. Si bien la idea suena bien, realicé algunas búsquedas con las "keywords" (palabras claves) que resalta en negrita y no pude dar con el blog a partir de ellas (al menos a través de Google)...En función de esto, decidí realizar el "experimento" desde Geekeando a ver qué resulta. Una diferencia con el post inspirador es seguramente la/s fuente/s, y otra es que los términos que voy a utilizar son en inglés. Otra diferencia es que no voy a armar una "linda historia" con ellos (al menos en esta primera prueba).Bueno, ahi van en primer lugar el top ten de los términos más buscados durante el día de hoy (21/06) en Google:greg norman s daughterindiana unemploymentwww.in.gov/dwdmorgan leigh normanricky barnes girlfriendoklahoma octopusfree fathers day cards to printmidsummer fire festival guidemr holland s opusuplink.in.govPor si fuera poco y para agregar más términos "buscadísimos" ahi va el top five de las "Hot URLs" de Alexa...McCain: Obama has 'done well' as president so farCar Dealer Tricks to Watch For- Yahoo! Autos Article PageYoung woman describes beating at hands of paramilitaryThe End Is Coming in '2012'?Report: Egypt vs United StatesY para finalizar el top five de Yahoo Buzz para la sección "Travel"...Survey of frequent fliers dings U.S. airlines' food, serviceSecond Carnival cruise ship passenger in a day is overboardPrincess: Damage assessment in wake of cruise ship fire will take two daysUnaccompained 10-year-old passenger flown to wrong cityHotels Are Piling On FeesAhora a esperar un par de días a ver si éste post pasa a ser el más encontrado de todos!!!En algunos días les cuento los resultados del experimento (si es que hay algo valioso para contar...).Hasta la vista, baby... (unás más...jajaja)]]></content>
		</document>
		<document id="547ec564a33d8bbee88b6054744cc421" url="http://geekeando.blogspot.com/2009/06/mas-preciso-que-google.html">			<content><![CDATA[Continuando con el post anterior sobre el buscador Buscatio, veo que la idea es verdaderamente buena ya que los resultados de las búsquedas están completamente enfocadas y orientadas a los tópicos o rubros definidos.Con "enfocadas" quiero decir que uno elige de antemano el tema sobre el cual quiere realizar la búsqueda y posteriormente ingresa la palabra relacioanda, y el buscador arrojará resultados únicamente realcionados con dicho termino(s). Para mencionar un ejemplo en concreto respecto de los resultados arrojados por Buscatio respecto de la misma búsqueda en Google, si en Buscatio ingresamos los términos farmaceutico capital federal habiendo seleccionado la pestaña "Empleos", obtendremos 10 links hacia búsquedas de empleos de farmacéuticos en la primer hoja de restulados, es decir, una precisión del 100% respecto de nuestra intención de búsqueda. La misma búsqueda en Google, arroja sólo 3 resultados relacionados con nuestra intención dentro de los 10 primeros links, pero ninguno detro de los 3 primeros. Está claro que la búsqueda en Google se podría refinar por parte del usuario, para indicar por ejemplo, empleo de farmaceutico en capital federal, consiguiendo resultados similares (aunque para este ejemplo Google arroja en un mapa la dirección de la "Farmacia del Trabajo S.C.S" que es completamente irrelevante). De todas maneras, creo que es mejor (más cómodo y eficiente) para el usuario que éste simplemente piense (e ingrese) lo que desea sin tener que detenerse a evaluar qué debe indicarle a un motor de búsqueda para que lo interprete.Seguiré analizando algunas otras características de Buscatio.com y de otras alternativas de búsqueda similares (o no tanto...en estos días estoy probando Bing...tiene buena pinta "But is not Google", jaja).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>