<author id="2be5c39265cedfbcdaa5631db05e92a0" url="fabianelcalesitero.blogspot.com.ar" feed="http://fabianelcalesitero.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4b1d46629e3f2e8493eebd0dfceb9bcd" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2012/10/dale-al-parche-una-coleccion-con.html">			<content><![CDATA[Les presento  SÚPER PE y CUENTOS ARREMOLINADOS,  de la colección Dale al Parche, de Huaca Ediciones. Son parte de una colección de libretas para que te diviertas y aprendas. Cada libreta tiene una historia con DIVERCICIOS o ACTIVERTIDAS, que es como llaman en HUACA a las actividades divertidas. Además, son muy fáciles y puedes hacerlas solo o con amigos, en casa o en la escuela.En la colección hay otras dos libretas buenísimas: ABECEDARIO de Graciela Repún, Florencia Esses, Melina Pogorelsky. Cada letra es una historia diferente que te permite jugar con las palabras, los sonidos y las imágenes. Allí te encontrarás con la vaca Elvira que toca el violín, iguanitas que tienen frío y usan bikinis, un yacaré que hace yoga, el oso Rodolfo y la araña Ñata entre muchos otros. DINOS de Alejandra Bagnasco y Graciela Equiza. Si querés conocer más de los dinosaurios y del mundo en el que vivieron, aquí podrás hacerlo. En cada página te encontrarás con un dino distinto: desde el Tiranosaurio REx hasta el EStegosauro, desde la Maiasaura hasta el Triceratops, desde los dragones, sus parientes imaginarios, hasta el compsognathus. También podrás jugar a ser un arqueólogo y reconstruir un increíble dino con sus fósiles.  Todas están ilustradas por Emiliano Pereyra. ]]></content>
		</document>
		<document id="583fdc410c51c2ea45ea7c2704b62f93" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2012/10/esqueletos-de-colores-rimas-con-huesos.html">			<content><![CDATA[Esqueleto color rojo,calavera como manzana,un gusano entra por un ojoy por el otro, va saliendo una araña.Esqueleto de amarillo,calavera como el maíz,un gusano entre los dientes y una araña saludando por la nariz.Esqueleto color verdecalavera como sandía,un gusano dice ¡Buenas noches!y una araña le responde ¡Buenos días!Esqueleto de morado,calavera como ciruela,un gusano en la molleray una arañaestá durmiendo en una muela.Esqueleto color naranja,calavera de mandarina,un gusano está resfriadoy una arañale convida una aspirina.     ]]></content>
		</document>
		<document id="702d9ff55d8e4a6ec90b0238e8216332" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/04/cuiquis-una-novelita-para-hacer-sonar.html">			<content><![CDATA[Este es ¡CUIQUIS!, una novelita para chicos desde los 8 años. Es de la colección Osa Menor, de editorial Elevé y tiene ilustraciones, fantásticas, de Sabrina Dieghi.La protagoniza mi amigazo Parafernalio Traslafafa, quien por "desaburrirse" arma un despiole de miedo...]]></content>
		</document>
		<document id="cd38cfb6a576fde2681e249d01fa2ef9" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/04/discursos-piolas-para-los-actos.html">			<content><![CDATA[Les presento DISCURSOS PARA ACTOS ESCOLARES, en coautoría con mi hermano ARIEL SEVILLA (alias "el gemelo historiador"). Forma parte de la nueva colección Recursos para docentes. Un libro especialmente dirigido a docentes de nivel inicial y primario, de escuelas de la República Argentina. La edición incluye treinta y seis discursos escritos para ser leídos o dichos en los actos escolares de las nueve fechas más importantes del calendario oficial. Para eso, creamos cuatro discursos para cada fecha o recordatorio, que se distinguen entre sí por estar escritos con distintos “registros” (simbólico, histórico, literario, etcétera). Una propuesta que busca ofrecer a los docentes alternativas para que el momento del discurso en genere emoción, sorpresa y reflexión, y marque un pico en el desarrollo del acto escolar.]]></content>
		</document>
		<document id="619a40e5339a236e24ec99d9c331725e" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/04/hoy-teatro-una-antologia-con-obras-para.html">			<content><![CDATA[Nuevo libro... "Hoy, teatro"una antología de obras teatrales, publicadas por Edebé. Entre los autores están Adela Basch, Julia Chaktoura, María Inés Falconi, Mercedes Pérez Sabbi, Omar Nicosia, Cecilia Pisos, Patricia Suárez, Carolina Tosi y yo.Es una selección recopada de obras para todos los gustos... ¡Imperdible!]]></content>
		</document>
		<document id="41cd8e80a1f2428f5ac6ac182be9bd82" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/04/nuncas-vayas-bahia-macabra-y-otros.html">			<content><![CDATA[Con ustedes... NUNCA VAYAS A BAHÍA MACABRA Y OTROS CUENTOS DE TERROR, de Uranito y con unas ilustraciones geniales de Chavetta Lepipé. Un libro para leer con las luces encendidas o al resplandor de una vela, en esas noches (o mañanas o tardes) en las que tenemos ganas de espantarnos de la diversión. Ojalá les gusten... a mí, escribir estos cuentos ¡me pusieron el bigote de punta! ]]></content>
		</document>
		<document id="95013de8842452af16db50a4815cbb07" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/04/ojos-de-gato-una-novela-para-aprender.html">			<content><![CDATA[Esta es OJOS DE GATO, de SM Ediciones. Una novela humorística que lleva a conocer los intríngulis de un día en la vida de los habitantes de un edificio, espiados por un par de ojos muy particulares. Espero que les guste, pero les dejo un adelantito del primer capítulo...De noche, los gatos hacen de las suyas. Hasta que el amanecer los espanta como si fuera un baldazo de agua fría.Él, jamás de los jamases. No le llama la atención maullarle a la Luna, cuando está; ni cometer clandestinidades usando el oscuro disfraz de la noche. En cambio, prefiere dormir a pata suelta y ronquido pelado. Su cama es un embrollo de estopa y retazos de un pulóver apolillado. Se encuentra en un rincón, entre cachivaches, y diarios y revistas apergaminadas que se apilan en el sucucho de la azotea. Es lo que se dice un bicho diurno. Y sus jornadas son muy agitadas, llenísimas de cosas para hacer. No le sobra el tiempo para aburrirse; ni siquiera echarse una siestita puede.Ahora acaba de despertar. Sabe que es domingo porque ayer fue sábado. También, porque los domingos ninguno de los del edificio asoma la nariz a los pasillos hasta que el sol abre el cielo por la mitad.Se despereza panza arriba, estirando sus patas elásticas como queriendo rasguñar el techo. El bostezo es tan pero tan grande, que la araña que cuelga en un rincón del techo, teme que vaya a tragársela. No tiene nombre la araña, pero es buena compañera de cuarto.En este momento, él se da envión. Ya está de pie. Zangolotea el cuerpo de pelo blanco en partes manchado de marrón, y se eriza como si fuera a separarse en dos. La cola se le eleva alta y finita, parece un mástil.Podría tejerle una bandera, se inspira la araña que lo observa desde su puesto de trabajo. Y con su baba traslúcida comienza a confeccionarla. La tejeré a punto cruz, se propone.Nunca hay luz en el cuartucho, pero eso no es un problema para sus pupilas felinas. Y aunque está mirando fijo a la patona, no la ve. Su mente está en otro lado, haciendo cálculos para saber dónde deberá trabajar hoy.A un piso por día de un total de cuatro que hay en el edificio… si ayer visité el segundo…  hoy me tocaría… el tercero, estima; si pudiera escribir llevaría una agenda. Definido ese aspecto, con una pata, luego con otra, se lava la cara; también se saca las lagañas. ¿Por cuál departamento comienzo?, se pregunta mientras se “ducha”. En el camino lo decido. Total, ninguno tiene perro. No como en el primero, que parece una perrera y sí que me complican el trabajo. Comenzará su día visitando el…]]></content>
		</document>
		<document id="f5075309f679bd76c4e30adfc1d031a4" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/04/un-pueblo-que-fue-circo-y-otros-cuentos.html">			<content><![CDATA[Les presento UN PUEBLO QUE FUE CIRCO Y OTROS CUENTOS INSÓLITOS, mi primer libro publicado en Amauta.Tiene relatos disparatados y llenos de humor, condimentados por las ilustraciones de Emiliano Rodríguez Egaña.Para que vayan conociéndolo, les dejo un adelanto del primer cuento...Dicen que era un pueblo tan, pero tan tan chiquito que una vez llegó un circo y quedó todo entero bajo la carpa. Entonces, la vida de todos se convirtió en una función, ¡que duró quince días! La pista se ubicó sobre la plaza. Los chicos se olvidaron de los columpios, el tobogán y el subibaja. En cambio, jugaron a volar en el trapecio, cruzar la cuerda floja con los ojos vendados, dispararse varios metros desde los trampolines para dar hasta doce volteretas en el aire y ¡hop!, caer sobre un pie en uno de los jardines. Eso y otras cosas tan, pero tan tan osadamente divertidas.Las vecinas usaban las sogas de los parantes de la carpa para tender la ropa al sol: zoquetes, calzones, camisetas y demás, lucían preciosos entre cientos de banderines de colores. También enviaban a los acróbatas a hacer las compras: los tipos demoraban segundos en ir y volver de la panadería, la verdulería, la carnicería. Las doñas, agradecidísimas, les devolvían el favor con una medialuna, una naranja o una costeleta. Los pobladores adoptaron la costumbre de almorzar mientras veían ensayar a toda la compañía y durante la cena, sin levantarse de la mesa, disfrutaban de la función. Eso sí, dejaron de salir al campo o viajar a la ciudad, porque para volver a sus casas debían pagar la entrada...]]></content>
		</document>
		<document id="26d61020abbff210da5da76804fcaec2" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/05/quien-secuestro-al-principe-encantado.html">			<content><![CDATA[Fábulo D. Tective, a quien ya algunos conocen por ¿QUIEN MATÓ A LA MADRASTRA? vuelve a meterse en un caso cuento policial...Él investiga casos policiales en los reinos y bosques donde suceden los cuentos clásicos. Ahora se enfrenta a un nuevo misterio: han secuestrado a Príncipe Encantado, el futuro esposo de Blancanieves. ¿Quién pudo llevárselo? ¿Por qué? Poco a poco irán apareciendo los sospechosos que con sus confesiones lo enmarañarán en una insólita intriga palaciega. Pero no le resultará sencillo: Fábulo tiene la presión de su terrible jefa y también la de su mamá, quien lo prepara para anunciarle algo que le trastocará la vida. Un caso lleno de humor y con un desenlace más que sorprendente. Esta novela acaba de salir y es de la colección Amaranta, de Salim Ediciones. Las ilustraciones son del gran Alberto Pez...]]></content>
		</document>
		<document id="74dbd9b4f6682620a9bdec5d5153424b" url="http://fabianelcalesitero.blogspot.com/2013/05/tipos-textuales-un-libro-para-leer.html">			<content><![CDATA[Les presento TIPOS TEXTUALES: Dinámicas lúdicas para la lectura y la escritura Este libro de Editorial Imaginador propone, en principio, 34 dinámicas para contribuir a que la lectura y la escritura creativa se conviertan en hábitos gozosos, libres, imaginativos; pero también que contribuyan a la comprensión lectora y la producción oral de los más pequeños y de los adolescentes.Fueron planteadas como juegos, es decir como una invitación a entretenerse; a competir con uno mismo y contra los demás, solos o en grupos; acertar, equivocarse, volverlo a intentar; ganar o no… y todo lo que conlleva el acto de jugar.    Surgieron del desafío de crear un espacio lúdico en aulas o bibliotecas de escuelas primarias y secundarias de diversas provincias argentinas, así como en talleres de escritura brindados a niños, niñas y adolescentes, sus docentes, directivos y familiares. En ese sentido, ya fueron puestas en prácticas con diferentes destinatarios y, por ende, resultados. Pero en cada oportunidad siempre se priorizó que al momento de realizarlas sobrevolaran el espíritu del disfrute, la libertad, la creatividad, la autocrítica, la posibilidad de que nos escuchen y lean, y de leer y escuchar a los demás…  Decidimos dividirlas en dos partes. Iniciamos con juegos que los hará leer antes de leer a partir de los elementos paratextuales e introducirse en el manejo de libros como los diccionarios y otros que contienen textos no literarios; también, servirán para ayudarlos descubrir lo que contienen los estantes de las bibliotecas.El segundo capítulo presenta veintiséis dinámicas con diferentes textos literarios narrativos (cuento, novela, fábula, leyenda, mito), dramáticos (obras teatrales y dramatizaciones) y poéticos (poemas, canciones y coplas; además de adivinanzas, chistes y otros juegos orales de palabras). Entre los géneros, nos permitimos sumar a la historieta como una atractiva fusión del texto escrito y el código gráfico.        Cada juego está previamente detallado según los tipos y clases de texto que permite abordar y el objetivo que deberán perseguir los participantes. Las propuestas fueron creadas para ser realizadas individualmente o en grupos y no necesariamente deben concluir con la definición de un ganador, eso queda a libre elección del coordinador. No fueron pensadas exclusivamente para determinadas edades, en todo caso sirven como base para que puedan ser adecuadas a las características del grupo con el cual se realicen.   Dijimos que en principio presentamos 34 juegos, porque si bien las dinámicas son de lectura de textos y/o escritura creativa de los tres géneros de la Literatura, en realidad aspiramos a crear un abanico que al abrirse integre otros tipos y clases textuales.  En consecuencia, también se proponen actividades con tipologías textuales no literarias (como el texto expositivo, instructivo, opinativo, periodístico) y con diferentes portadores (folletos, afiches, carteles, etiquetas, esquemas, entre otros). Al mismo tiempo, fueron pensadas para contribuir a desarrollar otras habilidades y hacer uso de la tecnología (principalmente internet) así como de otros discursos expresivos (por ejemplo, la representación teatral o el video). ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>