<author id="2d49165dd92e6642c0b6c2202e4adfad" url="comunicacionpatagonica.blogspot.com" feed="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="fc5eef21bf23ceb0a7b80a506caa8b43" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/11/esquel-catedra-de-sociologia-abordo-la.html">			<content><![CDATA[Por Gustavo Macayo *Hemos realizado el miércoles 20 de noviembre una charla-debate sobre "El acceso a la tierra en Esquel y la Región", organizada por alumnos y docentes de la Cátedra de Sociología, de la Facultad de Ciencias Jurídicas, Sede Esquel. La actividad se desarrolló en el Aula Magna de la Universidad de la Patagonia, en el Km. 4, el día miércoles 20/11/13, de 18 a 20 hs. Los ejes de la actividad fueron los siguientes:1) El Acceso a la Tierra en Chubut, donde se expuso la evolución del marco jurídico desde la época de los Territorios Nacionales, pasando por la creación del Estado Provincial de Chubut, y la creación del Instituto Autárquico de Colonización y Fomento Rural, organismo que hasta hoy administra las Tierras Fiscales. Se dieron detalles de las exigencias formales para acceder a la tierra en régimen provincial, en cuanto a la introducción de mejoras, delimitación de los predios, mensura sobre el alambre y pago del canon para acceder a la titularidad. También se explicó cuáles son los órganos colegiados, departamentos y sectores que según la Ley deberían funcionar. Se destacó que tanto el Directorio del IAC como la Comisión de Tierras Indígenas no están funcionando actualmente, (desde ya hace unos 20 años), por lo que el Organismo funciona con un interventor que representa al Ejecutivo Provincial. Esto implica que no existe participación de los sectores de la ruralidad ni de los Pueblos Indígenas en las decisiones. Esta actividad la realizó el docente Gustavo Macayo.Asimismo, dos funcionarias del IAC, que fueron invitadas a participar del evento, dieron detalles sobre el funcionamiento interno del Instituto, aclarando que actualmente la función de entrega de tierras se encuentra suspendida, ya que el último titular ha renunciado hace algunos meses, y el gobierno provincial no ha designado a nadie en su lugar. Por ello, actualmente la tarea que se realiza se limita solamente a funciones administrativas internas. 2) El funcionamiento del Instituto Provincial de la Vivienda, donde se expuso el marco jurídico Nacional y Provincial para acceder a la vivienda, los requisitos que deben llenar los aspirantes, cuáles son los sectores socio-económicos que son destinatarios de sus políticas, el financiamiento y mecanismos del sistema, y la evolución del mismo a través del tiempo. Se destacó la insuficiencia de las respuestas que brinda el sistema de vivienda hoy a la comunidad ante la creciente demanda de vivienda de los diferentes sectores, así como el insuficiente financiamiento del mismo para atender a dicha demanda. Esta actividad estuvo realizada por la docente Lorena Viera. 3) La exposición de un trabajo de campo realizado por los alumnos de la Cátedra, bajo la premisa de determinar si el acceso a la tierra y a la vivienda genera conflicto social, y cuál es la magnitud del mismo. El trabajo consistió en un sondeo de opinión  a 140 personas de Esquel y Trevelin, a través de una Encuesta de 9 (nueve) ítems, a partir de la hipótesis inicial de que "El problema del acceso a la tierra genera conflicto social", hipótesis que fue ampliamente confirmada. La actividad fue presentada por dos alumnas que cursan la materia. Los puntos de la encuesta fueron: a) ¿Posee terreno o vivienda propia? b) ¿Cómo la adquirió?c) ¿En algún momento realizó trámites para la adquisición de un terreno o vivienda? ¿Cuáles?d) ¿Cómo le resultó la experiencia? ¿Con qué ventajas e impedimentos se encontró?e) ¿Cree Ud. que existen dificultades para acceder a la tierra (lote/vivienda)? ¿Cuáles cree que son las causas que han originado esto?f) ¿Cree que existen desigualdades para acceder a la tierra? ¿Cuáles?g) ¿Qué otra problemática cree que influye en el acceso a la tierra?h) ¿Cree que va a acceder a la tierra en algún momento?i) ¿Qué sentimiento o sensación le genera esto?  Los datos concluyentes son los siguientes: - Es un problema social que involucra a todas las clases, afectando principalmente a la clase trabajadora.- La falta de acceso a la tierra es mucho más que no poder tener un techo propio, implica para las personas que vivencian esa situación, una lucha interna entre la necesidad de tener que seguir adelante y la bronca que genera tanta injusticia.- No obstante lo antedicho, todas las encuestas realizadas determinan un dato altamente positivo, y es que la mayoría de las personas consultadas, tengan o no vivienda o terreno, son conscientes y se solidarizan con los que están esperando, lo que confirma la hipótesis inicial.- Hoy por hoy lograr disfrutar de un terreno o vivienda propia se ha convertido en un sueño casi imposible de alcanzar para la mayoría de la población.- Se repite la desalentadora situación de aquellos que trabajan durante toda su vida, para obtener algo que es una necesidad básica y fundamentalmente un Derecho Humano, y aún así sólo consiguen disfrutarlo durante los últimos años de su vida, y algunos nunca lo alcanzan.- Existe una dificultad en particular para los sectores medios, ya que las políticas institucionales de acceso a la vivienda están dirigidas principalmente a las clases más humildes, y además se utiliza el beneficio de otorgar una vivienda, con un marcado tinte electoralista o clientelista.   - Existen familias que no tienen ninguna vivienda, y otras que tienen dos unidades, ya que una la recibe el marido y otra está a nombre de la esposa, o de algún otro miembro de la familia.- Es lamentable tener que concluir que disfrutar de algo tan básico como tener una vivienda propia, en la cual formar una familia, y desarrollar la vida misma, se ha convertido hoy en una utopía.- La situación en general provoca sensaciones de disconformidad, indignación, desesperanza, desaliento, desamparo, y falta de inclusión en casi todos los entrevistados.Durante la actividad hubo una concurrencia total de aproximadamente 40/50 personas, tanto de la carrera de Derecho, como de otras carreras de la Universidad, así como gente de la Comunidad, ya que la actividad fue de acceso libre y gratuito. Hubo preguntas, aportes, participación y debate de los asistentes sobre los diferentes aspectos de la problemática, incluyendo los procesos de despoblamiento y éxodo rural, extranjerización de la tierra, y la concentración en pocas manos de la propiedad territorial. El balance final de la actividad fue considerado altamente positivo por docentes y alumnos de la cátedra de Sociología. Es de esperar que esta actividad sea sólo el comienzo de una discusión amplia en toda la sociedad, sobre un tema al que nadie es ajeno.* Docente a cargo de SociologíaFacultad Cs. Jurídicas - UNPSJBEsquel - Chubut]]></content>
		</document>
		<document id="477df9d6a7079b2262a212cbf20c6183" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/11/judicializados-ayer-declaro-unos-de-los.html">			<content><![CDATA[MAÑANA A LAS 10 ATECH CONVOCA A CONCENTRARSE POR LA JUDICIALIZACION DE 3 DIRIGENTESLa jueza federal, Eva Parcio, tomó declaración indagatoria ayer a Jorge Muñoz, integrante de la agrupación Mosconi de ex ypefianos, hijos y nietos, en el marco de una medida de fuerza que habría afectado la libre circulación el 17 de julio de este año. Delegados y dirigentes de la Asociación de Trabajadores de la Educación regional Comodoro se solidarizaron ayer garantizando su presencia frente a las puertas del edificio judicial, y anunciaron que mañana se concentrarán en el mismo lugar a las 10, día en el que Carlos Magno, Eduardo Humeres y Daniel Murphy deberán presentarse por el mismo motivo ante las autoridades judiciales.  La justicia imputó a Muñoz por la figura del entorpecimiento de servicios públicos, artículo 194 del Código Penal, que establece que será "reprimido con prisión de tres a dos años" "el que, sin crear una situación de peligro común, impidiere, estorbare o entorpeciere el normal funcionamiento de los transportes por tierra, agua o aire o los servicios públicos de comunicación, de provisión de agua, de electricidad o de sustancias energéticas". REIVINDICACION HISTORICAAlrededor de las 10:30 ingresó Muñoz acompañado por la abogada, Verónica Heredia. Ante la jueza federal y el fiscal, se refirió a los hechos del 17 de julio. “Pero sobre todo me dedique al contexto, al motivo por el que llegamos a la situación de las medidas de fuerza, y explicamos porque estamos ante un proceso de reclamo por una reivindicación histórica a partir de la reestatización de YPF”, indicó Muñoz. En este marco hizo mención que en su declaración se refirió también al incumplimiento en el que incurrió el gobierno provincial, sobre acuerdos y compromisos asumidos. En este sentido se presentaron unas 50 copias de notas, documentos, proyectos y acuerdos  que dan cuenta del proceso de demandas y peticiones iniciadas en mayo de 2012, momento en el que se conformó el movimiento. “Denunciamos la falta de compromiso de parte del gobierno de cumplir con algo que firmó en este caso el presidente de Petrominera, Oscar Crettini. No se entregaron certificación, ni se terminó con el dictado del mismo que se haría hasta fin de año, se abrieron cuentas en el Banco que generaron deudas a los trabajadores, esto también quedó bien en claro”, indicó Muñoz.LIBRE EXPRESIONPor su parte la abogada Heredia indicó que el proceso judicial demuestra que el estado “pareciera tener como única respuesta a los reclamos de las personas es el derecho penal, citando a indagatoria a una persona que forma parte de un grupo de muchas personas, y no es casualidad que en vez de citarse al conjunto se cita a una sola persona para invisibilizar de que esto se trata de un reclamo social”.  Argumentaron que el hecho por el que se lo judicializa tiene su origen en la privatización de YPF en los noventa, “a partir del reconocimiento de la presidenta, de este error, y del supuesto reconocimiento de este error histórico y la reparación histórica para los ciudadanos”. En este marco la abogada sostuvo que “las conductas del señor Muñoz y de los integrantes del grupo forman parte del derecho constitucional y convencional a la Libre Expresión que esta garantizado constitucionalmente en el artículo 14.   El ejercicio de un derecho constitucional no puede traer aparejado un delito”.]]></content>
		</document>
		<document id="3c9f2d1168a47d44b19263698247a3" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/11/personas-asesinadas-por-el-aparato.html">			<content><![CDATA[UN MAPAEl relevamiento de CORREPI arroja datos dramáticos sobre la desaparición de personas en Chubut. El mapa brinda datos de todo el país, se confeccionó ante la necesidad de mostrar lo invisibilizado y naturalizado de la represión. Recupera datos a partir de 1996 sobre personas asesinadas por el aparato represivo estatal. "Con estos datos, nos proponemos mostrar que el alcance y la extensión de la represión que padece el pueblo, responde a una política de estado. Un estado dividido en clases, que necesita de la explotación de la amplia mayoría del pueblo por una reducida minoría, y que, para poder garantizarla, inevitablemente hace uso de la violencia y la represión. Nuestro Archivo no es un pulido y perfecto trabajo estadístico por muchos motivos".  En Chubut se contabilizaron 54 casos, entre 1983 y 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="102c4e165a041dfa8df473530cda2d66" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/11/polemica-en-la-legislatura-por-el.html">			<content><![CDATA[La ministro de Agricultura, Ganadería, Pesca y Bosques de la provincia, Gabriela Dufour, fue interpelada en la Legislatura Provincial, esta mañana en una larga jornada, en la que tuvo que informar sobre el préstamo que el gobierno provincial realizó a la empresa Alpesca, de Cura Segundo. Los legisladores cuestionaron el préstamo de los 10 millones de pesos ante la evidencia de que sería irrecuperable.“Las medidas que estamos tomando, tanto para Alpesca como para el sector pesquero en general, tienen como objetivo primordial el sostenimiento y la recuperación del empleo”, explicó Dufour ante los diputados provinciales.El diputado Oscar Petersen tomó la palabra para expresar: “Adhiero cuando la ministra dice que esta es una buena oportunidad para buscar soluciones. Si bien impulsé yo la interpelación, fue acompañada por los diputados. Por eso agradezco su intervención”.Gabriela Dufour explicó de manera detallada el destino que tuvieron los 10 millones de pesos que, a través de Corfo, se orientó a los trabajadores de Alpesca, monto que fue tomado como “prefinanciación del stock de productos para exportación”.“La celeridad de la intervención tuvo que ver con el acuciante problema social de los trabajadores”, a los que se les adeudaban al menos cuatro quincenas, explicó Dufour, quien agregó que “estamos haciendo desde el Gobierno un seguimiento constante del capital de trabajo”. CUESTIONAMIENTOSFinalizada la interpelación a la ministro  el presidente del bloque de diputados de la UCR, Roberto Risso, dijo que “por primera vez, desde la época del ex gobernador Atilio Viglione, la inmensa mayoría de la Cámara se mostró insatisfecha y disconforme con el resultado de la interpelación a un ministro”.De este modo, el legislador se refirió a las críticas casi unánimes que desde los bloques se hicieron a las respuestas brindadas por Dufour respecto a la manera en que el Ejecutivo abordó la crisis de la firma Alpesca a través de un préstamo de 10 millones de pesos, del que sólo se recuperaron 1,5 millones y no hay garantías reales de devolución.Risso cuestionó la falta de una estrategia judicial “para garantizar que la plata prestada sea bien administrada, cuando las empresas de Omar Segundo, como Socia SRL, tiene 42 cheques rechazados, por 3 millones de pesos, y levantó apenas 1,3 millones”.Además criticó el legislador que desde el gobierno “no hicieron una prenda flotante para la mercadería que hoy ya no está más” y que era el reaseguro del reintegro del dinero, agregando que “los responsables no son solo los de Corfo, son también Buzzi, Eliceche y Dufour”. Sostuvo que tampoco se pidió de garantía los 80 millones que Alpesca está por cobrar de un juicio.Para Risso "es mentira que Corfo tenga facultad para prestar plata. Eso lo hace el banco", al tiempo que señaló que “esta empresa está en pre quiebra, no está pagando, no tiene recursos. Es irresponsable cómo se han manejado los recursos".]]></content>
		</document>
		<document id="f1fcb30ba689385b208cfdedad92c513" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/12/cambios-en-el-calendario-academico-de.html">			<content><![CDATA[ DOCENTES DEBERAN PRESENTARSE EL 21 DE FEBREROEl período especial (escuelas rurales) comienza el 27 de enero para Inicial y Primaria, y el 3 de febrero para Secundaria. Para el período común, se fijó el 5 de marzo para Inicial y Primaria y el 10, para Secundaria. El Ministerio de Educación del Chubut ya elaboró el calendario escolar para el ciclo lectivo 2014, que establece una meta de 183 días de clases. El documento establece que en los niveles Inicial y Primario las clases comenzarán el 5 de marzo, en tanto que el Nivel Secundario lo hará el 10 de marzo. El ciclo lectivo cerrará el 17 de diciembre. Los docentes deberán presentarse en sus lugares de trabajo el 21 de febrero y el receso invernal se fijó desde el 14 y hasta el 25 de julio. De esta manera, en 2014 el período escolar en Chubut comenzará el 22 de enero y se extenderá hasta el 19 de diciembre. "Originalmente se había anunciado que comenzarían el 26 de febrero, pero observamos que luego en el calendario está el fin de semana largo por los festejos de carnaval, con lo que consideramos que no tiene mucho sentido comenzar para luego interrumpir el dictado a los pocos días", dijo este martes a la prensa el ministro de Educación, Guillermo Firmenich. Además, el funcionario indicó que Chubut es el octavo distrito que se suma a los cambios en el inicio del ciclo lectivo, ya que otros siete habían manifestado la misma intención en la última reunión del Consejo Federal de Educación. El ministro sostuvo que al concluir el ciclo lectivo del período común el 17 de diciembre del año próximo, se dará cumplimiento a los 183 días de clases que plantea como meta el calendario escolar. Posponer el inicio hasta el 5 de marzo ayudará a que "se terminen de ajustar los concursos, la designación de cargos titulares y suplentes, tareas que se hacen previamente al inicio de las clases", informó. Período especial El calendario escolar también fija la fecha de inicio para las escuelas rurales o del interior provincial que, por cuestiones climáticas, desarrollan su actividad con un cronograma particular. Para esos establecimientos el inicio de clases será el 27 de enero para los niveles Inicial y Primario, y el 3 de febrero para el Secundario, en tanto que el receso invernal irá desde el 23 de junio y hasta el 8 de agosto. Los docentes de escuelas de período especial deberán presentarse el 28 de enero.]]></content>
		</document>
		<document id="67fe2583f9a37dea27494e7daff1724a" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/12/comenzo-ayer-el-juicio-por-la.html">			<content><![CDATA[Declaró hoy el primer testigoHOY DECLARÓ UNO DE LOS 11 TESTIGOS Y SE REALIZA UN RECONOCIMIENTO OCULAR EN SARMIENTOComenzó ayer el juicio que busca esclarecer los hechos vinculados a la desaparición de José Luis Rodríguez Dieguez, mientras era soldado del Ejército Argentino, durante su estadía en el Regimiento 25 de Infantería de Sarmiento. Los imputados se negaron a declarar.El juicio que busca determinar qué pasó con Rodríguez Dieguez, un joven que vivía en Capital Federal hasta ingresar al Ejército, se realiza en la sede de este Tribunal, ubicado Carlos Pellegrini Nº 450, en instancias previstas hasta el próximo jueves. Ayer comenzó a las 10 con la única presencia de uno de los imputados, Carlos Antonio Españadero –quien desarrollaba tareas de inteligencia para el Ejército-; ningún familiar del desaparecido.  El otro imputado, Teófilo Saa –ex jefe del Regimiento 25-, siguió el debate a través de un sistema de video conferencia, desde el Penal de Ezeiza donde esta detenido con prisión preventiva por otras causas. Ambos se negaron a prestar declaración.  Tanto Saa como Españadero, son asistidos técnicamente por el defensor público oficial, Sergio María Oribones y el fiscal General Horacio Arranz quien dio a conocer detalles de la causa a diario Patagónico.Cabe acotar que en esta causa fue imputado después de su muerte el ex presidente durante la última dictadura militar, Jorge Rafael Videla, quien fuera procesado por la jueza federal, Eva Parcio de Seleme. TESTIGOS CLAVELa jornada de hoy comenzará a las 9 de la mañana, para escuchar la declaración del ex soldado Juan Roberto Britos, quien tomó contacto con Rodríguez Diéguez al llegar a Sarmiento preveniente de Las Lajas, Neuquén, el 19 de octubre de 1976. Tras su declaración se realizará una inspección en la zona del barrio del Regimiento 25 de Infantería de Sarmiento. Este testigo, además de la ex novia del desaparecido, Lucia Bravo son considerados clave para desarmar la versión oficial de la deserción de Rodríguez Dieguez, 2 días después de ingresar al Regimiento 25. Según se informó al padre de la víctima oportunamente el joven desaparecido salió de la base junto a un sargento y otro soldado. “Cerca del cartel se avería el vehículo, el sargento le ordena volver a pedir auxilio, se dirige al cuartel y en ese trayecto cerca de dicha unidad militar desaparece”.El fiscal general indicó que en primer medida se argumenta que no es lógico que el soldado decida abandonar el servicio al llegar a Sarmiento, considerando que viajó sólo en colectivo y tren durante tres días, desde Las Lajas –Neuquén-, su primer destino hasta el Regimiento 25. Afirma que incluso en una de las paradas se le informó que el tickets se había comprado mal por lo que compró con dinero de su bolsillo un pasaje que le permitió llegar a destino. OCULTAMIENTOLas cartas que el soldado envío a la familia son piezas claves en la investigación que permitió que esta causa llegara a esta instancia, dado que el joven no sólo relataba detalles sobre la vida en el Ejército, sino también fechas y estados de ánimos. En ellas no da cuenta de la intención de desertar a los 2 días de arribar a Sarmiento como se indicó desde el Ejército. Hasta ahora el caso de Rodríguez Dieguez, es el único en su tipo en el Regimiento 25. Se denunciaron malos tratos pero no desapariciones. Lo que es común en los delitos de lesa humanidad en el país es el ocultamiento del caso detrás de la figura de “deserción”, algo que también se usó en regimientos de la zona del norte del país. “En estas zonas urbanas era más fácil ocultar porque decían se fue un día de franco y no volvió pero en Sarmiento es más difícil”. El soldado desaparecido había participado en una movilización cuando cursaba sus estudios universitarios en Buenos Aires en 1974, incluso había estado a disposición del Poder Ejecutivo durante el estado de sitio. Fue liberado en el 75. “Esto era un antecedente peligrosísimo para el Ejército que podía considerarlo el demonio”. Durante su paso por Las Lajas, llegó a tener grado de dragoneante, “la vida militar era impecable”, sostuvo el fiscal general. La participación de los imputadosNéstor Felipe Canabal es uno de los testigos del juicio. El hombre que era soldado, tambor de la Banda del Ejército, recordó que al arribar a Sarmiento se comentaba sobre la llegada “de un guerrillero”. Recordó que se decía además que un sargento apodado “Ginebra Llave”, de apellido Espinosa, “había bailado” al soldado Rodríguez Dieguez. De hecho lo vio “tirado afuera” y su cuerpo tenía señales de haber sido golpeado. Le pidió agua, y le dijo que lo llevaban pero no sabía dónde. El testigo sostuvo que luego lo “tiraron” en la caja de un camión unimog. Esa noche escuchó disparos y un helicóptero. Canabal cree que lo tiraron al Lago Musters. El fiscal General, Horacio Arranz, considera que “Ginebra Llave” Espinosa es uno de los responsables pero, como otros testigos valiosos para esta causa, falleció. “Muchos no llegaron a testificar porque algunos fallecieron o se desconoce el paradero”, indicó el fiscal. La vinculación del imputado Teófilo Saa en la causa está dada precisamente por su condición de jefe del Regimiento. “No puede decir que él no sabía lo que ocurría en el Regimiento”, afirmó el fiscal. En el caso del otro acusado, Carlos Antonio Españadero, fue convocado por ser una persona clave en el proceso dado que participó del interrogatorio que se realizó a la novia de Rodríguez Dieguez. “La ex novia sostiene que él le hace preguntas que si no se las hubiera sacado por la fuerza al soldado nunca se las hubiera dicho”, indicó el fiscal.Además de Juan Roberto Britos y Canabal se espera que declaren esta semana Humberto Santi, Néstor Felipe Canabal, Nicolás Rodríguez Alvarez, Lucía Cristina Rodríguez, Carlos Héctor Vasconet, María Elena Gil, Rubén Norberto Gómez, Daniel Juan Merit, Graciela Lucía Bravo y Carlos Ismael Garcilaso. Algunos de ellos declararán a través de video conferencia.]]></content>
		</document>
		<document id="6d330a1e4642de5b80f77b6898838634" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/12/el-perro.html">			<content><![CDATA[Este perro no muerde. Araña la puerta. Clava las garras en el lomo de los otros perros. No es rabioso, ni siquiera lo hace por su comida. No es miedo. Es su esencia. Babea y ladra para adentro hasta ahogarse con el humo del cigarrillo. Cruel devora corderos, devora pastores. El alarido del perro que se mete entre en las piernas del amo, la hierve la sangre a cualquiera, porque se lo sabe desbocado, a la orden de quien exhiba las cadenas. Agachados, desgarbados,doblando las patas, caminan se desplazan cabeza gacha, sin mirar a las presas pateando para sumar presencia. Si los hay iguales, no creo que los una la especie sino el espanto. Hincha el lomo y oscuro, revuelve la carroña de los demás, fomenta la jauría que mirará detrás de un vidrio.                                                         No tengo miedo, solo tristeza por aquel que no se reconoce.]]></content>
		</document>
		<document id="3f85c61415611245aad6c04d7176c989" url="http://comunicacionpatagonica.blogspot.com/2013/12/en-el-rio.html">			<content><![CDATA[Foto de miblog.indomita.orgUn hombre pájaro pesca en el río urbano de la pobrezaPesca esperanza y cosecha la prueba de que sólo la solidaridad nos dará alas Camina por las ruinas de la villas y da su mano, el corazón derramado de amor. Una lágrima cae no se sí es tristeza tan sólo cae y se pierde en este camino que no lleva a ningún lado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>