<author id="2d49efc9b5529286f9e55226550bd4bd" url="nefastas.blogspot.com" feed="http://nefastas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="40bc73bedda5156e0776ee55231f824b" url="http://nefastas.blogspot.com/2008/01/momento-grasas-trans-i-i-i.html">			<content><![CDATA[Un breve Trans Interruptus que quiero compartir.. llego a las 6 de la tarde del laburo y solo pienso en mi almuerzo tardío: empiezo por ¼ de pollo porque el cuerpo pedía salado, pero no lo estoy terminando y ya se me viene a la mente la imagen de mi “postre-fracaso” de año nuevo, postre que ni marido se animo a comer porque lo sentía muy bomba para la temperatura que nos acompaño el 31 a la nuit..me ofendí yo?? para naaaaaaaada mi amor, lo encanuté con mucho placer sabiendo que iba a ser mío y sólo mío durante esta semana: mucho choco, mucho dulce de leche y muchos m&m en proporciones perfectas dentro de una fuente rectangular de 20x12 aprox…dejo el pollo, tomo cuchara grande (nunca podes liquidarte un postre entero *de la fuente* con una de café, eso lo sabemos bien los trans) y empiezo.. no paro.. tomo velocidad crucero y ...listo, retiro inmediatamente la fuente vacía de mi vista porque empieza la culpa, me desplomo y trato de hacer cuentas.. imposible calcularle las calorías a ese grosorrrrrr de postre, pero había una realidad y era que me sentí mucho peor que la tarde ESA en la que abrí y liquidé una caja de Garotos .. Acá termina el momento trans de una nef y viene el derrape…Llega marido (deportista mal) y me invita a caminar para hacer un poco de ejercicio… WTF????!!!, ok.. sepan de una buena vez que éste me esta cagando y groso, porque desde el día 1 le pido que me haga de trainer.. ya pasaron 8 años y siempre se negó.. que le bajo el ritmo, que me prendo un pucho, que me río de cualquier cosa y no me concentro, so, lo saco de la rutina, etc, etc, etc.. salí igual porque mi estupida meta era quemar al menos 3 de los bocados que me mandé…Por DIOS gente no salgan a correr si no tienen estado y mucho menos después de un atracón semejante, ya pasaron 24 hs y sigo con temblores en mis piernas!!!Les dejo un par de regalos hasta que retomemos las actividades blogueriles, viene lenteja el tema pero hay voluntattt, no nos odien!Primero..guidito tiene flog!!! . Dos clic mas y llegan al larva!Segundo.. si estas buscando una maquilladora te recomiendo a Eugenia Chaieb, todavía no la probé pero fijate como se vende en este antes y después (y si, también creo que Elida debería tomar acciones porque no podes dejarte tomar una foto así, ni en calidad de canje)]]></content>
		</document>
		<document id="9ead9ad80a21546dc829389bebbc70ba" url="http://nefastas.blogspot.com/2008/03/big-nius.html">			<content><![CDATA[Venimos para atrás con nef´s y tenemos que pedirles disculpas por tanta desatención, pero…….tenenemos big news que nos justifican y debemos compartirlas con ustedes: una esta a un paso del altar y la otra ….a unos pocos meses de ser mamá, que tul???!! Cáiganse de orto, seeeeeeeeeeee!! o nos pasan cosas grossas a ambas o no pasa nada!!.Voy a contarles mi impresión al planificar el casorio (la futura mum hará lo suyo en breve, por ahora sigue sin compu y entró en una dimensión desconocida que no le desea a nadie):No necesitás tomarte un año.. podes hacerlo en dos o tres meses y cero stress..El primer mes fijas la fecha, señas el lugar y a divulgarlo!!El segundo mes podés no hacer nada, salvo comprar la tela del vestidoEl tercer mes (lo empecé esta semana) supongo que pinta la ansiedad y que sobrevienen las corridas de último momento, pero quiero compartir algunas experiencias con los que van a dar el si en un plazo no muy lejano:a) salón / quinta / campo / barco: googlée todo, filtre millones y vi solo tres en una mañana, suficiente para decidirme.b) mesas: las hicimos en media hora y evitamos cualquier sugerencia ajena a nosotros dos (creo que este es el punto fundamental a tener en cuenta para no enloquecer)c) catering: de que te sirve probar con medio buenos aires si el momento que define todo es esa noche? Digo, conocí gente que meses esta picoteando en cuanta cocina encuentra con la excusa de "ladegusstaciónvistess" y la realidad es que todo te lo puede joder el gordo que esté en la cocina esa misma noche.Y además,1* no bajás de peso si no te stressas un poco ..ahora por ejemplo, necesitaría que me invada un bruto ataque de nervios porque ya me hice la segunda prueba del vestido y tuvieron que abrirlo porque no pasaba por ningún lado.2* zapatos de novia,,superan en $200 a cualquier par de “soltera-casada-viuda”. Evitá la palabra novia al presentarte en una zapatería, y también hace lo mismo con los que maquillan y peinan, todos se creen miguelito romano y se quieren salvar con tu casorio.3* foto-video: estos son ladrones profesionales, posta, cero escrúpulo... un tema aparte que no voy a desarrollar porque me da mucha bronca pensar lo que se llevan , eso si…un consejo: si me vas a mostrar tu “servicio” a través de álbumes de casorios viejos, no quiero ver dientes amarillos , ni gente cerrando los ojos en las fotos principales.. ni tampoco un incipiente acné en la foto gigante que le sacaste a la novia, porque si vos tuviste problemas con la luz o ella se brotó a último momento, lo mínimo que podés hacer es pasar el photoshop sin chistar.4* Por último, creo que en esto que voy a contar radica la diferencia principal entre ser normal y una border: por más que busques “ideas” en la web no podes entrar a ningún FORO de novias, están desquiciadas y se retroalimentan entre ellas.No hay forma leerlas sin evitar sentirte muy culpable por toooooooodo lo que NO hiciste ( y que ellas tienen re cerrado desde hace meses)…. Hay novias 2009, SI!, que ya están llorando y gritando por todos los foros porque no saben QUÉ poner en la canastita del baño (WTF!!!!), que lloran desconsoladas porque YA tienen un invitado que les va a fallar y les desarma todas las mesas, porque empezaron con los masajes reductores, pilates y limpiezas faciales PERO no ven los resultados esperados (su esperanza en este caso es un simil liz solari y ni hipotecando la vida llega, pero las chicas van en carrera con esa ilusión).Pase lo que pase ese día, no tientes a la mala suerte metiéndote en ese submundo, la maldición podría ser muy jodida.]]></content>
		</document>
		<document id="f82216bfc73d55184925b54ba72c879c" url="http://nefastas.blogspot.com/2008/07/nef-returrrrrrrrrrrrrn.html">			<content><![CDATA[Ayyy meu deus…vengo a postear y me doy cuenta del tiempo que pasó desde la última vez….!!Te digo: la otra ya se casó, clavó flor de jani mun, volvió y a full de laburo…y yo... me mandé una mega buzarda que ya está a 7 días de sacar al dogor que tengo adentro, seeee, varoncito me salió!Y qué puedo decir de todo este proceso? Que estuvo buenísimo, que por suerte no hubo complicaciones y entonces mi vida siguió bien normal, aunque creo que salí más de joda ahora que antes: pobre criatura me va a tomar venganza, desde que es parte de este mundo tuvo 7 casamientos + sus respectivas despedidas de solteras (incluyen carnaval, strippers, sex shops - 3 visitas bien embarazada- sexólogas, trenes de la alegría, etc). Le tocaron además los meses con más cumpleaños que tengo en el año (abril y junio) y como si esto fuera poco a la madre se le ocurre asociarse con otra amiga (also pregnant) para largar con su proyecto de “profesionales independientes” a esta altura del partido. Y entonces qué decir…se porta súper, ahora ya pesa bastante y no te puedo andar caminando así como antes, peeero.. todavía me la banco!Entendí que la mitad de las cosas que dicen de los embarazos es verso, y por eso me torra que todos quieran ver en mi síntomas que nunca tuve... Recién ahora tengo ataques de sueño, pocos, pero antes de tenerlos ya todos querian verlos en mi, entonces insistían en que yo tendria que desplomarme de sueño en cualquier salida, bajarme de los tacos, alejarme del humo y la musica fuerte...basttttta che! siempre fui bicho de la noche, gran calavera y suelo quedarme hasta las 3 am mirando second chance de todas las series, y en este nuevo estado seguí con el mismo ritmo nocturno, sin alteraciones.Reemplacé las barritas de cereales como colación por los viejos y queridos turrones Arcor: un día nos miramos en el chino y no pudimos separarnos, flechazo. Me mando 2 por día. Mi ritmo para comer no cambió y eso se lo debo a haber sido golosa, glotona, gordita y sin culpas previa panza…porque todo límite vos YA lo pasaste antes de la criatura, entonces lo que viene después no espanta a nadie….con marido seguimos pidiendo nuestro medio kg de helado cada uno y todos felices.Ahora si, me molesta mucho hablar de mi embarazo en términos de semanas…al principio me mareé grosso, porque tomaban fecha de eco, fecha de la ultima vez que te vino, sumas y restas y…no se!. El alquiler lo pago por mes, un noviazgo lo cuento en meses...por qué acá tenemos que hablar de semanas? y de lunas??? bue..stop it!!. Ya una vez la había escuchado a ella, loli, decir que le torraba que hablaran así y tiene toda la razon , pero, pasados unos mes..sorryyyy SE MA NAS, tuve que ceder ante los docs y ya les respondo como ellos quieren.El bolso recién lo armé la semana pasada, me venían rompiendo las pelotas hace más de dos meses y saqué cagando a todos, mooy polite obviamente (asi: contestas como el orto y miras con cara de forrita, pero al mismo tiempo que te acaricias la panza arriba y abajo).Lo importante: me tomé todo con moooocha calma y eso ayudó también a que marido esté súper y los dos felices. Si pueden hacer eso…mejor. He tenido peores ataques hormonales antes de que me venga que por estar embarazada, asi que tampoco adhiero a la excusa hormonal.Obviamente SU cuarto no está listo, pero si lo está su cuna en el nuestro, esperandolo llena de chiches (que buenos estannnn!). El resto , lo veremos juntos...mi vida fue siempre tehagotodoaúltimomomento y supongo que un hecho así no podía ser la excepcion…]]></content>
		</document>
		<document id="d48ca81fa0df0772f9583152b3baf9e8" url="http://nefastas.blogspot.com/2008/09/faceputobook.html">			<content><![CDATA[Que mierrrrrrrrrrrrda es esto! Hace tiempo recibí invitaciones y por ser educada decido hacerme la famosa cuenta, sin ninguna foto ni info personal obvio, solo para aceptarle las invitaciones a *migente* y saludarlos, que se yo, todos suben fotos deben tener ganas de recibir un Holaaaaaaaaaaaaaaaa, Què lindaaaaaaaaaammmmmmm estassssssssss, etc…pero…señores….es mooooooooy jodido el entrecruzamiento de contactos que lograron estos pibes, what pass papi??:* los muerrrrrrrrrrrtos que después de tantos años quieren ser amigos, por què??? Si no te hablo desde el `96 y si en la calle las tres veces que te crucè me hice bien la pelotuda – y te diste cuenta ex compañerita del secundario- qué te hace creer que tengo ganas de hablarte “a-hora”? Nada mi amor,, a revivir amiguitos a otro lado (aca también aplican los de la primaria ahhhhhhhhhhhhhhhhhahahhahhh por que?????? No es justo, pase mucho mas de una década sin saber nada de ellos por què me comprometen en una reunión de ex alumnos?? Soy educada y me cuesta mandarlos al carajo, pero me incomoda mucho una cosa así, no los reconozco en las fotos chicos, no tengo idea què fue de sus vidas en los últimos 15 años y la pase muy bien jugando al elástico pero en serio, no se si hoy los quiero escuchar.. no es lo mismo!* los ex…WTF! Y los ex que de golpe resultan ser amigosfacebookianos de otros ex???!!! AY el cagazo que me pego cada vez que entro y veo que tienen amigos en común es HUUUUUUUUUUUUUUGE. La paso mal, me transpiran las manos, tengo una regresión a mis 4 años cuando creía que los de la tele me estaban mirando (me pasaba mucho con luis miguel, estaba segura que el nene ese me estaba viendo mientras cantaba y me daba mucha vergüenza – al mismo tiempo que me peinaba un poco y me quedaba posando para dar bien en cámara, claro- ). Al principio no sabia si quedaban registrados mis movimientos en sus perfiles pero al carajo, yo no puedo quedarme con la intriga, tengo que ver el listado de cada uno y ver donde hacen matching…lamentablemente se conocen entre 3 y ya es muy fuerte, quiero hacerme humo.Me prometí no volver a entrar pero una vez x semana estoy pispeando…creo que inconscientemente estoy esperando que se termine de cerrar este circulo de mis amistades/mis amores/mis odiados y no me quede mas gente indeseable por sumar….no puedo creer cómo nos achicaron el mundo con estas cosas pero bueno, vamos a lo mas superficial..el facebook es el fotolog de los mas caretas no? bueno, igual es tan mierda como los otros, o peor, si bien no se juntan en el abasto a escupirse y/o sacarse fotos con Cumbio (tema aparte, no se si es nena o nene pero todos mueren por el esperpento ese), acá se mandan mates, compran cosas –con què guita contame!!!, muestran estados de animo, stop it se están enviciando y no suma!!! Hablando de sumar, QUIEN TIENE 194 AMIGOS?, no, en serio, ponele que me hago la copada en mi vida cotidiana y este blog es solo una descarga, yo no te llego a 30 reales..vos cómo sumas 200??Ya no me da pudor nada y opto por cancelar invitaciones y eliminar las fotos en donde me “etiquetan” (horrenda idea), pero se tiene que cortar de alguna forma. Ya se que puedo anular mi cuenta pero yo necesito, sisi , NECESITO saber què pasa con esta gente, quien más se quiere hacer amigo de algún ex, si algún tarado hace comentarios sobre mis fotos (claro que yo no subí ninguna, como mi coequiper, que al estar tarada con su bebe se caga cargando álbumes del gordo precioso y por eso la perdono, pero seguimos teniendo el problemita del etiquetado que comenté recién), cual de las perras más odiadas del secundario se convirtió en ballena y lo muestra orgushosa, y qué tapadita hoy es un yeguon,en fin...sigo aportando a la comunidad facebookiana, pa´ servirles mis amores.UPDATE con mas odio: 1) hay gente que me sugiere agregar de "amigo" a otro..a verrrrrrrrrrrrr....dejame elegir a mi! no es mi puto espacio acaso??? qué ? ahora tambien tengo que aceptar sus RE FE RI DOS? btw, a los que entienden de esto..ellos saben que están en lista de espera hasta mi ok??, por dios no me quiero sentir mas garca pero me llevannnN!!2) basta del " hola..jiji..sólo pasaba..." A QUÉ MIERDA PASAS PELOTUDA??? 3) ñoños que hacen, o quieren hacer, mega master en el congo belga, NO ME INTERESA!. Cuando vuelvan con el diploma mandan un mail pero sus nombres no pueden ir siempre acompañados de MBA "La Cadorcha", Graduado de XXxxx año 2000 (2000!!! pasaron 8 años infeliz!!). ]]></content>
		</document>
		<document id="65253fa67e64bf474677e94be8eb12a1" url="http://nefastas.blogspot.com/2009/03/una-cerda-importante.html">			<content><![CDATA[Seeeeeeeee, seguimos con vida pero taannn vagas! por eso qué mejor manera de arrancar que contando breves de otros no? - mi amaaaaaaarrr,, mi amaaaaaaaaaaaaaaaarr (del otro lado, qué?,,queeee?? ),- estoyyy en el baañoooooo ( bueno.. )- estoyyy haciendo caacaaaaaa ( eh? )- que estoy haciendo cacaaaaaa (...)- queeeresssss? jiji (...)- te pregunto si queressss!!?? jiji ji ( N O ! )- pero mira que esta rica ehhhhh jijij ejijijejij (...) (...)ok, AHI se termino la escucha. Vivo debajo de ellos y en dos segundos ya estaba en la calle, no puedo seguir con eso!!!podes creer que una boluda de 20 le hable asi al noviete? qué te queda por compartir con él en unos meses, la tira de cola ao vivo?? ojo, se que muchos tipos alguna vez te quieren contar la anecdota de lo que dejaron ahi, su orgullo por las dimensiones (WTF!!!) y demas, pero yo siempre me encargué de cortar esa charla, o sea, no me interesa ningun detalle de lo que pasa ahi adentro y en casa no se habla del tema a menos que quieras dormir entre las plantas, coinciden en esta conmigo no??]]></content>
		</document>
		<document id="f0ffd902ca564b97d962d9be8b76d8e4" url="http://nefastas.blogspot.com/2009/05/imperdibles-nefastos.html">			<content><![CDATA[Porrrrrrrr favaaaaaaaaaaaarrrrrrrr!!miren estas dos cosas que encontré por lainterné mientras me tomaba mi recreo nocturno...the doom is coming soon.1) Este video de los chicos de "Resiste un archivo" debería ser publicado por todo el mundo.Es sobre la entrega de los "Premios Jugate Conmigo". No entiendo como Cris no está en cana solamente por haber salido en televisión abierta diciendo esta cantidad pelotudeces todas juntas. Please check on Luciano Castro y el final con el video homenaje...priceless mallllacá el linkhttp://resisteunarchivo.blogspot.com/2009/04/la-vida-es-un-juego.html2) Después de leer que Betty Salomón se clavó un paquete de rivotril vencidas casi me muero. Ella y otras más como Susi Romero, Moria, Su, Sil Peyrou y hasta Noemí Alan entre otras, fueron además de prepaid gatones de la época, símbolos de algo que parece que en la actualidad se toma como un defecto imperdonable...el camel toe.Pero como siempre los yanquis nos tienen una solución para todo y llegan a salvar el mundo de todas las desgracias, ahora se creó The Cuchini Pad.Grande fue mi sorpresa cuando vi un post en nuestro beloved Dlisted sobre esto....no me digan que no es fino!(y acá aplaudimos todos a la Todo por dos pesos).]]></content>
		</document>
		<document id="e3d7742408f9bed947e747833bc2fe80" url="http://nefastas.blogspot.com/2009/07/al-final-el-facebook-no-era-tan-mierda.html">			<content><![CDATA[Viste que una no siempre es lo que aparenta. Yo la veo a esta con el collarcito armani (eschannnnnnnge!!), los tacazos y la tintura impecable en Cocodraiiil y nunca voy a creer que se vistió en el cuarto este my god!. Por favor noten victoria´s secret vainilla, cuchi tramontina, oliva cocinero y maiz natura I guess. Espuma de afeitar del hombre de turno, olla al pie de la puerta…curte algun tipo de feng sui que no conozco?.Saben quien es no?Mañana seguimos con mas casos, porque nos copamos malllllllll!BesotesNef^S returrrrrrrrrrning]]></content>
		</document>
		<document id="55cb9fb961fd470902da43b9023cedab" url="http://nefastas.blogspot.com/2009/08/un-anoy-grasas-trans.html">			<content><![CDATA[Motoneta (a.k.a mi hijo) cumplió un año.La madre hace 7 meses volvió a viajar por trabajo, pero ahora también anda con él. Por ende su cumple se lo organizamos por mail e internet...qué sería de mí sin ellos?Además tuvimos festejo atrasado porque la gripe nos hizo suspender, pero finalmente la semana pasada (un día después de aterrizados) se vino la fiesta. Salió divino, y él más contento que todos.Sobre todo cuando le cantan feliz cumpleaños....muuuuucha gente ahí cantandoselo y él aplaudiendo, bailando y riendose...la gente sorprendida por ver (según sus dichos) el primer bb que no llora cuando le cantan la canción con las velitas. Y además de todo esto...la uru llego a mi vida....gracias reina por todo, por la entrega, la paciencia a pesar de la distancia y las diferencias de horas.Todo salió re lindo y todos los nenes se fueron del cumple encantados con sus cajitas del almacén.Gente a comprarle a la uru, que con el curro que es para chicos terminamos engordando todosss (madre 100% trans siempre roba comida a su hijo), aguantennn todas las cookiesss, alfajores, todo! Si no fuera porque Peri te vive mandando el chivo no se me ocurría hacer el pedido, así que punto para ella también.]]></content>
		</document>
		<document id="99a64bbb446919fd641d42f59ee89ea4" url="http://nefastas.blogspot.com/2009/09/maraton.html">			<content><![CDATA["Y ahora me lo venìs a decir!!!!!!!!" Marido y yo este finde hicimos un non stop de 'Todos contra Juan'.Gente, no dejen de verla, no puede estar màs buena, Juan Perugia mata (y eso que Gastoncito no es de mis preferidos) y su representante Guillermo Caravelli no puede màs! Todos tienen algo inolvidable, hacìa tiempo no me reìa tanto.Esta es una de esas series que podès ver mil veces sin cansarte.Como esas pelis del cable que viste un millòn de veces (Bridget Jones, El caso thomas crown, Closer, Notting hill, etc, etc, etc) porque cuando hacès zapping y estàn... las dejàs, las ves contenta, y siempre encontràs algo nuevo.]]></content>
		</document>
		<document id="a684c47d527d15133cb6bf5a56bfda06" url="http://nefastas.blogspot.com/2009/09/musicales.html">			<content><![CDATA[En general no soy de recomendar música, para eso están Los chicos ( que perfecto lo hacen), peeero resulta que bueno, al andar viajando de nuevo uno pasa muuuchas noches de hotel (cuando no está motoneta) al pedo mirando tele u obviamente webeando.Sumado a eso se da el intercambio cultural con toda la gente que uno labura, ahora me toca con: colombianos, guatemaltecos, españoles, portugueses y suecos (entre otros).Entre tanto intercambio the swedish guy me viene a presentar a esta banda, se llama KENT. No pueden tener temas más lindos, pero yo me enamoré mal total de éste. Esa sería la versión en inglés de ese tema y además tienen un canal especial en youtube que hay que ver.Peeero, no contenta con eso, de pedo me vengo a topar con estos koreanos...se llaman NELL. Y uno no les entenderá un joraca pero los teman matan matan matan. (nota mental, buscar las lyrics y traducir, los quiero entender!!!).Finally ni lerda ni perezosa les dejo a los muchachos de Empire of the sun que no pueden estar más del bocho porque no les da, pero las canciones son mundiales y los videos una mezcla de Dune y Mad Max grossos mall. Les dejo We are the people.Y les podría poner miles más, pero esas obvio las conocí en Stay Free, así que es más fácil que vayan directo a los chicos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>