<author id="2f41228a8baa5e919da1f91c146f8226" url="bolumecum.blogspot.com" feed="http://bolumecum.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1d1695ca4ec939178b365148b93296c0" url="http://bolumecum.blogspot.com/2007/11/2211.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINASDía de la Música1859 Nace en Buenos Aires la primera médica argentina, higienista y educadora Cecilia Grierson. Falleció en Capital Federal el 10 de abril de 1934. La escuela de enfermeras que fundó lleva su nombre.1875 Nace en Montevideo (República Oriental del Uruguay) el notable actor dramático, escultor, pintor y músico Pablo Podestá, que representó memorables papeles en "La piedra de escándalo"; "La montaña de las brujas" y "Muerte civil". Falleció en Buenos Aires el 26 de abril de 1923. 1919 Muere en Buenos Aires el perito, geógrafo, antropólogo y naturalista Francisco P. Moreno, primer hombre blanco que llegó al lago Nahuel Huapi. Sus peritajes en límites chileno-argentinos ganaron grandes extensiones para nuestra soberanía. Nació en Buenos Aires el 31 de mayo de 1852. 1942Día de la Flor Nacional: El Ceibo1991 Fallece en Resistencia (provincia del Chaco) el poeta y profesor Alfredo Veiravé. Se especializó en literatura hispanoamericana, sobre la que dictó cursos en nuestro país y en el exterior. Es autor, entre otras obras, de "El alba, el río y tu presencia"; "Después del alba, el ángel"; "El ángel y las redes" y "Destrucciones y un jardín de la memoria". Aunque radicado por largos años en Resistencia, nació en Gualeguay (provincia de Entre Ríos) el 29 de marzo de 1928. EFEMERIDES PERIODISMO.COM- Día del Ceibo, la flor nacional argentina. La flor de ceibo, también denominada seibo, seíbo o bucaré, fue declarada flor nacional argentina por Decreto del Poder Ejecutivo de la Nación Nº 138474/42 (23 de diciembre de 1942).- Día de Santa Cecilia, patrona de la música y de los músicos. Fue una noble romana, convertida al cristianismo, que —según la tradición— fue martirizada por su fe entre el año 180 y 230 de la era común.La Iglesia Católica y la Ortodoxa conmemoran su muerte el 22 de noviembre.Es patrona de la música, de los poetas, de los ciegos (como santa Lucía de Siracusa) y de las ciudades de Albi (Francia) y Ómaha (estado de Nebraska, EE. UU.)1497 - Vasco da Gama dobla el Cabo de Buena Esperanza.1643 - Nace Rene Robert Cavelier, explorador francés. Célebre por sus incursiones en América del Norte donde recorrió la región de los Grandes Lagos de los Estados Unidos y de Canadá, después el río Misisipi, explorando los territorios situados entre la región de Quebec y el delta del Misisipi.1819 - Nace George Eliot, novelista inglés.George Eliot es el seudónimo que empleó la escritora Mary Ann Evans (Arbury Farm, Astley 1819 - Londres, 1880), escritora británica. Sus novelas, de estilo realista, reflejan con pesimismo la vida provinciana británica y en general la complejidad de la vida británica de su época. Recrean conflictos morales, en los que ella aboga por la autenticidad.Usó un nombre masculino para asegurar que su trabajo fuera tomado en serio. Pocas escritoras publicaban bajo sus nombres verdaderos, como el caso de Charlotte Brontë y sus hermanas. Eliot quisó evitar ser vista simplemente como una escritora romántica.1824 - Guatemala, El Salvador, Honduras, Costa Rica y Nicaragua promulgan la Constitución que une a los cinco países en una Federación.1859 - Nace Cecilia Grierson, la primera médica argentina, higienista y educadora. Fue también pintora, escultora y gimnasta, donó una escuela en Los Cocos (Córdoba) dónde vivió sus años de jubilación y en su casa hizo un lugar de descanso de artistas y médicos. Recibió incontables galardones y homenajes para una vida plagada de resultados en favor de la educación y la medicina Argentina.1869 - Nace André Gide, escritor francés, defensor de los derechos de los homosexuales. Premio Nobel de Literatura en 1947.1873 - El transatlántico francés "Ville du Havre" se hunde en su travesía a Nueva York.1875 - Nace Pablo Podestá, notable actor dramático, escultor, pintor y músico uruguayo. Era el hermano menor de los Podestá, la gran familia artística dirigida por José Podestá (Don Pepe o Pepino el 88), fundadora del teatro criollo.1890 - Nace Charles De Gaulle, militar y estadista francés.y 1899 - Nace Hoagy Carmichael, compositor y actor estadounidense. Fue un compositor, cantante-pianista estadounidense de música popular y de jazz. Está considerado como uno de los grandes compositores de la canción popular estadounidense; entre sus canciones, muchas de ellas consideradas estándares, se encuentran títulos como "Stardust", "Georgia on My Mind", "Up the Lazy River", "Rockin' Chair", "The Nearness of You", "Heart and Soul", "In the Cool, Cool, Cool of the Evening", "Skylark" y "Nueva Orleans".1901 - Nace Joaquin Rodrigo, compositor español de música Clásica, conocido como "El Maestro Rodrigo".1902 - Nace Jacques Philippe Leclerc, militar francés. Militar francés, líder del ejército de las fuerzas de la Francia libre durante la Segunda Guerra Mundial. Fue miembro de la resistencia y con el grado de general, comandó las tropas que entraron en vanguardia de los aliados en París y Estrasburgo en 1944, adentrándose en el sur de Alemania hasta el cuartel de Hitler en Berchtesgaden.1916 - Muere John Griffith "Jack" London, novelista estadounidense. Autor de La llamada de la selva y otros cincuenta libros.1921 - Nace Rodney Dangerfield, actor y guionista estadounidense.1924 - Nace Geraldine Page, actriz estadounidense.1940 - Nace Terry Gilliam, cineasta y actor estadounidense.1943 - Nace Billie Jean King, una de las mejores tenistas de la historia.1947 - Nace Alfredo Cristiani, ex presidente de El Salvador.1955 - La URSS hace estallar en Siberia una bomba de hidrógeno.1956 - Inauguración en Melbourne (Australia) de los XVI Juegos Olímpicos.1961 - Nace Mariel Hemingway, actriz estadounidense.1961 - nace Alemao (Ricardo Rogerio de Brito), futbolista brasileño.de 1962 - Muere Rene Coty, político francés. Presidente de Francia (16 de enero de 1954-8 enero1959). Fue el segundo y último presidente de la Cuarta República francesa.1963 - Asesinan al presidente de los EE.UU. John Fitzgerald Kennedy, en Dallas.1963 - Muere Aldous Leonard Huxley, escritor inglés. Fue un escritor inglés que emigró a los Estados Unidos. Miembro de la reconocida familia de intelectuales Huxley. Conocido por sus novelas y su gran abanico de ensayos, publicó, también, relatos cortos, poesía, libros de viaje e historias para películas y guiones. Mediante sus novelas y ensayos, Huxley ejerció como crítico de los roles sociales, las normas y los ideales. Se interesó, asimismo, por los temas espirituales, como la parapsicología y la filosofía mística, acerca de las cuales escribió varios libros. Al final de su vida Huxley era considerado como un líder del pensamiento moderno.1963 - Los Beatles lanzan su disco "With the Beatles".1965 - El boxeador Cassius Clay conserva el título mundial de los pesos pesados tras su victoria sobre Floyd Patterson.1967 - Nace Boris Becker, tenista alemán.1975 - Juan Carlos I de Borbón jura como Rey de España.1977 - Primer vuelo París-Nueva York del Concorde.1980 - Muere Mae West, actriz estadounidense.1983 - El Ejército de Liberación Nacional (ELN) colombiano secuestra en Bogotá a Jaime Betancur Quartas, hermano del presidente de la República, Rómulo Betancur.1987 - Detienen al narcotraficante José Luis Ochoa, uno de los principales "capos" del narcotráfico en Colombia.1989 - Asesinan en Beirut al presidente del Líbano, René Muawad, y 14 personas más, al estallar un potente artefacto.1990 - Dimite Margaret Thatcher como primera ministra del Reino Unido.1992 - La coalición pro gubernamental "Cambio 90-Nueva Mayoría" gana las elecciones en Perú.1995 - Simón Peres se convierte en el jefe del XII Gobierno de Israel.1995 - La dirección del FIS reconoce la legitimidad de Liamin Zerual como presidente de Argelia, gesto sin precedentes, pues la formación integrista boicoteó las elecciones argelinas.]]></content>
		</document>
		<document id="bffc2426a260ebf29791a098e3617632" url="http://bolumecum.blogspot.com/2007/12/2012.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1967 Muere en Buenos Aires, a los 78 años de edad, el poeta, autor teatral, ensayista, abogado y profesor Arturo Capdevila. Escribió obras como "Córdoba del recuerdo", "Jardines solos", "Babel y el castellano" y "La Sulamita". Nació en Córdoba el 14 de marzo de 1889.1972 Comienza a funcionar la Universidad Nacional de Luján.Hoy 20 de diciembre: Día Internacional de la Solidaridad HumanaEFEMÉRIDES PERIODISMO.COMDía de Santo Domingo de Silos.- Día del Reportero Gráfico (en Argentina). Figura esta efeméride pero se contradice con laLey 24.876Establécese el 25 de enero como Día Nacional del Reportero Gráfico.Sancionada: Setiembre 10 de 1997Promulgada: Octubre 13 de 1997B.O.: 17/10/97El Senado y Cámara de Diputados de la Nación Argentina reunidos en Congreso, etc. sancionan con fuerza de Ley:ARTICULO 1º-Se establece la fecha del 25 de enero como Día Nacional del Reportero Gráfico.No obstante ello, siempre es un buen momento para refrescar la memoria. ¡No nos olvidemos de José Luis Cabezas!1699 - El zar Pedro el Grande ordena el cambio del año nuevo en Rusia al 1 de enero. Llevó a cabo un proceso de occidentalización y expansión que transformó a la Rusia moscovita en uno de los grandes poderes europeos.1805 - Nace Thomas Graham, químico británico, conocido por sus investigaciones en la difusión de gases y líquidos y en la química de los coloides.1868 - Nace el industrial estadounidense Harvey Firestone.1880 - Broadway es iluminada con energía eléctrica.1892 - Segun Julio Verne, considerado como uno de los padres de la ciencia ficción, Phileas Fogg termina su vuelta al mundo en 80 días.1925 - Nace la actriz argentina María Rosa Gallo.1930 - Nace Nicolas "Pipo" Mancera, productor y conductor pionero de la televisión argentina.1937 - Muere Erich Von Ludendorff, principal estratega militar de Alemania durante la I Guerra Mundial.1937 - Nace el arquero del fútbol inglés Gordon Banks.1959 - Las Naciones Unidas suscriben la Convención sobre los Derechos Políticos de la Mujer.1963 - Nace la infanta Elena de Borbón, hija de los Reyes de España, Juan Carlos Y Sofía.1967 - Muere Arturo Capdevila, poeta, dramaturgo y ensayista.Fue presidente del Instituto Popular de Conferencias del diario "La Prensa". Obtuvo el Premio Nacional de Literatura en los años 1920, 1923 y 1931. La Sociedad Argentina de Escritores le otorgó el Gran Premio de Honor en 1949, en reconocimiento al libro de poemas "El Libro del Bosque". Fue profesor de literatura en la Universidad Nacional de La Plata.Como miembro de la Academia Nacional de Letras de la Argentina, ocupó el sillón Nº 8, "José Manuel Estrada". Fue asimismo miembro correspondiente de la Academia Española de la Lengua. La Academia nacional de Historia lo contó entre sus miembros desde el año 1922.1968 - Muere John Ernst Steinbeck, escritor estadounidense, ganador del Premio Nobel en 1962.1972 - Comienza a funcionar la Universidad Nacional de Luján.1975 - Nace el actor argentino Nicolás Pauls.1976 - Yitzhak Rabin renuncia como primer ministro de Israel.Fue el séptimo jefe del Estado Mayor del Ejército de Israel (Tzahal) (1964-1967); y el quinto Primer Ministro (1974-1977) —el primero nacido en el país— y nuevamente entre 1992 hasta su asesinato en 1995. Recibió el Premio Nobel de la Paz por sus esfuerzos por lograr la paz que culminó en los Acuerdos de Oslo. También fue merecedor del Premio Príncipe de Asturias de Cooperación Internacional. Ambos premios le fueron otorgados en 1994.1982 - Muere Arthur Rubinstein, pianista estadounidense de origen polaco, famoso especialmente por sus interpretaciones de obras de compositores románticos.1989 - Tropas estadounidenses invaden Panamá.1991 - Judit Polgar se convierte en la Gran Maestro de Ajedrez más joven de la historia, con solo 15 años y 150 dias.1994 - México devalua el peso y se desata el "Efecto Tequila" en todas las economías de América Latina.1996 - Muere en Seattle, EE.UU., el astrónomo Carl Sagan.Popular astrónomo y divulgador científico de Estados Unidos. Fue pionero en campos como la exobiología y promotor del proyecto SETI (literalmente Búsqueda de inteligencia extraterrestre). 2001 - El presidente argentino Fernando de la Rúa renuncia bajo la presión popular después de dos días de enfrentamientos que causaron 30 muertos.2003 - Los piqueteros marchan recordando la gesta de diciembre de 2001. Una explosión en Plaza de Mayo deja más de 20 heridos.]]></content>
		</document>
		<document id="87aa2f7fedd8194dbcbf22700a03dd9f" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/10/efemrides-0110.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1892 - Nace en La Plata (provincia de Buenos Aires) el notable pintor Emilio Pettorutti, autor de obras de tendencia cubista como "El improvisador" (1937) y de sus famosos arlequines. Su obra tiene alta cotización internacional. Falleció en París (Francia) el 16 de octubre de 1971.1910 - Se inaugura en Buenos Aires, en la Plaza Lorea, el monumento a Mariano Moreno, obra del escultor Miguel Blay.1930 - Muere el arqueólogo Salvador Debenedetti, director de la restauración del pucará de Tilcara (Jujuy). Nació en Avellaneda (provincia de Buenos Aires) el 3 de marzo de 1884.1933 - Se le designa en la República Argentina su primer cardenal, monseñor Santiago Luis Copello, arzobispo de Buenos Aires.1937 - Día del Mar y de la Riqueza Pesquera1956 - Muere en Buenos Aires el escritor tucumano Pablo Rojas Paz. Entre otras obras, escribió: "El patio de la noche", "El libro de las tres manzanas", "Hombres grises, montañas azules", "Los cocheros de San Blas" y "Alberdi, ciudadano de la soledad". Nació en la ciudad de Tucumán en 1896.1960 - Comienza a transmitir en Buenos Aires el Canal 13 de televisión.1990 - Día Internacional de las Personas de EdadEn Argentina se conmemora por el Decreto Nº 903/2001.EFEMÉRIDES PERIODISMO.COM- Día del Mar.- Día del Vendedor.- Día de la Independencia, celebrado en Nigeria.- Fiesta Nacional en China y Chipre.- Día de Santa Teresita del Niño Jesús.1578 - muere Don Juan de Austria.1813 - Batalla de Vilcapugio: las tropas del Gral. Belgrano son vencidas por los realistas.1869 - se editan en Viena las primeras postales.1881 - se funda el Girondins de Bordeaux Football Club, de Bordeaux, Francia.1881 - nace William Edward Boeing funda la aircraft company.1892 - nace Emilio Pettoruti, pintor.1898 - Henry Huntington compra los tranvías de Los Angeles.1904 - nace Vladimir Horowitz, fue un pianista ucraniaco. En su momento fue considerado uno de los pianistas más distinguidos de cualquier época.1905 - se funda el Galatasaray Spor Külübü, de Istambul, Turquía.(entidad deportiva turca).1908 - Henry Ford introduce el auto Modelo T.1919 - aparece en Buenos Aires "La Fronda", diario conservador dirigido por Francisco Uriburu.1920 - nace Walter Matthau, actor estadounidense.1922 - se funda el Club Deportivo Tenerife, de Santa Cruz de Tenerife, Islas Canarias, España.1923 - se funda el Club Atlético Claypole.1924 - nace Jimmy Carter, 39no Presidente de los Estados Unidos (1976-1980).1928 - BMW comienza la producción del modelo Dixi. Antes sólo construía motores de aviación y motos.1933 - se le designa a la Argentina su primer cardenal, monseñor Santiago Luis Copello, arzobispo de Buenos Aires.1934 - nace el Pato Donald.1935 - nace Julie Andrews (Julia Elizabeth Wells).1936 - Francisco Franco asume el cargo de Comandante en Jefe y Jefe de Estado en España.1943 - los aliados liberan Napoli.1949 - Mao Zedong proclama la República Popular China en Pekín.1960 - Nigeria consigue su independencia.1960 - comienza a transmitir en Buenos Aires el Canal 13 de televisión.1962 - los británicos Peter Benenson y Sean Bride fundan Amnistía Internacional.1966 - nace George Weah, centrodelantero Liberia; Tonnerre, Monaco, PSG, Milan.1971 - abre sus puertas Walt Disney World en Orlando, Florida.1972 - muere Louis S. B. Leakey. Arqueólogo y paleontólogo nacido en Kenya.]]></content>
		</document>
		<document id="25ed2692ce9bed32cedc2e231c516400" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/10/efemrides-0410.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1923 - Muere el legislador, diplomático, internacionalista y escritor Estanislao S. Zeballos, autor de "Viaje al país de los araucanos" y "Painé". Formó valiosas colecciones de material aborigen, producto de sus viajes. Fundó la "Revista de derecho, historia y letras". Nació en Rosario (provincia de Santa Fe) el 27 de julio de 1854. 1960 - Por decreto del Poder Ejecutivo Nacional Nº 12.179 se reglamenta el funcionamiento de los institutos de enseñanza privada. 1967 - Semana Mundial del Espacio La Semana Mundial del Espacio es una celebración internacional de la contribución de la ciencia y la tecnología a la mejora de la condición humana. Las Naciones Unidas la declaran anualmente del 4 al 10 de Octubre. Día Nacional del Voluntariado 1992 - Día Interamericano del Agua Primer sábado de octubre.EFEMÉRIDES PERIODISMO.COMDía Mundial de los animalesSantoral: San Francisco de Asís- Fiesta Nacional en Lesotho.- Día de San Francisco de Asis.1515 - nace Lucas Cranach, el joven. Fue un artista renacentista alemán, conocido por sus xilografías y pinturas.1582 - muere Santa Teresa de Avila.1582 - se introduce el Calendario Gregoriano. Para compensar el desfasaje con el Juliano, el día siguiente fue el 15 de Octubre.1585 - la ciudad de San Miguel de Tucumán se traslada a su actual emplazamiento.1669 - muere Rembrandt Harmenszoon van Rijn.(considerado uno de los más grandes pintores en la historia del arte europeo, y el más importante en la historia de Holanda).1725 - se funda la ciudad de Rosario, en Santa Fe.1822 - nace Rutherford B. Hayes, 19no Presidente de los EEUU (1877-1881).1824 - Independencia de México.1851 - muere Manuel de Godoy y Alvarez de Faria.1895 - nace Buster Keaton.1895 - se disputa el primer Abierto de los Estados Unidos de golf.1904 - muere Frederic Auguste Bartholdi.escultor alsaciano, célebre por ser el autor de la Estatua de la Libertad y el Lion de Belfort.1904 - se funda el Idrotts Förtening Kamraterna (IFK) Göteborg, de Suecia.1920 - se funda el Club Atlético Bella Vista, de Montevideo, Uruguay.1923 - muere el Dr. Estanislao Zeballos, catedrático y periodista, fundador del Instituto Geográfico Argentino y de la Sociedad Científica Argentina.1924 - nace Charlton Heston, actor.1931 - nace Dick Tracy, personaje de cómic muy popular en la cultura pop americana.1940 - nace Silvio Marzolini, marcador de punta de Ferro y Boca.1946 - nace Susan Sarandon, actriz.1955 - nace Jorge Valdano.1957 - la URSS lanza el Sputnik, primer satélite artificial.1966 - Independencia de Lesotho.1970 - muere Janis Joplin. Fue un símbolo femenino de la contracultura de los 60. Fue la primera mujer blanca considerada gran estrella del Rock and Roll.2003 - Comienzan a debatir la primera constitución de la Unión Europea.2004 - Muere Janet Leigh, a los 77 años. Trabajó en películas con Gary Cooper, Errol Flynn, James Stewart y también con su ex esposo, el veterano actor Tony Curtis. Sin embargo su escena más memorable es la del asesinato a puñalada en la ducha de un motel en el filme de Alfred Hitchcock "Psicosis."]]></content>
		</document>
		<document id="454a941cdca0297c0626f83c078c4801" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/10/efemrides-0510.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1815 - Muere en San Fernando (provincia de Buenos Aires), el economista y periodista Hipólito Vieytes. Propició la plantación de árboles y difundió nociones sobre agricultura práctica, de considerable utililidad. Nació en San Antonio de Areco (provincia de Buenos Aires) el 12 de agosto de 1762.1900 - Nace en Buenos Aires el destacado poeta Francisco Luis Bernárdez, autor de "La ciudad sin Laura", "El buque" y "Cielo de tierra". Escribió bellos sonetos y poemas de extenso metro y profundidad filosófica, como "La noche". Falleció en Buenos Aires el 24 de octubre de 1978.1925 - Día del Camino1982 - Día Nacional del Ave1994 - Día mundial de los docentesLa Organización de las Naciones Unidas para la Educación, la Ciencia y la Cultura (UNESCO) instauró el 5 de octubre como el Día Mundial de los Docentes en 1994 para conmemorar la fecha de la firma de la Recomendación relativa a la situación del personal docente de 1966. El Día Mundial de los Docentes también pone de relieve la Recomendación sobre la condición del personal docente de la enseñanza superior adoptada en 1997.EFEMÉRIDES PERIODISMO.COM- Día del Camino.- Día del Mutualismo.- Día de San Plácido.Santoral católico: San Froilán - Santa Flor1713 - nace Denis Diderot. editor de la primera enciclopedia.1815 - muere Juan Hipólito Vieytes, economista y periodista.1829 - nace Chester A. Arthur, 21er Presidente de los EEUU (1881-1884).1857 - se abre en New York el primer Congreso Internacional de Ajedrez.1864 - nace Louis Jean Lumiere. Junto con su hermano Auguste, fueron los inventores del proyector cinematográfico.1872 - el presidente Domingo Sarmiento funda la Escuela Naval.1880 - muere Jacques Offenbach.Fue un compositor y violonchelista alemán, nacionalizado francés,1905 - nace Ray Kroc, fundador de McDonalds.1921 - primera transmisión radial de los partidos de la World Series.1941 - nace Eduardo Duhalde.1960 - nace Antonio de Oliveira Filho "Careca", delantero Brasil; Sao Paulo-Napoli.1969 - el grupo británico Monthy Python hace su debut televisivo.2001 - Rusia: Un avión ruso procedente de Tel Aviv se estrella en el Mar Negro con 78 personas a bordo. Un disparo accidental de un misil de Ucrania provoca esta catástrofe.2001 - Muere Emilie Schindler, esposa de Oskar Schindler, inspirador del film La lista de Schindler. ]]></content>
		</document>
		<document id="3659991436185636b190827f90c82284" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/10/efemrides-0610.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS- Día del Teatro Rioplatense 1985 - Día Mundial del Hábitat Primer lunes de octubre. EFEMÉRIDES PERIODISMO.COM- Día Universal de los Niños.- Día Mundial de la Arquitectura.- Día de San Bruno.1780 - se realiza en Buenos Aires la primera impresión por parte de la Imprenta de los Niños Expósitos.1804 - el militar Rafael de Sobremonte sucede al mariscal Del Pino como Virrey del Río de la Plata.1846 - nace George Westinghouse, responsable por la corriente alterna en los Estados Unidos.1858 - nace José Podestá, actor, hermano mayor de Pablo.1866 - nace Reginald Aubrey Fessenden, emite el primer programa de voz y música.1872 - se establece el Servicio Meteorológico Nacional.1887 - nace Charles Edouard Jeanneret, "Le Corbusier", considerado uno de los más claros exponentes de la arquitectura moderna.1889 - Thomas Edison exhibe su primera película.1901 - se inaugura la Iglesia Ortodoxa Rusa frente al Parque Lezama.1903 - un coche producido por la Sociedad de Estudios para Trenes Rápidos Eléctricos alcanza en Berlin 201 km/h.1908 - nace Carole Lombard. Actriz cómica Estadounidense-alemana.1914 - nace Thor Heyerdahl, biólogo marino noruego, con especial interés en antropología.1915 - se crea la Caja Nacional de Ahorro Postal.1921 - nace Rinaldo Martino, figura de San Lorenzo, también pasó por Juventus, Nacional, Boca Juniors y Cerro.1927 - se estrena "El cantor de Jazz" ("The Jazz Singer"), primer largometraje sonoro.1928 - nace Ennio Morricone.1934 - se proclama la República Catalana.1973 - Egipto y Siria atacan a Israel. Guerra del Iom Kippur.1989 - muere Bette Davis.2002 - El Papa canoniza a Jose María Escrivá de Balaguer, fundador del Opus Dei. ]]></content>
		</document>
		<document id="3dbea032127a00d6141b08fc4480f153" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/10/efemrides-0710.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1734 - Es consagrado en Buenos Aires el Templo de San Ignacio, obra del arquitecto jesuita Juan Kraus. La iglesia se inauguró en 1722 y se consagró, ya terminada, en 1734. Es la más antigua que se conserva en Buenos Aires, para cuya defensa fue bastión durante las Invasiones Inglesas.1901 - Nace en Gualeguay (provincia de Entre Ríos) el notable poeta y ensayista Carlos Mastronardi, autor, entre otras obras, de "Tierra amanecida", "Luz de provincia" y "Conocimiento de la noche". Falleció en Buenos Aires el 5 de junio de 1976. EFEMÉRIDES PERIODISMO.COMSantoral: N.ª Sª la Virgen del Rosario, SS. Marcos papa; Sergio, Baco, Marcelo mártires; Gustavo (Augusto) abad.- Fiesta Nacional en Alemania.- Día de la Santísima Virgen del Rosario.1488 - muere Andrea del Verrocchio.Fue un influyente escultor, orfebre y pintor del Renacimiento italiano1520: Primera quema pública de libros en en Leuven (Holanda).1571: Batalla de Lepanto: la Liga Sagrada (España e Italia) destroza la flota turca.1582: Roma: el papa Gregorio XIII decreta el calendario gregoriano en sustitución del calendario juliano; la noche del jueves 4 de octubre dio paso al viernes 15 de octubre, por lo cual el 7 de octubre de 1582 nunca existió.1849 - muere Edgar Allan Poe.1877 - el Dr. Adolfo Alsina y el Gral. Bartolomé Mitre, adversarios políticos, se abrazan públicamete en la Plaza de Mayo.1885 - nace Niels Bohr, físico y Premio Nobel, expandió la física cuántica.1895 - nace Juan Domingo Perón (hoy y no el 8 según acta de nacimiento).1910 - Francisco Madero se autoproclama Presidente de México.1912 - nace Fernando Belaunde Terry.1926 - se funda el Mitre Football Club, de Posadas, Misiones.1939 - nace Enrique Pinti.1946 - Japón adopta la nueva constitución.1950: Anexión del Tibet por parte de China.1956 - nace Faruk Hadzibegic, defensor Yugoslavia.1959 - muere Mario Lanza.2001 - Se inician los ataques estadounidenses contra Afganistán.2003 - El actor Arnold Schwarzenegger es elegido gobernador de California.]]></content>
		</document>
		<document id="dc4af02bbb30976446d8acbc7e3af39d" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/10/efemrides-0710_08.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1814 - Por decreto del Supremo Gobierno de las Provincias Unidas del Río de la Plata, se crea la provincia de Tucumán.1895 - Nace en Lobos (provincia de Buenos Aires) el general Juan Domingo Perón, elegido tres veces presidente de la República y creador de la Doctrina Justicialista. Falleció en Buenos Aires el 1º de julio de 1974. La ex calle Cangallo, de la ciudad de Buenos Aires, lleva ahora su nombre.1898 - Aparece en Buenos Aires la revista "Caras y Caretas", fundada por José S. Alvarez "Fray Mocho". El archivo de la misma se ha incorporado al Archivo General de la Nación.(nuestro artículo sobre la publicidad en el sigloXIX)1927 - Muere en París Ricardo Güiraldes. Su obra cumbre, la novela poemática "Don Segundo Sombra", se ha traducido a numerosas lenguas y se la ha equiparado en importancia con el "Martín Fierro". Güiraldes nació en Buenos Aires el 13 de febrero de 1886.1927 - Nace en Bahía Blanca (Buenos Aires) César Milstein, premio Nobel de Medicina (1984) por su descubrimiento de las células monoclonales que permiten investigar sobre el tratamiento del cáncer. Murió el 24 de marzo de 2002.1928 - Muere la educadora y novelista Victorina Malharro, autora de "Entretelones de la escuela primaria" y "Estudiando geografía". Nació en Buenos Aires el 12 de enero de 1881.1935 - Se funda en Buenos Aires la Academia Nacional de Ciencias, con el propósito de favorecer la investigación científica.1966 - Fallece en Buenos Aires el notable pintor, grabador y muralista Juan Battle Planas. Colorista sutil y artista imaginativo y lírico, fue el más importante pintor surrealista de nuestro país. Nació en Torroella del Mongrí (Cataluña, España) el 3 de marzo de 1911, aunque a los dos años fue traído a nuestro país, donde se formó.(Artículo wikipedia)1989 - Día Internacional de la Reducción de los Desastres NaturalesSegundo miércoles de octubre.1990 - Día Nacional del Patrimonio Natural y Cultural Argentino2004 - Día del Trabajador Rural2007 - Día Nacional del Estudiante SolidarioFecha en reconocimiento a la labor solidaria que cotidianamente llevan adelante miles de estudiantes argentinos y en memoria de los nueve alumnos y docentes de la Escuela Ecos de la Ciudad de Buenos Aires que el 8 de octubre de 2006 perdieron la vida al regresar de una actividad solidaria realizada en la Escuela N° 375 de El Paraisal, Chaco.PERIODISMO.COMSantoral: San Amor (erm), San Artemón (pbro), San Badilón (ab), San Campaniano (mr), San Demetrio (procurador mr), San Néstor (mr), San Simeón (prof), San Benedicta (vg mr), Santa Lorenza (vg mr), Santa Pelagia (cf), Santa Plena (vg), Santa Reparada (vg mr), Santa Thais (penit), Santa Regenfrida (ab), San Sergio.- Día Internacional de la reducción de los desastres naturales.- Día de Santa Brígida.1354 - asesinan a Cola di Rienzo: fue tribuno del pueblo romano y proclamó en Roma una nueva forma de gobierno inspirada en la República romana a la que llamó “El buen Estado”.1492 - Cristóbal Colón escribe en su libro de viaje: "Toda la noche oímos pájaros volando encima de nosotros".1515 - Juan Díaz de Solís zarpa del puerto de San Lucas de Barrameda, viaje en el que descubre "el Mar Dulce", el Río de la Plata.1803 - muere Vittorio Alfieri: fue un dramaturgo italiano.1812 - se crea el Segundo Triunvirato.1814 - por decreto del Supremo Gobierno de las Provincias Unidas del Río de la Plata, se crea la provincia de Tucumán.1840 - se proclama la primera constitución de Hawaii.1898 - aparece en Buenos Aires la revista "Caras y Caretas", fundada por "Fray Mocho".1927 - muere Ricardo Güiraldes, en París, autor de "Don segundo sombra".1927 - nace César Milstein, Premio Nobel de Medicina en 1984.1928 - nace Waldir Pereira "Didí", volante brasileño, Fluminense, Botafogo, etc, creador de la "folha seca".1935 - se funda en Buenos Aires la Academia Nacional de Ciencias.1948 - nace John Cummings "Johnny Ramone", de Ramones.1949 - nace Sigourney Weaver, actriz.1954 - se funda el club Deportivo Merlo.1957 - nace Antonio Cabrini, defensor italiano; Juventus, Bologna.1960 - nace Antonio Banderas, actor.1962 - circula el último tranvía de la ciudad de Córdoba.1964 - aparece la revista "Anteojito".1967 - asesinan en Bolivia al Che Guevara.1992 - muere Willy Brandt. ]]></content>
		</document>
		<document id="a9bfcd266c6038e249be6499563294eb" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/10/efemrides-0910.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1934 - Día del Guardaparque Nacional 1936 - Muere en la ciudad de La Plata el médico, filósofo y profesor Alejandro Korn, autor de "La libertad creadora" e "Influencias filosóficas en la evolución nacional". Nació en San Vicente (provincia de Buenos Aires) el 3 de mayo de 1860. La localidad de su nacimiento lleva actualmente su nombre. 1974 - Comienza a funcionar la Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires. 2000 - Día Mundial de la VisiónSe celebra el segundo jueves del mes de octubre.EFEMÉRIDES PERIODISMO.COMSantoral católico: San Dionisio - San Gisleno "San Hector"- Día del Farmacéutico.- Día del Guardaparque.- Día de las Fabricaciones Militares.- Día de San Dionisio.- Día de la comunidad Valenciana.1547 - nace Miguel de Cervantes Saavedra, el manco de Lepanto.1813 - la Asamblea General Constituyente prohibe los castigos corporales en las escuelas.1835 - nace Camille Saint-Saens. Fue un director y compositor francés de música académica.1841 - muere trágicamente Juan Galo de Lavalle, luchador contra el régimen de Rosas. Murió en esta ciudad el 9 de octubre de 1841 durante un tiroteo con una patrulla federal.1874 - se crea en Berna la Unión Postal Universal.1888 - nace Nikolai Ivanovich Bukharin. Político, economista y filósofo marxista revolucionario ruso. 1908 - nace Jacques Tati.1936 - muere el Dr. Alejandro Korn, médico, filósofo y profesor. Su lugar de nacimiento (San Vicente) ahora se llama Alejandro Korn.1940 - nace John Winston Lennon, cantante y compositor de los Beattles.1944 - nace Peter Tosh, músico.1962 - independencia de Uganda.1962 - nace Jorge Luis Burruchaga. (Futbolista)1967 - muere Andre Maurois. Novelista y ensayista francés nacido el 26 de julio de 1885 en Elbeuf, Normandía.1974 - comienza a funcionar la Universidad Nacional del Centro de la Provincia de Buenos Aires.1975 - nace Sean Ono Lennon.1978 - muere Jacques Brel. Fue un cantante belga francófono y, al mismo tiempo, actor y cineasta.2001 - Estados Unidos: El FBI abre una investigación sobre un segundo caso de enfermedad del ántrax en Florida. En total, cinco personas morirán en EEUU por exposición y contacto con el bacilo del ántrax.2004 - El primer ministro de Austria, John Howard gana un histórico cuarto período en los comicios nacionales . ]]></content>
		</document>
		<document id="6bb2ef137c4d87ab0e8990c139629a32" url="http://bolumecum.blogspot.com/2008/12/efemrides-0612.html">			<content><![CDATA[EFEMÉRIDES CULTURALES ARGENTINAS1868 Nace en Rosario (provincia de Santa Fe) Lisandro de la Torre, fundador del Partido Demócrata Progresista.1879 Nace en Buenos Aires el escultor notable Rogelio Yrurtia. Falleció en la Capital Federal el 4 de marzo de 1950.1993 Día del GauchoFecha dispuesta por Ley 24303, que recuerda la primera edición de "El gaucho Martín Fierro" (1872). EFEMÉRIDES PERIODISMO.COM- Argentina - Día Nacional del Gaucho.- Día de San Nicolás, San Fortián o Fortunato, San Pedro PascualSe estima que Nicolás de Bari nació cerca del año 302 en Patara, una ciudad del distrito de Licia, en la actual Turquía.Era hijo de una familia acomodada y creció bajo los tirantes deseos de sus padres. Su padre deseaba que siguiera sus pasos comerciales en el Mar Adriático, mientras su madre pretendía que fuera sacerdote como su tío, el obispo de Mira (antigua ciudad griega de la Anatolia Egea, actualmente Turquía).Lamentablemente, la peste solucionó su dilema, al llevarse a sus padres, mientras trataban de ayudar a los enfermos de su ciudad. El muchacho, conmovido con la desgraciada situación de su gente ante semejante enfermedad, repartió sus bienes entre los necesitados y partió hacia Mira para vivir con su tío y ordenarse como sacerdote, cosa que logró a los 19 años. Más tarde, al morir su tío fue elegido para reemplazarlo.De él, se cuentan cientos de historias, especialmente narrando sus milagros y sus bondades para con la gente pobre. Tal fue la admiración que sintieron por él que se convirtió en santo patrón de Grecia, Turquía, Rusia y la Lorena.Se estima su fallecimiento el 6 de diciembre del año 345.1534 - Se funda la ciudad de San Francisco de Quito, actual capital de Ecuador.1608 - El gobernador Hernando Arias de Saavedra ordena que se realice la primera medición en regla de la ciudad de Buenos Aires.1768 - Se publica la 1ra. edición de la "Encyclopedia Brittanica".1778 - Nace Louis Joseph Gay Loussac que a los 24 años se hizo famoso al enunciar la ley de dilatación de los gases. En 1802, Gay-Lussac fue el primero en formular la ley según la cual un gas se expande proporcionalmente a su temperatura (absoluta) si se mantiene constante la presión. Esta ley es conocida en la actualidad como Ley de Charles.1822 - Nace John Eberhard, constructor de la primera fábrica de lápices en gran escala en los Estados Unidos.1865 - Se ratifica en los EE.UU. la 13ª enmienda que establece la abolición de la esclavitud.1866 - Rebelión del general Felipe Varela contra el gobierno de Bartolomé Mitre en Argentina.Fue un estanciero y militar argentino, líder del último pronunciamiento de los caudillos del interior contra la hegemonía política conquistada por la provincia de Buenos Aires en la batalla de Pavón. Contrario a la masacre perpetrada por el gobierno contra Paraguay en la Guerra de la Triple Alianza, fue apodado el Quijote de los Andes por el desafío que plantó al gobierno central con un reducido ejército de menos de 5.000 hombres, hizo frente a éste en la región andina y cuyana durante varios años. Finalmente derrotado, murió exiliado en Chile.La figura de Varela, como tantas otras de la época, resulta fuertemente controvertida; los historiadores revisionistas han reivindicado su oposición a Bartolomé Mitre y a la desventurada Guerra del Paraguay. Otros autores han apreciado la lucidez del Manifiesto con el que proclamó su oposición a Mitre, una de las expresiones más acabadas y expresivas del ideario federal.Los partidarios de la facción liberal, por el contrario, lo han considerado un salvaje sanguinario, una versión que se ha consagrado en el texto de la zamba La Felipe Varela, de José Ríos, que reza:"Galopa en el horizonte, / tras muerte y polvadera; / porque Felipe Varela / matando llega y se va."Por otro lado, la cuarteta recogida por Antonio Carrizo expresa:"De Chile llegó Varela, / y vino a su Patria hermosa. / Aquí ha de morir peleando / por el Chacho Peñaloza."1868 - Nace el Dr. Lisandro De La Torre, político argentino. Su tesis sobre régimen municipal, así como otros trabajos, lo llevaron a pensar la importancia de la autonomía municipal, la cual sería incluida recién en la reforma de la Constitución Argentina de 1994. En 1898 fundó el periódico La República.1870 - Nace William Hart, estrella de los western en la época del cine mudo.1880 - Decreto por el que Buenos Aires será en adelante la capital de la República Argentina.1892 - Muere Werner von Siemens, ingeniero e industrial alemán. En 1847 construyó un nuevo tipo de telégrafo, poniendo así la primera piedra en la construcción de Siemens AG1896 - Nace el cantante lírico Ira Gershwin.1912 - Nace Paloma Efron, conocida como "Blackie": fue una periodista, conductora pionera de la radio y televisión argentina, y cantante de jazz (en sus comienzos).1917 - El zar de Rusia, Nicolas II, y su familia caen presos por el Ejército Rojo y son trasladados a Siberia occidental.1937 - Nace Alberto Spencer, delantero del fútbol ecuatoriano.1944 - Es sustraida del Museo Nacional de Bellas Artes el valioso cuadro de Claude Monet "Berger de Lavacourt".1946 - Nace Salif Keita, puntero del fútbol francés.1962 - El Departamento de Estado estadounidense confirma la retirada de los bombarderos sovieticos "II-28" de Cuba.1994 - Muere el actor italiano Gian Maria Volonté.2004 - Se inaugura la X Cumbre Mundial sobre Cambio Climático (COP), que se desarrolló hasta el 17 de diciembre en la ciudad de Buenos Aires, y en la que se debatió la limitación en todo el mundo de las emisiones de gases que favorecen el "efecto invernadero".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>