<author id="310d4a06c0ee07cbbd7af54a6623fa23" url="luzdeciudad.wordpress.com" feed="luzdeciudad.wordpress.com/feed" country="AR">
	<documents count="37">
		<document id="5b076fbb868a2fbe129f7fff10d25541" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/09/ricardo-serruya-3a-conferencia-2013-en-sala-candace/">			<content><![CDATA[Diserta Ricardo Serruya en la Sala Candace, espacio Fundación Centro. “La venganza del amaranto” es la temática referente a agroquímicos, tóxicos y un debate social pendiente. JORNADAS PARA NO OLVIDAR. Los agroquímicos, la muerte en los campos, el macabro y oculto juego de intereses se develan en esta magistral conferencia de Ricardo Serruya, investigador y … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4f438d8162c3f0f1a8c9444e97ef56ed" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/09/xviii-salon-anual-de-artistas-plasticos-de-esperanza/">			<content><![CDATA[ La A.A.P.E., por medio de su Comisión Directiva, con el objeto de estimular las vocaciones artísticas de sus asociados y al mismo tiempo crear una  corriente de intercambio cultural en la ciudad y la región, con el auspicio de la Secretaría de Cultura y Deportes de la Municipalidad de Esperanza, invita a los artistas plásticos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b4fa4bca2c20f81a66ced0578e4b95e5" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/10/alerta-cromatico-el-arte-joven-en-formato-contemporaneo-en-sala-candace/">			<content><![CDATA[Alerta Cromática se pone en marcha el Viernes 16 de Agosto. Jóvenes valores santafesinos le dan marco. Múltiples disciplinas son su eje temático. ALERTA CROMATICO: LUZ VERDE!! Un complejo entramado multidisciplinar, tendrá lugar entre el viernes 16 de Agosto y 30 del mismo mes. Jóvenes artistas independientes de Santa fe, se convocan en un evento … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="8bc2088fba921f73fc4e1e89cfde9350" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/18/alerta-cromatica-aluvion-joven-de-plastica-y-musica/">			<content><![CDATA[“Alerta cromática” arrancó con éxito. “Aliados del destino”, banda de rock de la región actuó con éxito.Gestado y dirigido por jóvenes, se puede ver hasta el 30 de Agosto. LOS JOVENES TIENEN LA PALABRA El pasado viernes 16 de Agosto, comenzó el ciclo “Alerta Cromática”, muestra protagonizada por Soledad Aravena, Abigail Correa,Lucia Valeria Quiroz,Brenda Rodriguez, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="7acde14a6c3b87bdf5af1cf54ab74c9" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/18/ricardo-serruya-la-otra-voz-del-otro-lado-de-monsanto/">			<content><![CDATA[Con la pausa y reflexión que lo caracteriza, Ricardo Serruya pasó por la Sala Candace diciendo sus verdades: Agroquímicos, desertificación y muerte en distintas latitudes. Imperdible. LAS OTRAS VERDADES QUE DUELEN Ricardo Serruya es un investigador y periodista santafesino que ha encarado ni mas ni menos la campaña de revelar los intereses económicos, químicos, de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="cfcc446bdc43e9497143695f91d72e29" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/20/museo-castagnino-charla-sobre-la-historia-del-mercado-de-arte-en-los-siglos-xx-y-xxi/">			<content><![CDATA[El viernes 23 de agosto a las 18 h, en la sede Castagnino (Avda. Pellegrini 2202) las periodistas Marina Oybin yLaura Feinsilber brindarán una charla sobre la historia del mercado del arte durante los siglos XX y XXI, y el protagonismo de los coleccionistas e instituciones en la difusión y promoción de la obra de los artistas así como en … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="6adf33cb5e36b9f272a590280907fd4a" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/20/red-imaginarte-en-fundacion-centro-esperanza/">			<content><![CDATA[En la sede Esperanza de Fundación Centro las artistas Lilián Polera, Natalia Villalba y Carolina Navarro presentaron este fin de semana la muestra “Red Imaginarte” que reúne dibujos, pinturas, objetos y palabras. El director de la institución, Bruno Rossi, brindó la bienvenida a los presentes y destacó el empuje y la labor de las artistas. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="50a10795f53c898d7d1b5dce96aa7ece" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/25/plop-art-desde-la-peatonal-en-vivo-una-tarde-envuelta-en-arte/">			<content><![CDATA[Con escenas en la calle y en interiores pasó “PLOP ART” por Santa fe. Poesía, break dance, fotografía, dramaturgia, teatro, música, video,  fueron los códigos. DE LA PEATONAL A LA SALA Con una temperatura invernal y un día en donde el sol estuvo ausente, pasó “PLOP ART”  por Santa fe. Tuvo su inicio en el … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="57cc5114994437cf0720667649b5c5e4" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/26/12724/">			<content><![CDATA[Llega Aldana Mestre, la artista de vanguardia top del suelo santafesino. Mapping, video arte, pintura y fotografía se fusionan en su obra, de marcado tinte contemporáneo. JUEVES 29, CITA CON LA MODERNIDAD Aldana Mestre –la mujer que hace del video arte y el mapping una fusión con las artes visuales-, llega al ciclo de conferencias … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="d5b66921fa883fcd3873aa6d90aa0b0d" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/29/convocatoria-abierta-para-el-salon-primavera-2013-en-santa-fe/">			<content><![CDATA[El período de recepción de trabajos se extenderá del 2 al 9 de septiembre. Los artistas plásticos santafesinos podrán participar en todas las disciplinas de las artes visuales cualquiera sea su técnica, estilo y dimensiones. Organizan Gobierno de la Ciudad y la AAPS.   El Gobierno de la Ciudad y la Asociación de Artistas Plásticos Santafesinos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b8be1ae14e370ce72432a2030eb12419" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/08/31/conferencias-2013-la-noche-visual-d-jay-de-aldana-mestre/">			<content><![CDATA[La artista visual–D-Jay pasó por Candace con un torbellino de ideas. Fuerte presencia de público joven y vinculado a las nuevas formas. SINTAXIS DE UNA NOCHE No es usual en estos tiempos encontrar nuevas sintaxis de pensamientos, en una sociedad agotada y estresada, situación que se proyecta al campo de la elaboración de las ideas … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="682198d847eb5978c49e3ec0f66e671a" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/09/14/seminario-de-artes-marciales-y-fotografias-durante-setiembre-en-santa-fe/">			<content><![CDATA[Un mes primaveral con seminarios de disciplinas orientales y una muestra de tres fotógrafas signa la actividad de la Sala  Candace durante el mes setiembre de 2013. Con la coordinación del Maestro (Shifu) Ernesto Kohlbrenner, tuvo lugar el 3º seminario de “wing chun kung fu” en la ciudad de Santa Fe, a cargo del maestro … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="11fc02026c0ec1e34f77a00f8c74e376" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/09/17/salon-primavera-2013-nomina-de-premiados-y-expositores/">			<content><![CDATA[  Por unanimidad, el Jurado resolvió otorgar el Primer Premio Adquisición Municipalidad de la Ciudad de Santa Fe a Alan Brignone por su obra “S/T” (tríptico; técnica mixta; 130×121 cm; 2012). El Segundo Premio Adquisición Municipalidad de la Ciudad de Santa Fe lo obtuvo Leandro Calamante por su obra “Lluvia” (óleo y esmalte sintético sobre … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4f24a8621f2d1a19ad22e5f361aa345c" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/05/jovenes-de-visita-en-candace-seis-colegios-en-un-ano-toman-contacto-con-el-arte/">			<content><![CDATA[UNA TARDE CON ARTE JOVEN Unos quince jóvenes pertenecientes al IVº año IIª división del turno noche, visitaron la sala CANDACE. Esto sucedió el pasado miércoles 3 de Octubre, con la supervisión de la profesora Virginia Farah (Plástica). Los chicos llegaron en un momento especial, dado que se estaba desarmando una muestra para dar lugar … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4c1376be74310c8f063c90b6dd1c4e96" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/05/la-introduccion-de-la-esperanza-muestra-plastica-y-galardonados/">			<content><![CDATA[10 artistas de distintas localidades exponen en Candace. 46 artistas recibiran distinciones por su labor. DE LA ESPERANZA COMO MÉTODO “La intromisión de la esperanza” es el título simbólico por excelencia  de esta muestra plástica en Candace, de la cual participan Iris Pantanali (Sta fe), Liliana Pantanali (Bs.As.), Patricia Vázquez (Coronda), Mónica Marín, Mabel Rostagno … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="71813dfb27049cb79fb316a5a6290a73" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/11/homenajes-2013-noche-de-brillo-para-la-cultura-santafesina/">			<content><![CDATA[46 trabajadores santafesinos de la cultura, fueron homenajeados por parte de Fundación Centro. Por su parte, 10 artistas exhiben su producción en la Sala Candace. RECONOCIMIENTO Y ACCION. Una verdadera fiesta se vivió en la Sala Candace, espacio Fundación Centro. 46 trabajadores de la cultura santafesina, recibieron distinciones por parte de Fundación Centro. Esto fue … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="d515da5a136a5a97bd4fb60877ff7f93" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/14/los-10-anos-de-palabras-andantes/">			<content><![CDATA[Es todo un mes de celebraciones de la céntrica librería. Conferencistas, presentaciones de libros, palabras y música, forman parte de la programación. CUANDO LA NARRATIVA Y LA MUSICA SON UNA SOLA. El pasado Sábado 12 de Octubre tuvo lugar en el espacio de librería “Palabras andantes”, de calle San Jerónimo, una instancia especial conformada por … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="aad2d560239db70bd6a490aa04adeb8f" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/17/tercera-bienal-kosice-utopias-kosiceanas/">			<content><![CDATA[  Abierta la convocatoria: Utopias Kosiceanas  Jurado: Graciela Taquini | Rodrigo Alonso | Enrique Rivera | Tomás Oulton (Objeto a) | Mariela Staude (CCB) Presidente de jurado: Gyula Kosice Primer Premio: $30.000.- Segundo Premio: 10.000.- Seis menciones y una mención de honor Entrega de proyectos: del 15 de enero al 15 de marzo del 2014 … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1f963fdf982efc8089900dc5bf68f53d" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/20/lo-que-natura-nos-da-fabry-rossi-en-ag-arte/">			<content><![CDATA[LO QUE NATURA NOS DA: FABRY & ROSSI EN AG ARTE  Trabajos en distinto formatos en el espacio de Guillermo Aleu autoría de Any Fabry y Juan de Rossi. DOS AUTORES, OBRAS PARA VER Con un lleno total de las instalaciones, quedó inaugurada en AG ARTE (Boulevard Gálvez 1514), la muestra “Lo que natura nos … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="8214906d0b64e408396bd5fb289ba6bc" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/20/mercado-de-arte-en-la-esc-prof-juan-mantovani/">			<content><![CDATA[MERCADO DE ARTE EN LA ESCUELA MANTOVANI Se realizó el pasado viernes 18 de 2013. Los chicos expusieron su producción artística a la venta. Una experiencia que integra a la ciudad. DEL ARTE Y SUS RECURSOS Una interesantísima propuesta tuvo lugar el pasado viernes 18 en las instalaciones de la esc. De arte Prof. Juan … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="27681c127f04b13e9a767481f9a07b9e" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/24/60-trabajadores-de-la-cultura-santafesina-reciben-distincion/">			<content><![CDATA[La idea pertenece a daniel otero, gestor del proyecto. El evento se transforma en un paradigma a imitar por las instituciones.   En un hecho histórico sin precedentes por parte de una O.N.G., y paradigmático para las praxis sociales inclusive de los organismos gubernamentales, Fundación Centro -distinguirá el próximo Sábado 26 de octubre a las … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="51ffe5fcecd16f3b328c75c997ff51cd" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/26/la-casita-feliz-la-muestra-de-any-fabry-2013-en-el-m-a-c/">			<content><![CDATA[Una puesta en escena donde el objeto es el centro de la propuesta. Distintos materiales alrededor de un concepto: el hogar. ANY FABRY Y SU MAGICO MUNDO “La casita feliz”, es una compleja y completa puesta en escena de Any Fabry en donde a través de la maqueta y la instalación, exhibe un poderoso tramado … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="369756d2d69822af9acfc893d05f2065" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/10/27/noche-de-gala-para-la-cultura-santafesina-60-trabajadores-recibieron-su-reconocimiento/">			<content><![CDATA[Noche de gala para la cultura santafesina: 60 trabajadores recibieron su reconocimiento. Fundación Centro Santa fe -desde la sala Candace- tributó un merecido homenaje a 60 trabajadores de toda la provincia. LAS DINAMOS DE LA CULTURA El pasado sábado 26 de octubre, quedará registrado como una de las noches de mayor gratitud de la historia … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="b75367bbd04e79ab010f658497261f60" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/11/02/raquel-garigliano-su-ingreso-al-centro-de-estudios-hispanoamericanos-con-xul-solar/">			<content><![CDATA[La Santafesina diserta en el Museo Etnográfico de Santa fe. Con esto se incorpora al Centro de EStudios Hispanoamericanos.  ” Presencia del universo simbólico americano en Xul solar”. El próximo  miércoles 6 de Noviembre, a las 19.30 hs, Raquel Garigliano dictará una charla en el Museo Etnográfico (25 de Mayo y 3 de Febrero, Santa … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="29af372fcd3213e4224c46c00e96fa3f" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/11/11/la-iniciacion-videofotografiainstalacion-ve-la-luz-el-jueves-14-en-sta-fe/">			<content><![CDATA[“La iniciación”, se presentó en Santa fe. Nuevas visiones que hibridan la imagen y fluctúan entre el retrato, la fotografía, el re-mix videográfico y la instalación.                                                           … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="9363cd5d0973fabd1da45515be2d11aa" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/11/15/la-iniciacion-su-estreno-y-los-nuevos-codigos-de-la-imagen/">			<content><![CDATA[“La iniciación”, se presentó en Santa fe. Nuevas visiones que hibridan la imagen y fluctúan entre el retrato, la fotografía, el re-mix videográfico y la instalación. PALABRAS ANDANTES FUE EL LUGAR Con diversos formatos y utilizando la multiplicidad de soportes, “La iniciación”, serie de registros fotográficos y en video a manera de “remix” y con … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1eb05c4928d51659374d7c3db7762f10" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/11/18/produccion-y-post-produccion-tema-de-una-charla-en-candace/">			<content><![CDATA[VISITA GUIADA A ESCOLARES DE 4º AÑO EN CANDACE Se realizó en el marco de las actividades docentes de la sala. Los jóvenes pertenecen a los 4º años de Humanidades & C.Sociales , y Comunicación, arte y diseño de la escuela Sara Faisal de Santa fe. Produccion y Post – producción fueron los temas abordados. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="619e98f1f578dd653eb3c3aa5cd656df" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/11/22/bertani-su-pintura-en-santa-fe-en-el-lawn-tennis-club/">			<content><![CDATA[Bertani llegó a Santa fe. En una muestra de singulares características organizada por Zurbarán Santa fe, se expone en el Lawn Tennis Club de la ciudad. BERTANI, ESE PINTOR, ESA CONVOCATORIA Tuvo lugar el pasado jueves 21 en el Lawn Tennis Club de Santa fe, la muestra cierre de ciclo 2013 organizada por la entidad … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="746896ed972ff6e59d2896f3fc141837" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/11/27/aldana-mestre-yendo-del-estudio-al-patio/">			<content><![CDATA[   La artista visual mostro la producción de sus alumnos. Esto fue en Ludwig Espacio de Santa fe el pasado Viernes 22 de Noviembre. ENTRE LA NATURALEZA Y LO DIGITAL Con una afluencia de más de un centenar de personas, Aldana Mestre -artista visual santafesina- mostró su producción como docente en el espacio Ludwig, de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="bea33d19a810a77eb4e0940982d66f18" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/01/de-agua-somos-obra-de-m-raffo-y-c-marty-en-el-museo-r-g-de-rodriguez/">			<content><![CDATA[La muestra es el resultado del trabajo conjunto de dos jóvenes autores, Mariano Raffo y Carla Marty. Inspirado por la devastación que sufre la naturaleza, Mariano Raffo, realiza una serie de esculturas y pinturas de peces provenientes de un hábitat que conserva poco de su natural. Realizados con restos de chapas viejas, oxidadas y soldadas, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="bda3bbbc7e0cd782ea467775997335ec" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/01/la-iniciacion-fotografia-video-se-presenta-en-los-100-anos-del-jockey-club-de-sta-fe/">			<content><![CDATA[EN EL MARCO DE LOS 100 AÑOS DEL JOCKEY CLUB   La obra se presenta el miércoles a las 21 horas, en el marco de los festejos por los 100 años del Jockey Club de Santa fe, ubicada en Gorostiaga y B.Parera, Santa fe. Con diversos formatos y utilizando la multiplicidad de soportes, “La iniciación”, serie … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="9dd74e093670160a67a4527d3426f51d" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/05/la-iniciacion-performance-visual-fotografica-se-presento-en-el-jockey-club-de-sta-fe/">			<content><![CDATA[“La iniciación”, se presentó en el Jockey Club de Santa fe, en el marco de su 100 ª aniversario. Gran afluencia de público en el evento.   La obra fotográfica y en soporte video de daniel otero – con la performer visual NATALI- . La obra, responde al proyecto 2013 denominado “Focus arts”, que tuvo … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="57a1cb19be84e0e9e8ad90dd84b0c273" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/16/antologica-la-obra-de-hugo-lazzarini-en-el-museo-sor-josefa-diaz/">			<content><![CDATA[Una retrospectiva del maestro Hugo Lazzarini puede verse en el Museo Sor Josefa Díaz y Clucellas. AUTORIDADES Y LAZZARINI EN LA MUESTRA “ANTOLOGICA” PARA EL PUBLICO SANTAFESINO Se inauguró días pasados en el museo Sor Josefa Díaz y Clucellas una muestra antológica del pintor santafesino Hugo Raúl Cayetano Lazzarini, de la ciudad de Santa fe. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="fbeed11ca23c29086b897dd1697cc7f2" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/16/aproximaciones-y-ensayos-maria-elena-machuca-en-santa-fe/">			<content><![CDATA[ María Elena Machuca expone en una de las salas del Museo Rosa Galisteo de Rodríguez. La avellanense propone un recorrido de obras de gran formato. Puede verse en la sala mayor del museo Rosa Galisteo de Rodríguez, la obra de María Elena Machuca. Con distintos colores pero respetando el formato grande, la avellanense coterránea de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="1ae84fbd5519bafc061bf365795ff7d8" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/16/el-color-de-la-memoria-la-obra-de-scheffer-en-30-000-perspectivas/">			<content><![CDATA[30.000 lápices forman parte de un montaje gigantesco. Leo Scheffer es el autor de la obra. Una obra rompe la monotonía habitual de las muestras en Santa fe: es la de Leo Scheffer, en el museo Rosa Galisteo de Rodríguez. En una ciudad signada por la raigambre pictórica, una tradición acuarelista y cuna de escultores, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="9f4532f32cca9047e8e7f17da9ab5a22" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/16/juan-y-rosa-una-historia-contada-por-la-escuela-mantovani/">			<content><![CDATA[Las obras de los alumnos de la Mantovani pueden verse en el Rosa Galisteo de Rodríguez. Desde el jueves 12 de Diciembre pueden verse en el Museo del Sur de la ciudad, puede verse la producción de los chicos de la escuela prof. Juan Mantovani. Con una megaproducción conducida por sus docentes / artistas, el … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="18bead2fe4c5be1580250e6031a17341" url="http://luzdeciudad.wordpress.com/2013/12/16/raffo-y-marty-maderas-mixturas-metal-en-el-museo-rosa-galisteo-de-santa-fe/">			<content><![CDATA[El artista de Malabrigo exhibe su producción “De agua somos” junto a Carla Marty en el Museo Rosa Galisteo de Rodríguez. Fuera del plano tridimensional en el cual lo conocemos, Mariano Raffo ha realizado un impecable trabajo que abarca el plano, el espacio, la línea (recta y curva), las imágenes (Carla Marty), generando una impecable … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>