<author id="319dbd62aa7bbe8ad76fd32fc78852af" url="provincianoticias.blogspot.com.ar" feed="http://provincianoticias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f8eb7d82290e08825dbada2cba84abf1" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/74-para-scioli-60-para-cristina.html">			<content><![CDATA[Una encuesta realizada por la consultora Demographía indaga sobre las preocupaciones de la población y la imagen de los políticos en la provincia de Buenos Aires. El sociólogo Diego Born, director técnico de Demographía, reveló que la presidenta de la Nación, Cristina Fernández, tiene una imagen positiva del 60%; Daniel Scioli 74%; Sergio Massa 65%; Alicia Kirchner 45%; Mauricio Macri 44 (“bajó 10 puntos respecto de la medición anterior”); Ricardo Alfonsín 35%; Hermes Binner 34%, “pero su nivel de desconocimiento aumentó”. En diálogo con Radio Provincia, Born explicó otra forma de consultar a la población sobre la imagen de los dirigentes provinciales y nacionales. Al respecto indicó que “cuando preguntamos quién tiene más coraje para tomar decisiones políticas, el 85% nos decía que Cristina y el 15% nos decía Scioli; mayor capacidad de liderazgo político: 80 Cristina y 22 Scioli; mayor consecuencia con sus ideas políticas: Cristina 68 y Scioli 33; quién es más trabajador: 65% Cristina y 40% Scioli”. Por otra parte, continuó Born, “cuando uno preguntaba quién le cae mejor como persona independientemente de su rol político: 42% Cristina y el 53% Scioli; quién tiene mayor capacidad de diálogo: Cristina 42 y Scioli 60; quién es más honesto: 40% Cristina, 56% Scioli; quién se preocupa por luchar más por la seguridad: 16% Cristina, 40% Scioli”. Por otra parte, el director técnico de Demographía dijo que la inseguridad siempre está primera en la preocupación de la población.]]></content>
		</document>
		<document id="f06df7dc799959642df4d3b9150ebc25" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/albarracin-el-juicio-por-jurado-es-una.html">			<content><![CDATA[La Cámara de Diputados es escenario de una jornada de debate sobre el proyecto para implementar los juicios por jurados. El secretario de Política Criminal e Investigaciones de la provincia, César Albarracín, dijo que el debate de Juicio por Jurado es una “herramienta esencial para la democratización de la justicia”, para darle “más transparencia” y fortalecer la oralidad de los procesos penales y profundizar el sistema de juzgamiento. Se trata de una iniciativa valiosa para tener una Justicia “más transparente y más cercana a la gente”.]]></content>
		</document>
		<document id="fbc3a5e8f808357f38c736d360aab757" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/azul-inza-se-reunio-con-de-vido.html">			<content><![CDATA[Funcionarios del Departamento Ejecutivo anunciaron que el intendente José Inza se encuentra reunido en este momento con el ministro de Planificación Federal Julio De Vido para resolver la problemática que atraviesa nuestra ciudad. Asimismo brindaron detalles de la situación actual del Partido ante las inundaciones y del pronóstico para las próximas horas. En principio el secretario de Gobierno Héctor Bolpe anunció que ayer el intendente José Inza fue convocado por el ministro de Planificación Federal Julio De Vido con quien está manteniendo un encuentro. “También está anoticiada de lo que sucede en nuestra ciudad la Presidenta Cristina Fernández de Kirchner y le está dando instrucciones al Ministro para que en esta reunión se solucione la problemática de Azul. Además los funcionarios provinciales también están en comunicación directa”, consignó. Por su parte el secretario de Obras y Servicios Públicos Sergio Cedeño explicó que “se produjeron los primeros desbordes y estamos en niveles de crecimiento del arroyo similares a la inundación de la semana pasada”. En otro orden anunció que esta noche no se prestará el servicio de recolección de residuos ya que está anegado el acceso al Centro de Disposición Final de Residuos Eco Azul. Consultado respecto al pronóstico para las próximas horas, Lucas Berengua del Servicio Meteorológico Nacional informó “hace seis horas que no tenemos precipitaciones que fueron muy importantes. Se espera un mejoramiento definitivo con nubosidad en disminución, con cielo despejado, tiempo muy frío y heladas a partir de mañana. No se esperan precipitaciones importantes por lo menos en seis días”. Además relató que “es el agosto más lluvioso en la historia de Azul, en agosto de 1913 llovieron 194 mm y en lo que va de este mes van 310,4 mm. En tanto en lo que va del año llovieron 985,8 mm.” Al brindar mayores detalles técnicos de la situación hidrometeorológica el director de Hidráulica y Vialidad Urbana Héctor Comparato especificó que “de acuerdo a las mediciones que se llevan a cabo en los arroyos Santa Catalina, Videla y Azul en los distintos puntos ya están en bajantes en este momento el Arroyo Azul la crecida ingresó en el casco urbano y se va a mantener los niveles máximos a partir del mediodía y la tarde de hoy. Con respecto a la crecida están dando las mismas alturas que tuvimos en la crecida del mes de mayo”. En cuanto a la situación en Ruta Nº 3 dijo que “nuevamente tuvo la recarga de la lluvia de ayer que fue importante. Ya estaba colmatado todo el sistema si bien había bajado los niveles sobre los préstamos pero la lluvia nuevamente recargó toda la zona de ingreso desde Ruta 3 a través de la Av. Urioste, Comodoro Py, los ingresos hacia el sector sur de Villa Piazza”. En tanto consignó que “si bien los niveles de altura son muy aproximados estamos esperando un volumen menor de agua entonces la bajante debería ser más rápida que la otra”. Por otra parte se refirió a la situación en Cacharí “tuvieron una precipitación de muy baja cuantía eso significa que va a encontrar la zona más descargada. Están en mejores condiciones de recibir el agua que les llegará desde Azul”. Respecto al trabajo que se está efectuando desde el área de Control Urbano, su titular Mauro Grandicelli manifestó que “se están realizando cortes desde las primeras horas del día en los lugares que estimamos van a afectarse, también se está trabajando desde la mesa operativa para brindar el auxilio que sea necesario en todos los ámbitos. Ayer si hicieron recorridas en los barrios llegando con elementos de asistencia para las familias que lo necesiten”. En tanto solicitó a los vecinos que extremen las medidas preventivas y que se evite circular en los sectores afectados “ya que genera un problema mayor para las personas que están en una situación de ingreso de agua en sus viviendas y a su vez el riesgo para el transeúntes que anda por sectores anegados”.]]></content>
		</document>
		<document id="102febe5e06f74b1c3d92cdc16efe314" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/cristian-breitenstein-califico-de.html">			<content><![CDATA[El ministro de la Producción bonaerense, Cristian Breitenstein, calificó de “exitosos” los primeros tres días de la misión comercial que encabeza el gobernador Scioli en Chile. El funcionario informó que en ese lapso se firmaron “tres contratos importantes que van a fortalecer las exportaciones” y “potenciar industrias” de rubros como software, alimento para animales y química. Chile “es el tercer destino de exportación de la provincia de Buenos Aires y caso el 60% de nuestras exportaciones son a destinos de América Latina”, enfatizó el ministro, al destacar la importancia de fortalecer los vínculos con la región. Las “más de 20 empresas” que forman parte de la comitiva bonaerense, “tendrán cerca de 90 reuniones bilaterales” durante la misión, explicó el titular de la cartera de Producción, Ciencia y Tecnología. En tanto, consignó que “la provincia exporta 1.600 millones de dólares por año y Chile es el tercer destino después de China y Brasil, por eso hay que fortalecerlo”. También señaló que “Scioli tiene una visión abierta al comercio global y venimos a tratar de sumar a la balanza comercial argentina; dar calidad a la exportación de nuestros productos y transmitir este mensaje exportador a todo el interior” de la provincia.]]></content>
		</document>
		<document id="db042f250b67c9adf08a5b173684bf1c" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/cuartango-la-discusion-salarial-se.html">			<content><![CDATA[El ministro de Trabajo de la provincia, Oscar Cuartango, aseguró en diálogo con Radio Provincia que no “habrá aumento salarial” para lo que resta del año para los empleados estatales de la provincia. En ese sentido, el funcionario indicó que en la discusión de marzo pasado “hemos expresado claramente que el aumento salarial era por el resto del año”, de este modo la discusión salarial se abrirá partir del año que viene. Cuartango, agregó que “nosotros habíamos pactado un aumento por encima de ello a partir del 1 marzo, es decir que la provincia va adelante en materia salarial y no puede pretender una reapertura de las paritarias”, para lo que resta del 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="fa4cbd37b3e5549d90031da8fe01c019" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/eduardo-camano-pidio-respeto-por-las.html">			<content><![CDATA[El flamante secretario general de la Gobernación bonaerense, Eduardo Camaño, dijo que continuará dialogando con todos los sectores que hacen a la política actual y pidió respeto a las instituciones. Camaño sostuvo que cuando a la “gente se la vota y se la elige después hay que dejarla gobernar”. Agregó que “lo grave es que cuando la gente gobierna, hay algunos que la quieren perjudicar en todos los ámbitos y en todos lo lugares”. “Acá hay que construir, no solamente tienen que ser electos, sino construir todos los días porque es lo que la gente pide”, enfatizó Camaño.]]></content>
		</document>
		<document id="28a39551eff4455ed86043dc5ae0fae7" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/franetovich-es-una-responsabilidad.html">			<content><![CDATA[La Cámara de Diputados de la provincia de Buenos Aires aprobó hoy el pedido de licencia presentado por el integrante de la bancada oficialista, Ariel Franetovich, convocado por el Ejecutivo nacional. Franetovich se refirió a su futura gestión al lado del ministro Florencio Randazzo "Es una responsabilidad enorme que la presidenta le ha encomendado al ministro Randazzo de trabajar en transporte y me va a tocar a mi estar al frente de la intervención de la comisión nacional de regulación de Transporte y el desafío y la conciencia de lo que esto significa" El diputado de Chivilcoy dejará su banca, para ocupar un cargo en la Comisión Nacional de Transporte bajo la órbita del ministro del Interior y Transporte, Florencio Randazzo. La vacante que dejada por el legislador fue ocupado por el Asesor Legal de la municipalidad de Carlos Tejedor, Nelson Silva Aspa.]]></content>
		</document>
		<document id="93769b90231962479870cbbbeeef51ed" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/j-macri-quiero-ser-el-jefe-de-la.html">			<content><![CDATA[El intendente de Vicente López, Jorge Macri, afirmó que pretende hacerse cargo de la Policía Comunal en su distrito. Dijo respecto de los cuatro proyectos de ley que se presentaron que “si agarro lo mejor de cada uno de esos cuatro tengo un buen proyecto de ley para tener una policía comunal como la que muchos intendentes creemos que necesitamos tener”. En ese sentido, aseveró que “mientras esperamos esa realidad, vamos a seguir invirtiendo en seguridad, con más patrullas, más presencia de los guardianes de calles y 25 móviles más”. Por último, aseguró que “espero que haya una Ley que me permita hacerme cargo de la policía y ser el jefe de la policía local”.]]></content>
		</document>
		<document id="38542c8d7af54980b77afac42d0cf2e7" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/julio-pereyra-hace-falta-una-reforma.html">			<content><![CDATA[El intendente de Florencio Varela, Julio Pereyra, se mostró a favor de debatir una eventual reforma de la Constitución. El titular de la Federación Argentina de Municipios afirmó que “vemos la necesidad de que este modelo continúe” y “pensamos que tiene que ser la Presidenta la que continúe manejando los destinos del país”. Añadió que para eso “hace falta una reforma constitucional y que la Presidenta acepte” pero aclaró: “esa es mi opinión y no está enmarcada en ninguna otra acción política nacional”. Pereyra consideró que “deberíamos tener derecho de votar si continuamos con este modelo o no y si la presidenta puede tener otro período presidencial o no” porque son cuestiones que “no se hacen por decreto”. “El país en el que estamos no tiene nada que ver que con el del 94 y sería un buen momento” para debatir su norma fundamental, indicó.]]></content>
		</document>
		<document id="a072f68dd2c4229eea8bb9d169907e55" url="http://provincianoticias.blogspot.com/2012/08/marangoni-salto-es-un-ejemplo-del.html">			<content><![CDATA[El presidente del Banco Provincia, Gustavo Marangoni, resaltó el desarrollo económico de la ciudad y aseguró que “si escuchás y conocés la realidad de las fábricas y los clientes se pueden ofrecer mejores créditos”. Y agregó que “el Provincia es un banco aliado de las PyME regionales”. En más de 100 ciudades del interior provincial es la única opción bancaria. Marangoni explicó que “en sintonía con las políticas del gobernador Scioli nos propusimos tomar contacto directo con nuestros clientes para poder ofrecerles una mejor asistencia crediticia”. Y resaltó que “al recorrer el interior profundo conocés las necesidades concretas y las mejoras en el servicio generan una influencia positiva en la comunidad”. Durante una jornada de trabajo en la ciudad de Salto, Marangoni dijo que “el Provincia es un banco aliado de las PyME, porque el 75% de los préstamos están dirigidos a este sector que genera el 80% del trabajo en la Argentina y contribuye a la producción nacional y el desarrollo de las economías regionales, como ocurre en este partido”. La agenda en Salto incluyó la firma de un convenio entre el Banco, la empresa Provincia Pagos y la cooperativa de Arroyo Dulce para la instalación de una boca de cobro en esa localidad. Además, el titular del Banco Provincia se reunió con el intendente Oscar Brasca y recorrió las instalaciones de la empresa de alimento para mascotas Metrive y la fábrica de Acoplados Salto, dos grandes generadoras de empleo en la zona. En diálogo con los medios locales, Marangoni comentó que “en más de 100 ciudades de la Provincia el Banco es la única opción”. Y señaló que “a veces los bancos privados deciden según la ganancia, en cambio nosotros prestamos servicio en cada pueblo porque tenemos un rol social desde hace 190 años del que nos sentimos orgullosos”.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>