<author id="33ff271ec4c173c9027d16acc961dfff" url="mk-turismo.blogspot.com" feed="http://mk-turismo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b9c9060c69c421061730b272556aad63" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/buenos-aires-mejor-ciudad-para-el.html">			<content><![CDATA[Buenos Aires fue elegida, por segundo año consecutivo, la mejor ciudad del mundo por los lectores de la prestigiosa revista norteamericana especializada en turismo gay Out Traveler.Este año, la elección contó con el doble de votos que la edición anterior y Buenos Aires quedó posicionada, nuevamente, como el mejor destino. Barcelona y Amsterdam ocupan el segundo y tercer puesto del ranking.La capital argentina cuenta con una amplia oferta cultural y numerosos servicios dirigidos a la comunidad homosexual, además de una propuesta turística atractiva. En los últimos tiempos la ciudad se ha convertido en el nuevo destino turístico preferido debido a su carácter abierto y tolerante, lo que refuerza la identidad de Buenos Aires como ciudad gay friendly.Entre las actividades que ofrece la ciudad se destacan locales para gay, festivales de tango y cine gay, un club de vino, y ferias comerciales especializados, entre otras.Vía | minutouno]]></content>
		</document>
		<document id="a4b93fba5ddf12ea8a6ff16ba5af2ae0" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/concluy-la-xiii-edicin-de-fit.html">			<content><![CDATA[Luego de cuatro jornadas caracterizadas por una impactante afluencia de público cerró ayer sus puertas la XIII edición de FIT. 80.324 visitantes, de los cuales 31.972 son profesionales del sector, 1.800 expositores de 50 países consolidan el posicionamiento de esta Feria. El público general disfrutó los shows y actividades recreativas propuestas por las delegaciones participantes. Empresarios y profesionales, nacionales y del exterior recorrieron los pabellones concretando fructíferos negocios.Más de 42 mil metros cuadrados de superficie bajo techo (el máximo espacio disponible de La Rural), 80.324 visitantes, de los cuales 31.972 son profesionales del sector y una muestra de 1.800 expositores de medio centenar de países, son los números con los que finalizó ayer la Feria Internacional de Turismo más importante de la región. Sin dejar de sentir el clima de la actual crisis financiera internacional y sus consecuencias en esta esfera de la economía, los protagonistas del Turismo y el público general disfrutaron durante cuatro días del contacto comercial y un sinnúmero de atracciones que agregaron color, bailes y música al evento.Durante el fin de semana los amantes del buen viajar abarrotaron los pabellones y estantes para conocer nuevas propuestas y tradicionales destinos que ofrecían las distintas provincias argentinas, países vecinos como Paraguay, Bolivia, Uruguay y Brasil, y otros alejados como China, Corea y Taiwán, representando en su conjunto un crisol cultural y social sin precedentes.Por su parte, el empresariado del sector tuvo la oportunidad de contactarse cara a cara con los referentes de todos los rubros turísticos de orden nacional e internacional: tour operadores, compañías de transporte, agencias de viajes, emprendimientos hoteleros y gastronómicos, entes oficiales de turismo, entre otros. En un ámbito de exclusividad, pudieron dar comienzo a nuevos vínculos comerciales, afianzar los ya existentes y concertar beneficiosos negocios. Toda aquella persona que asistió alguna vez a FIT sabe que no es una exposición turística más… Cada stand recibe al público visitante con un despliegue de información, tecnología, música y baile que convierten los pabellones de La Rural en una fiesta cultural llena de vida y color. En este sentido, uno de los stands que más llamó la atención fue Brasil.790 m2 y con 42 co-expositores que mostraron sus mejores destinos de la mano del Ministro de Turismo de ese país y Embratur (Instituto Brasileño de Turismo). Música, artesanías y otras manifestaciones culturales como ruedas de Samba y Capoeira, recitales de MPB con bailarines, fueron algunas de las atracciones que el visitante disfrutó en el stand.Vía | fit.org.ar]]></content>
		</document>
		<document id="d8d7d34ac9be8eb273faee6b8a087359" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/crdoba-ya-tiene-sus-7-maravillas.html">			<content><![CDATA[Entre julio y septiembre, casi 50 mil personas participaron de la votación que ubicó en el primer lugar a la Laguna Mar Chiquita, escoltada por el Champaquí, la Quebrada del Condorito, el Cerro Colorado, las Cuevas de Ongamira, el Uritorco y la Cueva de los Pajaritos. La más votada, con más del nueve por ciento de las adhesiones, fue la Laguna Mar Chiquita, ese inmenso espejo de agua con una extensión superior a la de muchos departamentos de la provincia que sobresale por los insuperables, por su flora y su fauna. En segundo lugar, con más del ocho por ciento de los votos, se ubicó el Cerro Champaquí, el punto más alto Córdoba, esa inmensidad de piedra sobre la cual se puede dominar el paisaje y disfrutar de una vista única, rodeada de las bellezas cordobesas.En tercer lugar, con más del siete por ciento de los votos, quedó la Quebrada del Condorito, un sitio que desde su nombre mismo lleva un sello de la fauna cordobesa y de la voluntad de muchos coterráneos por preservarla.Para las tres que siguen hay que rumbear para el norte, donde nos encontraremos primero el Cerro Colorado, un lugar donde la arcilla, las palmas y los arroyos dibujaron las líneas principales de un escenario privilegiado. Más del seis por ciento de los votos obtuvo ese rincón que tanto amó Atahualpa Yupanqui, para imponerse por muy poco a las cuevas de Ongamira, esa terraza donde la naturaleza puso empeño en conformar una increíble construcción de formas y colores en un sector de la serranía que tuvo muchos lugares candidatos y que se quedó también con el sexto lugar: el imponente cerro Uritorco, esa mole que por su belleza se ha cargado de leyendas y misterios.Finalmente, en séptimo lugar quedó esa caprichosa formación rocosa acariciada por las aguas de un arroyo inquieto: Mallín, la Cueva de los Pajaritos, un lugar donde los chirrios, con su vuelo incansable, no paran de festejar la vida y el tener su lugar en el mundo nada menos que en esta bella tierra generosa.Vía | diariodeturismo]]></content>
		</document>
		<document id="9ae44431748cfa1cfb83cf4c93eafbf0" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/el-frum-mundial-de-turismo-2009-se.html">			<content><![CDATA[Luiz Henrique da Silveira, gobernador del estado de Santa Catarina -Brasil-, ha confirmado que la ciudad de Florianópolis va a ser la sede en 2009 del Fórum Mundial de Turismo, un evento promovido por la WTTC, World Travel & Tourism Council, que tendrá lugar del 14 al 18 de mayo de 2009.Da Silveira, desde Santa Catarina, quiso ponderar el trabajo de realizado, en conjunto con Embratur, además de valorar la realización del evento en dicho Estado. Además, apuntó que ‘el Foro Mundial del Turismo representa un gigantesco paso adelante para el turismo brasileño. Sólo con la campaña de promoción se invertirán alrededor de 3,5 millones de dólares'.El World Travel & Tourism Council es el fórum de los líderes mundiales del sector del Turismo y reúne a cerca de un centenar de presidentes e CEOs de las principales organizaciones del sector. La última edición del evento se celebró en Dubai.Vía | Expreso]]></content>
		</document>
		<document id="e36147dc67d44fc24aa04a65e32994c5" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/la-ciudad-de-mxico-promociona-su-nueva.html">			<content><![CDATA[Luis Eduardo Ros, director General del Instituto de Promoción Turística de la Secretaría de Turismo de la Ciudad de México, presentó el nuevo lema en Argentina.El director General del Instituto de Promoción Turística de la Secretaría de Turismo de la Ciudad de México, el Lic. Luis Eduardo Ros Martínez, presentó en Buenos Aires la nueva identidad turística de dicha ciudad para posicionarla como destino turístico: “Luna y Cultura”.Con el objetivo de consolidarse como uno de los principales destinos turísticos del país, “Luna y Cultura” promoverá la historia, la cultura, la gastronomía, el descanso, la aventura y el ecoturismo con los que cuenta Ciudad de México. Este concepto estará acompañado por el tema musical “Bésame Mucho”, elegido para simbolizar los valores de cordialidad, amabilidad, gentileza y hospitalidad característicos del país, además de la música.“Desde hace muchos años la venta turística de México se ha concentrado en el segmento de ‘Sol y Playa’ promocionando las grandes fortalezas que posee, como su geografía, su gran riqueza de playas, su arqueología y el clima característico de la zona. Hoy nuestro propósito es desarrollar un plan de creatividad que de a conocer al mundo otros atractivos tan importantes como los mencionados. Elegimos ‘Luna’ porque con cada luna, en Ciudad de México, se vive un día y una noche diferente; y ‘Cultura’ porque queremos destacar la importancia de la fusión de las culturas prehispánica, colonial y contemporánea, entre las que se fundó esta importante ciudad”, comentó Luis Eduardo Ros Martínez.También destacó los grandes valores que posee la Ciudad de México por la que es reconocida a nivel mundial, tales como el Centro Histórico, Patrimonio Cultural Histórico de la Humanidad por la UNESCO ; el Zócalo, la plaza más grande de Latinoamérica y tercera a nivel mundial, sitio de culto y centro ceremonial de la antigua Tenochtitlán; Xochimilco, Patrimonio Cultural Histórico; el Paseo de la Reforma, la avenida más importante de la ciudad; Chapultepec, la reserva más grande del mundo dentro de una ciudad; la Universidad Nacional Autónoma de México (UNAM), el más reciente bien cultural inscrito en la Lista de Patrimonio Mundial de la UNESCO; la Ciudad Prehispánica de Teotihuacan, uno de los sitios del México antiguo más importantes de Mesoamérica.La visita estuvo acompañada de una intensiva campaña de promoción del destino, junto a reuniones con importantes touroperadores y medios de comunicación. Anteriormente visitó Brasil, para presentar al destino Ciudad de México en la feria de turismo ABAV.La Secretaría de Turismo de la Ciudad de México promueve y fomenta la actividad turística de la ciudad, a través de políticas, programas y proyectos que garantizan un desarrollo turístico equitativo y sustentable.Vía | Turismo530]]></content>
		</document>
		<document id="129d385e5ca197803cd34a44fa125db1" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/las-empresas-y-destinos-apuestan-por.html">			<content><![CDATA[Celebrará su vigésima novena edición, organizada por IFEMA, del 28 de enero al 1 de febrero de 2009.Así lo confirman los datos de adjudicación de espacio que, a cuatro meses de la convocatoria, ya ha superado más del 80% de la superficie total. Estas cifras permiten prever, asimismo, una participación similar a FITUR’08 e incluso, en lo que se refiere al área internacional, se ha registrado un incremento en la contratación de metros de exposición, en relación a las mismas fechas del pasado año, y la incorporación de nuevos países. En este sentido, es relevante señalar que Bosnia Herzegovina participará por primera vez en la feria, y Kenia, que recientemente ha inaugurado una nueva oficina de turismo en España, volverá a contar con representación oficial en esta convocatoria. Por otro lado, Francia, Italia, Argentina, Centroamérica y Marruecos han aumentado su espacio.En lo que respecta al área nacional, la oferta volverá a suponer más del 50% del total. De esta manera, se pone de manifiesto el interés de las empresas españolas por estar presentes en un escenario consolidado como marco fundamental para los negocios turísticos. Todo ello en paralelo a los positivos resultados registrados en la industria turística en el primer cuatrimestre del año, lo que vuelve a demostrar la estabilidad y fortaleza del sector, a pesar de la incertidumbre con respecto a la economía mundial.Así, la apuesta y confianza de las empresas turísticas y organismos oficiales en FITUR se ha desarrollado en sintonía al incremento de los movimientos de turistas internacionales. En este sentido, según las previsiones de la OMT, España mantendrá la segunda posición del mundo tanto por número de llegadas como por ingresos obtenidos por esta actividad. Igualmente, sigue aumentando la importancia que España está adquiriendo como mercado emisor, habida cuenta de que el 58,4% de la población española efectúa al menos un viaje al año -según informes de FAMILITUR-.Con esta positiva respuesta, IFEMA está ya trabajando en diferentes ámbitos de actuación, como las jornadas y actividades paralelas, las cuales confirman a esta convocatoria, junto con las propias novedades de los expositores, como el más eficaz punto de encuentro de los agentes turísticos.Precisamente para profundizar en el conocimiento de la situación de esta industria, FITUR’09 ofrecerá un foro de análisis de primer orden. Y ello, gracias al desarrollo de un intenso programa de encuentros profesionales de gran interés. Es el caso de la XII Conferencia Iberoamericana de Ministros y Empresarios de Turismo -CIMET-, organizada por el Grupo Nexo; el IX Foro Euro-mediterráneo, organizado por Diálogo Mediterráneo; el Foro de Innovación y Tecnología Hotelera -FITURTECH-, llevado a cabo por el Instituto Tecnológico Hotelero -ITH- y FITUR; diversas jornadas de la OMT; la Sala de la Tecnología Turística, de la Secretaría General de Turismo, y otras actividades organizadas por la Asociación Española de Expertos Científicos en Turismo. Del mismo modo, IATA ofrecerá una jornada que girará en torno al Medio Ambiente.Por primera vez, se celebrará en el marco de FITUR el Search Marketing Expo Travel, conferencias centradas en el marketing de buscadores especializados en turismo.Por otro lado, FITUR ha renovado su acuerdo de colaboración con ANESTUR y Turijobs.com para celebrar, por tercer año, el Workshop que promueve entrevistas entre los empresarios y los mejores alumnos de turismo, previamente seleccionados entre instituciones nacionales.Vía | Empresaexterior]]></content>
		</document>
		<document id="1aa96894f9f4d689c8b1b3d7769d361e" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/las-islas-ms-sexys-para-escapar-de-la.html">			<content><![CDATA[¿Quién no ha soñado alguna vez (o más de una) con perderse en una isla desierta?Lo cierto es que el paraiso se representa en forma de pequeño cayo de blanca arena, rodeado de un mar turquesa y algunas palmeras donde descansar a la sombra. Pero este paraíso a lo náufrago no suele ser suficiente, estamos tan acostumbrados a la actividad, el bullicio y la necesidad de que nos sirvan ocio y diversión, que las islas más solicitadas suelen ser las que combinan esta imagen de postal idílica con todo lujo de placeres y diversiones al alcance.La revista Forbes suele publicar listados de estas islas cada año y daría para más de un post, de manera que hemos escogido algunos de estos pedacitos de tierra, meca de las fantasías de los habitantes de las grandes ciudades.Bora Bora en la Polinesia francesaBora Bora es un atolón en la Polinesia Francesa. Está al noroeste de Tahití, en el archipiélago de las islas de Sotavento. El atolón que la rodea está salpicado de islotes y el aeropuerto está construido en uno de ellos. Al aterrizar, los pasajeros son recibidos por grupos de vahines que les cuelgan collares de flores y les dedican las palabras de saludo de las islasLa popularidad de Bora Bora también se nota en los precios de alojamiento: en temporada alta, el mínimo por noche en la mayoría de los hoteles es de 678 dólares.Ibiza en EspañaEn Ibiza lo mismo se puede encontrar una boutique de diseñador abierta a las dos de la mañana, que turistas trasnochados saliendo de una discoteca a las cuatro de la mañana para dirigirse a un after. Es sinónimo de diversión, locales de moda y grandes discotecas.Pero en Ibiza también se pueden encontrar algunas de las mejores playas de las islas Baleares.Santorini en las Islas griegasSe ha dicho que los atardeceres en Santorini son los más bellos de la tierra. Con la imponente vista del volcán y las extensas playas de arena negra contrastando con el cielo azul intenso, se crea fácilmente la ilusión de haber sido transportados a un lugar irreal.Una de las atracciones principales es realizar visitas al volcán, o la playa roja de Akrotiri, llamada así por el color de la lava de la que está formada.Santa Cruz en las GalápagosLa segunda isla más grande del archipiélago ha sido considerada un museo natural viviente y escaparate de la evolución.Una de sus características más especiales es la increíble variedad de animales que viven en la isla y no extraña ver a una familia de pingüinos en sus costas o ver zambullirse a un león marino.Gracias al esfuerzo de conservación, la isla se mantiene relativamente virgen y las reservas naturales ocupan una buena parte de esta isla, que junto a sus hermanas las Galápagos inspiró los estudios de Darwin.Ko Samui en TailandiaKo Samui ha perdido gran parte de su ambiente hippie y de comunión con la naturaleza que tuvo hace veinte años. Durante este tiempo, la electricidad llegó a la isla y también los complejos hoteleros, que se han instalado en sus costas de la isla tailandesa. En el archipiélago apenas quedan restos de su pasado bohemio y místico, aún presente en algunas celebraciones como las grandes fiestas de la luna llena en Ko Phagnan.A pesar de todo, aún no ha llegado a saturarse, y si uno busca tranquilidad la puede encontrar en las playas más alejadas de los núcleos urbanos y de los grandes resorts. Hay alojamiento en cabañas a pie de playa bastante económicos y el paisaje sigue siendo espectacular.Vía | 3viajesaldia]]></content>
		</document>
		<document id="82e6a9efdd08321f80004772a892f5c9" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/lobera-punta-pirmides.html">			<content><![CDATA[La Península de Valdés alberga uno de los santuarios ecológicos más importantes del mundo. Es punto de encuentro de ballenas, orcas, lobos y elefantes marinos. Atrapado entre los acantilados y el mar, Puerto Pirámides es el único poblado de este sitio que la UNESCO ha declarado Patrimonio Natural de la Humanidad el año 1999. En la orilla opuesta a Puerto Madryn, dentro de las costas del golfo Nuevo, se sitúa la Reserva Provincial Punta Pirámides esta se encuentra ubicada a 5 km. de la localidad de Puerto Pirámides; posee una superficie total de 132 hectáreas, esta atrae mucho público – estimado en unas 40.000 personas al año- que se congregan para observar desde un sitio especial la gran colonia de lobos marinos de un pelo (calculada entre 15.000 y 20.000 ejemplares), las aves marinas cuyas especies colonizan en el lugar y la ballena franca austral.800 lobos marinos de un pelo forman la importante colonia de esta especie que la reserva alberga, los cuales habitan bajo los acantilados de Punta Loma y unos 1.500 llegan a la Reserva Natural para reproducirse en los meses de diciembre a febrero.El lugar permite obtener excelentes fotografías y filmaciones y el espectáculo no es sólo visual sino también sonoro por el permanente ruido que imiten los lobos marinos y las aves costeras. Es una zona crítica ya que allí se reproduce la Ballena Franca Austral y la afluencia indiscriminada de turistas embarcados podría perjudicar la tarea de estos grandes mamíferos marinos. Por ello la tarea de los guardafaunas y de prefectura es constante para evitar los abusos y las molestias excesivas a los animales.El objetivo general de esta reserva es la preservación de especies y diversidad genética.Los turistas deben pagar una entrada de un peso cada vez que ingresan a la propiedad.vía | http://www.patrimonionatural.comhttp://argentinaturismo.org]]></content>
		</document>
		<document id="f0b8b25a10dc3992047c12b9b10c2bd2" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/los-10-museos-ms-visitados-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Amantes del arte, ésta es una lista de los 10 museos más visitados, que no los mejores. En estos casos, la polémica está servida y seguro que muchos podéis dar más de un ejemplo de otros museos más modestos e interesantes, pero en cuestiones de popularidad, las grandes salas de las capitales europeas se llevan la medalla de oro.Y es que de los 10 museos más visitados, 8 están en Europa y 3 de ellos en Londres. No es que sorprenda demasiado, pero resulta curioso comprobarlo con cifras.1. Museo del Louvre (París, Francia)8,3 millones de visitantes al añoEs uno de los museos más importantes del mundo y no decepciona al visitante. Además de algunas de sus joyas más conocidas y fotografiadas por los turistas, como la Mona Lisa, la Venus de Milo, el escriba sentado (que reclaman y con razón desde el Museo de El Cairo, donde se tienen que conformar con la copia), o la espectacular Victoria de Samotracia.En el Louvre podemos ver también La libertad guiando al pueblo, de Delacroix, cuadro que se ha convertido en un icono y en la imagen con la que a menudo se representa a la Revolución Francesa.2. British Museum (Londres, Inglaterra)5,5 millones de visitantes al añoVisitar el British Museum es una experiencia, un viaje a través del tiempo que nos depara las grandes joyas artísticas de la Historia. El área del Antiguo Egipto es la zona del museo más visitada, por su colección de momias y tesoros faraónicos.Al British Museu le ocurre algo similar al Louvre, y es que muchas de sus obras provienen de la época de las colonias y dominio europeo, por lo que no nos tiene que extrañar ver templos enteros, traidos piedra a piedra desde la lejana Grecia, eso sí, para maravillarnos con tanto arte recogido en un solo recinto.El edificio en sí ya merece una visita, y aunque es casi imposible pasar sin fijarse, es muy recomendable pararse un momento a descansar en el Gran Atrio de Isabel II y disfrutar de su espectacular cúpula con vistas al cielo.En Londres los museos son gratuitos, sólo se pide al visitante la voluntad, para colaborar al mantenimiento de estas grandes salas de arte abiertas al público. Quizá esta sea una de las razones por las que tres de los museos más visitados se encuentran en Londres… además, por su puesto, de su calidad.3. Tate Museum (Londres, Inglaterra)5,1 millones de visitantes al añoCompuesta en realidad por cuatro museos: Tate Britain (abierta en 1897, y conocida anteriormente como Tate Gallery), Tate Liverpool (1988), Tate St. Ives (1993) y Tate Modern (2000).La Tate Britain está especializada en arte británico y la Tate Modern, la rama más jóven, se ha convertido ya en un referente en el arte moderno. Una de las peculiaridades de esta última es alojarse en el edificio de ladrillo de una antigua central eléctrica. También dan mucho que hablar las exposiciones temporales del hall de entrada, donde uno puede encontrarse desde toboganes gigantes a grandes cubos de azúcar que construyen un universo de dulces y blancos rascacielos.4. Metropolitan Museum (Nueva York, EE.UU.)4,3 millones de visitantes al añoMás conocido como Met, el Metropolitan es uno de los museos más valorados del mundo. Abrió sus puertas por primera vez en 1872 y cuenta con una importante colección con importantes piezas de arte egipcio, africano, asiático, de Oceanía, Oriente Medio, bizantino e islámico.Pero con permiso del MOMA, el Met también cuenta con una sección dedicada al arte moderno y más de 10.000 obras de arte sobre todo de artistas europeos y estadounidenses.Una de sus peculiaridades son los llamados Claustros, unas estructuras de claustros franceses mediales que fueron restauradas e incorporadas al museo, lo que le da un aire muy genuino, con vidrieras y tapices medievales incluidos.5. Museos Vaticanos (Vaticano)4,3 millones de visitantes al añoLa Iglesia tiene un importante pasado como precursor de la cultura y el acercamiento de algunas de estas obras al gran público. Fue en 1503 cuando el Papa Julio II transformó el patio del Palacio Belvedere en un jardín adornado con algunas de las esculturas que hoy se pueden admirar en los Museos Vaticanos: el impresionante conjunto del grupo de Laocoonte, Apolo o la Venus Feliz.Por supuesto, la obra más visitada del recinto es la Capilla Sixtina de Miguel Ángel, aunque la cantidad de visitantes que llega a acumularse es a menudo un gran impedimento para poder disfrutar de esta gran obra.Y aunque es difícil que pase desapercibida, porque la salida pasa por ella, no os dejéis llevar por la multitud o el cansancio y disfrutad de la escalera de Bramante, de la que ya hablamos en otro post.6. National Gallery (Londres, Inglaterra)4,1 millones de visitantes al añoSituado en la parte norte de Trafalgar Square, el museo posee una importante colección de obras europeas que van del año 1250 al 1900. La National Gallery se caracteriza por tener una variada muestra de artistas de gran calidad.Hay que destacar la joya del museo: la Venus del espejo de Velázquez. Aunque en él se pueden ver también grandes obras como el Retrato de Giovanni Arnolfini y su esposa, de Van Eyck; la Virgen de las Rocas, de Leonardo da Vinci o los Embajadores, de Hans Holbein el Joven.7. Château de Versailles (Versailles, Francia)3,4 millones de visitantes al añoEl palacio está ubicado en el municipio de Versalles, hoy en día un acomodado barrio donde espectaculares mansiones se arremolinan en los alrededores del majestuoso palacio, como si de una corte se tratara.Luís XIV, disconforme con todas su residencias reales fue el artífice de la construcción del Castillo de Versailles y sus magníficos jardines. Su esplendor se mantuvo durante su reinado y el de Luís XV, aunque ya en época de Luís XVI su declive se hizo patente y el continuo retraso de las labores de reforma empeoró con la llegada de la Revolución Francesa.El museo de la historia de Francia se encuentra actualmente en las alas del palacio. En la parte central se pueden visitar gran parte de las estancias privadas y habitaciones de la familia real, restauradas tal y como cuando las ocupaba la realeza. En total 18.000 m2 de museo, que lo convierten en el más grande de la historia del mundo.8. Museo d’Orsay (París, Francia)3,1 millones de visitantes al añoEste museo es el complemento perfecto para completar las visitas al Museo del Louvre y el Centro Georges Pompidou. Su colección alberga obras del siclo XIX, sobre todo de los grandes artistas del impresionismo.En el museo podemos encontrar obras de Jean-François Millet, Delacroix, Claude Monet, Pierre-Auguste Renoir, Paul Gauguin, Vincent van Gogh, Ingres, Edouard Manet, o Gustave Courbet.9. Museo Nacional de Tokio (Tokio, Japón)3,1 millones de visitantes al añoEl Museo Nacional de Tokio fue fundado en 1872. Es el museo más antiguo y más grande de Japón. Es desde luego la primera referencia para adentrarnos en el arte asiático y japonés.También cuenta con parte de la galería Heiseikan dedicada a la arqueología japonesa.10. Museo del Prado (Madrid, España)3,4 millones de visitantes al añoLa visita de El Prado puede ocuparnos todo un día, por eso es conveniente tener claro qué obras se quieren ver, para no perdernos entre las salas y sucumbir a un colapso artístico al estilo Stendhal.En el museo se puede disfrutar del acercamiento a obras tan fundamentales en la historia del arte como Las Meninas de Velázquez, El 3 de mayo de 1808 de Goya, El emperador Carlos V de Tiziano, Las tres gracias de Rubens o El caballero de la mano en el pecho de El Greco.Aunque ya se haya visitado, una buena razón para acercarnos actualmente es el proyecto de Rafael Moneo, inaugurado en 2007. Es la mayor ampliación del museo que se ha hecho en casi 200 años.El famoso cubo de Moneo alberga la ampliación realizada hacia el claustro de los Jerónimos.Vía | 3viajesaldia]]></content>
		</document>
		<document id="33b7d7c31793b25b90bf729ee0d9c608" url="http://mk-turismo.blogspot.com/2008/11/los-cardones.html">			<content><![CDATA[Impresionante desierto de 70 mil hectáreas que reserva el hábitat de los cactus conocidos como cardones, una de las formaciones silvestres más preciadas del noroeste argentino. Creado a fines de 1996, y situado al sur del Departamento Cachi y al noreste del Departamento San Carlos en la provincia de Salta, el Parque Nacional Los Cardones ha logrado preservar gran cantidad de especies pertenecientes tanto a la flora como a la fauna de montaña.En el Parque Nacional Los Cardones, se protegen áreas representativas de las Provincias Fitogeográficas Prepuneña, Puneña, y Altoandina, y el sector septentrional del Monte Occidental, región natural exclusiva de la Argentina. Se encuentran en este parque tres tipos de ambientes que lo engalanan: el de sierra, con relieve pronunciado y cerros aislados; el de piedemontes y bajadas, con superficies suavemente inclinadas; y el de depresiones, constituido por las partes bajas del relieve.Dentro de este fascinante espacio protegido, el protagonismo es ejercido por los cardones, y por su posición de vigías de los caminos del Antiguo Imperio Incaico y del incomparable Valle Encantado trazado por pinturas rupestres. Guanacos, zorros, pumas, chinchillones, pericotes andinos y quirquinchos chicos, se adueñan del desolado territorio gozando de la libertad y la supervivencia de la especie al resguardo de su hábitat.Apacibles recorridos contemplando la amplia variedad de cactus; trekking por la diversidad de espacios que conforman el paisaje; avistaje de encantadoras especies; safaris fotográficos; distensión en contacto con la naturaleza; el Parque Nacional Los Cardones se suma a los otros dos reservorios ecológicos de Salta exaltando las condiciones de su cartelera de Ecoturismo.Como otros parques nacionales de reciente creación, el área aún no cuenta con todos los servicios requeridos para el visitante. Se recomienda ir provisto de agua y de algún tipo de protección contra el sol.Datos ÚtilesSituado al sudeste de la ciudad de Salta, uno de los circuitos de acceso al Parque Nacional Los Cardones consiste en transitar por la Ruta Nacional Nº 68 hasta la localidad de El Carril, para luego tomar la Ruta Provincial Nº 33 que atraviesa la Quebrada de Escoipe y la Cuesta del Obispo, llegando a la Piedra del Molino. Desde allí, por la recta de Tin-Tin, se accede a la localidad de Payogasta, y se continúa por la Ruta Nacional Nº 40 en dirección hacia la ciudad de Cachi, situada a 25 Kilómetros del área protegida.Mas informaciónParque Nacional Los CardonesAv. San Martín s/n(4.415) Payogasta Salta, República ArgentinaTeléfono: (038) 68-491066. Vía | argentinaturismo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>