<author id="352f3c6dd93f69a368ffe462432ebb2c" url="abremente.blogspot.com" feed="http://abremente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5a112f8f2ea2e8616c57ad3d198cf674" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/18J0YocM61g/don-jos-de-san-martn-padre-de-la-patria.html">			<content><![CDATA[Hoy se conmemora el 163° aniversario del fallecimiento del General Don José de San Martín. Padre de la Patria, libertador de Argentina, Chile y Perú.Muchas veces se ha denostado la figura del Gran Capitán. Muchas veces se lo ha ninguneado. Tantas otras se lo ha olvidado como hoy sucede para la inmensa mayoría de los argentinos que ven, en esta fecha, una oportunidad más para ejecutar furtivos paquetes turísticos a cualquier destino que los aleje de la rutina diaria.Don José fue un hombre austero, justo y visionario. Nacido en la Provincia de Corrientes, a la margen del Río Uruguay, en una pequeña misión llamada Yapeyú, Hoy escuchamos absortos como un historiador niega el hecho de su nacimiento en tierras correntinas e incluso la maternidad a cargo de su querida madre Doña Gregoria Matorras, quien en el lecho de su muerte y ante un escribano declaraba su vida y sus 5 hijos, destacando la inmensa ayuda que siempre le propiciara el menor de ellos, su querido José Francisco.Educado en Europa y convertido en un notable Teniente Coronel, San Martín renuncia a su cargo y se dirige a Inglaterra donde prepara junto a Carlos María de Alvear la vuelta a su querida América para libertarla de la opresión de la España que conoció tan bien y que tanto la había decepcionado.Ya conocemos sus inmensos lauros logrados en este continente:Su batalla clave en el convento de San Lorenzo donde corta el libre acceso que tenía la flota realista por el río Paraná desde donde saqueaban campos y ganados para hacer intocable la fortalecida y sitiada Montevideo.Su salvataje tomando la posta en Yatasto de su querido amigo, el General Don Manuel Belgrano, quien había sido destrozado en la Campaña del Norte, muy a pesar de sus esfuerzos no apoyados desde la conflictiva Buenos Aires.Su presión determinante y definitiva para declarar nuestra independencia el 9 de Julio de 1816, condición indispensable para cortar con el eterno coqueteo con España que tenían muchos criollos en esa época.Su planificada y memorable intervención a Chile, cruzando los Andes, inmensas moles heladas que asustaban a cualquier hombre, menos a él. Toda la ayuda de su incondicional amigo Juan Martín de Pueyrredón, quien hiciera hasta lo imposible desde Buenos Aires para que la gesta libertadora del cruce de los andes fuera posible.Su impecable operación de pinzas en Chacabuco donde, con 5000 hombres exhaustos luego del cruce de los Andes ataca al ejército realista que estaba disperso a lo largo de toda la cordillera gracias a las innumerables cartas que había mandado San Martín para confundir al enemigo en relación al punto de cruce. Esta operación corrió peligro ya que Bernardo O'Higgings con sus libertadora ansiedad se avalanzó prematuramente sobre los realistas quienes lo estaban doblegando hasta que Don José, enfermo hasta el vómito sanguinolento pero entero mentalmente, se avalanza, sable corvo en mano, hacia la retaguardia de ese ejército real desprevenido, venciéndolo y dando la ansiada libertad al pueblo Chileno.Su capítulo peruano que merece un punto aparte. En donde termina su inmensa gesta libertadora de América, convirtiéndose el padre del Perú. Siendo honrado mucho más en esas tierras que en su Argentina natal.San Martín murió en el exilio, en la Francia que tanto lo recuerda, hasta con un hermoso monumento en su última Boulogne Sur Mer. El no quiso participar de la guerra fraticida que se libraba en estas tierras por entonces. Su sable corvo estaba destinado a la defensa de la Patria y fue por eso que solamente lo cedió a su camarada Don Juan Manuel de Rosas, luego de la defensa del Río de la Plata en la Vuelta de Obligado ante las fuerzas anglo-francesas.“Ahora los gringos sabrán que los criollos no somos empanadas que se comen así nomás sin ningún trabajo.” Le escribía San Martín en la carta con ofrenda que le enviara a Rosas.Hoy es el día del Padre de la Patria. El día 24 de Agosto de 1958 se instituyó como Día del Padre, en homenaje a Don José de San Martín. Ese mismo día, pero en 1816, nacía Merceditas, a quien nuestro héroe dedicara enteramente sus últimas décadas.Cuando San Martín partió de Mendoza para cruzar los Andes, su hija Mercedes tenía cuatro meses y se volvieron a ver en 1818 después del triunfo de Chacabuco. Debido a la enfermedad de su esposa Remedios, su hija, la niña Mercedes fue criada y educada por sus abuelos, lo que derivó en una niña caprichosa y maleducada. En 1924 se embarcaron juntos a Europa y una vez en Francia, el General San Martín se ocupó de reeducarla, y entre otras cosas escribió estas Máximas en el año 1825:MÁXIMAS PARA MI HIJA1. Humanizar el carácter y hacerlo sensible aún con los insectos que no perjudican. Stern ha dicho a una mosca abriéndole la ventana para que saliese: "Anda, pobre animal, el mundo es demasiado grande para nosotros dos".2. Inspirarle amor a la verdad y odio a la mentira.3. Inspirarla a una gran confianza y amistad pero uniendo el respeto.4. Estimular en mercedes la caridad con los pobres.5. Respeto sobre la propiedad ajena.6. Acostumbrarla a guardar un secreto.7. Inspirarle sentimientos de indulgencia hacia todas las religiones.8. Dulzura con los criados, pobres y viejos.9. Que hable poco y lo preciso.10. Acostumbrarla a estar formal en la mesa.11. Amor al aseo y desprecio al lujo.12. Inspirarle amor por la Patria y por la Libertad.Famosas fueron las máximas que San Martín le regalara a Mercedes, aquí están, para que puedan compartirlas con sus hijos, para que de la misma manera, puedan forjar el temple de los hombres que nuestra Patria necesita ahora y siempre.Reitero mi sentido homenaje al ejemplo de hombre que esta Patria dio.]]></content>
		</document>
		<document id="5d54009cf672ab8934018b0d78cd91d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/2aMrn1s2p1I/el-correctivo-efecto-mariposa.html">			<content><![CDATA[Efecto Cabandié: las posibles dimensiones de una acción minúscula que ya cambió perspectivas políticas y el futuro político de muchos. El parecido con el episodio del cajón de Herminio. Otros efectos que se encadenan y se encadenarán para definir la coyuntura en época de crisis. Por el Lic. Pablo Olivera Da Silva | 23.10.2013Hacia los '60, Edward Lorenz, matemático y meteorólogo, intentaba establecer predicciones climáticas en computadora, en base al cálculo de ecuaciones que repetía obteniendo idénticos resultados cada vez, situación que lo llevó a creer que había logrado cierta predictibilidad. En una ocasión, dejó por unos momentos su laboratorio con la computadora funcionando y al regresar se encontró con un resultado totalmente distinto. Revisó minuciosamente los datos cargados y lo único que encontró fue una diferencia de apenas tres decimales en una de las tantas variables que había incluido en sus cálculos. Lorenz se negaba a creer que un minúsculo cambio en una variable entre tantas, pudiera tener un impacto tan definitorio en el resultado final. Años más tarde, Lorenz publicaba su trabajo titulado: “Predictibilidad: ¿Puede el aleteo de una mariposa en Brasil desatar un tornado en Texas?" Así nació el "efecto mariposa" que establece que una mínima variación de las condiciones iniciales, puede ocasionar una descomunal transformación en las condiciones finales. Pero el efecto mariposa no es un fenómeno que se comprueba exclusivamente en el ámbito científico. Veamos un ejemplo histórico que pueda darnos la idea de sus dimensiones. El 1º de diciembre de 1955, Rosa Parks tomó un transporte público en Montgomery, Alabama, uno de los estados más racistas del país por aquellos años. Como Rosa era una mujer afroamericana, como el actual presidente Obama, el chofer le ordenó que cediera el asiento a una persona de tez blanca. Rosa se negó rotundamente. El chofer detuvo el colectivo, avisó a la policía y ella fue arrestada. Los medios de comunicación hicieron que la noticia corriera como reguero de pólvora y en menos de 48 horas miles de afroamericanos residentes de Montgomery salieron a protestar a las calles, boicoteando el sistema de transporte urbano. A los pocos días del hecho, el líder Martin Luther King Jr. se declaró vocero de la manifestación y elevó al máximo el tono de la protesta contra la segregación, situación que se extendió por cerca de cuatrocientos días. Al año siguiente del efecto mariposa de Rosa Parks, la Corte Suprema declaró inconstitucional la norma de segregación en el transporte público en todo el territorio norteamericano. El episodio protagonizado por Rosa Parks es un claro ejemplo de cómo una mínima modificación en un punto del sistema (una persona, en una pequeña ciudad) puede desencadenar un gran cambio en todo el sistema (afectando a millones de personas, en cientos de ciudades de toda una nación). La historia registra muchos otros episodios donde una acción pequeña libera tanta -o más- "energía de cambio" que una hazaña heroica. Pero también existen efectos mariposa que parten de situaciones que desencadenan el rechazo y repudio de gran parte de una sociedad. Un caso paradigmático que ha tenido consecuencias, quizás lógicas, fue la quema del famoso féretro con la bandera de la Unión Cívica Radical, junto a una corona mortuoria, por parte de Herminio Iglesias, candidato justicialista a gobernador por Buenos Aires, el 28 de octubre de 1983. El evento tuvo lugar en plena plaza de la República ante las cámaras de televisión que tomaron la imagen replicándola por todos los medios del país. Ese día, más tarde, sobrevinieron hechos de violencia contra locales de la UCR. La respuesta final ante semejante evento de odio y muerte simbólica fue la sepultura final de su carrera política y la pérdida de las elecciones generales en la cabeza de Ítalo Luder en manos del radical Raúl Alfonsín. Hace apenas unos días, cuando tomó estado público el video filmado en mayo por un gendarme, en un control vehicular en el partido bonaerense de Lomas de Zamora, que ponía de manifiesto la prepotencia y actitud vengativa por parte de Juan Cabandié -hijo de desaparecidos y primer candidato a diputado nacional por la Ciudad Autónoma de Buenos Aires-, hacia la ex agente de tránsito Belén Mosquera, al indicar un, por lo menos, policíaco correctivo, sobrevoló la idea de que un nuevo efecto mariposa, de dimensiones inimaginables, se estaba desencadenando. Apenas sucedido el impacto mediático de la acción, las encuestadoras se dedicaron a medir la existencia de un posible efecto en la definición de la tercera banca a senador por la Ciudad, hoy disputada por Daniel Filmus y Fernando Solanas. Asimismo, la mención de Cabandié a Martín Insaurralde, primer candidato a diputado por Buenos Aires por el Frente para la Victoria, puso en alerta rojo al comité de campaña nacional obligando a esconder al joven. No sin antes dejarlo mentir y desdecirse, para luego pedir disculpas a medias, mostrando bronca por haber sido descubierto en su actitud repudiable. Situación que le costó el contrato de trabajo precario a la ex agente de tránsito del municipio de Insaurralde quien también, luego de mentir, desdecirse, echar al director de tránsito y pedirle a la chica que se reintegrase, le soltó la mano a Cabandié recalcando que él no maltrataría jamás a las mujeres. Pero el efecto mariposa recién comienza. Ya tuvo más episodios y eventos concatenados. Alfredo Casero derramó su bronca contra Cabandié por arrogarse el hecho de “bancarse la dictadura” y le dedicó varios mensajes en Twitter que pronto escalaron hasta llegar a una declaración impensada acerca de la identidad del actor y su historia personal. Casero relató con dolor y sinceridad manifiesta, en una entrevista con Jorge Lanata, el peligro de la actualidad de un relato cargado de violencia y segregación facciosa por parte de la auto denominada “juventud maravillosa”. La que ha sido encarnada y dotada de poder circunstancial por medio del acceso a cargos públicos de envergadura, en la artificiosa creación llamada “La Cámpora”, quizá un reflejo crudo y sincero de quien fuera el auténtico traidor de Juan Perón en su regreso final a la Patria, la que comenzaba a incendiarse producto del fanatismo político, el culto a las ideas y a las personas.Fuente: Infobae.com]]></content>
		</document>
		<document id="371959e719405264a84057e6f8357dbb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/52uLQjZr7cU/el-problema-agente-estructura-en-la.html">			<content><![CDATA[Cuando somos chicos, dicen que somos inocentes. Pero también dicen que de niños decimos la verdad. Hay verdades que se pierden con el paso de los años y la penetración cultural de las costumbres, los hábitos y las instituciones.Un niño puede ser un ejemplo del individuo o el agente, aún poco moldeado por las estructuras y dispuesto a verse involucrado por ellas o resistirse.Veamos qué sucede con Luiz Antonio...Luiz Antonio no le gusta comer animales porque sencillamente no entiende que deban ser sacrificados para que él se alimente. Según su visión le alcanza con el arroz y la papa que hay en el plato. Su escasa comprensión de la vida y la muerte, las cadenas alimentarias, las necesidades nutricionales y demás argumentos que cualquier de ustedes pueden estar argumentándose en este momento, no existen para él.Sobre esa premisa básica de respeto a la vida animal, por empatía directa, Luiz Antonio se abstiene de comerlos. Esa es la base de la discusión de vegetarianos y veganos. Luego se le suman otros argumentos que tienen que ver con la salud, el medio ambiente y la filosofía de la práctica de la muerte por sociópatas y demás inadaptados sociales que experimentan con animales antes de faenar humanos.En este post no voy a profundizar sobre las bondades del vegetarianismo o de la dieta vegetariana y su suficiencia nutritiva. Pueden profundizar en estos temas en este post: "Entendiendo al vegetarianismo" y este otro: "La dieta vegetariana: Proteínas".Lo que intento afirmar con el título de este post, es poner de manifiesto la discusión académica de las Ciencias Sociales acerca de si los sujetos sociales, es decir, los humanos, estamos condicionados y moldeados por las estructuras sociales virtuales que nos contienen (familia, Estado, costumbres, hábitos, cultura, etc.) o bien somos nosotros los que moldeamos estructuras y no dependemos de ellas para actuar sino que lo hacemos a través de nuestras acciones, y son éstas las que definen, sin distinciones, al objeto de estudio de las Ciencias Sociales.La discusión se mantiene desde hace décadas y cuestiona las posturas objetivistas y subjetivistas donde los funcionalistas, los estructuralistas y los individualistas (y sus variantes) discuten acerca del objeto de estudio de las Ciencias Sociales. ¿Son las estructuras sociales como grupos identitarios que repiten costumbres, leyes o procederes o son los individuos en su libre albedrío?Ni la una ni la otra. La postura de la dualidad de práctica sería una solución a esta controversia. Los individuos son moldeados y a su vez, moldean a las estructuras virtuales en las que se encuentran inmersos y que no son más que construcciones sociales arbitrarias.El poder comprender que nosotros, muy a pesar de nuestras costumbres, conocimientos, bagaje cultural, y demás lastres que traemos a lo largo de nuestra propia historia, somos capaces de cambiar de plano, toda convención o práctica social fuertemente enraizada, nos permite seguir soñando con una sociedad abierta a la búsqueda de la Verdad sin limitaciones ni dogmas.Para no perder el foco, pensemos sobre cualquier tema, por lo menos en principio, como lo hace Luiz Antonio.La única posibilidad para el cambio es creando conciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="13ff348eb6227e109e5f44f5964cd68d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/9H8f_ZXobbM/homenaje-al-maestro-de-america-domingo.html">			<content><![CDATA[Es curioso escuchar de la boca de personas instruídas una valoración, en extremo negativa, sobre Domingo Faustino Sarmiento. Sin lugar a dudas, el sanjuanino se mostraba siempre soberbio y avasallante. Difícilmente encarnara una figura popular aunque tampoco pueda decirse que no era un verdadero líder.Por otro lado, su condición de admirador de los Estados Unidos* y romántico (en el término literario) le ha significado la condena de aquellos que no han sabido interpretar la historia como debiera siempre interpretarse: en su contexto y conociendo, en profundidad, el paradigma sociológico que estructuraba las relaciones entre las personas de la época.No le gustaban los indios (salvo muertos), prefería a los inmigrantes capacitados para trabajar, al igual que la mayoría de los hombres que soñaban una Patria a la europea, poblada, pujante y tecnificada. Si interpretamos correctamente la historia, -esto es, ponernos en contexto sociológico y comprender cómo se pensaban las personas de aquella época, con qué recursos se contaba y qué grado de desarrollo legal, político e institucional se había alcanzado- resulta comprensible su visión aunque no avalemos la aniquilación de los pueblos originarios.Pero para demostrar un poco más lo hecho por Sarmiento como Presidente de la Nación, vayamos directamente al análisis del primer Censo que se hizo en el país, bajo su presidencia:Durante los días 15, 16 y 17 de septiembre de 1871, se levantó el primer censo general de población. Fue dirigido por Diego G. de la Fuente y supervisado por Vélez Sarsfield.Se pudo comprender la dimensión del gentilicio argentino.En un territorio vacío vivían 1.836.490 habitantes, de los cuales casi 500.000 estaban en la provincia de Buenos Aires.El 5% constituía la población indígena.El 8% la población extranjera de origen europeo.Apenas el 30% del total se radicaba en ciudades.207.673 familias habitaban ranchos de barro y paja, y 54.760 casas de material más elaborado.Las guerras habían dejado 61.424 viudas, 3.000 mil inválidos y 87.000 huérfanosExistía un número potencial de 300.000 ciudadanos aptos para votar, de los cuales 50.000 eran capaces de escribir su nombre en un registro electoral.Contábamos con apenas:2.307 maestros y profesores,458 médicos y 194 ingenieros,contra unos 9.602 militares,1.047 curanderos y 439 abogados.El 29% apenas sabía leer y escribir.Les pido que se pongan en el lugar de este hombre y comprendan lo que luego encaró como plan de Gobierno. De más está decir que, analizando las cifras, eligió como prioridad máxima la educación, como siempre lo hizo. Pero, sin embargo, sus logros dentro de su presidencia fueron sorprendentes. He aquí el detalle:Sobre los planes educativos y de desarrolloPara Sarmiento la educación era fundamental, tanto para asegurar la cohesión de la comunidad nacional coma para el progreso económico y político. Mediante la Ley de Subvenciones de 1871 procuro garantizar los fondos para la creación de nuevas escuelas y la compra de materiales y libros. En 1872 ya funcionaban en el país 1.644 escuelas primarias, con 97.500 estudiantes. La Escuela Normal de Paraná fue el modelo para los institutos de formación de maestros: el "normalismo" se convirtió en sinónimo de excelencia. Sarmiento también promovió la difusión del libro.Las altas tasas de analfabetismo reveladas par el censo de 1869 incitaron a Sarmiento a lanzar un verdadero "tratamiento de shock" educativo. Entre muchas otras medidas, levantó diversos tipos de colegios, hasta nocturnos ambulantes, creo bibliotecas populares en todo el país y trajo maestras estadounidenses . "Odisea Laica" se llamó la acción de las 67 docentes norteamericanas traídas al país por Sarmiento, ellas impulsaron la transformación de la Argentina en uno de los países con menos analfabetismo.Sarmiento recibió el gobierno con 30.000 alumnos en escuelas primarias y lo dejó con cien mil; en seis años se crearon 800 escuelas nuevas, contrató maestras y maestros norteamericanos y fundó la Escuela Normal de Paraná para formar nuevos maestros, subsidió la organización de la Escuela Normal de preceptores en Concepción del Uruguay, ambas en 1869.Su concepto de la educación para el desarrollo se adelantó un siglo -como señaló en varias oportunidades Gregorio Weinberg- a lo que es hoy aceptado. Fue el promotor de la primera política científica del país (cf. Marcelo Montserrat, Buenos Aires, revista Sur N° 341, 1977), creador de la Academia de Ciencias de Córdoba.Prosiguió la tarea iniciada por Mitre, de levantar colegios nacionales en las capitales y ciudades de provincia, en La Rioja, Santa Fe, San Luis, Jujuy, Santiago del Estero, Corrientes y Rosario.Hizo construir el Observatorio Astronómico de Córdoba y en su dirección fue nombrado su amigo, el norteamericano Benjamin Gould.Así como trajo sabios alemanes para afirmar una tradición científica, impulsó la contratación de maestras y maestros norteamericanos, a fin de suplir la penuria de capacitados en el país para la dirección y docencia superior.A pesar del acoso de la epidemia de fiebre amarilla, dispuso la realización (1871) de uno de sus primeros proyectos como Presidente: la Exposición Nacional de Córdoba. No obstante los contratiempos y críticas que la precedieron, la Exposición mostró la realidad de una Argentina hasta entonces desconocida.Participaron 2 270 expositores nacionales y 401 extranjeros y se pudieron observar 11700 objetos expuestos y 3 000 muestras de piedras metalíferas. Los enormes beneficios que trajo para el desarrollo argentino han sido estudiados por Telasco García Castellanos en Sarmiento. Su influencia en Córdoba, Córdoba, Academia Nacional de Ciencias, 1988. Siguiendo su proyecto de ordenamiento institucional, crea el Colegio Militar de la Nación (1870) y la Escuela Naval (1872), bajo los órdenes del Poder Ejecutivo.Consiguió que se aprobara la ley de protección de bibliotecas populares. La escuela, la ciencia y los libros comenzaron lentamente a echar raíces.Sobre la Política InmigratoriaLa política de inmigración, que Urquiza y Mitre impulsaron, tuvo mejor resultado (en seis años llegaron 280.000 inmigrantes).Sobre la Política de ComunicacionesEn 1868 se distribuyeron cuatro millones de piezas postales y en 1874, 7.787.400.En 1868 había 573 Km de vías férreas y en 1874, 1.333 Km.En seis años se tendieron 5.000 Km de líneas de telégrafo y en 1870 se inauguró el cable transoceánico.Se estableció el sistema métrico decimal, el Registro Nacional de Estadística y el Boletín Oficial, y Vélez Sarsfield concluyó su Código Civil, el instrumento de centralización jurídica más importantes de la Argentina, aprobado por el Congreso a libro cerrado en 1869 y que entró en vigor en 1871.*Mientras los dirigentes del ochenta miraban hacia Europa, los libros de Sarmiento anunciaban que en el siglo XX, el liderazgo pertenecería a los Estados Unidos, cuya fuerza expansiva se proyectaría sobre todo el planeta. Era un universo en perpetua transformación y tenía, a juicio de Sarmiento, su raíz en las teorías evolucionistas.Fuente: Todo-ar.netDe más está decir que fueron titánicos los esfuerzos encarados por Sarmiento para transformar un país desierto y analfabeto en uno pujante y con un futuro promisorio. Juzgar a este hombre desde los conceptos y paradigmas actuales, es por lo menos, apresurado e injusto.Reitero mi homenaje:¡Gloria y loor! ¡ Honra sin par, para el grande entre los grandes, padre del aula, Sarmiento inmortal!Post originalmente publicado el 11/09/2009]]></content>
		</document>
		<document id="ce3b2243e0ea8e934edc25760dabb935" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/apQ6fpq4ls8/un-efecto-mariposa-tardio-nacido-en-la.html">			<content><![CDATA[Ali Ahmed, abremente a los 12 añosA propósito de las nuevas modalidades de circulación de los discursos sociales, que van cobrando forma estos últimos años como resultado del funcionamiento de internet, se produjo hace pocos días un hecho particularmente interesante. Veamos los tiempos y las etapas. El proceso se inicia hace unos nueve meses en el ámbito de los medios árabes. El 19 de octubre de 2012, el canal de noticias El Wady realiza en El Cairo una entrevista en video a Ali Ahmed, un chico de 12 años de edad, en el contexto de manifestaciones de protesta en contra del gobierno de Mohamed Morsi. No he podido confirmar si la entrevista se difundió en su momento ni, si así fue, exactamente cuándo, pero en todo caso no parece haber tenido entonces mayor repercusión. La protesta social siguió su curso en Egipto, con intensidad creciente, y el pasado 3 de julio el ministro de Defensa egipcio anuncia que el presidente Morsi ha sido finalmente destituido. Las multitudes que festejan en las calles esa noticia nos recuerdan las manifestaciones que llevaron al derrocamiento de Moubarak. Subida a YouTube en este nuevo contexto y con subtítulos en inglés, la entrevista a Ali Ahmed generó de inmediato lo que se llama un fenómeno viral, de alcance planetario. Grabada en octubre del año pasado, ha sido vista y comentada, esta última semana, por millones de personas. Diversas fuentes periodísticas indican que la traducción al inglés es correcta. Ahora bien, las características excepcionales de la performance de este preadolescente de 12 años de edad, que en menos de tres minutos presenta un diagnóstico preciso e implacable de la etapa que siguió al derrocamiento de Moubarak y del año de gobierno del presidente Morsi, han generado interrogantes sobre las condiciones de producción del video. Las declaraciones de Ali Ahmed, ¿son espontáneas? La pasión y el entusiasmo que transmiten sus respuestas han hecho que la evaluación prevaleciente en internet sea que Ali no estaba repitiendo un guión preparado por terceros. Coincido con esa evaluación, aunque nada sea aquí fácil de probar. Viendo el video una y otra vez, siento que es la voz del cuerpo de Ali Ahmed que habla. El sitio web de The Huffington Post subraya la “increíblemente precoz condenación de la Hermandad Musulmana” que hace Ali Ahmed y que “lo dejará mudo” al receptor y los Canales Arabes Libres que comentan la entrevista en YouTube, presentan a Ali Ahmed como “el próximo presidente” de Egipto.“Estoy aquí para ayudar a que Egipto no se convierta en una mercancía en manos de una sola persona” y “para protestar por la confiscación de la Constitución por un solo partido. No nos cansamos de un régimen militar para reemplazarlo por una teocracia fascista”. La periodista que entrevista a Ali dice no saber qué es una teocracia fascista. Respuesta inmediata: “La teocracia fascista es cuando se manipula la religión y se justifican así regulaciones extremas en nombre de la religión, aunque no sea la religión la que gobierna”. Pregunta: ¿Cómo sabes todo esto? Respuesta: “Lo sé. Escucho mucho a la gente, y uso mi propio cerebro. Además, leo los diarios, miro televisión y busco en internet”. Pregunta: ¿El país anda mal y tiene que cambiar? Respuesta: “¿Política o socialmente? Los objetivos sociales de la revolución no se han logrado todavía, el empoderamiento económico, la libertad y la justicia social. No hay empleos, la policía sigue encarcelando gente al azar. ¿Cómo es posible que un presentador de noticias en la televisión gane 30 millones de libras egipcias y todavía haya gente que busca comida en la basura?” A propósito del proyecto de Constitución, que leyó en internet: “Vamos a terminar con algo malo (…) Por ejemplo: las mujeres son iguales a los hombres en todo, salvo en cuestiones que contradigan la ley islámica. La ley islámica permite a los hombres disciplinar a sus esposas. Yo no puedo golpear a mi mujer hasta casi matarla y después explicarle a usted que la estoy disciplinando. Esto es abuso y locura”. “Todo este proceso político está vacío porque en primer lugar el parlamento está vacío desde el punto de vista popular y constitucional”.Distorsión inesperada de la pertinencia de una noticia, que reaparece y estalla en función de un proceso político que ella misma anticipaba. Expansión gigantesca de la voz de un chico egipcio registrada en una calle del Cairo, que se transforma nueve meses después en marco de interpretación, para millones de personas, de la grave crisis que acaba de producirse en Egipto. Nuevas figuras complejas de circulación de los discursos, que están modificando los mecanismos a través de los cuales le atribuimos sentido a lo que ocurre en el mundo.Por Eliseo Verón, profesor emérito de la Universidad de San Andrés.Fuente: Perfil.comFuente directa: Video de Youtube  ]]></content>
		</document>
		<document id="aae98ddf8b6f843a03538cd188c40b7d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/cfOOBNt0ThM/derechos-subterraneos.html">			<content><![CDATA[Derechos subterráneosHacía aproximadamente un mes no veía a Chicho. A pesar del apodo, se trataba de un niño de apenas nueve años aunque con apariencia de seis. Lo vi hacer cosas que jamás imaginé en una personita de su edad. Acrobacia con pelotitas, cantar frente a más de cien personas, interpretar a un niño ciego y pedir monedas para comprarle leche a su hermanito mas chico. Siempre vestido con su camiseta de Boca que según él, había firmado Maradona.Tres días antes se había celebrado el día del niño y decidí por ello comprarle un regalo: una pelota Nro. 5 de cuero. Hasta el miércoles, llevé el presente de casa a la oficina y viceversa, hasta que finalmente lo vi. –“¡Chicho!”- le grité de vagón a vagón. Apenas levantó la cabeza, y siguió repartiendo las tarjetitas que llevaba en su mano. Volví a gritarle, entendiendo que no me había escuchado: -“¡Chicho!” Pero esta vez no se inmutó. Me acerqué entonces al vagón en que se hallaba mi pequeño amigo y a medida que me aproximaba, descubría algo que no hubiese querido ver. El niño, porque a pesar de las consideraciones lo era, tenía varias manos de adulto marcadas en su rostro. Chicho pues, intentando que no viera los golpes, escondía su rostro bajo una remera que ya no era la de boca. Sigilosamente me acerqué hasta tocar su hombro. -“Feliz día del niño”, le susurré al darle la pelota. Sin mirarme el pequeño me respondió:- “Yo no soy un niño”. Y cuanta razón creía tener. –“Dale campeón, esto te lo traje a vos”- me miró a los ojos, fijo, y se largó a llorar. Me dió el abrazo mas sincero que jamás había sentido. - por favor, guardámela vos para cuando podamos jugar juntos- me dijo. Acto seguido me recordó una charla que habíamos tenido un mes atrás, en la que intenté explicarle que aquello que lo obligaban a hacer estaba mal, que él tenía derecho a otra cosa, a ser igual a los otros niños. Eso lo habría llevado al furtivo escape fallido. No lo soporté y fui yo quien quebró en llanto. Lo abracé buscando la manera de pedirle perdón. Me miró a los ojos nuevamente y me dijo:- “¡no llores! No es tu culpa, este ha de ser el precio de la libertad”.Por Facundo Reyes.Hoy es el Día Mundial contra la Esclavitud Infantil Recordemos cuáles son sus derechos inalienables del Niño y si realmente estamos haciendo algo porque así sean:•A la vida.•A la salud.•Al descanso, el esparcimiento, el juego, la creatividad y las actividades recreativas.•A la libertad de expresión y a compartir sus puntos de vista con otros.•A un nombre y una nacionalidad.•A una familia.•A la protección durante los conflictos armados.•A la libertad de pensamiento, conciencia y religión.•A la protección contra el descuido o trato negligente.•A la protección contra el trabajo infantil y contra la explotación económica en general.•A la educación, que será gratuita, laica y obligatoria por lo menos en las etapas elementales.Al menos siete de los once puntos mencionados, se infringen cuando vemos un niño pidiendo o vendiendo en la calle.La única posibilidad para el cambio es creando conciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="83f5eafdab45182708086edc5ada849e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/cqsJEprWo4Y/don-jose-de-san-martin-y-una-reflexion.html">			<content><![CDATA[Hoy, hace 163 años pasaba a la inmortalidad el Padre de la Patria. El día 24 de Agosto de 1958 se instituyó como Día del Padre, en homenaje a Don José de San Martín. Ese mismo día, pero en 1816, nacía Merceditas, a quien nuestro héroe dedicara enteramente sus últimas décadas.Cuando San Martín partió de Mendoza para cruzar los Andes, su hija Mercedes tenía cuatro meses y se volvieron a ver en 1818 después del triunfo de Chacabuco. Debido a la enfermedad de su esposa Remedios, su hija, la niña Mercedes fue criada y educada por sus abuelos, lo que derivó en una niña caprichosa y maleducada. En 1924 se embarcaron juntos a Europa y una vez en Francia, el General San Martín se ocupó de reeducarla, y entre otras cosas escribió estas Máximas en el año 1825:MÁXIMAS PARA MI HIJA1. Humanizar el carácter y hacerlo sensible aún con los insectos que no perjudican. Stern ha dicho a una mosca abriéndole la ventana para que saliese: "Anda, pobre animal, el mundo es demasiado grande para nosotros dos".2. Inspirarle amor a la verdad y odio a la mentira.3. Inspirarla a una gran confianza y amistad pero uniendo el respeto.4. Estimular en mercedes la caridad con los pobres.5. Respeto sobre la propiedad ajena.6. Acostumbrarla a guardar un secreto.7. Inspirarle sentimientos de indulgencia hacia todas las religiones.8. Dulzura con los criados, pobres y viejos.9. Que hable poco y lo preciso.10. Acostumbrarla a estar formal en la mesa.11. Amor al aseo y desprecio al lujo.12. Inspirarle amor por la Patria y por la Libertad.Famosas fueron las máximas que San Martín le regalara a Mercedes, aquí están, para que puedan compartirlas con sus hijos, para que de la misma manera, puedan forjar el temple de los hombres que nuestra Patria necesita ahora y siempre.Porque cuando la educación en valores no abunda, cuando la ociosidad gana terreno y los pueblos son dócil y mansamente arriados como ganado para cumplir sus deberes cívicos, cuando el fanatismo ciega a la razón y la sinrazón se apodera de las herramientas de transformación que tiene el Estado, cuando al conservadurismo de las clases altas y bajas por arriesgar un cambio en la necesidad de tolerancia, respeto y dialoguismo, se le suma el individualismo y el cortoplacismo de una importante fracción de la clase media, la única posibilidad para el cambio es creando conciencia.No bajé, no bajo ni bajaré jamás mis brazos en esta titánica tarea, que entiendo colectiva, de Crear Conciencia. Es mi imperativo categórico que surge desde el progresismo genuino, no demagógico ni populista.¡Viva la Patria! A la memoria de uno de los hombres probos, austeros y magnánimos que hayan nacido en esta sufrida Patria, donde el rencor y la división constante impiden entender la fraternidad como pilar básico para el entendimiento y construcción de una Nación que nos albergue a todos, sin excepción.]]></content>
		</document>
		<document id="ef170d672ec4079b407f5176517ff178" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/D1NYHKZMfME/porqu-adoptar-un-perro-mestizo.html">			<content><![CDATA[Hace unos días, un amigo querido nos consulta a mí y a otros amigos acerca de su intención de regalarle un perrito a su pequeño hijo. Nos comentó que la decisión estaba tomada y eran los abuelos del niño quienes le comprarían al animalito. Su consulta se centraba en qué raza era conveniente según nuestro conocimiento. Recordé este viejo post de Crear Conciencia y se lo recomendé. Esperemos que nos escuche a mí y a otros que lo invitamos a conocer las bondades de los "raza perro".Lo que no dice este buen post es por qué hay que impulsar la adopción responsable y desestimar la compra de mascotas de raza.En primer lugar, es un excelente ejercicio para la vida, hacer que un chico conozca a su futuro amigo y comprenda que es un ser sintiente que va a acompañarlo hasta el último aliento de vida, siendo mucho más que un amigo. Siendo su sombra y compañía, sin mezquindades ni reclamos.Es por ello que un amigo no se lo compra, ambos se aceptan mutuamente.En segundo lugar, es fundamental dejar de lado el snobismo que implica comprar un animal de raza. Hacerlo, implica amenazar de muerte el negocio de los criadores de razas y su mayoritaria displicencia en el trato de esos animales y las hembras que paren sin cesar. Si comprendemos de qué se trata todo ésto, ayudaremos a la conciencia global acerca de los derechos animales y sacaremos de la calle o de un refugio, a un animalito que espera por una familia.Por último, la tenencia responsable de animales se logra con el compromiso que se asume. Un animal que se compra, lamentablemente, se toma como una mercancía, susceptible a ser descartada y abandonada a su suerte. La tenencia responsable implica su castración para la no proliferación de animales que no tienen quien los cuide y se haga cargo de ellos.Ahora sí, el post sobre la conveniencia de adoptar un perro mestizo. Que lo disfruten!Un perro mestizo es un fiel y cariñoso amigo que nada debe envidiar a un perro de raza en lo que se refiere al tamaño, vigor y temperamento. Si deseas tener un perro, una de las principales ventajas de un perro mestizo es que puede resultar muy barato porque un vecino o amigo te lo puede obsequiar. Y en cuanto a su edad, no es cierto el mito de que “un cachorro es mejor que un perro adulto, porque se acostumbra desde pequeñito”. Incluso los cuerpos como Bomberos, policía, etc. inician el adiestramiento de sus perros pasado el primer año de vida.En general los mestizos son extremadamente amables y muy amistosos. Tienen una enorme capacidad para dar afecto y cariño, además de poseer una admirable capacidad física. Esta percepción se basa principalmente en el llamado Vigor Híbrido, en donde un individuo superior es originado por el aporte de nueva información genética con las características de los padres (superioridad de la progenie sobre el promedio de los padres). Este hecho se expresa con mayor fuerza cuanto menos emparentadas están las dos razas que se cruzan. Por ello se dice que los perros mestizos suelen ser muy inteligentes y fácilmente adiestrables. No sufren degeneraciones por consanguinidad y gracias a las mezclas de las que provienen disfrutan de graciosas peculiaridades que hacen de cada animal un ejemplar irrepetible, casi exclusivo. Asimismo presentan una gran longevidad (se sabe de ejemplares que han llegado a los 20 años).A menudo un mestizo es más tranquilo y equilibrado que sus nobles parientes de pura raza; ya que los cruces realizados por criadores poco profesionales pueden provocar alteraciones de comportamiento en algunos ejemplares de raza. Sin embargo la selección natural de los mestizos evita en forma importante dichas alternaraciones en el perro.Nota de Mauricio Espínola en Conciencia Animal.Post original de fecha 16/10/2007]]></content>
		</document>
		<document id="a646d6912387e5a506aa64ec26a9dbed" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/DG0Ll5yn91o/mujeres-abrementes-marie-curie.html">			<content><![CDATA[Marie Salomea Sk?odowska Curie, conocida habitualmente como Marie Curie, fallecía un día como hoy, pero de 1934, a causa de una anemia aplásica, probablemente debida a las radiaciones a las que estuvo expuesta en sus trabajos, y cuyos nocivos efectos eran aún desconocidos.Inteligencia, rigor, voluntad, imaginación, pasión... fueron algunas de sus cualidades, la primera mujer en ganar el Premio Nobel.Pero hubo más cosas en las que fue pionera, entre las que se detallan a continuación:1. La primera de su clase cuando terminó a los 15 años los estudios de bachillerato (1883). Le otorgaron una medalla de oro.2. La primera mujer graduada en Física en la Universidad de la Sorbona. Aquel año (1893) solamente dos mujeres se graduaron en toda la Universidad de París. Marie fue, también, la primera de la clase.3. La primera persona en utilizar el término radiactividad (1898).4. La primera mujer en Europa que recibió el doctorado en Ciencias (1903).5. La primera mujer en recibir un Premio Nobel de Física (1903). El galardón le fue otorgado, conjuntamente con su esposo Pierre y con Henri Becquerel, por el descubrimiento de la radiactividad.6. La primera mujer que fue profesora y jefe de laboratorio en la Universidad de la Sorbona (1906).7. La primera persona en tener dos Premios Nobel. El segundo sería de Química, en 1911, por haber preparado el radio e investigado sus compuestos.8. La primera mujer que fue miembro de la Academia Francesa de Medicina (1922).9. La primera madre Nobel con una hija Nobel. En 1935 su hija Irene obtuvo el galardón en Química.10. La primera mujer en ser enterrada bajo la cúpula del Panteón por méritos propios (1995).Marie Curie, la primera mujer en ganar un Nobel.Fuente: Muy Interesante]]></content>
		</document>
		<document id="95757a6290dd6a9baf94147ec750bcc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tVMh/~3/fF8n4VYM3-w/impresionante-reaccion-de-vacas-tras.html">			<content><![CDATA[Los animales pertenecían a una lechería en la que pasaban la mayor parte del tiempo quietas y sin luz. La reacción de los animales al ser liberados demuestra la alegría que significó para ellos conocer un lugar nuevo, el sentirse libres y el no estar encerrados. La mayoría de las vacas que son destinadas a labores de lechería no conoce el exterior y pasan gran parte del día en una sola posición, por lo que cuando se vieron en libertad, comenzaron a dar saltos y a correr en todas direcciones, explorando un mundo que se les había negado por años.Si pudiésemos tener la actitud de lograr empatizar con cada animal de la Tierra para comprender simplemente que tienen las mismas condiciones nuestras para gozar, amar, divertirse, temer y sufrir, podríamos empezar a ampliar nuestro círculo de compasión y modificar todas las actividades destructivas y exterminadoras que solamente buscan satisfacer nuestro apetito o simplemente para deleite de nuestras papilas. Disfrutar de una alimentación sana y vegetariana puede ser mucho más que saludable, es alimentación a favor de la vida y en contra de la esclavitud animal, para cualquiera de las especies.Fuente: cnnchile.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>