<author id="357fdf8c50bdce57e0f35763d02309d5" url="dmst62.jimdo.com" feed="http://feeds.feedburner.com/refinandonuestrossentidos/Ljun" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a553874bd57d28267194e7f87d25c903" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/-nZvVJhBfx0/">			<content><![CDATA[Orfeo y Eurídice de Christoph Willibald von Gluck, ha venido siendo una ópera sumamente activa en el repertorio operístico, desde su estreno en Viena el 5 de octubre de 1762, y Alcestes se cuenta asimismo entre las obras mejor conocidas del género. Es también sabido que Gluck ostentó el título de caballero (Ritter) y que su poco escrupuloso carácter ignoró limitaciones en su lucha por la preeminencia sobre el rival más importante que iba a encontrar en París, el italiano Niccolò Vito Piccinni. Fue después de Ifigenia en Táuride cuando la superioridad de Gluck logró el reconocimiento colectivo; el conjunto de la controversia suscitada entonces en la capital francesa, resulta sin embargo de muy escasa importancia cuando se piensa en la magnitud de la revolución que este compositor desencadenó en el mundo de la ópera durante la segunda mitad del siglo XVIII.]]></content>
		</document>
		<document id="6611809ca930bc6c71e2b5a38fa2937b" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/0nmmLZ1c6S0/">			<content><![CDATA[Este es el concierto de piano cuyo movimiento lento, por años, ha dado serio quehacer a los círculos didácticos. ¿Debe ejecutárselo como está escrito o tuvo Mozart la intención de que el solista elaborara el solo de piano, tan sencillo? En ambos casos el pianista enfrenta dificultades. Si el solista ejecuta su parte tal como es, sin agregados, el resultado es casi demasiado simple. Pero, ¿qué substitutivo idear? Haría falta un Mozart para improvisar el movimiento lento en el estilo propio del autor; o, cuando menos, alguien que hubiera estudiado la idiomática pianística de Mozart durante la mayor parte de su vida. Y luego: hallamos el propio precedente del compositor en la escritura de cadencias a interpolarse. En correspondencia enviada a su padre en 1783, y refiriéndose a un concierto anterior, dice Mozart...]]></content>
		</document>
		<document id="db0cb939762414170853eedf6db66db4" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/1R8FeGh9QcI/">			<content><![CDATA[Heiligenstadt. ¡Quién podría haber previsto que esa localidad, cuna de uno de los más dramáticos manifiestos de desesperanza e infortunio concebidos por un gran artista, sería pocos años más tarde el lugar donde, plácida y gentilmente, en armoniosa paz espiritual, ese mismo creador daría cima a una obra de radiante poesía como la Sinfonía n.° 6, en fa mayor, op. 68, Pastoral! En efecto, Heiligenstadt ve nacer el 10 de octubre de 1802 el llamado "Testamento" de Beethoven, donde el músico confiesa la intolerable tragedia de su sordera progresiva, explica a los hombres el por qué de su endiablado humor y concluye con esta manifiesta intención de suicidio: "Adiós, y no me olvidéis del todo cuando haya muerto; merezco esto de vosotros porque, a menudo, en vida, he cabilado sobre cómo haceros felices. Así sea. Ludwig van Beethoven". Afortunadamente para la humanidad, Beethoven logró sobreponerse a ese estado de ánimo, y su suicidio no sobrepasó los límites epistolares. Le quedaba la parte más difícil y heroica de la vida...]]></content>
		</document>
		<document id="8f3dc7fa8aff7c07ee18eb893e5e5683" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/1xC0MK3koTo/">			<content><![CDATA[Mozart compuso su Adagio en Si menor K. 540 sólo pocas semanas después de concluido el concierto La Coronación: el 19 de marzo de 1788 para ser exactos. Es una de las páginas para piano menos usuales que haya concebido; en su muda desesperación e intensidad, solamente otra de sus creaciones para piano puede aproximársele: es el Rondó en La menor K. 511. Los comentaristas son unánimes en proclamar al Adagio en Si Menor K. 540 como a algo sin rival en la producción de Mozart. Einstein declara que es "uno de los más perfectos, más hondamente sentidos y más desesperados exponentes, entre todos sus trabajos"...]]></content>
		</document>
		<document id="4b9e0299ee94fe946e061e5e20a28bed" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/2SUaaFiIwOg/">			<content><![CDATA[El Concierto para violín, cello y orquesta en la menor, op. 102, Doble concierto, nació en 1887. Es sintomático que, como el Concierto para violín y orquesta en re mayor op. 77 diez años antes y el Concierto para piano y orquesta n.° 2 en si bemol mayor, op. 83 en 1881, esa nueva y estupenda creación surgiera luego de un viaje de vacaciones a Italia, coronado esta vez no en la villa austriaca de Pressbaum, ni en el pintoresco refugio veraniego de Pörtschach, sobre los Alpes Austriacos, sino en la encantadora aldea de Thun, en Suiza. Se diría que el Brahms ya sazonado para producir en música lo mejor de su espíritu, necesitaba de la lírica polaridad itálica y la ciclópea sugestión de la montana germánica para madurar sus últimas y prodigiosas criaturas sinfónicas.]]></content>
		</document>
		<document id="fb4a9ee77bf65b2d920894e00e4020cd" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/3zm38oPhK78/">			<content><![CDATA[La Pavana para una Infanta difunta, es una obra concebida originalmente para piano, la cual Ravel compuso en 1899 y no orquestó hasta once años más tarde. Su noble melancolía, su ceremonioso melodismo, su colorida evocación, le aseguraron desde el comienzo el más completo de los éxitos. Por su parte, el autor solía criticar muy severamente esta página juvenil. Consideraba haberla escrito cuando estaba aún bajo la excesiva influencia de la ternura que siempre hubo de inspirarle el compositor francés Emmanuel Alexis Chabrier (1841-1894).]]></content>
		</document>
		<document id="9ba75d8195641d2920ae06cbb5508f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/4JhtVoTmm_s/">			<content><![CDATA[Debido a la gran cantidad de mensajes aduciendo la dificultad para buscar información en RNS, les adjunto un índice de compositores y obras publicadas en el transcurso de estos cuatro años de existencia. El mismo está enfocado solo a la música académica, no se encuentran otros apartados que componen el sitio como: galerías virtuales, himnos, música online, etc. Espero les sea de utilidad.]]></content>
		</document>
		<document id="29418f1878d6284138b464bfa0d5590" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/4YimxWTkXMU/">			<content><![CDATA[El poema sinfónico Muerte y transfiguración, op. 24 fue compuesto en Múnich, Alemania, entre 1888 y 1889, cuando Richard Strauss contaba con 25 años de edad. En él, está firmemente arraigado el estilo característico que el padre del poema sinfónico, Franz Liszt, impusiera en sus grandes frescos sonoros. El tema abordado por Strauss fue dictado por la influencia profunda que ejercieron en él Tristán e Iseo (cuya representación presenció en Bolonia en 1888) y Parsifal de Richard Wagner, ejemplificaciones de misticismo germánico. La idea literaria de la obra lleva en sí los elementos del gran drama; acaso el más grande de todos los dramas: la muerte y su significado, lo que hay más allá de ella. El opus 24 de Strauss nos enfrenta a la victoria del espíritu humano por sobre la muerte inexorable del cuerpo.]]></content>
		</document>
		<document id="8293e78b7e97a7da0631eefd4a2a4c56" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/6dm1XhEiwto/">			<content><![CDATA[No es cierto que Monteverdi estuviese en Florencia la noche del 6 de octubre de 1600, para asistir a la Eurídice de Peri; sí lo es, en cambio, que, acerca de esto, recibió noticias detalladas y entusiastas del joven príncipe Fernando, hijo del duque Vincenzo Gonzaga, en cuya Corte prestaba servicio el músico de Cremona. Tanto Fernando como el otro hijo del duque, Francesco, eran unos apasionados de la música, y la representación florentina les había interesado enormemente; por otra parte, la rica Corte mantuana tenía a su servicio cantantes famosos, habilísimos instrumentistas y un compositor como Monteverdi, cuya fama había traspasado ya los límites de la ciudad de los Gonzaga. Inmediatamente se pensó, pues, en realizar también en Mantua un espectáculo teatral bajo la dirección de Francesco Gonzaga, al que después será dedicado el Orfeo.]]></content>
		</document>
		<document id="6e045778d7c0ac0162baff367f06e24a" url="http://feedproxy.google.com/~r/refinandonuestrossentidos/Ljun/~3/8AvuIV0ZEac/">			<content><![CDATA[No se presta sino a los ricos... Este dicho es más que aplicable a Franz Joseph Haydn, a quien se atribuyó, y aún se atribuyen, una cantidad de obras que no le pertenecen, como los conocidos conciertos para flauta o para oboe. El caso inverso es mucho más raro: el destino del Concierto para violonchelo y orquesta en re mayor, op. 101, Hob. VIIb: 2 es realmente paradójico. He aquí una obra maestra universalmente conocida y apreciada, una de las poquísimas partituras para violonchelo que merezcan aquel calificativo sin reservas. Tanto como público e intérpretes gozaron durante más de un siglo de esta obra magnífica, los musicólogos y los críticos se las ingeniaron para cubrirla con un velo de sospechas e interrogantes, a punto tal que a principios del siglo pasado la paternidad de Haydn sobre la obra fue denegada hasta por las más eminentes autoridades.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>