<author id="36f92125d48af1a71c348ba6fc8b8f98" url="economiaargentinahoy.blogspot.com.ar" feed="http://economiaargentinahoy.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="7">
		<document id="807939766f952f7f0fa915d4316689df" url="http://economiaargentinahoy.blogspot.com/2013/10/en-busqueda-del-dolar-perdido.html">			<content><![CDATA[El resultado del comercio exterior de septiembre es una buena fotografía del principal problema que tiene la economía argentina en estos días y de porqué el gobierno está en la búsqueda desesperada de un tapón para detener la salida de dólares. En septiembre, las exportaciones subieron 3% respecto del mismo mes del año anterior, mientras que las importaciones lo hicieron en 4%. La primera conclusión, obvia y que además consolida un resultado que viene desde hace tiempo, es que las importaciones crecen más rápido que las exportaciones. Cuando se ingresa en el porqué de los resultados también las conclusiones tienden a repetirse: las exportaciones que traen los dólares son impulsadas por la soja (poroto y aceite), harina y biodiesel, o sea, básicamente, el campo. Por el lado de las importaciones, que el mes pasado fueron de US$ 6.146 millones, el motor, valga la redundancia, es que treparon 55% las de autos. La segunda conclusión obvia sería que los dólares de la soja se estarían destinando a traer autos importados, muchos de ellos de alta gama, para abastecer la demanda de sectores de la clase media acomodada que compra financiado en pesos autos importados para aprovechar, entre otras cosas, las ventajas que de un dólar oficial, con entre 20 y 30 por ciento de atraso. Desde ya que el resultado deficitario en términos de balanza comercial del sector automotor (más de US$ 8.000 millones al año) no es ni por lejos el principal motivo del desequilibrio del balance cambiario. La energía lo supera por muchos cuerpos. En lo que va del año, el comercio de combustibles, lubricantes y energía roza los US$ 5.600 millones con una suba impresionante de 122% respecto del año pasado. Y la película torna a dramática si se mira lo que pasa con el balance del turismo, cuyo déficit de este año proyecta un crecimiento de 200% respecto del anterior. En 2012, el saldo entre los dólares que dejaron los turistas que vinieron al país y los que se fueron arrojó un déficit de US$ 4.000 millones. Este año ese desequilibrio podría superar los US$ 10.000 millones. Tanto en el caso de la disparada de la importación de energía, producto de la fuerte caída de la producción local a partir de 2010 por la aplicación de una política de precios errada, como en el del turismo por el atraso cambiario, el Gobierno podría decir cualquier cosa, menos que no tuvo responsabilidad. El economista Miguel Bein suele decir, para ejemplificar el marco de esa responsabilidad, que en el bienio 2010-2011 el Gobierno cometió un “macrocidio” económico que se fundamenta en cómo se movieron algunas de las principales variables macroeconómicas en esos años, por las necesidades políticas de Olivos.vAsí, en 2010, mientras que los salarios crecieron 26% y las jubilaciones un 31%, la devaluación del peso fue de 4%.Al año siguiente, nuevamente, la devaluación (7,5%) corrió de atrás a los salarios y jubilaciones que crecieron en 32% y 38% respectivamente. Esa mejora en dólares de salarios y jubilaciones fue una de las causas que explicó, vía aumento del consumo, que las importaciones creciesen a un ritmo muy superior a las exportaciones y consolidó la realidad de atraso cambiario que explica que, tanto para el turismo como para los importadores, el dólar oficial resulte hoy relativamente barato. Aquellas decisiones fueron las que cimentaron la realidad cambiaria de estos días, cuando el Banco Central debe vender entre 100 y 200 millones de dólares por día, no tiene ingreso de divisas y la brecha cambiaria entre el oficial y un paralelo que ronda los $10 supera el 70%, una distancia enorme. Probablemente, algún funcionario podrá decir que esa brecha no le importa, pero en el Gobierno ya tomaron nota de que ese nivel de distancia entre cotizaciones mantiene retenida una porción de la cosecha por parte de los productores que esperan un dólar mejor. Dentro del área económica, persisten las diferencias sobre qué hacer para frenar la caída persistente de las reservas del Banco Central y rezan para que la Presidenta vuelva rápido al ruedo para definir el camino a seguir. Si triunfa la posición del viceministro Kicillof, desdoblar el mercado en un dólar más bajo para exportaciones e importaciones y uno más caro para turismo y bienes suntuarios, los riesgos se asocian que siga la brecha cambiaria amplia y, por tanto, que los exportadores busquen postergar y retener los envíos al exterior. Si prevalece la posición de la jefa del Banco Central, Mercedes Marcó del Pont, habría que prepararse para que el dólar oficial aumente a un ritmo mayor como lo vino haciendo en los últimos meses aunque con gran disparidad ya que, en algunos momentos, lo subió al 20% y en otros, al 40%. Esa táctica tiene un riesgo, como ya se comprobó: cuando el dólar oficial aumenta más rápido, también lo hacen los precios de los alimentos. Desde ya que no existe una medida económica sin costo, pero el ritmo de caída de las reservas del Banco Central indica que alguna deberán tomar y más temprano que tarde. Después de las elecciones de 2011, vino el cepo cambiario que no sólo no logró favorecer el ingreso de dólares sino que, con el tiempo, se mostró ineficiente para detener la salida. Ahora la búsqueda de un tapón efectivo debería también apuntar a dar vuelta una inercia que se caracteriza porque el Central pone los dólares para pagar deuda e importaciones y los pesos para financiar al Tesoro, y sólo recibe promesas de pago a largo plazo y saludos.fuente: ieco Gracias por visitar...volvé pronto!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="4e9963eb00fcec80cdfb686bb46199e0" url="http://economiaargentinahoy.blogspot.com/2013/10/la-presion-tributaria-llega-al-38.html">			<content><![CDATA[Uno de los pilares del modelo K es el rol protagónico que asumió el Estado en la economía. Las políticas redistributivas, los subsidios al sector privado y la estatización de empresas claves son algunos de los ejes que hacen que la economía actual requiera de cada vez más fondos para solventar los gastos. El correlato es un aumento sostenido de la presión tributaria, que pasó de 23,8 a 38,6% del PBI, un alza del 60% entre 2000 y 2013. Un trabajo realizado por el Instituto Argentino de Análisis Fiscal (IARAF) para la Asociación Empresaria Argentina (AEA) detalla que el tamaño del Estado consolidado –medido como el gasto primario nacional, provincial y municipal con relación al PBI– en los últimos doce años pasó de representar un 26,5% del producto en el período 2000-2006, a significar un 42,5% en 2012 (sin considerar los intereses de deuda). Para solventar un Estado más grande hacen falta más impuestos. Según el informe, el 40% del incremento de la carga tributaria lo explican dos nuevos tributos: derechos de exportación e impuesto al cheque. Las retenciones a las exportaciones dan cuenta de un 24% de la mayor recaudación en porcentaje del PBI. Con una participación del 21% le sigue Ganancias. Por su parte, el impuesto a los débitos y créditos bancarios y el impuesto a los ingresos brutos contribuyen al crecimiento de la carga en un 18% y 16%, respectivamente. “El esquema tributario argentino se ha desplazado en los últimos años hacia uno más distorsivo”, señala Nadín Argañaraz, titular del IARAF. Los gravámenes considerados distorsivos (derechos de exportación, impuesto al cheque, impuesto a los Ingresos Brutos, impuesto a los Sellos y tasa de seguridad e higiene municipal) representaron en 2012 un 34% de la recaudación consolidada de la Nación, provincias y municipios, frente al 15% que representaba en el 2000. Para Argañaraz, esto implica que “el objetivo primordial que ha tenido el esquema tributario de la Argentina en los últimos años es el de recaudar recursos para el financiamiento del gasto público, por sobre los objetivos de eficiencia y equidad. Esto le quita fuerza al crecimiento económico y, además, acentúa los incentivos de evasión y elusión fiscal”. A esto, Argañaraz agrega que “la inflación puede ser asimilada a un impuesto que grava los saldos de dinero, y de este modo genera una redistribución de recursos a favor del Gobierno, y en detrimento de los tenedores de dinero, ante la pérdida de poder adquisitivo”. Tomando a la base monetaria como la base imponible y a la tasa de inflación como alícuota, el impuesto inflacionario sería de 2,6% este año, lo que llevaría la carga tributaria al 41,2%. Lorenzo Sigaut Gravina, de Ecolatina, señala que el problema está en que “la carga impositiva está en niveles de economías desarrolladas, pero los servicios públicos, como salud y educación, siguen en los niveles de los países en desarrollo”. El analista sostiene que la presión fiscal en la Argentina “está cayendo sobre la economía formal, por lo que con el alto nivel de informalidad que existe, la carga tributaria sobre los que pagan los impuestos es aún superior al 38,6%. Y apunta que “el aumento impositivo les quita rentabilidad a las empresas y no les da una contraprestación equivalente”. Mariano Barrera, investigador de Flacso y de CIFRA, disiente con este último punto. “El efecto desaliento es relativo, porque las empresas están siendo subsidiadas en materia energética, lo que les permite compensar el pago de más impuestos”. “La presencia del Estado es fundamental en la actividad económica”, dice Barrera. “Se necesita un Estado presente que redireccione recursos, a través de la asignación universal por hijo, por ejemplo. Con eso se genera un efecto positivo en la demanda agregada y esto tracciona el consumo. Esto es lo que hacen los países centrales”, puntualiza. “Mayor presencia del Estado, mayor inversión en seguridad, requiere mayor gasto, lo que a su vez requiere más presión tributaria. No hay otra forma de mejorar los servicios”. Y postula que la presión fiscal aumentó mucho en actividades rentables, como el agro y los hidrocarburos, sectores que están vinculados no sólo a la mayor productividad sino a los precios excepcionales a nivel internacional. “Es legítimo que el Estado capte parte de ese excedente”. Para Sigaut Gravina, la falta de transparencia fiscal impide medir la eficiencia del gasto público. “Lo que se ve claramente es que el tamaño del Estado crece. El gasto consolidado de 2013 es 16 veces el del 2000, mientras que el PBI de 2013 es 10 veces el de 2000”. Como contrapartida, apunta que “lo positivo es que hay financiamiento y no hay que recurrir al endeudamiento”. Para Fausto Spotorno, de Ferreros y Asociados, el alza de la carga tributaria afecta especialmente a las empresas más chicas. “El año pasado fue la primera vez que hubo más muertes que nacimientos de empresas y esto es porque la mayor presión fiscal daña más a las más jóvenes”. También apunta que otra consecuencia es que la economía empieza a crecer cada vez menos: “Cuando más trabas le ponés al sector privado, menos va a crecer”. Rodrigo Alvarez, de Ecolatina, señala que hay dimensiones donde el crecimiento del Estado fue positivo. “Por ejemplo, el aumento del gasto en educación, que ya está en más de seis puntos del PBI”. Y apunta que el Estado creció “en áreas de las que el sector privado se retiró porque no se generaron los incentivos necesarios, por ejemplo en infraestructura y energía. Hay 3,5 puntos del PBI que van a subsidios energéticos. Compartimos la necesidad de un Estado que brinde mayor cobertura, pero estos subsidios son la prueba de la falta de planificación y de inversión”. Para Alvarez, “hay margen para ordenar la presión fiscal en función de parámetros más claros, que les otorguen más responsabilidad y más autonomía a los gobiernos provinciales y municipales”.fuente: ieco Gracias por visitar...volvé pronto!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="80517bd1e6c333c85211ca86bc15dc92" url="http://economiaargentinahoy.blogspot.com/2013/11/autos-locos.html">			<content><![CDATA[La Asociación de Concesionarios de Automotores de la República Argentina (ACARA) informa que el número de vehículos patentados en octubre ascendió a 87.014 unidades, lo que muestra una suba del 24 %, comparado con el mismo mes de 2012, en el que se habían patentados 70.193 vehículos. De esta forma, en los 10 meses transcurridos del año se completó un acumulado de 842.717 vehículos, un crecimiento del 13% en la comparación contra el acumulado del año pasado en el que se habían patentado hasta esta fecha 745.526 unidades. Abel Bomrad, Presidente de ACARA, sostuvo que "son los 10 meses de mayor patentamientos de la actividad y como venimos sosteniendo desde principio de año, las proyecciones siguen estando entre 920/930.000 patentamientos para el 2013. Anhelamos poder acompañar esta intensa demanda en tiempo y forma", completó Bomrad.fuente: iprofesional  Gracias por visitar...volvé pronto!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="549dbe13692dde19571a75e9171fc399" url="http://economiaargentinahoy.blogspot.com/2013/11/deficit-fiscal-para-todos-y-todas.html">			<content><![CDATA[Las cuentas públicas están que arden y van camino a registrar el peor resultado de toda la gestión kirchnerista. A fines de octubre el Tesoro Nacional y demás organismos públicos acumulaban un déficit de $ 105.791 millones, según los cálculos de la Asociación Argentina de Presupuesto (ASAP). Es casi el doble de todo el desequilibrio de 2012 y más de 3 veces el déficit de 2011. Si se suman los números de noviembre y diciembre, se descuenta que el déficit total será record y superará holgadamente los $ 120.000 millones. A esta cifra habría que agregar las ayudas del Banco Central y de la ANSeS que hasta agosto totalizaban $ 25.000 millones y que el Gobierno las considera como ingresos propios o corrientes. Se estima que desde entonces las “ayudas” siguieron a todo ritmo y podrían superar los $ 60.000 millones. Así bien medido, el déficit fiscal no bajaría de los $ 180.000 millones. Eso equivale a más del 5% del PBI y se cubren con emisión monetaria y endeudamiento. Originalmente, en el Presupuesto votado por el Congreso se aseguraba que este año el resultado fiscal sería superavitario en $ 1.086 millones. Esta enorme diferencia entre lo votado por el Congreso y la realidad se viene repitiendo desde hace muchos años, con el agravante que la brecha cada vez se agranda más. Y esto, a pesar que, al mismo tiempo, la presión impositiva y la inflación siguen batiendo récords. Lo que sucede es que el Presupuesto se envía al Congreso con distorsiones y luego a través de Decisiones Administrativas o Decretos de Necesidad y Urgencia (DNU) el Ejecutivo lo va modificando a lo largo del año sin pasar por el Congreso. En lo que va del año, a través de esos mecanismos el Gobierno amplió el gasto en más de $ 100.000 millones. Al mismo tiempo, muchas partidas están sobre ejecutadas, por lo que con seguridad antes de fin de año deberán ser ampliadas a través de otros DNU o Decisiones Administrativas, según el caso. Ahora, el Presupuesto 2014 prevé un superávit fiscal de $ 3.579 millones, sin que el Gobierno pueda explicar cómo se pasará del déficit récord de 2013 al resultado positivo el año próximo. Todas estas cifras no contemplan el déficit de las provincias. Pero las cuentas provinciales no lucen mejor y se estima que podrían cerrar 2013 con un desequilibrio del orden de los $ 30.000 millones que también se cubren con más deuda.  Según las planillas de ASAP, algunos de los mayores gastos son: -Las mayores partidas, con $ 86.000 millones corresponden al Ministerio de Planificación, de los cuales casi $ 36.000 millones corresponden a los subsidios eléctricos. -El Ministerio del Interior y Transporte tiene asignados más de $ 30.000 millones, de los cuales $ 15.000 millones son subsidios para el transporte automotor, otros $ 5.800 millones para el transporte ferroviario y $ 3.400 millones para el transporte aerocomercial. -La asistencia financiera a empresas públicas es de más de $ 60.000 millones -Los intereses de la deuda ya absorben $ 50.000 millones. -Para el Ministerio de Ciencia y Tecnología ya se destinaron $ 5.100 millones. -Fútbol para todos ya suma $ 1.512 millones. -Prensa y Difusión de Actos de Gobierno son $ 1.389 millones. -Atención y Desarrollo de Poblaciones Indígenas, $ 69 millones.fuente: ieco Gracias por visitar...volvé pronto!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="3e7bad7b12ca343cb211164b6ba4ce0b" url="http://economiaargentinahoy.blogspot.com/2013/11/los-suenos-del-menemista-coqui.html">			<content><![CDATA[El jefe de Gabinete, Jorge Capitanich fijó como un objetivo prioritario de su gestión cumplir con las metas del Presupuesto Nacional 2014 de crecimiento económico fijadas en el 6,5%, excedente externo y superávit fiscal. No dijo cómo piensa alcanzar esos tres objetivos. El “cómo” es lo más importante por el simple hecho que la realidad indica que estamos a distancias enormes de esas metas. Hoy el Tesoro Nacional tiene un “rojo” fiscal enorme, de más de $ 120.000 millones, en ascenso y esto con presión tributaria récord. El superávit comercial es positivo pero cada vez menor. Esos dólares “comerciales” no alcanzan para pagar, entre otras cosas, la deuda, los servicios financieros o el turismo de quienes gastan fuera del país, obligando al Banco Central a seguir perdiendo cuantiosas reservas (más de US$ 13.000 millones en los últimos 12 meses), Y esto con un “cepo” que limita la compra de dólares y que al mismo tiempo lleva a que no ingresen capitales del exterior, ni siquiera ofreciendo el “premio” del blanqueo. El crecimiento económico, bien medido es bajo (inferior al 3%), y los propios datos oficiales admiten que el empleo está estancado, en un contexto inflacionario creciente y con indicadores sociales críticos (28% de pobreza) y una alta informalidad laboral. Por estas razones, cuando se discutió el proyecto de Presupuesto 2014, la mayoría de los analistas sostuvo que el texto oficial era un “dibujo” que repetía fantasías de Presupuestos anteriores, que la realidad después confirmó como erradas. Aunque el jefe de Gabinete no lo dijo, dar vuelta los actuales “rojos” o desequilibrios externo, fiscal, cambiario y de precios requeriría de un severo cambio de rumbo,de fuertes implicancias sociales, laborales y financieras. Y no menos importante, precisar en qué dirección deberían tomarse las medidas o sea, quiénes deberían pagar los costos de todos esos desbarajustes. Lo que está en juego es, para mencionar algunos, el valor del dólar, los niveles de gastos y los gastos mismos. Impuestos, subsidios, precios, tasa de interés, salarios, pagar deuda con reservas o tomar préstamos en los mercados financieros y a qué costos. Y tocar todas esas variables sin llevar a la economía a la recesión, a la caída del poder de compra de los salarios y las jubilaciones, a un mayor desempleo o precariedad laboral. Además, requieren de un poder fuerte y del consenso de todas las fuerzas sociales, que hoy no está presente en el panorama político; más bien lo contrario. En el Gobierno esta discusión no está zanjada, ni en el diagnóstico ni en las medidas a adoptar, y por eso todos esos desequilibrios no fueron corregidos cuando aún no tenían la dimensión actual. La sombra de crisis anteriores está presente en el oficialismo como lo revelan recientes documentos donde se insiste en que la actual situación ni siquiera se aproxima a cualquier período de los últimos 30 años. No obstante, la mera comparación es por demás reveladora. La mayoría de la oposición pretende que esas medidas las ejecute el Gobierno, porque cree que eso le despeja el camino a 2015. Así las cosas, “marcar el paso” no es gratuito porque hay todavía por delante una transición política de dos años, el deterioro avanza y obligará, cada vez con mayor premura, a medidas más severas, en cualquiera de las direcciones que se las quiera realizar. Dado ese panorama, alcanzar los objetivos del presupuesto que esbozó Capitanich parecen un objetivo inalcanzable.fuente: marcelo longobardi Gracias por visitar...volvé pronto!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="e33e41cb053a2c952f2095b86dde8d91" url="http://economiaargentinahoy.blogspot.com/2013/11/se-acuerdan-de-esto.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/v/d780u7D890E?version=3&autohide=1&autohide=1&showinfo=1&feature=share&autoplay=1&attribution_tag=ToG6zfFtUgkl98BmImR_DgCristina nos decía que "los que esperan ganar dinero plata a costa de una devaluación van a tener que esperar otro gobierno"....Parece que otro gobierno llegó, en lo que va del año el dólar oficial se devaluó más del 20% y el gobierno estaría buscando acentuar dicha devaluación para lo que queda dl 2013.Gracias por visitar....volvé pronto!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="b9325713897922733acca7420e7539f8" url="http://economiaargentinahoy.blogspot.com/2013/11/se-acuerdan-de-esto_24.html">			<content><![CDATA[El campeonato de Fórmula 1 edición 2013 no terminó. Falta la carrera de Mar del Plata. Otra de las tantas mentiras del gobierno K.Gracias por visitar...volvé pronto!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>