<author id="37306a9d1949a746a269ff8da889b30a" url="decorativa.wordpress.com" feed="decorativa.wordpress.com/feed" country="AR">
	<documents count="37">
		<document id="64cf8108495361b8cf863d588b4c1c95" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/10/28/art-basel-miami-beach/">			<content><![CDATA[La demostración internacional del arte en Miami Beach (la Florida) es el acontecimiento americano del Art Basel que, además, se lleva a cabo en Suiza. La demostración anual más importante del arte por todo el mundo de los últimos 37 años. Art … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="13266c7fbe76845b456a4babcd5e1a30" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/10/29/art-cologne/">			<content><![CDATA[1-5 noviembre de 2006     Este año, el ART COLOGNE del mercado del arte será llevado a cabo por 4º vez. Al igual que los años anteriores, el evento colmará la ciudad de arte y buen gusto, pero además habrá … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c5f99fd59bc1b07094a08cff4f8373b7" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/10/30/vajilla-pintada-a-mano/">			<content><![CDATA[No importa el nivel que tengas de pintura, igual podés armar tu juego de vajilla pintado a mano. Algunas ideas para que te sirvan de guía: Si te gustan las flores: Si preferis colores pasteles: Si sos principiante: O si … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a6583613d28f17183353eb2a79b640bd" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/10/31/libro-de-acuarelas/">			<content><![CDATA[The watercolourlist’s guide for painting buildings   Así se llama el libro de acuarelas de Richard Taylor. Esta maravillosa guía se destaca del resto de los libros de acuarelas tradicionales que acostumbramos a ver en el mercado, porque posee una … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="4beff8884798e379d076b92aaff831c4" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/06/grin-shein-haus/">			<content><![CDATA[CONVOCATORIA Grin & Shein Haus, editorial dedicada al arte y al diseño, convoca a participar de su próximo proyecto editorial. Se trata de un libro de ilustración realizado únicamente por ilustradores argentinos. La idea principal de libro será reflejar los … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="dacd7e509cec047b4007565ea640a50a" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/08/animal-print-2/">			<content><![CDATA[El animal print no pasa de moda. Cuando los aplicamos a pequeños objetos de la casa logramos generar ambientes modernos, pero en cuanto abusamos del mismo corremos el riesgo de que nuestro hogar se tranforme en un zoo del siglo … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="eb6a5b00863dcee386ed46e50e1674fd" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/08/cajas-portavelas/">			<content><![CDATA[A la hora de elegir objetos para pintar, tratamos de ser lo más originales posibles y nos deleitamos mirando los nuevos cortes que las grandes marcas lanzan al mercado.          ]]></content>
		</document>
		<document id="ca2662dd7351d5c83f17398e56ee45dc" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/09/debilidad-por-las-flores/">			<content><![CDATA[Royal & Langnickel nos tienta con estos sets para decoupage frente a los cuales, cualquier pintora decorativa se convierte en compradora compulsiva. Son todos lindos como para elegir uno solo!]]></content>
		</document>
		<document id="f8a5c2c485b925dc87becd172f7c53b7" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/09/pequenas-debilidades/">			<content><![CDATA[Y si, muchas veces compramos esas cositas divinas que encontramos y que no sabemos para que lo vamos a usar, pero… por las dudas lo compramos. Esa pequeña debilidad que toda pintora decorativa tiene… y no es para menos. Royal … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="525d2f91cc736f70fc24b81a8e5a9e65" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/10/debilidad-por-las-guardas/">			<content><![CDATA[Royal & Langnickel nos sigue tentando con todas estas pequeñeces imposibles de ignorar. Algunas de las guardas son texturadas… ¿quién se podrá privar de semejante deleite?        ]]></content>
		</document>
		<document id="ac3286eca7f5a606fd72978e730b6c41" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/14/efecto-madera/">			<content><![CDATA[Para poder obtener el efecto madera, hay que observar cómo se presenta en la naturaleza. Hay que prestar atención en los tonos y tipo de pinceladas que debemos hacer para lograr el efecto más real. Aqui, algunos ejemplos que nos acercan … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="9befd0a528a46db3d2ef6571ae7979b0" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/14/sdp-caja-del-tesoro/">			<content><![CDATA[¿Queres regalarle una sonrisa a un niño con enfermedad crónica? Sumate al programa “caja del tesoro” de la SDP, Society of Decorative Painters.  El objeto del programa es que los artistas se unan con un fin comunitario.  Cajas pintadas con diferentes motivos serán donadas a aquellos jovenes … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f9b266a183c23776a1ae965e31026abb" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/17/patron-de-calendario-con-puertas/">			<content><![CDATA[Beverly Kindred es la autora de este maravilloso calendario con puertas. Una pieza única y original que se puede comprar en Artists Club.]]></content>
		</document>
		<document id="b084b065fe71a062a9914a8c0c927fe3" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/17/pintura-decorativa/">			<content><![CDATA[Entá a www.pinturadecorativadigital.com y conocé mucho más acerca del arte.     Qué son los tags? Palabras clave del sitio, como ser arte, artistas, pintura decorativa, etc. Son las categorías que tiene el sitio. Y para qué sirven? Son una guía para … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="66e928855a316c78e0441fe16626c20b" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/18/patron-de-porta-pinceles/">			<content><![CDATA[Mary Jo Tuttle es quien pintó este hermoso e ingenioso corte de madera, que está disponible en Artists Club. Con este porta pinceles, toda artista podrá tener de forma muy ordenada su set de trabajo.    ]]></content>
		</document>
		<document id="d6361fcec440a8d719ef94831b8e5a26" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/11/26/2007-sdp-conference-anaheim-ca/">			<content><![CDATA[Del 28 de mayo al 2 de junio del 2007 tendrá lugar en Anaheim, California el evento de pintura decorativa que reune a los más prestigiosos pintores del mundo entero. Personalidades de muchísima trayectoria como Peggy Harris, Priscilla Hauser, Sherry … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="44e65b1a40d5a3616fded0446dcd54aa" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/04/santa-claus/">			<content><![CDATA[La navidad es mágica… Ya pintaste las tarjetas de navidad?       Los diseños son de Tom Browing.  ]]></content>
		</document>
		<document id="5c3aa74dfb7f56a9bc9ab0d07ab3f0ec" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/05/juegos-visuales-de-rene-magritte/">			<content><![CDATA[Desde el 19 de noviembre de 2006 al 4 de marzo de 2007, en Los Angeles County Museum of Art. LACMA (LACMA), se lleva a cabo la muestra de René Magritte llamada Juegos visuales. Esta exposición, esta centrada en la … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f68706667281d335266a7954d58c9a10" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/17/donna-dewberry-flores-sobre-vidrio/">			<content><![CDATA[Una nueva clase demostrativa de esta gran maestra de las flores y técnicas simples, Donna Dewberry. En este caso nos enseña a pintar unas margaritas sobre vidrio. Espero que lo disfruten!]]></content>
		</document>
		<document id="c8662a3cfb34093260731cd6db720f8" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/17/donna-dewberry-rosas-sobre-metal/">			<content><![CDATA[Donna Dewberry nos enseña de qué manera pintar unas rosas sobre una maceta de metal. Con su técnica simple y rápida, podemos decorar un jardín en pocos minutos. Espero que lo disfruten!]]></content>
		</document>
		<document id="edd057bff4b8b644e4cadd3e2148ac5d" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/17/espacio-de-arte-edenor/">			<content><![CDATA[El 11 de diciembre de 2006 arrancó la muestra que realiza Edenor, empresa de energía eléctrica, contando en la Oficina Comercial de San Justo, con la muestra “Naturaleza” de Mabel Blanco. El programa “Espacio de arte Edenor” tiene como finalidad … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="3f46dea1d61db980e381587c65ae8b28" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/18/donna-dewberry-comas/">			<content><![CDATA[Cómo usar el pincel redondo? De qué se trata la doble carga que se hace con el pincel redondo? Cómo hacer las comas? Todo esto nos lo enseña Donna Dewberry con este video gratuito. Espero que lo disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="770f950bcb739b2086fc00346dd8d47f" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/22/mensaje-de-navidad/">			<content><![CDATA[Niño Dios, tú que llegaste al mundo para salvar, te pido años de paz. Niño Dios, tú que naciste en un pesebre, te pido que no haya más miserias en el mundo. Niño Dios, tu que naciste de una madre … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="feac230d78d52f87915799921028d67b" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/26/mosaicos-calcareos/">			<content><![CDATA[Muchos tendrán grabado en su memoria los colores de los viejos calcáreos que cubrían sombreadas galerías de campo. Más cerca del tiempo podemos pensar en el camino de entrada al eléctrico Faena Hotel Universe que fiel a la tendencia actual, … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5a7f57a2f63dcbdcab6114357eea261a" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/26/stencil/">			<content><![CDATA[Guardas, mosaicos, cajas, marcos, bolsas y hasta mesas de jardín. Todo se adapta a la pintura con stencil, una opción ideal para principiantes y para aquellas que desean darle un acabado diferente a una pieza y no cuentan con tiempo. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a571338fef6c7f1559e6fd36f2443913" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/26/topiarios/">			<content><![CDATA[Tienen su origen en la Antigua Roma, se hicieron famosos en los jardines imperiales de Europa y aun hoy se incorporan a los jardines minimalistas. Desde la antiguedad los jardines topiarios han despertado el interes de muchos, convertir en formas … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="a3f41f1ac79eaa3c588a74174412570a" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/27/aqualon-royal-langnickel/">			<content><![CDATA[Aqualon: Posee mango de acrilico y pelo sintetico de altisima calidad. El mango termina en chanfle lo cual es ideal para quitar algun color, raspar, destacar alguna zona o iluminar.            ]]></content>
		</document>
		<document id="d4a64d1888851570184cbff045ecbc35" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/27/aqualon-wisp-royal-langnickel/">			<content><![CDATA[Aqualon wisp: Use este tipo de pincel para hacer cesped, tallos de flor y hacer ondas. La barba y el cabello toman otra dimension cuando se pinta con el wisp. Y un detalle no menor es su mango antideslizable.   … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="6c45d1b8f0855691080fa96007e2c1ef" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/27/hadas/">			<content><![CDATA[Emma Thomson, crecio en Canterbury, Kent y desde chica se sintio atraida por la pintura, debido a su padre y abuelo que eran grandes artistas tambien. De esa infancia a su mas reciente libro “Felicity wishes” lleno de hadas magicas. … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="f54064d5ca11b058e191acfe16fc7fe4" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/28/bamboo-royal-langnickel/">			<content><![CDATA[Bamboo: Pelo de marta y cabra de alta calidad. Esta linea de pinceles es ideal para la pintura oriental, caligrafia, fotografia y el grabado.  ]]></content>
		</document>
		<document id="77418599a3889fb526519765397f746d" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/29/combo-royal-langnickel/">			<content><![CDATA[Combo: Linea que combina pelo natural y sintetico para lograr una mayor durabilidad y una gran capacidad de mantener el color.]]></content>
		</document>
		<document id="85b7f8cb951a2a2e7ca22be32a29acee" url="http://decorativa.wordpress.com/2006/12/29/ranking-de-barnices/">			<content><![CDATA[Tenemos barnices de todo tipo y color, pero… cuál usar? Acá tenes el ranking de los barnices que encontramos en el mercado.   Puesto Nro Lo más barato del mercado y la más baja calidad se juntan en este puesto … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="c7fae1f513cf5b7c8cd86e333ae8ac81" url="http://decorativa.wordpress.com/2007/01/09/botella-country/">			<content><![CDATA[Partiendo de una simpática botella y con un muy buen diseño country, Cindy Trombley generó un excelente objeto utilitario para decorar la casa.]]></content>
		</document>
		<document id="9a5a43397b42d6890ced9e99cac4441e" url="http://decorativa.wordpress.com/2007/01/09/eniarte-2007/">			<content><![CDATA[Eniarte, el evento más importante de la pintura decorativa de toda Latinoamérica,  cumple 10 años y lo festejará a lo grande. Las sorpresas aparentan ser muchas.Veremos con que nos sorprenden.]]></content>
		</document>
		<document id="4893045f00e027d75490fe2570ce4" url="http://decorativa.wordpress.com/2007/01/09/gallina-country/">			<content><![CDATA[Cindy Trombley pintó una maceta con un diseño country hermoso. Una gallina super colorida. El proyecto es perfectamente adaptable a cualquier objeto que querramos, es solo cuestion de imaginar!]]></content>
		</document>
		<document id="943751a1b47d36dccebc1dd405f68e40" url="http://decorativa.wordpress.com/2007/01/09/quienes-estaran-en-eniarte-2007/">			<content><![CDATA[Aca te dejamos los planos, piso por piso, de lo que será la fiesta de los 10 años de Eniarte. Las empresas, que esperemos tengan productos nuevos. Los artistas, que como cada año estarán dando clases participativas gratuitas, además de … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
		<document id="5101f9ae7be6ed92002dadcfd5b6a8e6" url="http://decorativa.wordpress.com/2007/02/28/nos-mudamos/">			<content><![CDATA[Mabel Blanco se renueva… Nos mudamos, nos queres a visitar? En la nueva página encontrarás todas estas notas más la galería completa de cada una de las pinturas de Mabel, increíbles imágenes para imprimir y pintar, croquis, paso a paso … Sigue leyendo →]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>