<author id="381ebdcd94da01e5792a3e0f61800d1c" url="metodologiaypractica.blogspot.com" feed="http://metodologiaypractica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b2d128b6efe4548bc6fd186180148b88" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2008/08/adolescentes-la-vista-primera-clase-de.html">			<content><![CDATA[Esta semana iniciamos el período de ensayo en el nivel Secundario(Polimodal) Sin duda, mucha era la expectativa y también la ansiedad de las practicantes por descubrir a qué desafíos se enfrentarían con alumnos adolescentes al momento de abordar la literatura barroca, una temática quizás alejada directamente de su órbita de intereses.En este primer encuentro las practicantes pusieron al grupo de estudiantes en contacto con textos pertenecientes al barroco español. Específicamente, con el soneto de Luis de Góngora "A una rosa".¿Cómo vivieron esta primera clase?, ¿Cuáles son su primeras impresiones sobre las características de los alumnos de este nivel? Podrán saberlo a través de sus propios comentarios.Clickeá aquí para ver la propuesta didáctica elaborada por las alumnas.]]></content>
		</document>
		<document id="a657970209afa026de01fef8bf62542f" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2008/08/el-romancero-en-el-blog_30.html">			<content><![CDATA[Como cierre del proyecto "El Romancero" las practicantes Eliana, Johanna y Silvana organizaron la edición de un "romancero" con sus alumnos.Los chicos tras abordar diferentes aspectos vinculados con la temática, iniciaron el proceso de escritura de sus propias composiciones con la consigna de respetar la mayor cantidad de elementos característicos de este tradicional subgénero literario.Las futuras profesoras para ayudarlos en esta desafiante tarea les proporcionaron fragmentos de romances y a partir de ellos los estudiantes crearon su versiones.En esta entrada podrán leer de gran parte de los textos elaborados por los alumnos. Ojalá los disfruten.¡Sus comentarios son siempre bienvenidos!Seguir Leyendo... Para acceder al ROMANCERO DE 7mo "B" hacé click en el ícono.]]></content>
		</document>
		<document id="3f150ae230eab95aaf24ef397d6947aa" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2008/08/ensear-lengua-y-literatura-reflexiones.html">			<content><![CDATA[Al finalizar la primera parte del periódo de ensayo que culminó al llegar el receso invernal, realizamos un encuentro entre los dos grupos de trabajo y los profesores que los acompañamos. El objetivo del encuentro fue la realización de un balance reflexivo en torno a dos ejes: la evaluación del proceso de iniciación en la docencia llevado adelante por cada grupo y una mirada reflexiva a lo realizado por cada una de ellas como miembros de dichos equipos.Cada una de las alumnas elaboró un escrito con ambas reflexiones. A continuación, podrán conocer lo que cada una aportó en ese encuentro.Seguir Leyendo... El grupo dijo..."...La poca participación de los jóvenes me desesperó la primera clase y prácticamente fui respondiendo por ellos o completando sus respuesta. En las clases sucesivas traté de superarme empleando estrategias sugeridas por los profesores..." (Andrea)"Logramos una muy buena integración de todas las ideas de cada una de nosotras que dio como resultado siempre, una clase satisfactoria para todas. Este aspecto considero no es un detalle menor, ni un comentario vacío, porque el trabajo grupal, si bien en muchos aspectos resulta muy productivo, en otros como éste puede presentar dificultades. Por lo tanto, el haber logrado entre las tres, a pesar de ser personas muy diferentes, crear un solo proyecto que incluya las opiniones, sugerencias, propuestas etc., de cada una y que además esas intervenciones nos satisfagan al resto, es un gran logro que aportó una mucha riqueza a cada una de las clases..."(Eliana)"Creo que fue muy atinado el trabajo en grupos y que los mismos fueron muy bien armados..." (Fabiana)"Todo el cuatrimestre ha sido un proceso de aprendizaje permanente en el que nos vimos en la obligación de sortear diferentes obstáculos. Sin embargo con el paso del tiempo fuimos adquiriendo conocimientos, no sólo los que son propios de la materia, sino que también aprendimos a conocernos entre nosotras, incluso hasta a nosotras mismas..." (Johanna)]]></content>
		</document>
		<document id="969c7ebf7cd4dd66a739e2078721f226" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2008/08/estamos-en-las-aulas.html">			<content><![CDATA[Seguramente, nuestros lectores se preguntarán qué ha sido del grupo de practicantes que lleva adelante este blog durante estos días de "ausencia".En este post les contaré qué caminos hemos estado recorriendo en esta segunda parte del año.Seguir Leyendo... Desde nuestro último posteo (el 29 de mayo) iniciamos con nuestras alumnas del profesorado la etapa de observación de clases en el establecimiento en el que ellas llevarán adelante su proceso de Práctica y Residencia (Colegio del Carmen y San José).Se trata de un colegio privado confesional católico ubicado en la ciudad capital -San Fernando del Valle de Catamarca-, que cuenta con una numerosa población de estudiantes pertenecientes a los tres primeros niveles de formación: inicial, EGB I,II,III y Polimodal.Realizaron observaciones en el Nivel EGB (7mo. y 9no.año) y en segundo año de Nivel Polimodal.Al tiempo que efectuaban las observaciones de clases, tomaron contacto con los temas a partir de los cuales debían organizar sus clases, recibiendo cuando lo necesitaban el apoyo de los miembros de la cátedra, como también los aportes y/o sugerencias de las profesoras que facilitaron los cursos. El grupo inició el dictado de clases en séptimo año y elaboraron clases sobre el tema "El romancero español".Si bien debieron superar obstáculos de diverso orden, el resultado de esa primera experiencia de enseñanza fue, en líneas generales, muy satisfactorio.Así lo envidencia el rostro satisfecho que todas las integrantes del equipo muestran en la fotografía!Clickeá para ver el proyecto completo.]]></content>
		</document>
		<document id="8dc82a98ef8cb3465a7f1a87c896016d" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2008/09/hormigas-en-nuestro-blog.html">			<content><![CDATA[Quiero compartir con ustedes una gratísima noticia: ayer domingo 31 nuestro blog recibió una visita muy interesante.Se trata de Ramón, estudiante de un Profesorado de Lengua y Literatura de la provincia de Corrientes. Él nos leyó y le resultó valiosa esta experiencia que realizamos de ir registrando distintas instancias del desafiante camino del incio en la práctica docente.Con esta breve entrada "presento" entre nosotros a Ramón y a los miembros de su comunidad llamada "EL HORMIGUERO".¿Qué es el Hormiguero? sin duda, lo averiguarán visitanto su sitio personal y el de la comunidad. No obstante les adelanto que se trata de un ejemplo -entre muchos- de un impactante fenómeno que surgió a partir de la expansión de Internet: la RED SOCIAL.Ramón, esperamos seguir en contacto con tu proyecto y a través de tu persona invitamos a los futuros profesores correntinos y a sus formadores, a seguir compartiendo el nuestro. ¡Saludos cordiales a todos!Para cerrar, ¡ invito a toda la comunidad del blog a visitar ambos sitios y a que dejen sus comentarios!Seguir Leyendo... ( Aquí escribimos la parte de entrada que veremos extendida )]]></content>
		</document>
		<document id="33c3b16b8fd28ebe1921d1a36e9ce669" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2009/05/los-contundentes-cambios-y.html">			<content><![CDATA[Los contundentes cambios y transformaciones que acontecen en el mundo en el que vivimos y llevamos adelante nuestra labor docente, nos están interpelando a modificarnos en tanto sujetos sociales y, correlativamente, en el rol que desempeñamos en dicho contexto social. En nuestro caso: el de educadores.Vivimos y trabajamos en la denominada Sociedad de la Información (en adelante S.I.) y el evidente impacto de los cambios que se registran en las esferas de lo cultural, lo social, lo económico, etc., nos lleva a plantearnos preguntas casi filosóficas en relación con el ejercicio de una profesión sobre la que habíamos logrado construir algunas certezas sobre qué enseñar, cómo y para qué.Actualmente, las viejas respuestas ya no cubren las demandas del contexto, un contexto signado por los avances tecnológicos y comunicacionales, que ponen en jaque, la tarea de enseñar. Nos preguntamos entonces: ¿qué significa ser docente hoy? , o incluso, ¿qué implicará ser docente en el futuro?Lo primero que conviene hacer para intentar buscar respuesta a los interrogantes señalados, es intentar acercarnos conceptualmente al fenómeno de la S.I., para luego poder inferir sus implicaciones al momento de re-pensar una praxis particular. Es decir, como educadores debemos empezar por mirar qué sucede afuera de la escuela –ámbito natural de nuestras prácticas educativas- para luego, llevar adelante procesos comprensivos de lo que sucede dentro de ella.Seguir Leyendo... ¿Qué es la Sociedad de la Información?Como señala Martin Becerra, la S.I. es un conjunto de procesos complejos cuya caja de resonancia (percutor) son los cambios tecnológico-comunicacionales. Con esta idea, hace ingresar en una dimensión de complejidad los rasgos del contexto que nos rodea, en ocasiones sólo reducido al fenómeno Internet y sus ecos. En tal sentido, vivir en la S.I., no es sinónimo restrictivo de era Internet. Dicho fenómeno es sólo una parte del todo, una manifestación más de dicha sociedad. En términos de Becerra, la S.I. incluye y excede a Internet.Este aporte es fundamental en la medida en que despoja de cierto carácter instrumental u operativo el ámbito de impacto de la S.I., y evita que circunscribamos el campo de lo cultural a lo que acontece fuera de la aparente banalidad material de la red. Pertenecer a ella no significaría solamente participar de la red o de la dinámica de otros cambios tecnológico-comunicativos, o no. Sino que, aún no teniendo vínculo material u operativo con dichos fenómenos, igual estamos inmersos en este nuevo contexto social, y de igual forma atraviesa nuestras experiencias cotidianas.En tanto objeto conceptual complejo, Becerra señala que la S.I. ha sido analiza desde múltiples perspectivas desde la década del cincuenta hasta la actualidad. El recorrido teórico va desde corrientes post-industrialistas que plantearon a la información/conocimiento como insumos estructurantes de los procesos productivos, pasando por el auge de los avances en microinformática que dispararon grandes expectativas en relación con los avances tecnológicos. En esta época se avanza en estudios prospectivos de la S.I. Más adelante, en la década del noventa el foco de atención pasará a las políticas públicas de comunicación y de ella se derivarán el interés por las temáticas/problemáticas del acceso, entre otros. Finalmente, una línea crítica instala la preocupación por los factores económicos y su impacto en los procesos y actividades culturales, comunicaciones e informacionales.Desde una lectura apresurada, puede pensarse que nada aporta al esclarecimiento del concepto de S.I. la complejidad conceptual que el autor que seguimos presenta. Sin embargo, allí reside su mayora aporte. En señalar la complejidad de miradas y de actores desde los cuales es posibles conferir significado a la S. I.La escuela en la S.I.Hemos dejado en claro el carácter fundamental del espacio social en el que se encuentra inserta la escuela: la complejidad. A continuación les propongo ingresar en ella para acercarnos a una reflexión de las demandas que la S.I. efectúa a la escuela y a los educadores.Si pensamos en la tríada Docente, Alumno y Objeto como punto de partida para re-pensar el lugar y la tarea de la escuelas en el siglo XXI, son evidentes las diferentes manifestaciones de la crisis de identidad de la institución educativa y sus principales componentes.Alumnos aburridos y desinteresados por las prácticas tradicionales y cada vez más cercanos a la caja de percutora de Internet -parafraseando a Becerra-, maestros acorralados por la urgencia de cambios en sus metodologías de trabajo, en sus estrategias; forman parte del paisaje actual de los establecimientos educativos. Una clave profunda para comenzar a comprender la naturaleza de los cambios a los cuales alumnos y docentes estamos, al mismo tiempo, expuestos y convocados está dada por los cambios que la S.I. introduce en los rasgos del Objeto mediante el cual ambos actores se vinculan: el conocimiento.En este punto son oportunas las consideraciones que en torno a los nuevos desafíos educativos, realiza Edgar Morin en su libro “Los siete saberes necesarios para la educación del futuro”. En dicho texto ocupan un lugar relevante las ideas en torno al conocimiento y sus dinámicas de adquisición, de configuración y de distribución en la educación del siglo XXI. Recogemos en la siguiente sección del post algunos de sus aportes más relevantes.El educador en la S.ISin duda, una interesante idea desarrollada en el módulo “Transformaciones y Desafíos en la Educación”, fue el de las denominadas paradojas del rol docente. Siguiendo a A. Heargraves (2003) se señaló las múltiples funciones que los educadores están convocados a desarrollar en la S.I. A saber: impulsores o promotores de la S.I y sus promesas, cuestionadores -frente a sus procesos de exclusión y desigualdad-, y víctimas en relación con el impacto que en ellos mismo tienen las políticas económicas que repercuten en sus condiciones de trabajo.En tal sentido, se hacen necesarios el surgimiento, o bien, la construcción de un nuevo perfil docente que se capaz de sortear con mejores herramientas los obstáculos de el intrincado camino de la enseñanza en el nuevo siglo. Apertura, flexibilidad, capacidad autocrítica, disposición a romper los bloques y compartimentos de las disciplinas, predisposición a la tarea colaborativa y en red…son todas nuevas demandas para quienes ejerzan la docencia en el futuro, o bien, para quienes deseamos continuar en sus derroteros con cierta perspectiva de éxito.Enseñar un conocimiento pertinente Morín E. (1999: 14) señala que el problema universal de todo ciudadano del nuevo milenio es cómo lograr el acceso a la información sobre el mundo y cómo lograr la posibilidad de articularla y organizarla, cómo percibir y concebir el Contexto, lo Global (la relación todo/partes), lo multidimensional, lo complejo.Ésta sin duda constituye una línea de acción concreta en relación con una pregunta clave de nuestra tarea: ¿qué debemos enseñar? En tal sentido, estamos convocados a enseñar la complejidad en un contexto también complejo. El conocimiento es hoy más que nunca multidimensional y ya no admite miradas reduccionistas o compartimentadas. Desde un punto de vista didáctico-metodológico, es una invitación a transitar la interdisplinariedad en los abordajes escolares. Ésta se constituye una necesidad difícil de llevar adelante en virtud de la tradición transmisora de la escuela que tiene su raigambre en principios fundacional del establecimiento educativo como espacio de circulación del aprendizaje legitimado.Enseñar la humanidadUno de los errores de la mirada reduccionista en relación con la S.I –como vimos al comienzo de nuestro artículo-. Es poner el énfasis en sus manifestaciones materiales o concretas. Dicho fantasía se traduce en temor, de la sociedad en general y de los educadores en particular, de la inminente deshumanización que involucra el nuevo contexto tecnologizado. Sin embargo, E Morin (1999) en el texto que analizamos presenta como un rasgo distintivo de la educación del futuro, la labor de enseñar con la mirada centrada en la condición humana.Ayudar a comprender a nuestros alumnos la dinámica global de la que participan, sobre la base de una profunda comprensión de su condición biológica-social-cultural, es hoy una tarea tan ardua como impostergables. En términos de Morin:“[…] Todo desarrollo verdaderamente humano significa desarrollo conjunto de las autonomías individuales, de las participaciones comunitarias y del sentido de pertenencia a la especie humana. (1999:25)”¿De qué modo podría impactar concretamente una enseñanza centrada en la complejidad, la totalidad, la comprensión de lo humano? A nuestro juicio puede brindar aportes efectivos para ayudar a entender las fracturas y fisuras del contexto global -siempre atisbado de desigualdades y diferencias que llenan de desaliento y escepticismo a nuestros alumnos-. Tomar este camino puede ser una vía para recuperar la escuela como espacio apto para la comprensión. La comprensión moviliza, dispara la acción, por el contrario; no entender, frustra, obtura y hace abandonar cualquier empresa, por ejemplo: la del sentido de aprender.Enseñar la comprensión.Como señala E. Morin (1999) la comunicación triunfa y el planeta está atravesado por redes, faxes, teléfonos celulares, módems, Internet, y pese a ello la incomprensión sigue siendo general. En consecuencia, se vuelve necesaria la reflexión sobre el problema de la comprensión para los educadores del futuro. El valor de esta premisa radica en que comprender implica procesos de aprendizaje y re-aprendizajes permanentes. ¿Cómo operativizar estas consideraciones frente al trabajo cotidiano en el aula? qué lugar tendrán las tecnologías en el logro de las metas educativas -principales manifestaciones y vehículos de los cambios a los que asistimos-? Los procesos de enseñanza son, en primer lugar procesos de comunicación y en segundo lugar intencionados. Se trata de acciones comunicativas cuya intencionalidad es hacer crecer el repertorio de conocimientos, actitudes y aptitudes de que dispone el receptor. Este rasgo de la enseñanza, por sí solo, hace que unas tecnologías, que están pensadas y diseñadas para la comunicación, tengan su espacio y su interés (Cabero Almenara J., 2007: 20) Creemos que poner en diálogo todo lo expuesto puede llevarnos a la conclusión de que una vía interesante y concreta para el aprendizaje comprensivo de la complejidad puede estar dada por la incorporación y uso significativo de las tecnologías a los procesos de enseñanza. Éstos, en tanto son procesos básicamente comunicativos, pueden ser un espacio privilegiado para la formación y preparación de los ciudadanos del nuevo milenio.Recuperar el sentido de ser educadoresTras un recorrido por las reflexiones de E. Morin creemos que es posible afirmar que no tienen sustento los temores por la desaparición de la escuela como espacio de circulación de saberes y conocimientos, ni tampoco la extinción del educador en su rol de comunicador de dichos conocimientos. Sin embargo, es son necesario que éste realice un re-aprendizaje de su rol, más acorde con el signo de los tiempos de la de la llamada S.I. Esto es: más cercano a lo complejo, lo diverso y lo descentralizado. En tal sentido, la escuela y sus docentes lejos de estar en una crisis previa a su extinción, están transitando una crisis de profunda transformación. Quizás su principal desafío sea com propone Morin, soportar mientras logra sus nuevos propósitos la incertidumbre que supone enfrentarse a lo complejo hasta poder construir certezas provisorias y en constante movimiento. El principal aprendizaje es ése: ya nada es permanente, o bien, nunca nada lo fue, fundamentalmente nosotros mismos.Bibliografía consultadaMorin Edgar (1999): "Los siete saberes fundamentales para la educación del futuro", París, UNESCO.Módulo 1 (Sesión 1 y 2) "Transformaciones y desafíos de la Educación" (Desarrollo y lecturas sugeridas), de la Diplomatura en Educación y Nuevas Tecnologías, FLACSO Virtual.]]></content>
		</document>
		<document id="b3b8d71a259a16edb23f3514f2117614" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2009/05/nuevas-alfabetizaciones.html">			<content><![CDATA[Conforme avanzamos en los temas nos vamos acercando a la reflexión sobre las nuevas alfabetizaciones.Por esa razón y de cara a nuestro próximo encuentro, les dejo este video que en clave de humor puede llevarnos a efectuar los primeros planteos.Fuente: "Uso Pedagógico de las Tecnologías de Información y la Comunicación" (material -cd- complementario), Ministerio de Educación de la Nación.]]></content>
		</document>
		<document id="b294e6f08339d598f0f8809bc15c95b3" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2009/05/sociedad-de-la-informacion.html">			<content><![CDATA[En nuestros primeros encuentros abordamos el tema de la Sociedad de la Información.Con distintos materiales exploramos sus rasgos definitorios y leterminamos el carácter complejo de la expresión y del fenómeno socio-cultural al que ésta se refiere.En esta primera entrada del año 2009 las invito a recorrer el sitio de un evento cuya significación e impacto social está determinado, justamente, por la denominada Sociedad de la Información.Se trata del Día de Interenet ( Día Mundial de la Telecomunciaciones y Sociedad de la Información) El evento está muy próximo. Para saber más siguan el enlaceLuego de recorrer el sitio sería interesante que comentaran su parecer.]]></content>
		</document>
		<document id="ab58049c65a1db07c8b3eeabdb4c8a0c" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2009/08/mas-acerca-de-los-blogs-los-edublogs.html">			<content><![CDATA[Por razones de fuerza mayor hoy no pudimos encontrarnos para nuestra clase. No obstante, este espacio nos permite, no sólo seguir avanzando en el desarrollo de los temas, sino también continuar comunicadas.En esta entrada encontrarán más referencias sobre los edublog, categoría en la que ingresa no sólo éste, nuestro blog de cátedra, sino los que ustedes están organizando.Ojalá les resulte provechosa la información que a continuación les presento. ¿Comenzamos?Seguir Leyendo... Los edublog: tipologíaIntentar establecer una tipología de blog en relación con uso educativo es una tarea difícil. En principio, podríamos afirmar que existen tantos tipos de edublog como objetivos educativos es posible fijar. Sin embargo, el criterio que impera al momento de hacer taxonomías es el de quién crea el recurso.Si efectuamos una síntesis de clasificaciones realizada por autores que han estudiado el tema podemos distinguir:Blogs AcadémicosEn esta categoría se incluyen los weblogs de investigación de distintos departamentos. Allí se comparten líneas de estudio, proyectos y perspectivas de desarrollo en relación con la labor investigativa.También puede ser un espacio para compartir entre colegas criterios y metodologías de trabajo, para llevar adelante debates o discusiones curriculares, o bien, para difundir actividades extracurriculares de las cátedras, o acciones vinculadas con la extensión universitaria.Blog del docenteEs un blog creado y administrado por el docente. En tal sentido, con el blog el docente establece un espacio de comunicación asincrónica con los alumnos. A través de este medio, los profesores pueden pautar lineamientos para la realización de tareas, abrir un espacio virtual de preguntas, comentarios y/ debate, enviar actividades, bibliografía y enlaces a sitios web de consulta. También puede ser un espacio alternativo para trabajar temáticas relacionadas con los contenidos de la programación aunque no estén específicamente incluidas en ella.Blog del alumnoEste espacio le permite al alumno, básicamente, resolver tareas planteadas por el profesor. Estos blog pueden comentar actividades realizadas, presentar documentos de trabajo, organizar colaborativamente una investigación o proyecto y narrar sus etapas: gestación, desarrollo y resultados. Posibilita la retroalimentación personalizada y exclusiva por parte del docente y de los compañeros de cada tarea que se lleve a cabo, permite dar a conocer experiencias de aprendizaje individuales y colectivas.Blogs del docente y del alumnoEn este tipo de blog vemos conjugadas las tareas que docente y alumno podrían llevar adelante en sus respectivos blog, aspectos que señalamos en apartados anteriores. Se los denomina también blogs de aula. Este tipo de blog se utiliza a menudo en trabajos o proyectos interdisciplinarios o bien para abordar temática transversales. Además, favorece el intercambio entre cursos y/o entre instituciones. En usos específicos adoptan la forma de “cuadernos de clase”, “diario” o portafolio digital. A continuación remitimos un esquema de síntesis que fue tomado del edublog “Darle a la Lengua” del profeso Felipe Zayas (Valencia). Se puede acceder a ejemplos de cada uno de los usos propuestos clickeando en los íconos que figuran debajo de cada alternativa de edublog.¡Las invito a recorrerlos y a dejar su comentario sobre las posibiliades de trabajo que el recurso presenta!ReferenciasFumero Antonio. “Un tutorial sobre blogs -el abecé del universo blog”. Revista Digital Télos-Cuadernos de comunicación, tecnología y sociedad-.Madrid. N°65 Blogs, Weblogs, Bitácoras... (Segunda época) Octubre/Diciembre de 2005.Fecha de captura: 2/12/07Tíscar Lara. “Blogs para educar- Usos de los blogs en una pedagogía constructivista”. Revista Digital Télos–Cuadernos de comunicación, tecnología y sociedad-.Madrid. N°65 Blogs, Weblogs, Bitácoras... (Segunda época) Octubre/Diciembre de 2005.]]></content>
		</document>
		<document id="c29f700d45d20f496f233bb1105448d9" url="http://metodologiaypractica.blogspot.com/2009/08/que-es-un-blog.html">			<content><![CDATA[En nuestro encuentro de hoy inicamos el abordaje la temática del blog y sus posibles aplicaciones educativas.Para ampliar lo tratado en la clase les dejo más referencias sobre el tema y las invito a comenzar el proceso de creación de sus propios espacios en la web.Un weblog o blog (1) es un tipo particular de sitio web cuya principal característica es la dinamicidad del flujo de contenidos que lo integran en relación con los sitios web estándar cuyos contenidos tienen mayor grado de estabilidad. Es decir, que la frecuencia de actualización y el contenido son sus características definitorias.Una definición más precisa desde el punto de vista estructural considera que el blog es una jerarquía de texto, imágenes, objetos multimedia y datos, ordenados cronológicamente, soportada por un sistema de distribución de contenidos capaz de proporcionarle al autor la funcionalidad necesaria para distribuir esos contenidos con cierta frecuencia, exigiéndole al usuario capacidades técnicas mínimas, y que puede favorecer la construcción de conexiones sociales significativas o comunidades virtuales alrededor de cualquier tema de interés (Fumero A.,2005:03).Desde una perspectiva más funcional un blog es, fundamentalmente, un espacio plural de comunicación donde todos sus participantes son autores, editores, colaboradores y críticos. Los blogs permiten combinar diversas modalidades de comunicación, lenguajes y también recursos de Internet. Sirven como buscador porque permiten plantear enlaces específicos con otros sitios vinculados al tema que se trata. En cuanto al estilo de los textos que se publican en un blog, éstos participan del mismo estilo informal y/o desestructurado de comunicación que se utiliza por lo general en el e-mail.Por último, según la naturaleza del material que se publica, se los clasifica en fotoblogs, videoblogs, audioblogs y moblogs (cuyos contenidos se capturan desde la telefonía celular o móvil). Un uso particular y específico es el que vincula al weblog con el ámbito educativo. En ese caso estaremos en presencia de un “edublog”, cuya principal característica es apoyar procesos de enseñanza y de aprendizaje en un contexto educativo determinado. Sobre este tipo de blog centraremos las referencias tanto técnicas como funcionales en próximas entradas.A continuación detallamos sus principales caraterísticas estructurales.Seguir Leyendo... La estructura general del blog1. Encabezado:Se entiende por encabezado al título o nombre con el que se designa al blog. Las cualidades de este componente (título, imagen, etc.) anticipan al lector respecto del estilo y las características del contenido que encontrará en ese weblog.2. Columna: en este espacio del blog se alojan varios elementos:§Categorías:Consiste en un sistema que permite organizar los contenidos del blog según los criterios establecidos por su autor. Muchos blogs muestran, en una columna lateral, el apartado de categorías mediante una serie de enlaces que llevan a cada una de las categorías existentes.§ Archivo:Todos los weblogs poseen un sistema automático de archivo que guarda cronológicamente todo lo escrito (artículos y comentarios). Tanto el autor como el lector podrán consultarlo cuando lo deseen. Las anotaciones se archivan automáticamente cada vez que se realiza una publicación. Se puede configurar el Archivo para que, dependiendo del CMS (acrónimo de Content Management System es una interfaz que permite la creación y administración de contenidos principalmente en páginas web) se utilice, por: fecha de publicación (semanas, meses, años), temas, autores, entre otras. Los más frecuentes son los archivos mensuales y temáticos, los cuales se generan asignándole una categoría al post. El archivo permite una consulta permanente y ordenada de los textos tanto para el autor como lectores§Trackbacks:Este componente, también se denomina referencia cruzada o inversa, retroenlace o enlace inverso. Sirve para avisarle al autor de un blog que en otro blog se ha inlcuido un link o enlace que lo vincula con alguno de sus artículos.§Sindicación de contenidos (RSS) o agregadores de noticias:Gracias a ellos, un usuario puede leer las novedades de todos los blogs que desee sin tener que visitarlos uno a uno; así por ejemplo, un profesor puede leer todo lo que sus alumnos han publicado en sus respectivos blogs con sólo añadirlos a su lista.§Autodescripción del blogger:En algunos weblogs, sus autores reservan un apartado destinado a auto-describirse brindándonos datos tales como: nombre, edad, sexo, residencia, profesión, gustos, aspectos de la personalidad, etc. Constituye ésta, la forma más explícita de presentarse ante sus lectores.§Links de Interés:En ese sector del blog figuran listas de links para dirigirse a otros weblogs o a sitios que el autor del blog considera de interés A esta parte se la denomina también como blogroll.3. Artículo, post o entrada:Un artículo, post o entrada puede ser definido como el cuerpo central de escritura de un blog. Lo que distingue los textos de un blog, de los de una página web tradicional, es el orden cronológico inverso en que estos aparecen. De este modo, cuando un lector visita un weblog, siempre se hallará frente a la nueva información, ubicada en la parte superior contigua al encabezado. El post o entrada posee los siguientes componentes:Autor : al firmar el post se puede usar el propio nombre o bien un pseudónimo.Fecha de publicación: es un atributo importante pues sitúa el escrito en el tiempo. Se expresa indicando el día, el mes y el año.Categoría: en esta sección del blog es posible clasificar los artículos dentro de un grupo temático concreto.Comentarios: desde el punto de vista comunicativo, es el componente más interesante.Se trata de un enlace a una página de comentarios adscprita a cada uno de los artículos del blog. La opción de comentar los blogs permite al visitante dejar su opinión sobre el contenido expuesto en ellos, matizar lo leído o expandirlo con nuevos datos, hiperenlaces o reflexiones, hecho que, sin dudas, es de gran utilidad para el uso educativo de estas páginas. Ellos permiten a los visitantes retroalimentar, complementar y mejorar los artículos que escribimos. En muchos sistemas tenemos la posibilidad de permitir o no la inclusión de comentarios anónimos.Para cerrar esta entrada las invito a seguir el siguiente enlace en el que encontrarán un claro tutorial para crear sus propios blogs. ¡Manos a la obra!Muy importante: ¡comentá y compartí tu experiencia de trabajo!(1) Nota: La palabra blog es una versión más corta del término original weblog. Éste fue acuñado en 1997 por el escritor estadounidense Jorn Barger. Según él, el weblog describía el proceso de escribir en la red, “logging the web). En España se generalizó su denominación como bitácora. En 1999 Peter Merlhoz propuso la frase “we blog” inaugurando la utilización del verbo “bloguear”. De allí surge el apelativo de “blogguer” para quien realiza tal actividad.Referencias:Tíscar Lara. “Blogs para educar- Usos de los blogs en una pedagogía constructivista”. Revista Digital Télos–Cuadernos de comunicación, tecnología y sociedad-.Madrid. N°65 Blogs, Weblogs, Bitácoras... (Segunda época) Octubre/Diciembre de2005.Fumero Antonio. “Un tutorial sobre blogs -el abecé del universo blog”. Revista Digital Télos ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>