<author id="38ad8977ae5a270f41167cf192d8bff0" url="barbarieenalpargatas.blogspot.com.ar" feed="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="b9f5b654b5a300e51529a840d9c0aed6" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2012/12/macri-es-revolucion.html">			<content><![CDATA[Queridos amigos, hoy no seré yo el que escriba, sino que vine a compartir con ustedes una poesía que me mandó la camarada Belén Francese desde la clandestinidad.Se llama "Si Macri es el Che Guevara" y dice así:Estimados camaradasMe convoca la razónY me pide que enarboleUna gran comparaciónYo no exijo que me entiendan,No me tienen que creerMas te juro RicarditoQue hoy te vas a sorprender.Mi querido Che GuevaraYo sabía de tus viciosY ahora se que tu herederoEs mi amigo, el gran Mauricio."Estás loco" me dirán"Tus ideas son cualquiera"Pero no es invento míoYo lo vi en una remeraEsa boina y esa barbaQue irradiaban tanto brilloQuedan lindas estampadasSobre un color amarilloMuchos puntos en comúnComparar es una cienciaTambién quiero señalarSus pequeñas diferenciasEl gran mártir argentinoPasó mucho tiempo en CubaY mi amigo, el gran MauricioEn un Club Med en ArubaErnesto el Che GuevaraPor sus sueños dio la vidaY Mauricio sueña mucho, Se levanta al mediodíaUno dijo que queríaUna Patria liberadaY el otro, como muchoDice "Hola, tipo...nada"Uno expresa mucha fuerzaMucha lucha, mucha feY el otro atesoraDiez BMWNo imagino al Che Guevara(Y les pido que me entiendan)Proponiendo que en la HabanaSe construyan bicisendasImaginen que seríaUna gran complicaciónCon globitos amarillosHacer la revoluciónDe Cuba se fue al CongoY Bolivia fue su metaPero en cambio el gran MauricioNo salió de Recoleta.Hablen todos bien bajitoNo dejemos ningún rastroSi Mauricio es GuevaraDon Larreta es Fidel CastroMacri es revoluciónY este poema ya es cualquieraMás ahora que te digoQue Michetti es montoneraY esta gran comparaciónTodavía no está listaMe falta Mariu VidalEsa sucia comunista!Ya termino estas palabrasPueden volver a PoringaSi Mauricio es PresidenteSeremos colonia gringaSomos pocos camaradasPero igual nos conocemosYa saben como termino:¡PATRIA O SUERTE, VENCEREMOS!* Pibe Trosko]]></content>
		</document>
		<document id="439cd5c33d2d8c4525d9000ae26181b2" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/01/cuando-una-oportunidad-para-la-opo.html">			<content><![CDATA[Apenas han pasado unos puñado de días del nuevo año y la oposición (entendida en su más amplio concepto) ha comenzado con su campaña de desgaste al gobierno de Cristina de cara a las Elecciones General de Octubre, previas PASO mediante.Ya es un clásico de nuestra política "paisana" la falta de rumbo de todo el arco opositor en los diferentes partidos políticos. Existe una suerte de vagancia en la acción propia, en generar para sí mecanismos que le den sustento tan siquiera a una idea saludable y que no linde con el ridículo. Muy triste, si realmente quieren hacer política de alta densidad.La oposición trata de buscar por alguna hendija una oportunidad. Cualquiera, con tal que reditúe en un buen resultado electoral para octubre. Sin haber analizado el impacto del 54% del 2011, insisten en beber del mismo elixir que le regala la "Corpo" del Grupo Clarín todos los días con sus tapas, titulares, rumores, etc. Tanto va el cántaro a la fuente...creen ellos, seguramente.Así tenemos hoy un cóctel preparado para que sea regado en las mesas veraniegas de las familias argentinas de vacaciones: Dolar Blue por las nubes, sinónimo que todo se va al cadalso  Fragata Libertad, primero embargada por negligencia, luego rescatada para una festichola demagógica oportunista. Noticias de inseguridad impactantes que pasaron hace algunos años que vuelven a suceder por arte del "deja vu". Indigentes hambrientos expulsados por el modelo que saquean tecnología electrónica que luego se comprueba que fue promovido desde un poder local resentido, aislado y fuera de control. Gira de Cristina en avión inglés, de un millón de euros de costo, en un hotel de Dubai con verdadero "lujo asiático" pagado con la plata de los jubilados, comiendo cerezas de oro, visitando a Chávez, Fidel, Raúl Castro con Guillermo Moreno, Beatríz Paglieri, una gran comitiva de ñoquis sin saber que hacen, sin mucha actividad oficial, firmar solo cartas de intenciones y encima...una audiencia a "ese señor llamado Maradona", como dijeron en TN. Mucho, no?Ahhh! Por si las moscas, se viene otra alfanumérica: 22F. Desde todos los sectores y por todos los medios opositores se está llevando a cabo una nueva campaña para promover un "Cacerolazo" al estilo 8N. Pero en este caso y sin mediar ningún tipo de pudor y respeto por las familias de las víctimas, eligen realizar una acción directa esa fecha al cumplirse un año de la Tragedia de Once. Comenzó el año electoral. Seguramente algunos se estarán preguntando: ¿Cuándo una oportunidad para la Opo? Es lo que hay...es lo que tienen...]]></content>
		</document>
		<document id="91b819772bc51dc07ce89de03d014e57" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/01/devolucion-de-favores.html">			<content><![CDATA[PAUL SINGER EL PIRATA Y LOBISTA ENEMIGO DE LOS INTERESES ARGENTINOS APORTA FONDOS EN BENEFICIO DE UNA FUNDACION LIGADA A LA DIPUTADA NACIONAL DEL PRO LAURA ALONSO.Ponen cara de desentendidos como un niño reprendido frente a una travesura. Claro, no estamos ante un niño ni de una travesura. Tratar de sacarse el problema de arriba manifestando que no tiene nada que ver, es la forma más contundente de inculparse. Comprendo que la situación en la que se encuentra la diputada Laura Alonso y el PRO es difícil de explicar. Que Paul Singer dueño del fondo buitre que acosa a Argentina es un pirata no hay dudas. La propia prensa norteamericana así lo caracteriza. El diario New York Post del 10 de noviembre pasado titula: Bonistas mantenidos rehenes por pirata Singer (texto original: “Hedgies held ‘hostage’ by pirate Singer”) Tampoco quedan dudas que es un lobista y que en ese carácter efectúa aportes a los sectores afines a quienes recurre cuando de defender sus intereses se trata. El diario Los Angeles Times del 3 de noviembre titula: “Donantes de Wall Street abrieron sus chequeras para Mitt Romney”. (texto original: “Wall Street donors opening their checkbooks for Mitt Romney”) Continúa: “El recaudador de la campaña de Romney, fue explícito en señalar en Nueva York la importancia del aporte de banqueros y fondos de inversión. Entre las celebridades estaban Bob Diamond del gigante Barclays y el magnate de fondos de inversión (buitre) Paul Singer, quien hizo el embargo sobre una nave Argentina (Fragata Libertad)”. También está claro que Singer es un enemigo declarado de los intereses nacionales y al mismo tiempo aportante de la fundación estrechamente vinculada a Laura Alonso y al PRO. Frente a este escenario Alonso reconoce que forma parte de la fundación pero…como muchas veces solemos decir: “no aclare más que oscurece”. La vinculación es contundente y surge de la propia información de las organizaciones a las que la diputada pertenece. Cuanto menos la sospecha queda planteada. La diputada y otros dirigentes del PRO cuando propusieron reunir fondos a través de un fideicomiso para pagar la exigencia planteada por el fondo buitre, ¿lo hicieron desde la política convencidos que era lo mejor para el país, o desde el propio interés económico defendiendo a un aportante de su fundación? El éxito internacional logrado con la Fragata Libertad demostró que la defensa de los intereses nacionales no requería de pago alguno. De haberse actuado como el PRO lo propuso el pago hubiera tenido un exclusivo beneficiario: el aportante de la fundación vinculada a la Diputada Alonso y al PRO. A costa de la dignidad nacional, con dinero de todos los argentinos se habría beneficiado al enemigo de Argentina. El pirata Paul Singer habría festejado, y sus defensores argentinos lo habrían justificado. La propia Diputada Alonso desde la política habría criticado duramente al gobierno nacional, en tanto desde la oscuridad continuando con su actitud de silenciar su pertenencia, habría beneficiado al aportante de la fundación a la que pertenece Lo que se dice, devolución de favores. Por Eduardo Román Di Cola]]></content>
		</document>
		<document id="2f22a6550ab17f3bb1f157d71ce8ccc7" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/03/arturo-pena-lillo-librero-de-la-patria.html">			<content><![CDATA[El pasado 20 de marzo se cumplieron cuatro años de la partida de este gran patriota latinoamericano. Don Arturo Peña Lillo supo en carne propia lo que es comprometerse por una causa popular, por eso, durante toda la segunda mitad del Siglo XX se dedicó a publicar a todos los autores del Pensamiento Nacional. Desde este humilde blog, quiero rendir homenaje a su persona y ejemplo, un gran tipo que tuve la fortuna de entrevistar.Había nacido el 30 de agosto de 1917 en Valparaíso, Chile, pero a los 2 años se mudó con su familia a la Argentina. Desde la década del 50 del siglo XX, Arturo Peña Lillo puso al servicio de los pensadores nacionales una plataforma de lanzamiento que con los años conformaría la ideología que hoy llamamos “pensamiento nacional”. Murió el 20 de marzo de 2009.Durante toda su vida se dedicó, al frente de la editorial que lleva su apellido, a publicar textos que juzgaba esenciales para comprender la historia argentina. Fue mentor del campo intelectual argentino de la segunda mitad del siglo XX. Arturo Jauretche, Raúl Scalabrini Ortiz, Rodolfo Puiggrós, José María Rosa, Ernesto Palacio, Norberto Galasso, J. J. Hernández Arregui y Jorge Abelardo Ramos fueron algunos de los autores que encontraron en Arturo Peña Lillo el interés por difundir sus pensamientos que ningún otro editor profesaba.Comenzó a editar junto a Del Giúdice en 1947, .Sus primeros textos fueron Instrucciones del Estanciero de José Hernández, textos de Atahualpa Yupanqui, y El idioma de los argentinos, por el cual Jorge Luis Borges cobró su primer dinero por derechos de autor.Peña Lillo estuvo al frente de su propia editorial entre 1954 –cuando debutó con La historia de Argentina de Ernesto Palacio– y 1982. Editó unos 400 títulos y fue difusor insoslayable del pensamiento de una generación que intentó enfrentar a las fuerzas opresoras y reflejar una realidad nacional cada vez más influida por “lo extranjero”. Al mismo tiempo dio origen a algunas revistas que fueron tribuna y espacio libre para periodistas y políticos, como Cuestionario y Quehacer Nacional.Su ingreso al mundo editorial“Un día, en 1939, me vestí con carteles llenos de pensamientos. Aproveché, porque era una época de escritores muy petardistas, que gustaban de la frase “la historia se escribe con sangre” de Nietzsche. Me puse un sobretodo, salí a la calle y me lo saqué frente al diario Crítica para llamar la atención.El segundo trabajo de Peña Lillo en su mundo fue una editorial francesa (Hachette) en la que también trabajaba Rodolfo Walsh. Permaneció en ella siete años y vio pasar, desde ahí, la revolución de junio de 1943, el 17 de octubre del 1945 y el ingreso de las masas obreras a la arena política argentina. Pero él estaba del lado de la Unión Democrática. “Viví el 17 de octubre ajeno al movimiento de masas que se estaba gestando. Yo era empleado de la editorial y estaba comunicado con una organización de editoriales de izquierda. Fue una desgracia la actitud del Partido Comunista, porque no nos orientaba, no nos decía la expresión popular que tenía el peronismo. Ellos decían que era la barbarie que había salido a la calle. El partido estaba completamente despistado ideológicamente”.]]></content>
		</document>
		<document id="521a35a1692039410189389e4518a1af" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/03/la-dekada-ganada.html">			<content><![CDATA[“El 25 de mayo vamos a cumplir diez años desde el momento en que un hombre se sentó en este mismo lugar con bastante menos votos que esta Presidenta, pero con una voluntad y una convicción que no conocía límites. El periodo de crecimiento económico más sostenido de los 200 años de historia argentina y que se acentuó a pesar que en 2009 se derrumbó el mundo y que hoy que la crisis mundial no parece tener limite.”Actividad industrialLos parques industriales pasaron de 80 a 330, y hay 223 en ejecución. Vamos a terminar 2013 con más de 500 parques industriales.TrabajoSólo en la industria, el comercio y los servicios se crearon casi 200.000 nuevas empresas, un 64% más de las que había al comienzo de este gobierno. Hemos alcanzado un promedio récord de trabajo de casi 500.000 puestos por año. Se logró reducir 66% los desocupados. Llegamos en el último trimestre de 2012 al 6.9% de desocupación. Habíamos crecido pero con gran exclusión social. Porque la economía con la gente afuera solamente favorece a unos pocos, la economía con millones adentro, recuperando trabajo, dignidad y derechos, marca también un rumbo diferente. El salario mínimo era de 200 pesos y hoy es de 2.875, el mejor de América Latina.Obra públicaLa inversión en infraestructura se multiplicó 44 veces en la década. La cobertura de agua potable y cloacas alcanza ya a 18 millones de personas, gracias a la recuperación de AySA. Se invierten miles de millones de pesos en ACUMAR para la recuperación de Riachuelo. Se invirtieron 46 mil millones en construcción de viviendas en 2012, contra los 1.000 millones de 2003. Vamos a llegar al millón entre viviendas construidas y mejoramientos habitacionales.En el rubro energía, se lleva adelante el Plan de obras 2003 - 2018, que incluye la puesta en marcha de la obra hídrica más importante luego de Yacyretá y Salto Grande: las represas Néstor Kirchner y Jorge Cerpenic, además de la construcción de la cuarta central nuclear y del gasoducto del noreste argentino, entre otras.Ciencia y tecnologíaUn investigador del CONICET cobraba 1.175 pesos en 2012, en 2012, 17.047 pesos; los becarios 800 pesos, en 2012, 6.200 pesos. Somos en América latina los que más científicos tenemos: 3 por cada mil habitantes. En 2012 ya hemos cubierto el 50% de los 120 mil metros cuadrados de infraestructura destinada a la ciencia que se necesitan. Con la creación del Ministerio de Ciencia y Tecnología terminó de conformarse el nuevo paradigma: el conocimiento, los alimentos y la energía, son los 3 vectores que van a determinar el desarrollo en el siglo XXI.EducaciónSe pasó de una inversión del 3,64% del PBI a 6,50% en el 2012, de un PBI sustancialmente más importante. La tasa de asistencia en el nivel primario es del 99%. La creación de 9 nuevas universidades nacionales ha contribuido al acceso de jóvenes de familias que nunca habían accedido a la educación superior. Se construyeron 1.503 nuevas escuelas, llegando el año que viene a mas de 2 mil escuelas en todo el país.Plan Conectar IgualdadYa se ha implementado el 74% del programa Conectar Igualdad, al haberse entregado 2.213.582, de un total de 3.500.000 de computadoras para los estudiantes de escuelas públicas secundarias. Antes no había ni un minuto de trabajo argentino cuando comprabas una computadora; hoy millones de argentinos están trabajando a partir de este plan.Jubilados y PensionadosHay más de 224 mil tarjetas Argenta asignadas con compras otorgadas. Se pasó de 3 millones de personas en 2004, a 4,5 millones de personas que cuentan con cobertura de la obra social de los jubilados. De ellos, el 90% usa los servicios del PAMI. Además, hay 1,5 millones de jubilados con medicamentos con cobertura al 100%. La jubilación mínima era de 150 pesos por mes, hoy es de 2.165 pesos.SaludPrograma Remediar: Entre 2003 y 2012 se atendieron 15 millones de personas, se entregaron 1 millón y medio de botiquines y se realizaron 512 millones de consultas médicas. En 2003 el calendario nacional era de 8 vacunas, en 2013 tenemos 16 vacunas obligatorias. Néstor Kirchner incorporó la vacuna contra la hepatitis A y en 2008 se dejaron de hacer trasplantes de hígado por hepatitis A. El programa Sumar cubre ya a 4.800.000 mil personas. Y el Plan Nacer pasó de 977.000 inscriptos en 2003 a 1.800.000 en 2012. La tasa de mortalidad infantil pasó de 16,5% por mil a 11,7% por mil, una reducción de casi 5 puntos. En el caso de los trasplantes de órganos, se implementó una importante política de difusión y se logró pasar de 301 en 2003 a 630 en 2012. Además, de 8 establecimientos que realizaban este tipo de prácticas en 2003 se pasó a 18 en 2012. Se finalizó la construcción de 25 hospitales desde 2003, y están en ejecución otros 71. Asignación Universal por HijoNuestras políticas permitieron que 1.700.000 familias -3.300.000 niños- tengan el derecho de esa asignación para que esos hijos de trabajadores desocupados o no registrados puedan tener acceso a los bienes y servicios que toda sociedad democrática debe ofrecer. Lo que no se puede hacer con la AUH es hacer lo que se hacia en algunos lugares: explotar a la gente con salarios de miseria, a empleadas en las casas, o a la gente en las cosechas. Esto es lo que es evitado con la Asignación: la explotación. Además la cobertura que significa que en cada una de estas familias, para poder cobrar, el chico debe concurrir al colegio y debe tener su calendario de vacunas y su servicio de salud cubierto.ProCreArHabía sectores de clase media que no podían acceder a créditos y por eso lanzamos el Plan Pro.Cre.Ar. En el desarrollo del plan vemos que se están agotando las presentaciones para las personas con terreno. Estamos pensando en lanzar una solución para aquellas familias que tienen una casa y quieren mejorarla. Interior y TransporteEl DNI que antes era una tortura china obtenerlo, o el pasaporte exactamente lo mismo, hoy tenés tu derecho a la identidad en poquísimo tiempo. Para el año que viene el Mitre y el Sarmiento van a estar totalmente renovados con sus vagones nuevos. Ya hemos pagado 160 millones de dólares a la empresa CCR, 409 coches nuevos para el Mitre y el Sarmiento, van a duplicar la capacidad del transporte actual. Ya se recibieron 41 coches totalmente nuevos de un total de 160 para el San Martín.SeguridadLa inversión en seguridad creció desde 2003 a la fecha 681%, pasando de un presupuesto de 2.900 millones de pesos para el sector, a 23.133 millones de pesos en 2012. Hubo también fuertes incrementos en equipamiento y en incorporación de personal, que pasó de 75 mil efectivos a más de 100 mil. La Justicia debería merituar más razonablemente el tema de como se manejan las excarcelaciones; y que cada uno tome la responsabilidad que le corresponde.Economía socialEn la actualidad hay 1.626 cooperativas y 150 mil cooperativistas. Hay 558 mil emprendedores de economía social. El gobierno da fuerte impulso a este sector porque considera que el trabajo es el gran organizador social. Los núcleos duros de la pobreza son difíciles de revertir y por eso tiene que estar el Ministerio de Desarrollo Social para la asistencia focalizada. El crédito presupuestario del Ministerio de Desarrollo Social en 2012 fue de 31.972.650de pesos, un 1.695 por ciento más que en 2003.AgriculturaEl año pasado se sembró un 78% más en el gobierno nuestro que en el de la convertibilidad, cuando no les cobraban retenciones. El año pasado batimos record de producción lechera: 11.500 millones de litros de leche produjo la Argentina en el año 2012.Política exteriorEl Mercosur, política de Estado iniciada durante el gobierno del presidente Alfonsín y rescatada nuevamente por el presidente Kirchner y el presidente Lula, que hicieron de la amistad argentino-brasileña una cuestión de Estado, como hacemos también la presidenta Dilma Rousseff y quien les habla. La Patria Grande, la UNASUR y ahora la CELAC. El apoyo de la Declaración de Malabo. Todos los países africanos, en su declaración, apoyando la postura de Argentina en Malvinas y repudiando el accionar de los fondos buitre. El mundo que clama por diálogo.]]></content>
		</document>
		<document id="5dda359bc3a7f45d3aa8d1252f9f9839" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/04/10-anos-k.html">			<content><![CDATA[HACE 10 AÑOS COMENZABA A GESTARSE LA DÉCADA GANADA EN LA ARGENTINAUn 27 de Abril de 2003, desde el extremo sur de la Argentina se metió un pingüino en la Elección General a Presidente. Sacó el 22% y salió segundo. El Turco traidor se bajó del balotaje y lo deslegitimó. Con él comenzó un camino largo, duro y difícil para salir del infierno pero con la confianza y la esperanza intacta de todo un pueblo. Todos sentimos al conocerlo que algo bueno podía traer ese flaco desgarbado, bizcocho y que hablaba con cierta dificultad.Luchó y peleó contra todo y todos. No se guardó nada y dejó un legado inmenso para las próximas generaciones: la mística militante.Seguramente, después de Perón, nadie hizo tanto por los que menos tienen. Nadie forjó como él la unidad continental. Nadie extendió como él su brazo para sacar a millones de compatriotas del pozo de la exclusión y el desánimo. Nadie se paró como él con tanta dignidad ante los imperialismos.Estoy convencido que los hijos de tus hijos van a hablar muy bien de él y su época.Se llamaba Néstor Carlos Kirchner. Hoy no está con nosotros y lo extrañamos mucho.]]></content>
		</document>
		<document id="76b2a2970ac674770de9ffde15f22ec4" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/04/18a-simios.html">			<content><![CDATA[..:: SIMIOS!!! EN UN RATO VAN A ESTAR DE NUEVO MANIFESTÁNDOSE ::..Van a argumentar que no hay Democracia, Libertad, Justicia, Economía, Seguridad...y que lo hacen para defender la República que se encuentra en peligro.]]></content>
		</document>
		<document id="bad91a2356ce18df1b2deafdbe4ff9a9" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/04/la-guerra-de-malvinas-y-la-deuda.html">			<content><![CDATA[ En esta fecha tan cara a nuestro sentir nacional, recordar la Gesta de Malvinas implica un gran ejercicio de memoria y comprensión política. Quedarnos en las anécdotas de guerra es perder de vista el verdadero interés de los imperialismos. En tal sentido, traemos una crónica escrita por nuestro querido amigo y compañero, Don Enrique Oliva, quien vincula el sentido y la oportunidad de la Guerra de Malvinas y su incumbencia en la deuda externa de nuestro país. Un doble y sentido homenaje a nuestros héroes y a un gran patriota.LA GUERRA DE MALVINAS Y LA DEUDA EXTERNA ARGENTINAEl arma más temida reflejada en la prensa inglesa y no utilizada por ArgentinaPor Enrique OlivaLa City londinense y los medios financieros de los grandes países acreedores aplicaron sanciones económicas, congelando los haberes argentinos en el exterior e impidiendo el comercio con nuestro país en apoyo al colonialismo inglés.Si Buenos Aires se declaraba en cesación de pagos, los intereses capitalistas hubieran hecho paralizar a la flota británica por el temor a una crisis mundial como la de los años de 1930 que produjo enormes perjuicios internacionales.La historia sería otra, sin llegar a la lucha armada ni al abandono de Malvinas. Veamos párrafos de la prensa británica, reproducidos por el autor de esta nota, quien cubrió aquel conflicto desde la metrópolis colonial inglesa y figuran en su libro Desde Londres.Londres, martes 6 de abril de 1982Financial Times (el principal medio financiero inglés): “la crisis se refleja sobre la libra y la Bolsa, destacándose bajas sin precedentes, por unas islas desoladas, la más distante e insignificante posesión inglesa que está haciendo temblar a Gran Bretaña y su gobierno”.La City ha manifestado su estupor.Se ha roto por primera vez en la historia la neutralidad bancaria del centro financiero británico, porque sin mediar declaración de guerra se han congelado cuentas y negocios con la Argentina, lo que afecta también a bancos extranjeros y crea desconfianza en los depositantes flotantes (en especial petrodólares).Esta pérdida de seriedad del gobierno, por el concepto de Margaret Thatcher de hacer la guerra total, ha repercutido en la caída de la libra que bajó hoy 1,82 puntos con respecto al dólar. Lo mismo ocurrió con la divisa británica en los mercados financieros de Nueva York y Singapur.-En la Bolsa, los valores ingleses cayeron ayer 11,1 puntos y hoy 6,9 que hacen 18 en dos días (atribuyéndolo todos los diarios al tema Malvinas).-En cuanto al Gilts (valores estatales), descendieron 1,69 puntos, implicando la caída más pronunciada desde junio de 1979.Había perdido otro punto, según las radios.The Guardian hace consideraciones sobre el costo del envío de la armada al Atlántico Sur, afirmando que -las acciones pierden unos 4.000 millones de dólares y los conflictos con los trabajadores portuarios se agravan día a día por las pérdidas en ese sector.The Standard hablaba de otros 1.800 millones de libras barridas de la Bolsa.Miércoles 7 de abrilComo es sabido, el día 3 todos los bancos, incluida la sucursal del Nación Argentina, recibieron aquí una severa orden, firmada personalmente por Margaret Thatcher y su ministro de finanzas, congelando toda actividad con instituciones financieras argentinas. Eso hizo suponer –lógicamente- que nuestro país, no pudiendo cobrar, tampoco podrá pagar y se teme, tanto en la Gran Bretaña como en los medios europeos, que Buenos Aires se declare forzosamente en cesación de pagos.The Guardian, trae tres notas inquietantes: -Crisis de nervios hieren a la libra y las acciones... Problemas del mercado de capitales y Si tiene que pagar más por su hipoteca, échele la culpa a Argentina.Daily Mail titula: -El costo de este enorme ejercicio está haciendo temblar al tesoro.El dólar cerró ayer, con respecto a la libra, a 1,746, el índice más bajo registrado desde septiembre de 1977, cuando tres días antes estaba a 1,83. Hoy subió ligeramente a costa de nuevos aportes de las reservas del Banco de Inglaterra.Financial Times trae un fundado título que aterroriza en silencio a los bancos: -Temores de incumplimiento de la deuda externa de Buenos Aires.Cuando los periodistas tocan este tema urticante, funcionarios y banqueros no ocultan la gravedad del problema, temiendo que la Argentina bloqueada decida interrumpir el pago de servicios.Daily Express preocupa aun más: -Las acciones cayeron estrepitosamente – También la libra…. Otros títulos dicen: -El pánico hiere a la libra... -En los últimos días el miedo se ha expandido en el mercado de cambio y las monedas... -Se barrieron del mercado 4.000 millones de libras desde que se congregó a la flota... Quincena tormentosa... -Amenaza de suba de tasas... -Mientras se ve al ‘Invencible’ desaparecer en el horizonte, el Banco de Inglaterra se prepara para una batalla por la libra.Un artículo trae declaraciones del segundo más grande sindicato de construcciones navales, pidiendo al gobierno que aprenda la lección de la invasión argentina, cuando por economía había cerrado astilleros.Jueves 8 de abrilThe Times editorializa diciendo: -La crisis de las Falklands está causando extrema nerviosidad entre los extranjeros tenedores de libras. Una batalla naval podría tener serias consecuencias para la esterlina.Y adviértase que no habla de guerra sino de una simple batalla naval.El mismo matutino trae otro artículo del especialista Kevin Page, diciendo que -la City calcula el costo del conflicto, pintando un cuadro muy inquietante para los ingleses.Financial Times, publica hoy una nota de Samuel Brittan sobre -Falklands: el precio a pagar.Sábado 10 de abrilFinancial Times, dice en una nota: -Pocas esperanzas de una fórmula mágica entre Argentina y Gran Bretaña. En tapa titula a toda página: -Súplica de fondos para la operación Malvinas, anunciando que -esta aventura implicará de inmediato, cualquiera fuera su resultado, economías presupuestarias que aumentarán la desocupación y mayores impuestos a los contribuyentes.Domingo 11 de abrilSir Jeremy Morse, del Lloyds Bank se acaba de manifestar muy ansioso por las consecuencias del bloqueo financiero donde son infinitamente más perdedores los ingleses. Estos son acreedores y poseen mayores negocios con 38 bancos y múltiples sucursales en la Argentina, inversiones, etc. en medio de un sistema de ‘plena libre empresa.Tenso período para la City titula en primera el Sunday Telegraph, describiendo los motivos reales del nerviosismo. Y trae dos notas más sobre el tema, tituladas gráficamente como Los bancos muy preocupados por una batalla y -La Marina y sus grandes olas en las finanzas.Martes 13 de abrilDaily Mirror, por medio de su editor industrial Geoffrey Goodman, (hombre muy allegado a la City), advierte sobre las consecuencias de la crisis y pide directamente -una entrega progresiva de la soberanía de las Malvinas a Argentina.Miércoles 14 de abrilFinancial Times sobre la Bolsa trae varios artículos con los siguientes títulos: -El mercado otra vez dominado por el conflicto de las Malvinas – Debilidad en acciones líderes – Nervios en la City por la crisis de Malvinas - las tasas de interés tuvieron una nueva suba en el mercado monetario de Londres y las acciones bajaron ante el impasse diplomático.La City, por su parte, sigue inquietándose por los costos y las nuevas requisas de barcos civiles para la flota expedicionaria. -En poco más de un mes (aseguraban) sólo el alquiler del transatlántico ‘Canberra’ será más caro que el presupuesto que invertiría Inglaterra para enviar cuatro naves al año a las Malvinas, donde el mayor gasto de sostenimiento de las islas lo estaba absorbiendo el gobierno argentino.Pero también desde la City, a último momento, se difundió una noticia llegada de Buenos Aires: -La Argentina pagará a los bancos no británicos un crédito de 50 millones de dólares para las perforaciones petroleras de la empresa Río Colorado.Es decir, que no peligraba la posibilidad de una cesación de pago a las naciones sancionadoras como especulaban fuentes financieras internacionales.Más el operativo psicológico de crear un sentimiento de belicismo por los medios de difusión en los habitantes no es compartido por los altos círculos económicos, en especial la City, que lleva el termómetro ya muy delicado de la crisis actual, cuando hoy volvió a bajar la libra.Jueves 15 de abrilDeclaraciones de William Wallace, prominente miembro del Partido Liberal y Director de Estudios del Royal Institute of Internacional Affaire, a quien la Primer Ministra le ha encargado una memoria oficial sobre el conflicto de las Malvinas.Entre otros temas, dijo: -Ante las pésimas cosechas de granos en la Unión Soviética, es probable que ésta pueda absorber el sobrante de las exportaciones que hasta ahora no compra en Argentina.Pero en otros renglones podrán tener serios problemas, como en cueros, mientras que para Europa sustituir sus importaciones de Argentina, que representan sólo el 0,4% del total, será fácil.De todos modos, las cartas más fuertes de Argentina serían jugar disparatadamente en materia de deudas o en relaciones comerciales con la Unión Soviética. Sería una situación peligrosa.Al respecto, cabe recordar que Wiston Churchill, cuando Inglaterra estaba en delicada situación durante la Segunda Guerra Mundial, visitó al aliado Stalin en Moscú para luchar contra Hitler.Ante las críticas de esa curiosa nueva amistad y hasta la publicación por parte del británico de un elogioso libro sobre la Rusia comunista y en especial ponderando al camarada Stalin, contestó: -Para salvar al Reino Unido estoy dispuesto a aliarme hasta con al diabloDomingo 18 de abrilEn cuanto a la economía inglesa, se habla de -un delicado círculo vicioso.Se asegura que el gobierno mantendría bajas las tasas de interés para no agudizar la crisis industrial con sus cierres de fuentes de trabajo.Pero también se admite que ello provoca la fuga de los capitales nacionales negros y de los internacionales flotantes que buscan beneficios en otros mercados financieros.La libra sigue sostenida por el Banco de Inglaterra, cuyas reservas no pueden ser ilimitadas.En fin, una contradicción inexplicable entre un proteccionismo real y la política monetarista de Margaret Thatcher.Martes 20 de abrilThe Guardian publica una nota titulada -Lloyds no se adhiere a las sanciones contra el gobierno argentino.The Times, más suave, dice: -La City proveyó de cobertura a Aerolíneas Argentinas. Ahora, ¿con qué cara exigirá rigor en las sanciones de sus aliados de la Comunidad Europea?.Lunes 26 de abrilDeclaraciones de Brian Griffiths, decano de la Escuela de Negocios de la City University: -¿Por qué la guerra con Argentina podría traer un caos mundial?.Y dice: -Se recuerda que en 1931 el más grande banco austríaco cerró sus puertas y Gran Bretaña y otros países se volcaron al patrón oro.Parece ser un capítulo de historia, pero para aquellos que tienen edad para recordarla fue devastadora: Dio lugar a la gran depresión y la ola de desempleo de los años 30.Esa situación contribuyó indirectamente a que Hitler llegara al poder. La crisis con Argentina hace que el sistema financiero mundial se vea en una situación precaria.Si se traza un paralelo entre 1931 y la actualidad, se podrá ver una poco cómoda proximidad.La caída del banco austríaco, el Kredit-Anstalt no fue un hecho aislado: se relacionaba con la caída de los precios, políticas monetarias incompetentes, depreciación de la moneda y la agresiva utilización del proteccionismo con impuestos en contra de países competidores.-El inquietante hecho en aquellos países que conforman el sistema bancario mundial es que la crisis de Malvinas podría transformarse en la punta del iceberg financiero y económico que ha estado surgiendo silenciosa y ominosamente durante los últimos quince a veinte años: inflación endémica, crecimiento en el desempleo, declinación de la productividad, incremento del proteccionismo y un fondo internacional de dinero que está más allá del control de cualquier gobierno individual...Viernes 30 de abrilLas Malvinas hacen temblar las acciones y el oro en la guerra.En esta nota habla de las bajas en las acciones del gobierno hoy, -como la mayor pérdida en cuatro meses y Data Stream calculó que 1.250 millones de libras (2.187 millones de dólares), fueron barridas del mercado de valores.El oro bajaba media libra con los inversores poco deseosos de comprometerse... no se aliviaba por el pago de dividendos y muchas empresas de la City, ansiosas de mantener equilibrados sus libros... y la perspectiva de que Argentina no pague sus deudas, llevó al Lloyds Bank, con grandes intereses argentinos, a una baja de 10 puntos... otros bancos importantes siguieron rápidamente los descensos, como el National Westminster (8 puntos), el Barklay (6) y el Midland (2). También se menciona una cantidad de grandes empresas que cayeron en las cotizaciones.Sábado 1º de mayoEl fin de abril fue la fecha clave en que el mediador, el amigo, el campeón de la paz, el democrático, el defensor del occidente cristiano, deja su posición de imparcial y, sacándose la careta, se pone política, económica y militarmente al lado de la colonialista Gran Bretaña, aunque lo venía haciendo en forma poco y nada encubierta desde el mismo comienzo del conflicto de Malvinas.No obstante ello, todos los pueblos del mundo, a pesar de sus gobiernos temerosos de contradecir al imperio yanqui, están a favor de los argentinos, aunque condenen a su régimen dictatorial.En la práctica, el mundo de las multinacionales del capitalismo salvaje, en la mayor alianza de la historia, entra a hacerle la guerra a la Argentina, por todos los medios, incluso con la amenaza nuclear.Los medios de difusión de los grandes centros financieros reciben satisfechos al aliado yanqui-Sube la libra en Nueva York (más de dos centavos) ante la posibilidad de una solución pacífica del conflicto de Malvinas. El oro descendió 30 dólares la onza” (28,75 gramos).Sin embargo, en especial la City, va a sentir las medidas tomadas ayer en Buenos Aires, luego del cierre de las operaciones en Londres, -sobre prohibición a los bancos privados de pagar deudas al exterior, que suman más de 13.000 millones de dólares.Esto se considera como un serio preaviso y los grandes diarios temen que Argentina prepara su bancarrota, como lo afirman The Times y Financial Times.Eso implicaría no abonar tampoco la deuda estatal, que alcanza a 20.000 millones de dólares.The Guardian dice entonces: -Las restricciones de efectivo en Buenos Aires incrementan los temores de incumplimiento.Decía que Argentina -ayer tomó el primer paso en lo que parece estar en camino al incumplimiento de su deuda externa, cuando el Banco Central canceló todos los pagos al extranjero por otras instituciones financieras del país.ALEMANN (Roberto) declaró que iba -a continuar cumpliendo con sus obligaciones a tiempo y que, las disposiciones del Banco Central tenían como propósito establecer un ranking de compromisos y proteger las reservas de monedas extranjeras. Serán prioritarias las que surgen del conflicto de las islas.Sábado 8 de mayoLabour Herald, el periódico de los sindicatos, trae una entrevista con el líder de los trabajadores mineros Arthur Scargill, quien sigue declarando: -Gran Bretaña no tiene derecho a hablar sobre soberanía de islas que se encuentran a más de 8.000 millas de distancia.Miércoles 12 de mayoDaily Mail expresa:- declaró el ministro Roberto ALEMANN. También dijo que volaría a Zurich y Nueva YorkLuego que el conflicto termine, Argentina pagaría sus deudas a Gran Bretaña”para explicar la posición económica argentina a bancos no británicos y no trataría de reprogramar o diferir los pagos de la deuda externa (Agencia inglesa Reuter).Cabe aclarar que Argentina, en estos momentos, ya está pagando deudas y servicios a Gran Bretaña, pues este país transfirió sus créditos a otros centros financieros del exterior, en especial Suiza y Estados Unidos, como se publicó aquí.Martes 18 de mayoMuy lamentablemente, el ministro de economía Roberto ALEMANN sigue viajando por los centros financieros de la usura internacional prometiendo patéticamente que todo será abonado y en tiempo.The Times, refiriéndose hoy a la Bolsa publica una nota alarmante para Gran Bretaña.Su título dice: -Los precios de las acciones se hunden por los temores de Malvinas.Decía que se habían venido a pique el día anterior.El índice de 30 acciones del Financial Times que sólo la semana pasada tocaron su punto más alto de 593,3, cayó 14,8 puntos, para cerrar a 575,8. La caída más pronunciada desde noviembre último.La creciente posibilidad de una invasión a Malvinas fue la razón principal para la conmoción.Por primera vez, desde el comienzo de la crisis hace un mes, el mercado de acciones se vio sacudido.Hubo algunas señales de pánico...Miércoles 19 de mayoSe espera controlar el desastroso efecto de las elecciones en la Comunidad Europea, que los ingleses califican como traición.Eso si, reciben la confirmación de que el Papa realizará su anunciada visita a Gran Bretaña, en respaldo a la guerra justa.Esto de declarar guerra justa a la lucha contra Argentina, quien primero lo dijo en el Reino Unido fue el Cardenal Basil Hume, principal figura del catolicismo inglés.Poco después, bajo presión de la señora Thatcher, aceptaría decir lo mismo al Arzobispo de Canterbury, doctor Robert Runce segunda jerarquía del anglicanismo después de la Reina. Las decisiones en tal sentido provocaron en las respectivas feligresías numerosos conflictos internos.Miércoles 9 de junioEl parlamentario y viceministro de economía tory (conservador) John Biffen, que proyecta un nuevo impuesto para solventar los gastos de la flota en el Atlántico Sur, dice que -en pocas semanas será alcanzado el tope previsto de 2.250 millones de libras (unos 4.050 millones de dólares) y que, si se retoman las islas, el sostenimiento de una fuerza en el lugar no significará menos de 90 millones de libras mensuales. Eso sin contar las naves perdidas.Ahora se comparan estas cifras astronómicas con el plan de desarrollo de lord Shackleton de sólo 3,5 millones de libras y las diferencias espantan.Viernes 11 de junioTambién Jack Bruce-Gardyne, ex ministro del tesoro, se alarma por los costos de la operación militar que ahora considera exagerados e injustificados y que alcanzaron un nivel no previsible por el momento.Para detener la sangría pide el cese de la guerra y para pagar los compromisos contraídos propone elaborar un plan de nuevos impuestos -repartidos en varios años.Además, asegura que -no todas las naves perdidas podrán ser sustituidas por nuevas a construir.Todo esto lo declaró anoche, luego de lamentarse por -las grandes ventas de reservas que debe hacer el Banco de Inglaterra para sostener la libra, que ayer alcanzó su nivel más bajo con respecto al dólar desde que comenzó el conflicto y que en Nueva York descendió aún más frente a las divisas continentales.Además, dijo que -la libra está atacada por las ventas que realizan los tenedores norteamericanos.Nota: En fin, y esta no es una opinión particular sino también de fuentes británicas, si Argentina se declaraba en cesación de pago, aun ya terminado el conflicto armado, la conmoción financiera internacional hubiera provocado efectos favorables a nuestro país para mejor negociar.]]></content>
		</document>
		<document id="aa4d66e53766584446405ee5531bfdab" url="http://barbarieenalpargatas.blogspot.com/2013/04/lavagna-tambien-tiene-su-decada-ganada.html">			<content><![CDATA["¡No me dejen afuera!" exclamó Roberto Lavagna. Claro, el tipo también quiere su Década Ganada.Liberal de pura cepa, disfrazado con la piel de cordero peronista, o bien, "Neo-Keynesiano", supo brindar sus servicios a las grandes agencias, consultoras internacionales y afines financiados por el capitalismo expoliador de los países centrales.En estos últimos 10 años, Lavagna fue el Ministro de Economía de Duhalde (Abril de 2002) y luego reconfirmado por la presidencia de Néstor Kirchner (Mayo de 2003). Sus servicios duraron hasta fines de Noviembre del año 2005 a partir de las fuertes grietas ideológicas y políticas que siempre tuvo con el Pingüino.Si la cuenta no la hago mal, en ese período, trabajó algo más de tres años con una fuerte impronta pública, mediática y de exposición. Luego de ello, comenzó su debacle: en el 2007 fue candidato a Presidente por una concertación política que armó con lo que quedaba del partido Radical. Fue humillado por Cristina y no llegó a sacar el 17% de votos.Hoy, con la sangre en el ojo quiere volver por revancha. Pero esta vez alquilando otra estructura partidaria en la Ciudad de Buenos Aires: el PRO. Ante la modesta intención de votos que blanden los Macri-Boys, le ofrecerían la mayor candidatura por la CABA.Por eso, y para no quedar afuera de la historia, Lavagna también quiere su Década "Ganada".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>