<author id="38f69eaad48d3f7065ae852e6059394e" url="mesaproyectonacional25demayo1.blogspot.com" feed="http://mesaproyectonacional25demayo1.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="14bd87d96feedc6b40b4bf4899bae6ec" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/1l53ZHDn7u0/28-de-dic-inauguracion-senal-de-cable.html">			<content><![CDATA[Cristina Fernández encabezó el lanzamiento del canal digital de cine nacional y latinoamericano INCAA TV, en el salón de convenciones de la residencia de Olivos. La Presidenta confirmó que la señal comenzará sus emisiones el primero de enero próximo con la proyección de la película "Un lugar en el mundo".En su discurso, Cristina Fernández dijo que "estamos muy contentos, porque esto también es parte de una revolución cultural en Argentina", al tiempo que aseguró que "es un sueño que ahora podemos cumplir" agrupar en un canal el arte cinematográfico de todas las épocas. "Quiero un país donde los únicos que hagan llorar a los argentinos, sean los actores y no los políticos", afirmó.Cristina Fernández celebró el lanzamiento del canal digital de cine al considerar que marca la "necesidad de seguir poniendo el acento en la producción nacional, en el trabajo argentino y en el trabajo de los actores"."Muchísimos argentinos podrán conocer la industria cinematográfica argentina, que fue modelo en todo el continente", dijo la Presidenta, y agregó que siente que "los argentinos estamos más orgullosos de ser argentinos y eso también se lo debemos a ustedes", en referencia a las mujeres y hombres de cine que presenciaron la ceremonia.La Mandataria aprovechó la circunstancia para felicitar a los realizadores de la película "El Secreto de sus Ojos", por el premio Oscar obtenido el año pasado de parte de la Academina de Artes y Ciencias Cinematográficas de Hollywood como Mejor Película en Idioma Extranjero.Por últumo, la Presidenta destacó "el aporte invalorable de la ley de Medios Audiovisuales, el lanzamiento de la TV digital desde la TV Pública y la idea es que todo el país pueda acceder de forma gratuita al espectáculo, a la televisión, al cine, al fútbol y a las telenovelas hechas en la Argentina y no enlatadas".Al ingresar al salón de convenciones la Jefa de Estado fue recibida con un fuerte abrazo de la actriz China Zorrila, acompañada por Andrea del Boca, Nacha Guevara y Norma y Mimi Pons, entre otras grandes figuras del espectáculo nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="fde0bc97151faa4bd921a0025bdda1bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/4SkGKVPZNZY/la-presidenta-inauguro-centro-sanitario.html">			<content><![CDATA[La presidenta Cristina Fernández visitó esta tarde la nueva Unidad Operativa de Coca-Cola FEMSA, una obra que requirió la inversión de más de 96 millones de pesos, en el partido de La Matanza, provincia de Buenos Aires.En su alocución, la Jefa de Estado destacó que la firma invirtió más de 100 millones de dólares, dotando a la planta con tecnología tal que la ubica como la primera de estas características en el mundo. "Hemos trabajado muy duro los argentinos para ese crecimiento que Coca-Cola nos reconoce", expresó Cristina Fernández. Fuerte crecimiento del consumo  Por otra parte, la Presidenta expresó que merced a las políticas activas llevadas adelante desde su administración, "estamos creciendo y hemos podido sortear la crisis del año pasado con mucha fuerza". Sobre este último punto, remarcó el fuerte crecimiento en las ventas de electrodomésticos registrado en segundo trimestre de 2010 con respecto al mismo período del año pasado: a precios corrientes, el incremento fue del al 65,8 por ciento, y a precios constantes, 63 por ciento. "Estamos construyendo un fuerte mercado interno que tampoco descuida el sector externo", aseveró.Para la Presidenta, la instalación de esta nueva planta por parte de Coca-Cola FEMSA "evidencia lo que ha sido el desarrollo y el crecimiento del mercado interno" dado que "nadie monta esta planta si no espera que esta sociedad y este mercado siga creciendo en su consumo". Argentina es hoy ejemplo mundial A su turno, el CEO de Coca-Cola FEMSA, Carlos Zalazar , elogió las políticas de desarrollo y de agregado de valor que lleva adelante el gobierno nacional, y sostuvo que "reflejan algo que en todo el mundo se busca: cómo crear riqueza y crear valor agregado a toda la sociedad".Para Zalazar, "Argentina es hoy un ejemplo mundial" Inauguración de un centro de atención médica para el Mercado Central Previo al acto en la planta de Coca-Cola FEMSA, la Presidenta inauguró un centro de atención sanitaria para todos los trabajadores del Mercado Central y los visitantes de ese centro distribuidor. "Era una obra que estaba paralizada desde hace 14 años", recordó la Mandataria. Además, explicó que "no es un centro de primeros auxilios, es algo más, va a tener servicios de ginecología, dos de odontología, sala de rayos X, y traumatología". "Más de 100 mil personas vienen los fines de semanas a este mercado central, al que hemos vuelto a colocar en el lugar de dónde nunca debió haber salido", concluyó la Mandataria. La Jefa de Estado fue recibida por el presidente de Coca-Cola FEMSA en la Argentina, Juan Carlos Jaramillo, el CEO de Coca-Cola FEMSA, Carlos Zalazar, y algunos de los representantes de la firma en México. Estuvo acompañada por el secretario general de UNASUR, Néstor Carlos Kirchner; el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli; la ministra de Industria, Débora Giorgi; el secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno; el secretario general de la CGT, Hugo Moyano; e invitados especiales.]]></content>
		</document>
		<document id="560a25dfce46c10ffa25263ebff66a37" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/7pWjOqid-g8/la-presidenta-cristina-fernandez_06.html">			<content><![CDATA[Cristina Fernández encabezó la inauguración de la clínica y maternidad de alta complejidad "Juan Domingo Perón", del sindicato de Petróleo y Gas Privado de Río Negro, Neuquén y La Pampa, en la ciudad rionegrina de Catriel.En el acto, la Mandataria expresó que "es necesario trabajar cada vez más y más" para "sostener este modelo de país" que permite la realización de estas obras.También destacó la solidaridad de los trabajadores del petróleo de esa localidad, dado que la nueva clínica atenderá no solo a los afiliados al sindicato, "sino que estará a disposición de todos los habitantes" de la localidad.Por otra parte, la Jefa de Estado manifestó que "la inauguración de esta magnífica clínica sería imposible en un país donde la producción, el trabajo, la defensa de los más vulnerables, de los que más necesitan, no se hubiera puesto en marcha".2003: Recuperar el país desde sus cenizas Cristina Fernández recordó en el acto que dar inicio al proceso de recuperación de la nación "no fue fácil en el 2003", cuando "con apenas un puñado de votos, que no superaban el 22 por ciento, el compañero (Néstor) Kirchner, comenzó la tarea de reconstruir un país desde sus propias cenizas"."Con ese 22 por ciento le tocó hacer muchas cosas, generar millones de puestos de trabajo, volver a recrear un clima institucional que permitiera que quienes habían sido responsables de las cosas horribles que vivieron los argentinos tuviera castigo", dijo la Presidenta.También recordó que en su momento, al ex presidente Kirchner "le tocó enfrentar el Fondo Monetario" en momento en que "en nombre de sus exigencias le hicieron votar a ese Parlamento anterior a 2003 cualquier cosa contra los trabajadores".Reparación y equidad, objetivos de la gestión de la Presidenta La Mandataria sostuvo también que "la política no puede ser arrastrarse atrás de los intereses concentrados de la economía" ni "responder a patrones que no sean los partidos políticos el propio Parlamento".Luego, Cristina Fernández expresó que "somos los que creemos que la equidad y la igualdad no es solamente un concepto social en argentina. Tiene que ver con el desarrollo absolutamente asimétrico y desigual que ha tenido el país a lo largo y a lo ancho de la historia"."Hemos venido a reparar tanta injusticia, tanta inequidad y tanto olvido de los sectores más postergados de la patria", concluyó la Presidenta.Netbooks para acceder a las nuevas tecnologías con igualdad La Mandataria entregó netbooks a alumnos del Centro de Educación Técnica de Río Negro, en el marco del Programa Conectar Igualdad. El Estado nacional entregará en total 3 millones de netbooks como parte de este proyecto.Declaraciones de Cristina Fernández a la prensa &amp;amp;amp;amp;amp;lt;embed src="flvplayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" id="player" name="player" quality="high" allowscriptaccess="true" allowfullscreen="true" flashvars="file=images/stories/video/declas_cris_6-9-10.flv&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;image=images/stories/video/declas_cris_6-9-10.jpg&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;height=300&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;width=300&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;autostart=false&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;showdigits=total" height="300" width="300"&amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;lt;/embed&amp;amp;amp;amp;amp;gt; Más obras para Río Negro Por otra parte, y mediante el sistema de videoconferencia, dio por inaugurado un nuevo tramo de la ruta 22 a la altura de la localidad de Villa Regina, auspició la firma de varios acuerdos, tales como uno para la pavimentación de calles de Catriel y otro de cooperación entre el Ministerio de Planificación Federal y el Sindicato Petróleo y Gas Privado para el equipamiento de la clínica hoy inaugurada. Y entregó subsidios por un monto de 100 mil pesos para diferentes proyectos sociales.Sindicatos defienden el modelo nacional y popular Por su parte, el secretario general del Sindicato de Trabajadores del Petróleo y Gas Privado de Neuquén Guillermo Pereyra destacó que "con la unidad hemos construido todo esto", al tiempo que aseguró que "hoy tenemos herramientas que nos da un modelo que vamos a defender".Por otra parte, criticó el proyecto presentado por la oposición para que los jubilados perciban el 82% móvil al señalar que "no es serio, no saben de dónde van a sacar el financiamiento, sólo quieren dinamitar el sistema actual".En tanto, el secretario general de la CGT, Hugo Moyano, felicitó a los trabajadores petroleros por la apertura de la clínica, y sostuvo que el hecho es "una demostración cabal de lo que son capaces las organizaciones gremiales, de poner al servicio del trabajador y su familia instalaciones modernas con aparatología de última generación para la atención del trabajador y su familia". "Pero esto no hubiese sido posible si a partir de 2003 no se hubiera instalado en el país un proyecto nacional y popular que permite a los trabajadores recuperar el poder adquisitivo del salario y recuperar la dignidad que durante muchos años nos quitaron", expresó.PARTE 1PARTE 2]]></content>
		</document>
		<document id="40bdbbdee4e0bd05dfa58736181eaacb" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/AC7gDi2Fnls/cristina-fernandez-inauguro-obras.html">			<content><![CDATA[La presidenta Cristina Fernández visitó las obras de urbanización en el partido de Morón, provincia de Buenos Aires, donde inauguró un centro de atención primaria de salud y entregó computadoras portátiles a los alumnos secundarios de ese distrito.En su discurso, aseguró que "cuando esta acá en la Argentina sumergida y olvidada" y "puede ver el plan de urbanización del barrio Carlos Gardel, es cuando uno se siente presidenta de todos los argentinos".La actividad, en el marco del Programa Nacional "Conectar Igualdad.com.ar, se realizó en el centro asistencial "Malvinas Argentinas", ubicado en el barrio Carlos Gardel de El Palomar, en el partido de Morón, una infraestructura edilicia nueva necesaria para los habitantes de esa localidad. Las instituciones que recibirán equipos para sus estudiantes y docentes son la Escuela Secundaria Básica N° 40, barrio Carlos Gardel, a la que se le entregarán 77 netbooks. También, recibirá 673 netbooks, la Escuela Polimodal N° 24 José Manuel Estrada, de Morón, y 239 computadoras, la Escuela de Educación Técnica N° 8, de Haedo. Además, se distribuirán otras 347 netbooks a la Escuela Secundaria Básica N° 8 Bernardino Rivadavia, de Haedo y 826, a la Escuela Polimodal N° 2 "Congreso de Tucumán, también de Haedo. En tanto, la Escuela Polimodal N° 21 José Hernández, de Castelar recibirá 619 netbooks.Durante su discurso, la Presidenta aseguró que "cuando esta acá en la Argentina sumergida y olvidada" y "puede ver el plan de urbanización del barrio Carlos Gardel, es cuando uno se siente presidenta de todos los argentinos". También, se refirió a la entrega de computadoras a alumnos y dijo que "tendrían que tener la posibilidad de que cada papá se las comprara, yo quiero vivir en ese país, pero todavía nos falta"."Por eso tiene que estar el Estado, con su presencia, para saldar esa brecha de inequidad, por eso tenemos que seguir profundizando este proceso", remarcó Cristina Fernández. Y destacó que "cada vez que saldamos estas deudas con los más pobres le encuentro sentido a perseguir el sueño de una Argentina más justa y equitativa que llegara a todos, a los que por haber nacido en un hogar pobre no podían conocer la posibilidad de estudiar". "Estos momentos son los impagables en la vida de un militante político", enfatizó la Presidenta En ese sentido, aseguró que ","La Argentina está cambiando y el cambio es profundo, viene de la raíz, de lo más hondo. Siento un inmenso orgullo de ser presidenta de la Nación para cumplir con las cosas que siempre imaginé teníamos que hacer", al recordar la recuperación del nieto 102 por parte de las Abuelas de Plaza de Mayo y el trabajo que se realiza por la "recuperación de la memoria, la verdad y la justicia de los que desaparecieron en la Argentina". Cristina Fernández defendió el modelo económico que permitió "recuperar más de 5 millones de puestos de trabajo" y también "organizar cooperativas de trabajo, no a partir de una dádiva, sino de un trabajo registrado". Además, señaló que "no fue un gobierno de empresas ni de economistas", sino éste el que "ha logrado reducir la deuda externa" y "tener el superávit comercial y fiscal que hoy permite tener recursos" para acortar la brecha de "inequidad" en la Argentina. "La política fue muy denostada durante las últimas décadas en Argentina. Nos decían que tenían que venir del mundo de las empresas y de los economistas para administrarnos", dijo Cristina Fernández.La jefa de Estado defendió también a "la educación pública" que, dijo, "permitió que millones de argentinos como yo -hija de trabajadores- pudiéramos progresar y soñar con un mundo diferente", al dirigirse a los vecinos. Asimismo, resaltó "las obras, rutas, viviendas y escuelas" que se crearon a partir del modelo económico implementado desde 2003.La presidenta Cristina Fernández cuestionó "a los que se oponen a todo, a los que quieren desfinanciar el Estado, a los que se unen entre aparentes antagonismos y que en definitiva votan para un solo lado: en contra de los intereses populares". Al respecto, la jefa de Estado sostuvo que siente "profunda ergüenza" por el comportamiento de algunos legisladores, que "están guionados desde afuera". En ese marco, la Presidenta señaló: "quiero agradecer a la fuerza política del diputado (Martín) Sabatella, del partido Nuevo Encuentro en el Congreso, quien "aún sin pertenecer a este colectivo político que hoy gobierna, apoya sus politicas de Estado y apoya lo que es un beneficio, no para un gobierno, sino para todos los argentinos", y que   "fue uno de los pocos que nos acompañó en esa medida revolucionaria de la Argentina", que fue la estatización de las AFJP.La mandataria indicó que "yo no voy a bajar los brazos" y agregó que va a seguir "luchando, gestionando aún con todas las cosas que nos hacen todos los días, no importa, allí se demuestra la fortaleza". Se refirió a los "obstáculos, los que no hacen honor al cargo que tienen", aunque anticipó que "con la fuerza de ustedes vamos a seguir adelante". "Vamos por más justicia, más educación, vivienda para todos los argentinos. Vamos Argentina, vamos todos juntos", finalizó la Presidenta.Por su parte, el intendente de Morón, Lucas Ghi, expresó en su discurso: "Estamos construyendo esta democracia de derechos que soñamos  nos merecemos y hoy estamos transformando este barrio pero lo que stamos recreando es la esperanza". También,  subrayó que el barrio Carlos Gardel, que "fue emblema de la egregación territorial y social hoy se integra al conjunto a latrama urbana de El Palomar"El jefe comunal pidió que sus habitantes "recuperen su memoria organizativa, su capacidad autogestiva, sus referentes erritoriales para que este proceso continue, perdure y se profudice". Y agregó que durante la crisis financiera internacional arreciaban las voces que le sugerían a usted Presidenta adoptar edidas fiscalistas de corte neoliberal, nosotros temimos por el esarrollo de esta obra, pero su coraje y determinación fue posible ontinuarla y hoy la inaguramos". Del acto también participaron, el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli, El intendente Lucas Ghi ; el ex intendente local y actual diputado nacional Martín Sabbatella ; el ministro de Educación, Alberto Sileoni, y el titular de la Administración Nacional de Seguridad Social (ANSES), Diego Bossio.Malvinas ArgentinasEste centro de salud, que comenzó en agosto de 2009, fue financiada íntegramente con recursos municipales. El centro ofrece desde hoy medicina general, clínica médica, ginecología y obstetricia, psicología (infantil y adultos), pediatría, trabajo social y nutrición. Cuenta, además, con un sector administrativo, un salón de usos múltiples, cinco consultorios, una enfermería -que fue diseñada para que pueda utilizarse como centro de vacunación en momentos de campaña- y una farmacia.Esta nueva construcción, que reemplazó a la que funcionaba en el monoblock 29 del barrio Presidente Sarmiento, ocupa una superficie construida de 345 m2 aproximadamente y fue proyectada en una planta que aprovecha todo el terreno y permite que la gente pueda acceder con mayor comodidad. Además, se localizó en el sector exterior una plazoleta donde se podrán realizar actividades sociales y culturales al aire libre."Malvinas Argentinas" es uno de los 13 centros de salud que constituyen el primer nivel de complejidad del sistema de salud municipal. Distribuidos en todo el territorio del distrito, con mayor presencia en las áreas más vulnerables, los centros trabajan articuladamente con el resto de los efectores del sistema.Conectar igualdad El Programa Nacional Conectar Igualdad.com.ar prevé la adquisición de 3 millones de computadoras portátiles para estudiantes y docentes de escuelas secundarias públicas, establecimientos de educación especial e institutos de formación docente de todo país, con un plazo de entrega de 3 años. La iniciativa contempla la entrega de los equipos en comodato a cada alumno y, con el fin de estimular la finalización de los estudios secundarios, se prevé que aquellos que terminen la escuela podrán quedarse con los equipos. Para la ejecución del Programa en el que participan conjuntamente el Ministerio de Educación de la Nación; el Ministerio de Planificación Federal, Inversión Pública y Servicios; la Anses; y la Jefatura de Gabinete de Ministros se invertirán 750 millones de dólares. El Gobierno nacional, además de la compra de computadoras, invertirá para adecuar la infraestructura de las escuelas, por lo que instalará antenas para proveer Internet inalámbrico y realizará capacitación a los docentes.PARTE 1PARTE 2]]></content>
		</document>
		<document id="90e533de43a61658ad5c4a33fb302616" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/AVECLlaasmo/la-presidenta-entrego-computadoras.html">			<content><![CDATA[La presidenta Cristina Fernández inauguró la escuela industrial Nº 7, donde entregó 1535 computadoras portátiles a estudiantes secundarios de escuelas públicas de Las Heras y localidades de la zona norte de la provincia de Santa Cruz. Durante su discurso, la mandataria afirmó que "la tarea de gestionar el Estado no sólo es tener ejecutividad sino saber que en esa ejecución de dar bien las cuentas también tiene que tener un resultado social".El acto se realizó en la Escuela Industrial 7, en la que la Municipalidad fue parte del proyecto, basada en un "programa de tecnología de punta en la educación, para preparar adecuadamente la mano de obra regional, para el petróleo fundamentalmente". "Todo tiene que ver con esta Argentina que quiere agregar cada vez más valor a sus productos", indicó Cristina Fernández y recordó que "nunca se había destinado" tanto presupuesto en materia educativa.Durante su discurso, la mandataria aseguró que "todo lo que estamos haciendo, desde la Asignación Universal por Hijo, las netbooks que entregamos a estudiantes, el plan de financiamiento educativo, esta escuela industrial modelo, lo hacemos apostando al presente pero con los ojos en el futuro".También recordó las obras de infraestructura en escuelas y universidades, y el plan de repatriación de científicos del Conicet, "a quienes habían mandado a lavar los platos". También, afirmó que se está "construyendo este país contra viento y marea" y que la Argentina le demostró "al mundo que este es un modelo adecuado".La jefa de Estado destacó "todo lo que hemos sembrado y los momentos difíciles que nos tocó pasar, desde tragedias de la seguridad hasta la economía, hemos sido capaces de superarlo y estamos construyendo este país contra viento y marea, que ha podido mostrarle al mundo que este es un modelo adecuado".Además, afirmó que "se equivocaron al pensar que el mercado todo lo podía, que este sea un aprendizaje" y destacó el rol del Estado al señalar que "toda esa predica contra el Estado, que entró en muchos segmentos de la población, que había que reducirlo tuvo que ver con prácticas de la dirigencia política"."Por eso la tarea de gestionar el Estado no sólo es tener ejecutividad sino saber que en esa ejecución de dar bien las cuentas también tiene que tener un resultado social", sostuvo la Presidenta.Cristina Fernández llamó a los jóvenes "a participar y debatir, no le tengan miedo al debate, téngale miedo a los no quieren que piensen". "Qué es esto de querer jóvenes tontos que no participen y no discutan y que se equivoquen porque también es un derecho el equivocarse, pero de las equivocaciones se aprende", señaló la mandataria.Además, la jefa de Estado reseñó que los héroes de la historia ueron personas comunes y no "especiales" porque "es mentira que xistan hombres y mujeres perfectos".En esa línea, instó a tener una mirada "colectiva" y entender ue "no hay posibilidad de desarrollarse sino se desarrolla el que está al lado"."La noción de lo colectivo está por sobre todos nosotros",insistió Crsitina Fernández, y les dijo a los estudiantes que participaron del acto que supieran "que lo más conveniente para el país es que se apaciten".Después del acto, la jefa de Estado respondió preguntas de los periodistas<<b> &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;embed src="flvplayer.swf" type="application/x-shockwave-flash" id="player" name="player" quality="high" allowscriptaccess="true" allowfullscreen="true" flashvars="file=images/stories/video/declas_cristi_3_9_10.flv&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;image=images/stories/video/declas_cristi_3_9_10.jpg&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;height=300&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;width=300&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;autostart=false&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;showdigits=total" height="300" width="300"&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;lt;/embed&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;gt;Allí confirmó que va a estar presente en la Conferencia Anual de la UIA en espuesta a la invitación que recibió para clausurar el evento: "Obviamente voy a estar allí presente como siempre voy a los eventos de la UIA, voy a estar allí no solo como un acto protocolar sino porque nuestro gobierno ha sido el que más ha echo por la industria en las últimas décadas, porque realmente creemos que ese es el modelo de país, de producción, de valor agregado, de ciencia y tecnología y de innovación" Al respecto, y ante otra consulta descartó enfáticamente cualquier tensión con el sector industrial y, ese sentido, agregó que "si uno lee algunos medios debería cerrar las puertas de su casa, apagar la luz e irse. La realidad del país es otra, no hay que detenerse en eso y por eso estaremos en el acto como estuve ayer en el acto de Came". La UIA invitó  a la presidenta a la Conferencia Anual del Bicentenario para que presida el acto de clausura, considerando ue sería "un alto honor" contar con ella en tal acontecimiento.El acto contó con la presencia del gobernador de la provincia, Daniel Peralta; los vicepresidentes de YPF y de la Fundación de esa petrolera, Sebastián y Ezequiel Eskenazi, respectivamente; el titular de la Anses, Diego Bossio; el jefe comunal, Teodoro Camino y otras autoridades, así como representantes de la industria y la producción.]]></content>
		</document>
		<document id="967ca5d4066d8dc05bf604da9649e5b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/bLtdqwkfUuA/inauguracion-autovia-santa-fe-entre.html">			<content><![CDATA[La Presidenta Cristina Fernández inauguró esta tarde la obra de la Autovía de la Ruta 158, que une las ciudades de Paraná con Santa Fe y que es considerada la obra de infraestructura más importante de la historia de las provincias de Entre Ríos y Santa Fe. "Vivimos el período de crecimiento económico con inclusión social más importante de nuestros 200 años de historia", destacó.En el acto, la Jefa de Estado señaló que más allá de la importancia de la inversión, que se elevó a 150 millones de pesos, y de que es una obra estratégica para Entre Ríos y Santa Fe, esta autovía le resulta particularmente especial porque la 168 es la ruta que debió recorrer a diario cuando fue congresista constitución en el año 1994, y porque su transformación en autovía fue un proyecto iniciado por su antecesor en el cargo, el ex presidente Néstor Kirchner."Es una obra que él inició, que él soñó y que yo tengo el honor de inaugurar para que la disfruten todos ustedes", manifestó la Mandataria.Por otra parte, recordó que la enorme cantidad de obras de infraestructura que se realizan en el país pueden llevarse a cabo gracias a la implementación del Fondo Federal Solidario generado sobre los derechos de exportación de la soja. "Ese es el verdadero federalismo", afirmó la Presidenta.En ese marco, Cristina Fernández se manifestó orgullosa de "poder protagonizar y participar del período de crecimiento económico con inclusión social más importante de nuestros 200 años de historia"."Siento sinceramente que vale la pena tanto sacrificio y vale la pena el sacrificio de mucha gente que soñó como nosotros una patria más justa, más equitativa, más solidaria y más igualitaria".Por ese motivo, Cristina Fernández condenó duramente la existencia de trabajo esclavo "en empresas que están ganando como nunca en la historia". "A ellos, les pido un poco de responsabilidad institucional, y es el compromiso de este Estado terminar con este ejercicio vergonzante para la condición humana y la dignidad de la nación", sentenció.Por otra parte, anunció que el gobierno nacional recibió formalmente de parte del gobierno de la provincia de Santa Fe la solicitud para intervenir en el conflicto del puerto de Rosario. "Nos hacemos cargo de todos los problemas, esa es la tarea de quien gobierna, así me enseñó Kirchner", explicó la jefa de Estado.Asimismo, le expuso a la dirigencia sindical que "no se pueden tener las mismas prácticas para oponerse a la política neoliberal de los 90 contra un gobierno nacional y popular", y le solicitó que "sigan luchando por sus representados, pero este es un gobierno que ha llevado Salario Mínimo Vital y Móvil a ser el más alto de Latinoamérica, recuperó las convenciones colectivas de trabajo para negociar salarios, generó 5 millones de nuevos puestos de trabajo, entre otros tantos beneficios para la clase trabajadora."A los que más les conviene defender este modelo los que más necesitan de un sistema que funcione con democracia, y esos son los trabajadores", señaló. Y por eso, agregó: "Vamos a seguir defendiendo los intereses de los trabajadores como siempre lo hemos hecho".Además, advirtió que "muchas veces se utiliza esa luchas para desprestigiar al modelo", y recordó "por qué entró el discurso privatizador en la Argentina, porque las cosas no funcionaban y entonces convencieron".Por eso, convocó "a todos los argentinos, sin distinciones, a que sepamos interpretar este momento del mundo" y defender el modelo de inclusión y desarrollo llevado adelante desde su administración.]]></content>
		</document>
		<document id="99035b69d6d69160a5946dca4569f432" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/g0qgwvzwJQM/la-presidenta-cristina-fernandez_08.html">			<content><![CDATA[La Presidenta encabezó el acto de presentación del "Plan Estratégico Territorial Bicentenario", en el marco del Encuentro Nacional de la Planificación Territorial como Política de Estado, en el Centro Cultural del Bicentenario de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires.El plan está plasmado en un anteproyecto de ley que el Ejecutivo remitirá al Parlamento y tiene como objetivo central fijar políticas que permitan organizar el desarrollo de todos los argentinos en sus lugares de origen."Quiero que el proyecto sea discutido y debatido en todos y cada uno de los lugares de la República" dado que fijará "la intervención territorial por parte del Estado", expresó la Mandataria en la presentación. La Jefa de Estado confió en que el plan se convierta en una verdadera "política de Estado y que tienda a quebrar las inequidades de desarrollo de nuestro territorio". "Sueño con que este proyecto de ley sea debatido en todos los foros institucionales", confió la Mandataria, para agregar en seguida que es su deseo que "no sea el proyecto de un partido, sino que sea el proyecto de todos". Otro país es posible Por otra parte, señaló que desde el año 2003, las políticas llevadas adelante por su antecesor, Néstor Kirchner, y por ella misma desde 2007, han demostrado que "hay otro país posible". Y que la manera en que el país transitó la crisis global desatada finales de 2008 "certificaron que ese modelo que se pretendía de carácter único e indiscutible había fracasado estrepitosamente, y que nuestra propuesta de un modelo nacional con desarrollo de mercado interno, un fuerte sesgo exportador y cuidado de la variables macroeconómicas esenciales" era el correcto. Asimismo, sostuvo que la puesta en marcha de ese nuevo modelo permitió "la aparición del país real, el país de todos los argentinos desde La Quiaca a Tierra del Fuego"."Nunca se invirtió en Argentina lo que se ha invertido en intervención territorial" en los últimos siete años, remarcó Cristina Fernández.PARTE 1PARTE 2]]></content>
		</document>
		<document id="7e187423b1eb237bd38db33eb5141ac7" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/GtZMbq_SQSY/la-presidenta-festejo-el-dia-de-la.html">			<content><![CDATA[La presidenta Cristina Fernández encabezó la apertura de la séptima exposición de Pyme en la ciudad bonaerense de San Martín; y participó del almuerzo con motivo de conmemorarse el Día de la Industria, organizado por Cámara Argentina de la Mediana Empresa. Allí, la mandatria afirmó que "las Pyme exportan el 15% de los productos industriales, tres veces más que otras empresas de América Latina".La jefa de Estado presidió la ceremonia de apertura de la séptima exposición de pyme en la ciudad bonaerense de San Martín y de un almuerzo en la sede del Instituto Nacional de Tecnología Industrial, con motivo de conmemorarse el Día de la Industria, organizado por Cámara Argentina de la Mediana Empresa (CAME) y con la asistencia de más de 700 personas.Durante su discurso, la presidenta Cristina Fernández afirmó: "me siento parte de un proyecto político que ha hecho de la industrialización del país y el trabajo nacional uno de los ejes principales y quería compartir con ustedes pequeñas y medianas empresas este día tan especial".Al respecto, señaló que "se han producido cambios estructurales en la industria y en la exportación" y dejó en claro que "las medidas que se aplican en la Argentina son las que se aplican en todas partes por la Organización Mundial del Comercio".La Presidenta se refirió también a la "hipocresía de muchos sectores", sostuvo que "no puede haber eficiencia económica en una sociedad que no esta cohesionada socialmente y esto tiene que ver con el trabajo decente y los buenos salarios"."Necesitamos un big-bang tecnológico y por eso estamos fomentando fuertemente la incorporación de valor agregado para poder tener cada vez mejor producción y salir a competir en los mercados", señaló la Presidenta.En otro tramo de su discurso, destacó la relación entre la industria y la creación de trabajo y dijo que la primera exportación en 1587 se hizo a Brasil "desde antes de que existiéramos como país".Al respecto, señaló "Fíjense ustedes, a Brasil. Este valor agregado de los recursos naturales, que se producía. Por eso el festejo está ligado desde antes de que existiéramos como país, pese a que durante mucho tiempo se logró afectar a este sector clave, el gran generador de trabajo y de Producto Bruto Interno (PBI)".La mandataria destacó que desde el 2003 "en 6 años consecutivos de crecimiento económico, la industria creció más que la actividad general". Así subrayó que "las PyME exportan el 15% de los productos industriales, tres veces más que otras empresas de América Latina".En ese sentido, destacó el buen desempeño de la economía y puso como ejemplo el nivel de consumo existente a nivel local. "En lo que va del año el superávit comercial suma alrededor de8.400 de dólares", señaló para luego recordar que el año pasado "nos faltaron 20 millones de dólares para llegar a los 17.000 millones de dólares" de superávit.Además, señaló que "estamos ante una oportunidad histórica porque hemos sido bendecidos de tener un territorio propicio para la agricultura y la ganadería y además tenemos recursos humanos altamente capacitados gracias a una escuela y una universidad pública"."No estamos dispuestos a bajar la escalera, vamos a seguir apostando al crecimiento y a nuestra asociación con nuestros socios del Mercosur", enfatizó la Presidenta. También, sostuvo: "tengo toda la fuerza a pesar de los palos en la rueda, con todo en contra y los opositores adentro diciendo no a todo pudimos pasar el año pasado y creciendo este año. Lo que pasaría si nos dijeran sí en algo o reconocieran en lo que se equivocaron". Y recordó "El tiempo que perdimos, cuatro meses en el verano, discutiendo el tema del uso de las reservas".Por su parte, el presidente de la Cámara Argentina de la Mediana Empresa (CAME), Osvaldo Cornide, resaltó en su discurso la "política correcta que implementó el Gobierno nacional en la protección de la industria y afirmó que está "comprometido con el modelo de reindustrialización" que impulsan las autoridades nacionales.Al respecto, sintetizó "Sin Estado no hay industria y sin industria no hay posibilidad de sostener el desarrollo de una economía". En ese sentido, sostuvo que "no hay industria sin un Estado activo, no hay industria sin un Estado que aplique las medidas y programas necesarios para ampliar la frontera de producción, para diversificar la estructura productiva, para incorporar ramas de mayor complejidad tecnológica, incrementar el valor agregado y mejorar la capacidad competitiva.Durante el acto, la Presidenta estuvo acompañada por el titular de la CAME, Osvaldo Cornide; los ministros de Trabajo, Carlos Tomada, y de Industria, Débora Giorgi y el gobernador bonaerense Daniel Scioli.PARTE 1PARTE 2]]></content>
		</document>
		<document id="5b42832a8588301aabd8ada00500c26" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/HOlK7ML9B3Y/la-presidenta-entrgo-certificados-de.html">			<content><![CDATA[La presidenta Cristina Fernández encabezó esta tarde el acto de entrega de Certificados de Elegilibilidad en el marco del Programa de Promoción de inversiones del Bicentenario. El programa permite a pequeñas y medianas empresas acceder al financiamiento a tasas reducidas, con el respaldo del Estado nacional.En la ceremonia, la Jefa de Estado recordó que el plan prioriza la financiación de aquellos proyectos que prevén la creación de puestos de trabajo, la sustitución de importaciones, el agregado de valor y la creación de mercados nuevos. También señaló que la tasa que se aplicará sobre estos proyectos será de 9,9 por ciento.En su alocución, la Presidenta dijo estar asombrada porque en su viaje a Nueva York y en sus reuniones con ejecutivos de Wall Street pudo observar que creció notablemente la consideración de la importancia de las PyMes a la hora de generar empleo permanente."Escuchar hablar de PyMes en Wall Street no deja de llamar la atención", expresó. En ese marco, señaló que en nuestro país la participación de las PyMes en el total de las exportaciones trepó al 15 por ciento.También remarcó "el cambio de actitud" observado hacia la Argentina desde los centros financieros mundiales, hecho que atribuyó a la reestructuración del pago de la deuda, y la decisión de los responsables de la bolsa de Nueva York de cambiar sus decisiones de inversión hacia "cosas tangibles"."Estamos ante una oportunidad histórica porque el país y la región es visualizado como un gran protagonista político y económico", expresó la Jefa de Estado.La Presidenta estuvo acompañada en el acto por el ministro de Economía, Amado Boudou; la ministra de Industria, Débora Giorgi; el invitados especiales.PARTE 1PARTE 2]]></content>
		</document>
		<document id="5b2aa04c01c9bfcc5d5e4cd9b8682c62" url="http://feedproxy.google.com/~r/AccinDeGobierno/~3/iuLQwiPOgQg/07-de-feb-entrega-de-viviendas-uocra.html">			<content><![CDATA[La Presidenta de la Nación, Cristina Fernández, entregó esta tarde 30 nuevas unidades habitacionales en el predio de UOCRA en el marco del Programa de Viviendas para Trabajadores Sindicalmente Organizados.También se realizó la firma del convenio entre el Banco de la Nación Argentina y el Gobierno Nacional, para solventar el plan, que permite a trabajadores de diversos sindicatos como UOCRA, UTA, UPCN, Obras Sanitarias y Camioneros acceder a la vivienda. "Este acuerdo que acabamos de firmar para articular esfuerzos entre Estado Nacional y el Banco Nación y los trabajadores sindicalmente organizados tienen que ver con un modelo de sociedad, también tiene que ver con cosas que ya hemos hecho" afirmó la Presidenta.La mandataria dijo que "Tenemos que seguir haciendo un gran esfuerzo cuidando este modelo político y económico que generó más de 5 millones de puestos de trabajo. Hoy hay medio millón de trabajadores de la Construcción."La Presidenta remarcó el compromiso del gobierno en cuanto a políticas sociales: "No somos neutrales ante el conflicto, sabemos que tenemos que estar del lado del más vulnerable, del que tiene menor fuerza, pero tenemos que pedir a todos equilibrio y racionalidad para que el modelo siga funcionando y siga incorporando a más argentinos que puedan incorporarse al ciclo productivo del trabajo decente" afirmó.Por último, Cristina Fernández dijo que: "La desocupación fue el gran desordenador social. Todos tenemos que tener memoria, no para reprochar, sino para no volvernos a equivocar yendo en contra de los intereses de la Nación. Los intereses de la Nación son los intereses del pueblo. No puede haber gran desarrollo empresarial en un país que se cae a pedazos. Sólo podemos tener gran desarrollo con un gran mercado interno, trabajo, seguridad social, participación en el consumo."Características del Programa de Viviendas• El Programa de Viviendas para Trabajadores Sindicalmente Organizados tiene como horizonte la construcción de 800 mil viviendas para 4 millones de argenitnos en todo el país.• Ya se entregaron 302 viviendas terminadas, construidas por la UOCRA, para trabajdores de ese y otros sindicatos.• Mediante el actual convenio, el Estado Nacional financiará la construcción de 10 mil nuevas viviendas, que permitirá generar 30 mil empleos directos en la construcción y más de 100 mil indirectos en toda la cadena productiva.• El Estado Nacional subsidiará el 35% a través del Ministerio de Planificación, con una inversión de 27 millones de pesos. El 65% restante es aportado por el Banco Nación mediante un crédito a la empresa constructura.• Los futuros propietarios recibirán una vivienda nueva de la cual el 35% es subsidiado por el estado, debiendo pagar el 10% durante la construcción y accediendo a un crédito del Banco Nación a 20 años para el financiamiento del 55% restante.• Las organizaciones sindicales proveen los terrenos sobre los cuales se levantarán las viviendas. Además preclasifican a los beneficiarios y contratan a la constructora que debe clasificar ante el Banco Nación.• Con el monto del crédito más bajo se puede acceder a una vivienda de 55 m2 por un monto de hasta 220 mil pesos. El ingreso requerido es de 4.654 pesos y la cuota mensual asciende a 1386 pesos.• El crédito máximo permite adquirir 100 m2 por un monto de hasta 400 mil pesos. El ingreso requerido es de 8.461 pesos y la cuota de 2.538 pesos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>