<author id="39631c47b335b678297cc2ad74f0235d" url="laopiniondehuanguelen.blogspot.com.ar" feed="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3480f96c9a657bea4c7131e1b683f40" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/09/botones-antipanico-reunion-con-jefes.html">			<content><![CDATA[Intendentes de la región solicitaron al Jefe Comunal de Coronel Suárez, Ricardo Moccero una reunión de trabajo con los Jefes Policiales de la región con el objeto de interiorizarse del funcionamiento del sistema de botones antipánico desarrollado en dicha ciudad. Encabezó el encuentro el secretario de Gobierno y Seguridad, Gustavo Di Battista.Tras la presentación del innovador sistema de botones antipánico diseñado por la empresa local Deltasoft y ante el interés puesto de manifiesto por intendentes de la región acerca de costos y forma de implementar el servicio de seguridad en sus distritos, con el objeto de brindar a los vecinos un servicio de seguridad que les proporciones tranquilidad; al tiempo que sea efectivo en los casos de violencia de género y en la asistencia con los adultos mayores, se llevó a cabo este jueves –5 de agosto—una reunión de trabajo en el Centro de Monitoreo, ubicado en la Estación de Policía local.Encabezó el encuentro el secretario de Gobierno y Seguridad, profesor Gustavo Di Battista quien junto al licenciado Sergio Pane, explicaron el funcionamiento de los dispositivos antipánico –únicos en el país—al tiempo que desarrollaron una demostración del sistema informático ante la atenta mirada de los Jefes Policiales de los distritos de Pigüé, Coronel Pringles, General La Madrid, Laprida, Puan, Guaminí y Tornquist, quienes se mostraron interesados en la puesta en marcha del sistema en sus localidadesEn la reunión, de la que participaron además el Jefe de la Policía Comunal, comisario Rubén Fernández, el sub comisario Martín Otero; el subcomisario Ricardo Franssen por la Sub DDI local; la Oficial Principal Valeria Schumacher por la Comisaria de la Mujer y la Familia, se analizaron costo, además de la posibilidad de que Coronel Suárez sea “centro de monitoreo regional” controlando el funcionamiento de los botones antipánico de los demás distrito; tema que será evaluado y consultado ante el ministerio de Seguridad.]]></content>
		</document>
		<document id="dd5b554639555043bad72973850e7cdb" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/09/los-abuelos-tuvieron-su-fiesta-en-el.html">			<content><![CDATA[Hubo baile, distinciones, sorteos, buena onda y alegría, característica de cada una de las fiestas que tiene a los adultos mayores como protagonistas. Se entregó un aporte económico a la Asociación Española para la obra de la calefacción. Lezica agradeció el acompañamiento del Intendente Ricardo Moccero en pos de mejorar la calidad de vida de todos los adultos.En una jornada a pleno sol, el Consejo Municipal de Adultos Mayores de Huanguelén fue anfitrión  de una multitudinaria fiesta que se llevó a cabo este domingo, en instalaciones del Prado Español en vísperas de un nuevo aniversario de la localidad.Con la presencia de adultos de todo el distrito y la región, el acto de apertura se llevó a cabo pasadas las 12 del mediodía y contó con la presencia del director del Consejo Municipal de Adultos Mayores Osvaldo Lezica, el Jefe de Gestión, Alfredo Crunger, el subsecretario de Relaciones Institucionales, Carlos Villar; el titular de la UDAI Anses, Emilio Litre, la Jefa de  Pami Andrea Acosta, funcionarios municipales, el director del frigorífico de Huanguelén, Raúl Schwab, la concejal Rosana Ordoñez y vecinos que disfrutaron hasta entrada la noche de espectáculos artísticos, música, rica comida a cargo de la comisión del club Atlético de Huanguelén, sorteos y la alegría que caracteriza a los abuelos.Osvaldo Lezica –director del Consejo de Adultos Mayores-- agradeció el apoyo brindado por el intendente Ricardo Moccero impulsando políticas de integración social, al tiempo que destacó el trabajo en conjunto que se lleva adelante entre el Anses, Pami, los Centros de Jubilados y el Consejo de Adultos Mayores; con el único objetivo de brindar una mejor calidad de vida a los abuelos del distrito; haciendo que el Consejo de Adultos Mayores de Coronel Suárez sea modelo en la región, en la provincia y en el país.“Como nos dice nuestro Intendente Ricardo Moccero, “escuchar a la gente” trabajar en sus proyectos y sueños junto a las instituciones, con los Centros de Jubilados; unidos e integrados, niños, jóvenes y adultos; debemos multiplicar el trabajo para que el único objetivo sea que los adultos mayores tengan una mejor calidad de vida”, afirmó Lezica ante el aplauso sostenido de los abuelos presentes.Por su parte, Cecilia Stoll coordinadora del Consejo de Adultos Mayores en Huanguelén agradeció el apoyo recibido por su equipo de trabajo, destacando la incorporación de tres jóvenes del programa nacional, dependiente del ministerio de Trabajo “Jóvenes con más y mejor trabajo” y el acompañamiento del Intendente Municipal, del Jefe de Gestión y del director Osvaldo Lezica.Nicolás Lede, presidente del club Atlético de Huanguelén, valoró el trabajo en conjunto que se realiza entre la institución y los adultos mayores;  con las “puertas abiertas generando más proyectos” como el equipo de vóley adaptado, la colonia de vacaciones, “impulsando políticas públicas que nos permiten crecer a todos”, afirmó Nicolás Lede.Por último Alfredo Crunger –Jefe de Gestión—agradeció la presencia de funcionarios y adultos mayores compartiendo la Fiesta de los Abuelos, al tiempo que valoró el trabajo en conjunto que se desarrolla entre todas las áreas del municipio “garantizando una buena gestión de gobierno”.Tras las palabras llegaron las distinciones a personas e instituciones que colaboran con el Consejo de Adultos Mayores como:  el Centro de Jubilados y Pensionados de Huanguelén;  el Jardín de Infantes N° 903 por el trabajo en conjunto realizado “Acercando edades”;  al Hogar de Ancianos “Horacio Carlos Cook; a la señora Isabel Alchau; a la pareja de Aurora Fortunatto y Julia Ruffa por la obtención del primer puesto en el torneo de Tejo que se llevó a cabo el último fin de semana en Coronel Suárez; Oscar Santarelli y Santiago Arce por la obtención del cuarto puesto en el mismo torneo.Además, cumpliendo el compromiso asumido por el Intendente Ricardo Moccero se hizo entrega de la indumentaria para el plantel de primera y reserva del club Atlético; como así también se entregó un aporte económico de 16 mil pesos a la Asociación Española, recibido por el presidente de la institución, Fernando González,  para la obra de calefacción del salón Prado Español..Luego hizo su entrada el equipo de Voley Adaptado de Huanguelén, para continuar con la presentación de una colorida coreografía realizada por Lorena Villar y el grupo de baile del Consejo de Adultos Mayores.Y el baile llegó junto a Leo y Marilini, quienes hicieron bailar a los presentes hasta entrada la noche….]]></content>
		</document>
		<document id="c97dfdd29766852f69ca58cedba5e0c1" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/09/vuelco-de-un-auto-en-la-ruta-33.html">			<content><![CDATA[Cerca de las ocho de la mañana del domingo 22 de septiembre, un Volkswagen Senda dominio AFV 658 mordió la banquina y volcó sobre su mano en el Kilómetro 33 de la Runta Nacional 33, quedando a escasos metros de la calzada, intervino ambulancia, policía y personal de defensa civil y personal de la guardia urbana municipal de Bahía Blanca.El Senda -patente AFV 658- era conducido por Martín Stipetic (27) y Héctor Herrera (24), dos jóvenes que habían salido de Bahía Blanca con rumbo a la ciudad de Carhué y resultaron ilesos.Noticia Tornquist - Defensa Civil Bahía Blanca]]></content>
		</document>
		<document id="97a1f1840edf3be5a2a440a51c8619da" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/11/accidente-de-transito-en-calle-10-y-30.html">			<content><![CDATA[Parte Policial:LESIONES CULPOSASCon fecha 15/11/13 a las 22:50 hs. se toma conocimiento de un accidente de transito acaecido en intersección calle 10 y 30 de este medio. Constituido personal policial en el lugar, y en circunstancias que se tratan de establecer; una motocicleta marca IMSA 125 cc modelo Road, dominio 534-GNL conducida por LEONARDO JAVIER ROJAS, con domicilio en este medio, quien circulaba por calle 10 y al legar a la intersección calle 30 colisiona con vehículo marca Toyota Hilux, dominio MRN-168 conducida por CARLOS FERNANDO FELDES con domicilio en este medio. El Médico de Policía Dr. FRANCISCO CORTALEZZI dictamino que ROJAS presenta Lesiones Leves, y FELDES resultó ileso. Trabajó en lugar del hecho Personal de Policía Científica de Coronel Suárez.  Rodados incautados fines periciales. Intervención Unidad Funcional de Instrucción y Juicio n° 9 a cargo del Dr. SEBASTIAN FOGLIA, del Dpto. judicial de Bahía Blanca.        ]]></content>
		</document>
		<document id="81ca92b7fb7cb246e8fb3b193ec6d148" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/11/ahora-allanaron-la-direccion-del-hogar.html">			<content><![CDATA[En la tarde del lunes la Ayudante de Fiscal y el Jefe de la DDI cumplieron una orden de la Jueza de Garantías Susana Calcinelli.En la tarde del lunes se hizo presente una Comisión Judicial y Policial con orden de allanamiento en el área de la Dirección del Hogar Abrigo de Varones de la Municipalidad de Coronel Suárez que funciona en la esquina de Mar del Plata y Moreno cumpliendo las directivas emanadas de la Jueza de Garantías del Departamento Judicial Bahía Blanca Dra. Susana Calcinelli quien encomendó a la representación local que ejerce la Dra. Lorena Villagra quien requirió el auxilio de la fuerza publica a través del Jefe de la DDI local Sub Comisario Frandsen incautar toda la documentación referida a la denuncia interpuesta por una Jueza de Familia en relación con la causa iniciada por la presunta sobredosis de medicamentos a un menor de 11 años que la propia magistrada comprobó al recibir al niño en audiencia para continuar el tramite de adopción.Fuente: La Nueva Radio Suárez.La Jueza de Familia pudo observar el estado que presentaba el niño y en consecuencias dio intervención al Servicio Zona Bahía Blanca de Minoridad y notifico la semana personalmente al Intendente Interino Osvaldo Fuentes Lema sobre el accionar judicial por lo cual desde la comuna se determino dar el máximo cumplimiento a toda la requisitoria de la Justicia en este sentido facilitando su labor.Ya había surgido la semana pasada, que en la diligencia anterior no se habrían encontrado elementos fundamentales que se requerían para incorporar a la investigación, por lo cual la del lunes por la tarde fue orden de allanamiento.Trascendió que las autoridades requisaron todo el área de la dirección del establecimiento y algunos lugares asignados a la separada y cuestionada Directora del Hogar Abrigo de Varones Maricel Barreiro quien además se encuentra sometida a la acción de un sumario administrativo ordenado por Fuentes Lema con intervención del Departamento de Asuntos Legales de la Municipalidad, independientemente de la insistencia judicial que se encuentra en pleno proceso investigativo y que podrían tener drásticas derivaciones.Anoche a pesar de la insistencia periodística desde la Ayudantía de Fiscal, solo se limitaron a confirmar el procedimiento bajo la orden de allanamiento que se había despacho desde Bahía Blanca dando cumplimiento a los términos de la medida, pero nada se supo sobre las características de la documentación que retiraron que seria de absoluto manejo de la separada directora del establecimiento.Por otra parte en la Municipalidad se habría conocido la determinación de la Secretaria Privada de la comuna a cargo de la Dra. Mariana Grunewaldt de rescindir el contrato que la Señora Maricel Barreiro tenía con la Municipalidad de Coronel Suárez luego de más de dos años de cuestionada gestión.]]></content>
		</document>
		<document id="3678da8a9fef458a368c02ba61d83696" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/11/avanzan-las-obras-en-el-frigorifico_6.html">			<content><![CDATA[Asimismo se ejecuta cordón cuneta en calle 10, y ampliación de la red cloacal sobre calle 24.El jefe de Gestión Alfredo Crunger y el director de Infraestructura de Obras Públicas ingeniero Leandro Graff, acompañados por el director del Frigorífico Municipal Raúl Schawb controlaron la construcción de la cámara de oréo, la cual esta pronta a inaugurase, al tiempo que recorrieron la zona donde se construirán nuevos corrales en la planta frigorífica.Asimismo supervisaron el avance de la obra de cordón cuneta que se lleva a cabo en calle 10 entre las calles 35 y 43, como así también la ampliación de la red cloacal que se realiza en calle 24 entre  6 y 7, cumpliendo el compromiso de la Gestión de Gobierno Municipal de avanzar en obras que mejoren la calidad de vida de los vecinos de la localidad, fortaleciendo la producción y generación de empleo genuino.]]></content>
		</document>
		<document id="7d2e7be4cd8a6bcbf369a2eff72d1322" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/11/curso-de-manejo-defensivo-y-tecnicas-4x4.html">			<content><![CDATA[Participó una delegación de Bomberos Voluntarios de Coronel Suárez y Huanguelén, y efectivos de la Policía Comunal. Se brindaron técnicas de conducción según terrenos, clima y situaciones de emergencia.La estancia Santa Ana fue el lugar elegido por la Agrupación 4x4 de Coronel Suárez en conjunto con Turismo 4x4.com y la Municipalidad de Coronel Suárez a través de la secretaria de Gobierno y Seguridad y la comisión de Defensa Civil, para la realización, este último domingo de un “Curso de manejo defensivo y técnicas 4x4” a cargo del instructor Osvaldo Fa, quien brindó técnicas de conducción adecuadas para distintos terrenos, climas y situaciones, explicando parámetros de seguridad para la utilización del vehículo en las situaciones laborales más comunes, como forma de prevenir lesiones y accidentes, y así disminuir los costos humanos y materiales; la promoción de hábitos seguros de conducción y mantenimiento del parque automotor..Del encuentro participaron efectivos de Bomberos Voluntarios de Coronel Suárez y Huanguelén, un grupo de la Policía Comunal encabezados por el comisario Rubén Fernández, el secretario de Gobierno y Seguridad, Gustavo Di Battista, como así también integrantes de la Agrupación 4x4 de Coronel Suárez, encabezada por Daniel Schwab.]]></content>
		</document>
		<document id="8fc3c4747aaba59e406e178802c755e1" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/11/desorden-en-la-via-publica-y.html">			<content><![CDATA[Parte de Prensa de la Policía Comunal Huanguelén sobre los hechos acaecidos en el Barrio Rosario ocurridos el viernes -1 de noviembre- en horas de la tarde.LA SECRETARIA DE SEGURIDAD EN FORMA CONJUNTA CON LA JEFATURA DE POLICÍA COMUNAL CORONEL SUAREZ Y LA SUBESTACIÓN DE POLICÍA COMUNAL HUANGUELÉN INFORMAN:RESISTENCIA A LA AUTORIDAD: Fecha 01/11/13, 17:40 hs. personal policial procedió a la Aprehensión RICARDO DANIEL PACHECO, domiciliado en este medio, GONZALO DIEZ, domiciliado en este medio y un Menor de quien se reservan sus datos por su calidad de menor, quienes momentos antes encontrábanse ingiriendo bebidas alcohólicas en vía pública, calle 38 e/ 8 y 9, y al advertir presencia policial comenzaron proferir insultos y amenazas, repentinamente el menor esgrime arma blanca hacia efectivo policial sin impactar humanidad, mientras DIEZ y PACHECO se abalanzan sobre efectivos, al verse cercado personal policial utilizando como último recurso disparo con Escopeta al piso, utilizando efecto rebote con municiones anti-tumulto (perdigones de goma), las cuales impactan en la zona inferior pierna derecha de DIEZ, siendo inmovilizados y trasladados pabellón calabozos Dep. Pol.- Presentose lugar hecho Policía Científica Coronel Suárez.- Diez fue examinado por el Médico Guardia Hospital Local quién dictamino que DIEZ presenta impactos de perdigones de munición anti-tumulto (goma) Lesiones Leves.- Mantenida Comunicación Telefónica con la UFIJ N° 3 Menores, Dra. FERNANDEZ Dpto. Judicial Bahía Blanca, dispuso Not. Art 1°, 60° y 36° y posterior entrega progenitores. Mientras respecto mayores se mantuvo comunicación con UFIJ Nro. 15 Dr. BLANCO Dpto. Judicial Bahía Blanca, dispuso recaudos legales para con Aprehendidos y posterior comunicación horas más tarde para impartir nuevas directivas. Aprehendidos alojados en esta dependencia policial.                                  JOSE MARIA MEDINA                                  Oficial Principal                                         Jefe Subest. Pol. Cnal Huanguelén                                        A/C/D]]></content>
		</document>
		<document id="df038607ad99258d1081d84478f11bc" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/11/el-hogar-abrigo-de-varones-de-coronel.html">			<content><![CDATA[Se manejaron en la Municipalidad una serie de cargos hacia la controvertida funcionaria que ejercía como Coordinadora del área, Maricel Barreiro.Al caso de sobredosis de un menor que se encontraba en condiciones de ser adoptado por una familia sustituta se sumaron otros cuestionamientos hacia la “licenciada” funcionaria.A su incapacidad para afrontar las responsabilidades, se sumó a la investigación judicial iniciada por la Jueza de Familia Dra. Patricia Marinoni.Una familia de nuestra ciudad que recibía la visita periódica del menor, por ser amigo de otro niño, tiene evidencias sobre el estado que presentaba, casi sin poder desenvolverse porque decía que “las pastillas” que le daban lo obligaba por varios días a no concurrir a la escuela.Fuentes Lema quiere que el tema siga su curso y se investigue hasta las ultimas consecuencias y determinar las responsabilidades.Fuerte descontento del personal por la gestión de la Directora.El día viernes fue otra jornada controvertida en el sector del Despacho del Intendente Municipal Interino Osvaldo Fuentes Lema, por las derivaciones que esta teniendo la situación del Hogar Abrigo de Varones de la calle Mar del Plata y Moreno, donde son atendidos pocos chicos menores de edad derivados por cuestiones socios económicos y problemas de conducta.La Coordinadora del área, Maricel Barreiro, sin titulo habilitante para ejercer semejante responsabilidad, ya que seria cosmetóloga, no solo ha recibido el cuestionamiento de la Justicia que inició un proceso de investigación, ya que la propia Jueza de Familia, Dra. Patricia Marinoni, comprobó el estado lamentable en que compareció un niño de 11 años, con claros síntomas de una presunta sobredosis de medicación que le habría sido suministrada por prescripción de algún profesional, cuya responsabilidad es motivo de la causa iniciada ante la Justicia de la ciudad de Bahía Blanca.Por otra parte, a los cuestionamientos que habría recibido el Intendente Interino Osvaldo Fuentes Lema y sus colaboradores inmediatos sobre el desenvolvimiento del establecimiento, se sumaría en las próximas horas el testimonio de una familia de nuestra ciudad cuyo hijo era amigo del menor del Hogar Abrigo en cuestión y que en diferentes oportunidades compartió algunas actividades, con las limitaciones de no encontrarse apto por evidentes síntomas, al no poder dominar sus movimientos, el habla y otros efectos derivados de posible suministro de supuestas dosis tranquilizantes o algo similar.“Existiría una foto del chico en un cumpleaños donde se le nota hasta la boca torcida, casi adormecido” habría señalado esta familia, que pretendía por estas horas poner en conocimiento del Intendente Interino o en la Fiscalía esta denuncia que se suma a las evidencias que la propia Jueza de Familia ya comprobó, razón por la cual inició la investigación y ordenó la incautación de documentación de la institución en el transcurso de esta semana.Habría trascendido que desde la asunción de Maricel Barreiro no se llevan legajos personales de los internos, se suprimió el cuaderno de comunicaciones, por lo cual no obran constancias de las anormalidades que se registraban, problemas de violencia, falta de preceptores y ahora lo que se pretende saber es el seguimiento de la Asistente Social que trabaja en el equipo que la cuestionada Directora formó, independiente del Servicio Social de la Municipalidad, quien constantemente alertaba sobre las anormalidades que se podían comprobar.Por otra parte, en el despacho del Intendente Interino Osvaldo Fuentes Lema se produjo una nerviosa reunión en la mañana del viernes a raíz de la presencia del Coordinador de Minoridad del Servicio Zonal Bahía Blanca, Floreal Gramajo, cuyos términos no trascendieron, como así tampoco atendió a los medios periodísticos, pero trascendió que por momentos las discusiones fueron de subido tono, ya que también se habrían registrado severas objeciones a la administración del Hogar Abrigo de Varones de Coronel Suárez.Otro trascendido indicaría que Fuentes Lema ya habría designado una firma autorizada de un profesional para suscribir toda la documentación y habría dado las directivas del caso para que la institución siga funcionando sin alteraciones, no obstante será un área que deberá someterse a una severa reestructuración, con personal capacitado e idóneo para semejante tarea social. Fuente www.lanuevaradiosuarez.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="e58ca7bd772a93f02ace85217d64d64a" url="http://laopiniondehuanguelen.blogspot.com/2013/11/el-municipio-traves-del-coprodesu.html">			<content><![CDATA[El Intendente Interino Ingeniero Osvaldo Fuentes Lema presente en la localidad entregó fondos por un total de 114 mil pesos a un grupo de productores porcinos, para mejorar la genética fortaleciendo la producción, que serán devueltos al mismo grupo para su reinversión.Con la presencia del Intendente Interino Ingeniero Osvaldo Fuentes Lema, se llevó a cabo, este martes 12 de noviembre, en la delegación municipal de Huanguelén una reunión de trabajo con el grupo de productores porcinos, “Cambio Rural”, encabezado por el médico veterinario Guillermo Duarte (h), en la que participaron el Jefe de Gestión Alfredo Crunger, el encargado del área de Producción del COPRODESU, Oscar Arroquy y el director de la Oficina de Empleo, Gastón Lastra, para hacer efectiva la entrega de 114 mil pesos que serán invertidos para fortalecer el sector porcino de la localidad, optimizando la genética con el objeto de aportar mayor valor agregado.En diálogo con la prensa local Osvaldo Fuentes Lema destacó el compromiso asumido con los productores porcinos de la localidad,  pensando en brindar las herramientas necesarias que aporten mayor “fuerza y crecimiento al sector porcino”.En tal sentido indicó el impulso y  la consolidación del grupo de productores –Cambio Rural-- que trabaja en “homogeneizar el tema de la carne”, consolidándolo con la entrega de los fondos para que los productores cuenten con igual genética.Al hablar del frigorífico municipal adelantó que la próxima semana técnicos del INTI visitarán Huanguelén para avanzar en el diagrama del “ciclo 2” del frigorífico, basado en la industrialización de la carne de cerdo, afirmando que en menos de un año se logró “poner en funcionamiento un proyecto para dar mayor valor agregado en origen”.“Hoy tenemos la suerte de contar con este grupo de productores con los cuales a veces en algunas cosas podemos disentir, pero estamos todos de acuerdo que trabajando y mirando hacia el futuro vamos a llevar todo esto adelante” afirmó el Intendente Interino, ingeniero Osvaldo Fuentes Lema.Por su parte, Oscar Arroquy destacó el apoyo brindado desde el COPRODESU en pos de la producción del distrito, asegurando que “…estamos fortaleciendo al grupo Cambio Rural INTA de productores porcinos, coordinado por el veterinario Guillermo Duarte hijo, entregando 114 mil pesos para la compra de 95 cachorras con genética de la raza ‘Che Tapuy’, que serán destinadas a criadores que comienzan con la actividad y para otros que si bien ya la realizan,  buscan mejorar la genética para producir carne de calidad porcina”, explicó.Indicó que  la compra se realizará a un miembro del grupo, Domingo Alfredo Schinke, quien adquirió la raza hace tiempo y ha logrado formar un plantel de hembras para la venta.Por último afirmó, “…las elecciones ya pasaron y nosotros seguimos adelante con un proyecto productivo para el distrito de Coronel Suárez; con una idea integradora de desarrollar y potenciar el Frigorífico de Huanguelén, que no me cabe ninguna duda será motivo de orgullo para esta localidad y para todo el distrito” concluyó.Guillermo Duarte (h) agradeció las gestiones del Intendente Interino Osvaldo Fuentes Lema, de Oscar Arroquy y de Alfredo Crunger, que llevaron a la conformación del grupo de productores porcinos “Cambio Rural”, facilitando la compra de genética porcina, para aumentar la producción, como así también de un núcleo genético para inseminar las cerdas, y poder vender la carne en una boca de expendio al público, siendo un importante “desafío para todos los productores”.Por último invitó a los productores porcinos interesados en sumarse para la conformación de un nuevo grupo de trabajo.En tanto, el Jefe de Gestión Alfredo Crunger, agradeció a todos los funcionarios y productores por “unirse para trabajar”, al tiempo que rescató las palabras de Oscar Arroquy al afirmar que “se terminaron las elecciones y seguimos trabajando para que Huanguelén siga creciendo en cada área”, dijo Crunger.Participaron de la reunión los productores, Jorge Martínez, Eliseo Gernetti, Félix Osman, Domingo Alfredo Schinke, Uriel Resch, Diego García, Leandro Palacio, Ariel Aspiroz, Arturo Ruiz, Néstor Baumgaertner.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>