<author id="396e8be53187d3d0ab33c83db017e9cd" url="uefa-eurocopa2008.blogspot.com" feed="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2b8be9b4f20a96c923d36cdf60943c5e" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/alemania-empato-2-con-bielorrusia.html">			<content><![CDATA[BERLÍN (EFE) -- Alemania no pasó el martes de un empate a dos goles en un amistoso ante Bielorrusia, tras ir ganando por 2-0 al término del primer tiempo. Alemania hizo demasiados cambios en la segunda parte, pero sin embargo algunos pasajes del partido mostraron algunos problemas en el equipo germano. Alemania salió al campo con sólo dos imprevistos en la alineación inicial. El primero, que puede ser calificado de sorpresa, fue que el bético David Odonkor apareció como titular en el centro del campo, ocupando la banda derecha. El segundo imprevisto fue la presencia de Thomas Hitzlperger -normalmente centrocampista- como lateral izquierdo. A Hitzlperger le desagrada esa posición y el partido mostró porqué Alemania tuvo algunos problemas por esa zona por donde transitaba con demasiada libertad Alexander Hleb, el mejor jugador del equipo bielorruso. En general, atrás Alemania mostró algunos problemas -empezando porque el meta Jens Lehmann se vio inseguro en situaciones que normalmente no son un problema para él- pero en el ataque los éxitos llegaron con relativa facilidad en la primera parte. Primero vino un gol tempranero de Miroslav Klose en el minuto 10, al recibir un buen pase de Lukas Podolski desde el borde del área. El segundo llegó con tras un centro de Odonkor desde la derecha que provocó un gol en propia puerta de Korytko En la primera parte, Bielorrusia tuvo sólo una ocasión clara: un disparo de Wjatesheskaw Hleb en el minuto 46 ante el que Lehmann reaccionó bien mandando el balón al saque de esquina. En el segundo tiempo, como era de esperarse, vino el festival de cambios alemán. Michael Ballack y Bastian Schweinsteiger se quedaron directamente en el vestuario y Klose y Podolski dejaron el campo ocho minutos después. Los problemas por la banda izquierda alemana siguieron y por ahí llegó el gol del descuento bielorruso, por intermedio de Vitaly Bulyga. De los hombres que entraron en Alemania el que tuvo un rendimiento más convincente fue Marko Marin que mostró con sus regates las razones que llevaron a Joachim Löew a llamarlo a la selección. Con los cambios, Alemania perdió un poco el orden pero no le impidió fabricar algunas ocasiones interesantes. Sin embargo, Bielorrusia también mostró peligro. Hacia el 88 Lehmann salvó a su equipo del empate con una gran parada tras un disparo a quemarropa de Alexander Hleb. Al final, sin embargo, llegó el empate, con un disparo desde fuera del área de Bulyga que castigó a Alemania por no haber aprovechado las ocasiones que tuvo en la segunda parte.Blogalaxia: eurocopa 2008 selecciones de europa partidos en vivo ultimos resultados euro suiza austria 2008 futbol videos youtube famosas novias de futbolistas fotos entradas ~ Technorati: eurocopa 2008 selecciones de europa partidos en vivo ultimos resultados euro suiza austria 2008 futbol videos youtube famosas novias de futbolistas fotos entradas ~ AgregaX: eurocopa 2008 selecciones de europa partidos en vivo ultimos resultados euro suiza austria 2008 futbol videos youtube famosas novias de futbolistas fotos entradas]]></content>
		</document>
		<document id="d24c9e032208f6dbbdf88a04e06ceeb2" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/america-de-mexico-pretende-luis_25.html">			<content><![CDATA[La consabida marcha del banquillo de la Selección española de Luis Aragonés cuando termine la Eurocopa ha puesto al técnico en el mercado y parece que no le van a faltar novias. La primera le llega desde el otro lado del Atlántico y es que el popular América de México quiere que el Sabio sea su próximo entrenador. Así se lo ha hecho saber al agente del seleccionador, que todavía no ha contestado a una oferta que podría abrirle a Luis nuevas fronteras después de la cita de Austria y Suiza. Por el momento, Aragonés está centrado en una Euro que hoy mismo empieza a preparar ya junto a sus hombres, pero pronto tendrá que pensar en el futuro y el América es el primero que le ha abierto una puerta. Luis se lo está pensando, pus no descarta que algún club español se dirija a él, pero por si acaso ya ha pensado en qué condiciones haría las maletas rumbo a una liga desconocida pero pujante como es la mexicana. El Seleccionador no se iría solo, sino que su idea es la de llevarse a un segundo que le ayude con el trabajo de campo, una persona de máxima confianza en la que tener un apoyo en esta andadura en otro continente y, en ese perfil, el nombre de Abel Resino es el que más números tiene. El ex entrenador del Levante es amigo de Luis y podría hacer las maletas con él si la operación con las Águilas fuera adelante. Luis prefiere no distraer la atención de la Selección en vísperas de una cita tan importante, pero sabe que el deseo de Emilio Azcárraga, dueño del América, es el de que él se haga cargo del equipo. El representante de Aragonés, Pepe Navarro, es la persona a la que le ha llegado la oferta y el que conoce de primera mano que el dueño de Televisa y magnate de las comunicaciones en Centroamérica cuenta con Aragonés para devolver a su equipo a las plazas de privilegio, pues esta temporada está siendo desastrosa y marchan últimos en la competición local, aunque son la revelación de la Copa Libertadores. Tanto Azcárraga, como el presidente del club Guillermo Cañedo también empresario televisivo, anunciaron recientemente un cambio en el banquillo para el próximo torneo, pues tras destituir al anterior técnico ahora ocupa el puesto un interino, Juan Antonio Luna, que no seguirá.Blogalaxia: euro 2008 uefa eurocopa 2008 futbol europeo selecciones europeas campeonato europeo noticias euro deportistas videos del partido resumen partidos en vivo youtube austria suiza ~ Technorati: euro 2008 uefa eurocopa 2008 futbol europeo selecciones europeas campeonato europeo noticias euro deportistas videos del partido resumen partidos en vivo youtube austria suiza ~ AgregaX: euro 2008 uefa eurocopa 2008 futbol europeo selecciones europeas campeonato europeo noticias euro deportistas videos del partido resumen partidos en vivo youtube austria suiza]]></content>
		</document>
		<document id="894cb3ef48d10771c375bdf64b5c79f3" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/el-ruso-pavel-pogrebnyak-se-pierde-la.html">			<content><![CDATA[Pável Pogrebnyak se perderá por lesión la Eurocopa, según anunció este martes Vitali Mutkó, presidente de la Unión de Fútbol de Rusia. "Está claro al cien por cien que Pogrebnyak no saldrá al campo", aseguró Mutkó, en rueda de prensa, citado por la agencia oficial Itar-Tass. Mutkó confirmó que el futbolista del Zenit San Petersburgo, que se perfilaba como titular en la Eurocopa, sufre un "desgarro" en el menisco de la rodilla izquierda, por lo que no podrá jugar ni el próximo 10 de junio contra España en Innsbruck, ni el resto del torneo. Pogrebnyak se sometió este martes en una clínica alemana a un examen médico del cartílago interior del menisco de la rodilla izquierda, que se lesionó el pasado miércoles al golpear el balón en una falta durante un partido amistoso contra Serbia que acabó en gol. Su sustituto en la delantera será el jugador del Spartak Moscú, Román Pavlyuchenko, que será titular en el último partido de preparación que Rusia disputará frente a Lituania este miércoles. Guus Hiddink, seleccionador de Rusia, manifestó que la ausencia de Pogrebnyak será una "gran pérdida" para el equipo.Blogalaxia: eurocopa de naciones euro 2008 austria suiza uefa eurocopa de selecciones partidos en vivo resultados de los partidos jugadores de futbol youtube apuestas deportivas españa cristiano ronaldo republica checa ~ Technorati: eurocopa de naciones euro 2008 austria suiza uefa eurocopa de selecciones partidos en vivo resultados de los partidos jugadores de futbol youtube apuestas deportivas españa cristiano ronaldo republica checa ~ AgregaX: eurocopa de naciones euro 2008 austria suiza uefa eurocopa de selecciones partidos en vivo resultados de los partidos jugadores de futbol youtube apuestas deportivas españa cristiano ronaldo republica checa]]></content>
		</document>
		<document id="98700af3952fb208dc2d12ac87329e2d" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/grecia-deja-muchas-dudas-ante-armenia.html">			<content><![CDATA[Grecia ofreció su aspecto más gris en la trayectoria hacia la Eurocopa 2008 y fue incapaz de superar a Armenia, un rival inferior y al margen de la elite continental. No es esperanzador el aspecto del cuadro heleno, a pocos días de poner en juego su corona continental. En sus amistosos, Grecia salió airosa del choque ante la débil Chipre (2-0) pero perdió contra Hungría (3-2). A estos marcadores se une el empate sin goles ante Armenia. El combinado griego dominó durante gran parte del choque a su rival, pero en pocas ocasiones puso en riesgo la portería defendida por Gevorg Kasparov. La más clara llegó al borde del descanso, en el minuto 37, cuando Angelos Charisteas puso en evidencia a Kasparov, pero su ocasión no tuvo el final esperado. Otra oportunidad evidente la tuvo Katsouranis en los últimos compases del duelo. Fue en un barullo dentro del área armenia; una serie de disparos y rechaces que fueron resueltos con acierto por el meta. Otto Rehhagel realizó numerosos cambios en el descanso aunque ninguno tuvo el rendimiento esperado ni solucionó la carencia de tino de la selección de Grecia, que disputará la primera fase de la Eurocopa ante España, Rusia y Suecia, contra la que entrará en acción el próximo 10 de junio. - Ficha técnica: 0 - Armenia: Kasparov, Mkrtchyan, Arzumanyan, Hovsepyan, Arakelyan, Ghazaryan (Melkonyan, m.60), Tadevosyan, Pachajyan, Mkhitaryan (Arthur Minasyan, m.65), Pizzelli (Hakobyan, m. 54) y Voskanyan. 0 - Grecia: Nikopolidis, Seitaridis, Kyrgiakos, Dellas (Antzas, m.46), Spiropoulos (Torosidis, m.46), Katsouranis, Basinas, Karagounis (Patsatzoglou, m.46), Charisteas, Amanatidis (Gekas, m.46) y Salpingidis (Samaras, m.46). Incidencias: encuentro internacional amistoso, preparatorio para la Eurocopa 2008, disputado en el estadio «Bieberer Berg» de Offenbach (Alemania)Blogalaxia: euro 2008 eurocopa partidos en vivo resultados de partidos futbol selecciones europeas jugadores noticias alineaciones apuestas deportivas uefa euro suiza austria videos ~ Technorati: euro 2008 eurocopa partidos en vivo resultados de partidos futbol selecciones europeas jugadores noticias alineaciones apuestas deportivas uefa euro suiza austria videos ~ AgregaX: euro 2008 eurocopa partidos en vivo resultados de partidos futbol selecciones europeas jugadores noticias alineaciones apuestas deportivas uefa euro suiza austria videos]]></content>
		</document>
		<document id="12d68888ed2c264f850a2cf6bc74a6af" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/meireles-habla-de-su-gol-con-portugal.html">			<content><![CDATA[NEUCHATEL -- Raúl Meireles, centrocampista de la selección de Portugal, dijo que marcar un gol a los pocos segundos de saltar al campo, como le sucedió ante Turquía en la primera jornada del Grupo A de la Euro 2008, es "indescriptible". El mediocampista de Porto aprovechó su chance Meireles fue el autor del segundo gol de Portugal en el triunfo ante la selección turca, a los pocos segundos de incorporarse al partido para sustituir a Deco en el tiempo de prolongación del encuentro del debut en el torneo. "Nunca podré olvidar ese momento. Marcar así en un Campeonato de Europa es indescriptible", dijo Meireles, que también abogó por "mantenerse tranquilos", ya que sólo se trataba del primer partido, si bien destacó la importancia de empezar con un triunfo. El jugador desestimó pronunciarse sobre el Porto, su club, y la decisión de la UEFA de apartarlo de la UEFA Champions League debido a un asunto de supuesta corrupción de árbitros en Portugal. "Ahora sólo pienso en la selección. No puedo ocupar mi tiempo más que en esto", comentó. Aunque considera que ganar el primer partido era "básico" para afrontar el campeonato, ahora estima que tras los resultados de la primera jornada, el segundo choque, ante la República Checa, puede ser "decisivo para hacerse con la primera plaza del grupo", ya que el conjunto centroeuropeo también ganó. Sobre el apasionado apoyo que recibe Cristiano Ronaldo por parte de los seguidores portugueses en Suiza, Raúl Meireles comentó que los jugadores saben "la trascendencia y el apoyo que tiene" el jugador de Funchal, pero añadió que el "mayor sentimiento" de los aficionados es hacia la selección. "No es sólo con él", apostilló.Blogalaxia: eurocopa de naciones euro 2008 videos de goles resultados primera fase eurocopa euro suiza austria ~ Technorati: eurocopa de naciones euro 2008 videos de goles resultados primera fase eurocopa euro suiza austria ~ AgregaX: eurocopa de naciones euro 2008 videos de goles resultados primera fase eurocopa euro suiza austria]]></content>
		</document>
		<document id="860804e0489647fc455b4660967aa455" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/meireles-habla-de-su-gol-con-portugal_30.html">			<content><![CDATA[NEUCHATEL -- Raúl Meireles, centrocampista de la selección de Portugal, dijo que marcar un gol a los pocos segundos de saltar al campo, como le sucedió ante Turquía en la primera jornada del Grupo A de la Euro 2008, es "indescriptible". El mediocampista de Porto aprovechó su chance Meireles fue el autor del segundo gol de Portugal en el triunfo ante la selección turca, a los pocos segundos de incorporarse al partido para sustituir a Deco en el tiempo de prolongación del encuentro del debut en el torneo. "Nunca podré olvidar ese momento. Marcar así en un Campeonato de Europa es indescriptible", dijo Meireles, que también abogó por "mantenerse tranquilos", ya que sólo se trataba del primer partido, si bien destacó la importancia de empezar con un triunfo. El jugador desestimó pronunciarse sobre el Porto, su club, y la decisión de la UEFA de apartarlo de la UEFA Champions League debido a un asunto de supuesta corrupción de árbitros en Portugal. "Ahora sólo pienso en la selección. No puedo ocupar mi tiempo más que en esto", comentó. Aunque considera que ganar el primer partido era "básico" para afrontar el campeonato, ahora estima que tras los resultados de la primera jornada, el segundo choque, ante la República Checa, puede ser "decisivo para hacerse con la primera plaza del grupo", ya que el conjunto centroeuropeo también ganó. Sobre el apasionado apoyo que recibe Cristiano Ronaldo por parte de los seguidores portugueses en Suiza, Raúl Meireles comentó que los jugadores saben "la trascendencia y el apoyo que tiene" el jugador de Funchal, pero añadió que el "mayor sentimiento" de los aficionados es hacia la selección. "No es sólo con él", apostilló.Blogalaxia: eurocopa de naciones euro 2008 videos de goles resultados primera fase eurocopa euro suiza austria ~ Technorati: eurocopa de naciones euro 2008 videos de goles resultados primera fase eurocopa euro suiza austria ~ AgregaX: eurocopa de naciones euro 2008 videos de goles resultados primera fase eurocopa euro suiza austria]]></content>
		</document>
		<document id="88a2bcdd2d0a2136907e5603b1981a24" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/messi-elige-los-jjoo.html">			<content><![CDATA[La temporada ha terminado, pero ya existe el primer problema para el Barcelona para la próxima. El jugador del Barcelona Leo Messi ha decidido participar con Argentina en los Juegos Olímpicos de Pekín en lugar de disputar la previa de la Liga de Campeones con el conjunto azulgrana. "Me toca decidir a mí y los Juegos Olímpicos es algo que no voy a poder jugar nunca más", dijo el argentino, quien todavía no ha hablado con el club, "aunque", dijo, "yo creo que ellos entienden lo que pienso y no creo que vaya a haber conflicto o problema alguno por esto". El Barça no puede impedir a Messi que vaya con la selección olímpica, ya que es menor de 23 años. Por lo tanto, sólo cabía la posibilidad de que fuese el propio jugador quien renunciase a ir a Pekín, circunstancia que finalmente no se ha producido. Messi, que se encuentra concentrado con la selección olímpica de su país para el amistoso contra Cataluña que se disputará el próximo sábado en el Camp Nou, compareció en rueda de prensa y se pronunció por fin, esta vez sin las frases ambiguas que había utilizado para referirse a este asunto en otras ocasiones. El delantero azulgrana dijo estar "muy ilusionado" ante la posibilidad de disputar unos JJ.OO., que algunos compañeros de la selección argentina y del Barça que ya han participado en esa cita le han hablado de "lo lindo e impresionante que es y de lo mucho que vale la pena estar ahí y disfrutarlo" y que no tiene intención de perdérselo. "Me encuentro bien y ya descansé bastante el tiempo que estuve lesionado", dijo sobre su falta de continuidad en los últimos meses, y respecto a la fase previa de la "Champios", comentó: "Todavía no se sabe contra quién jugaremos y el Barcelona no depende sólo de mí para ganar los partidos. Yo creo que la gente (por los aficionados culés) también lo va a entender". Messi se reencontrará en la selección olímpica con muchos de los compañeros de la sub-20 con los que se proclamó campeón mundial y sudamericano de la categoría. El de Rosario ha asegurado que sí estará en el amistoso que el próximo lunes el Barça disputará en Arabia Saudí ante el Al Ittihad, pese a que dos días antes habrá disputado el Cataluña-Argentina. Nuevo entrenador Sobre la actualidad del conjunto azulgrana, Messi ha dado su aprobación al fichaje de Pep Guardiola -"no le conozco personalmente, pero me han dicho que es un técnico muy trabajador"- como sustituto de Frank Rijkaard y ha lamentado la marcha de hombres importantes como el centrocampista Anderson Luis de Souza "Deco" y el delantero Ronaldo de Assís "Ronaldinho". "No tenerlos va a ser una pena para mí, por todo lo que viví con ellos, por la clase de jugadores que son y por cómo me trataron cuando me tocó entrar en el equipo cuando sólo tenía 16 ó 17 años", ha comentado el punta azulgrana, quien espera que los nuevos fichajes contribuyan a "formar un buen grupo" y que lleguen "con ganas de ayudar al club a ganar títulos". Uno de esos refuerzos podría ser el defensa del Deportivo de La Coruña Fabricio Coloccini, compatriota de Messi y también compañero suyo en la albiceleste. Para el "crack" argentino, Coloccini es "un grandísimo jugador que viene de hacer un gran año". "Me encantaría que estuviera con nosotros. Así que ojalá que se haga y que pueda venir", ha añadido. Con la marcha de Ronaldinho, Leo podría heredar su camiseta con el número 10, pero al jugador de Rosario este detalle no parece preocuparle. "Ahora llevo el "19" y no tengo problema. No creo que importe el número de la camiseta, sino jugar y rendir bien", ha concluido.Blogalaxia: juegos olimpicos antorcha olimpica beijing 2008 futbol noticias seleccion sub 23 messi deportes videos youtube olimpiadas barcelona ~ Technorati: juegos olimpicos antorcha olimpica beijing 2008 futbol noticias seleccion sub 23 messi deportes videos youtube olimpiadas barcelona ~ AgregaX: juegos olimpicos antorcha olimpica beijing 2008 futbol noticias seleccion sub 23 messi deportes videos youtube olimpiadas barcelona]]></content>
		</document>
		<document id="b69fa16feba645c2533d8707180a9405" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/para-gattuso-del-piero-deberia-ser-el.html">			<content><![CDATA[El centrocampista del Milán Gennaro Gattuso dijo hoy que el nuevo capitán de Italia que sustituya al lesionado Fabio Cannavaro debería ser Alessandro Del Piero. Para Gattuso, el peso de los números es fundamental y en ese aspecto Del Piero, 86 veces internacional, se impone a Gianluigi Buffon, con 82, que parece ser el elegido por el técnico, Roberto Donadoni. "Creo que, en estos momentos, Del Piero es capitán por el número de veces que ha sido internacional", explicó el centrocampista, que concedió que en caso de no ser titular, sería Buffon el que debería llevar el brazalete. Cannavaro, con 116 convocatorias, era el jugador que más veces se había vestido la elástica nacional y era titular indiscutible. El siguiente en la lista es el jugador del Juventus, que no ha sido titular en los últimos partidos con Donadoni y nada hace indicar que eso vaya a cambiar. Gattuso también trató sobre la dificultad del torneo europeo, que consideró incluso mayor que la de un Mundial y advirtió que Italia no afronta el torneo relajada. "Cuando estás preparando un partido o cuando saltas al terreno de juego no puedes pensar que somos los Campeones del Mundo", resumió. También aseguró que el nivel en el torneo Europeo es muy alto y que cualquier equipo podría vencer si tiene un buen día. "Muchos equipos tienen jugadores que juegan en las mejores ligas europeas", advirtió sobre el potencial de los equipos. Italia está dentro del denominado "grupo de la muerte", junto a Holanda, Francia y Rumanía. El centrocampista también negó que Italia fuera un equipo defensivo ya que con Donadoni se ha apostado mucho más por el ataque. "Un equipo con tres delantero es muy ofensivo", declaró el centrocampista, que puso el ejemplo del último partido clasificatorio contra Escocia (1-2). Donadoni ha demostrado una clara preferencia por un 4-3-3 con Luca Toni, Antonio Di Natale y Mauro Camoranesi como tridente ofensivo.Blogalaxia: eurocopa 2008 suiza austria eurocopa de naciones campeonato futbol europeo favoritos partidos en vivo italia ~ Technorati: eurocopa 2008 suiza austria eurocopa de naciones campeonato futbol europeo favoritos partidos en vivo italia ~ AgregaX: eurocopa 2008 suiza austria eurocopa de naciones campeonato futbol europeo favoritos partidos en vivo italia]]></content>
		</document>
		<document id="c9be606a7caa9f530e6a9ae9c6ce8e00" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/portugal-bate-republica-checa-y.html">			<content><![CDATA[Portugal refrendó su condición de favorito en la presente Eurocopa con un triunfo trabajado ante la República Checa. Conducido por un soberbio Deco, que marcó el primero y colaboró en los otros dos, la selección de Scolari sumó su segunda victoria en su segundo partido en el torneo. Portugal se adelantó pronto, pero el gol de Sionko le puso en problemas. Ya en la segunda mitad, en la que Portugal jugó un buen fútbol, Cristiano se estrenó en la competición. En el tiempo de prolongación, y después de que Ricardo salvara a su equipo, Quaresma sentenció con los checos volcados. Tras la victoria de Turquía ante Suiza, Portugal es el primer cuartofinalista de la Eurocopa, y además lo hace como primero de grupo. No tardó mucho Portugal en mostrar la exquisitez de su juego. Sólo siete minutos. Deco combinó con Cristiano Ronaldo y éste con Nuno Gomes. El del Manchester quedó mano a mano con Cech, que desbarató el intento de regate y también el primer tiro de Deco en el rechace. Nada pudo hacer en el segundo rechace y Deco marcó bajo las piernas de un defensor que estaba bajo palos. Lejos de hacerse con el mando del choque con el viento a favor, Portugal sufrió. La República Checa se vino arriba y empató en un córner por medio de Sionko, que le ganó la acción a Petit y cabeceó. El interior checo fue quizá el mejor de su equipo. Le dio problemas a Paulo Ferreira y además apareció en zonas de remate, como en un cabezazo en las postrimerías del choque que podía haber significado el empate. Hasta el descanso, Portugal nunca se sintió cómodo. Disparó más a puerta que su rival, pero siempre de lejos. Cech no tenía mayores problemas. Mientras, Galasek y los cuatro de atrás hacían bien su trabajo y Baros ponía en algún problema a Carvalho. Los de Bruckner estaban bien ordenaditos y asomaban de vez en cuando. Deco cambia de ritmo Portugal cambió de ritmo en la segunda mitad. Lo hizo, sobre todo, Deco. El azulgrana avisó antes de la Eurocopa que sus lesiones le han permitido llegar fresco a la cita. A su ritmo se movió Portugal. Primero las tuvo Nuno Gomes y después Simao. El jugador del Atlético perdonó ante Cech después de que Deco dejara por el camino a dos defensores. Portugal era otro equipo ya, tenía la pinta del equipo favorito al título que es. Comenzó a desbordar a la República Checa y a acumular las suficientes ocasiones como para merecer el triunfo. El gol en una jugada iniciada por Moutinho, bien continuada por Deco y finalizada perfectamente por Cristiano Ronaldo. El jugador de origen brasileño recortó y la puso a la frontal, donde el Bota de Oro apareció para batir por raso a Cech. Hasta entonces, el meta checo había frenado a Portugal, aunque no pudo finalmente ser el héroe como ante Suiza. Aún tuvo que sufrir Portugal, que no cerró el partido. A falta de cinco minutos, el escurridizo Sionko obligó a volar a Ricardo, que no vivió tranquilo hasta que Quaresma finiquitó el duelo. Con los checos volcados, Deco lanzó para que Cristiano y Quaresma quedaran dos contra uno ante Cech. La República Checa puso a Portugal en más apuros que Turquía, pero los de Scolari mostraron recursos para seguir siendo considerados como favoritos. Durante algunos minutos volvieron a echar de menos un 9 de verdad, pero no fue a mayores. Lo que tuvieron fue un centrocampista de verdad, Deco, y la primera aparición de valor gol de su estrella, Cristiano Ronaldo. Y eso no es poco, como bien saben los checos. El segundo clasificado del grupo B ya sabe lo que espera en cuartos.Blogalaxia: eurocopa de naciones euro 2008 austria suiza uefa eurocopa de selecciones partidos en vivo resultados de los partidos jugadores de futbol youtube apuestas deportivas españa cristiano ronaldo republica checa ~ Technorati: eurocopa de naciones euro 2008 austria suiza uefa eurocopa de selecciones partidos en vivo resultados de los partidos jugadores de futbol youtube apuestas deportivas españa cristiano ronaldo republica checa ~ AgregaX: eurocopa de naciones euro 2008 austria suiza uefa eurocopa de selecciones partidos en vivo resultados de los partidos jugadores de futbol youtube apuestas deportivas españa cristiano ronaldo republica checa]]></content>
		</document>
		<document id="99b5c5b06744db0be9f5ad2963cd3a06" url="http://uefa-eurocopa2008.blogspot.com/2008/06/puyol-preocupado-por-toni.html">			<content><![CDATA[Carlos Puyol advirtió del peligro de Luca Toni, pese a que aún no ha marcado en la Eurocopa, y señaló que la defensa de España deberá estar concentrada en el juego aéreo y las segundas jugadas que nacen de los balones que toca el alto delantero centro italiano. "Nos preocupa todo de Luca Toni. Es un jugador muy importante que todo su equipo busca. Es la referencia en ataque. No ha marcado pero tiene mucho gol y genera muchas ocasiones. Hay que estar muy atento a él", advirtió. Puyol destacó la fortaleza física del delantero que juega en el Bayern de Múnich alemán. "Hay que estar atento a Luca Toni y también a la segunda jugada que él genera". "Es muy importante frenarle. Sabemos que físicamente es muy fuerte, que el primer balón será complicado ganarlo, por eso hay que estar atentos a los segundas jugadas", manifestó. "Italia no necesita jugar bien para ganar" El catalán advirtió que su rival "no necesita jugar bien para ganar" y elogió "la mentalidad de los jugadores italianos". "Italia no necesita jugar bien para ganar. En nuestro fútbol es más importante tener un buen día y hacer un buen partido para ganar", reconoció. "Me gusta la mentalidad de los jugadores italianos. Siempre van al máximo en todos los partidos, es importante", añadió. Puyol guarda amistad con un ex compañero italiano, Demetrio Albertini, con quien reconoció que ha hablado estos días. "Hablo muchísimo con él. Es un buen amigo, hemos bromeado y nos hemos deseado suerte mutuamente". De Italia, tras advertir del peligro de Luca Toni, aseguró que le "preocupa todo" porque dijo tienen "un equipo muy completo". Además, destacó que España debe tener especial atención con las jugadas a balón parado. "Las jugadas de estrategia son muy peligrosas con Italia. Aunque les falta Pirlo tienen otros jugadores de muchísima calidad. En estas competiciones son muy peligrosos. Tienen una mentalidad ganadora muy importante", dijo. En pequeños detalles El central español espera un duelo igualado que se decida por pequeños detalles. "Debemos estar muy concentrados los noventa minutos porque estos partidos siempre importan los detalles". "Y más contra Italia, que es una selección que no perdona las ocasiones que tiene. Debemos estar muy atentos, hacer nuestro juego, tener el balón e intentar que la gente de arriba aproveche las ocasiones que vamos a tener para marcar".Blogalaxia: euro 2008 uefa eurocopa 2008 futbol europeo selecciones europeas campeonato europeo noticias euro deportistas videos del partido resumen partidos en vivo youtube austria suiza ~ Technorati: euro 2008 uefa eurocopa 2008 futbol europeo selecciones europeas campeonato europeo noticias euro deportistas videos del partido resumen partidos en vivo youtube austria suiza ~ AgregaX: euro 2008 uefa eurocopa 2008 futbol europeo selecciones europeas campeonato europeo noticias euro deportistas videos del partido resumen partidos en vivo youtube austria suiza]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>