<author id="397a3ee746d501347127594ca24f7eea" url="esperandovia.com.ar" feed="http://www.blogger.com/feeds/6528548314045040983/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b2c1ae08bf62102c181efadc72d207fb" url="http://www.esperandovia.com.ar/2013/12/novedades-del-descarrilo-en-suipacha-de.html">			<content><![CDATA[Tras el descarrilamiento del Tren del Bicentenario, que se salió de las vías a metros de la Avenida Padre Luis Brady y obstaculizó esta arteria durante un día, expertos en este tipo de accidentes lograron desbloquear el paso a nivel.Una cuadrilla de especialistas que se fue engrosando a lo largo de las tareas se encargó de la remoción de los vagones, que en algunos casos habían quedado "encajados" en el sector de piedras tras destrozar los durmientes y mostraban un peligroso ángulo de inclinación.Al calor de uno de los días más inclemente de lo que va de la temporada, el grupo de trabajadores, expertos en este tipo de accidentes, tomó la posta y palmo a palmo durante muchas horas fueron desplazando los coches hasta reubicarlos en condiciones propicias para que pudieran ser removidos del lugar. El episodio viene a reavivar la preocupación que los suipachenses tienen desde hace mucho tiempo por la suerte del medio de transporte más accesible que tenemos para salir de la ciudad, con el tren "rápido" fuera de servicio desde hace mucho tiempo, y ahora la ruptura de las vías, cuyo mantenimiento ha sido casi nulo. Recordemos que a este descarrilamiento ya le han precedido otros en diferentes tramos de la extención férrea que atravieza el oeste de la provincia.Fotos y Texto: Damián Leonardo Scarlassa]]></content>
		</document>
		<document id="9e367d740d6e3a1289333748d0498c9c" url="http://www.esperandovia.com.ar/2013/12/recorrida-china-y-bragado-2812.html">			<content><![CDATA[A las 15:32hs vi a ordenes en Haedo sur la locomotora Alco RSD-16 8203 de Belgrano Cargas y Logistica con vagones carboneros cargados lista para salir a dock central.Deposito HaedoEste es el motor de las locomotoras SDD7Locomotora GA8 5557 ya repintado el frente J26W 319.336 con 2 sorefames Formaciones chinas larga distanciaCoche comedor por dentroRecorriendo la formacion Coche PrimeraLocomotoras chinas CKD 8H y 8G:CKD 8G 0004Coche materfer CU1074 0kmPor dentroMas locomotoras chinas CKD 8H 0003+0002+0007Recorriendo las formaciones CKD 8G 0006+CKD 8H 0001+CKD 8H 0004.Tambien vi el camion de via y obra portando el nuevo esquema estatal.OnceA las 18:38hs ingreso a Once procedente de Deposito Haedo a cargo de la locomotora EMD GT22 9076 con la siguente formacion: FCR1811+P1127+CT1404+P1066+CT1494.Maniobrando A las 18:45hs se re acoplo la formacion.Acoplando la formacion A las 18:50hs salio con destino Bragado y estaciones intermedias. No iba a Lincoln, ni pehuajo.SaludosMarcelo Mascarini]]></content>
		</document>
		<document id="e201c70c6dd0a2b84b8cc005eb9ed873" url="http://www.esperandovia.com.ar/2013/12/transporte-las-grutas-prestara-el.html">			<content><![CDATA[La Subsecretaría de Transporte de Río Negro, acordó con la empresa de transportes Las Grutas S.A, para que prestar un servicio de carácter especial, por tiempo determinado y con una tarifa diferenciada del servicio de línea regular.El acuerdo se dio teniendo en cuenta la situación de emergencia imperante en el servicio de pasajeros del Tren Patagónico y con motivo de paliar la situación de transporte de los habitantes que residen en los municipios situados entre los de Ingeniero Jacobacci y San Carlos de Bariloche.De esta manera los servicios a cubrir comprenden:a) Ingeniero Jacobacci con destino a San Carlos de Bariloche, el día sábado en el horario de las 07:00.b) San Carlos de Bariloche con destino a Ingeniero Jacobacci el día domingo en el horario de las 17:00.c) Dicho servicio, comienza a regir a partir del día sábado 28 de diciembre de 2013, con el inicio del mismo.Cabe señalar que para cubrir el servicio que dejó vacante el TPSA, se citó a las empresas que cubren en la actualidad la traza de la llamada "línea Sur"; respondiendo en el acto la Empresa de Transporte LAS GRUTAS S.A. y disculpándose por no poder acudir en lo inmediato la Empresa de Transportes 3 de Mayo S.A., por encontrarse sus directivos en la vecina República de Chile.De la reunión participaron, el Ministro de Obras y Servicios Públicos de Río Negro, Fernando Vaca Narvaja; el Subsecretario de Transporte de Río Negro, Fernando Pérez Krantzer; el Director de Transporte, Cristian Grumelli; el Presidente de Tren Patagónico S.A., Daniel Fortunatti y el Apoderado de la Empresa Transportes Las Grutas S.A., Héctor Castro.Fuente: Nota]]></content>
		</document>
		<document id="5271b03f69a8204618b89f17f5248212" url="http://www.esperandovia.com.ar/2013/12/tren-de-trabajo-de-ferromex-en-leon-y.html">			<content><![CDATA[Ferromex F.J.S. 64, El Cabosse FXE100154 El Pelos Chinos y El Burro GB-1232 en San Francisco del Rincón, Guanajuato. MéxicoFerromex C30-7 3573 con el Tren de Trabajo de Reversa en La Estación de León, Guanajuato.Ferromex Tren de Trabajo y El TIRLAG en León, Guanajuato. México C30-7 3573 SD40-2 3143 y 3186.Video: Juan Pablo Cabrera Olivares]]></content>
		</document>
		<document id="76273a708b120f714e36f97e29bd6a27" url="http://www.esperandovia.com.ar/2013/12/tren-n111115-cancelado-por-piquete-en.html">			<content><![CDATA[A las 18:35hs iba a salir del Anden 7 de Once con destino Bragado y estaciones intermedias a cargo de la locomotora EMD GT22 9076 con la siguiente formacion: FCR1811+PA699+P1127+CT1417+P1038+CT1353 por el siguiente motivo de un piquete de corte de luz en Villa Luro en la Linea Sarmiento de SOFSE el mismo fue cancelado y no presto servicio.SaludosMarcelo Mascarini]]></content>
		</document>
		<document id="cb8fb9ff3e9de3c21dc45df4d2f59649" url="http://www.esperandovia.com.ar/2013/12/tren-n111115-de-ferrobaires-de-hoy-con.html">			<content><![CDATA[A las 21:00hs saldra de Anden 7 de Once con destino condicional a Bragado y estaciones intermedias a cargo de la locomotora EMD GT22 9076 con la siguiente formacion: FCR1811+PA668+P1127+CT1417+CT1417+P1038+CT1353. Puede no salir a horario por amenazas de corte de vias en la Linea Sarmiento.Consulte en Boleteria de Once llamando al (011) 4861-0043 de Lunes a Viernes de 8 a 18 y sabados de 8 a 13hs. SaludosMarcelo Mascarini ]]></content>
		</document>
		<document id="bfaf6d1449393fb3422c7a78f09acdf9" url="http://www.esperandovia.com.ar/2013/12/trenes-de-nca-por-rosario.html">			<content><![CDATA[A las 9:44hs paso un Tren cargado, de NCA, precedente de Patio Barrancas con destino a San Lorenzo, pasando por Cruce Alberdi, a cargo de la locomotora EMD GT22CW 9014. Rosario. Argentina. A las 10:25hs paso una Locomotora EMD GT22CW 9022, de NCA, saliendo de Patio Parada en dirección a Patio Barrancas, pasando por Cruce Alberdi. Rosario. Argentina.Video: Axel Gimenez]]></content>
		</document>
		<document id="a25aad552106c0ba00d725e1dc077354" url="http://www.esperandovia.com.ar/2014/01/conductor-de-utilitario-grave-tras-ser.html">			<content><![CDATA[Un hombre que conducía un Fiat Strada resultó con graves heridas al ser embestido su vehículo por una formación de la operadora Sofse en el cruce de avenida Moreno y calle 2 en Resistencia.El accidente se produjo este lunes pasadas las cinco de la tarde e involucró a un utilitario Fiat Strada que fue embestido del lado del conductor y arrastrado unos cien metros por el tren de Sofse que se dirigía hacia Barranqueras.La formación ferroviaria impactó de lleno sobre uno de los laterales del vehículo.Al lugar llegaron inmediatamente efectivos de la Comisaría Segunda que constataron la gravedad del episodio dando cuenta de que el sector del rodado impactado estaba completamente destruido.El conductor, un hombre de 51 años, fue trasladado de urgencia al Hospital Perrando donde recibió las primeras asistencias, y se informó que presentaba “traumatismo encéfalo craneano grave” y permanecía internado.Estado en que quedó el utilitario. Su conductor resultó gravemente herido.Por su parte, personal de bomberos voluntarios sacaron el utilitario de las vías, utilizando la autobomba.Peritos del Gabinete Científico Judicial realizaron las tareas de rigor, para establecer los pormenores del siniestro e intentar determinar los motivos del choque.Fuente: Nota]]></content>
		</document>
		<document id="795f91c7f34e908cd913925b91c1f1ad" url="http://www.esperandovia.com.ar/2014/01/descarrilo-la-maquina-de-un-tren-en-la.html">			<content><![CDATA[Ocurrió alrededor de la medianoche. La formación había llegado de Moreno e intentaba realizar un cambio de vía. No se registraron heridos ni daños de importanciala máquina de un tren de la ex línea Sarmiento descarriló anoche mientras realizaba maniobras en la Estación de Luján.El episodio se registró alrededor de la medianoche, luego de la llegada de una formación procedente de Moreno y que finalizaba su recorrido en nuestra ciudad.Los dos vagones del convoy habían sido desengangachados tras el descenso de los pasajeros en el andén central de la estación y la máquina se disponía a una maniobra de cambio de vía.Según la hipótesis que Luján en línea pudo recoger en el lugar, la vía se abrió y la máquina salió del riel. Por tratarse de una maniobra, la locomotora circulaba a muy baja velocidad y sin los vagones, lo cual minimizó las consecuencias del imprevisto.Personal ferroviario trabajaba esta mañana para normalizar la situación, ya que la máquina quedó cruzada a metros de la estación en la vía que lleva hacia Moreno.Los servicios Mercedes-Moreno habían quedado bloqueados esta mañana, mientras que los trenes que salían de la estación Luján rumbo a Mercedes podían hacerlo sin inconvenientes.Las barreras de la avenida Lorenzo Casey quedaron bajas y los automovilistas debían cruzar el paso a nivel con precaución.Fuente: Nota]]></content>
		</document>
		<document id="dd97cf89eaa74ca8364e4d7ab84b1519" url="http://www.esperandovia.com.ar/2014/01/estrenan-los-trenes-chinos-con-un-viaje.html">			<content><![CDATA[La formación había salido desde Once. No se descarta que en un lapso breve de tiempo, comenzara a prestar servicios con la ciudad de Pehuajó. Se utilizó el viaje con pasajeros a Bragado para luego continuar con dichas maniobras de prueba. En unir ambas localidades se tardó aproximadamente cuatro horasEl día domingo, en horas de la mañana, llegó a Pehuajó una nueva formación de tren de pasajeros. Esto se llevó adelante en forma de prueba.Si bien no se dio a conocer de forma oficial, se pudo saber que la misma llegó procedente de la Estación de Once, siendo la formación que llegó a Bragado, en horas de la madrugada. Las maniobras fueron de prueba, y no se descarta que en un lapso breve de tiempo, comenzaría a prestar servicios con la ciudad de Pehuajó.En uno de los portales se anunció que “arribó a esta ciudad procedente de la estación Once, la formación china de tren de pasajeros que realiza normalmente el viaje de fin de semana a la ciudad de Bragado. Las autoridades de SOFSE en su llegada a Bragado con el servicio de pasajeros, partieron aproximadamente cerca de las 2:00, desde allí para continuar viaje a la ciudad de Pehuajó, donde arribaron cerca de las 6:00?.Después se apuntó que “la formación CNR completa, la cual fue conducida por la locomotora CSR 002, llegó a Pehuajó y una vez allí realizó ante los lugareños quienes estaban completamente sorprendidos, las maniobras de rigor para invertir la cabecera y salir nuevamente al cabo de una hora de descanso, con destino a Bragado”.Por último, se narró que “según fuentes no confirmadas se presume que dicha formación comenzaría a prestar dicho servicio desde Once en forma regular, aunque todavía no se sabe la cantidad de frecuencias semanales con las que lo hará”.Fuente: Nota]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>