<author id="39a1954ab04f9626fddb3a3084a5baba" url="castellonopina.blogspot.com.ar" feed="http://castellonopina.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="13">
		<document id="e1e2b9494bdca9c597779c98c150e953" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/03/bochornoso.html">			<content><![CDATA[¿Quien Vive en una casa como esta?Pronto el Mundo lo conoceráImagina, ¿Quien tendrá tan exquisito gusto para vivir en semejante opulencia?Quizás un Billonario?, ¿O un Príncipe Árabe?, o la reencarnación de Luis XIV de Francia?Pues no, ninguno de los anteriormente citados son los propietarios de semejante lujo.simplemente el propietario es un dictador, que con el pretexto de servir a su pueblo, se sirve el mismo, y el pueblo en la absoluta pobrezaThe  President of Zimbabwe  - Robert  Mugabe - Mientras su pueblo muere de hambre, sin comida ni asistencia médica, a nosotros las ONGs nos pide ayudar a su pueblo una y otra vez. Mientras Él y su familia vive así.Su AVARICIA está matando a su pueblo, y el resto del mundo no hace nadaMirar el sufrimiento de sus ciudadanosPÁSALO, NO DEJEMOS QUE UN PUEBLO AGONICE MIENTRAS OTROS VIVEN DE SUS MISERIAS.Creditos: idea original de Edmund BurkeAdaptación libre: Castellón Opina]]></content>
		</document>
		<document id="a053bddf408e8f64e00f33ed2d7fc0af" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/03/espana-no-se-rompe-pero-si-puede.html">			<content><![CDATA[España debe bajar su déficit en 9,4 puntos porcentuales en la próxima década, una de las reducciones más drásticas del mundo, según el Fondo Monetario Internacional... que además pide un recorte en las prestaciones sanitarias de nuestro país para reducir la deuda. Menudo panorama. ¿No creéis que ha llegado el momento de coger el toro por los cuernos?... y recortar?Primero:ELIMINAR EL SENADO, ES UNA CÁMARA INÚTIL, DICHO POR LOS MISMOS SENADORES.)NORUEGA, SUECIA, DINAMARCA, NO TIENEN SENADO,)ALEMANIA SOLO 100 SENADORES,)EE.UU. UN SENADOR POR CADA ESTADO.LOS GRANDES TEÓRICOS DEL DERECHO INTERNACIONAL Y CONSTITUCIONAL (DUVERGER, JELLINEC, ETC.) OPINAN QUE ES UNA CÁMARA INNECESARIA, PRESCINDIBLE Y QUE ESTÁ EN EXTINCIÓN. ESPAÑOLES:¿POR QUÉ TENEMOS QUE MANTENER A 260 escaños, INÚTILES, UNA CÁMARA ESTÉRIL, VACÍA DE CONTENIDO, YA PASADA DE MODA?.¡¡ FUERA EL SENADO, YA !!  ELIMINÁNDOLO NOS AHORRAREMOS 3.500 MILLONES €  CADA AÑO.LA PENSIÓN VITALICIA DE TODOS LOS DIPUTADOS, SENADORES Y DEMÁS "PADRES DE LA PATRIA".REVISAR LOS SUELDO DE ESTOS ALCALDILLOS DE TRES AL CUARTO QUE SE PONEN LOS SUELDOS QUE LES DA LA GANA (Ej. El actual de Calviá, Mallorca que cobra más que el Presidente del Gobierno de España).CAMBIAR LAS LEYES, Y ADEMÁS CÁRCEL PARA LOS LADRONES, OBLIGAR A QUE TODO EL DINERO QUE HAN ROBADO LOS POLÍTICOS Y DEMÁS "ADJUNTOS"  VUELVA A LAS ARCAS DE LAS COMUNIDADES DONDE HAN SIDO ROBADAS.  (Ej. Pachulí, Pantojas, Bonos, Juanes Guerra, hija de Chávez, Gurtel, Camps, Matas, Munar, 3%, etc...)TODOS los coches oficiales (cosa que se hizo hace 40 años en los Pactos de la Moncloa y funcionó, "no es posible que tengamos mas coches oficiales que USA").Anular TODAS las tarjetas VISA oficiales (que cada uno baile con su pañuelo) y poner en la calle a TODOS los "cargos de confianza" (tenemos funcionarios de sobra para encargarse de esas labores).TODOS los diplomáticos excepto un embajador y un cónsul en cada país.  ("No es posible que malgastemos en esto mas que Alemania y El Reino Unido"). Con eso, y con rebajar un 30% las partidas 4, 6 y 7 de los PRESUPUESTOS GENERALES DEL ESTADO (adiós "transferencias a sindicatos, partidos políticos, fundaciones opacas y chupópteros varios") se ahorrarían mas de 45.000 millones de Euros, no haría falta tocar las pensiones y los sueldos de los funcionarios.  Tampoco haría falta recortar 6.000 millones  de Euros en inversión pública. Congelar las pensiones es injusto, es desconocer unos derechos adquiridos, condenar al hambre a muchos de aquellos que merecen nuestro respeto.Reducir el sueldo de los funcionarios es injusto, es desconocer unos derechos adquiridos de trabajadores muchos de los cuales también merecen nuestro respeto.Tiene razón el FMI cuando dice que "un buen plan de ajuste podría incluso acelerar la actividad económica", pero desde luego no es el plan de Zapatero.CON LA MITAD DEL DINERO QUE SE RECAUDARÍA CON ESTAS MEDIDAS, SE ACABABA LA CRISIS DE CUAJO !!!!Difundid este mensaje, ya es hora de que todos seamos conscientes de la grave situación a la que nos enfrentamos.]]></content>
		</document>
		<document id="d348c4b67a32214403c7838e05c083a5" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/03/fallas-2011-zp-vs-rajoy.html">			<content><![CDATA[ Zapatero, Rubalcaba, Maria Teresa Rajoy, Rita Barberá y Camps Espejito Espejito Todos al Armario Luna de ValenciaDios, Ala, o el mono los crea, ellos se junta y el resto de personal esclavos de sus decisiones con aciertos o descalabros.La verdad que ayer 19 de marzo día del Padre (FALLAS 2011) ha coincidido con el acercamiento de esta luna llena de VALENCIA a la tierra después de muchos años. En el 1992 fue la ultima vez que se pudo ver la luna tan cerca de la tierra.  http://www.elmundo.es/elmundo/2011/03/18/ciencia/1300469627.html Bien, pues con semejante luna quizás podamos darnos cuenta de como nos manipulan unos y otros. Mientras que las listas no sean abiertas, los políticos serán lo que son, y nosotros solo pintaremos cada 4 años para depositar nuestro voto en las urnas. Después, nos olvidaran y tiraran las promesas al mar. Yo los metería en ese armario a ver si encuentran entre todos los trajes, sus facturas, los faisanes, unas guerras si, otras guerras no, o las formulas para ser mas iguales unos a otros.En lugar de primar nuestras necesidades, y nuestros salarios, para hacerlos mas parecidos a los Alemanes, y después de eso proponer medidas salariales distintas a las actuales.]]></content>
		</document>
		<document id="c7ef54d67f0621942d0b6448c8d0feae" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/04/semana-santa-en-mallorca.html">			<content><![CDATA[Bien, aunque la crisis esta en linea toda vía, no hemos dejado de pasar el cumple de nuestro hijo en Palma de Mallorca. Ese ha sido el regalo, creemos que mejor que un juego o juguete, esta preciosa isla mediterránea le encantaría por estar llena de preciosas calles con historia.Sobretodo, el ultimo dia que pasamos y dicho sea de paso sin paraguas, nos empapamos hasta el alma. el pequeño, la pasó súper pues lo vivió como un juego especial ya que en sus cortos 7 años esta era la segunda vez que se mojaba tanto. (la primera en Salou este verano visitando Port Aventura)El viaje lo realizamos ida y regreso en barco en la compañía Baleària,  T-REX y Abel Matutes -este ultimo mejor, aunque un poco descontrol en el embarque. No entendemos porque las butacas Neptuno de Baleária no se dan numeradas, para evitar el desagradable altercado entre unos señores y una joven pareja a la que sacaron sus cosas para sentarse ellos aprovechando que estos estarían tomando un cafe.Y las películas que se dan durante el trayecto poco o nada se escuchan, y esta es otra de las cosas incomprensibles, las butacas tampoco tienen el JAC para poner un casco y escuchar al volumen que cada uno necesite.Bueno, aquí les subo unas imágenes que se ha tomado durante los días 20 al 25 de abril de 2011Después con tiempo seguiré subiendo las del Castillo de Bellver / La  Catedral de Mallorca donde SMM los Reyes asistieron el dia 24 a la misa y  el Palacio Real de la Almudaina. Realmente ahora entiendo por que a SMM les gusta tanto pasar los veranos en el Palacio de Marivent/ La verdad que ya me gustaría durante el año poder regresar a la isla, para seguir paseando por los lugares que conocí en el año 1981 con ocasión de mi destino a la Base naval de Porto Pí.Castillo de BellverNos vemos nuevamente en las Atarazanas y la Lonja con una copa de este joven vino Molí de Vent Negre de bodegas Jaume Mesquida]]></content>
		</document>
		<document id="179ed1c51cccf6b9d8bf9a4717a17e6a" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/05/senor-presidente-mi-voto-22m-2011.html">			<content><![CDATA[Ahora que nos piden el voto para el 22 de mayo, les copio esta letra y dejo el vinculo de donde está el video-montaje. Es un claro y sencillo mensaje que puede ir a todos los políticos que piden el voto y después se desentienden de sus votantes.Por esto pienso que desde internet tendríamos que organizarnos para hacer que las elecciones sea un compromiso real y solicitar listas abiertas.Que cada politico firme un documento donde quede claro que dejará el cargo en caso de encontrarse imputado, hasta que se demuestre su inocencia. Y que dejará el cargo siempre que se aleje de las propuestas planteadas en su campaña política a la hora de pedirnos el voto.Vamos, que si el politico nos promete una cosa, que la cumpla, sino, que se marche.Y sobretodo ahora contención del gasto publico. Fuera los coches oficiales de mas, las visas, las comilonas, y el exceso institucional. Va por ustedes.Quien fue Luis aguilé“Señor Presidente”,        Luis AguiléYo soy un ciudadano común ycorriente solo tengo un votoque usted me ha pedido comoa tanta gente a la que ha convencidoy yo se lo he otorgadoesperando confiado a que llegueese día, en que vea cumplidoal pie de la letra lo que ha prometidoSe muy bien que no es fácilgobernar todo un pueblo sintener problemas, repartir lasriquezas, llevando a todos elpan a sus mesasY vamos a esperar que ustedpueda lograr sin hacerexcepciones, que a la cárcelirán todos los que debenpagar todas sus corrupcionesQue se imponga la Leyno queremos perder nuestraforma de ser..Somos gente de paz, que notenga ocasión de ganar elladronPorque usted nos juróproteger la naciónMe han venido a encuestarporque quieren saber queesperamos de usted, que lainseguridad con la que hayque acabar sea una prioridad.. no sigamos igualésto va para mal, hay queentrar en razónésto va para mal, venga usteda gobernar con firmeza y acciónUsted irá protegido entre lucesy motos por la policíay nosotros estamos expuestos alcrimen de noche y de díaNo se puede salir, no se puedevivir de una forma decenteya no somos nación ahora somosel reino de los delincuentesQue se imponga la Ley,no queremos perder nuestraforma de ser..Somos gente de paz, que notenga ocasión de ganar el ladrónPorque usted nos juróproteger la naciónCuando llegue a mandar, no solode ayudar a los de su partidono se quiera quedar para todala vida como un elegidoNo se deje llevar por esatentación de cambiar la nacióny arreglar a su echuray a su convenienciala constitución… y ahora solo le pido que mihumilde voto no caiga en su olvido,cuando asuma el podertiene a mano la gloria y entraren la historiaNo nos mienta jamás no use lademagogia engañando a la gentecumpla usted con honorva con todo respeto…Señor Presidente]]></content>
		</document>
		<document id="954b583f9661a60640752223d373704e" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/05/video-de-los-jovenes-del-15-de-mayo.html">			<content><![CDATA[El 15 de Mayo ¡Toma la Calle! DEMOCRACIA REAL YA.El 22 de Mayo #No Les Votes.La verdad que en mi anterior entrada puse la canción prohibida sobre el voto, quien me diría a mi que se estaba fraguando semejante orquesta y que de no ser por mi impedimento legal estaría en Madrid pernoctando como uno mas en la puerta del sol.Pero esto no quiere decir que le apoye y les de ánimos desde mi ventana al mundo, desde mi Blog que si miran el histórico de entradas, están muy en sintonía con la solicitud de una Democracia Real Ya. Y no quiero dejar pasar que Democracia Real Ya, no será posible sin la tenacidad y la persistencia en el tiempo, que no quede solo en la noticia que un día 15 de mayo en la puerta del sol de Madrid ocurrió algo, pero que con ese algo no sucedió nada.Esperemos que entre otras cosas, Democracia Real Ya, acabe con la corrupción de las instituciones, y que permita restablecer una verdadera justicia, cambiando todo el sistema para no permitir que el sistema fagocite al ciudadano que no tiene recursos suficientes para pagar al mejor abogado, y que este por el hecho de estar bien remunerado, trabaje o no lo suficiente y no permita que se produzca la fagocitación del individuo. ]]></content>
		</document>
		<document id="2f5c3ee05281fd3336d7d013fe73bd19" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/06/hora-de-despertar.html">			<content><![CDATA[ Esta Mañana he recibido un correo con esta carta abierta del  escritor español y académico de número de la Real Academia Española Antonio Muñoz Molina (Úbeda, Jaén, 10 de enero de 1956) He decidido colgarla porque me parece importante la reflexión que hace sobre el problema de nuestra sociedad actual. Claro y significativo con el desastre en las elecciones del 22M. Con ayuda de la Crisis o no, con la ayuda de las las corrientes del 15M #Nolesvotes, Democraciarealya, Los Indignados o NO. El que les escribe  desde su particular blog, Ya hace años viene diciendo las mismas cosas que ahora otros en grupos organizados han tenido el coraje de alentar Pacíficamente en las acampadas en las plazas de toda España.Acampadas que por desgracia han sido manchadas de sangre de ciudadanos cívicos, pacíficos, y reivindicativos. Que solicitan a una sola voz una Democracia Real Ya.  Los Mossos d'Esquadra solo han tenido garrote y grilletes para acallar la voz de un pueblo que grita por el dolor de vivir en la injusticia manifiesta de nuestra clase política y sus autoridades.Con los acontecimientos que en estos años he vivido, me hago la siguiente reflexión: Que España tendríamos hoy si estas corrientes de opinión se hubieran dado en los años de la Transición 1975/1978, cuando España pasa de una Dictadura a una joven democracia. Democracia que se ha visto no fue tan real como aparenta ser.Como empieza la carta, ya es hora de DESPERTAR, y no dejar que nadie nos mueva el piso. Yo he aportado ya mi granito de arena, eso me ha valido una condena de 6 meses. Aunque si la justicia tuviera los cauces democráticos previstos en la resolución del TEDH mi condena nunca se hubiera dado. Porque la Audiencia tendría que revisar desde la instrucción todo el caso, y ver las verdades que aún estando escritas la Juez, y los dos fiscales que entendieron del caso, nunca habrían propiciado el fatal desenlace para un inocente. Pero eso ha terminado como era previsto para ellos.Y cuando las leyes prevean para los abogados defensores que hacen mal su trabajo y por ello dejan en el olvido un caso claro y pierden, que al menos devuelvan las elevadas minutas. Ese día, podremos decir que cada abogado tomará en conciencia pedir todas las pruebas pertinentes, y no dejar todo    -solo para el juicio Oral, ¿o al azar?, la defensa de cualquier causa por pequeña que les parezca.Por esto solicito desde este pequeño espacio, que se pertreche a cada AUTORIDAD QUE PUEDA PERJUDICARNOS, de un sistema de grabación de Video-Audio para que se grabe toda actuación ante el común ciudadano, y no verse en un futuro condenado por la falsedad y la inmoralidad de algunos de nuestros Agentes de la autoridad.Sobre todo, que las personas dejen de ser corporativistas, y denuncien a sus compañeros,  si han visto un trato o una actuación fuera de la legalidad.Espero disfruten del texto que he copiado y pegado por el alcance que tiene en estos días que corren.DEMOCRACIA REAL YAJUSTICIA REAL YALmartínSierraHora de despertar      20  Mayo 2011He pensado desde hace muchos años, y lo he escrito de vez en cuando, que España vivía en un estado de irrealidad parcial, incluso de delirio, sobre todo en la esfera pública, pero no solo en ella. Un delirio inducido por la clase política, alimentado por los medios, consentido por la ciudadanía, que aceptaba sin mucha dificultad la irrelevancia a cambio del halago, casi siempre de tipo identitario o festivo, o una mezcla de los dos. La broma empezó en los ochenta, cuando de la noche a la mañana nos hicimos modernos y amnésicos y el gobierno nos decía que España estaba de moda en el mundo, y Tierno Galván -¡Tierno Galván!- empezó la demagogia del político campechano y majete proclamando en las fiestas de San Isidro de Madrid aquello de “¡ El que no esté colocao que se coloque, y al loro!” Tierno Galván, que miró sonriente para otro lado, siendo alcalde, cuando un concejal le trajo pruebas de los primeros indicios de la infección que no ha dejado de agravarse con los años, la corrupción municipal que volvía cómplices a empresarios y a políticos.Por un azar de la vida me encontré en la Expo de Sevilla en 1992 la noche de su clausura: en una terraza de no sé qué pabellón, entre una multitud de políticos y prebostes de diversa índole que comían gratis jamón de pata negra mientras estallaban en el horizonte los fuegos artificiales de la clausura. Era un símbolo tan demasiado evidente que ni siquiera servía para hacer literatura. Era la época de los grandes acontecimientos y no de los pequeños logros diarios, del despliegue obsceno de lujo y no de administración austera y rigurosa, de entusiasmo obligatorio. Llevar la contraria te convertía en algo peor que un reaccionario: en un malasombra. En esos años yo escribía una columna semanal en El País de Andalucía, cuando lo dirigía mi querida Soledad Gallego, a quien tuve la alegría grande de encontrar en Buenos Aires la semana pasada. Escribía denunciando el folklorismo obligatorio, el narcisismo de la identidad, el abandono de la enseñanza pública, el disparate de un televisión pagada con el dinero de todos en la que aparecían con frecuencia adivinos y brujas, la manía de los grandes gestos, las inauguraciones, las conmemoraciones, el despilfarro en lo superfluo y la mezquindad en lo necesario. Recuerdo un artículo en el que ironizaba sobre un curso de espíritu rociero para maestros que organizó ese año la Junta de Andalucía: hubo quien escribió al periódico llamándome traidor a mi tierra; hubo una carta colectiva de no sé cuantos ofendidos por mi artículo, entre ellos, por cierto, un obispo. Recuerdo un concejal que me acusaba de “criminalizar a los jóvenes” por sugerir que tal vez el fomento del alcoholismo colectivo no debiera estar entre las prioridades de una institución pública, después de una fiesta de la Cruz en Granada que duró más de una semana y que dejó media ciudad anegada en basuras.El orgullo vacuo del ser ha dejado en segundo plano la dificultad y la satisfacción del hacer. Es algo que viene de antiguo, concretamente de la época de la Contrarreforma, cuando lo importante en la España inquisitorial consistía en mostrar que se era algo, a machamartillo, sin mezcla, sin sombra de duda; mostrar, sobre todo, que no se era: que no se era judío, o morisco, o hereje. Que esa obcecación en la pureza de sangre convertida en identidad colectiva haya sido la base de una gran parte de los discursos políticos ha sido para mí una de las grandes sorpresas de la democracia en España. Ser andaluz, ser vasco, ser canario, ser de donde sea, ser lo que sea, de nacimiento, para siempre, sin fisuras: ser de izquierdas, ser de derechas, ser católico, ser del Madrid, ser gay, ser de la cofradía de la Macarena, ser machote, ser joven. La omipresencia del ser cortocircuita de antemano cualquier debate: me critiacan no porque soy corrupto, sino porque soy valenciano; si dices algo en contra de mí no es porque tengas argumentos, sino porque eres de izquierdas, o porque eres de derechas, o porque eres de fuera; quien denuncia el maltrato de un animal en una fiesta bárbara está ofendiendo a los extremeños, o a los de Zamora,o de donde sea; si te parece mal que el gobierno de Galicia gaste no sé cuántos miles de millones de euros en un edificio faraónico es que eres un rojo; si te escandalizas de que España gaste más de 20 millones de euros en la célebre cúpula de Barceló en Ginebra es que eres de derechas, o que estás en contra del arte moderno; si te alarman los informes reiterados sobre el fracaso escolar en España es que tiene nostalgia de la educación franquista.He visto a alcaldes y a autoridades autonómicas españolas de todos los colores tirar cantidades inmensas de dinero público viniendo a Nueva York en presuntos viajes promocionales que solo tienen eco en los informativos de sus comarcas, municipios o comunidades respectivas, ya que en el séquito suelen o solían venir periodistas, jefes de prensa, hasta sindicalistas. Los he visto alquilar uno de los salones más caros del Waldorf Astoria para “presentar” un premio de poesía. Presentar no se sabe a quién, porque entre el público solo estaban ellos, sus familiares más próximos y unos cuantos españoles de los que viven aquí. Cuando era director del Cervantes el jefe de protocolo de un jerarca autonómico me llamó para exigirme que saliera a recibir a su señoría a la puerta del edificio cuando él llegara en el coche oficial. Preferí esperarlo en el patio, que se estaba más fresco. Entró rodeado por un séquito que atascaba los pasillos del centro y cuando yo empezaba a explicarle algo tuvo a bien ponerse a hablar por el móvil y dejarnos a todos, al séquito y a mí, esperando durante varios minutos. “Era Plácido”, dijo, “que viene a sumarse a nuestro proyecto”. El proyecto en cuestión calculo que tardará un siglo en terminar de pagarse.Lo que yo me preguntaba, y lo que preguntaba cada vez que veía a un economista, era cómo un país de mediana importancia podía permitirse tantos lujos. Y me preguntaba y me pregunto por qué la ciudadanía ha aceptado con tanta indiferencia tantos abusos, durante tanto tiempo. Por eso creo que el despertar forzoso al que parece que al fin estamos llegando ha de tener una parte de rebeldía práctica y otra de autocrítica. Rebeldía práctica para ponernos de acuerdo en hacer juntos un cierto número de cosas y no solo para enfatizar lo que ya somos, o lo que nos han dicho o imaginamos que somos: que haya listas abiertas y limitación de mandatos, que la administración sea austera, profesional y transparente, que se prescinda de lo superfluo para salvar lo imprescindible en los tiempos que vienen, que se debata con claridad el modelo educativo y el modelo productivo que nuestro país necesita para ser viable y para ser justo, que las mejoras graduales y en profundidad surgidas del consenso democrático estén siempre por encima de los gestos enfáticos, de los centenarios y los monumentos firmados por vedettes internacionales de la arquitectura.Y autocrítica, insisto, para no ceder más al halago, para reflexionar sobre lo que cada uno puede hacer en su propio ámbito y quizás no hace con el empeño con que debiera: el profesor enseñar, el estudiante estudiar haciéndose responsable del privilegio que es la educación pública, el tan solo un poco enfermo no presentarse en urgencias, el periodista comprobando un dato o un nombre por segunda vez antes de escribirlos, el padre o la madre responsabilizándose de los buenos modales de su hijo, cada uno a lo suyo, en lo suyo, por fin ciudadanos y adultos, no adolescentes perpetuos, entre el letargo y la queja, miembros de una comunidad política sólida y abierta y no de una tribu ancestral: ciudadanos justos y benéficos, como decía tan cándidamente, tan conmovedoramente, la Constitución de 1812, trabajadores de todas clases, como decía la de 1931. A.Muñoz MolinaLo más raro es que el espejismo haya durado tanto.]]></content>
		</document>
		<document id="5eb54ce14f1597479d52ada75bd61a5a" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/06/siempre-las-mismas-ratas-web-oficial-de.html">			<content><![CDATA[Siempre las mismas ratas | Web oficial de Arturo Pérez-Reverte]]></content>
		</document>
		<document id="9c030ae8d997b303c2f7f9ff17bf097b" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/11/federico-garcia-lorca-la-nina-que-riega.html">			<content><![CDATA[Esta tarde Miércoles, 23 de noviembre, 19.15 horas en el Edificio Hucha]]></content>
		</document>
		<document id="fd70a4a7ce814603b69d1c1a0fcb9d6" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/11/tasca-del-puerto-jornadas-de-la-sepia.html">			<content><![CDATA[Ayer Domingo 27 de Noviembre fuimos a la Jornada Gastronómica de la Sepia que se celebra en el Distrito Marítimo de Castellón (EL GRAO).Los restaurantes asociados al centro gastronómico, viendo el éxito de la anterior jornada del PEIX patrocinado por la Generalitat, y la cofradía de pescadores del Grao, decidieron seguir con los precios ajustados, aunque ayer en lugar de los 15€ Iva incluido, pasaron a ser 18€ + Iva, y al igual que la anterior bodega a parte del precio del menú. Para dos personas y un niño precio aproximado con bodega 67€. Precios aparte, lo mejor de todo ha sido comprobar que la atención fue exquisita, sin mermar en la calidad, presentación y servido, al estar súper atentos en reponer en las copas el vino blanco Esmeralda y el agua de Benasal. Les dejo esta descarga de la red del afiche sobre dichas jornadas gastronómicas, para que no les ocurra como a mi, que viviendo en el grao me entere por la red un días antes de que finalice las jornadas de noviembre.No  se pierdan estas jornadas en Diciembre días 1,2,3,4 y llamen a cualquier restaurante de los que aparecen, eso si, les comentan que se enteraron por el blog Castellón Opina, para que nos avisen con tiempo y podamos dar la noticia a todos los lectores de nuestro blog. Un saludo y disfruten como nosotros hicimos. Desde aquí nuestro agradecimiento al Hijo e Hija de la Propietaria y Chef "Reme Domínguez" por la  profesionalidad  y atención recibida en todo momento. Extensivo a todo su equipo.Tasca del Puerto:Petit Fur de bienvenidaPan con nuestras delicias2 Entrantes al gusto del chefArroz con sepiaSurtido de repostería artesanalCafésPrecio: 18 € + Iva Bodega aparte ]]></content>
		</document>
		<document id="9cbd8a07159d1ad3e46f15f87fac1b17" url="http://castellonopina.blogspot.com/2011/12/la-crisis-en-el-mundo-goldman-sachs.html">			<content><![CDATA[Artículo interesante relacionado con la crisis en el mundo y en especial en Europa.El que firma es profesor de economía de la UnedUNIVERSIDAD NACIONAL DE EDUCACIÓN A DISTANCIA: la mayor universidad de España con sus más de 160.000 alumnos; con una oferta educativa que abarca 26 carreras y más de medio millar de cursos de formación continua; y con casi 10.000 personas que, desde la sede central y desde los centros asociados, se esfuerzan por apoyar día a día la dura marcha de los estudiantes hacia la meta de su formación.¿Sabéis quienes son?:Lucas Papademos (actual dirigente Griego tras la dimisión de Papandreu) Mariano Monti      (ahora al frente del gobierno italiano) Mario Draghi        (actual presidente del Banco Central Europeo)¿Sabéis lo que es?Goldman SachsPapademos: -Actual primer ministro griego, tras la dimisión Papandreu. No elegido por el pueblo. -Ex-gobernador del Banco de la Reserva Federal de Boston entre 1993 y 1994. -Vicepresidente del Banco Central Europeo de 2002 a 2010.-Miembro de la Comisión Trilateral desde 1998, fundada por  Rockefeller, lobby neo-liberal (se dedican a comprar políticos a cambio de sobornarles)-Ex-Gobernador del Banco de Central Grecia entre 1994 y  2002. Falseó las cuentas de déficit público del país con la ayuda activa de  Goldman Sachs, lo que condujo en gran parte e la actual crisis que sufre el país.Mariano  Monti: -Actual primer ministro de Italia  tras la dimisión de Berlusconi. No elegido por el pueblo.-Ex director europeo de la Comisión Trilateral antes  mencionada.-Ex-miembro del equipo directivo del grupo Bilderberg.-Asesor de  Goldman Sachs durante el periodo en que  ésta ayudó a ocultar el déficit del gobierno griego.Goldman Sachs: Es uno de los mayores bancos de inversión mundial y co-responsable directo, junto otras entidades como la agencia de calificación Moody's, de la crisis actual, y uno de sus mayores beneficiarios. Sólo a modo de pincelada, en 2007 ganaron 4 mil millones de dólares en operaciones que desembocaron en el desastre actual.Mario  Draghi: -Actual presidente del Banco Central Europeo en sustitución de Jean-Claude Trichet.-Ex-director ejecutivo de del Banco Munidal entre 1985 y  1990.-Vicepresidente  por Europa de Goldman Sachs entre 2002 y  2006, periodo en que se realizó el falseo antes mencionado.Hay que ver la cantidad de gente que trabajaba para Goldman Sachs....Bien, qué casualidad, todos de la mano de Goldman Sachs. Los   que crearon la crisis se presentan ahora como la única   opción viable para salir de la misma, en lo que la prensa            estadounidense está empezando a llamar "El gobierno de   Goldman Sachs en Europa".¿Como lo hicieron?Os lo explico:Animaron a los inversores a invertir en productos sub-prime que sabían que era productos basura, y al mismo tiempo se dedicaron a "apostar" en bolsa por el fracaso de los mismos. Eso es solo la punta del iceberg, y está muy documentado, podéis investigarlo. Mientras leéis este e-mail se están forrando a base de especulación sobre las deudas soberanasSe tiende a querer hacernos pensar que la crisis ha sido una  especie de resbalón, pero la realidad apunta a que detrás de  ella hay una voluntad perfectamente orquestada de hacerse  con el poder directo en nuestro continente, en una maniobra   sin precedentes en la Europa del siglo XXI. La estrategia de los grandes bancos de inversión y agencias de calificación  es una variante de otras llevadas a cabo anteriormente en  otros continentes, se viene desarrollando desde el inicio de  la crisis y desde mi punto de vista está siendo la siguiente:1.Hundimos a los países mediante la  especulación en bolsa/mercado. Los volvemos  locos de miedo a lo que dirán los mercados, que nosotros  controlamos, cada día.2.Los obligamos a recurrir a préstamos para mantenerlos en Status Quo, o "salvarlos". Estos  préstamos están estrictamente calculados para que los países  no los puedan pagar, como es el caso de Grecia que no podría haber cubierto su deuda ni aunque su gobierno vendiera el país entero, y no es ninguna metáfora, es matemática.3.Exigimos recortes sociales y privatizaciones  en detrimento de los ciudadanos, bajo la amenaza de que si  los gobiernos no los llevan a cabo, los inversores se  retirarán por miedo a no poder recuperar el dinero invertido en la deuda de esos países y demás inversiones.      4.Se crea un altísimo nivel de descontento social, propicio para que el pueblo, ya sonado, acepte cualquier  cosa con tal de salir de la situación.      5.Colocamos a nuestros hombres donde  mejor nos convenga.        Si os parece ciencia ficción, informaos: este tipo de  estrategias están perfectamente documentadas y se han venido utilizando con distintas variantes a lo largo el siglo XX y  XXI en otros países, notablemente en latinoamérica por parte  de los EEUU cuando se dedicaban, y se siguen dedicando en la   medida que pueden, a asfixiar económicamente mediante la deuda exterior por ejemplo a países de América Central, para crear descontento social y aprovecharlo para colocar a  los dirigentes afines a sus intereses.Ahora esto está pasando en Europa, y ya no es que lo haga  EEUU, sino que lo hace la industria financiera internacional. Y está ocurriendo bajo la mirada impotente y/o cómplice de nuestros gobiernos, es el mayor robo jamás realizado en la historia de la humanidad  y a escala planetaria, son golpes de estado, y violaciones flagrantes de la soberanía de los estados y sus pueblos.Es muy fácil informaros en internet. Decídselo a vuestros amigos, pasad el e-mail a cualquiera que pueda estar  interesado. Se nos están comiendo vivos... La gente tiene que saberlo.           Gracias por leerlo.Jesús Rodríguez Barrio    profesor de la UNED22 de noviembre de 2011]]></content>
		</document>
		<document id="ff4dcc1f64153b27c99a98bff95cce09" url="http://castellonopina.blogspot.com/2012/08/se-vende-maquinaria-vehiculos-y.html">			<content><![CDATA[Buenos días a todos/as después de tanto tiempo sin actualizar mi blog,Entro para intentar ayudar a la liquidación de la empresa en su conjunto y así puedan recuperar algo de la inversión, y lo mas urgente: "hacer frente en estos tiempos de CRISIS a las obligaciones contraídas con el ICO y Bancos". Espero que las personas que entren en este blog por hacerlo habitualmente,  y/o por casualidad, se detengan un momento y si pueden lo reenvíe a sus contactos para intentar en lo máximo ayudar a la venta solidaria de la maquinaria y vehículos expuestos.A todos/as muchas gracias de antemano por su gesto SOLIDARIOSaludosLiquidación por fallecimiento inesperado del titularNada mas me pasen los precios los colgaré, pero a voz de pronto pueden hacer sus ofertas para cada uno de los lotes indicando el numero que se referencia al inicio de esta entrada.Desde este blog, les agradezco la máxima difusión para ayudar a la liquidación y no sea como siempre que los bancos se queden con todo y ademas endeudados hasta las cejas. Saludos y agradecimientos de antemano.Para cualquier duda pueden dejar comentarios en el blog y les atenderé nada mas lea. Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="afe29442e41e78c289c76a2aa9920e58" url="http://castellonopina.blogspot.com/2013/05/se-vende-moto-con-pocos-kilometros-y-en.html">			<content><![CDATA[Buenos días,Si ven estas imágenes de la moto, pueden compartirlas en su blog, Facebook, etc. para ayudar a que se pueda vender en estos tiempos de crisis.Esperando de su apreciada ayuda, les agradezco de antemano.Un saludo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>