<author id="3c07983d4cf5a25ee626e6075a109a41" url="relacionescomunidad.blogspot.com.ar" feed="http://relacionescomunidad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="6f7f0c0495b0fdbf0b3344ea3926e0bb" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/34-fiesta-provincial-del-inmigrante-en.html">			<content><![CDATA[impulsobaires.com.ar El gobernador de la Provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli y su esposa, la presidenta de la Fundación del Banco Provincia, Karina Rabolini recorrieron este domingo la 34º Fiesta Provincial del Inmigrante Durante su visita a Berisso, el mandatario bonaerense fue acompañado por el intendente Municipal, Enrique Slezack, el director Provincial de Colectividades Extranjeras, Sebastián Sosa, el presidente de la Asociación de Entidades Extranjeras, Pascual Arena, la flamante Reina Provincial del Inmigrante, María Azul Lescano y por el historiador Pacho O´Donell. En su estadía el gobernador Daniel Scioli y las autoridades presentes realizaron una recorrida por los diferentes stands de las colectividades y de productores y artesanos locales.(Foto: Daniel Scioli y Enrique Slezack recorriendo el predio)Sobre la Fiesta Provincial del Inmigrante, el gobernador Bonaerense expresó que “este evento pone en valor el espíritu y la perseverancia de nuestros inmigrantes que hicieron grande a nuestra Provincia y nuestra Nación”“Esta gran capital del Inmigrante que es Berisso se encuentra en un momento en la cual nuevamente el Municipio con la conducción de Quique Slezack recupera las mejores tradiciones de crear oportunidades para la producción y para el trabajo” agregó ScioliEl mandatario bonaerense señaló que “la Fiesta Provincial del Inmigrante tiene un gran valor para nosotros. Por eso a las colectividades les decimos, gracias por todo lo que hacen por la Provincia, por la Argentina y por Berisso dando un testimonio de trabajo y compromiso”“Gracias Intendente Slezack y felicitaciones por todo lo que estás concretando para Berisso como las obras para evitar las inundaciones (en alusión al Terraplén Costero) y el puerto de contendedores próximo a inaugurarse que va a traer cada vez más inversiones y trabajo”, añadióEn referencia a la instalación de una Terminal de Contenedores sobre el margen berissense del Puerto La Plata, Scioli indicó que “Berisso vuelve a ser la puerta de entrada de las inversiones y del trabajo para la provincia de Buenos Aires”.Por su parte, el intendente Municipal, Enrique Slezack afirmó que “para los berissenses es un verdadero orgullo la visita a la Fiesta del Inmigrante del Gobernador, Daniel Scioli y de su esposa Karina Rabolini”.“Su presencia es una muestra cabal del acompañamiento y el fuerte respaldo que nos brinda el Gobernador y todo su equipo de trabajo a nuestra ciudad” agregó el jefe Comunal.plusinformacion.com.arEl gobernador de la Provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli y su esposa, la presidenta de la Fundación del Banco Provincia, Karina Rabolini recorrieron este domingo la 34º Fiesta Provincial del InmigranteDurante su visita a Berisso, el mandatario bonaerense fue acompañado por el intendente Municipal, Enrique Slezack, el director Provincial de Colectividades Extranjeras, Sebastián Sosa, el presidente de la Asociación de Entidades Extranjeras, Pascual Arena, la flamante Reina Provincial del Inmigrante, María Azul Lescano y por el historiador Pacho O´Donell.En su estadía el gobernador Daniel Scioli y las autoridades presentes realizaron una recorrida por los diferentes stands de las colectividades y de productores y artesanos locales.Sobre la Fiesta Provincial del Inmigrante, el gobernador Bonaerense expresó que "este evento pone en valor el espíritu y la perseverancia de nuestros inmigrantes que hicieron grande a nuestra Provincia y nuestra Nación""Esta gran capital del Inmigrante que es Berisso se encuentra en un momento en la cual nuevamente el Municipio con la conducción de Quique Slezack recupera las mejores tradiciones de crear oportunidades para la producción y para el trabajo" agregó ScioliEl mandatario bonaerense señaló que "la Fiesta Provincial del Inmigrante tiene un gran valor para nosotros. Por eso a las colectividades les decimos, gracias por todo lo que hacen por la Provincia, por la Argentina y por Berisso dando un testimonio de trabajo y compromiso""Gracias Intendente Slezack y felicitaciones por todo lo que estás concretando para Berisso como las obras para evitar las inundaciones (en alusión al Terraplén Costero) y el puerto de contendedores próximo a inaugurarse que va a traer cada vez más inversiones y trabajo", añadióEn referencia a la instalación de una Terminal de Contenedores sobre el margen berissense del Puerto La Plata, Scioli indicó que "Berisso vuelve a ser la puerta de entrada de las inversiones y del trabajo para la provincia de Buenos Aires".Por su parte, el intendente Municipal, Enrique Slezack afirmó que "para los berissenses es un verdadero orgullo la visita a la Fiesta del Inmigrante del Gobernador, Daniel Scioli y de su esposa Karina Rabolini"."Su presencia es una muestra cabal del acompañamiento y el fuerte respaldo que nos brinda el Gobernador y todo su equipo de trabajo a nuestra ciudad" agregó el jefe Comunal.Fiesta Provincial del Inmigrante en Berisso: Más de 100 mil personas asistieron al desfile La Avenida Montevideo volvió a cubrirse de berissenses y vecinos de otras localidades que se acercaron a compartir el tradicional Desfile de cierre de la edición 2011 de la Fiesta Provincial del Inmigrante. (Foto: El Intendente Enrique Slezack junto al director provincial de Colectividades Sebastián Sosa, el intendente de La Plata Pablo Bruera y el Presidente de la AEE Pascual Arena).De esta manera con un marco espléndido finalizaron este domingo las actividades organizadas por la Asociación de Entidades Extranjeras y la Municipalidad de Berisso, con un fuerte respaldo del Gobierno de la provincia de Buenos Aires.El acto de apertura fue presidido desde el palco central por el intendente local Enrique Slezack y su esposa Susana Pankin, el presidente de la Asociación de Entidades Extranjeras (A.E.E.) Pascual Arena, el director provincial de Colectividades, Sebastián Sosa, el presidente del Concejo Deliberante Oscar Colombo, el juez de Paz de la ciudad Emilio Piesciorovsky, el presidente Honorario de la AEE Juan Minoian, representantes de embajadas y consulados extranjeros, de las colectividades locales, autoridades del Ejecutivo comunal, educativas, concejales y representantes de instituciones locales.Como visitantes destacados estuvieron el Jefe Comunal de la ciudad de La Plata, Pablo Bruera, la vice ministra de Economía Bonaerense, Nora De Lucía y miembros de organismos provinciales, nacionales y empresas de la zona.Bajo un sol radiante, en primera instancia se entonaron las estrofas del Himno Nacional a cargo de la Banda de la Escuela Naval Militar y de la voz de la soprano berissense Gabriela Bulich quien interpretó también el Himno de nuestra ciudad.En su discurso el intendente Municipal, Enrique Slezack expresó que “este evento que se prepara desde hace varios meses tiene que ver con esas historias de desarraigos y tristezas, que vinieron a Berisso a buscar un lugar de paz, que hoy en día nos encuentra como una ciudad pujante que está recuperando su identidad portuaria que tanto nos dignifica”.“Esta fiesta afortundamente ya nos queda chica y tenemos que comenzar a pensar cómo la vamos a organizar para el año que viene, estoy orgulloso de representar a esta ciudad que nunca va a bajar los brazos”, agregó el jefe Comunal.Por su parte, el presidente de la AEE, Pascual Arena manifestó que “le agradezco a todos los presentes que se acercaran a esta 34º edición, quiero destacar el apoyo de la Municipalidad de Berisso que sin su ayuda esto hoy no podía ser posible. Esperemos que el año que viene se superen las expectativas porque se va a demostrar que la fiesta crece sostenidamente”.En tanto, el director de Colectividades Extranjeras, Sebastián Sosa afirmó que “estoy muy contento de estar en Berisso porque cada día que pasa esta ciudad me sorprende más por la cantidad de gente que presenció este evento que es uno de los más importantes de la provincia de Buenos Aires, por eso hoy temprano tuvimos el agrado de que nos visitara Daniel Scioli. Este distrito se merece ser Capital Nacional del Inmigrante”.Tras los discursos, el desfile comenzó luego que Juan Lupac representando a los centros tradicionalistas montados a caballo pidiera la habitual autorización al intendente Enrique Slezack.Los encargados de abrir el paso de las columnas fueron los integrantes del Cuerpo de Bomberos Voluntarios. Luego fue el turno de Defensa Civil, detrás de ellos desfilaron los representantes del Teatro Comunitario de Berisso.Luego comenzaron a desfilar los representantes de las colectividades locales, llenando de color la tarde con sus trajes típicos, música y bailes.Entre ellos la flamante Reina del Inmigrante y también Miss Simpatía, representando a la colectividad italiana, María Azul Lescano, la Primera Princesa Ronit Gossis , la Segunda Princesa Estefanía Galuk Gawura, junto a la Mejor Compañera, María Florencia Geba Adamkova.Albaneses, Alemanes, Árabes, Armenios, Bielorrusos, Búlgaros, Caboverdeanos, Croatas, Españoles, Eslovacos, Eslovenos, Griegos, Irlandeses, Italianos, Ísraelíes, Lituanos, Polacos, Portugueses, Ucranianos, Yugoslavos y en esta edición Brasileros y Bolivianos como colectividades invitadas participaron del tradicional desfile. A las colectividades las siguieron los centros tradicionalistas locales y de la región.El público ya había podido disfrutar desde el mediodía de la variedad de puestos y stands de comidas que las colectividades ofrecen en la carpa ubicada en el Parque Cívico. También se añadieron números musicales y se concretó la presentación de los ballets de las distintas entidades extranjeras. Cerca de las 21: 30 horas estaba previsto, organizado por la comuna local, un show de fuegos de artificio.Cabe mencionar que, en el marco de la Fiesta y sumándose a la difusión de este encuentro de culturas, que año tras año crece masivamente, desde las 10 y hasta las 13 horas transmitió en vivo, desde Casa de Cultura, Radio Continental, con su programa “A Vivir” que conducen Guillermo Stronatti y Florencia Ibañez.]]></content>
		</document>
		<document id="43385b63563b1ae0a150aa7ce9412bcc" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/37-peregrinacion-lujan.html">			<content><![CDATA[El GOBERNADOR DE LA PROVINCIA DE BUENOS AIRES DANIEL SCIOLI visitó la Carpa de la Provincia en la 37° Peregrinación a Luján, acompañando la fe de los peregrinosLa SUBSECRETARÍA DE RELACIONES INSTITUCIONALES y de la DIRECCIÓN PROVINCIAL DE RELACIONES CON LA COMUNIDAD, de la JEFATURA DE GABINETE DE MINISTROS estuvo presente en un operativo especial para asistir a más de un millón de peregrinos que llegaban en su caminata desde los más diversos puntos de la Provincia hacia la BASÍLICA DE LUJÁN. La carpa se instaló en el cruce de la RUTA 5 Y LA AVENIDA ESPAÑA en GENERAL RODRÍGUEZ con el fin de brindar asistencia a los peregrinos que por allí transitaron. La actividad estuvo coordinado por el DIRECTOR PROVINCIAL DE RELACIONES CON LA COMUNIDAD, Sr. CRISTIAN AMADOR.El operativo contó con 200 voluntarios que brindaron su colaboración entregando agua y alimentos a los peregrinos.El MINISTERIO DE SALUD a cargo del DR. ALEJANDRO COLLIA se encargó de la atención primaria efectuada por médicos y enfermeros adicionales, contando con dos ambulancias para socorrer a los caminantes. También se dispuso el servicio de veinte baños químicos.Ante un acontecimiento de semejante magnitud, el GOBIERNO DE DANIEL SCIOLI trabajó en el acompañamiento, asistencia y la presencia activa del Estado, cumpliendo la premisa de estar al lado de la gente en sus manifestaciones más sentidas.]]></content>
		</document>
		<document id="53cc303eeea56f43b73e26386f6ab2b" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/al-municipio-de-benito-juarez-en-su-144.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Jefatura de Gabinete de Ministros del Gobierno de la Provincia de Buenos Aires y la Subsecretaría de Relaciones Institucionales transmiten sus felicitaciones por el 144 Aniversario de la Ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="86c3ba9658f8abe4ea0e6b456d46692f" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/al-municipio-de-brandsen-en-su-136.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Jefatura de Gabinete de Ministros del Gobierno de la Provincia de Buenos Aires y la Subsecretaría de Relaciones Institucionales transmiten sus felicitaciones por el 136 Aniversario de la Ciuda.]]></content>
		</document>
		<document id="99eda7e0f98a5dcb2ca739048bc17089" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/al-municipio-de-colon-en-su-119.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Jefatura de Gabinete de Ministros del Gobierno de la Provincia de Buenos Aires y la Subsecretaría de Relaciones Institucionales transmiten sus felicitaciones por el 119 Aniversario de la Ciuda.]]></content>
		</document>
		<document id="1871ada8a5c566341665004bec18cce6" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/cierre-de-la-fiesta-provincial-del.html">			<content><![CDATA[“Esta fiesta pone cada día más en valor el espíritu de los inmigrantes, los que hicieron grande este país y nuestra provincia, particularmente esta gran capital del Inmigrante de Berisso”Enrique Slezack - Daniel Scioli -Karina Rabolini - Sebastian Sosa]]></content>
		</document>
		<document id="5e38b74d8f51acb0b0ec5f86dfd825e7" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/el-gobernador-bonaerense-y-el-director.html">			<content><![CDATA[Recorriendo la 34º Fiesta Provincial de Inmigrante el Intendente Erique Slezack, El Gobernador Daniel Scioli, La Presidenta de la Fundación Banco Provincia, Karina Rabolini? y El Director de Colectividades Extranjeras, Sebastian SosaEn el mediodía de este domingo, el gobernador de la Provincia, Daniel Scioli, se hizo presente en la ciudad por el cierre de la Fiesta Provincial del Inmigrante.El gobernador recorrió el paseo de artesanos junto al intendente, Enrique Slezack, para luego ingresar al patio de comidas y dedicarle unas palabras a los vecinos que estaban almorzando y disfrutando del cierre de la edición2011 de la fiesta.“Esta fiesta pone cada día más en valor el espíritu de los inmigrantes, los que hicieron grande este país y nuestra provincia, particularmente esta gran capital del Inmigrante de Berisso”, dijo el gobernador haciendo hincapié en la historia de la ciudad y las tradiciones que se mantienen.Con respecto a gobierno municipal, Scioli expresó que “el municipio con la conducción de Enrique Slezack, recupera esa primera tradición de crear oportunidades para la producción, para el trabajo”. Remarcó también en este punto la creación de oportunidades para los emprendedores.“Estoy pensando en nuestros abuelos, cuando llegaron a esta tierra llena de oportunidades, y hoy nuestro país, nuestra Provincia vuele a ser una tierra de oportunidades, para el trabajo, para el crecimiento, para el desarrollo material, para el progreso, es un retrato a la cultura del esfuerzo, a prevalecer, en nuestro país”, reflexionó Scioli.El mandatario recordó la pronta inauguración de la terminal de contenedores en nuestra ciudad, y dijo que “Berisso vuelve a ser la puerta de entrada del puerto, del trabajo y del progreso”.El gobernador remarcó la presencia del escritor Mario ‘Pacho’ O’Donell quien lo acompañaba, así como su esposa Karina Rabolini.]]></content>
		</document>
		<document id="80a1ef5b83277b05fc1dfcec48e7c397" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/exito-en-el-ii-jamboree-zonal-todos.html">			<content><![CDATA[Durante el sábado 8 y Domingo 9 se realizó el II JAMBORRE ZONAL – todos tenemos las Mismas Raíces. Esta 2° edición del Jamboree se desplegó en las instalaciones del Hogar Escuela Eva Perón, ubicado en Ricchieri y Jorge Newbery, en Esteban EcheverríaOrganizado por la Zona 7 de scout de Argentina y auspiciado por la Dirección Provincial de Relaciones con la Comunidad a través de la Dirección de Organizaciones de la Sociedad Civil se realizó este gran encuentro scout.De la Apertura del encuentro participaron: Valeria Frattini, Directora del Hogar Escuela Eva Perón; Manuel Rodríguez, Director General de la Zona 7 de Scout de Atgentina; Cristian Amador, Director de Relaciones con la Comunidad; Hugo Mettino, Director de Organizaciones de la Sociedad Civil; Sebastián Sosa Director de Colectividades Extranjeras acompañados por Dirigentes Scouts.Del campamento participaron 2000 jóvenes de los distritos de Avellaneda, Lanús, Esteban Echeverría, Ezeiza, Lomas de Zamora, Almirante Brown, Juan Domingo Perón y San Vicente. En él participaron todas las ramas organizadas en cuatro rangos de edades, que comienzan a partir de los 6 hasta los 21 años.]]></content>
		</document>
		<document id="1cead6e137cbc4252c944f6d56806c5c" url="http://relacionescomunidad.blogspot.com/2011/10/ii-jamboree-zonal-todos-tenemos-las.html">			<content><![CDATA[Los días 8 y 9 de octubre se desarrollara "II JAMBOREE ZONAL - Todos tenemos las mismas raíces", este campamento Scout zonal también contara con el festival de la canción denominado FECAZ, en el cual se elegirá el tema que representara a la Zona 7 en el JAMBOREE NACIONAL de Enero 2012.Desde la Dirección Provincial de Relaciones con la Comunidad, a través de la Dirección de Organizaciones de la Sociedad Civil acompañamos este gran evento.Auspician este evento organizado por Scout Argentina ZONA 7 Gran Buenos Aires Sur.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>