<author id="3cb369d26c9e8c9e9497facca01a99ee" url="buenaprensa.blogspot.com" feed="http://buenaprensa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="9dc12de454b900a44581dc41746e308a" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2008/11/barack-hussein-obama.html">			<content><![CDATA[Imposible no hacer una referencia al tema. Es negro y tiene nombre de origen arabe-musulmán. Que corran chorros de tinta a favor o en contra.Pero hace 53 años una señora afroamericana se negaba a dejarle el asiento a una persona blanca y hacía historia. Hoy el presidente de EEUU es de la minoría de gente de color.En 30 años quizás el próximo presidente norteamericano sea latino. En 15 años una mujer. ¿En 76 años un miembro de la comunidad LGBT? Quien sabe. Como dije, chorradas de tinta.Por lo pronto, mis felicitaciones al pueblo norteamericano por este hecho histórico. Me quedo con esta frase de un afroamericano: "Después de tantos años de segregación, para mí, que soy negro, este día es muy importante"]]></content>
		</document>
		<document id="3c6530673bc09eccf4dfc4e9b163d07e" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2008/11/el-conflicto-arabe-israeli-es-la-clave.html">			<content><![CDATA[Lograr la paz con los palestinos es clave para que haya paz en el resto del mundo.Lograr la paz con los palestinos es clave para que haya paz en el resto del mundo?No. La ola de terrorismo islamista que sufre India en nada se debe al conflicto arabe-israelí, sino que sigue su dinamica interna. Ni siquiera hace falta mencionar los recurrentes atentados terroristas perpetrados por movimientos islamistas en Filipinas tampoco tiene nada que ver con el conflicto arabe-israelí.¿Por que hay gente que cree que la paz mundial gira en torno al conflicto arabe-israelí? Sin dudas que haya paz entre israelíes y palestinos es bueno, pero no va a cambiar la situación en India-Pakistan, Filipinas, Darfour y tantos otros lugares. La respuesta a la anterior pregunta es que a veces es más fácil pensar que sí, que la clave de todo está en un conflicto que en términos relativos es diminuto, en una región que no tiene petroleo ni recursos naturales valiosos, no es un punto clave para el transporte de gas o petroleo y lo único que tiene de llamativo es que en Jerusalem confluyen tres religiones monoteístas: el Judaísmo, el Cristianismo y el Islam.]]></content>
		</document>
		<document id="bcf53000b827f6d534f5021d997a0b77" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2008/11/la-izquierda-en-contra-del-anti-nazismo.html">			<content><![CDATA[Tienen que leer este post de Fabián. Y los links que allí figuran. Es bueno y breve.Saludos,Buena Prensa, Buen Mundopd: me hizo acordar a un caso en españa que no se que dirigente político prefirió no ir a una conmemoración del Holocausto Judío como muestra de solidaridad al pueblo palestino. ¿alguien recuerda el caso y me puede pasar un link?]]></content>
		</document>
		<document id="cb098c39fac26f704cafdf83cb6c9cae" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2008/11/shlomo-ben-ami.html">			<content><![CDATA[Recomendación: en Project Syndicate pueden ver una lista de artículos de gente con buena formación. Tendrán artículos de gente como el Premio Nobel Joseph Stiglitz, de tipos como Jeffrey Sachs o Kenneth Rogoff (enemistado con Stiglitz), y respecto del tema principal de este blog, pueden encontrar textos de Shlomo Ben Ami. Shlomo Ben-Ami, ex ministro de relaciones exteriores de Israel, es actualmente vicepresidente del Centro Internacional de Toledo para la Paz. Es autor de Cicatrices de guerra, heridas de paz: La tragedia árabe-israelí. En resumen, pueden acordar con sus análisis o no, pero no se puede negar que el tipo sabe de lo que está hablando.Lo bueno es que los artículos están traducidos a varios idiomas.Saludos,BP]]></content>
		</document>
		<document id="33ccd4d2f51161dc599f1e3a8f685372" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2008/12/el-derecho-un-estado.html">			<content><![CDATA[Uno de los argumentos más escuchados últimamente es que Israel es un “mal país”, y que por ende está bien que sea destruido. Más allá de que queda pendiente la cuestión de quien, como y por qué será destruido, resulta interesante destacar un par de cuestiones de la lógica subyacente a este argumento.En primer lugar, se levanta un calificativo de Israel como país: “Es un mal país. Sentencia final, no se discute más. Roja y afuera! A las duchas!”. Sin embargo, en ningún momento se explicitan los criterios de evaluación. Relacionado con esto, pero más importante aún, tampoco se realizan evaluaciones del resto de los países. Si así se hiciera, se llegaría a la conclusión de que, si acordamos que Israel es mal país, muchísimos países entrarían en la categoría de malos países. Todos los países africanos, casi todos los países latinoamericanos, todos los países árabes, todos los estados islámicos, varias potencias mundiales y muchos estados europeos, sin mencionar buena parte del bloque de la ex Unión Soviética. La única conclusión que se puede sacar de este primer punto, es que a Israel se lo mide con estándares metafísicos. Ciertamente Israel no es el “Faro de las Naciones”, creo que simplemente es una linterna. Pero no por eso se va a abogar su destrucción. Si hay que destruir todos los países que no son un “Faro de las Naciones”, pues no creo que exista país que sobreviva. Pero cierto… estas reglas aplican solo para Israel. Israel es especial, piensan tanto los ultra-sionistas como los antisionistas. Pues no, lamento informar: Israel es un país como cualquier otro. Es otra nación más inserta en este sistema capitalista, y como cualquier Estado tiene elites, tiene injusticias, tiene cosas buenas, tiene cosas malas.Y aquí me quiero detener en una segunda cuestión. El razonamiento de que “Israel es un mal país y por ende está bien que sea destruido” tiene como elemento subyacente el supuesto de que los países tienen que hacer “mérito” para existir. Ya no es cuestión de derechos de los pueblos, sino cuestión de méritos, de hacer aportes al mundo. Bajo este razonamiento, Israel tendría que probar que es un país “suficientemente bueno” como para existir. Que hizo los deberes, que se portó bien, que trajo cosas buenas al mundo. Que si bien no llega a “faro”, quizás si a “farol”. Esta lógica de meritocracia para la existencia de los países se aplica únicamente a Israel. ¿Acaso alguien se plantea que aportes a la humanidad trajo Argentina? No. Simplemente se acepta que Argentina existe. Y con todas las importantísimas fallas, miserias y errores que tiene mi país, la Republica Argentina.Resumiendo, la lógica de que Israel debe dejar de existir porque es un “mal país” tiene una serie de errores:1) No existen criterios de evaluación para calificar a un país como malo o bueno.2) Si existieran, debería ser aplicado el mismo criterio a todos los países, hacer un ranking y proponer la destrucción de aquellos que no califican. Obviamente, en el mejor de los casos quedarían en pié solamente un par de países.3) La lógica basada en los méritos para que exista un país no se aplicó ni se aplica jamás a ningún país. Al igual que lo postulado en 2), si se aplicara pocos países obtendrían méritos suficientes como para justificar su existencia. La meritocracia solo se aplica a Israel, y usualmente se le pone como estándares a alcanzar medidas metafísicas inalcanzables como ser un “Faro entre las Naciones”.Los criterios para que los países existan son históricos, son derechos adquiridos por los pueblos durante siglos de luchas internas y externas. No es cuestión de mérito que Francia tenga las fronteras que tiene, o que Rusia sea tan grande, o que USA vaya de costa a costa. No es cuestión de mérito que Argentina no termine en el Río Salado, sino cuestión de luchas históricas. Nadie cuestiona seriamente las fronteras de Argentina, Francia, España o Brasil. Tampoco nadie cuestiona la existencia de estos Estados, por más barbaridades que hayan cometido en el pasado, por más barbaridades que cometen en el presente y, permítanme hacer clarividencia, por más barbaridades que seguramente cometerán en el futuro.Entonces permítanme ser ecuánime: ¿si no se cuestiona el derecho de existir de estos Estados: por que cuestionar el derecho a existir de Israel? Permítanme también un poco de suspicacia: ¿Por qué, de todos los países defectuosos que existen en el mundo, sólo se pide la destrucción del Estado de los Judíos, del Judío de los Estados…. Israel?]]></content>
		</document>
		<document id="ce8d5d8ff3c37a0af7cb54e6a20a840b" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2008/12/situacion-en-gaza.html">			<content><![CDATA[Dispongo de poco tiempo, mucho laburo, mucho viaje y poco tiempo de leer 3 periodicos y varios blogs sobre Medio Oriente.En cambio recomiendo los siguientes artículos que me han llegado por diversas fuentes:Marcelo Kisilevsky clarifica algunas cuestiones respecto de la situación en Gaza en su artículo titulado "Separando algunos tantos". Básicamente se plantea cuatro cuestiones:1) Pacifismo vs. Pasividad2) Estado de guerra vs. Estado de Paz3) Palestinos nacionalistas vs. Palestinos Fundamentalistas4) Derechos Humanos vs. Relativismo CulturalEn otro artículo bueno, Ariel Dumas responde algunas preguntas sobre la situación en Gaza y sobre qué se entiende por "fuerza desproporcionada"Finalmente, en La Nación (periódico argentino) salió una entrevista con un argentino-israelí que además es lider comunitario en Israel, representando posturas de izquierda. Siempre es muy interesante la opinión que pueda brindar una persona desde la zona de fuego.Buena Prensa, Buen Mundo y por un 2009 con paz en serio y no treguas truchas!]]></content>
		</document>
		<document id="7e928016a7ed1f6ac75f6c223e1798f4" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2008/12/solidaridad-con-el-pueblo-palestino.html">			<content><![CDATA[¿Dónde está la solidaridad con el Pueblo Palestino?¿Dónde están las manifestaciones, las pancartas, las condenas de intelectuales, las editoriales en diarios y noticieros? ¿Dónde están las espontáneas manifestaciones palestinas? ¿Los famosos "actos de resistencia"? ¿Dónde está Saramago y Maruja Torres?Repito: ¿dónde está la solidaridad con el pueblo palestino?Buena Prensa, Buen Mundo!]]></content>
		</document>
		<document id="c1b87b2150ff29bed80b706759396761" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2009/01/autoreferencial-top-10.html">			<content><![CDATA[Disculpen, pero cada tanto vuelvo a mirar post viejos. Suena pedante, pero no quisiera dejar de recomendarles que lean los siguientes (son elaboraciones propias, no artículos de terceros). Este es un breve top 10 de los posts míos que mas me gustan.1) Perfil educativo y socioeconomico de los terroristas suicidas: ¿de donde vienen los terroristas palestinos? ¿son pobres, son ricos, tienen educación superior, tuvieron oportunidades en la vida?2) La Guerra del Libano fue por el Agua del Río Litani: ¿que tanto importan los recursos hidricos en el conflicto arabe-israelí?3) Antisionismo y Antisemitismo: ¿son lo mismo? ¿son diferentes? ¿que puntos tienen en común?4) Del Etnocentrismo al Relativismo Cultural.5) Fundamentalismo Islámico según los propios fundamentalistas: veamos que nos dicen ellos mismos de su movimiento.6) Lucha de clases y conflicto arabe-israelí: ¿lo que se vive en Medio Oriente es una lucha de clases?7) Der Judenstaat: ¿qué se entiende por "Estado Judío"?8) Densidad Demográfica de Gaza: ¿es cierto que Gaza es un "ghetto gigante"?9) Fitna e Islam: en contra del Islamismo y en contra de la Islamofobia10) Proponganlo ustedes fieles seguidores del blog!Saludos,Buena Prensa, Buen Mundo!]]></content>
		</document>
		<document id="2638b15b63ccaaebcd848b6ef0ca6884" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2009/01/breve-cronologia-del-conflicto-en-gaza.html">			<content><![CDATA[Muy breve cronología de lo que sucedió en Gaza.Junio del 2008.El 19 de Junio del 2008 se acuerda un cese al fuego entre Israel y Gaza. Esto quiere decir que Israel no tira misiles para Gaza y tampoco caen misiles desde Gaza hacia Israel.De Junio a Diciembre del 2008.543 misiles fueron disparados por organizaciones terroristas palestinas entre el 19 de Junio y el 19 de diciembre, es decir, mientras duraba la tregua. La ausencia de ataques palestinos no duró ni una semana. Aquí tienen una lista completa de los lanzamientos de cohetes19 de Diciembre del 2008.Hamás anuncia el fin de la tregua. Lo mismo hace Jihad Islámica. Y continúan tirando misiles contra ciudades israelíes como Sderot.Del 19 de Diciembre del 2008 al 27 de Diciembre del 2008.Continúan cayendo centenares de misiles (kassam, morteros pero también Grad!) sobre territorio israelí.27 de Diciembre del 2008 a la fecha.Israel lanza la operación militar a gran escala titulada "Plomo Fundido", y Hamás se da cuenta que cometió un error y pide que se vuelva a la tregua de antes (sí, esa en la cual Jihad Islámica tiraba misiles y Hamás se hacía el distraído!). Israel rechaza el pedido y vuelve a quedar como el malo de la película.Saludos!Buena Prensa, Buen Mundo!pd: Ariel Dumas mantiene muy actualizado lo que está sucediendo en Gaza]]></content>
		</document>
		<document id="35957ab2432ac2a4dc20c611e7302eff" url="http://buenaprensa.blogspot.com/2009/01/estatica-y-dinamica-del-conflicto-en.html">			<content><![CDATA[Este post es principalmente metodológico, en el sentido que creo que contribuye a facilitar la discusión de temas relacionados con Medio Oriente. No prentendo vender una postura, sino clarificar conceptos que estan detrás de los razonamientos que usualmente escuchamos. Por ende seré bastante abstracto, aunque intentaré bajar a tierra los ejemplos.Estática.Existen muchos opinologos que consideran implicitamente al conflicto en Medio Oriente como un problema estático, es decir, como un problema en un momento del tiempo que no tiene conexión con momentos por venir. Para decirlo de una manera más clara, lo que importa es el hoy, sin considerar demasiado las repercusiones futuras de las acciones que se toman hoy. Suena absurdo, pero el razonamiento estático existe en dosis suficiente como para dedicarle un párrafo. Ejemplos de razonamiento estático son, por ejemplo, aquellos lectores que creen que independientemente de cualquier suceso la respuesta deba ser dar la otra mejilla, sentarse en la mesa de negociación y hablarlo pacificamente. Yo también creo que la solución a este conflicto es diplomática, pero la posibilidad de una respuesta diplomática no es independiente del contexto.Dicho de otra forma y con otro ejemplo: si tu marido te engaña y lo perdonás rapidamente, probablemente mantengas la pareja, pero con casi total seguridad te volverá a engañar en el futuro. Perdonar y negociar es bueno sólo si se tratara de un problema estático: te engaño, lo perdonás, fin de la historia: vivieron felices y comieron perdices.Pero la vida no es estatica: es dinámica. Perdonar hoy te beneficia hoy, pero puede que te impacte negativamente en el futuro. Un claro ejemplo de esto es el problema de la inconsistencia temporal que traté en este post.Yendo al caso del conflicto arabe israelí, es absurdo plantear que "la guerra con Hamás no sirvio para nada, no se destruyó a Hamás, probablemente sigan cayendo misiles sobre Israel, nada cambio excepto que murieron personas de ambos lados de la frontera en esta guerra estúpida". La cita es algo más o menos textual que me dijo una buena amiga mía, en relación a la guerra con Hezbollah del 2006. El argumento es atractivo, pero altamente contrafáctico: supone que la respuesta israelí no tiene ningún efecto sobre la conducta de Hamás. Según el argumento, el conflicto arabe-israelí podría mantenerse en un eterno status-quo si no hubiera sido por la intervención israelí, y que ese status-quo no se espiraliza en un conflicto más violento ni tampoco se diluye y se vuelve un conflicto menos violento. Con otra analogía de la física, sería como suponer que si no te tomas el vaso con agua potable, eternamente tendrás agua potable en el vaso. Pensamiento estático. Pero todos sabemos que el agua de no tomarse, o se evaporará o se pudrirá, y eso es pensar dinamicamente.Dinámica.A esta altura ya entendemos que el pensamiento estático es intrinsicamente limitado. Los analisis más ricos de este conflicto son aquellos efectuados con una lógica dinámica: como impactará la conducta de Hamás en el comportamiento de Israel, y viceversa: como impactará Israel en las conductas de Hamás. Y aquí encontramos dos bifurcaciones, en principio válidas.La primera posición cree que toda respuesta de Israel tendrá como consecuencia una espiralización del conflicto. Respuesta israelí no cumple el objetivo de destruir a Hamás, genera más radicalización en la vereda palestina, más ataques palestinos, seguido de otra respuesta israelí que agudiza el circulo vicioso. Dentro de la misma postura existe la siguiente variante: Israel responde y logra destruir a Hamás, que es reemplazado por otro grupo aún más radical que sigue atacando a Israel, y la respuesta israelí vuelve a comenzar el círculo vicioso. El problema con esta primera posición es que supone que la no respuesta tendrá como consecuencia la paz. Es decir, supone que si tu marido te engaña y tu te enojas con él, el te engañará más (a fin de cuentas, para que esforzarse en una relación que ya va mal...), y que la respuesta debiera ser no enojarse. Te engaña, y en vez de enfadarte lo que debes hacer es o no enojarte o poner todo lo mejor de ti, todo tu afecto, para convencerlo que eres la ideal y que no hay necesidad de buscar afecto fuera del matrimonio. Y con suerte serán felices por siempre. Rídiculo: siguiendo esa lógica, a mas cuernos mejor me tratan en casa. No me imagino que ambas partes puedan declararse conformes con semejante arreglo nupcial. Volviendo a Medio Oriente, si la respuesta a la violencia palestina son más concesiones, entonces estás premiando la violencia. Si la respuesta es no hacer nada, pues estás en la misma situación que antes y entonces no veo por qué Hamás debiera responder distinto al mismo setting. En sintesis, uno puede entender que la respuesta israelí pueda no ser atractiva ya que quizás espiralice el conflicto, pero la alternativa de "no respuesta" tampoco es atractiva.La segunda posición postula que los ataques palestinos deben, en general, ser respondidos. Y aquí hay dos vertientes respecto del tipo de respuesta. Una postula una versión del ojo por ojo, es decir, devolver cada ataque en forma más o menos proporcional, hasta que Hamás internalice que toda acción terrorista palestina que dañe a Israel dañará en igual magnitud a Palestina. La otra vertiente sugiere que todo ataque palestino deberá ser fuertemente respondido, de forma tal que el poder disuasivo israelí sea tal que nadie se anime a atacar a Israel. Alternativamente, suele sugerirse que una respuesta contundente a los ataques terroristas le impondrá un costo tan grande a los palestinos que preferirán rebelarse en contra de las propias facciones terroristas palestinas. La dinamica en ambas vertientes de esta segunda postura se considera positiva: una respuesta bélica, en lugar de espiralizar el conflicto, ayuda a hacer entender a la población palestina y a Hamás que el terrorismo es costoso para los palestinos. Esto forzaría abandonar al terrorismo y sentarse en una mesa de negociación.Claro está que para esta segunda postura de la dinámica del conflicto tenga un desenlace positivo es necesario que quede claro quien está respondiendo en la secuencia de agresiones: si Hamás ataca a Israel pero en realidad Hamás considera que está "respondiendo" a un ataque anterior de Israel, y luego Israel responde al ataque de Hamás, Hamás lo considerará una agresión nueva y no una respuesta. Dicho de otro modo, si vos me pegas porque yo te pegué, pero yo no recuerdo haberte pegado.... entonces creo que vos simplemente me estás pegando y no respondiendo a un golpe mío previo... con lo cual decido responderte, a lo cual tu me respondes, yo te respondo y el mundo, como dijo Ghandi, se quedará ciego.Hasta aquí los apuntes para entender discursos que andan dando vuelta. ¿Que hacer? Pues no creo que sea el propósito extender este post aún más. Lo seguro es que si se pretende implementar la postura de responder los ataques (como contraposición a "dar la otra mejilla"), debe intentarse dejar claro a la otra parte que lo que se está haciendo es respondiendo a una agresión nueva.Saludos,Buena Prensa, Buen Mundo!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>