<author id="3cba603bb9c5777638d14de9353987f2" url="webadac.blogspot.com" feed="http://webadac.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a95cb2fda9047f68fd2e129bdb931fae" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/0abrFkHpmwo/y-otra-imagen-ms-de-indiana-jones.html">			<content><![CDATA[Termina esta semana, y para despedirnos ¿sabéis qué tenemos de postre? Otra imagen nueva de Indiana Jones y el reino de la calavera de cristal. Y van tres en una semana.Esta se ha publicado en la página web de MTV News, concretamente en el MTV Movies Blog. Podéis echarle una leidita al resto del post, aunque no aporta grandes novedades ni detalles sobre la postproducción ni nada. Eso sí, la imagen que nos traen… bueno vedlo vosotros directamente, éste es el auténtico aventurero:Cada vez que sale algo así, se nota la gran expectación que causa esta película. Pero sobretodo, se nota lo bien que conoce Spielberg a su público, que dosificando dosificando, poquito a poco… está consiguiendo que hablemos de su film más de una vez por semana. Supongo que no podrán aguantar este ritmo de aquí al día del estreno. Pero bueno, lo cierto es que me está sorprendiendo gratamente todo el revuelo que causa cada novedad de esta cuarta entrega.Enlace: Third New Indiana Jones Photo]]></content>
		</document>
		<document id="a9f9ea587812811726037e7dd60d6298" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/2tazQ74ZDwY/primer-pster-de-meet-browns-de-tyler.html">			<content><![CDATA[Por fin podemos ver el póster de una comedia que a mí personalmente, me parece que promete bastante. Quizá sea por la gran implicación del polifacético Tyler Perry (es escritor, actor y director… nada menos), no lo sé, pero espero que no sea otra gran decepción al estilo Eddie Murphy.La peli, que se titula Meet the Browns (podría traducirse como Conoce a los Brown), se autodefine como una conmovedora comedia romántica, con ciertos toques dramáticos. Básicamente, trata del poder del amor familiar, el lazo que une a sus miembros.Enlace: Exclusive Meet the Browns Teaser Poster]]></content>
		</document>
		<document id="5d4f930aef76b6ce9346a35eb0fb4803" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/4dSXvUNNUqI/estrenos-para-todos-los-gustos-entre.html">			<content><![CDATA[Las vidas posibles y Angeles caídos son las películas locales que se podrán ver desde hoy. Conozca las otras novedades.La ficción "Las vidas posibles", de la realizadora Sandra Giugliotta, y el documental "Angeles caídos", son los estrenos argentinos entre las novedades que se conocerán este jueves en salas cinematográficas locales.También se verán "Antes de partir", comedia de Rob Reiner con Jack Nicholson y Morgan Freeman como dos hombres con enfermedades terminales que deciden cumplir con todos los deseos antes de morir, y "Cloverfield - Monstruo", una de terror post 11 de septiembre."Expiación, deseo y pecado" se basa sobre un best seller de Ian McEwan sobre cárceles y violaciones, en tanto "27 bodas" trata sobre una joven enamorada del novio de su hermana, en una comedia que recuerda a "Cuatro bodas y un funeral".Los chicos estarán de parabienes con las películas de animación: "Mi mascota es un monstruo", con bichito que crece hasta tener que llevarlo al lago Ness, y "Mi patito feo y yo", otra vuelta de tuerca sobre el famoso cuento de Andersen.LAS VIDAS POSIBLESPelícula de amor y misterio en la que la directora Sandra Gugliotta ("Un día de suerte") indaga en la figura del doble a partir de la inquietante búsqueda que una mujer emprende en la Patagonia, para hallar a su marido, envuelto en un enigma.(Argentina/Alemania, 2006, en castellano) Dirección: Sandra Gugliotta - Guión: Sandra Gugliotta con la colaboración de Pablo Fendrik - Con Germán Palacios, Ana Celentano, Marina Glezer, Guillermo Arengo, Osmar Núñez, Natalia Oreiro - Distribuye Primer Plano - Para mayores de 13 años - Duración: 80’.ANGELES CAIDOSDocumental de Pablo Reyero ("La cruz del sur") sobre tres jóvenes músicos -una guitarrista de Los Gardelitos, una chelista de una orquesta infantil y un violinista-, habitantes de zonas marginales y rescatados de la miseria por el arte.(Argentina, 2007, en castellano) Guión y dirección: Pablo Reyero - Género: documental - Con Eli Suárez, María Aguayo, Ezequiel Rojas - ATP - Duración: 64’.ANTES DE PARTIRComedia a la medida de Jack Nicholson, en la que en compañía del oscarizado Morgan Freeman comparten una sala de enfermos terminales en un hospital propiedad del primero, y deciden cumplir con todos los deseos pendientes por más disparatados que sean.Título original: The Bucket List (Estados Unidos, 2007, en inglés) Dirección: Rob Reiner - Guión: Justin Zackham - Con Jack Nicholson, Morgan Freeman, Sean Hayes, Beverly Todd, Rob Morrow, Alfonso Freeman - Distribuye Warner - Para mayores de 13 años - Duración: 96’.CLOVERFIELD – MONSTRUOOtro producto de la paranoia post 11 de septiembre, con monstruo que ataca a la ciudad de Nueva York y desata el pánico entre los habitantes. Lo novedoso es que esta vez la aventura se ve a través de la cámara de video de un grupo de chicos.Título original: Cloverfield (Estados Unidos, 2008, en inglés y ruso) Dirección: Matt Reeves - Guión: Drew Goddard - Con Lizzy Caplan, Jessica Lucas, T.J. Miller, Michael Stahl-David, Mike Vogel, Odette Yustman - Distribuye UIP - Para mayores de 13 años, con reservas - Duración: 82’.EXPIACION, DESEO Y PECADOCon base en un best seller de Ian McEwan, cuenta el drama de un hombre que va preso acusado falsamente de violación por una chica de 13 años, hermana de su novia. Años después, la chica intentará enmendar el daño que ha producido.Título original: Atonement (Gran Bretaña/ Francia, 2007, en inglés y francés) Dirección: Joe Wright - Guión: Christopher Hampton sobre novela de Ian McEwan - Con Keira Knightley, Saoirse Ronan, Ailidh Mackay, Brenda Blethyn, Julia West, James McAvoy - Distribuye UIP - Para mayores de 16 años - Duración: 122’.27 BODASLuego de ser madrina de bodas en 27 ocasiones, una joven (Katherine Heigl, la de "Ligeramente embarazada") se debate sobre hacer lo mismo con su propia hermana casadera, que va a contraer enlace con el hombre que ella ama en secreto.Título original: 27 Dresses (Estados Unidos, 2008, en inglés) Dirección: Anne Fletcher - Guión: Aline Brosh McKenna - Con Katherine Heigl, Kerwin, Jane Pfisch, Krysten Ritter, Judy Greer, James Marsden - Formato Scope - Distribuye Fox - ATP - Duración: 110’.MI MASCOTA ES UN MONSTRUODos chicos descubren un misterioso huevo del que nace una criatura marina cuyo tamaño es tal que ya no les cabe en la casa, por lo que deciden llevarlo al lago Ness, famoso hogar del no menos notorio "monstruo".Título original: The Water Horse (Estados Unidos/ Gran Bretaña, 2007, v.o. en inglés) Dirección: Jay Russell - Guión: Robert Nelson Jacobs sobre libro de Dick King-Smith - Con Bruce Allpress, Eddie Campbell, Ben Chaplin, Peter Corrigan, Brian Cox, Carl Dixon - Formato scope - Distribuye Columbia - ATP - Duración: 110’.MI PATITO FEO Y YOParticular versión en dibujos animados del famoso "Patito feo" de Hans Christian Andersen en el que el personaje protagónico se llama precisamente "Ugly" -literalmente feo-, rescatado por una rata que termina siendo su protectora.Título original: Den Grimme aelling og mig/ The Ugly Duckling and Me! (Francia/ Alemania/ Irlanda/ Gran Bretaña/ Dinamarca, 2006, en inglés, francés, alemán y danés) Dirección: Michael Hegner y Karsten Kiilerich - Argumento: Michael Hegner sobre original de Hans Christian Andersen - Género: animación - Voces en la versión en inglés: Morgan C. Jones, Paul Tylack, Anna Olson, Gary Hetzler, Danna Davis, Barbara Bergin - Distribuye SP Films - ATP - Duración: aprox. 90’.]]></content>
		</document>
		<document id="8a17213590932c81a44f4b3bcfee9f7e" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/7JRD2s1tUrw/pster-de-shutter.html">			<content><![CDATA[Aquí tenéis el espeluznante (por decir algo) póster de ‘Shutter’, remake estadounidense de ‘Shutter’, película tailandesa que en su país de origen batió récords de taquilla, y en el Occidente pasó sin pena ni gloria. Por supuesto, los americanitos tiene que tocarlo todo, y echando mano de un director oriental (míralos que pillos) han hecho su propia versión de aquella espeluznante (sólo a ratos) película.Masayuki Ochiai dirige, y delante de la cámara se ponen Joshua Jackson y Rachael Taylor. Nadie demasiado conocido como para asegurar un éxito de taquilla. Hasta me hace gracia la frase publicitaria: “De los productores ejecutivos de ‘The Grudge’ y ‘The Ring’”. Con nombrar las dos película en una frase que empiece “si te gustó...”, hubiera llegado, o ni frase ni nada ¿no?. Cualquier día nos lanzan otro de estos remakes con una frase al estilo de “Con el mismo director de fotografía y best boy de…”]]></content>
		</document>
		<document id="84751fdc5b0243af92da4fe92b742a4d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/duqCqRoiDXo/iron-man-listo-para-el-sper-tazn.html">			<content><![CDATA[Un nuevo comercial de Iron Man será transmitido durante el SuperBowl 42 que se jugará este domingo en Arizona, ya veremos si nos enseñan un poco más de los enemigos, que a mi parecer será War Machine.Aquí les dejamos una captura de dicho comercial, en donde vemos de nuevo a Tony Stark probando sus juguetes nuevos y olvidándose de su lujosa colección de vehículos.Enlace: Cinematical]]></content>
		</document>
		<document id="2c4591ee1d2be4400432f41da98fde05" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/DvDNwUiH5pg/para-catherine-deneuve-persepolis-es-un.html">			<content><![CDATA[Otro de los films nominados al Oscar (en este caso como mejor película de animación) es Persepolis. El film fue la candidata francesa en la categoría mejor película extranjera, pero quedó excluída de la preselección final. De todas maneras, ha quedado como candidata entre Ratatouille y Surf´s Up. El film narra la historia de una jovencita iraní durante la revolución en su país en los 70. Está basada en la historia verdadera de la escritora y dibujante Marjane Satrapi, que desde hace años vive en París.Catherine Deneuve hace la voz de la madre de Marjane y su hija Chiara Mastroianni (hija que tuvo con el actor Marcello Mastroianni) hace la voz de Marjane.Si bien la historia es fuerte, es un film que debería ver toda la familia.En los próximos días subiré mi crítica completa de este film, que es uno de los más serios candidatos de quitarle el Oscar al film de Pixar.Enlace: UsaToday]]></content>
		</document>
		<document id="c4504e49662705d8db8a83b61192bb4b" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/Em-ld8X2Vrc/nuevo-pster-de-diary-of-dead-lo-nuevo.html">			<content><![CDATA[Aquí tenemos otro póster de ‘Diary of the Dead’ (‘El Diario de los Muertos’), la “nueva” película de George A. Romero. Extrañamente, va sobre zombies. En concreto, el argumento se centra en un pequeño grupo de una escuela de cine que se encuentra en los bosques de Pensilvania realizando una película de terror, cuando se dan cuenta que los muertos han comenzado a salir de sus tumbas. Según parece, la película no llegará a los cines españoles hasta el 27 de junio, a pesar de que se proyectó en Sitges el pasado mes de octubre.Vía | Impawards]]></content>
		</document>
		<document id="6a2dee496c072dca8eaa41f5066c4996" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/eWE8J45mbkg/primer-pster-de-leatherheads-de-george.html">			<content><![CDATA[Hacía mucho, muchísimo tiempo que no hablábamos del que a día de hoy, es el último proyecto George Clooney (en su faceta de actor-director). Me refiero a la comedia romanticona que empezó a rodar haca casi un año, titulada Leatherheads.La verdad es que el tráiler me pareció bastante divertido. Tiene ciertos momentos cómicos y alguna que otra frase inteligente. Pero el miedo a que eso sea todo lo que otra comedia más pueda ofrecernos, siempre ha estado presente. Ahora, os traigo el primer cartel publicitario que ha aparecido en la red.Si bien, lo cierto es que tampoco dice mucho, quiero pensar que el gran nivel que ha mostrado Clooney a la hora de dirigir sus anteriores producciones, no decaerá en ésta. Aunque se trate de un género totalmente distinto.Y por último, recordaros que junto a George podremos ver a la rubia Renée Zellweger, al joven John Krasinski (me encanta su papel en la serie televisiva The Office, versión estadounidense) y al veterano Jonathan Pryce.Enlace: Exclusive: The Leatherheads One-Sheet!]]></content>
		</document>
		<document id="9f48254e2040436cc1ea441d1c131a10" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/H1CgiItdRcs/trailer-de-happening-lo-nuevo-de-m.html">			<content><![CDATA[Impresionante. Así se nos presenta el trailer de ‘The Happening’, lo nuevo del genial cineasta M. Night Shyamalan (‘El Sexto Sentido’, ‘El Protegido’, ‘La Joven del Agua’). La película se estrena tanto en Estados Unidos como en España el próximo 13 de junio (círculo rojo en el calendario YA), y está protagonizada por Mark Wahlberg, Zooey Deschanel, John Leguizamo y Spencer Breslin. El argumento gira en torno a… Pero bueno, ¿qué hacéis leyendo aún? ¡A por el trailer!‘The Happening’ | Ver trailer (vía The Movie Box)]]></content>
		</document>
		<document id="6f7ac75ef3c6ebe75e301304b3303066" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElBlogDeLaWebada/~3/IKCL72pBJMI/ya-hay-un-posible-nuevo-terminator.html">			<content><![CDATA[Al parecer McG quiere a Josh Brolin (Planet Terror, No country for Old Men) como el Terminator a vencer en la nueva cinta de la saga, que promete ante todo, reinventar la saga y cargar de nueva fuerza el legado de James Cameron.Como ya se los anunciamos previamente Christian Bale será John Connor y aunque se puede decir que el no será el foco de la nueva línea argumentativa, su inclusión en el filme es de destacarse, y ahora con Brolin todo indica que tendremos una película de Terminator con grandes actores, esperemos que el guión sea excelente.¿Se salvará lo que Terminator 3 se encargó de tirar a la basura?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>