<author id="3f2f9d92ec6248f209cf73c84542e080" url="diarioterritorio.blogspot.com.ar" feed="http://diarioterritorio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b1f143fc187018e0ccf5e79be0e4c179" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/asignaron-fiscales-para-investigar-la.html">			<content><![CDATA[En relación con los hechos delictivos graves, de público conocimiento, que se produjeron entre los días 8, 9 y 10 de diciembre pasado en la Primera Circunscripción Judicial que dieran origen a la tramitación de causas penales donde se investiga: la participación de funcionarios y empleados policiales, la utilización de bienes del Estado y el requerimiento de colaboración efectuado por la Procuración General de la Nación. El Procurador General Jorge Edgardo Omar Canteros dispuso asignar un Equipo Fiscal Especial que abordará la investigación de la totalidad de los expedientes que se conformen a raíz de los hechos delictivos ocurridos, el que estará a cargo de la Fiscal Coordinadora “C”, Dra. Susana Cristina Lavagno, con la colaboración del Fiscal Coordinador “A”, Jorge Fernando Gómez y los Fiscales de Investigación Nº 9, 10, 13 y 15, a cargo de Ernesto Azcona; Lilián Irala, Lucio Otero y Roberto Villalba. Se informa además que los Fiscales Federales tendrán a su disposición la totalidad del caudal probatorio reunido a los efectos pertinentes. TAMBIÉN EN SÁENZ PEÑA La Procuración también designó al Fiscal de Cámara Nº 2 de la segunda circunscripción judicial, Marcel De Jesús Festorazzi, para asumir la dirección de la investigación de la totalidad de las causas en donde se encuentre involucrado personal de la policía del Chaco, en los hechos acaecidos el 8, 9 y 10 de diciembre de este año y que se tramita ante la Fiscalía de Investigación Nº 3.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="3c92b4b0a2a1c5da287c7aeb65e5e522" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/bacileff-ivanoff-tomo-juramento-al.html">			<content><![CDATA[El gobernador Juan Carlos Bacileff Ivanoff tomó juramento esta mañana al nuevo presidente de Lotería Chaqueña, Néstor Rolhaiser, y al flamante subsecretario de Atención a la Salud, Salvador Jaime Parra Moreno. Al referirse a los nuevos funcionarios el primer mandatario explicó que colaboran desde hace mucho tiempo con la gestión. “Son personas comprometidas con el proyecto de gobierno”, aseguró. Vale recordar que Rolhaiser se desempeñaba como subsecretario de Atención a la Salud y Parra Moreno fue director del Hospital Bicentenario de Castelli. Participaron del acto el ministro de Salud, Antonio Morante; el secretario General de la Gobernación, Julio Sotelo; el subsecretario de Desarrollo Local y Regional del Ministerio de Planificación y Ambiente, Nallip SalomónDiarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="c15271ff3c24278868cd065f112a30c1" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/cipolini-entrego-titulos-de-propiedad.html">			<content><![CDATA[En total los beneficiarios de los mismos fueron cincuenta y nueve familias que al recibir tal documentación se convirtieron en los dueños únicos y legítimos de las tierras sobre las cuales están construidas sus moradas, asumiendo las responsabilidades y el compromiso que ello depara. Esta documentación era algo que, en algunos casos, fue esperada por mucho tiempo por las familias beneficiarias, por lo que cabe destacar que no es un trámite sencillo de realizar y que el personal de la Dirección de Tierra trabajó y trabaja incesantemente para que tales acciones puedan llevarse a cabo lo antes posible. Durante el acto, el intendente municipal expresó lo siguiente:“Esto es algo que va a beneficiar a diversas familias otorgándoles la posibilidad de convertirse en propietarios definitivos la tierra sobre la que, seguramente muchos de ustedes, han vivido muchos años. Este hacho de regularización de la tenencia de la tierra a través de la entrega de un título les da a ustedes un nuevo carácter, el carácter de nuevos ciudadanos adquiriendo responsabilidades y compromisos como contribuyentes aportando al mantenimiento del estado municipal, pero lo más destacable de esto es a merced del trabajo de los funcionarios, de la Dirección de Tierra, en algunos casos con muchos años de espera, estamos paliando para aquellos que hace mucho tiempo esperan su título puedan acceder al mismo lo antes posible. Lo importante es que ustedes adquieran la propiedad de la tierra sobre la cual está edificada sus casas. Esa certeza de dominio les permitirá adquirir a lo largo del tiempo ese bien a sus hijos, así que para mí es muy grato saber que desde el inicio de mi gestión en el año dos mil siete hemos entregado más de mil títulos de propiedad y en este acto del día de hoy, culminando un año de mucho trabajo, vamos a hacer entrega de cincuenta y nueve nuevos títulos de propiedad, así que a los que esperaron mucho tiempo les pido perdón por la demora también agradezco haber gestionado en el marco de la ley la posibilidad de ser los dueños de las tierras que hoy, a través del título, los habilita como únicos y legítimos dueños” finalizó el jefe comunal. Las personas que, en esta ocasión recibieron su título de propiedad son: Acevedo, Luis Hermino; Agosti, Olga; Alarcón, Lucía; Alfonso, Feliz; Alfonso, Juan Telefor; Andrada, Mercedes Salto; Arredondo, Walter Enrique; Barrios, María Alicia; Benítez, Dora; Benítez, Gabriel; Benítez, Martina Florencia; Blanco, Alejandro; Blanco, Pedro; Borda, Silverio; Caballero, Mónica Beatriz Vázquez; Cabrera, Rosa Graciela; Cisneros, Héctor Daniel; Domínguez, Albino; Fernández, Jovino; Fernández, Elba Ortiz; Gámez, Ramón, Gámez, Rosa Coronel; Gómez, Estelvina; Gómez, Hilario; Gómez, José Eugenio; Gómez, Nélida Elba; González, Juan de la Cruz; Hristoff, Patricia Elisabeth; Jaimez, Adelina Gamez; Lucca, Elida Estela Monzón; Maguna, Salome Elizabeth; Malina, Mariela Alejandra; Martínez, Teodora Pascua; Medina, Olga Yolanda; Miranda Fidel; Miranda, Rosa Maidana; Montes, Rosa Aurelia Quintana; Moroz, Cristian Dario; Navarro, María Cristina; Nis, Renaldo; Obelar, Mario; Osorio, Víctor Mario; Palacio, Horacio Víctor; Pellizazzari, María Gabriela Pacheco; Quintana, Rosario Nélida Sánchez; Quiñones, Eusebio; Ríos, Angélica Benita Sandoval; Riquel, Jorge; Ruiz, Tiburcio Mártires; Saucedo, Silvano; Sosa, Antonio Carlos; Suarez, Eustaquio Ramón; Suarez, Pablo Serafin; Terraza, Juan Domingo; Tévez, Irma Asunción; Thouzeau, Blanca Selva; Toledo, Victoriana; Torres, Ramona Ester y Villaverde Ángel.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="4468ccd425fa3f5ea6ecd60c370d55d7" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/el-gobernador-no-se-va-emitir-bonos-en.html">			<content><![CDATA[“Ninguna provincia que yo conozca va a emitir bonos, salvo la de él”, dijo el gobernador a cargo Juan Carlos Bacileff Ivanoff en declaraciones a los medios al ser consultado sobre las declaraciones que hizo el jueves el gobernador de Corrientes. El correntino se refirió a la situación económica financiera de Corrientes y el país y alertó que si el Gobierno Nacional no brinda respuestas rápidas y concretas, las distintas provincias ya evalúan emitir bonos desde marzo. Ante esto Bacileff preguntó: “¿Con qué justificativo, porque no es del mismo signo político de la Presidenta?” y aseguró “no tiene ningún justificativo para emitir bonos”. “Ahora yo no conozco las finanzas de Corrientes, pero tiene la Legislatura la que tiene que dictar la ley”. Sobre la situación del Chaco descartó esa posibilidad. “Acá no vamos a emitir bonos”, señaló.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="11191331136f35dae5a221eaf0c0b70d" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/legisladores-cuestionan-el-proyecto-de.html">			<content><![CDATA[“Querer imponer en forma obligatoria la compra de grupos electrógenos a los consorcios es arbitrario y por demás autoritario, cada consorcio debe decidir si las molestias que le generan los cortes de luz justifican la compra de un grupo electrógeno o no”, expresó Ibarra. En ese sentido, agregó que “nos parece bien que el Banco Ciudad genere créditos accesibles para aquellos que estén interesados y quieran adquirir grupos electrógenos, pero debe ser una decisión de cada consorcio y no una imposición por ley”. “Este es un claro aprovechamiento de Mauricio Macri que, frente a la problemática de los cortes de luz, intenta sacar ventaja política y pretende hacerlo imponiendo una ley de compra obligatoria a los consorcios de edificios de más de seis pisos, con un costo de entre 120 y 150.000 pesos, lo cual es un absurdo”, finalizó. En tanto, el exlegislador Francisco “Tito” Nenna salió al cruce del Ejecutivo porteño al señalar que “los aparatos de generación de energía eléctrica funcionan con combustibles fósiles y sus emisiones de gas redundan en un aumento del efecto invernadero”. “Macri no tiene idea de lo que dice”, advirtió y recordó que la Legislatura porteña sancionó tres leyes y el Ministerio de Hacienda emitió una resolución en conjunto con su par de Ambiente y Espacio Público “para establecer acciones convergentes con la disminución y la protección de las altas temperaturas”. Por su parte, la legisladora del PRO María Raquel Herrero presentó un proyecto para modificar el Código de la Edificación de la Ciudad para obligar a la instalación de grupos electrógenos en toda construcción, sin especificar la cantidad de pisos, que produzca electricidad a través de un motor de combustión interna y para “asegurar el funcionamiento normal e ininterrumpido de un ascensor y de la bomba de agua”. La iniciativa, si bien pertenece a una diputada del PRO, no es la ley que anticipó ayer el jefe de Gobierno, Mauricio Macri, que iba a enviar a la Legislatura para que los edificios de seis pisos cuenten con grupos electrógenos.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="3455be6324079b1e7191753192f2eea8" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/liberan-en-cuba-la-venta-de-autos.html">			<content><![CDATA[Las cartas y las aprobaciones que recibían del Estado algunos cubanos para comprar autos nuevos -necesariamente importados, porque Cuba no tiene industria automotriz- o casi nuevos quedaron abolidas tras casi cinco décadas de vigencia y ese mercado interno fue liberado para todos con precios de oferta y demanda. La medida sigue a la autorización oficial, desde 2011, de las compras y ventas de vehículos, aunque solo de uso (remises, taxis, transportes) entre los cubanos, sin mediar agencias ni estatales ni privadas. Con esa primera medida se mantuvieron los permisos especiales y cartas extendidas por las autoridades para adquirir vehículos a ciudadanos seleccionados, entre estos artistas destacados, profesionales escogidos y funcionarios que regresaban de estancias en el extranjero. La decisión oficial de "expandir" el decreto de hace dos años fue explicada en el diario Granma hoy. "La baja disponibilidad de autos, la restricción de esta facilidad a un reducido grupo de categorías ocupacionales seleccionadas y la existencia de otro mercado que vende a precios varias veces mayores que los de la empresa comercializadora establecida, generaron inconformidad, insatisfacción", explicó. Señaló además, en nota recogida por las agencias ANSA y DPA, que "en no pocos casos, condujeron a que este mecanismo, además de burocrático, se convirtiera en una fuente de especulación y enriquecimiento". El análisis reconoció que las cartas de aprobación comenzaron a su vez a ser vendidas ilegalmente antes de la adquisición del vehículo, incluso en operaciones por Internet. Esa práctica llevó a que el 30 por ciento de los vehículos vendidos de esa manera en el 2012 por comercializadoras estatales "cambiaron de propietario poco tiempo después de haberse inscripto" en el registro nacional de vehículos. Esa "ilegalidad" permitió, a personas no privilegiadas con las cartas, comprarlas para adquirir los automóviles dirigidos a los poseedores legítimos del documento. La conclusión oficial es que "quedó demostrado que, mientras la transmisión de la propiedad de vehículos entre personas naturales se ha desarrollado con fluidez, la venta a los particulares por medio del mecanismo de las `cartas de autorización` ha resultado inadecuada y obsoleta". El resultado es que las cartas de autorización emitidas por el Ministerio del Transporte "quedan sin efecto" y "se liberan" las ventas minoristas de motos, autos, camionetas y microbuses, nuevos y de segunda mano, para las personas "naturales cubanas y extranjeras residentes en el país". La nota divulgó que la venta liberada de autos nuevos "se irá implementando de manera gradual y paulatina, y en ella tendrán prioridad quienes actualmente posean cartas de autorización" y que no habían podido comprar por estar detenidas las ventas. Agregó que con el ingreso recaudado por el Estado por estas ventas -no se permitirá entrar al mercado a "personas jurídicas" privadas o extranjeras- se creará un fondo destinado especialmente al desarrollo del transporte público en todo el país. El parque automotor cubano es conocido por ser uno de los más obsoletos y anticuados. En las calles de La Habana abundan los coches de fabricación estadounidense de los años `30 o `40, así como modelos soviéticos como el Lada. Un chequeo de mercado realizado por la agencia ANSA muestra que hasta el momento los precios de vehículos comprados y vendidos entre particulares, según el decreto de 2011, están "sumamente inflados". Por ejemplo, un automóvil ruso Lada de los años `80, bien cuidado, valía hasta ayer, entre 15.000 y 20.000 dólares, según su estado. Con el menor de los Castro en la Presidencia, la isla caribeña impulsa un programa de "actualización" económica del socialismo con elementos de mercado en los últimos años. La apertura permitió la iniciativa privada y liberalizó también el mercado inmobiliario. También liberalizó los viajes a y desde el exterior, así como la tenencia de tierras por campesinos individuales y cooperativas para reducir la pesada carga de importar productos alimenticios.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="5356f80fa783027aaa075dda6b10b7ca" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/peppo-firmo-convenio-con-la-asociacion.html">			<content><![CDATA[El presidente del Instituto Provincial de Desarrollo Urbano y Vivienda –IPDUV- Domingo Peppo, suscribió esta mañana un convenio con el titular de la asociación “Chaco Digno y Solidario”, Miguel Angel Benjamín, para la construcción de 10 unidades habitacionales que darán respuesta a la demanda de familias de escasos recursos y que cuentan con un monto de inversión de un millón de pesos. De esta manera, el organismo avanza en las tareas conjuntas y articuladas con organizaciones y movimientos sociales de toda la provincia para afianzar el proceso de construcción de soluciones habitacionales, profundizando en ese camino la generación de empleo digno. Las viviendas a construir por la asociación tienen un plazo de ejecución de seis meses corridos conforme el cronograma de trabajo estipulado por el IPDUV. Al momento de referirse al convenio firmado esta mañana, el ingeniero Domingo Peppo expresó que “con Benjamín llevamos adelante un importante trabajo que se traduce en viviendas para familias que durante muchos años esperaron por hacer realidad el sueño de la casa propia. También con esta asociación trabajamos en la entrega de títulos de propiedad y diferentes acciones que implican un mejoramiento progresivo en la calidad de vida de muchas personas”, agregó.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="50a447d68946ac64769edfc7fa662f02" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/ricardo-colombi-admitio-que-tiene.html">			<content><![CDATA[El gobernador correntino dijo que “en marzo, muchas provincias están pensando en emitir bonos para hacer frente a las obligaciones del Estado”, y agregó que “estamos a un paso de volver al 2001”. "Estamos al límite, no podemos adoptar ninguna medida salarial más sin revisar la cuestión de fondo, que le corresponde a la Nación", sostuvo Colombi. Al referirse a la posible emisión de dinero provincial reconoció: "Lo tenemos planificado, tenemos analizada la cuestión y llegado el momento estamos en condiciones de poder hacerlo". "Si la Nación no entiende y no comprende cuál es la cuestión de fondo, creo que en marzo muchas Provincias argentinas están pensando seriamente en emitir bonos para hacer frente a las obligaciones del Estado", advirtió. El radical Colombi afirmó que cuando el lunes último se entrevistó con el jefe de Gabinete Jorge Capitanich le dijo que "a este ritmo las provincias argentinas estamos a un paso de volver al año 2000 y 2001, cuando empezamos a emitir bonos provinciales para hacer frente a los obligaciones fundamentales del Estado", recordó. Colombi durante su primer mandato como gobernador entre 2001 y 2005 dispuso sacar de circulación los Certificados de Cancelación de Obligaciones de Corrientes (CeCaCor), que habían sido emitidos por la intervención federal que lo precedió y que había ordenado el entonces presidente Fernando De la Rúa. El mandatario correntino planteó a Capitanich la necesidad de una nueva refinanciación de la deuda provincial y una serie de acreencias que la Nación mantiene con Corrientes. "No podemos aguantar esta situación y más cuando la Nación se está quedando con casi el 77 o 78 por ciento de los recursos. No hay ninguna Provincia que sea viable con esta situación", consideró. "Las Provincias argentinas a este ritmo no tendríamos otra salida" que la emisión de cuasimonedas, acotó.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="34128a02c0278280c6f70fff82e6a61a" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/saenz-pena-la-policia-desalojo.html">			<content><![CDATA[Pasado el mediodía de hoy efectivos de la Policía del Chaco desalojaron la ruta 16 en la ciudad de Sáenz Peña la que estaba siendo ocupada con varios manifestantes. Tres protestas se produjeron en la Ruta 16 las cuales impedían el libre tránsito vehicular. Una de ellas estaba encabezada por Graciela Lezama del Movimiento Barrios de Pie que reclamaba el pago de becas, la segunda liderada por los productores de Federación Agraria de Tres Isletas y la tercera, un movimiento social de aborígenes que llego a la ruta pasadas las 10 de la mañana. Los indígenas reclamaban la construcción de viviendas para la comunidad en el barrio Nala. Este ultimo movimiento que decidió permanecer en la ruta con corte por tiempo indeterminado fue desalojado por la policía pasadas la hora 13:00 Hubo corridas, discusiones y enfrentamientos. La policía utilizó agua, gases lacrimógenos y balas de posta de goma para dispersar a los manifestantes que insistían en permanecer en la ruta. En la redada fue demorada una persona, mientras el Grupo de Infantería de la Policía de la Provincia siguió avanzando para liberar la ruta. Los policías tuvieron que soportar que los manifestantes los enfrente con piedras y botellas de vidrio. A los pocos minutos consiguieron que los más de 30 aborígenes se dispersaran. DIRIGENTE "AGITADOR" Llamó la atención la presencia del dirigente peronista saenzpeñense Miguel Rodich, que "agitaba" a los manifestantes para que se enfrentaran con la policía. Lo hacía desde un automóvil impidiendo también el avance de las fuerzas de seguridad. LOS PRODUCTORES ABANDONARON LA RUTA La tercera protesta estaba encabezada por los productores de Federación Agraria de Tres Isletas quienes desde las 11:00 aproximadamente cortaron el tránsito vehicular sobre la ruta 16 a la altura del Parque Industrial. En ese lugar esperaron a la policía y las fuerzas de coche. Al arribar los uniformados, desalojaron sin inconvenientes la ruta para apostarse a la vera de la misma en inmediaciones a Colonia Rivadavia y luego de una asamblea decidir qué hacer.Diarioterritorio]]></content>
		</document>
		<document id="111ad155830c59cdf5b4863b7cbf5ec7" url="http://diarioterritorio.blogspot.com/2013/12/se-anuncia-un-acuerdo-de-precios-sobre.html">			<content><![CDATA[El gobierno nacional y representantes del sector privado anunciarán mañana un acuerdo de precios para una canasta de 120 productos que regirá entre el 1 de enero y el 31 de marzo. Según informaron fuentes oficiales, el pacto abarcará unos 180 precios dado que algunas compañías pondrán a disposición del público productos de diferentes calidades. El gobierno cerró este acuerdo durante una serie de reuniones que mantuvo en los últimos días con representantes de la Asociación de Supermercados Unidos (ASU), de la Cámara Argentina de Supermercados (CAS) y de la Federación Argentina de Supermercados y Autoservicios (FASA). Asimismo, durante la semana próxima se intentará ampliar la oferta sumando a los denominados "supermercados de proximidad" en este caso con una canasta de 125 productos también con precios acordados. El gobierno aplicará un esquema que involucrará a fabricantes, proveedores y expendedores para de esta forma garantizar el cumplimiento del convenio. "No es un congelamiento de precios, es una política de administración de precios flexible que mediante revisiones periódicas incorporará las variaciones justificadas de costos o los cambios objetivos en las condiciones de abastecimiento", aclaró Costa durante su última reunión con empresarios. Asimismo, desde Economía aclararon que pese a la existencia de este convenio, seguirán monitoreando la evolución de los otros precios para que evitar que las empresas compensen rentabilidad. Fuentes del sector privado afirmaron que lo que se acordó es "realista y cumplible".Diarioterritorio]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>