<author id="412ad59eb8500a90242b6a39d4c35c9f" url="vo96.blogspot.com.ar" feed="http://vo96.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="b4171621a222dc4eec6e0cbde247c713" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/ante-el-fervor-y-miles-de-fieles-el.html">			<content><![CDATA[Un gran movimiento de fieles se desplegó desde las primeras horas de hoy en la localidad cordobesa de Villa Cura Brochero y sus alrededores, para participar de la ceremonia oficial de beatificación del `cura gaucho´ José Gabriel el Rosario Brochero, que comenzó cerca de las 9.40. La ceremonia fue presidida por el enviado del Vaticano, cardenal Angelo Amato, prefecto para la Congregación de las Causas de los Santos, quien inició el acto con la lectura de un mensaje del Papa Francisco. Para la celebración, se montó un escenario de 40 por 20 metros, en un predio de 11 hectáreas con capacidad para unas 200 mil personas, y siete pantallas gigantes para que el público pueda seguir la misa. El lugar elegido, donde se levanta el monumento al Sagrado Corazón de Jesús (llamado por algunos el "Cristo blanco"), está a 700 metros de la plaza de Villa Cura Brochero. Desde las primeras horas del día, hubo momentos de oración, música, videos y referencias a la vida y obra del Cura Gaucho. Antes de las 10 de la mañana comenzó la misa de beatificación, a la que también asistieron un centenar de obispos y 1.200 sacerdotes. Estuvieron presentes además familiares del Cura Brochero; y el pequeño Nicolás, el niño que recibió la gracia del milagro por el que Brochero fue beatificado. También participaron del acto el gobernador de Córdoba, José Manuel de la Sota, y el presidente de la Cámara de Diputados de la nación, Julián Domínguez. "Hoy recibimos el llamado a ser peregrinos comprometidos con nuestro pueblo en este tiempo de fe en la Argentina", destacó Dominguez. Desde Roma, Francisco envió también a su maestro de ceremonias, el sacerdote argentino Guillermo Karcher, cuya imagen, sosteniendo el micrófono en el balcón vaticano el día de la elección Jorge Bergoglio como Papa, dio la vuelta el mundo. En entrevista, Karcher transmitió el mensaje que le dio Bergoglio al despedirlo en Roma: "Dáles un cariño muy grande a todos los serranos, a los cordobeses, a los argentinos, y que sea éste un momento privilegiado, de mucha Gracia para todos, para la Patria, que sientan que yo estoy presente con todo mi sentimiento y mi corazón y los acompaño". Quién fue José Gabriel del Rosario Brochero nació en 1840 en las Sierras Chicas de Córdoba. Se ordenó sacerdote en 1862 (Seminario Mayor de Córdoba). En 1869 asumió el Curato de San Alberto. Debía pastorear a unos 10.000 habitantes dispersos en las Sierras, sin caminos ni escuelas, y en un estado de gran indigencia material y moral. Su misión la desarrolló a lomo de mula. Fue incansable en el rescate de las almas de una población serrana muy pobre, aislada y olvidada, y librada al estrago del alcoholismo y la violencia. Llevaba a los fieles hasta Córdoba para practicar los Ejercicios Espirituales ignacianos, viajando 200 km a 2.000 metros de altura por caminos muy difíciles. El cura Brochero, como se lo conoce popularmente, dejó una huella imborrable en el bello paisaje de Traslasierra: con la ayuda de sus "ovejas", construyó caminos, escuelas, capillas, oficinas de correos y una Casa de Ejercicios espirituales en la Villa del Tránsito, hoy llamada Villa Cura Brochero en su honor. Murió en 1914, leproso y ciego. Su tarea dejó una impronta definitiva en esa región, al punto que la veneración a su figura empezó muy poco después de su muerte. Como dijo el sacerdote jesuita Julio Merediz, vicepostulador de la causa de beatificación del cura gaucho, "a Brochero el pueblo siempre lo consideró santo". En efecto, la religiosidad popular, esa que Jorge Bergoglio tanto aprecia, como lo dejó asentado en el documento de Aparecida (2007), no esperó el papelerío para venerar al cura Brochero. Pero, a partir del sábado, su culto será oficial y tendrá un día para su fiesta en el santoral de la Iglesia Católica. El anuncio de la fecha lo hará el cardenal Amato durante la ceremonia. El milagro Vicente Montenegro, el neurocirujano que atendió a Nicolás, el niño cuya milagrosa salvación se atribuye a Brochero y por la cual será beatificado, dijo: "Debo aclarar que no soy la persona indicada para hablar de milagro, pero sí estoy convencido que el paciente tuvo una mejoría asombrosa, que superó las expectativas que tenía". Nicolás, que hoy tiene casi 14 años (los cumplirá en octubre), sufrió un grave accidente automovilístico cuando tenía 11 meses. Su abuelo murió y su madre y su abuela sufrieron heridas. Su padre, el único que salió ileso, le hizo respiración boca a boca y le pidió a Brochero que le salvara la vida. Sobrevivió, pero los estudios clínicos decían que Nicolás no podría volver a ver, escuchar, hablar ni caminar. "El diagnóstico de vida vegetativa nos entró por un oído y nos salió por el otro. Nosotros sabíamos que Nicolás se iba a recuperar", dijo Sandra, la madre de Nicolás. Y Osvaldo, su padre, recordó: "En ese momento de desesperación, cuando veía que la vida de Nicolás se apagaba, yo estaba convencido de que el cura Brochero lo iba a salvar". El santoral argentino El cura brochero será el séptimo beato argentino. Los otros seis son María Cabanillas, María Ludovica de Angelis, Nazaria Ignacia March Mesa (nacida en España, pero que desarrolló su obra en nuestro país), Artémides Zatti, Laura Vicuña y Ceferino Namuncurá. El único santo argentino es Héctor Valdivieso Sáez (también llamado San Benito de Jesús), un religioso del Instituto de los Hermanos de las Escuelas Cristianas, ejecutado durante la Revolución de Asturias, una revuelta minera previa a la Guerra Civil Española. Valdivielso Sáez había nacido en Buenos Aires en 1910 y fue fusilado junto a presos políticos. Fue canonizado el 21 de noviembre de 1999 por Juan Pablo II.]]></content>
		</document>
		<document id="73641e4a673cfe2a9d35d9d1c9ed9071" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/cristina-la-politica-no-debe-ser-una.html">			<content><![CDATA[La presidente Cristina Kirchner sostuvo que "la política no debe ser una cuestión de amigo-enemigo" en la última entrevista brindada después de cuatro años, y emitida hoy por la Televisión Pública. Durante un mano a mano con el periodista Hernán Brienza, de los cuales pudieron verse los primeros 30 minutos, la mandataria se refirió a la deuda externa - "necesito dólares pagar la deuda que no contraje"- y se quejó de los acreedores internacionales que se niegan a entrar al canje y mantienen un litigio judicial con el país. "El disciplinamiento a través de la deuda también se da a través del comercio internacional donde se acusa a países de proteccionistas", indicó al comentar la posición que llevó a la última cumbre del G-20. Por otro lado, la jefa de Estado aseguró que existe "una construcción mediática que el poder es el poder político, pero en realidad es el poder político es el que menos poder tienen". "Del 100% del poder, el poder político representa el 40%", afirmó. Consultada sobre la identidad del kirchnerismo, se excusó: "Es como querer explicar que es el peronismo". "El kirchnerismo es difícil de explicar, tiene que ver con una generacion que aparece en una Argentina dada vuelta", agregó. Tras defender su gestión y la de su marido, la jefa de Estado indicó que no entiende la política como una "cuestión de amigo-enemigo". "Es un concepto militar", dijo. Y añadió: "Yo no considero a alguien con el que no acuerdo como enemigo".]]></content>
		</document>
		<document id="c0ecc6e04a46effa4800d0cce8f6c836" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/desde-egipto-2011-sudan-provoca-la.html">			<content><![CDATA[La empresa de inteligencia en la web Renesys confirma los reportes que indicaban que el servicio de internet en Sudán fue cortado. De confirmarse que se trata de una medida gubernamental, sería "el corte de internet más grande dirigido por un gobierno desde el de Egipto en enero de 2011". Así lo indicó Doug Madory, de Renesys, en declaraciones que cita Washington Post. Este medio también indica que si bien los cortes masivos en Sudán no son nuevos, en la mayoría de las ocasiones previas no podían ser atribuidos a medidas de origen político sino a cuestiones técnicas. Sin embargo, esta es la segunda vez en los últimos tres meses que sucede un corte similar, en ambos casos con fuertes sospechas de haber sido una medida dirigida. "Desde un punto de vista técnico, el hecho que (el corte) afecte a múltiples proveedores a la vez es consistente con una acción coordinada", señala Madory, quien de todos modos advierte que "es imposible decir solo con los datos de conectividad si esto fue dirigido por el Gobierno o una falla técnica catastrófica". Los disturbios sociales en Sudán han provocado ya dos muertes, con choques entre fuerzas oficialistas que lanzan gases lacrimógenos contra manifestantes, quienes han incendiado un destacamento policial. La crisis económica provocada en buena parte por la separación de Sudán de Sur en 2011, región donde se encuentran los pozos petroleros más grandes de la región, dejó en aprietos al norte del país. Los forzosos recortes generaron entonces descontento popular y disturbios, ante los cuales el presidente Omar al-Bashir -que gobierna desde 1989 tras un golpe de Estado militar y es requerido por la Corte Penal Internacional acusado de masacres masivas- se encuentra acorralado.]]></content>
		</document>
		<document id="6c19fd71dfb476e3886d6107588b7e71" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/el-oro-nazi-que-es-el-mayor-secreto.html">			<content><![CDATA[Es la noticia que en la actualidad concita mayor interés en la opinión pública en Alemania y a la que diarios y televisión de ese país le dedican una gran cobertura, más todavía que a las repercusiones por la demoledora victoria de la canciller Angela Merkel en las elecciones del domingo. Se trata del misterio de una antigua partitura musical, que a la manera de un thriller de Dan Brown, encerraría la clave que podría conducir a un tesoro del tirano Adolf Hitler, que se creía perdido para siempre tras su suicidio en 1945. Según el músico y cineasta holandés Leon Giesen, quien junto a un grupo de buscadores de tesoros se encuentra excavando la ciudad de Mittenwald, en la región de Baviera, en búsqueda de ese botín, la partitura de una marcha militar del compositor Gottfried Federleinen escondía las coordenadas del lugar exacto en el que había sido enterrado el supuesto tesoro nazi, compuesto de oro mayormente arrebatado a disidentes políticos y al pueblo judío. De acuerdo a la leyenda, en los últimos días de Hitler, durante la invasión aliada a Berlín, su secretario personal Martin Bormann escribió sobre la partitura una serie de letras y cifras que combinadas suponían un código que indicaría la locación del tesoro. Varias décadas después, dichos documentos fueron a parar en las manos del periodista holandés Karl Hammer Kaatee, quien por años intentó, sin suerte, descifrarlo. A fines del 2012 decidió publicar en internet las partituras, con la esperanza que alguien pudiese tener éxito. Hace unas semanas, Giessen anunció que había resuelto el misterio, y se puso manos a la obra para desenterrar el botín. En opinión del artista holandés, la partitura apuntaba a un punto exacto de la localidad de Mittenwald. Para Giessen, una frase añadida en la que se lee "Wo Matthias die Saiten Streichelt" ("donde Matthias acariciaba las cuerdas"), alude al pueblo en cuestión, ya que uno de los más famosos residentes fue el famoso luthier Matthias Klotz. Además, y siempre de acuerdo a la hipótesis del artista holandés, la partitura esconde un diagrama de las vías de tren que atraviesan la ciudad en los años 40, y la frase Enden der Tanz ("finaliza la danza") indicaría que el tesoso se encuentra enterrado cuando se termina la vía. Los medios alemanes informan que pese a haber realizado tres perforaciones, Giessen aún no ha dado con el tesoro, pero apuntan que se encuentra confiado en un reciente descubrimiento en el subsuelo. "Los geólogos afirman haber encontrado una anomalía, un cuerpo extraño", dijo entusiasmado al semanario Der Spiegel, aunque todavía restan varias semanas para saber si los buscadores de tesoros tendrán éxito con la misión que tiene en vilo a Alemania.]]></content>
		</document>
		<document id="2d02e5e2df8a1da1c32988ed814bc238" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/el-sobreseimiento-de-las-hijas-de-jaime.html">			<content><![CDATA[Las tres hijas de Ricardo Jaime vieron cómo cambió sus vidas desde que su padre fue quien repartió millonarios subsidios al transporte y decidía quiénes se quedaban con la obra pública de los ferrocarriles o qué rutas podían volar las empresas aéreas. Les fue bien. Una vivía en Brasil y otras en Córdoba. Les fue bien. Crecieron sus patrimonios y conocieron destinos lejanos que no tenían la suerte de conocer antes que su padre fuera funcionario del Gobierno Nacional. En la investigación por enriquecimiento ilícito que se le sigue a Julieta, Romina y Gimena Jaime están imputadas como "testaferros" de su padre. Es que se sospecha que parte del dinero que Jaime consiguió de manera ilegal se tradujo en el incremento del patrimonio de sus hijas. Porque estaban imputadas como "personas interpuestas" para el enriquecimiento de Jaime, el ex funcionario pidió que fueran sobreseídas. Y si no lograba este primer propósito, Jaime solicitó que se las considerara como encubridoras de sus actividades. Un peritaje contable oficial determinó que ni Jaime ni sus familiares directos y otros testaferros podían justificar su enriquecimiento. De las tres hijas de Jaime, Gimena es la que salió mejor parada del estudio contable. En tanto Romina y Julieta tienen inconvenientes para demostrar cómo fue su evolución patrimonial. El juez federal Sebastián Casanello, a cargo de la investigación, rechazó el pedido de sobreseimiento que hizo el ex secretario de Transporte de la Nación. Casanello señaló que aún no se puede sobreseer a las hijas de Jaime. Todavía no fueron llamadas a declarar en indagatoria, hecho que solicitó el fiscal Carlos Rívolo en seis ocasiones a los dos jueces que alternaron en expediente. Desde 2008 a 2012 el caso estuvo en manos de Norberto Oyarbide y desde octubre del año pasado es Casanello quien maneja el caso. Según se pudo confirmar en fuentes judiciales, Casanello citó para tomarles declaración a los dos peritos oficiales que hicieron el estudio contable que arrojó el resultado adverso para Jaime. Tendrán que presentarse el perito de la Corte Hécrtor Roccatagliata y Eleonora Feser, la contadora que colaboraba con la fiscalía de Rívolo. El juez quiere obtener precisiones sobre cuestiones que en el frío texto del peritaje no quedaron muy claras. Casanello también solicitó que se actualice la cantidad de bienes que están a nombre de Jaime y sus familiares. El caso por enriquecimiento ilícito ha ingresado en la fase final. Llegará el turno de la indagatoria para el ex funcionario, sus hijas, su hermano Daniel su ex esposa Silvia Reyss y las hijas de ella, y hasta su ex suegra, María Filomena Pfaffen quien también está sospechada de ser testaferro de quien fuera conocido como "el señor de los subsidios".]]></content>
		</document>
		<document id="8e8e627d0c7fdf8cc06246c7fcb6b2d8" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/en-las-escalas-del-monotributo-el.html">			<content><![CDATA[En el marco del diálogo social con empresarios y sindicalistas, el titular de AFIP, Ricardo Echegaray, anunció un cambio general en los límites de facturación de todas las escalas del monotributo. La modificación impositiva alcanzará a más de 2 millones de personas, de las cuales 740 mil poseen una relación laboral de dependencia adicional. A modo de ejemplo, Echegaray informó que las personas categorizadas dentro del rubro prestación de servicios tendrán un límite de facturación anual de 400 mil pesos (hasta hoy era de 200.000). Y en el caso de los servicios por venta de bienes muebles, el límite será de 600 mil pesos (antes era de 300.000). "El nuevo régimen comienza a regir desde el 1 de septiembre. Y como la facturación termina el 30, los que tienen que recategorizarse pueden usar estos nuevos parámetros", explicó. Ante empresarios y sindicalistas que asistieron a la Casa Rosada, el titular del organismo recaudador explicó que "la medida alcanza a una cantidad importante de contribuyentes, 2.250.338 personas, que están bajo el régimen de monotributo". Del total, el director de la AFIP remarcó que poco más de un millón y medio son "monotributistas puros" y "740 mil están en relación de dependencia y forman parte del sistema de trabajo registrado". Se explicó además que quienes superan los límites máximos de facturación o los parámetros de metros cuadrados utilizados o energía consumida (que se mantienen sin cambios tal como regían hasta ahora), deben pasarse al régimen de Autónomos. Del acto participaron el presidente de la Cámara Argentina de la Construcción (CAC), Gustavo Weiss; el vicepresidente de la Cámara de Comercio (CAC), Eduardo Eurnekián; el titular de la Asociación de Bancos de la Argentina (Adeba), Jorge Brito, y el vicepresidente de la UIA, José Urtubey. También estuvieron presentes el titular de la CGT oficialista, Antonio Caló; Omar Viviani, de los taxistas; Ricardo Pignanelli, de SMATA; y José Luis Lingeri, de Obras Sanitarias, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="2601624831f74903dff84121986c330a" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/hoy-se-define-la-situacion-judicial-de.html">			<content><![CDATA[Finalmente, los Tribunales de Morón fueron escenario de la audiencia judicial que definirá el futuro del sacerdote Julio César Grassi. Su defensa presentó a primera hora de la mañana un pedido de recusación para que los tres jueces del Tribunal Oral 1 de Morón se aparten del caso y no se realice el encuentro. Sin embargo, el tribunal rechazó los escritos de recusación y nulidad presentados por la defensa de Grassi, y el encuentro entre las partes tuvo lugar. Tras las declaraciones de los interesados, la audiencia concluyó y los magistrados anunciaron que a las 19 darán su veredicto. En ese momento se sabrá si Grassi continúa en libertad o si será detenido. En primer termino tomaron la palabra el fiscal Alejando Varela y los abogados Sergio Piris y Juan Pablo Gallego. Todos reiteraron el pedido de "inmediata detención" del sacerdote, argumentando que existe "peligro de fuga" y que además incumplió las normas que se le habían establecido al ser condenado a cambio de su libertad. "Debo decir con la confianza que me merecen estos jueces, que siento vergüenza ante la sociedad, vergüenza que continúe libre por delitos por los que fue condenado. Para la sociedad, parece que estamos dando una imagen que tenemos miedo. Se lo ha dejado vivir enfrente de donde se cometieron los hechos", afirmó Varela al momento de tomar la palabra. Por su parte, Piris, abogado de la víctima, aseguró: "Es un abusador de menores. Confirmado por el máximo tribunal de la Provincia de Buenos Aires. Este es un caso en que está vulnerado el principio de igualdad. ¿Cuántas personas condenadas a 15 años de prisión están libres?". Además, agregó: "Los pedófilos como Grassi tienen que estar en una cárcel común. Basta de privilegios. Señores jueces, tienen que estar a la altura de las circunstancias, como es el caso que nos ocupa. Piensen en la víctima, que no pudo cerrar este capítulo negro en su vida". Luego, habló Grassi. El sacerdote replicó las acusaciones, sostuvo que la causa en su contra "fue armada" e hizo un paralelo con el caso Candela. "¿Quién mató a Candela? Nadie. Armaron una causa igual que la que me armaron a mí", señaló Grassi al respecto. "No tengo ninguna cuenta bancaria, es mentira que me disfracé de Papa Noel (para entrar a la fundación), siempre cumplí estrictamente las medidas. El fiscal quiere engañar a ustedes y a la sociedad", agregó el sacerdote. Sobre la acusación de pedofilia también mencionada por los abogados, afirmó: "El que me llama pedófilo, que se haga cargo de eso. Lo dice la pericia, no tengo los rasgos de un abusador sexual. Se lo van introduciendo a la sociedad como si fueran verdades". La semana pasada, la Suprema Corte bonaerense confirmó una pena de 15 años contra Grassi por abuso sexual. Tras el fallo, la Cámara de Casación ratificó una orden de detención en su contra. Ahora, el Tribunal Oral 1 deberá definir cuándo se realizará la aprehensión del imputado. De confirmarse la prisión, una nueva polémica llegará al expediente. Es que el letrado aseguró que de acuerdo a los cálculos de la defensa "la pena ya está agotada", porque los últimos meses en los que Grassi estuvo con una libertad especial deben contarse como parte del cumplimiento de la condena.]]></content>
		</document>
		<document id="4f973a3ef86d81933d5b99f59c08c89c" url="http://vo96.blogspot.com/2013/09/la-fiscal-hablo-de-la-declaracion-de.html">			<content><![CDATA["Dijo muy convencido la frase. Hasta me dio lástima, se me llenaron los ojos de lágrimas", contó por primera vez la fiscal Paula Asaro, la encargada de tomarle declaración como testigo al portero Jorge Mangeri, el principal acusado de asesinar a la joven Ángeles Rawson. En una entrevista con el sitio Fiscales.gob.ar, la letrada recordó: "La noche que vino a declarar no me miraba a los ojos". "Creo que fue mejor que lo interrogara una mujer, se sintió invadido muchísimo más en lo que había hecho", agregó. "En la televisión ya daban por culpable al padrastro", señala, en referencia a Sergio Opatowski. No obstante ello, carecía de elementos de prueba serios que lo comprometieran.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>