<author id="43407c4c8a5873dbb20e199a868a3fbf" url="despertarenelplata.blogspot.com" feed="http://despertarenelplata.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="cd9781aeb1d584d0968b9ac7f3fa1021" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/06/28-de-junio-de-2007-divisin.html">			<content><![CDATA[Se habrá imaginado Adam Smith, mientras escribía "Las riquezas de las naciones" (para los amigos) que un día, un Argentino iba a utilizar utensilios típicos de la China, para cocinar una comida mezcla de China, Española, Sudamericana y vaya uno a saber qué más? En un solo plato, utensilios chinos, ingredientes de vaya uno a saber dónde, mano de obra Argentina, métodos Chinos y Europeos, cuchara de madera Gesellina ...... larga vida a los Chinos por el gran WOK y a la globalización por traerlo a mi cocina !!!]]></content>
		</document>
		<document id="869fa781f267d6204c213b400abdc5e0" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/07/13-de-julio-de-2007-el-que-madruga.html">			<content><![CDATA[... saca las mejores fotos.Arriba bien tempranito, y a agarrar la cámara. Hoy es día para bloguear.Saqué una foto tocando la configuración de la cámara a mi gusto, la otra con el automático.Tocando las opciones, se pueden sacar fotos más que interesantes.]]></content>
		</document>
		<document id="eaa9bee84f65635dc02323a9e0eaedce" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/07/9-de-julio-de-2007-nieve-en-el-plata.html">			<content><![CDATA[Creer o reventar...9 de Julio, feriado, mucho frío... de repente, la Nieve!!! Sí, nieve en la Ciudad de Buenos Airescomo en 1918!!..Con Figarilla salimos a ver la nieve a la calle, que no se amontona, sino que se derrite.Un día histórico. Una entrada histórica para el blog...EDIT: Volvió a nevar sobre la tarde noche. Volvimos a salir con Figarilla. Aquí las imágenes:]]></content>
		</document>
		<document id="ab765cc884c1a8d71d690780d00366e1" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/07/crisis-energtica.html">			<content><![CDATA[Estoy monotemático en mis blogs. Pero esta vez no me voy a referir a la crisis energética de la nación, sino a la del blog.Resulta que en la mudanza perdí el cargador de las pilas para la cámara. Y como me pasa con muchas cosas, cuando estoy cerca de algún lugar donde podría comprar uno nuevo, me olvido.Cualquier persona que posea una cámara digital sabe lo que las mismas hacen sudar a las pilas comunes.Es hora que vaya a comprar un nuevo cargador. Con esta crisis, no se puede bloggear.]]></content>
		</document>
		<document id="ae4c96a93d5ca8738d7a48467d128bc9" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/09/sin-cmara.html">			<content><![CDATA[Lamentablemente la cámara se fue de viaje....No sólo de viaje se fue, se fue sin el dueño!!!Pero bueno, esperemos que esté cumpliendo con hidalguía su función... Mientras tanto les dejo un par de videos muy graciosos que estuve viendo en YouTube:¿Qué es más gracioso, la propaganda/joda de Anaflex, oo el video original del tema?Argentina es un país muy generoso. ¿Lo sabrán los integrantes de la banda Europe?En la "maldita" década de los '90, además de la Feshari, de María Julia, etc... , pasaban cosas como esta:Menos mal que ya entramos en los '00s (¿?).]]></content>
		</document>
		<document id="3a4c3bdc25269217f132ccdf6b511ed2" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/12/barrio-chino.html">			<content><![CDATA[Hace poco fuimos con Figarilla al "Barrio Chino" en Belgrano. Compramos algunas cosas para cocinar, aderezos, etc. Entre las cosas que compramos, compramos un set de palillos chinos realmente muy bonito. Desde entonces, cada vez que cocinamos algo oriental (o parecido) aprovecho para practicar cómo utilizar los palillos. Voy a paso lento, salpicando comida para todos lados, pero de a poco, le voy tomando la mano.Tenemos también hace un tiempo, visitantes todas las mañanas. Se refrescan en algún lado, y se vienen a secar a la ventana del vecino.Me despido, con un atardecer rosa.]]></content>
		</document>
		<document id="27c2b2bba7e279c7c18f9edabe10d8cc" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/12/pequeos-placeres-de-la-vida-i.html">			<content><![CDATA[Nada como esos pequeños placeres que nos da la vida.En esta primera entrega, la manteca derretida en las tostadas.]]></content>
		</document>
		<document id="79841184bb34a5c075d350e3aed2de6" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2007/12/web-20-cambio-climtico-y-pueblos.html">			<content><![CDATA[El CEO de este blog y el asesor de imagen del mismo, el gran Chapulin, se reunieron hoy para delinear la nueva estrategia del blog, y aprovechar así la sinergia de la web 2.0.Estuvimos leyendo sitios y sitios que nos hablan de las bondades de la web 2.0, de los problemas acaecidos por el cambio climático que afecta el planeta, y que a los aborígenes ya no se les dice así sino que ahora se los llama "pueblos originarios".Decidimos dar un giro de 520º la orientación del blog, haciéndolo muchísimo más 2.0 (con lo que esperamos cuadruplicar los ingresos, y atraer a los inversores ángeles o a los joint ventures -en realidad con atraer a Adrián Ventura o a su primo Ace Ventura nos conformamos-), preocupándonos muchísimo más del medio ambiente de la mano de Al Gore, y sobre todo recordando de alguna forma a los pueblos originarios.Empezamos por realizar las transformaciones a 2.0. En principio, con Figarilla armamos el arbol de navidad, que enseguida vimos era demasiado 1.0:Con la ayuda de un grupo de científicos del IPCC (organismo de la UN que estudia el cambio climático), decidimos añadirle un poco de AJAX, montarlo en un hosting dedicado, y agregarle una red social para aumentar la sinergia. El resultado es fantástico. Hete aquí un arbol navideño muy 2.0:Luego fuimos a los lagos de Palermo, que según nos comentaron, desde el inicio del cambio climático está muy 1.0. Los inversores salen corriendo. No tiene oportunidades en este mundo de redes sociales, progresismo y pueblos originarios.He aquí el perro de Figarilla, triste por los efectos del cambio climático, y falto del cariño otrora otorgado por los pueblos originarios:Con un poco de Twitter, Flickr y Facebook, logramos un perro mucho más 2.0, con conciencia del cambio climático y sobre todas las cosas, muy originario:Hemos descubierto que con la ayuda del IPCC del cambio climático, los pueblos originarios y las oportunidades de la web 2.0, Palermo es más 2.0 que nunca, luciendo frondoso, plural, transversal, progresista y digno de los tiempos de concertación social:Por este medio queremos asegurarles que no olvidaremos a los lectores iniciales del blog, ahora que somos un sitio con conciencia social, progresista, plural, gay friendly, amigo de los pueblos originarios, anticapitalista, rodeado de joint ventures, con conciencia social, ganancias socialmente aceptadas, sindicalista, con políticas fuertes de responsabilidad social, pero sobre todas las cosas, muy, pero muy 2.0.]]></content>
		</document>
		<document id="a416b14adef21759b22fd4f58cc4577c" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2008/01/descanso.html">			<content><![CDATA[Cierro el blog hasta el 01 de Febrero.Hasta la vuelta.]]></content>
		</document>
		<document id="a93557f04d8ff6704a4e717eddfc3369" url="http://despertarenelplata.blogspot.com/2008/01/pequeos-placeres-de-la-vida-ii.html">			<content><![CDATA[No es el aroma a café recién hecho, uno de los más sabrosos de todos los aromas?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>