<author id="442a24d8574a7e4f0350e1de58109115" url="tecno-moda.blogspot.com.ar" feed="http://tecno-moda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="146508b5d641ee33191fd49444589e29" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/adolfo-dominguez-propone-para-agasajar.html">			<content><![CDATA[Adolfo Dominguez Propone para agasajar a los hombres en Navidad su última fragancia inspirada en la fuerza y pureza de la naturaleza.Un mar de Bambúes. Un océano de color verde y de aromas, situado en el inmenso bosque de Anji en China inspira el nuevo perfume masculino de ADOLFO DOMINGUEZ. Los símbolos de esta planta fresca y potente bastan para resumir a la perfección su carácter y su personalidad.ADOLFO DOMINGUEZ ha extraído con gran sabiduría el espíritu ancestral del Bambú, descubriendo una esencia natural y exótica, expresión de la vitalidad y la fuerza de la naturaleza.Una brisa recorre un lejano bosque y se carga de esencias para dar luz a una obra refinada y muy masculina. La frescura, la fuerza y el equilibrio del Bambú se celebran en total armonía. Un fluido océano de energías toma vida en BAMBÚ.LA FRAGANCIALa esencia de Bambú es Amaderada Verde Semi – Oriental.Las notas de salida se componen de acordes frutados verdes y acordes de bambú que se logran gracias a la utilización de una secreta molécula de savia de bambú, aislada por investigadores japoneses. El oriente devela sus misterios a través de las propiedades milenarias del bambú.Las notas medias, basadas en las especias de cardamomo y nuez moscada, otorgando el equilibrio y la armonía propios del espíritu de estas tierras.En el fondo, el carácter masculino de la fragancia surge gracias al cuero y al musc, mientras el predominio de la nota semi-oriental y el ámbar aportan sensualidad a la composición olfativa.Descubrir y transcribir lo más fielmente posible los secretos olfativos contenidos en la madre naturaleza, es la principal fuente de inspiración cotidiana y artística del diseñador Adolfo Domínguez. Para este moderno alquimista de la naturaleza, un reto logrado con éxito:BAMBÚ su nueva fragancia masculina.Precios:EDT 120ml + After Shave + Gel de ducha perfumado $252]]></content>
		</document>
		<document id="ae0e26c1ac7f3a57e1621b2df5a7b0fc" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/andre-latour-presenta-su-nueva.html">			<content><![CDATA[Andre Latour Presenta su nueva tendencia de Maquillaje Primavera/Verano“Summer Love”, inspirada en la frescura de las flores y los amores de verano.Con una paleta compuesta por colores suaves que realzan la naturalidad de la piel, otorgando un rostro luminoso y sin imperfecciones.Para los ojos, colores intensos como el azul francia y el aquamarine que combinados con verdes y rosados destacan una mirada insinuante y femenina. Para los labios la gama va desde el durazno para las mas románticas hasta el fucsia para las más atrevidas.La mujer Summer Love enamora con su encanto, frescura y femenina.Lápiz Labial HumectanteNutre y humecta los labios, logrando un color duradero. Su textura cremosa, permite total cobertura, brindando sensaciones de suavidad y confort.Precio público sugerido: $ 63.-Esmalte + Calcio para Uñas HipoalergénicoLínea de esmaltes formulada a base de calcio, fortalece y preserva la estructura de las uñas, brindando una amplia variedad de colores y brillos. Su composición, libre de tolueno y formaldehidos, es ideal para pieles sensibles.Dermatológicamente testeado.Precio público sugerido: $ 59.-Top Coat para UñasAyuda a extender la duración y el brillo de su esmalte, protegiéndolo del saltado, del sol y del desgaste diario.El Top Coat puede aplicarse como última capa sobre el esmalte de uñas formando una película protectora o para dar brillo en la uña natural.Uñas fuertes, brillantes y resistentes.Dermatológicamente testeado.Precio público sugerido: $ 59.-Corrector de Imperfecciones High Definition HipoalergénicoEl corrector HD disimula las imperfecciones, ojeras y manchas dejando un acabado suave y de máxima cobertura. Su fórmula de última generación contiene partículas microfinas de silicona que dan un aspecto uniforme y radiante en alta definición. Excelente deslizamiento y fijación.Precio público sugerido: $ 79.-Sombra Compacta Mono HipoalergénicaCon complejo microencapsulado de siliconas, vitamina E y filtro solar.Sombra compacta desarrollada sobre una exclusiva base hipoalergénica. Con vitamina E, filtro solar (anti radicales libres) y complejo microencapsulado de siliconas, protege y suaviza la delicada piel de los parpados, fijando el color y manteniendo el maquillaje intacto durante todo el día. Para su correcto demaquillado usar el gel demaquillante ojos y labios Demaq Express de Andre Latour.Precio público sugerido: $ 69.-Maquillaje BB CreamMaquillaje y Tratamiento en un solo paso.El maquillaje BB (Beauty Balm o Blemish Balm) es un bálsamo de última generación que humecta, ilumina y tensa el contorno facial y como base de maquillaje, contiene pigmentos de última tecnología que aportan color, emparejan el tono y dan luz al color natural de la piel. De textura liviana, aporta un efecto refrescante inmediato y de largo plazo, cubre las arrugas, oculta manchas y corrige imperfecciones. Su activo principal Photoderm Patagonia® de acción anti- oxidante, previene el fotoenvejecimiento, protege el colágeno de la piel y favorece a la elasticidad de la dermis.Indicaciones de uso: Sobre su tratamiento cosmético habitual aplique BB Cream cada vez que lo considere necesario. Al ser maquillaje y tratamiento de belleza en un solo paso, se recomienda la aplicación reiterada dado que cada vez que se aplique sus beneficios se intensifican.Precio público sugerido: $ 135.-Tonalizador Compacto HipoalergénicoSu textura suave y sedosa, cubre la piel en forma homogénea, brindando un tono uniforme y libre de excesos de brillo.Ideal su aplicación con brocha sobre la piel previamente hidratada, o como tonalizador resaltando pómulos y mejillas.Precio público sugerido: $ 105.-Brillo Labial HumectanteSu formulación efecto ultra brillo, permite su aplicación solo o sobre el lápiz labial, brindando confort y suavidad al instante.Sensación de volumen y protección, color larga duración para tus labios.Precio público sugerido: $ 59.-Lápiz Delineador de Ojos - CrayónPrecio público sugerido: $ 65.-Sombra Compacta Dúo HipoalergénicaCon complejo microencapsulado de siliconas, vitamina E y filtro solar.Sombra compacta desarrollada sobre una exclusiva base hipoalergénica. Con Vitamina E, Filtro Solar (antirradicales libres) y Complejo Microencapsulado de Siliconas, protege y suaviza la delicada piel de los párpados, fijando el color y manteniendo el maquillaje intacto durante todo el día.Para su correcto demaquillado usar el gel demaquillante Ojos & Labios Demaq Express de Andre Latour.Precio público sugerido: $ 99.-Regalo por compraPor la compra de 4 productos de la Línea Summer Love, llevate 1 Loción Termal Hipoalergénica sin Alcohol x 60 ml.]]></content>
		</document>
		<document id="415a48b4b08d562fb34aa69ac2fa6dbd" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/avon-te-presenta-su-nueva-linea-ideal.html">			<content><![CDATA[Revela una piel divinaAVON te presenta su nueva línea IDEAL FACE, renovada por completo y con nuevas tecnologías para lograr una cobertura perfecta y revelar una piel divina.INNOVACIÓN IDEAL FACELa nueva tecnología INVISIBLEND en el rediseño de la línea de rostro Ideal Face, con pigmentos de diferentes formas y tamaños, suavizan la luz logrando cobertura perfecta e invisible desde todos los ángulos. Se adaptan al tono de la piel, mejorando su apariencia. Fórmula sedosa que no obstruye los poros.BENEFICIOSOtorga Acabado Perfecto Fórmula Invisible Look 100% NaturalNo obstruye los poros FPS 15 Nuevos TonosLauren Andersen, Global Make up advisor de AVON, te acerca sus tips de verano para revelar un rostro perfecto:Usá el polvo compacto para quitar el brillo del rostro. No te olvides de aplicarlo también en el cuello.Los tonos rosas del rubor son ideales para dar frescura.Si buscas lucir una piel radiante y natural, no dejes de usar la base líquida con FPS 15 de acuerdo a tu tono de la piel. Aplicala sobre el rostro con los dedos o una pequeña esponja esparciendo desde el centro del rostro hacia fuera, luego de haber hidratado y tonificado la piel previamente.IDEAL FACE esta compuesta por:-Ideal Face Base Líquida cobertura perfecta con FPS 15. 5 tonos. PRECIO: $149,99.--Ideal Face Polvo Compacto. Textura ligera y sedosa. Cobertura perfecta. 4 tonos. PRECIO: $119,99.--Ideal Face Base, Corrector y Polvo en un solo producto. Maquillaje en crema para rostro con FPS 15. 5 tonos. PRECIO: $129,99.--Ideal Face Corrector Facial en Barra. Cubre círculos oscuros alrededor de los ojos y otras imperfecciones. 3 tonos. PRECIO: $59,99.--Ideal Face Rubor. Corrige los contornos y volúmenes. Realza el maquillaje. 4 tonos. PRECIO: $119,99.-Visitá www.avon.com.ar   Seguinos en www.facebook.com/AvonArgentina]]></content>
		</document>
		<document id="3f28df9234b991d34680b92c90f00d88" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/calvin-klein-watches-te-propone.html">			<content><![CDATA[CK Calvin Klein propone para Navidad sus líneas contemporáneas y elegantes.Con el lema “Menos es Mas”, CK presenta sus relojes tan delicados que parecen piezas de joyería. Los nuevos modelos contienen un diseño sofisticado y delicado.La Línea Agile de CK propone relojes que presentan una historia revolucionaria en los relojes de pulsera. Compuesto por dos cables delicadamente pulidos, equipados con un broche muy bien cerrado que nos da una pieza de joyería al mismo tiempo. Caja de acero inoxidable pulido o PVD dorado encierra las líneas puras del reloj. Resistente al agua hasta 30mt.-$2195-$2195-$2895CK Air propone un diseño aerodinámico que crea la forma de una gota, una pulsera fina y femenina disponible en acero inoxidable pulido o en PVD pulido oro. CK Air es una pieza atemporal de joyería, el reloj se abre fácilmente mediante un pulsador en el brazalete. Resistente al agua hasta 30mt.$2795CALVIN KLEIN SE PUEDE RESUMIR EN TRES PALABRAS:BELLEZA – ESTILO - ACCESIBILIDADCK Calvin Klein WatchAl mejor estilo de New York, Calvin Klein siempre está marcando tendencia. Una marca sumamente fashion, que constantemente está cambiando y va a la par de las exigencias del momento. Se crea la pauta y cada año se demuestra con los lanzamientos de sus relojes.Calvin Klein es una de las marcas más vanguardistas y más galardonadas en el mundo de la moda.Los relojes Calvin Klein se basan, no solo en los innovadores diseños, sino también en el concepto “Swiss made” o hecho en Suiza, brindándole un valor agregado sin precedentes en la relojería de moda. Swiss made (hecho en Suiza) simboliza los más altos estándares de calidad y fabricación de la manufactura Suiza. Piezas fabricadas con los mejores materiales y procesos de acabado que garantizan durabilidad.Calvin Klein está dirigido no solo a un sector o una edad específica, hay piezas para todos los gustos, edades y ocasiones. Va desde personas fashion, hasta las más clásicas.]]></content>
		</document>
		<document id="584df3ac4f95349f0db9a03c0390b42c" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/coleccion-de-grasse-de-loccitane.html">			<content><![CDATA[Esta colección propone fragancias únicas, especiales para cada personalidad…dulces, florales y frutales. Esta línea presenta también geles de ducha, leches corporales y jabones en juego con cada una de las fragancias:•Jazmín y Bergamota•Magnolia y Mora•Vainilla y Narciso•Té Verde y Naranja AmargaEAU DE TOILETTE JAZMIN & BERGAMOTA 75ml $589.30 PARA UNA MUJER DELICADA Y SENSUAL"Como un baile grácil y sensual, la eau de toilette Jazmín & Bergamota es una fragancia delicada como una flor que se abre con la luz del alba.La eau de toilette asocia varios absolutos del Mediterráneo y revela las variadas facetas de la flor de jazmín. Las notas de corazón de jazmín y de hojas de limón se mezclan con las notas afrutadas de la bergamota y de la mandarina. Un fondo de sándalo y de cedro completan la fragancia.La eau de toilette Jazmín & Bergamota forma parte de la Colección de Grasse, ciudad en la Provenza. Localizada en el Mediterráneo, Grasse es famosa por ser la ""capital mundial del perfume"", ya que en sus campos se cultivan flores locales y es una plataforma comercial de ingredientes preciados de allende los mares para crear esencias perfumadas.Para alargar la intensidad y la duración de la fragancia, aplicar la leche corporal perfumada Jazmín & Bergamota."LECHE CORPORAL JAZMIN & BERGAMOTA 75ml $216.10Ideal para un uso cotidiano, esta leche corporal hidrata la piel y la deja suave y flexible. Deja la piel delicadamente perfumada con notas de jazmín de Grasse y de Egipto y aceite esencial de bergamota de Italia.GEL DE DUCHA JAZMIN & BERGAMOTA 175ml $155.80Este gel de ducha hace una espuma generosa y limpia la piel con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas de jazmín de Grasse y de Egipto y aceite esencial de bergamota de Italia.JABON JAZMIN & BERGAMOTA 125gr $82.20Este jabón perfumado hace una espuma generosa al contacto con el agua y tiene una textura cremosa que limpia con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas de jazmín de Grasse y de Egipto y aceite esencial de bergamota de Italia.EAU DE TOILETTE MAGNOLIA & MORA 75ml $589.30PARA UNA MUJER MISTERIOSA Y ATRACTIVA"La eau de toilette Magnolia & Mora es la unión de flores y frutos, que seduce con su estela cautivadora y misteriosa.Este perfume empieza con notas de bergamota y una infusión de mora del sur de Francia. El corazón afrutado de esta fragancia se revela con el aceite esencial de magnolia de Extremo Oriente y notas de rosa. Un fondo de pachuli y de musgo dibujan la estela de esta fragancia misteriosa y chipre.La eau de toilette Magnolia & Mora forma parte de la Colección de Grasse, ciudad en la Provenza. Localizada en el Mediterráneo, Grasse es famosa por ser la ""capital mundial del perfume"", ya que en sus campos se cultivan flores locales y es una plataforma comercial de ingredientes preciados de allende los mares para crear esencias perfumadas.Para alargar la intensidad y la duración de la fragancia, aplicar la leche corporal perfumada Magnolia & Mora."LECHE CORPORAL MAGNOLIA & MORA 175ml $216.10Ideal para un uso cotidiano, esta leche corporal hidrata la piel y la deja suave y flexible. Deja la piel delicadamente perfumada con notas de aceite esencial de magnolia de Extremo Oriente y de infusión de mora del sur de Francia.GEL DE DUCHA MAGNOLIA & MORA 175ml $155.80Este gel de ducha hace una espuma generosa y limpia la piel con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas de aceite esencial de magnolia de Extremo Oriente y de infusión de mora del sur de Francia.JABON MAGNOLIA & MORA 125gr $82.20Este jabón perfumado hace una espuma generosa al contacto con agua y tiene una textura cremosa que limpia con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas cautivadoras y misteriosas del aceite esencial de magnolia de Extremo Oriente y de infusión de mora del Sur de Francia.EAU DE TOILETTE TE VERDE & NARANJA AMARGA 75ml $589.30PARA UNA MUJER SENSIBLE Y FRESCA"La eau de toilette Té Verde & Naranja Amarga evoca el frescor de las siestas durante los días calurosos del verano.Este perfume empieza con notas revitalizantes de la naranja amarga, con aceites esenciales del Mediterráneo. Las notas hespérides aciduladas evolucionan hacia un corazón de té verde, que viene de un extracto de Japón. Una asociación de cedro, tomillo y almizcle forma el fondo de esta fragancia fresca y cítrica.La eau de toilette Té Verde & Naranja Amarga forma parte de la Colección de Grasse, ciudad en la Provenza. Localizada en el Mediterráneo, Grasse es famosa por ser la ""capital mundial del perfume"", ya que en sus campos se cultivan flores locales y es una plataforma comercial de ingredientes preciados de allende los mares para crear esencias perfumadas.Para alargar la intensidad y la duración de la fragancia, aplicar la leche corporal perfumada Té Verde & Naranja Amarga."LECHE CORPORAL TE VERDE & NARANJA AMARGA 175ml $216.10Ideal para un uso cotidiano, esta leche corporal hidrata la piel y la deja suave y flexible. Deja la piel delicadamente perfumada con notas frescas y cítricas, asociando extracto de té verde de Japón y aceite esencial del Mediterráneo.GEL DE DUCHA TE VERDE & NARANJA AMARGA 175ml $155.80Este gel de ducha hace una espuma generosa y limpia la piel con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas frescas y cítricas, asociando extracto de té verde de Japón y aceite esencial de naranja amarga del Mediterráneo.JABON TE VERDE & NARANJA AMARGA 125gr $82.20Este jabón perfumado hace una espuma generosa al contacto con agua y tiene una textura cremosa que limpia con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas frescas y cítricas, asociando extracto de té verde de Japón y aceite esencial del Mediterráneo.EAU DE TOILETTE VAINILLA & NARCISO 75ml $589.30PARA UNA MUJER APASIONADA E INTENSA"La eau de toilette Vainilla & Narciso ofrece un viaje perfumado que revela un calor suave y la riqueza de estas tierras.La eau de toilette empieza de manera discreta con notas de salida sutiles de grosella negra y de bergamota, luego esta fragancia revela un corazón floral y especiado sublimada con un absoluto de narciso de Francia. Un fondo de vainilla dibuja una estela gracias al absoluto de vainilla de Madagascar.La eau de toilette Vainilla & Narciso forma parte de la Colección de Grasse, ciudad en la Provenza. Localizada en el Mediterráneo, Grasse es famosa por ser la ""capital mundial del perfume"", ya que en sus campos se cultivan flores locales y es una plataforma comercial de ingredientes preciados allende los mares para crear esencias perfumadas.Para alargar la intensidad y la duración de la fragancia, aplicar la leche corporal perfumada Vainilla & Narciso."LECHE CORPORAL VAINILLA & NARCISO 175ml $216.10Ideal para un uso cotidiano, esta leche corporal hidrata la piel y la deja suave y flexible. Deja la piel delicadamente perfumada con notas cálidas y florales de los absolutos vainilla de Madagascar y de narciso de Francia.GEL DE DUCHA VAINILLA & NARCISO 175ml $155.80Este gel de ducha hace una espuma generosa y limpia la piel con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas cálidas y florales que asocian absolutos de vainilla de Madagascar y de narciso de Francia.JABON VAINILLA & NARCISO 125gr $82.20Este jabón perfumado hace una espuma generosa al contacto con el agua y tiene una textura cremosa que limpia con suavidad. Deja la piel delicadamente perfumada con notas cálidas y florales de los absolutos de vainilla de Madagascar y de narciso de Francia.Nuestras Boutiques L'Occitane Argentina:•Av Santa Fe 2914•Vuelta Obligado 1802•Galerías Pacífico: Florida 737•Uruguay 1137•Unicenter: Paraná 3745•Paseo Alcorta: Salguero 3172•Tortugas Open Mall Km. 36,5 Ramal Pilar PanamericanaTe invitamos a navegar por nuestra página web y Facebook en:www.loccitane.com.arhttp://www.facebook.com/LOccitaneArgentina]]></content>
		</document>
		<document id="e0ade47d75fb82154fe49549db60cad" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/flor-ventura-en-estetica-buenos-aires.html">			<content><![CDATA[La modelo Florencia Ventura de la agencia de Leandro Rud realizó por segundo año consecutivo la campaña para Estética Buenos Aires, un reconocido centro especializado en cirugía plástica y tratamientos de medicina estética integrales, ubicado en Belgrano. Por su perfil fresco y natural, fue elegida para representar un perfecto equilibrio entre salud, belleza e identidad personal. Esta campaña se suma a la recientemente realizada por su colega María Susini.Sobre Estética Buenos AiresEstética Buenos Aires es un centro médico especializado en cirugía plástica y tratamientos de medicina estética integrales. Ubicado en el barrio de Belgrano y bajo la dirección del médico cirujano Martín Moyano Bradley, cuenta con un staff de especialistas reconocidos por su amplia trayectoria en el sector.Desde 2008, en Estética Buenos Aires se realizan cirugías de tratamiento ambulatorio con el menor grado de invasividad posible para minimizar los riesgos de salud y con el objetivo de que los pacientes puedan reintegrarse rápidamente a su vida cotidiana.En lo que respecta a cirugías, en el centro médico se efectúa: aumento, reducción y levantamiento mamario, lipoescultura, dermolipectomía y mini-dermolipectomía abdominal, rinoplastia, aumento de glúteos, entre otros; y en lo que se refiere a tratamientos no quirúrgicos, se realiza: aplicación de toxina botulínica (bótox) y de rellenos, plasma rico, ultracavitación, depilación laser, radiofrecuencia corporal, mesoterapia, masajes, etc.Estética Buenos Aires dispone de equipos de tecnología avanzada, brinda un entorno de seguridad en todos sus tratamientos y se caracteriza además por ofrecer asesoramiento personalizado adaptado a la necesidad de cada paciente con el fin de lograr un equilibrio entre belleza e identidad personal.Historia de Estética Buenos AiresEn 2005, el médico cirujano Martín Moyano Bradley se asoció con los doctores Pedro Busleiman y Fernanda Bornaz, ambos especialistas en cirugía plástica y reconstructiva, y durante dos años atendieron en un consultorio ubicado en la Ciudad Autónoma de Buenos Aires para luego trabajar en la clínica en la actualmente ejercen y cumplir así su sueño de poseer un centro especializado en estética con quirófanos equipados para las prácticas de su especialidad.]]></content>
		</document>
		<document id="70cb5a41958b9a4c2dec9b44dd05631d" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/implantes-y-reconstruccion-para-mujeres.html">			<content><![CDATA[IMPLANTES Y RECONSTRUCCIÓN PARA MUJERES QUE HAYAN PADECIDO CÁNCER DE MAMAPor el Dr. Leonardo ImbrianoMédico Ginecólogo y Cirujano EstéticoMN 109601www.drimbriano.comDurante todo el mes de octubre, alrededor del mundo se realizarón acciones para poder difundir y prevenir el cáncer de mama. La ciencia ofrece nuevas respuestas contra esta enfermedad y el desarrollo de nuevas tecnologías ha permitido un gran avance en cuanto a “reconstrucciones e implantes mamarios”.El desarrollo de nuevas técnicas y materiales médicos posibilitan al cirujano crear una mama similar en forma, textura y características a la mama no operada. La cirugía se realiza bajo la perspectiva de recrear una mama de aspecto natural, incluyendo la areola y el pezón, rellenar el hueco y la deformidad que queda en el tórax, restaurando la imagen corporal, mejorando la calidad de vida y proporcionado satisfacción a la paciente.Tan pronto como una mujer es diagnosticada de cáncer de mama, ésta debe informarse sobre las posibilidades de reconstrucción. El cirujano que realiza la mastectomía, el oncólogo y el cirujano que realizará la reconstrucción deben trabajar en equipo para desarrollar la mejor estrategia que confluya en la excelencia del resultado. Tras evaluar el estado general de la paciente, le informará las opciones más apropiadas para su edad, salud, características físicas, anatómicas y expectativas de futuro.CUANDO EL PROBLEMA ES NO TENER MAMACasi todas las mujeres mastectomizadas (a las que se les haya extirpado la mama) pueden, desde el punto de vista médico, ser candidatas para una reconstrucción mamaria. Cuando la mama se reconstruye durante el mismo procedimiento de la mastectomía (técnica denominada reconstrucción inmediata), la paciente se despierta de la intervención con un contorno mamario adecuado, evitando la experiencia de verse con la mama amputada, por lo que el beneficio psicológico de esta técnica es claro.A veces la reconstrucción puede o debe posponerse por indicación médica, la cual se realizará en un tiempo posterior a la mastectomía. Esto dependerá del tiempo quirúrgico y habrá que tener en cuenta si existen problemas médicos asociados, como obesidad o hipertensión, que obligarán a diferir la reconstrucción.En cualquiera de los casos, lo importante es disponer de una información adecuada y clara sobre las posibilidades de reconstrucción antes de ser intervenida, para enfrentarse a la operación de la mejor forma preparada. Debe quedar claro que la reconstrucción no tiene efecto en la recurrencia de la enfermedad de la mama, ni interfiere con el tratamiento de quimioterapia o radioterapia, aún en el caso de recidiva (reaparición del tumor en el mismo órgano).Tampoco interfiere con los estudios posteriores que puedan ser necesarios en las revisiones. Si la mama ha sido reconstruida mediante implantes y el cirujano recomienda la realización de mamografías de control periódicas, deberá hacérselas en un centro radiológico con experiencia en el uso de técnicas radiológicas para prótesis.TÉCNICAS DE RECONSTRUCCIÓN MAMARIAExisten diversos tipos de cirugía para reconstruir la mama, su realización dependerá de cada caso clínico en particular:Técnicas de expansión cutánea: Consiste en expandir la piel para luego colocar una prótesis.Luego de la mastectomía, el cirujano coloca un “globo expansor” debajo de la piel y músculo del pecho. A través de un mecanismo de válvula enterrado bajo la piel, se introduce una solución de suero salino una vez a la semana, durante varias semanas, hasta rellenar el expansor, buscando la expansión de la piel del pecho. Una vez logrado el efecto deseado, se retira el expansor y se sustituye por una prótesis mamaria. Ambas intervenciones se realizan bajo anestesia general, con una estancia hospitalaria breve. Si la mama no mastectomizada es demasiado grande, demasiado pequeña o está muy caída, puede ser necesario reducirla, aumentarla o elevarla, a la vez que se reconstruye la otra, para conseguir un resultado simétrico en ambas mamas.Reconstrucción de la mama mediante prótesis: El pezón y la areola pueden reconstruirse en un segundo tiempo, mediante anestesia local y de manera ambulatoria. Las prótesis empleadas en este tipo de reconstrucción son de gel de silicona de alta cohesividad y es importante destacar que no se ha demostrado ninguna relación entre el cáncer de mama, su recidiva y el empleo de prótesis mamarias de silicona.Técnicas que emplean tejidos propios: Existen técnicas que emplean tejidos propios para crear una mama natural y consisten en la movilización o el trasplante de tejidos de otras zonas del cuerpo: como el abdomen, la espalda o las nalgas (técnica que se denomina autólogas).Estas técnicas son más complejas que las que emplean expansión cutánea, dejan más cicatriz y el período de recuperación es mayor que para la expansión y los implantes.Se realiza bajo anestesia general, con una estancia hospitalaria mayor, ya que conlleva mayor cantidad de riesgos quirúrgicos y postquirúrgicos.Es importante destacar que la decisión de la técnica de reconstrucción a realizar; ya sea mediata, inmediata, con expansor o autológa, será determinada por el cirujano reparador, en conjunto con la decisión de la paciente, dependiendo de cada caso en particular, y según el resultado a obtener. El resultado obtenido tras una reconstrucción mamaria es definitivo y permite hacer una vida absolutamente normal.En algunos casos la mama reconstruida puede tener algunas diferencias de simetría con la mama no intervenida, ya sea en su firmeza o contorno. Sin embargo, estas diferencias sólo suelen ser percibidas por la propia mujer, no siendo así por su pareja o entorno social.Para la inmensa mayoría de las pacientes mastectomizadas, la reconstrucción de la mama supone una mejoría de imagen absoluta, proporcionando una estabilidad psicológica, emocional y corporal que en muchas ocasiones se había perdido luego de la extirpación, volviendo a ver y a sentir un cuerpo completo.Acerca del Dr. Leonardo Imbriano:El Dr. Leonardo Imbriano es médico ginecólogo y especialista en cirugía estética ginecológica, egresado de la Universidad del Salvador (USAL). Es cirujano en la sección de Cirugía Plástica de la Clínica Santa Isabel, fue residente de Tocoginecología en Hospital General de Agudos Dr. Teodoro Álvarez-GCB. Lleva a cabo distintas actividades como docente y disertante en Congresos en el ámbito nacional e internacional. También ha presentado trabajos científicos de su especialidad y ha desarrollado técnicas de tratamientos para el área genital. Referente local en intervenciones de estética y salud genital, el Dr. Imbriano trabaja por un cambio de paradigma con respecto al abordaje de la sexualidad, salud y estética femenina.]]></content>
		</document>
		<document id="67ebba792e85ed6bd8e14f5a08e32ad2" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/lily-collins-nueva-embajadora-de-lancome.html">			<content><![CDATA[Lily Collins Nueva Embajadora de Lancôme La firma Lancôme se complace de anunciar el arribo de Lily Collins como lanueva embajadora de marca.La creciente estrella de Hollywood, Lily Collins divide su tiempo entre Inglaterra, su país de origen y Estados Unidos, donde actualmente reside. Europea y americana, nieta de una bailarina, Lilly fue criada en un mundo alentado a la curiosidad, búsqueda de talento artístico y sed de descubrimiento. Inició sus estudios en periodismo, luego de haber realizado un deslumbrante debut en The Blind Side con Sandra Bullock y en el 2009 en Mirror Mirror, acompañando a Julia Roberts, otra cara de Lancôme.Próximamente, estará en escena en el año 2014, en "Love, Rosie" una comediaromántica adaptada a la novela Where Rainbows End escrita por el autor Irlandés Cecelia Ahern. Con un espíritu libre, desenvuelta, vivaz y delicada belleza, Lily Collins- quien porta una singular semejanza con el icono Audrey Hepburn - traerá sutalento y frescura a Lancôme en Enero de 2014, empezando con la colección de Make Up " French Ballerine" para primavera. "Es un honor y un privilegio haber sido elegida para representar a la firma Lancôme. Siempre he admirado a la marca que posee esa apreciación única y distintiva por la belleza y la gracia y promueve la elegancia y resplandor. Me siento increíblemente afortunada de estar incluida entre las mujeres más aspiracionales para una de las prestigiosas marcas en el mundo. Es un verdadero sueño hecho realidad." Confesó Lily Collins. "Con su encanto, gracia, modernidad y forma de vivir, Lily Collins es la perfecta personificación del feminismo de acuerdo con Lancôme. Estamos encantados de empezar esta colaboración con Lilly, quien trae un renova dosentido de resplandor y juventud a Lancôme". Indica Francoise Lehmann, Gerente General de Lancôme Internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="c497a38bc0dbd22a5e6aab8a7b456a09" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/locas-por-la-plata-tiene-un-regalo-para.html">			<content><![CDATA[EN ESTAS FIESTAS, LOCAS POR LA PLATA TIENE UN REGALO PARA VOSEn Diciembre, Locas por la Plata, boutique virtual de accesorios en Plata 925, se anticipa a las Fiestas de fin de año regalando una pashmina en aquellas compras por $ 500 o más.Locas por la Plata es el sitio ideal para quienes quieren vivir una experiencia de usuario práctica, simple y segura. Los clientes encuentran en la web de Locas una variada colección de piezas en Plata 925, la comodidad de realizar compras desde su hogar y visitar el catálogo online cuantas veces lo deseen. Además del servicio de envíos a todo el país, una óptima relación calidad - precio y distintas opciones de pago.Locas por la Plata nace con el entusiasmo de incorporar a sus creaciones de estilos contemporáneos y confortables, la elegancia italiana diseñando piezas exclusivas en noble Plata 925. En sus versiones satinada o pulida, plata rosada, amarilla o rodinada en negro, también combinan hilos de seda, cuero, cristal y perlas, elementos que las hacen únicas. Una gran vidriera on line de anillos, aros, collares y dijes, y pulseras en Plata 925.Para mayor información: www.locasporlaplata.com]]></content>
		</document>
		<document id="c7118ea836530254cb8e6158d04dc5a4" url="http://tecno-moda.blogspot.com/2013/12/mala-mia-presenta-su-linea-especial.html">			<content><![CDATA[MALA MÍA, LANZA SU LÍNEA ESPECIAL NAVIDAD.SIGUIENDO LA TRADICIÓN DEL COLOR ROSA.SU PROPUESTA SE BASA EN UN “MIX DED ESTAMPAS”www.malamia.com.arLa colección de Navidad presenta opciones para todos los gustos: desde tangaless regulable, colaless, vedetinas hasta culottes. Los géneros son diversos: algodón con lycra liso y estampado con moños y puntillas al tono, microtul estampado y puntilla con detalle dorados. Como siempre, MALA MIA se destaca por sus estampas propias, esta vez con lunares de distintos tamaños, corazones y flores.Es una tradición muy antigua regalar a las mujeres bombachas de color rosa para la Nochebuena (24 de diciembre). De generación en generación, este rito ha pasado por todas las mujeres de la familia. En cuanto a las fechas, lo que queda claro es que hay que regalarla el 24 de diciembre. Respecto a cuándo estrenarla, hay dos posibilidades: algunas versiones se inclinan por el 25 de diciembre (y le asignan un sentido de fertilidad). En tanto, otras se inclinan por el 31 de diciembre y afirman que vestir algo nuevo para comenzar el año es adelanto de prosperidad y buena suerte.Más allá del mito, las versiones son muchas y también las ofertas. En esta época del año no faltan negocios de lencerías que ofrezcan variedades de marcas de ropa interior lanzando su propia línea de "bombachas rosa exclusivo Navidad". Está comprobado que cada año, en menos de un mes, se llega a vender miles de bombachas color rosa y nadie se niega a recibir el tradicional regalo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>