<author id="4443cb6ff69e2ea109ec3f0cb2a65c80" url="diariovillarino.blogspot.com.ar" feed="http://diariovillarino.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a50f86f3d59b54b99bfaa458f3a1dfcf" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2013/12/mas-cerca-del-foco.html">			<content><![CDATA[No es fácil definir cuál es, a esta altura de este lunes (30), la situación real respecto del reclamo por la falta de suministro de agua a Médanos y las posibilidades de solución, en el corto, mediano y largo plazo.Patricia Cobello hablando en Hilario Ascasubi,este lunes (30). Estará en la peatonal de Médanos. ¿Por qué estas tres etapas?. Porque seguramente, salvo que lo que se quiera es sembrar ilusiones a sabiendas que sólo son utopías, la definitiva normalidad sobre el tema irá llegando paso a paso.De todas maneras, en algo parece haberse avanzado. Y habrá que reconocer el mérito que debe adjudicarse a la manifestación (seria, responsable) del pasado sábado (28), en la peatonal de la ciudad cabecera del distrito. También a su correlato, como lo es la nueva convocatoria masiva para la jornada que está transcurriendo y más puntualmente para la hora 20, en el mismo paseo del centro medanense. Para ir por partes, merece puntualizarse que, en la mañana de este lunes (30), tal lo previsto, hubo reunión de comisión, en el Honorable Concejo Deliberante. Allí, los tres bloques coincidieron en un proyecto de resolución. De inmediato,  en sesión extraordinaria del cuerpo, se aprobó esa iniciativa, que va marcando, de alguna manera, el camino a seguir en lo inmediato. Entre las instancias a seguir una de las primeras será el viaje hacia La Platade una delegación que conformarán representantes de las bancadas parlamentarias; el presidente del cuerpo; y la intendente municipal. El objetivo será entrevistarse con el presidente de ABSA, Guillermo Scarcella, o incluso llegar hasta el propio despacho del gobernador, Daniel Scioli, urgiendo la presencia, en Médanos, de funcionarios bonaerenses que expliquen, en vivo y en directo a la población, las alternativas concretas que supongan compromiso provincial para arribar, de una vez por todas, a la solución reclamada. En el proyecto aprobado se incluyen otras mecánicas, como las de dirigirse a la Cámarade Diputados de la provincia; al Senado bonaerense; a los jefes de bloques de la Legislatura; e incluso a nivel del Congreso de la Nación, planteando la cruda situación por la que atraviesa Médanos. El HCD, según decreto de su presidente, Néstor Fabián Giambartolomei, se mantendrá en sesión permanente. Incluso, al recinto concurrió la jefa del gobierno comunal, doctora Patricia Cobello, de quien se aseguró la presencia en la concentración de este día. Las cosas parecen encaminadas... Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="f65b5164b566062f878fb82ee94c4549" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2013/12/piden-la-presencia-de-scioli-en-medanos.html">			<content><![CDATA[Para que asuma los compromisos que el problema del agua para Médanos exige. Daniel Scioli: piden su presencia.¿Llegará y traerá la solución?.Cuando ya está en ciernes, este lunes (30), la manifestación vecinal en la peatonal de Médanos (continuidad de la realizada el pasado sábado 28), tuvimos acceso al proyecto de resolución, aprobado por unanimidad por el Honorable Concejo Deliberante, pidiendo la presencia, en Médanos, del gobernador Daniel Scioli, para que tome conocimiento la problemática de la falta de provisión de agua a la ciudad cabecera del distrito; y para que asuma los compromisos que el grave caso requiere. También, al decreto de la presidencia del cuerpo legislativo, declarando al parlamento en sesión permanente.    INICIATIVA CONJUNTA“A causa de la gravísima situación que atraviesa la ciudad cabecera del Partido de Villarino (Médanos) los concejales presentes reunidos en comisión el día de la fecha, deciden convocar a sesión extraordinaria. El proyecto de resolución es presentado en forma conjunta por los bloques de Unión Cívica Radical, Acción por Villarino y Frente para La Victoria/ Partido Justicialista”.PROYECTO DE RESOLUCIÓN (APROBADO)ARTÍCULO 1º: Solicitar de manera “urgente” al señor gobernador de la provincia de Buenos Aires, don Daniel Scioli, por intermedio de la presidencia del Honorable Concejo Deliberante del Partido de Villarino, tenga a bien  concurrir al recinto del Honorable Concejo Deliberante del Partido de Villarino para conocer en forma directa por parte de las autoridades distritales, sociedades intermedias, ONG y vecinos en general, el gravísimo problema que se encuentran atravesando los vecinos de Médanos, a raíz de la falta de agua y de esa manera asumir los compromisos que considere pertinente para la solución definitiva.ARTÍCULO 2º: Convocar a los profesionales de UNS y de Aguas Bonaerense por intermedio de la presidencia del Honorable Concejo Deliberante del Partido de Villarino para que puedan concurrir a este recinto con el objeto de brindarnos un análisis del estudio de prospección subterránea para la búsqueda de fuentes de agua para la localidad de Médanos, ingresado a este cuerpo el día 8 de octubre de 2013.   Concurrencia a la asamblea de estelunes (30). (Foto de Pedro Stefanazzi)ARTÍCULO 3º: Solicitar al titular del OCABA llevar a cabo un monitoreo permanente y preciso, realizando las tareas de control en cuanto a la cantidad, calidad, y regularidad del servicio prestado por ABSA SA a la ciudad de Médanos.ARTÍCULO 4º: Solicitar al señor presidente de la empresa prestataria de servicio de agua corriente (ABSA SA), exima del pago de la tasa del servicio de agua a todos los habitantes de la ciudad de Médanos, hasta tanto no se garantice y proporcione el normal suministro a los hogares de la localidad cabecera del partido de Villarino.ARTÍCULO 5º: Solicitar a la señora intendenta de la Municipalidad de Villarino acompañar la invitación realizada desde el Honorable Concejo Deliberante de Villarino para que el señor gobernador de la provinciade Buenos Aires asista a una reunión en la ciudad de Médanos en el ámbito del Honorable Concejo Deliberante de Villarino con las autoridades, representantes de entidades intermedias y vecinos en general, escuchando directamente las necesidades y el grave problema que genera la falta de agua a los habitantes de la localidad y, de esa manera, asumir el compromiso que considere pertinente para la solución definitiva del problema planteado. Asimismo, requerir a la señora intendenta de la Municipalidadde Villarino se difunda diariamente a través del área correspondiente, información relacionada con esta problemática del agua en Médanos (avance de obras; caudal de agua aportado a la planta de ABSA SA de Médanos bajo las distintas formas; alertar sobre la posibilidad de cortes en algunos sectores de la población donde llega aunque sea de manera deficiente; y demás información que surja y sea de interés de la comunidad).   Médanos, Villarino, 30 de diciembre de 2013EL DECRETO DE LA PRESIDENCIA DELHCD             VISTO La gravedad de la situación que atraviesa la ciudad cabecera del distrito de Villarino, en relación a escasa o en algunos casos nula provisión de un servicio vital para la vida humana como es el agua potable.CONSIDERANDO El interés público del asunto y a los fines de dar la atención necesaria y el correspondiente tratamiento.El presidente del Honorable Concejo Deliberante de Villarino, dicta el siguiente decreto: ARTÍCULO 1º: Convóquese a este Honorable Concejo Deliberante, en sesión permanente, a los fines de atender, gestionar, y promover las respuestas necesarias que amerita la falta de agua potable en la ciudad cabecera del distrito de Villarino.ARTÍCULO 2º: Comuníquese, publíquese, regístrese, cumplido esto, archívese.DECRETO Nº 032/2013.Néstor F. Giambartolomei, presidente HCD Villarino. Carolina Aldunate, secretaria legislativa, HCD Villarino.                                                                                                       Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="535e0b507b71402d0e8be01197d03661" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2013/12/reivindicacion-para-luis-mario-antoniuk.html">			<content><![CDATA[“Nosotros no tenemos plata como vos para pagar el agua en bidones”. Así dijo un vecino, en la concentración del pasado sábado (28), dirigiéndose a Luis Mario Antoniuk.Luis Mario AntoniukLuis, secretario de Gobierno municipal, en otro momento de la asamblea, señaló: “estamos comprometidos con este tema”. La primera generalización -¿todos conocen cómo son las cuentas personales de Antoniuk?- aparece, cuanto menos, excesiva, si es que puede aceptarse ese término como definición. Por lo demás, ¿tener agua en bidones, le resuelve a alguien el problema de la falta de agua?. Seguramente que no, pues el uso del vital elemento excede el marco del “agua para tomar”, y tiene exigencias muy por encima de ese nivel. La expresión del “Paisano”, medanense como los manifestantes, puede tomarse desde distintos enfoques. Una “salida” frente a una grave dificultad de muy compleja solución o el sincero decir de alguien que está comprometido más allá del ejercicio de una función pública, cuando el poder de decisión no pasa –y la gente lo sabe o debe saberlo- por el gobierno comunal; y la urgencia de un reclamo por demás justo debe apuntar a otros niveles -¿ABSA y Scioli, acaso?- absolutamente responsables de un mal que viene desde décadas atrás. No sabemos –porque no andamos buscando conocer que grado de trascendencia da, cada quien, a los informes y comentarios de este blog, continuador de un medio que lleva décadas en el ejercicio de la función periodística- cual será el espíritu de Luis Mario Antoniuk respecto de lo que decimos.Sabemos, eso sí, que la condición de hombre de bien que le distingue, va mucho más allá de aquello que pueda manifestarse al compás de un clima caliente generado por una rémora que no puede ni debe tolerarse. Por si las moscas: cuando se hace manifiesto alarde de la franquicia de poder decir lo que se piensa, en pleno ejercicio de la democracia en que vivimos, hay que tener respeto por las opiniones de los demás. Vaya esto dirigido hacia quien se permitió eliminar algún link hacia este sitio, ubicado en el muro del reclamo por el agua. Eso es, también, una demostración de intolerancia.Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="7a6f0188b832b2aff9a766d06c3c71c1" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2013/12/se-colmo-la-paciencia.html">			<content><![CDATA[La "movida" por el agua en Médanos. A apenas seis horas faltantes para la terminación de un durísimo 2013, que fue un año electoral, la ciudad cabecera del distrito sigue inmersa en un problema que no es nuevo, porque es de antigua data.Sólo de puro memoriosos recordamos que -allá por 1987, esto es unos 26 años atrás, junto a dirigentes y representantes del gobierno de turno (era intendente Aroldo Primero Aparicio por entonces) participamos de un viaje a la ciudad de Buenos Aires con el propósito de interesar a funcionarios de aquella época en la solución de la tremenda dificultad que, en todo momento, significaba la escasez en la prestación del servicio de agua potable en la ciudad cabecera.Se nos hace presente, respecto de aquella alternativa, el recuerdo de don Luis Di Nucci, que tenía una muy particular visión de las cosas. Pero paralelamente, era, desde siempre, un luchador por esa causa.Al retorno, incluso, hubo una asamblea, en la que era por entonces la sede de la escuela secundaria, donde algún experto en la materia –el ingeniero Manuel Muradas, que había sido gerente de Aguas Corrientes Bahía Blanca- expuso sus conocimientos en la materia. Decir que la campaña, emprendida con no poco énfasis, tropezó con las piedras que siempre están en el camino, es poca cosa. Ya en aquella época, se hablaba del agua para riego y para consumo, que se traería del río Colorado, para abastecer no sólo ya a Médanos y Algarrobo, sino también a Bahía Blanca y a Punta Alta. ¡Pavada de proyección!, por cierto. Recordamos otras alternativas. Una que tenemos fijada en la memoria, ocurrió corriendo el 2005, con la venida a Médanos de técnicos israelíes, duchos en el tema por el aprovechamiento extremo que supo hacerse en su tierra. Estamos cerrando el 2013, decíamos, y la cosa está a fojas cero. Pero quizás, esta vez, se haya tomado “al toro por las astas”, porque la gente, simplemente y con  razón, no aguanta más y está harta de promesas incumplidas (¿de acuerdo Daniel Scioli?).Tras dos convocatorias masivas, con muy buena concurrencia, parece haberse decidido (de ambos lados: vecinos por un lado; gobierno por el otro) empezar a transitar el camino correcto: unir esfuerzos e ir a La Plata para exigir (no puede definirse de otra manera la actitud) que el gobernador “baje” a Médanos; sepa de una vez y para siempre, de primera “agua” (perdón por ponerla en el medio cuando no la hay), cómo es la cosa; y asuma, de inmediato, el compromiso de dar, ¡ya!, una solución. La paciencia colmada no admite otra vía. ¡Y está bien…!.Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="3c5fa203d283895218180ecc0fa0d2ff" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2013/12/una-delegacion-mixta-autoridades-y.html">			<content><![CDATA[Será recibida por funcionarios de la Gobernación y de ABSA, en torno al problema del agua para Médanos.Nuevamente la comunidad de Médanos, se volvió a acercar masivamente (se estiman unos 800 presentes) a la convocatoria en reclamo de una mejora en el servicio de agua potable para la ciudad, por parte de la empresa prestataria ABSA (Aguas Bonaerenses Sociedad Anónima). Este lunes (30), alrededor de la hora 20, y en el sector de la peatonal, comenzaron los discursos, siendo la primera oradora la intendenta de Villarino, doctora Patricia Cobello. La jefa comunal expuso su parte, como así también pudieron hacerlo (brindando sus diferentes visiones) vecinos y representantes de los poderes ejecutivo y legislativo del distrito. De ese conclave, surgieron diversos puntos a destacar, como el pedido para que el gobernador bonaerense, Daniel Scioli, se acerque a Médanos para brindar explicaciones a los vecinos, acompañado de autoridades de ABSA; el no pago de la boleta de agua , ya que según los concurrentes “no se puede pagar un servicio que no se brinda correctamente”; y que la posibilidad de acercar agua del Arroyo del Sauce Chico no es viable, teniendo en cuenta el poco caudal y la magra calidad del liquido elemento que fluye por allí.  Asimismo y en palabras de Néstor Sagripanti, quien es un conocido experto en la temática, se señaló, que hay posibilidades ciertas de encontrar agua en condiciones y cantidades cerca de Médanos, citando en este caso el surgente del Vivero Von Humboldt, situado en cercanías de la Laguna Chapalcó. Por otro lado, se vivieron momentos de tensión tras palabras de la jefa comunal hacia un vecino y desde ese momento, la doctora Cobello abandonó la manifestación. Más adelante, los ediles de las diferentes bancadas, junto a funcionarios gubernamentales (encabezados por la propia intendenta) y algunos concurrentes del público, se dirigieron hacia el recinto legislativo lugareño para tratar esta temática en una reunión extra. Entonces, se definió crear un comité de crisis (que volvería a reunirse –este lunes 31, desde las 8.30, en el Concejo Deliberante) conformado por la intendenta Cobello; funcionarios comunales; concejales de las tres bancadas; y tres miembros de la ciudadanía: el propio Sagripanti, Ariel Reinafé y Vicente Larreguy. Precisamente, en otro orden, esta delegación partirá hacia la ciudad de La Plata, el venidero viernes (3 de enero), en horas de la madrugada, puesto que sobre el mediodía serán recibidos por funcionarios de la Gobernación y de ABSA. Justamente, ese era otro de los pedidos de los asistentes a la manifestación. Finalmente, se determinó, en el HCD, la asistencia a aquellas personas que carezcan del servicio de agua potable en la comunidad. A tal fin, se definió que camiones municipales, se establezcan (a partir de este miércoles 31, sobre las 9, en los siguientes lugares: -Centro de Atención Primaria de la Salud (CAPS). -Centro de Educación Física Número 26 (Centro Municipal de Deportes). -Esquina de San Martín y Uriarte (Barrio Hospital).(Fuente informativa e imágenes: Pedro Stefanazzi)Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="bf6ce83d69b720fd40243310341989f8" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2014/01/absa-en-una-crisis-sin-precedentes.html">			<content><![CDATA[“Aguas Bonaerenses (ABSA) atraviesa una preocupante situación. Hace falta un plan estratégico en el sector. Hay una desesperante quietud técnica y de los recursos humanos disponibles”, afirmó el secretario del Sindicato de Obras Sanitarias de la provincia de Buenos Aires, Julio Castro, sobre la empresa que controla el gobierno provincial y que abastece de agua y cloacas a más de 100 localidades bonaerenses, ante la certera posibilidad de que la empresa padezca un recorte en el presupuesto.ABSA disimula “la paralización de equipos de bombeo por razones de uso en condiciones extremas, sin reposición por falta de reservas; la carencia de elementos de trabajo básicos por reparaciones; y la falta de capacidad operativa para mantener obras instalaciones”, dijo Castro. “Todo esto pone en franco riesgo la provisión de agua y el escurrimiento de cloacas en las áreas servidas, recortado el volumen de tratamiento de las aguas servidas y poniendo en riesgo de contaminación bacteriológica poblaciones marginales”, señaló.Castro expresó que hay una “quietud técnica y de los recursos humanos” para garantizar la provisión de agua. “Si se recorta el presupuesto en esta área, se paga con alteración social”, anticipó.Tras recordar que ABSA previó un presupuesto de 1042,92 millones que debe ser modificado por el aumento salarial de 67,5, Castro sostuvo que “no es posible” restar recursos “en cuestiones de tanta incidencia sanitaria, donde el gasto que no se realiza en la materia deberá ser sufragado con creces y con la consabida alteración social, en hospitales y otros servicios de atención medica”.Comentó que “varios organismos oficiales nacionales y provinciales adeudan a la compañía 160 millones por falta de pago del servicio” y que es “el accionista mayoritario” el que “debería integrar capital por un monto de 200,85 millones que hasta el momento no han sido aportados”.“Tampoco hay programas de financiamiento para nuevas obras de ampliación de redes de agua y cloacas, más allá de la total paralización de aquellas que estaban en ejecución. Todo esto pone de manifiesto un preocupante desconocimiento de los riesgos sanitarios a que son sometidas populosos barrios de diversas localidades”, recordó.“Nuestro sindicato tiene la obligación de alertar a las autoridades sobre la grave situación existente y los riesgos que corren millones de bonaerenses, que no sólo reciben un servicio precario y desnaturalizando la esencia sanitaria”, concluyó.Nota del editorLapidarias expresiones del dirigente sindical. Se producen cuando Médanos espera aportes de ABSA para la solución, en principio precaria, del afligente problema del suministro de agua. ¡Para tener muy en cuenta!. Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="194156bc96185ebc025f4f091667115b" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2014/01/accion-directa-del-municipio-frente.html">			<content><![CDATA[Patricia hizo el reconocimiento de los sectores dañados. Está en directo contacto con entes nacionales y provinciales. Se controlaron dos focos surgidos este domingo (12). Patricia hizo un reconocimientoaéreo de sectores dañados.“El Municipio de Villarino informa que, en relación a los incendios que azotaron en estos días la zona rural del distrito, la intendenta Patricia Cobello sobrevoló ayer (por el sábado 11), los campos afectados con el objetivo de poder cuantificar los daños provocados por el fuego. Se estima que son unas 76.000 las hectáreas afectadas”, dice un informe oficial dado a conocer por la Dirección de Comunicación y Medios de la comuna, en la tarde de este domingo (12). Añade que la mandataria se encuentra en vinculación y comunicación directa con la secretaria de Integración Nacional, María del Carmen Alarcón; con el director de Emergencia Agropecuaria del Ministerio de Agricultura, Ganadería y Pesca de la Nación, Julio César Haure; con el ministro de Asuntos Agrarios de la provincia de Buenos Aires,  licenciado Alejandro Rodríguez; con el director ejecutivo de la Agencia de Recaudación de Buenos Aires, doctor Iván Budassi; y con el director ejecutivo del Organismo Provincial para el Desarrollo Sostenible (OPDS), Hugo Bilbao, a fin de solicitar a los distintos estamentos de gobierno soluciones que sirvan para mitigar el actual cuadro de situación, a saber:Una vista de los sectores incendiados.1. Exención de impuestos rurales.2. Declaración de desastre agropecuario en las parcelas afectadas.3. Ayuda financiera del Estado Nacional, a través de la Jefatura de Gabinete de Ministros. 4. Crédito disponible en el Banco de la Provinciade Buenos Aires, a tasa subsidiada.5. Asistencia financiera para el relevamiento a realizar.Agrega que “asimismo, la Subsecretaría de Producción, dependiente de la Secretaría de Gobierno del Municipio de Villarino, se encuentra abocada junto a las Unidades de Gestión de Juan Cousté y  Chapalcó; las Asociaciones de Productores de Zona Norte; y Defensa Civil del Municipio, a cuantificar los daños y encaminar las acciones inmediatas para aliviar la frágil situación de los productores afectados”.Indica que por otra parte, este domingo (12),  por la tarde, se desarrollaba -en la sede de la Asociación de Productores Rurales de Villarino Sur, APROVIS- un encuentro con participación de la jefa comunal y parte de su gabinete junto a productores locales, para avanzar en la cuantificación del daño en la zona sur”.A partir de este lunes (13), se señala, “se concretará en la Oficina de Producción Municipal una reunión con todas las asociaciones de productores para definir las pautas de trabajo conjunto y el inicio del relevamiento formal de los campos afectados”.FOCOS CONTROLADOSA última hora de este domingo (12) se indicó -agradecemos la gentileza de Pedro Stefanazzi en ese sentido- que se controlaron los dos focos de incendio que se habían registrado. Uno, se sabe, en el campo de Ibarguren; y otro en el sector de Las Salinas. Focos de fuego en extinción.Las consultas, al cuerpo de bomberos y a gente de Chapalcó, permitieron saber, sobre las 20, que la amenaza de avance del siniestro se había disipado.   Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="b00a54632791a5730f48170648b05ad0" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2014/01/agua-compas-de-espera-de-noticias.html">			<content><![CDATA[Hay temas que dan para todo. Y el de la falta de agua para Médanos es claramente uno de ellos.Nobleza obliga: alguien nos dijo que durante el momento álgido del reclamo vecinal, hubo agua en las casas de la ciudad cabecera. Como para ilusionarse con el paliativo de 1,6 millones de litros diarios del vital elemento, traído por cisternas.A favor de una baja en el rigor termométrico, los vecinos pudieron “gozar” (como si eso tuviera que tomarse como un privilegio y no como un derecho prioritario) de ver salir agua por las canillas de sus domicilios.Sin embargo, aún con no más allá de 25 grados como término medio, ya volvió a faltar el preciado elemento.En tanto, por estas horas, los componentes del comité de crisis están regresando desde la capital de la provincia. Allí, supuestamente (si se cumplió lo previsto), deben haberse entrevistado, primero, con Guillermo Scarcella, el mandamás de ABSA, esto es la empresa proveedora del servicio (o no proveedora en este caso). Después, con Franco Laporta, que es secretario de Servicios Públicos bonaerense (¿no estará el ministro, quizás de vacaciones?).Para no quedar en espera, se nos ocurrió intentar que desde la central de ABSA se nos brindara información sobre aspectos de la reunión de los viajeros con Scarcella. Ilusos, claro, por pensar que, en algún lado, después de tantos días feriados o asuetos, al menos alguien de prensa estaría trabajando, el resultado fue negativo. Por e-mail, pudimos saber que la dirección de correo del área informativa, no es el correcto. Por teléfono, el indicado para ese servicio, daba señal de fax. Finalmente, desde el conmutador se nos dijo que “no hay nadie” (en prensa) y que llamáramos el lunes (por el 6). Así son las cosas en la era de las comunicaciones, en la que todo está resuelto sólo a un “click”. ¿Estamos en el 2014 o tenemos equivocado el calendario?. Ah, aún así, de puro optimistas, esperamos por alguien del comité de crisis. ¿”Bartolo”, sí, no mucho más?. Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="39bc8629d2c373424e56afc76613d507" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2014/01/agua-el-dia-d.html">			<content><![CDATA[El comité de crisis gestiona en La Plata: ¿reclamará con la dureza que corresponde?. ¿Habrá respuestas concretas?. Siguiendo la línea de las nuevas formas, le llamarían el “3E” o algo parecido. Lo cierto es que, este viernes (3), sobre el mediodía, los componentes del comité de crisis (por el tema de la provisión  de agua a Médanos), que encabeza la doctora Patricia Cobello, será recibido por Guillermo Scarcella (promesas incumplidas, siempre), que es el presidente de ABSA, o lo que es igual Aguas Bonaerenses SA.En la sede platense de esa empresa, funcionarios, ediles y vecinos -llegados por estas horas desde Médanos a la capital de la provincia- escucharán como “dibuja” el ejecutivo alguna solución a futuro en torno al álgido tema que mantiene en vilo a la población de la ciudad cabecera del distrito.Más tarde, según la poca o nula información brindada (pese a que eso figuraba en alguna prioridad tentativa de manejo del citado comité), los viajeros entrevistarán a Franco La Porta, que es el secretario de Servicios Públicos de la provincia. Se le explicará (¿es que no sabe nada de los que pasa?) acerca de la cuestión dominante en la escena distrital, cual es el duro problema que afecta, y no de ahora, a Médanos.Nada se ha dicho acerca del contacto con el gobernador, Daniel Scioli, cuya presencia en Médanos fue requerida (o al menos así debe haber ocurrido) tras un proyecto de resolución aprobado en el parlamente lugareño. Bueno sería que eso se cumpla por parte del mandatario; y que sin perder la calma, se reclame con dureza la definitiva solución.   En tanto, a través de las redes sociales,  cada quien ofrece su perspectiva respecto a eventuales camino para solucionar definitivamente la añeja rémora que agobia a Médanos, acrecentada en las épocas estivales. ¿Alguna alternativa es viable?. Sin respuesta.    Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="f62e0c3eed913d14d672a5f64cb9be51" url="http://diariovillarino.blogspot.com/2014/01/citarian-sergio-damiani-y-dario-cobello.html">			<content><![CDATA[El suceso violento de este lunes (6) y sus derivaciones. Intervendría Asuntos Legales del municipio.No cesan, al menos hasta lo que indican las redes sociales (tan útiles para las buenas acciones como para desarreglar un tanto aquello que pueda ser normal), las manifestaciones y los interrogantes sobre el lamentable suceso, violento por otra parte, ocurrido este lunes (6), en dependencias del Honorable Concejo Deliberante.Todos se interrogan –no pocos dejando entrever su complacencia por alguna derivación que el episodio pudiera tener- acerca de las razones que desencadenaron el entredicho primero y el “irse a las manos después”, en la oficina de la bancada del Frente para la Victoria del cuerpo legislativo. Algunos, por lo demás, dan cuenta que “hubo un segundo round”, con los mismos protagonistas, una rato después del primero, que puede haber sido producto de una no controlada “calentura” del momento.Aún así, no faltan quienes aseguran que esto tuvo su razón de ser en opiniones disímiles que se manifestaron en ocasión del viaje del comité de crisis, con más funcionarios del ejecutivo que acompañaron a la intendente Patricia Cobello a la reunión con las autoridades de la empresa ABSA, el pasado viernes (3), en La Plata.   Allí, según versiones oficiosas, Sergio Damiani, hasta hace poco presidente del cuerpo parlamentario, se habría sentido molesto por el carril en el que se desandaron las conversaciones; y alguna falta de respuesta concreta de parte de la compañía responsable de la prestación del servicio de agua a la ciudad cabecera del distrito.En esa ocasión, puntualizan desde ciertos corrillos, Patricia habría requerido de Damiani un cambio de actitud (la de disconformidad), algo que habría dejado abierta una cierta distancia. Están quienes vieron en ello la exteriorización de discrepancias que no son de ahora y que vendrían desde muy lejos, casi contemporáneas a la asunción de la doctora Cobello como jefa del gobierno municipal y con Damiani como primero en la orden de sucesión de la intendenta ante cualquier eventualidad.Otros, casi temerariamente, aducen que el conflicto de intereses tendría bastante que ver con la actual situación del municipio que, desde lo económico y financiero no atravesaría su mejor momento, acrecentado esto por el duro revés electoral del pasado 27 de octubre. Si es uno o es otro el fundamento –habladurías hay siempre en los mentideros- de la disputa que concluyó en un episodio reñido con las buenas costumbres, seguramente sólo podrá saberse con el paso del tiempo y no con la urgencia que demandan los usuarios de las redes sociales que, dicho sea de paso, no miden los alcances de sus dichos y que, incluso, involucran –según los favoritismos políticos de cada quien- al manejo que los medios (este diario digital incluido) hacen de la cuestión, demandando precisiones que nadie tiene al alcance de la mano por una u otra razón. En buen romance, cada uno critica desde aquello que indica su “corazoncito” partidario, adjudicando buenas y malas sin ton ni son.Quizás, los más cautos están un poco más en lo cierto y es que el gravísimo problema de la falta de agua en Médanos es un tema que está alejándose, al menos momentáneamente, del eje de la escena, lo cual no es para nada aconsejable.De tomas maneras, en lo que se considera como asunto prioritario (por la gravedad de los hechos acaecidos) tuvo entrada en el HCB un proyecto de resolución por el cual solicita se aclara el hecho sucedido este lunes (por el 6 de enero) en la sala del cuerpo parlamentario. La iniciativa, que suscriben los ediles Néstor Fabián Giambartolomei (presidente del concejo); Luciano Raúl Peretto y Laura Trelles, integrantes los tres de la bancada de la Unión Cívica Radical, alude, en su enunciación a “los hechos acontecidos, de características violentas, sucedidos el 6 de enero de 2013, en la sala del HCD de Villarino, durante la sesión de la comisión de crisis del agua”. En los considerandos se expresa:“Que el mismo se habría sucedido entre el concejal Sergio Damiani y el señor Darío Cobello (quien prima facie forma parte del Departamento Ejecutivo municipal)”. “Que conforme el relato de algunos presente, la misma tuvo características muy violentas, de índole física, que terminaron con prendas de vestir rotas y golpes de puño proferidos entre los intervinientes”. “Que como hombres de la democracia no podemos permitir que este tipo de hechos pase desapercibido en el transcurso del HCD, siendo los concejales y demás funcionarios públicos precisamente electos por la ciudadanía, para custodiar y hacer valer la ley”.“Que entendemos, mínimamente, este tipo de hechos debe ser repudiable públicamente y rechazado en todas sus formas por quienes creemos en el diálogo como herramienta de construcción y en la política como la instrumento para solucionar pacíficamente los conflictos”. En la parte resolutiva sugerida se manifiesta que “el Honorable Concejo Deliberante de la Municipalidad de Villarino, en sesión ordinaria”, sanciona el siguiente proyecto de resolución:  ARTÍCULO 1º: Cítese al concejal Sergio Damiani y al señor Darío Cobello, a la sede del HCD, en día y hora dispuesto por el presidente del HCD de Villarino, a fin de que describan oportunamente como se sucedieron los hechos que forman parte del fundamento de esta resolución.ARTÍCULO 2º: Solícítesele al Departamento Ejecutivo de la Municipalidad de Villarino informe si el señor Darío Cobello ostenta cargo alguno en la Municipalidad de Villarino y en su caso especifique cuál.ARTÍCULO 3º: Cuando se cuente con las actuaciones y diligencias ordenadas en los dos artículos anteriores, córrase vista a la Direcciónde Asuntos Legales de la Municipalidad de Villarino y a Asesoría General de Gobierno, a fin de que se expida en dictamen sobre las consecuencias estrictamente legales que podría tener el comportamiento imputado a ambos sujetos indicados en el artículo 1°.ARTÍCULO 4º: De forma.Hasta allí, lo que bien podría estimarse como el hecho dominante de la jornada de este martes (7), en el ámbito político del distrito.Hay quienes no pierden de vista que en pocas horas, este miércoles (8), estará en Médanos un enviado del SPAR, llegado desde La Plata, para abocarse al tema que debe ser esencial: resolver la crisis hídrica que afecta a la ciudad cabecera. Que el árbol (pugilato del lunes 6) no impida ver el bosque (¡agua!), sería lo deseable. ¿Podrá ser?.Escríbanos sobre este tema a: diariovillarino@yahoo.com.ar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>