<author id="45017d32fb42bb01d2addee83117cc2a" url="lacinerata.com.ar" feed="http://www.blogger.com/feeds/6430559382402149466/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ac1db1fd88214a0080b79b39402911da" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/11/bella-durmiente-710.html">			<content><![CDATA[Cuando el cine se involucra con los derechos de vida y muerteBella durmiente. Bella addormentata.Italia-Francia/2012/116’Dirección: Marco BellocchioElenco: Toni Servillo, Isabelle Huppert, Alba Rohrwacher, Michele Riondino, Maya Sansa, Pier Giorgio Bellocchio, Gianmarco Tognazzi, Brenno Placido. El Séptimo arte retrató en varias oportunidades el polémico tema del derecho a la eutanasia; recordar entre otras: Las invasiones bárbaras(Arcand, 2003), Million dollar baby (Eastwood, 2004) o Mar adentro (Amenábar, 2004).Bella Durmiente, el último film de Marco Bellocchio (El príncipe de Homburg, La hora de la religión), toma como telón de fondo o disparador el emblemático caso de Eluana Englaro, quien paso 17 años en estado vegetativo luego de un accidente automovilístico hasta que su padre consiguió que se la dejara de alimentar en Febrero de 2009. El caso dividió a Italia entre quienes pedían por su vida y aquellos que suplicaban por su muerte. Tanto su primer ministro (Berlusconi) como el presidente de ese país (Giorgio Napolitano) tomaron posturas tanto en un bando como en otro.Hay que diferenciar la muerte digna de la eutanasia. La primera, denominada ortotanasia, no contempla el adelanto inducido de la muerte del paciente (eutanasia), sino que se trata del derecho del paciente a rechazar medios y tratamientos que le provoquen dolor o sufrimiento, y esperar a que la muerte llegue.Al aprobarse en Mayo de este año en el Senado la ley de muerte digna, Argentina entró a formar parte de una pequeña lista de países que ya han aceptado esta práctica; el caso símbolo fue el de Camila, una niña de 3 años.El film muestra paralelamente tres historias que debaten sobre la vida y la muerte; la primera es la que se establece entre María (una ultracatólica que está en contra de la decisión del padre de Eluana) y su progenitor, un senador (quien está de acuerdo con la muerte de la joven); la segunda historia es la que se da entre una reconocidísima actriz (cuya hija también está en estado vegetativo) y el resto de su familia (quienes no apoyan la devoción de la mujer por la salud de la muchacha); y la última es la que entablan una mujer suicida y un médico.El director declaró acerca de la problemática que plasmó en Bella durmiente: “Mientras los católicos puedan condicionar la vida política italiana, las cosas no cambiarán: será imposible votar una ley, incluso respetuosa, sobre el fin de la vida”; precisamente por el tema controversial que tocó, y dado el fuerte espíritu conservador de la sociedad italiana la película sufrió una pequeña manifestación ante el Palacio del Cine en la cual se repartieron panfletos que afirmaban: “Bellocchio mató a Eluana por segunda vez”.Las escenas más interesantes de la cinta son: aquella en la que el senador reflexiona acerca de cómo se actúa cuando se tiene fe y otra en la que el mismo personaje (en un baño público) entabla una conversación con un psiquiatra. Dos detalles a tener en cuenta son: el periplo del discurso del senador y la quita de espejos de la casa de la actriz.Bella durmiente es quizás el film menos político del director y además cae en varios lugares comunes y quizás en puntos algo forzados pero de todos modos sale airosa por el peso de sus historias y la calidad de sus protagonistas principales: la consagrada Isabelle Hupert, la ascendente Alba Rohrwacher y el desconocido Pier Giorgio Bellocchio (hijo del director).Bellocchio mostró la dificultad de ver los grises de la vida, de llegar acuerdos, ya que lo habitual es pararse en los opuestos, en los extremos. Así podría pensarse en qué tipo de análisis concretó el realizador de 73 años; es decir, si su mirada fue optimista o no.  ]]></content>
		</document>
		<document id="615b660414e5db88762005ba440643ce" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/11/en-llamas-catching-fire-empieza-la.html">			<content><![CDATA[Cuando apenas transcurrían 60 minutos de la secuela de Los Juegos del Hambre, tuve una epifanía: es la mejor película del 2013Ok, quizá me estoy dejando llevar por mi fanatismo. Pero habrá que admitir que es una película muy bien hecha. Francis Lawrence, pero sobre todo, Michael Arndt y Simon Beaufoy demuestran lo que es adaptar un libro, sin perder fluidez, mostrando los detalles que los fans queremos ver (inolvidable cubo de azúcar), y agregan lo que hay que agregar, dejando que sean los actores y su talento los que hablen. Si alguien aún tenía duda del oscar de Lawrence, sólo debe tomar el libro, leerlo y comprobar que no necesitamos una voz en off para saber lo que Katniss siente, lo que piensa.Y sí, es probable que se sienta repetitiva. pero los que ya han leído el libro, saben que es lo mismo: la mitad del libro es la vida en los distritos, y menos de 100 páginas, son para lo que sucede en la arena. Y así, justo de la misma manera, dejando una hora para visualizar la arena, viajando por el capitolio y sus distritos, en donde se nota que, efectivamente, no repararon en gastos. O al menos subió lo bastante el presupuesto como para hacer que el filme fuera en un formato un poco más clásico y no pareciera tan independiente como la primera parte, en donde se abusaba demasiado de la cámara en mano. Y por cierto, amamos a los nuevos tributos. Finnick irresistible y Johanna siendo... JohannaEs obvio que no todas las páginas del libro están en pantalla, y también es obvio que, como en todas las trilogías (hablando de libros, porque ya sabemos que el último libro, Sinsajo, será dividido en dos películas),el segundo sirve como puente y como preparación para el desenlace. Viene la revolución y no puedo más que decir que si el señor Lawrence (que no es pariente de la protagonista aunque lleven el mismo apellido), logrará hacer lo mismo que ha logrado con En Llamas, entonces estaremos ante la mejor adaptación después de Harry Potter. Quizá no llegue a los premios de renombre por su género, pero sin duda ya tiene el reconocimiento de la gran legión de fans que agradecemos las lágrimas derramadas en los momentos adecuados.Calificación. ]]></content>
		</document>
		<document id="86994615ce4513f8bb3319f603e6c9d8" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/11/estrenos-argentina-21-de-noviembre-los.html">			<content><![CDATA[Jueves de estrenos para nuestros amigos del sur, y llega a cartelera la secuela de Los Juegos del Hambre, con calificaciones medianas. llega Diana que se cae rumbo al oscar, la película de wikileaks, el especial del 50 aniversario del Dr. Who y 3 estrenos nacionales.En Llamas(Catching Fire)País: Estados UnidosDirector: Francis LawrenceActores: Jennifer Lawrence, Josh Hutcherson, Liam HemsworthGénero: Fantasía, Ciencia ficciónClasificación: BDuración: 146 min.Año: 2013Katniss Everdeen regresa al distrito 12 sana y salva luego de ganar los 74° Juegos del Hambre junto a su compañero Peeta Mellark. Ganar significa tener que dejar atrás a familia y amigos, y embarcarse en el Tour de la Victoria por los diferentes distritos. A lo largo del camino, Katniss se dará cuenta de que una rebelión comienza a gestarse, pero en el Capitolio continúa todo bajo control mientras el Presidente Snow organiza la edición número 75 de los Juegos del Hambre con un giro inesperado que cambiará la historia de Panem para siempre.El Quinto Poder(The Fifth Estate)País: Estados UnidosDirector: Bill CondonActores: Benedict Cumberbatch, Daniel Bruhl, Stanley TucciGénero: DramaClasificación: BDuración: 124 min.Año: 2013La historia comienza cuando el fundador de WikiLeaks Julian Assange (Benedict Cumberbatch) y su colega Daniel Domscheit-Berg (Daniel Brühl) se unen para convertirse en una especie de vigilantes ocultos de los privilegiados y los poderosos. Por un lado, crean una plataforma que permite de forma anónima publicar información relacionada con secretos de Estado y crimenes corporativos. Pronto logran dar más noticias que los medios de comunicación más reconocidos del planeta. Cuando estos dos colegas acceden a documentos confidenciales de la historia de los Estados Unidos, entran en conflicto. ¿Cuál es el costo de mantener un secreto en una sociedad libre? ¿Y cuál es el costo de exponerlos?Diana, La Princesa del Pueblo(Diana)País: Reino Unido, Bélgica, FranciaDirector: Oliver HirschbiegelActores: Naomi Watts, Naveen Andrews, Douglas HodgeGénero: DramaClasificación: ADuración: 113 min.Año: 2013Diana gira en torno a un supuesto romance secreto entre la princesa de Gales y el doctor Hasnat Kahn, de quien se dice que fue el amor de su vida. Al parecer, Diana conoció a Hasnat en 1995 e iniciaron una relación durante dos años tan seria, que la princesa incluso pensó en convertirse al Islam. Con tan solo 36 años, Diana pierde la vida de forma trágica en un accidente de coche junto a su pareja, Dodi Al-Fayed. Sin duda un hecho que escandalizó no solo a la Realeza británica sino a todo el mundo. La película se centra en los dos últimos años de vida de la llamada "Princesa del Pueblo".Ante La Ley. El Relato Prohibido de Carlos CorreasPaís: ArgentinaDirector: Emiliano Jelicie, Pablo KlappenbachActores: Leo Espíndola, Martín UrbanejaGénero: DocumentalClasificación: B-15Duración: 131 min.Año: 2013Los directores Emiliano Jelicié y Pablo Klappenbach empiezan buscando el expediente judicial que inculpó al autor Carlos Correas por su relato “La Narración de la Historia” y puso en estado de sospecha a quienes contribuyeron a que se publicara, o simplemente participaron del círculo íntimo o intelectual que lo rodeaba. Pero esa búsqueda se expande en múltiples direcciones: la escenificación dramática del relato, las voces de quienes colaboraron con Correas o quienes lo valoran hoy, los modos en que debería filmarse, la historia de una generación, una arqueología de la vida gay en Buenos Aires, la ebullición del campo intelectual hace cincuenta años. Esas líneas dibujan un mapa complejo y apasionante y retuercen la película, la arrinconan, jaquean las seguridades y los tópicos del documental tradicional en un trabajo fascinante que nunca cede a la tentación de mitificar a su personaje –Correas, el gran escritor casi secreto, el mismo de Los reportajes de Félix Chaneton y La operación Massota–, prefieriendo agotar todas las aristas del mundo.NKPaís: ArgentinaDirector: Adrián CaetanoGénero: DocumentalClasificación: ADuración: 107 min.Año: 2013NK no es un documental a la vieja usanza. Es un documento donde el concepto reina por sobre la cronología: el concepto de las ideas de un hombre decisivo en la historia política argentina. Lo que parecen imágenes que se suceden es, visto con profundidad, un relato desarmado cual rompecabezas donde el espectador necesita, mas que poder, elaborar su idea, poder apreciar las cosas según lo que se le presenta ante sus ojos. NK apela a un espectador pensante que no es lo mismo que intelectual. En este recorrido que no respeta cronología alguna, la búsqueda apunta a la idea y sus consecuencias, a la vida política de un político y sus vaivenes que no opacaron sus objetivos ni sus planes una vez consolidado en el poder. NK busca retratar eso: un hombre cruzado inevitablemente por la política. O un cruzado dentro de la política. Un cuento donde la coherencia prescinde de actores coyunturales en su carrera y en sus objetivos. La astucia, inteligencia y la visión de una persona que no necesita de halagos ni beatificaciones que lo alejen del lugar del cual salio y el cual siempre eligió transitar: al ras de la tierra. Entre la gente. Esa misma gente que hoy tiene en sus manos un documento vivo, contradictorio, conciso, preciso y a la vez libre. Eso es NK: un hombre entre hombres que tomo la decisión que muchos esperaban Vaya pues este documento en su honor y memoria.En Busca de la Ciudad PerdidaPaís: ArgentinaDirector: Héctor MagniGénero: DocumentalClasificación: ADuración: 70 min.Año: 2013Un viaje hacia las ruinas de Machu Picchu. Un viajero recorre los caminos de una tierra en la Cordillera de los Andes, llena de misterios, hacia el lugar olvidado, la ciudad perdida de los IncasDr. Who. Especial 50 AniversarioPaís: Reino UnidoDirector: Nick HurranActores: John Hurt, Matt Smith, David TennantGénero: DocumentalClasificación: ADuración: 75 min.Año: 2013Proyección especial del episodio que celebra los 50 años de la serie británica Doctor Who. El titulo del capítulo es 'The Day of the Doctor'. El décimo doctor y Rose Tyler regresan para este especial, junto al undécimo doctor y Clara Oswald. Los zygons y los Daleks también tendrán una aparición especial como los enemigos.Aerosmith. Rock For The Rising SunPaís: Estados UnidosGénero: MusicalClasificación: ADuración: 96 min.Año: 2013Rock for the Rising Sun incluye clásicos como Love In An Elevator, Livin’ On The Edge, Last Child, Walk This Way, Draw The Line, Sweet Emotion, Hangman Jury y muchos más con material tomado de los distintos shows de la banda durante este tour. Se proyectará en cines, días y horarios especiales.]]></content>
		</document>
		<document id="ca53a7d727a164a7fdbfb38db3c7c36b" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/11/estrenos-argentina-28-de-noviembre.html">			<content><![CDATA[9 películas para este fin de semana, de gustos variados. Romance,intriga, drama y nacionales.Para escoger.La Sospecha(Prisoners)País: Estados UnidosDirector: Denis VilleneuveActores: Hugh Jackman, Jake Gyllenhall, Paul DanoGénero: DramaClasificación: B-15Duración: 153 min.Año: 2013Keller Dover (Hugh Jackman) es carpintero y un hombre de fe, que ve como su vida da un vuelco cuando su hija de 6 años y una amiga son secuestradas. Desesperado, recurre a la policía, pero pronto empezará a perder las esperanzas cuando al agente asignado al caso (Jake Gyllenhaal) no le queda más remedio que dejar en libertad al sospechoso principal (Paul Dano) por falta de evidencias. Comenzará entonces una búsqueda personal a contrarreloj para descubrir la verdad y salvar a las dos pequeñas, tomándose la justicia por mano propiaLeer aquí nuestra reseña por Shaoran NoxUna Segunda Oportunidad(Enough Said)País: Estados UnidosDirector: Nicole HolofcenerActores: James Gandolfini, Julia Louis-DreyfusGénero: Romance, ComediaClasificación: BDuración: 91 minAño: 2013Eva, una madre divorciada, pasa los días disfrutando de su trabajo como masajista aunque teme por la inminente partida de su hija hacia la universidad. En ese momento conoce a Albert (James Gandolfini), un hombre dulce, divertido y similar a ella en su personalidad, que también está atravesando el mismo "problema". Mientras su romance florece rápidamente, Eva descubre que su nueva amiga y clienta Marianne es la exesposa de Albert, a quién no ha parado de criticar desde que se conocieron.El Amor Dura Tres Años(L´amour dure trois ans)País: Francia, BélgicaDirector: Fréderic BeigbederActores: Louise Bourgoin, Gaspard Proust, Joey StarrGénero: Romance, ComediaClasificación: BDuración: 97 minAño: 2013Tras atravesar un divorcio, Marc Marronnier, un columnista literario, canaliza su resentimiento en un best-seller inesperado, "El amor dura tres años", una novela autobiográfica de tendencias misóginas publicada bajo un seudónimo. En el funeral de su abuela, Marc conoce a Alice, la mujer de su primo, quien piensa que el libro es juvenil y trillado. Marc luchará por ocultarle la verdad a Alice y convencerla de ser más que amigos, pero al mismo tiempo deberá ir en contra de los prejuicios plasmados por él mismo en su libro.Mujer ConejoPaís: Venezuela, Argentina, EspañaDirector: Verónica ChenActores: Luciano Cáceres, Haien Quiu, Wu Chao TingGénero: DramaClasificación: BDuración: 80 minAño: 2013Una historia nada convencional contada en forma arriesgada mezclando animación Manga con rodaje en vivo. Cuando Ana, una funcionaria estatal, descubre que la policía Argentina está controlada por la mafia China, lucha para revelar la verdad. Con su vida en riesgo, escapa de la ciudad y termina en el campo, abandonado e infestado de unos conejos que han sido genéticamente alterados y se han vuelto carnívoros. Lo que encuentra ahí podría derrumbar a la mafia. Si logra salir viva…OmisiónPaís: ArgentinaDirector: Marcelo Paez-CubellsActores: Gonzalo Heredia, Carlos Belloso, Eleonora WexlerGénero: DramaClasificación: B-15Duración: 97 minAño: 2013Santiago Murray regresa a Buenos Aires tras diez años de ausencia. Ahora es sacerdote. Tras su larga estadía en Europa vuelve a su país con la intención de asistir a la gente necesitada del barrio en el que se crió. Patricio Branca es un psiquiatra que está atravesando una profunda crisis: cree que desde su lugar no logra ayudar a la gente que lo necesita. Para remediarlo, toma la decisión extrema de “limpiar” la sociedad, eliminando a todos aquellos que considera que deben morir. Clara Aguirre es la ex-novia del sacerdote. Trabaja en la fiscalía y está a cargo de la investigación de los asesinatos. Sus caminos se cruzarán cuando Patricio, aprovechándose del “sigilo sacramental” -la obligación de no manifestar jamás lo sabido por confesión- le cuente a Santiago acerca de los asesinatos que cometió. Sin poder contarle a nadie de los crímenes, pero sabiendo que su silencio podría significar la muerte de mucha más gente, Santiago se encontrará en una terrible encrucijada. Para no pecar por omisión, el sacerdote deberá hacer algo para detener a Patricio.Super Once: El Juego FinalPaís: JapónDirector: Yoshikazu Miyao, Marcelo Paez-CubellsGénero: AnimaciónClasificación: ADuración: 86 minAño: 2013Los miembros del equipo de fútbol del Instituto Raimon, capitaneados por Mark Evans, sueñan con ganar el Campeonato Nacional. Para alcanzar su sueño deberán vencer a los mejores equipos del país, entre los que se encuentra el equipo de Jude Sharp, la Royal Academy, que ya ha ganado el torneo en varias ocasiones. Aunque en un principio se sienten desmotivados ya que tan solo son siete jugadores, Mark consigue que Axel Blaze, un excelente jugador que hacía tiempo había abandonado el fútbol, se una a ellos. Basarán su entrenamiento en el cuaderno de supertécnicas del abuelo de Mark, portero del legendario equipo Inazuma Eleven. Participarán en la competición sabiendo que si pierden, el equipo tendrá que disolverse definitivamente y las esperanzas de Mark de homenajear a los integrantes originales del INAZUMA ELEVEN se desvanecerán para siempre. Con mucho esfuerzo, venciendo todos sus miedos y aprendiendo a superarse a si mismos lograrán sorprender a los equipos rivales. No lo tendrán fácil, juegan contra equipos muy potentes... Además tendrán que hacer frente a un misterioso enigma, un plan malvado que se cierne sobre ellos... ¿serán capaces de soportar tanta presión? El desafío ha comenzado... La pasión que sienten por el fútbol, su tenacidad, y la amistad que se irá forjando entre todos ellos, les unirán cada vez más y les convertirá en un equipo campeón.Memorias Cruzadas(A Mémoria que me Contam)País: Brasil, ArgentinaDirector: Lucía MuratActores: Irene Ravache, Franco Nero, Simone SpoladoreGénero: DramaClasificación: ADuración: 100 minAño: 2013Un grupo de viejos amigos, todos ex miembros de la resistencia radicalizada de Brasil, se reúnen en torno a Ana, quien fuera la carismática y valiente líder de su círculo, ahora en su lecho de muerte. Mientras reflexionan sobre sus decisiones pasadas y sobre los caminos que han recorrido, su presencia espiritual es constante, recordándoles su utopía fallida y su pasado común mitificado.La Carpa InvisiblePaís: ArgentinaDirector: Juan ImassiGénero: DocumentalClasificación: ADuración: 90 minAño: 2013Esta es una historia de amor, la historia de una familia de circo: Los Magote. Pablo, el director y maestro de ceremonias; su esposa, payasa y acróbata y los hijos que desde bebés se van incorporando al espectáculo. Un mes antes de empezar la 8va. Temporada, Pablo tiene un ACV del que despierta totalmente ciego. Pero no hay mucho tiempo para pensarlo, se viene la temporada, se acercan las funciones y hay que salir nuevamente al ruedo.Observando al ObservadorPaís: AlemaniaDirector: Malena JuanateyGénero: DocumentalClasificación: ADuración: 73 minAño: 2013Una joven nacida en democracia recupera el relato de 2 ciudadanas norteamericanas que estuvieron detenidas durante la ultima dictadura cívico militar en la Argentina, y a traves de éstos se devela el rol ocupado por Estados Unidos durante la misma.]]></content>
		</document>
		<document id="ae30eff40815601a1da4d25272e4e912" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/11/estrenos-de-fin-de-semana-en-mexico.html">			<content><![CDATA[Estrenos de fin de semana en México. Sólo 5 películas para visitar. Una de oscar, una de adultos, otra tonta, una de terror y una nacional. Poca variedadCapitán Phillips(Captain Phillips)País: Estados UnidosDirector: Paul GreengrassActores: Tom Hanks, Katherine Keener, John MagaroGénero: DramaClasificación: BDuración: 134 min.Año: 2013Capitán Phillips, protagonizada por el dos veces ganador del Oscar® Tom Hanks, es la verdadera historia del Capitán Richard Phillips y el secuestro del MV Maersk Alabama con bandera estadounidense en 2009 por piratas somalíes; el primer buque de carga estadounidense en ser secuestrado en 200 años.El Abuelo Sinverguenza(Jackass Presents. Bad Grandpa)País: Estados UnidosDirector: Jeff TremaineActores: Johnny Knoxville, Jackson NicollGénero: ComediaClasificación: B-15Duración: 92 min.Año: 2013En “Jackass Presenta: El Abuelo Sinvergüenza”, Irving Zisman, de 86 años, emprende un viaje por Estados Unidos con la compañía más improbable: su nieto Billy de 8 años. Este octubre Irving Zisman (Johnny Knoxville), el insólito personaje de Jackass, y Billy (Jackson Nicoll) llevarán al público al recorrido más loco con una cámara escondida jamás captado en una película. A lo largo del camino Irving le presenta al joven y sensible Billy a diversas personas, lugares y situaciones que dan un nuevo significado a la palabra niñez. El dúo encontrará hombres strippers, frenéticas niñas que participan en un concurso de belleza (y sus madres igualmente irritadas), dolientes en un funeral, clientes en un bar de ciclistas y una gran cantidad de ciudadanos desprevenidos. Así, personas reales en situaciones irreales forman una comedia realmente compleja.Un Atrevido Don Juan(Don Jon)País: Estados UnidosDirector: Joseph Gordon LevittActores: Joseph Gordon Levitt, Scarlett Johansson, Juliane MooreGénero: RomanceClasificación: B-15Duración: 90 min.Año: 2013Jon Martello (Joseph Gordon–Levitt) tiene todo lo que cualquier hombre podría querer: un auto, un departamento, a su familia… e infinidad de mujeres. Sus amigos lo llaman “Don Jon” por su habilidad para conseguir mujeres hermosas cada fin de semana. Sin embargo, él está insatisfecho con su vida sexual y ni los romances fugaces que vive pueden compararse con su verdadera felicidad… ver porno delante de su computadora, a solas. Barbara Sugarman (Scarlett Johansson), una hermosa y brillante mujer, muy romántica, se cruzará en la vida de Don Jon, al igual que Esther (Julianne Moore) y, contra todo lo que pudiera parecer, Don Jon aprenderá grandes lecciones de la vida y el amor a través de su relación con estas dos mujeres tan distintasEl Hada de Los Dientes(Fairytale)País: ItaliaDirector: Christian Bisciegla, Ascanio MalgariniActores: Matt Patresi, Harriet MacMasters-Green, Sabrina Jolie PerezGénero: TerrorClasificación: B-15Duración: 90 min.Año: 2013Sophia está saliendo del divorcio y es madre de la pequeña Helena, quienes deciden mudarse a Italia para comenzar una nueva vida. Sin embargo, ya instaladas en el departamento de un antiguo edificio a raíz de la caída del primer diente de leche de Helena, extraños sucesos empezarán a ocurrir. Todo comienza con sueños y pesadillas que se irán convirtiendo en realidad pero ellas ignoran que toda esa maldad proviene de un oscuro secreto que se oculta en el edificio.Mi Mejor RegaloPaís: MéxicoDirector: José GerardoActores: Plutarco Haza, Claudia Lizaldi, Aaron HernánGénero: Comedia, Romance,Clasificación: B-15Duración: 84 min.Año: 2013Mi mejor regalo es la historia de Daniel ( Plutarco Haza), quien después de encontrarse en un momento difícil tanto afectivo como profesionalmente, la vida le regala una motivación para seguir adelante. Un día, inesperadamente toca a la puerta de Daniel su antiguo suegro, Don Gustavo (Aarón Hernán), quien llega con la noticia de que tiene una hija, Samantha (Sophia de la Mora), producto de la relación con una ex novia (Eréndira Ibarra) de hace 8 años; pero desafortunadamente ella ha muerto y ahora él tiene que hacerse cargo de su hija. Durante esta travesía, Daniel vuelve a descubrir el amor en Katia (Claudia Lizaldi), maestra de Samantha, quien ayuda a ambos a reconocerse como padre e hija, ayudando a crear entre ambos un importante lazo de comunicación y afecto.]]></content>
		</document>
		<document id="76a221b4538687840f4c78b4fbef37b" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/11/estrenos-mexico-22-de-noviembre-la.html">			<content><![CDATA[Llega la chica en llamas a las salas de México en el estreno mundial. Y para que triunfe en cartelera, la acompañan 3 estrenos de baja convocatoria.En Llamas(Catching Fire)País: Estados UnidosDirector: Francis LawrenceActores: Jennifer Lawrence, Josh Hutcherson, Liam HemsworthGénero: Fantasía, Ciencia ficciónClasificación: BDuración: 146 min.Año: 2013Katniss Everdeen (Jennifer Lawrence) está de vuelta en casa y a salvo después de ganar los juegos del hambre junto con su compañero Peeta Mellark (Josh Hutcherson). Ganar significa dar un giro y dejar a su familia y amigos cercanos para embarcarse en un tour de la victoria por los distritos. A lo largo del camino Katniss presiente que una rebelión está emergiendo; el Capitolio sigue teniendo el control, mientras que el presidente Snow prepara los 75 Juegos Del Hambre, una competencia que podría cambiar para siempre a Panem.Mi Historia Entre Tus Dedos(Populaire)País: FranciaDirector: Régis RoinsardActores: Romain Duris, Deborah Francois, Berenice BéjoGénero: ComediaClasificación: BDuración: 113 min.Año: 2013Primavera de 1958. Rose Pamphyle vive con su padre viudo. Su existencia parece destinada a la monotonía de un ama de casa. Pero esa no es la vida que Rose anhela. Se le presenta una oportunidad única para viajar a Normandía, donde el jefe de una agencia de seguros, Louis Echard, está buscando a una secretaria. La entrevista que tiene con él es un desastre, pero Rose revela un don especial: que puede escribir a máquina a una velocidad extraordinaria.Contra El Viento(Des Vents Contraires)País: Francia, BélgicaDirector: Jalil LespertActores: Benoit Magimel, Isabelle Carré, Antoine DuleryGénero: DramaClasificación: BDuración: 91 min.Año: 2011La vida de Paul se tambalea el día en que Sarah, su mujer, desaparece súbitamente. Después de un año de búsqueda infructuosa, Paul es un hombre destrozado, consumido por la duda y la culpa. Su última oportunidad es, quizás, comenzar desde cero: trasladarse con sus dos hijos a Saint-Malo, la ciudad donde creció. Sin embargo, algunos encuentros inesperados le darán a este nuevo inicio un giro que jamás imaginóTodo el Mundo Tiene a Alguien Menos YoPaís: MéxicoDirector: Raúl FuentesActores: Andrea Portal, Naian Daeva, Tamara MazzaraGénero: DramaClasificación: BDuración: 92 min.Año: 2013Alejandra, una estricta mujer que ha sido arrastrada a la soledad por sus propias obsesiones y manías, conoce a María, una adolescente llena de vida pero insatisfecha con su realidad. En sus diferencias descubren un infinito de posibilidades, pero también insalvables vacíos. ¿Podrá el amor ser más fuerte que el afán destructivo de Alejandra?]]></content>
		</document>
		<document id="6904a4e57be2ff4f4591a00cd19f91fc" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/12/12-anos-de-esclavitud-12-years-slave-un.html">			<content><![CDATA[De Steve McQueen, 12 años de esclavitud narra la vida (o una parte de ella) de Solomon Northup, un ciudadano afroamericano que, de disfrutar su libertad co su familia, una mala noche es engañado, secuestrado y convertido en esclavo. Justo así como le sucedía a mucha gente años antes de la guerra civil en Estados Unidos.Con las actuaciones de Michael Fassbender, Lupita Nyong (lo más sobresaliente), y Chiwetel Ejiofor en el papel principal, la película intenta reflejar de alguna manera la vida de un hombre que vive en carne propia la esclavitud a la que son sometidas las personas por su color de piel, y el racismo y la indiferencia con la que estos son tratados. Sin embargo, cabe decir que de todas las películas que tratan temas similares, podemos acusar a McQueen de irse por la fácil y tratar una historia que, si bien viene de una adaptación y como tal debe reflejar lo que el autor (quien es el que cuenta su historia) y no añadir elementos extraños, es muy superficial la forma en la que refleja las torturas y los abusos que sufrían las personas. No podemos negar que gente como el primer amo (Benedict Cumberbatch) eran buenos con su servidumbre, y otros mas crueles, como el mismo Fassbender. Aún más, gente que incluso estaba en contra de esos tratos, como el personaje de Brad Pitt (reparto de lujo como pueden apreciar). Pero si fue por darle más espacio al drama o por suavizar todo, la única escena realmente fuerte ocurre hacia el final en la tortura de la pequeña Patsy.Honestamente, 12 años de esclavitud está muy sobrevalorada. Con todas las nominaciones y los premios que ya ha tenido, nos preguntamos si en realidad la premiación de esta película sólo ha ocurrido por esa tendencia de los "expertos" en premiar sólo aquellas cosas que hablen de historia norteamericana, o en su defecto, hablen de simple superación personal. Porque lo cierto es que el protagonista en ningún momento sufre más que por extrañar a su familia. Siempre es querido, apreciado, y si bien en algunas ocasiones es forzado a hacer cosas que no desea, tampoco es que su martirio haya sido enorme. Lo difícil aquí es la separación y el ser testigo de la vida de los esclavos que, de nueva cuenta, drama como tal, sólo un par de escenas y lo demás transcurre en diálogos de poca fuerza y poca trascendencia.En resumen: una película para ver una sola vez.Calificación: ]]></content>
		</document>
		<document id="fdd585b0c22fb504f27b779a2c7ba893" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/12/capitan-phillips-2013-piratas-del-africa.html">			<content><![CDATA[En el camino a la temporada de premios, el director Paul Greengrass (Bourne el ultimatum), llega fuerte a la competencia con una historia basada en hechos reales (ya saben como amamos esto de una película) en la que un capitán de un navío mercante actual, debe viajar por las costas de África para entregar su enorme mercancia y enfrentar el secuestro de piratas Somalíes, quienes sólo buscan un poco de dinero extra.Protagonizada por Tom Hanks, es quien lleva todo el peso dramático del filme. Rich Phillips es el personaje principal, y el que debe llevar todo el peso de la película. Y lo hace muy bien. Comienza lenta, y aunque falta hurgar mucho más en la vida personal del capitán para entender un poco más su psicología, de inmediato entramos a la misión y al problema que enfrentan: evadir los asaltos de pescadores del lugar que han asaltado barcos por los botines, tal cuál y lo hacía los piratas de antaño, aquellos de la época de Barbarroja y Barbanegra (si es que en verdad existieron). Aunque aquí, obviamente, equipados con tecnología y todos los aditamentos que un buen marino necesitaría.Tenemos una buena dosis de adrenalina, y pocos personajes en pantallas. No hay subtramas innecesarias y en general, es un buen thriller de drama con un poco de acción aderezada en los momentos adecuados. Hablando de historias reales, es lógico que magnifiquen/añadan algunas secuencias para hacer el arco dramático aún más poderoso pero es justificable. Con un final predecible y hasta cierto punto muy sencilloque deja con ganas de más, podemos estar casi seguros que Tom Hanks merece una nominación al oscar, aunque no podemos decir lo mismo de Greengrass, que, aunque hace un buen trabajo, su categoría es aún más peleada que la de actor principal. Recomendable para ver en familia.Calificación: ]]></content>
		</document>
		<document id="faeaa44dabba2c992d72b65d03838b1d" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/12/despues-de-la-tierra-2013.html">			<content><![CDATA[Después de la Tierra (After Earth) es hasta ahora, la última película de M. Night Shyamalan (Sexto Sentido; La Aldea) y nos cuenta una historia en un futuro quizá no muy lejano, en donde los humanos han tenido que irse de la Tierra porque se han encargado de destruirla. Para subsistir como especie, tuvieron que migrar hacia un planeta llamado Nova Prime, donde finalmente pudieron establecerse. Sin embargo, ese planeta estaba habitado por alienígenas quienes liberaron a los Ursas, criaturas ciegas capaces de oler el miedo, utilizando esta habilidad para matar a los humanos.Ahí es cuando aparecen los Comandos, personas altamente entrenadas en combate, y con la particularidad de que han logrado evitar sentir temor. Gracias a esto, pueden ser "invisibles" a los Ursas.Will Smith interpreta a Cypher Raige, un Comando General y líder cuya capacidad de hacerse "invisible" ante los Ursas ha llevado a los humanos incontables veces hacia la victoria. Él y su hijo Kitai (Jaden Smith) vuelan hacia un campo de entrenamiento llamado Iphitos junto a una tripulación, pero ésta sufre averías debido a una lluvia de meteoritos lo que los obliga a aterrizar de emergencia en el primer planeta que aparece en los radares: la Tierra.Luego del accidente, toda la tripulación muere con excepción de Cypher y Kitai, pero el Comando General queda muy malherido. Kitai ahora es el único que puede salvarlos.Después de la Tierra nos cuenta una historia de supervivencia y al mismo tiempo un "drama" familiar. El personaje de Will Smith es una persona extremadamente fría, que se culpa por el fallecimiento de su hija a mano de un Ursa. El personaje de Jaden Smith quiere ser como su padre, pero la relación que tienen mas que de padre e hijo, es de soldado a cadete. Y desde el momento del accidente hasta el final, es una prueba constante de valor del hijo hacia el padre.Todo el mensaje que nos plantea el film está bueno, pero no refleja lo mismo en el desarrollo del film. Los trailers nos mostraron acción y suspenso en grande cantidades, pero la realidad es que el suspenso no le llega del todo al espectador. Las escenas de acción son buenas, pero escasas, y personalmente creo que el suspenso no está bien manejado, no nos altera en ningún momento.Will y Jaden Smith. Padre e hijo de nuevo juntos en la pantalla grande.El resto del film está correcto en cuanto a efectos visuales y fotografía. La labor de los actores no se llega a apreciar ya que Will Smith se toma las tres cuartas partes finales del film sentado en una silla, y Jaden solo corre escapando o luchando contra los peligros que se le presentan. El resto de los actores, como quienes interpretan a la hija y a la esposa de Cypher funcionan a modo de relleno, aunque el intento por utilizar el concepto de miedo y superación está presente en la hija del Comando General.En conclusión, Después de la Tierra es un buen entretenimiento que no aburre, pero es una película olvidable. Sirve también como anécdota ya que vuelve a juntar en la pantalla a Will y su hijo Jaden. Me termina dando la sensación que el film fue una excusa para que ambos se divirtieran por un rato.@calvonico]]></content>
		</document>
		<document id="ea66aeee6aafee95ba90182995316ce9" url="http://www.lacinerata.com.ar/2013/12/el-juego-de-ender-enders-game-y-por-eso.html">			<content><![CDATA[La carencia de ideas en Hollywood viene a la alza. Y no porque tengamos algo en contra de las adaptaciones, pero fue hasta el boom mediático que representó Harry Potter, que todas las compañías de cine se dedicaron a la búsqueda de su gallina de los huevos de oro en novelas juveniles. La única que lo ha logrado medianamente es Lionsgate con Los Juegos del Hambre, y Summit, con su gran fracaso llamado Crepúsculo, lo intenta otra vez, ahora con El Juego de Ender, novela de ciencia ficción multigalardonada, escrita por Orson Scott Card que goza de una vasta legión de seguidores (quienes por cierto, la odian, de lo cuál hablaremos más adelante).Ender es el tercer hijo de una familia que rompió las reglas.En un futuro post apocalíptico, la batalla contra los Formics, alienígenas que intentaron conquistar la tierra, la vida se ha vuelto dura para las familias. Sólo pueden tener dos hijos, y ambos, son enviados a temprana edad a una academia donde se les entrena para la nueva guerra que está por venir, la definitiva, donde se decidirá el curso de la raza humana. Ender es la mezcla perfecta entre la furia de su hermano y la compasión de su hermana, pero debe demostrar que él es la persona elegida para llevar a la victoria a su gente.Los efectos especiales de la película están muy bien logrados, eso es innegable. El problema es que, como siempre se ha dicho, si la historia es la que sirve a los efectos y no al revés, la historia no pasa de ser una pintura hueca, bonita, pero hueca. Y es que, sin ir más lejos, parece que Asa Butterfield (Hugo), ha perdido todo su encanto y sólo se dedica a ser un robot, sin actuar. No he leído la novela, y si bien los comentarios de los fanáticos, aseguran que más de una vez el Ender de las páginas llegas a odiarlo, en ningún momento de la película se justifica su liderazgo, su ascensión al "poder" y la justificación de sus acciones, mas que la necedad de un Harrison Ford totalmente plano, que se empeña en decir que es el elegido sin explicar nada de la mitología que puede haber detrás de todo el universo de Card. Ni Hailee Steinfeld, ni Viola Davis, ni Ben Kingsley (aunque sí es el más decente de todos) logran conectar con el público ni logran contar la historia de modo que atrape, que genere emociones.Fría, hueca, sin sentido. Todo eso en realidad se le puede atribuir a la dirección (Gavin Hood) y al guión. Si hubieran querido, hubieran podido dividir en dos la película y hubiera sido una adaptación más fiel (honestamente, estoy esperando que anuncien una versión extendida en DVD o BD para ver si así logran mejorar), muchos diálogos y metáforas sin sentido (que probablemente en el papel tengan mucho más ingenio), en la que nos pasamos casi 2 horas esperando entender algo de lo que nos quisieron contar. Por cosas así es por la que muchos autores han hecho bien en negarse a que sus películas sean adaptadas. Y por cosas así es por lo que premios de prestigio seguirán ignorando a la ciencia ficción.Calificación: ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>