<author id="4654130a5497eff1fb0ab233015b9239" url="energiacurativa.blogspot.com" feed="http://energiacurativa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="6">
		<document id="31b184c0f773a3a8b91d5d800a8ddb1e" url="http://energiacurativa.blogspot.com/2010/03/armonizadores-auricos.html">			<content><![CDATA[Los vaporizadores se utilizan tanto alrededor de nuestro aura como en los espacios físicos, casa, y depende cual sea su utilidad, acondicionan el lugar y a la persona para una mejor canalización, sanación o meditación. Al realizar una limpieza energética y espiritual, es de gran ayuda rociar el lugar con el atomizador.Para limpieza, CORTE DE LAZOS, prosperidad, salud, etc. Consulte sobre pedidos personales. Son medidos por péndulo y elaborados por master en terapias atlantes y akashicas.CANALIZADOS Y ENVIADOS POR THOT.]]></content>
		</document>
		<document id="cdcc0b0c03170f207f43a33d0e1061e6" url="http://energiacurativa.blogspot.com/2010/04/yoga-y-meditacion.html">			<content><![CDATA[MeditaciónLa práctica constante de la meditación ayuda a mejorar el desempeño en prácticamente todas las funciones de la mente, como la memoria y la concentración, desarrollando al mismo tiempo la espiritualidad del practicante.La meditación es una ciencia y un arte.Es una ciencia que ha sido desarrollada durante miles de años por muchas personas alrededor del mundo que se han acercado a ella manteniendo un punto de vista objetivo, experimentando y observando cuidadosamente la naturaleza de esta práctica y sus resultados.Pero no debemos olvidar el punto de vista subjetivo. La meditación es también un arte porque en sus niveles más profundos, las experiencias y los beneficios son mejor comprendidos de una forma intuitiva, es decir, de una forma que no es tan fácil de comunicar. Definitivamente, la única forma de conocer tales niveles de meditación es mediante la práctica.Mayor inteligencia.*Mayor creatividad.*Mejora la memoria.*Mayor orden en el funcionamiento cerebral.*Mayor autorealización.*Mayor comprensión y capacidad de concentración y atención.*Mejoramiento en los estudios.*Capacidad de aprendizaje más rápida.*Niveles más altos de razonamiento moral.Beneficios para la salud:*Cambio natural y mejoramiento en la respiración.*Menor presión sanguinea.*Reducción del estrés y la ansiedad.*Aumento de la relajación.*Mejoramiento integral de la salud.*Menor hospitalización.*Menor necesidad para la atención medica ambulatoria.*Disminucion en el uso del alcohol y las drogas.*Mayor longevidad. beneficios a nivel social:*Mejoramiento de la salud del corazón.*Menor ansiedad.*Aumento de la autoestima y confianza.*Mejoras en el rendimiento en el trabajo.*Aumento del optimismo.*Reducción de la delincuencia.*Mejoramiento de la calidad de vida.*Mejoramiento en la vida de relación familiar.]]></content>
		</document>
		<document id="827b8993e12744f0bcef0086dc9b4aa8" url="http://energiacurativa.blogspot.com/2010/06/instructor-de-yoga-curso-vivencial.html">			<content><![CDATA[INSTRUCTOR DE YOGACurso vivencial basado en un método único de introducir a los participantes en el estilo de vida yóguico y el contacto con la naturaleza para el desarrollo de su aprendizaje.El curso incluye:Historia y filosofía del yoga*Psicología del yoga*Sociedad y economía*Asanas, mudras, kiirtan y meditacióny mucho mas ...Yoga holistico ,Ananda marga ,yoga asana.sede general roca belgrano 746. dpto 1 02941 15350550a cargo de las clases estara ac. Ramashrayananda avtmaestro de yoga y meditacion]]></content>
		</document>
		<document id="1fa2d56f5f6570ed4664a006c5f13ca7" url="http://energiacurativa.blogspot.com/2010/12/kirtan-danza-sagrada-kaoshikii.html">			<content><![CDATA[La danza de Kaoshikiipráctica durante 21 minutos diarioscura 22 enfermedades-Kaoshiki es una danza realizada por todos los estudiantes, y se compone de 18 mudras, cada uno con un significado específico. The La danza es a la vez espiritual y el ejercicio físico. La ideación espiritual de la danza se realiza para establecer un vínculo con lo divino y lo físico fortalece y suaviza el cuerpo. Hay también una afirmación de que el ejercicio fortalece el sistema nervioso y endocrino para dar equilibrio de cuerpo entero.BENEFICIOS FÍSICOS:Kaoshikii fue desarrollado teniendo en cuenta el impacto de las glándulas y tejidos del cuerpo. . Es un ejercicio completo para todo el cuerpo. Kaoshikii Nrtya extiende la vida: las mujeres que bailan con regularidad se mantendrá en forma y saludable por lo menos hasta la edad de 80 años. columna vertebral será flexible - una columna vertebral rígida es indicativo de la edad avanzada de edad. Otra ventaja es que hace que los niños de aplicación más fácil y reduce el dolor que participan en el nacimiento. Las mujeres embarazadas pueden practicar la danza hasta las etapas avanzadas del embarazo, dependiendo de su condición física. articulaciones de la cadera se ven reforzadas también por los dos pasos contundentes que poner fin a la danza. demás, la grasa corporal se reduce. La danza actúa como un antídoto para muchos tipos de enfermedad.MENTAL DE BENEFICIOS:La auto-expresión, la confianza y la satisfacción son algunos de los beneficios mentales. También muchos complejos y emociones que plagan la mente también puede ser superada y controlada.Cuando la invención de la danza Shrii Shrii Anandamurti dijo que "todo el mundo las mujeres son sometidos, se les considera ciudadanos de segunda calidad en todos los países. Si practican esta danza, que no permanecerá más tenue.Beneficios espirituales: La ideación mental que es fundamental para el baile se basa en la idea de esforzarse por alcanzar una meta espiritual - para darse cuenta de la relación entre - uno mismo y el Ser Cósmico. La bailarina se imagina a sí mismo a ser como una flor de loto, inicialmente en la yema, con sus pétalos y la apertura gradual desenvolvimiento para revelar el más fino y más fino capas de pétalos debajo y lo últimose refleja en la bailarina cuerpo se mueve hacia los lados, hacia adelante y hacia atrás a partir del nombre en posición vertical stance.deriva de la palabra Icosa samskrta que significa "capa de la mente".]]></content>
		</document>
		<document id="ace7e0928ae73f39437f80ac6146daf6" url="http://energiacurativa.blogspot.com/2011/05/ananda-marga-yoga-holistico.html">			<content><![CDATA[El objetivo del yoga es la perfección del individuo y la expansión gradual de la conciencia hasta finalmente sumergirse en el infinito.Para esto, tiene que darse un paralelismo entre todos los aspectos de la vida, entre el fisico y el mental y el espiritual. cuando todos los estratos de nuestro ser se encuentran en armonía .permanecemos en un estado de salud y vitalidad,paz y dicha .EL YOGA DE ANANDA MARGA ES LA CULMINACIÓN DE MILES DE AÑOS DE INVESTIGACIÓN INDIVIDUAL Y DE EXPERIENCIA PRACTICA.YOGA PARA LA SALUD INTEGRAL.este sistema de medicina preventiva ofrece las técnicas mas sencillas para la salud integral,calma emocional, alivio del estres y del cansancio,retraso del poseso de envejecimiento ,flexibilidad de los miembros y aumento en la energía y vitalidad del cuerpo.TRATAMIENTO HOLISTICO PARA LA SALUDTRATAR AL SER INTEGRALMENTEPSIQUICO,ESPIRITUAL Y SOCIALAUTO-RESPONSABILIDAD POR LA ENFERMEDADTRATAMIENTOS MAS SIMPLES PARA RECUPERAR LA ARMONÍATÉCNICAS NATURALES PARA ESTIMULAR LA AUTOCURACIONPREVENTIVOLA ENFERMEDAD COMO OPORTUNIDAD PARA EL AUTO CONOCIMIENTO.A traves de la practica científica del yoga podemos aprender a restablecer el balance de una vida natural a recuperar la salud radiante de nuestros cuerpos y la serenidad de nuestras mentes y corazon.02941425434]]></content>
		</document>
		<document id="1de5e8ef7754212ca81bbfb13a6efab7" url="http://energiacurativa.blogspot.com/2011/11/cosmetica-artesanal-jabones.html">			<content><![CDATA[Todos nuestros jabones están elaborados con productos naturales y altas vibraciones.Aceites esenciales ,plantas,extracto glicolico, aromaterapia,colorterapia.Base de glicerina neutra y coco.jabones terapéuticos, aromáticos,suvenir,adornos.Regaleria.También piedras aromáticas-Popurri de rosas y plantas.Velas artesanalesJardín zenLamparas de salVENTAS POR MAYOR Y MENOR]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>