<author id="4674032c9de4120c3bbaa2d379e84969" url="pcrcentrocapital.blogspot.com.ar" feed="http://pcrcentrocapital.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="3837a7a873fbb239edcddc972c971448" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/10/ni-una-muerta-mas-por-abortos.html">			<content><![CDATA[El próximo jueves 1º de noviembre concentramos a las 17 hs. en Congreso para luego marchar a Plaza de Mayo.Documento conjunto de las organizaciones convocantes1° DE NOVIEMBRE DEL 2012- 1° DE NOVIEMBRE DEL 2011Hoy 1° de noviembre del 2012. Una vez más, las mujeres movilizadas exigimos al gobierno nacional de Cristina Kirchner y al Congreso de la Nación un derecho que nos corresponde: el derecho a decidir sobre nuestros propios cuerpos, el derecho al aborto legal, seguro y gratuito.A un año del 1° de noviembre de 2011, donde se mostró claramente la intención de cajonear y boicotear el proyecto de ley de interrupción voluntaria del embarazo, evidenciando la decisión política del gobierno nacional y sectores de la oposición de impedir el tratamiento y aprobación de dicho proyecto, seguimos en las calles exigiendo el derecho al aborto. Ese día lo hicieron dejando sin quórum la sesión de legislación penal que debía iniciar el tratamiento de la ley presentada, por tercera vez, por la Campaña Nacional por el derecho al aborto.Hoy como ayer, a pesar de años de lucha del movimiento de mujeres, el derecho al aborto no figura en la agenda política del gobierno ni del parlamento. Sin embargo, podemos afirmar que a partir del triunfo de la movilización que consiguió el aborto en el caso del Hospital Ramos Mejía, también hemos logrado reinstalar el debate del derecho al aborto en la escena política nacional. Se discute en los lugares de trabajo, en los colegios y en las facultades, en los barrios, a través de los medios… ¡tan de espaldas están, que en el único ámbito donde no se discute y aprueba es en el Congreso!Está demostrado en todo el mundo que la criminalización del aborto no impide su práctica cuando la mujer está decidida a interrumpir su embarazo. En Argentina se realizan en la clandestinidad más de 500 mil abortos por año, y la cruda realidad es que las cientos de mujeres que mueren anualmente por abortos clandestinos e inseguros (la principal causa de muerte de mujeres gestantes en el país) son en casi todos los casos mujeres jóvenes y pobres, evidenciando la cuestión de clase y desigualdad social que persiste detrás de la penalización del aborto. Denunciamos al gobierno como responsable de las muertes por aborto clandestino.El reciente caso de la niña de 11 años de Entre Ríos que fue violada y obligada por el Estado a continuar con el embarazo a su término; como el de la mujer víctima de trata de personas quien solicitó un Aborto No Punible (ANP) en CABA que luego intentaron obstaculizar las corporaciones médicas, religiosa y judicial; ponen de manifiesto el entramado institucional que vulnera de forma sistemática los derechos adquiridos por las mujeres y la necesidad impostergable de avanzar en esta discusión. Es por eso que decimos ¡fuera la iglesia Católica de los Hospitales! Repudiamos la influencia e intervención de las instituciones religiosas en las políticas públicas, específicamente en los sistemas de salud y educación. Exigimos la inmediata separación de la Iglesia del Estado.Rechazamos la iniciativa del senador Pichetto de volver a discutir ANP, un derecho ya garantizado por la legislación nacional desde 1921 y ratificado por dos fallos de la Corte Suprema en el corriente año. Entendemos que esto sería un retroceso que busca seguir postergando el debate de fondo, ya que para su cumplimiento no es necesaria una nueva ley, sino que exista la voluntad política que garantice su acceso. Por ello, denunciamos al Ministro de Salud, Juan Manzur, por no haber otorgado carácter de resolución ministerial a la Guía de Abortos no Punibles, para que sea de aplicación obligatoria en todo el país. Así se le pondría un freno a las políticas antiderechos de muchos gobernadores, que no acatan el fallo de la Corte Suprema y del Jefe de Gobierno de la CABA, Mauricio Macri, quien vetó la ley de aborto no punible aprobado por la Legislatura porteña.La reforma del Código Civil presentada por el gobierno consagra principios jurídicos contrarios a la defensa de los derechos de las mujeres, ratificando la “defensa de la vida desde la concepción”. Concepto destinado exclusivamente a bloquear el derecho al acceso al aborto legal. En lo que respecta a la apertura de la discusión de la reforma del Código Penal denunciamos la mordaza impuesta por la presidenta a cualquier discusión y modificación a la penalización del aborto que figura en el código.El Congreso de la Nación tiene una única responsabilidad: tratar y aprobar el proyecto de Ley de Interrupción Voluntaria del Embarazo realizado y presentado por la Campaña Nacional por el Derecho al Aborto legal, seguro y gratuito.Esta movilización es producto de la discusión, de miles y miles de mujeres que nos encontramos en Misiones, en el 27 Encuentro Nacional de Mujeres, que nos pronunciamos en los distintos talleres y en la masiva movilización de cierre, por el derecho al aborto legal, seguro y gratuito y por llenar las calles del país en esta fecha.Ni una muerta más por aborto clandestino!Nosotras parimos! Nosotras decidimos!Educación sexual para decidir, anticonceptivos para no abortar, aborto legal para no morir!Separación de la Iglesia del Estado!Por la Aprobación del proyecto de ley de la Campaña Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito!Aborto Legal Ya!Marchemos todas a Plaza de Mayo!Convocantes: Campaña Nacional por del Derecho al Aborto legal, seguro y gratuito CABA/ Agrupación de Mujeres Las Rojas –nuevo MAS / Agrupación de Mujeres en Lucha Las Piqueteras /Agrupación de Mujeres Pan y Rosas / Agrupación de Mujeres Plenario de Trabajadoras / Agrupación Marrón Clasista en ATE/CTA / Asociación Gremial Docente – UBA / Asociación Docente Ademys / Campaña Nacional contra las violencias hacia las Mujeres / Central de trabajadores/as de la Argentina (CTA) / CEPA Capital Federal / C.I.C.O.P (Asociación sindical de profesionales de la salud de la provincia de Buenos Aires) / Comisión de Mujeres de Ademys / Comisión de Mujeres Centro de Estudiantes de Psicología (CEPS) / Comisión de Mujeres del P.C.R. / Comisión de Mujeres del INDEC / Corriente estudiantil Pichoniana / Grupo Maleza / Junta interna ATE/INDEC / (Juventud Rebelde – Rebelión – Frente Popular Darío Santillán / MIR- Fogoneros / Socialismo Libertario) en la COMPA / Espacio de Género de Promoción Social ATE Capital / Federación Universitaria de Buenos Aires (FUBA) / Lista Naranja Docentes Universitarios / Mujeres de Izquierda Socialista / Mujeres de la Matria Latinoamericana MUMALÁ / Movimiento Libres del Sur / Movimiento Universitario Sur / Movimiento Popular La Dignidad / MST en Proyecto Sur / MTR 12 de Abril – PAF! (Iniciativa) Partido Feminista / Partido Buenos Aires Para Todos / Partido de Trabajadores Socialistas / Partido Obrero / PCR-JCR Capital Federal / Colectivo por la Igualdad / Intituto de Relaciones Ecumenicas / Convergencia de Mujeres Socialistas / Tendencia Piquetera Revolucionaria]]></content>
		</document>
		<document id="4c989a536bee58eeff8b5bc2804d2c79" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/10/una-victima-de-trata-no-es-una-paciente.html">			<content><![CDATA[Hospital Ramos MejíaDos enfermeras del Hospital Ramos Mejía, donde estuvo internada una víctima de las redes de trata, estuvieron conversando con el semanario hoy y dieron detalles de cómo la actual política de salud lo único que hace es agravar el sufrimiento de las mujeres víctimas de violencia de género. Compartimos a continuación la nota completa. El hecho tomó estado público a partir de que el jefe de gobierno Mauricio Macri dijo el 5 de octubre que el martes 9 se practicaría el primer aborto no punible en el Ramos Mejía. Una de nuestras entrevistadas, M, dice que “el gran responsable es Macri, que dio esa conferencia de prensa, con toda la intención que una ONG presente un recurso para frenar el aborto. Las apelaciones que hizo el gobierno, también fueron para dilatar, por suerte la Corte resolvió rápido, porque quieren que llegue a las 12 semanas, y ahí no se puede hacer la intervención, como pasó en otros casos”.M cuenta que la paciente llegó al hospital la primera semana de octubre, diciendo que “era víctima de trata, y que no quería tener ese bebé; al principio no le creyeron. Esa semana estuvo en el limbo. El médico que estaba a cargo, estuvo toda esa semana viendo cómo iba a manejar la situación, partiendo que este caso entraba dentro del protocolo de abortos no punibles”. Como parte de ese protocolo implica informar al director del hospital y al Ministerio de Salud porteño, el caso tomó trascendencia, y se dilató la intervención. Aquí, como dicen las trabajadoras, está una de las trampas del protocolo porteño.A dice indignada “¿A una chica víctima de las redes de trata, violada decenas de veces, le das el alta? ¿No le hacés el aborto aunque hay un protocolo, y un fallo de la Corte? Una piba víctima de las redes de trata no es una paciente más. Hay que tomar medidas, porque la inoperancia le pudo costar la vida a esta mujer”.Luego M cuenta detalles del operativo armado el martes 9, para impedir la intervención médica. “La paciente se interna el lunes a la noche, y el martes a la mañana nos encontramos con dos personas diciendo que vienen de un juzgado a entregar una notificación a la paciente, sabiendo el nombre y apellido. Gran error dejarlos entrar sin pedirles credenciales, resultaron ser dos abogados de la organización Pro Vida, que estaba haciendo un escrache en la puerta del hospital. Mintieron para entrar y prepotear a la paciente. La chica se pone a llorar. Imaginate que es una habitación chiquita con una puerta corrediza, que entra una sola persona. ¡Y estos tipos llevaban el oficio del juzgado para frenar la intervención! Le dijimos a la chica que no firme, y no firmó. Le dicen a los médicos que se suspende el procedimiento, ahí se arma un tole tole. Los médicos llamando al director, yo que consigo por otra compañera el teléfono del legislador Bodart, que no tenía idea quién era pero aparecía el único recurso para salvaguardar a la paciente. Caían funcionarios chapeando, abogados, cualquiera intentando convencerla que no se haga la intervención. No sabés lo que era esa sala. Todos haciéndola pelota a la chica. Ahí se desbordaron los médicos, a los gritos. Todo delante de las otras 23 pacientes, muchas con sus bebés, dando la teta, con distintas problemáticas. Eso a nadie le importó, ni al director ni a los funcionarios. Ese es el trato que reciben las mujeres que vienen a parir a los hospitales. Después los trabajadores nos hicimos una autocrítica, y vimos que esto no puede ocurrir más”.Nuestra otra entrevistada reflexiona: “Esto también es responsabilidad de la dirección del hospital, y de esta política de salud. Nosotros no tenemos el más mínimo instructivo de qué hacer con una víctima de trata, como si estos temas no existieran. A lo que M agrega “Acá llega una chica una noche y te dice ‘me escapé de un prostíbulo’, y no sabés a quién llamar. En todo esto que pasó el director fue un obstáculo todo el tiempo”. El hospital se viene abajoPara A “El problema es que se quiso hacer todo legal, no supieron interpretar el protocolo, y quisieron quedar bien con la Iglesia. Está mal si lo hicieron por no saber, y está peor si lo hicieron adrede. Esto lo que hace es demostrar lo mal que se trabaja en este hospital. Trabajamos en un ambiente de tensión, de corrupción. Desde cosas chiquitas como que hay un estacionamiento para los trabajadores y otro para los jefes, hasta que los jefes vienen a la hora que quieren. Es un sistema que te lleva a la corrupción de acomodarse para laburar poco, porque cobrás mal, negociar con los gremios, los médicos, meterse en los cargos a dedo.“El hospital se viene cada vez más abajo. Se fundó hace 139 años, con 1.200 camas para internación, y ahora no se llegan a internar 300 pacientes. Hay un deterioro constante en la salud pública, y en los recursos humanos. En la Capital Federal faltan como 3.000 enfermeros. El promedio de edad de los que hay es de 50/55 años. Compañeros que están trabajando doble turno. Imaginate como está después de 12 horas para atender a los pacientes, a veces con un enfermero para dos salas. Mucha responsabilidad para un mal sueldo. Cobramos 13 pesos la hora. Así se trabaja. La verdad que uno sigue acá porque tiene ideales, y defiende la salud pública y el derecho de los que no tienen cómo atenderse si no es en el hospital público”. “Las mujeres no van a querer venir al hospital”Cuentan las trabajadoras que tuvieron que plantarse para que el abogado que acercó Bodart pudiese tomar contacto con la paciente, y que “cualquiera puede haberle dado la información de la historia clínica al cura”, ya que la misma está en un estante de la sala. Sobre esto, M nos dice que la paciente, ese martes que volvió al hospital, contó cómo el cura primero la llamó, y luego fue hasta la casa con dos mujeres, presionándola para que siga con el embarazo, amenazándola con “tocar la campana de la iglesia cada hora diciendo su nombre”, si avanzaba con el aborto. Para M, “Si uno contara en un libro lo que vivimos ese día, sería una obra de terror. Ahora resulta que tiene que ir a declarar todo el personal de Obstetricia. Nos preguntan a nosotros por qué no se hizo la intervención antes. Eso lo tiene que responder el director del hospital y los funcionarios.”Finalmente, las compañeras dan cuenta de su enojo, porque como dice A “Es terrible la violencia que ejercieron con esa piba, que encima de ser víctima de trata y múltiples violaciones, venía cualquiera y la agredía a gritos, no le ofrecieron seguridad cuando le dieron el alta, le retrasaron el aborto. Qué les queda a las chicas para las que el hospital era el último recurso. No van a venir y se van a hacer abortos clandestinos, con lo que va a haber más muertes”.Fuente: Semanario hoy]]></content>
		</document>
		<document id="565763484414d6b9d093a6d73e3a3fd2" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/11/abracemos-al-indec.html">			<content><![CDATA[IndecEste miércoles 14 a las 13 se realizará nuevo abrazo al Indec para reclamar "fuera la intervención, la patota, las consultoras privadas y el FMI". Compartimos a continuación la convocatoria de la Junta Interna de ATE. ¡Que lindo, que lindo que va a ser, el Censo maquillado en el Sheraton Hotel!La presentación de los resultados del Censo Nacional 2010 en el Sheraton Hotel de Pilar puede inscribirse en la ya larga lista de intentos de maquillaje con los que la intervención del INDEC ha pretendido encubrir los devastadores resultados de su gestión sobre las estadísticas públicas de nuestro país.Desde supuestos respaldos de organismos de estadística extranjeros –luego desmentidos- hasta la “auditoría” de universidades nacionales –cuyo informe final fue convenientemente ocultado por resultar claramente desfavorable para la intervención-, pasando por la convocatoria al Fondo Monetario Internacional a fines de 2011, las puestas en escena han buscado convencer a públicos bien distintos de una sola cosa: que el Instituto cumple su papel normalmente , produciendo estadística tal como corresponde a su función.Este objetivo, más bien modesto, es de difícil cumplimiento dado el descrédito generalizado que mes a mes se renueva con cada Índice de Precios manipulado, así como con los datos referidos a Pobreza e Indigencia, distorsionados irreversiblemente por la aplicación de ese IPC en su elaboración. Las apariciones públicas de la Directora del INDEC, Sra. Ana Edwin, y su insólita valoración de los datos que el organismo a su cargo produce, tampoco les facilitan las cosas.  Pero, más allá de esos datos de gran exposición pública, es el conjunto del sistema estadístico el que ha sido dañado.El Censo 2010, el más caro de la historia, es, si no el peor, sí el más dudoso en cuanto a su preparación y a sus resultados. En sus etapas previas, la intervención desmanteló al equipo técnico central encargado de llevarlo a cabo así como desistió de la participación de especialistas externos en las diversas temáticas que el Censo releva, como es habitual en operativos de semejante importancia. En los días que siguieron al Censo hubo innumerables testimonios de personas que no fueron censadas. La decisión de las autoridades de la intervención de no realizar la encuesta post censal, que es la que corrobora la cobertura efectiva que tuvo el Censo, fortalece aun más la sospecha sobre la veracidad de los resultados. Llamativamente, los resultados globales tienden a coincidir con las proyecciones de población realizadas sobre los datos del Censo 2001, que siempre fueron cuestionados por los representantes de la intervención dentro del INDEC.Lo dijimos cuando estaba por llevarse a cabo y nada de lo ocurrido desde entonces mejora aquélla evaluación. Remitimos a los interesados al documento que hicimos público entonces.La intervención del INDEC, que manipula descaradamente el IPC desde hace casi seis años,  que arrasó con la calidad técnica de todos los indicadores relevantes producidos por el Instituto, y que para ello recurrió al apriete violento sobre los trabajadores a su cargo, a la patota y al hostigamiento, presentará en Pilar su Censo, que será la base para definir políticas públicas para la población, número de representantes legislativos por distrito y criterios presupuestarios. Esta vez busca también la compañía de las consultoras privadas. El Sheraton de Pilar es el escenario de un nuevo intento de lavar la cara a quienes destruyeron las estadísticas públicas. FUERA LA INTERVENCIÒN, LA PATOTA, LAS CONSULTORAS PRIVADAS, EL FMI DEL INDECJunta Interna ATE -INDEC  www.ateindec.org.ar | inateinforma@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="9831414f7345e4ee168bb43a934c0092" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/11/charla-debate-emergencia-habitacional-y.html">			<content><![CDATA[El sábado 17/11 a las 17 realizaremos una charla debate en Chile 1351 sobre la emergencia habitacional y ambiental en la Ciudad de Buenos Aires frente al acuerdo del PRO y el FPV en la entrega de terrenos a grupos monopólicos para negocios inmobiliarios. ]]></content>
		</document>
		<document id="a35afd0d5bba65472c1d58f533bae6af" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/11/el-8n-y-el-acuerdo-pro-fvp-en-la.html">			<content><![CDATA[Por Gustavo FunesTanto el Gobierno Nacional como el de la ciudad tienen un problema de caja en el marco de una crisis económica como la que estamos atravesando. Sería muy difícil de explicar únicamente desde lo ideológico, por eso, hay que partir de la realidad y analizar desde allí las cuestiones más complejas. Esto es a lo que apunta tanto la presencia de Diego Bossio como de Axel Kiciloff en la propia legislatura el día en que se trataron estas leyes. Esta votación ha causado una división en el kirchnerismo. Lubertino, que si bien no se fue del bloque, sí votó en contra. O las expresiones del “Nono” Frondizi, que ha estado oponiéndose a lo que el macrismo intenta con los terrenos del Borda. Ven que por arriba se ha tejido un acuerdo.Respecto a la defensa que hizo Gabriela Cerruti, efectivamente el kirchnerismo puede tener una visión de la ciudad distinta a la del macrismo. Pero lo que está de fondo es a quién se representa. Si uno se para desde los intereses del pueblo y de los trabajadores de la ciudad no va a hacer lo que hicieron ellos en la Legislatura. Ellos están representando otros intereses a pesar de que a veces enfrenten al macrismo y otras acuerden. Como por ejemplo, cuando abren un mercado para grandes empresas como es el caso de IRSA. Lo que está tras el acuerdo, entre otros meganegocios inmobiliarios, es el Plan deviviendas de ProCreAR, impulsado por el viceministro de economía Kiciloff.También tiene que ver con el plan que ambos gobiernos tienen para un futuro inmediato con respecto a la economía. Ambos gobiernos todo lo que hacen en relación a lo social está inmerso en los negocios ‘para los amigos’.Por otro lado, no se puede soslayar el juego político de quiénes -como Macri y Cristina- acuerdan con el imperialismo chino. Lo vemos tanto con Franco Macri, el padre de Mauricio Macri, que es uno de los CEOS para América Latina que representan los negocios chinos. Así como vemos los negocios del subterráneo que trajo Macri. Y eso no es poco.Los enfrentamientos verbales -aunque no parezca, dados los enfrentamientos de palabras- tienen que ver con las elecciones del 2015. Así como el kirchnerismo elige a Clarín como puching ball a nivel nacional, también lo elige a Macri -entre otros- pero principalmente para su rivalidad en 2015. Son elementos a tener muy en cuenta, sobre todo si contrastamos con el hecho de que tanto IRSA como Metrovias están vinculadas tanto al Gobierno Nacional como al de la Ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="6e21184879d541f74b727b4ac15e75c7" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/11/el-che-un-comunista-un-revolucionario_6.html">			<content><![CDATA[La Juventud Comunista Revolucionaria realizará el 10/11 a las 19 hs. en Chile 1351 una charla debate a 45 años del asesinato del "Che" Guevara.]]></content>
		</document>
		<document id="9ec51ab977662cc350c2facde8d013f7" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/11/emerrgencia-habitacional-y-ambiental-en.html">			<content><![CDATA[Sí a la vivienda popular, no a los negociados inmobiliarios, no al saqueo de tierras públicas. El PRO y el Frente para la Victoria se unen en la entrega de tierras públicas para iniciativas de negocios inmobiliarios de grupos monopólicos.Sin la más mínima consulta a los vecinos afectados en una sola noche aprobaron infinidad de proyectos que beneficiarán exclusivamente a grandes monopolios de la construcción -como IRSA de Elsztain, el mayor grupo inmobiliario del país controlador del Banco Hipotecario, también Consultatio de Constantini y IECSA-GHELLA de A. Calcaterra primo de Macri- entregando espacios y terrenos públicos. Esto es parte de un plan sistemático para expulsar a los pobres de la Ciudad que recuerda los peores momentos de la dictadura. Por ejemplo se repiten en la zona sur los desalojos violentos de vecinos y comerciantes, muchas veces precedidos de incendios intencionales.Se estima un negocio para Irsa de 5.000 millones de pesos sólo en la construcción de Solares de Santa Maria, una Dubai en la ex ciudad deportiva de La Boca. Así junto con la sesión que afecta tierras ferroviarias de Pompeya y Parque Patricios, supuestamente para el plan Procrear, aprobaron multimillonarios negocios que afectan tierras ferroviarias en Palermo, Caballito y Liniers, para la venta destinada a vivienda para altos ingresos y posibles centros comerciales. Esto son las verdaderas prioridades para el K y el macrismo en la ciudad.El macrismo de la mano del kichnerismo en la Ciudad no solo ha postergado las obras urgentes que requieren las barriadas sino que avanza contra el pueblo como con el plan maestro para la comuna 8, que sería la mayor venta de tierras públicas en la ciudad de 1983 a la fecha. Bajo la excusa de financiar la urbanización de villas y asentamiento y mejorar la infraestructura de servicios en la comuna, se prevé desprenderse de buena parte de las tierras de los Parques Roca, de la ciudad, de las victorias y autódromo, que se incorporan al negocio de la especulación inmobiliaria y los mega-eventos.Los proyectosDesde la madrugada del 2 de noviembre en la Legislatura porteña hay un Festival de Proyectos aprobados entre los bloques del PRO y del Frente para la Victoria. Juntos votaron habilitaciones para shoppings, venta de bienes públicos, autorización para tomar deuda externa y cesión y cambio de uso de tierras del Estado para desarrollar negocios inmobiliarios. El 1/11 aprobaron:• La entrega de 130 hectáreas de 5 playas ferroviarias (de Liniers, Caballito y Pacífico) para conseguir fondos para otro negocio: el soterramiento del Ferrocarril Sarmiento y también para destinarlas para shoppings en Pacifico y Caballito. Y las Estaciones Sáenz y Buenos Aires y tierras aledañas para urbanización y los negocios inmobiliarios que se ocultan tras el Plan Procrear financiado por el Banco Hipotecario de IRSA.• La entrega de 37 has. del Parque Roca para un centro de cargas y descarga privado.• El distrito de las artes en La Boca y Barracas, beneficiando con exenciones a las empresas que se radiquen y encareciendo la vida en los barrios populares.• La venta del edificio del Plata, sede administrativa del gobierno en el corazón céntrico de la CABA, para financiar el centro cívico en los terrenos de los hospitales Moyano y Borda.• El endeudamiento de la ciudad en 250 millones de dólares para el arroyo Vega. El 22/11 se entregarán 150 has.• (70 has. + el canal de la Reserva ecológica) Se autorizaría alli el proyecto de IRSA para el barrio Santa María del Plata, un barrio de lujo en la ex Cdad. Deportiva de BJ, continuidad del Puerto Madero del menemismo.• todas las tierras públicas de Lugano / Soldati, rezonificando los parques de la comuna 8 (Roca, de las Victorias, de la Ciudad, Autódromo) en parte para autorizar su urbanización y en parte para entregarlos en concesiones a privados.• la urbanización de la isla De Marchi, para el polo audiovisual y emprendimientos privados de lujo, desalojando a la repartición del estado que realiza todo el control del puerto de Buenos Aires instalada alli desde hace casi un siglo.El modelo económico y los acuerdos del kirchnerismo y el macrismoHay veces que la realidad recibe un fogonazo que alumbra los aspectos más difíciles de percibir. ¿Qué alumbra esta connivencia de aprobaciones de bloques que parecen tan antagónicos? Alumbra beneficiarios comunes.El modelo de país dependiente agro sojero y extractivo (petrolero y minero) exportador y de recepción turística, que lleva adelante el gobierno nacional ha puesto todo el territorio de nuestro país a su servicio; la sojización (llevada adelante por los pooles sojeros y las exportadoras de cereales) aumenta la frontera agropecuaria y desertifica el campo, expulsando miles de familias originarias, obreras y campesinas que se amontonan en los lugares más vulnerables de las ciudades (proceso que también viven los pueblos hermanos de los países limítrofes), en particular en el área metropolitana (AMBA) donde se concentra el 35% de la población. En ella se agudizó la emergencia habitacional. En unas 6.000 has. se amontonan todas las villas y asentamientos (cerca de 2.000.000 de habitantes) , y hay cientos de asentamientos nuevos.  El barrio Padre Mujica (villa 31) pasó a tener más de 30.000 habitantes y va por el 5to piso de sus auto-construcciones. Esto ha convivido en estos 9 años con el plan federal y el desenfrenado boom inmobiliario, alentados supuestamente para movilizar la economía y generar empleo. La CABA que tiene 20.000 manzanas, construyó en 4 de sus barrios el 10% de los m2 construidos en toda la Argentina; invadiendo, densificando, reconfigurándolos al son de iniciativas macristas de distritos de actividades exclusivas que generan procesos expulsivos de los vecinos y construyendo miles de viviendas de lujo para el segmento de altos recursos del mercado inmobiliario. Se calculan en cerca de 340.000 las viviendas y departamentos (la mayor parte de grupos monopolicos) hoy vacíos que se construyeron para alquilar o para reserva de valor. Y se siguieron autorizando en el GBA barrios cerrados (más tierra para menos gente) hasta llegar a ocupar 36.000 has. Estos dos procesos van arrinconando a los sectores populares en los lugares inundables, inseguros, contaminados, sin infraestructura y multiplican la precariedad y la expulsión. Fragmentan la ciudad en barrios con grandes desigualdades.La ciudad está en emergencia habitacional con más de 500.000 personas afectadas; con desalojos por medio de la violencia o por medio del proceso de reconfiguración urbana que va encareciendo la vida en los barrios afectados, como por ejemplo el futuro que le asignan al barrio Rodrigo Bueno en la costanera Sur; también se van a cumplir dos años de la represión, asesinatos y desalojo de las familias que reclamaron en el Parque Indoamericano y se ignoran los procesos y proyectos de urbanización que llevan adelante los vecinos de varias de las villas de la ciudad, en particular el de la mesa de urbanización del barrio Padre Mujica  (villa 31).La justificación de los proyectos de la legislatura es que se van a construir 4500 viviendas sociales y “generar empleo y riqueza con la construcción”. Pero es falso que para resolver el déficit habitacional y generar empleo sea necesario hacer negociados con los grandes monopolios de la especulación inmobiliaria y el turismo.Repudiamos estos acuerdos y convocamos a denunciarlos  para impedir este saqueo que están llevando adelante en la ciudad, nos sumamos a las múltiples iniciativas impulsadas por organizaciones ambientalistas y vecinalistas, comuneros; organizaciones territoriales, estudiantiles, de profesionales y los bloques de Proyecto Sur y Buenos Aires Para Todos y otros diputados de la Legislatura. Es necesario otro urbanismo de base popular y nacional, poner la construcción al servicio de las necesidades e intereses del pueblo.Defensa de las tierras publicas.Defensa de los parques públicos y las reservas ecológicas. Defensa de la isla De Marchi y las playas ferroviarias.Defensa de las tierras de los hospitales Borda y Moyano como espacios de salud pública.Declaración de la emergencia habitacional. Suspensión de desalojos a ocupantes e inquilinos.Radicación y reurbanización de villas, asentamientos y barrios precarios.Regulación del mercado de alquileres y programa de alquileres sociales. Utilización de las 340.000 viviendas desocupadas de los grupos especulativos para atender el déficit habitacional.Fuera IRSA,  Consultatio y Calcaterra de los planes de vivienda y urbanización.El 22/11 nos concentramos a las 13 hs. en Av. De Mayo y 9 de Julio, para movilizarnos a la sede de la empresa IRSA (Moreno 877), culminando la manifestación en la Legislatura de la Ciudad.PCR JCR - Zona Centro Capital]]></content>
		</document>
		<document id="d70d5e164da855a3a66bdd98a3a8a255" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/11/jornada-de-lucha-contra-todas-las.html">			<content><![CDATA[Foto: CTA NacionalEl miércoles 28 de noviembre se realizó una gran jornada de lucha contra todas las formas de violencia hacia las mujeres, con actividades en Plaza de Mayo y una movilización al Congreso de la Nación. Afiches y stickers del PCR-JCR en la jornadaBASTA DE FEMICIDIOS-Cumplimiento y asignación presupuestaria para la Ley N° 26.485, de Protección integral para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres:  Creación de refugios en todo el país, subsidios y creación de fuentes de trabajo para las mujeres en situación de violencia, asistencia psicológica gratuita para la mujer y sus hijos, que se garantice el cumplimiento efectivo de la exclusión del hogar y la restricción de acercamiento.-Cumplimiento del protocolo de atención a víctimas de violencia sexual en todo el sistema de salud.-Desmantelamiento de las redes de trata y prostitución. Aparición con vida de todas las mujeres secuestradas.-No más muertes por abortos clandestinos. Aprobación de la Ley de Interrupción Voluntaria del Embarazo.-Libertad a María Ovando. Destitución de jueces y funcionarios que amparan las violencias.-Basta de violencia y precarización laboral. Trabajo genuino y vivienda para las mujeres víctimas de violencia.COMUNICADO DE LA CAMPAÑA NACIONAL POR EL DERECHO AL ABORTO LEGAL SEGURO Y GRATUITO | Miércoles 28 de NoviembreACCIÓN CONJUNTA POR EL DÍA INTERNACIONAL DE LUCHA POR LA ELIMINACIÓN DE TODO TIPO DE VIOLENCIA HACIA LAS MUJERES (1)16 hs Concentración y Actividades en Plaza de Mayo18 hs Radio Abierta de las Organizaciones convocantes 19 hs Marcha conjunta al Congreso de la NaciónEste miércoles 28 de noviembre, la Campaña Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito en la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, convoca a concentrarse desde las 16 hs en Plaza de Mayo, con motivo de conmemorarse el 25 de noviembre, un nuevo año de lucha por la eliminación de todo tipo de violencia hacia las mujeres. A las 18 hs se organizará una radio abierta con el fin de visibilizar las demandas de las numerosas organizaciones sociales y políticas convocantes; y a las 19 hs se marchará hasta el Congreso de la Nación, sede del Poder Legislativo Nacional, para exigir, entre otras consignas, el tratamiento y la aprobación del Proyecto de Ley de Interrupción Voluntaria del Embarazo (IVE), que este año fue presentado por cuarta vez consecutiva por la Campaña Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito. (2)El aborto inseguro atenta contra nuestra salud y también constituye violencia contra las mujeres:“Porque tenemos derecho a una vida sin violencia y sin discriminaciones; porque tenemos derecho a la salud, a la educación y la seguridad personales; a la integridad física, psicológica, sexual, económica o patrimonial; a que se respete nuestra dignidad; a decidir sobre nuestra vida reproductiva, número de embarazos y cuándo tenerlos, de conformidad con la Ley 25.673 de Creación del Programa Nacional de Salud Sexual y Procreación Responsable; a la intimidad, la libertad de creencias y de pensamiento; a recibir la información y el asesoramiento adecuado; a gozar de medidas integrales de asistencia, protección y seguridad; a gozar de acceso gratuito a la justicia en casos comprendidos en el ámbito de aplicación de la presente ley; a la igualdad real de derechos, oportunidades y de trato entre varones y mujeres y a un trato respetuoso de las mujeres que padecen violencia, evitando toda conducta, acto u omisión que produzca revictimización” (3)Porque los abortos inseguros son la primer causa de mortalidad materna.Porque es una cuestión de Salud pública y Defensa de los Derechos Humanos de las Humanas.Porque la penalización de los abortos no impide su realización.Porque la judicialización de los Abortos No Punibles (ANP) constituye violencia institucional.Porque tenemos derecho a decidir sobre nuestros propios cuerpos, ¡seguimos reclamando!Educación sexual para decidir / Anticonceptivos para no abortar / Aborto Legal para no morir Aprobación de la Ley de Interrupción Voluntaria del Embarazo presentada por la Campaña Nacional por Derecho al Aborto Legal, Seguro y Posgrado Gratuito Adiuc Adiuc(1). El Día Internacional de la Eliminación de la Violencia contra la Mujer (o DIEVCM), aprobado por la Asamblea General de las Naciones Unidas en su resolución 50/134 el 17 de diciembre de 1999, se celebra anualmente cada 25 de noviembre, en memoria de las hermanas Mirabal. La propuesta para que se celebrara en esa fecha la realizó la República Dominicana, con el apoyo de 60 países.(2). Organizaciones sociales y políticas, Asociaciones de la Sociedad Civil, Universidades Nacionales y 58 diputados y diputadas de todos los bloques partidarios firman y acompañan el Proyecto presentado por la Campaña el pasado 20 de marzo de 2012. Pasado un año de la primera y única vez que un Proyecto de Ley de Interrupción Voluntaria del Embarazo (IVE) recibiera tratamiento en el Congreso Argentino, continuamos exigiendo a los poderes del Estado la protección de la salud, la vida, la igualdad y la autonomía de las mujeres. (3). Texto de la Ley 26.485 de Protección Integral para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres en los ámbitos en que desarrollen sus relaciones interpersonales.Convoca: Campaña Nacional por del Derecho al Aborto legal, seguro y gratuito – CABA]]></content>
		</document>
		<document id="b8f16667d91e7fca5fa44cf9c9030811" url="http://pcrcentrocapital.blogspot.com/2012/11/la-actualidad-politica-en-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[CCC - CapitalEsta semana tiene 2 momentos claves para los trabajadores y demás sectores populares de la capital. El martes 20 empujamos el paro de la CTA y CGT, y el martes 22 nos movilizamos contra las leyes de entrega de tierras públicas a monopolios para negocios inmobiliarios aprobadas por el Pro y el Frente Para la Victoria.El paro del 20El paro del 20 se presenta como una oportunidad para empujar la movilización en cada lugar de trabajo y estudio, como una instancia para unir los reclamos contra el impuesto a los salarios, el tope a las asignaciones familiares y la ley de ART empujada por el gobierno en acuerdo con el Pro. También se movilizan los estudiantes universitarios con la FUBA al Ministerio de Educación contra el recorte de 24 mil becas.Las declaraciones de la Presidenta pidiendo responsabilidad a los trabajadores son un chantaje y una amenaza para quienes denuncien y salgan a luchar contra estas medidas y por aumento salarial para hacerle frente a la inflación creciente. Habrá que estar muy atentos sobre la militarización del conflicto después de escuchar a Berni y Aníbal Fernández que calificaron el conflicto “al borde de los derechos”.A su vez, los anuncios de excepción del impuesto a las ganancias a los trabajadores para la segundo cuota del aguinaldo están muy lejos de satisfacer las demandas del paro. Si se pueden entender cómo un intento de darle aire a las direcciones sindicales obedientes a la política del gobierno. El silencio y las peripecias de estas direcciones para evitar que sus gremios adhieran al paro evidencian el descontento de sus bases y la actitud vergonzosa de los dirigentes que se oponen a pelear por justos reclamos.Los alineamientos políticos que puedan plantear algunos de los convocantes al paro no son justificativos para mirar para otro lado pero si empujar el paro, la movilización y la confluencia con independencia. Máxime cuando se vuelve a instalar candidaturas como la de Scioli ante el empantanamiento de la pretendida re reelección de Cristina Fernández. Campaña de los sectores dominantes opositores que necesitan del desgaste y para ello también fogonean la lucha social.En ese sentido, es de gran importancia acompañar a la convocatoria de la Comisión Interna de ATE Vías Navegables, representantes de los trabajadores de la Isla De Marchi a la ANSES donde se comienza la licitación del Polo Audio visual que pone en peligro las fuentes de trabajo de los portuarios. La propuesta de un Polo Audiovisual puede ser una buena propuesta, aunque la principal necesidad de la producción audio visual tiene que ver con la escasa exhibición que tienen las realizaciones locales, pero es inadmisible que se intente realizar esto desplazando una actividad fundamental para el desarrollo de nuestro país.El jueves 22 contra la entrega de tierras públicas y por soluciones para el déficit habitacionalEl jueves en la legislatura intentaran aprobar más proyectos que implican la entrega de tierras a grupos monopólicos como IRSA (dueño de todos los Shoppings de la Ciudad, Calcaterra (primo de Macri y socio del Kirchnerismo) y Constantini (constructora de barrios privados en el Gran Buenos Aires). En este caso se trata de la entrega de la ex ciudad deportiva de Boca, ubicada en la costanera sur frente al Barrio Rodrigo Bueno, al grupo IRSA para la ocnstrucción de un complejo con torres de 160 metros.El proceso de sojización y de exclusión creciente del campo provoca un creciemiento constante del área metropolitana y la ciudad de Buenos Aires se encuentra en emergencia habitacional. Los gobiernos nacional y de la ciudad no solo no resuelven el problema, sino que además entregan tierras públicas para la construcción de shopping y otros negocios inmobiliarios. (Ver volante PCR-JCR).No se resuelve el déficit habitacional con negocios inmobiliarios e introduciendo a grupos monopólicos como el Banco Hipotecario del grupo IRSA en los planes de vivienda social. Es necesario un plan de urbanización de las villas y asentamientos, un proyecto para utilizar las 340 mil viviendas desocupadas y la construcción de viviendas populares para resolver esta situación.Además, la privatización de parques y plazas significa una restricción importante a espacios fundamentales para la recreación y el esparcimiento de los sectores populares.Los vecinos del Barrio de la Boca se movilizaron contra los desalojos con incendios violentos y el distrito de las artes que aumenta la especulación inmobiliaria pero no resuelve ninguna de las necesidades de este barrio que es uno de los más afectados por la crisis habitacional. El diputado FPV y vecino del barrio, Tito Nena, no puede salir de su casa frente a la bronca de los vecinos contra los proyectos impulsados por este.Por eso los vecinos del Barrio Rodrigo Bueno, de la Villa 31 y de la Boca junto a organizaciones vecinales, ambientales y políticas están organizando una movilización unitaria el próximo jueves a la legislatura para intentar impedir el avance de estos proyectos.Subte con subsidio y sin MetroviasMacri anuncio que acepta el traspaso luego de meses de desentenderse del problema. El Jefe de Gobierno y la Presidenta se pelearon para desentenderse del problema mientras el subte funciona cada vez peor producto de la gestión privada de Metrovias y la falta de inversión y control. Aún no hay respuesta para los trabajadores sobre lo que va a ocurrir en diciembre cuando caiga el acuerdo salarial acordado luego del paro de 10 días.Macri ya se hizo cargo por unos días y metió el tarifazo, por eso no se puede esperar nada positivo de esta medida. Ahora se habla de un acuerdo de aumento tarifario de subte y colectivo ya que el desfasaje provoca una disminución considerable de la cantidad de pasajeros de subte y la consecuente reducción de los ingresos. Como medida inmediata hay que exigir que el Gobierno Nacional no retire el subsidio ya que eso va a provoca o el aumento de tarifa o la transferencia de recurso de otros programas como ya lo anuncio el macrismo ¿a dónde piensan recortar?. Además, se tiene que ir Metrovias responsable del pésimo funcionamiento del servicio y de los negocios que produce con la transferencia de recurso a sus propias empresas tercerizadas.Macri se reunió con todos los bloques de la legislatura y adelantó que va a enviar un proyecto de ley que solo menciona el traspaso. Eso significa que todo lo va a definir el ejecutivo en la reglamentación de la ley. Hay que prestar atención a cómo afecten los acuerdos recientes entre el Pro y el Frente para la Victoria en este tema.Para garantizar un servicio seguro y de calidad, con condiciones y salarios dignos para los trabajadores es necesaria la estatización del servicio con control popular, sin que nación deje de poner el subsidio ya que se trata de un servicio estratégico del área metropolitana en el que viaja el pueblo de la Ciudad y del Gran Buenos Aires, controlada por los trabajadores que sostienen todos los días el subte y por los usuarios. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>