<author id="48f3cd506d646c9c12db4f1bb28b1a1c" url="gastronomiaenverso.blogspot.com.ar" feed="http://gastronomiaenverso.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="c49ea6b1d6bcd2102efa77dcf41d3150" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/08/pimientos-del-piquillo-de-lodosa.html">			<content><![CDATA[Inés, la hija de nuestra querida amiga Pili ha regresado de su estancia en Japón en el día de ayer y para celebrar que su madre es muy feliz por su vuelta a casa después de un largo año de estudios, María me ha pedido que comparta con ella esta receta de Pimientos del Piquillo de Lodosa rellenos de langostinos y champiñones que tanto le gustan y que mi esposa había cocinado en la última cena que habíamos celebrado en nuestra casa con nuestros amigos.Bienvenida a casa Inés, bienvenida a tu querida tierra, cuida con mucho cariño a tu madre y a tu padre porque son excelentes personas,....................¿Japón?....................,Japón puede esperar; jajajajajaja. Ingredientes para 8 personas:Una lata de pimientos del Piquillo de Lodosa.350 gramos de langostinos.150 gramos de champiñones.Dos cebollas pequeñas (una para la salsa).Un diente de ajo.Una lata de pimientos morrones pequeña.Leche entera.3 cucharadas de harina.400 cc de nata para cocinar.80 gramos de mantequilla.Una pizca de nuez moscada.Un poquito de vino de Rueda Solera.Aceite de oliva virgen extra.Sal.Preparación:1º.- Pelamos, limpiamos de arenillas y cortamos los langostinos en trocitos de un centímetro de grosor, les añadimos un poquito de sal fina y los salteamos ligeramente a la plancha durante unos segundos y reservamos.2º.- Limpiamos muy bien los champiñones con un paño húmedo -no los lavamos-, los troceamos en brunoise, les añadimos sal y los salteamos ligeramente en un poquito de aceite de oliva virgen extra en una sartén y reservamos.   3º.- Preparamos una sabrosa salsa bechamel, pochando una cebolla picadita en brunoise en la mantequilla y cuando esté doradita incorporamos la harina tostándola ligeramente para eliminar el sabor a harina cruda, una pizca de nuez moscada y la leche suficiente hasta obtener una salsa cremosa.4º.- Incorporamos sobre la salsa bechamel los langostinos y los champiñones, removemos bien y dejaremos cociendo a fuego lento nuestros ingredientes durante unos cinco minutos.5º.- Extendemos la salsa bechamel sobre una fuente con la finalidad de que se enfríe y posteriormente procedemos a rellenar los pimientos del piquillo que iremos colocando sobre una fuente refractaria.Para hacer la salsa: En una sartén ponemos un poquito de aceite de oliva virgen extra, y comenzamos a dorar una cebolla picadita en brunoise y el diente de ajo bien picadito con un poquito de sal, durante unos tres minutos. A continuación, incorporamos los pimientos morrones cortados en trozos-si se rompe algún pimiento del Piquillo de Lodosa también- y pochamos nuestros ingredientes a fuego lento, durante unos 10 minutos más. Transcurrido este tiempo, incorporamos un poquito de Vino de Rueda solera y subimos la temperatura del fuego hasta consumir el alcohol. Posteriormente añadimos la nata, corregiremos el punto de sal, y a fuego lento obtendremos una salsa rica y cremosa. Finalmente, pasaremos los ingredientes por el chino. 6.- Para finalizar, comenzamos a rellenar los pimientos del piquillo, y los iremos situando sobre una fuente refractaria, incorporamos la sabrosa salsa sobre ellos e introducimos la fuente en el horno previamente precalentado entre 160º C ó 170º C durante unos diez minutos.Si de verdad queréis complacer a vuestros comensales, os recomiendo que los pimientos sean de excelente calidad. María y yo estamos de suerte porque habíamos ganado un concurso con una receta de Pimientos del Piquillo de Lodosa rellenos de Mozzarella así que aún nos quedan en nuestra despensa unas latas de este excelente producto gastronómico para compartir.Comenzamos a rellenar los pimientos del piquillo, y los iremos situando sobre una fuente refractaria, incorporamos la salsa sobre ellos, e introducimos la fuente en el horno previamente precalentado entre 160º C ó 170º C durante unos diez minutos.  ¡Qué ricos compañer@s!Ante vosotros un plato exquisito cuyo valor añadido es que podéis prepararlo el día anterior a la comida o a la cena que tengáis programada con la familia o vuestros amigos.Para emplatar decoramos con unos langostinos salteados ligeramente a la plancha y perejil picado.Si Dios quiere disfrutaré como afortunado mortal de unos días de vacaciones en el mes de septiembre así que mientras tanto os deseo a tod@s unos felices días de verano y os invito como siempre a compartir lo mejor de vosotros mismos con vuestros familiares, amigos, compañeros y sobre todo con las personas que necesitan de más ayuda, comprensión y afecto en estos tiempos grises.]]></content>
		</document>
		<document id="f450ff642ecc4c2cfa340d5d6effa624" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/09/crema-de-calabaza.html">			<content><![CDATA[Esta receta de crema de calabaza es obra de María, y es una más de tantas recetas que se quedan en el camino -octubre 2012- por diversas circunstancias que las compañeras y los compañeros blogueros ya conocen. De todas formas y gracias a la comunicación o feed-back con mis compañer@s en Facebook he podido localizar esta fotografía que corresponde a una receta sencilla que os encantará y cuyos ingredientes son básicos en otras sabrosas cremas que ya hemos compartido con vosotros como la crema de zanahorias ,la crema de calabacín y la crema de puerros con Morchellas confitadas.Todas las cremas de verduras son sabrosas y muy saludables pero reconozco que la calabaza es un ingrediente que cada vez me gusta más. La calabaza es un producto natural, sabroso, económico, muy saludable y sobre todo un ingrediente culinario multidisciplinar en nuestra cocina tanto en la preparación de platos dulces como en la preparación de platos salados.  Ingredientes: 1 cebolla mediana.2 puerros.1 kilo de calabaza en trocitos. 20 gramos de mantequilla.Aceite de oliva virgen extra.Puerro frito y pan frito para decorar. Sal.Preparación:1º.- Cortamos en juliana la cebolla y los puerros y pochamos a fuego lento estas hortalizas ligeramente en un poco de aceite de oliva virgen extra y 20 gramos de mantequilla, añadiendo un poquito de sal.2º.- Cortamos en secciones circulares la/s calabazas y posteriormente en pequeños cubitos y los rehogamos a fuego lento durante unos minutos más con la cebolla y el puerro rectificando el punto de sal si fuera necesario.3º.- Cubrimos las verduras con caldo de verduras y/o caldo de pollo y cocemos nuestros ingredientes a fuego medio -5 en vitro- durante 30 minutos.4º.- En la preparación de este tipo de cremas, María me ha comentado que ella separa y reserva un poco de caldo para conseguir la textura cremosa que más nos gusta y tritura con la batidora las verduras añadiendo poco a poco el caldo que ha reservado.5º.- Emplatamos decorando con tiras finas de puerro fritas y trocitos de pan fritos en aceite de oliva virgen extra.Os animo a cocinar esta deliciosa crema de calabaza porque es muy saludable, económica y os encantará.Os deseo un feliz fin de semana amigos y os animo a compartir a través de la comunicación virtual y real porque cuando se comparte se gana.]]></content>
		</document>
		<document id="b7319ce5105c29ac8de02ed1692d20ff" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/09/guiso-de-choupon-con-alubias-de-laracha.html">			<content><![CDATA[Ya os había comentado en Facebook que tenía muchas ganas de cocinar un sabroso arroz con choupón porque las pescaderas de la Plaza de Lugo me habían dicho que era muy tierno, - más tierno que la pota - para guisarlo y también para freírlo. En varias ocasiones intenté comprarlo para cocinarlo en casa pero María y yo no tuvimos suerte. Mira tú por donde el pasado sábado mi suegra Ángeles me llamó para decirme que Loli tenía dos hermosos choupones y no lo dudé un sólo instante, me presenté con María en la Plaza de Lugo y le pregunté a esta simpática y encantadora mujer como cocinaba ella el choupón. Su respuesta fue inmediata y me dijo: - Juan Carlos, los he preparado con alubias y están exquisitos. Quiero dedicarle a esta guapa pescadera -Loly (Izq) - Ángela (Drcha)-  y excelente profesional estos platos con intenso sabor a mar porque cuando se comparte se gana. Como decimos en Galicia, Loli es muy riquiña y es un placer conversar con ella sobre los generosos productos que nuestros mares nos ofrecen cada día.Os invito a visitar la bonita y excelente Plaza de Lugo en A Coruña y a conversar con estas dos encantadoras mujeres que os ofrecerán productos de excelente calidad.Exquisito guiso de choupón con alubias de A LarachaSabroso arroz con choupón, otro excelente plato marinero que os encantará  Ingredientes para el guiso de choupón con alubias de temporada:1,5 kilos de choupón.600 gramos de alubias de temporada de A Laracha o frescas y previamente congeladas.2 cebollas rojas.2 pimientos italianos. 1 tomate rico.1 puerro. 2 dientes de ajos rojos.Vino de Rueda Solera.Aceite de oliva virgen extra.Una cucharadita de Pimentón agridulce de La Vera.1 sobre de azafrán puro.Sal. Pimienta negra.1 guindilla pequeña. Para cocer las alubias: 1/4 de puerro, media cebolla o cebolleta, 2 dientes de ajo, un ramillete de perejil, sal, y dos cucharadas de aceite virgen extra.Preparación:1º.- Cubrimos con aceite de oliva virgen extra el fondo de nuestra cacerola .Troceamos en brunoise las cebollas y en pequeños cuadraditos los dos pimientos italianos. Picamos los dos dientes de ajo y los reservamos. Comenzamos a pochar a fuego lento. 2º.- Cortamos en juliana el puerro, añadimos los ajos picados, la guindilla, una pizca de sal y continuamos pochando nuestras hortalizas a fuego lento durante 8 minutos. 3º.- Rallamos el tomate con un rallador y lo incorporamos a la cacerola, rehogamos bien y continuamos pochando a fuego lento 5 minutos más.4º.- Incorporamos el pimentón y el azafrán mezclando muy bien nuestros ingredientes.5º.- Añadimos en aromático y sabroso vino de Rueda Solera, subimos la temperatura del fuego hasta que se consuma el alcohol del vino durante un par de minutos. 6º.- Loli, nuestra pescadera ya le había quitado la piel a los choupones aunque en casa hay que limpiar muy bien de restos de piel y vísceras a estos moluscos cefalópodos. Los cortamos en cuadrados no excesivamente pequeños, salpimentamos y reservamos.7º.- Incorporamos los trozos de choupón sobre nuestras verduras y rehogamos muy bien durante unos minutos a fuego lento. 8º.- Observamos como el choupón suelta bastante agua que será suficiente para que su carne tierna se cueza entre unos 20 ó 25 minutos a fuego lento en vitro. Es decir, no he añadido nada de caldo de pescado ni de agua.9º.- Mientras guisábamos el choupón, cocemos a fuego lento en agua fría unas alubias tiernas de temporada de A Laracha durante 25 minutos con media cebolleta, un cuarto de puerro, sal, un ramito de perejil y dos cucharadas de aceite.10º.- Escurrimos bien las alubias y las vamos distribuyendo en la cacerola con el exquisito choupón. Estas alubias son EXCELENTES y nunca nos pasaremos en su punto óptimo de cocción, son una maravilla para guisos y especialmente para cocinar la fabada.11º.- Mezclamos bien nuestros ingredientes y mantendremos cociendo a fuego lento el guiso - 5 en vitro- durante 10 minutos más para que las alubias se impregnen del exquisito sabor que aporta este rico y económico cefalópodo a nuestro guiso marinero.12º.- Para finalizar, dejaremos reposando el guiso durante cinco minutos y comenzaremos a servir a nuestros comensales que se chuparán los dedos porque no pararán de mojar pan artesano en esta exquisita salsa son sabor intenso a mar.Ante vosotros un guiso que enamora de lo bueno que está, jajajajaja, otra excelente combinación de productos del mar y de la tierra, de mi querida tierra gallega.Me encanta la cocina de cuchara, los guisos marineros son estupendos y este se ha situado entre uno de mis favoritos - el guiso de choupas con patatas me encanta - y todo gracias a Loli, excelente profesional, una pescadera que os recomiendo que visitéis en la Plaza de Lugo en A Coruña.Bueno, pues como ya os he comentado en mi perfil de Facebook, en casa nos encanta el arroz y María me pidió que cocinara una parte del choupón con arroz- sobre dos raciones - así que aparté una parte del guiso para cocinarlo con 160 gramos de arroz bomba y un fumet o caldo de pescado que ya tenía preparado y que había cocinado previamente con una cabeza de merluza, una cebolla pequeña, medio puerro, sal y dos cucharadas de aceite de oliva virgen extra.Del guiso marinero incorporé varias cucharadas a una tartera pequeña, añadí los 160 gramos de arroz bomba y los sofreí  a fuego lento durante 2 minutos con el choupón. Posteriormente colé el caldo y añadí dos partes y media de caldo por cada parte de arroz, una pizca de sal y 2 gramos de sazonador para paella con azafrán "paellero" de Carmencita que le gusta mucho a María.Aquí vendría la fotografía de la incorporación del fumet o caldo de pescado pero estaba tan entretenido con la cocina que me olvidé de este paso. De todas formas el resultado está a la vista y después de 25 minutos de cocción y 5 minutos más de reposo pudimos degustar un arroz estupendo que también os recomiendo.He compartido 2 recetas sencillas con vosotros y os puedo asegurar que si os animáis a cocinar estos platos de nuestra cocina tradicional triunfaréis entre fogones y se acordarán de vosotros los comensales que tengan la fortuna de degustar estas sabrosas viandas porque estos platos con sabor intenso a mar no defraudarán a los amantes de los buenos guisos marineros y especialmente con cefalópodos; ¡qué ricos los choupones - que no chupones- compañeros!.]]></content>
		</document>
		<document id="14b11870ebe76949ca06d6a2e116f7f5" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/09/helado-de-cerezas-del-valle-del-jerte.html">			<content><![CDATA[¿ A quién de los mortales no le gustan los ricos helados ?. Seguramente habrá personas que por diversas y muy respetables razones no los consumen pero si la causa es porque son demasiado energéticos yo creo que están cometiendo un error porque la vida sólo se vive una única vez y los helados caseros son una rica y saludable opción en nuestra alimentación siempre que su consumo no sea excesivo.A mí personalmente me encantan los ricos helados naturales y le pedimos una vez más a María que nos obsequiara con un rico helado de cerezas y el resultado ha sido estupendo. Ante vosotros un sabroso helado de una fruta exquisita y saludablemente adictiva como es la excelente Cereza del Valle del Jerte de mi querido Cáceres, una bella fruta a la que  considero un verdadero regalo de la naturaleza para nuestros sentidos. Si tuvierais alguna duda de que lo que he afirmado es cierto preguntarle a mi querida amiga y compañera bloguera Mayte Fernández  del blog denominado El Fogón del Atlántico si tengo o no tengo razón.Ingredientes:500 gramos de cerezas del Valle del Jerte.100 gramos de azúcar.2 cucharadas de azúcar invertido.500 cc de nata de un 35% de M.G.1 yogur griego.Preparación: 1º.- Deshuesamos las excelentes cerezas y las cocemos a fuego lento -5 en vitro- con los 100 gramos de azúcar removiendo de vez en cuando durante 10 minutos. María os recomienda que para deshuesar las cerezas utilicéis unos guantes de látex para evitar que los dedos se queden ennegrecidos -sobre todo las uñas - como si hubierais estado trabajando en el huerto, jajajaja.   Para la preparación del azúcar invertido os recomendamos la receta de Sara que podéis encontrar en su blog denominado Las recetas de Sara. 2º.- Añadimos dos cucharadas de azúcar invertido sobre la mezcla anterior para evitar la formación de pequeños cristales de hielo en el helado.Daban ganas de degustar en ese preciso momento las deliciosas Cerezas del Jerte 3º.- Batimos bien con nuestra batidora hasta obtener una mezcla homogénea.4º.- Pasamos la mezcla por el chino aunque este paso o tarea es opcional. 5º.- Curiosamente los restos de las pieles de las cerezas fueron de escasa relevancia.6º.- Incorporamos el medio litro de nata de 35% de materia grasa cuando la mezcla anterior esté fría. 7º.- Añadimos a la mezcla anterior un rico y cremoso yogur griego.8º.- Batimos muy bien hasta obtener una rica y cremosa mezcla homogénea que mantendremos reposando en el frigorífico durante un mínimo de 5 ó 6 horas; ¡qué rica!. Este paso es muy importante.Para estos tiempos de crisis económica la heladera eléctrica de Lidl es una excelente opción de compra para preparar y compartir nuestros helados en casa. Por cierto, prometo por mi honor que no cobro comisión, jajajajaja. 9º.- Con las aspas de la económica y ruidosa heladera Lidl en movimiento comenzamos a introducir poco a poco la rica crema de helado de cerezas en el vaso de la heladera que previamente hemos mantenido en nuestro congelador durante un mínimo de 24 horas.10º.- En nuestro caso hemos mantenido a la heladera funcionando durante 40 minutos.11º.- Volcamos el helado sobre un recipiente y lo cubrimos con papel film o en un Tupperware y lo introducimos posteriormente en el congelador durante un mínimo de 4 horas antes de comenzar a degustarlo siempre y cuando resistáis a la dulce tentación de este rico helado de cerezas.Queridos compañeros de la comunicación virtual no por ello menos real, María y un servidor os invitamos a una deliciosa copa de helado de Cerezas del Valle del Jerte y os invitamos a continuar disfrutando de unos cálidos y agradables días de verano.]]></content>
		</document>
		<document id="a8cc4213730036570340c9bad92e79bf" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/09/helado-de-leche-merengada-con-copos-de.html">			<content><![CDATA[ Sí, ya sé que el otoño está entre nosotros pero un otoño muy generoso donde las altas temperaturas continúan presentes en A Coruña permitiéndonos disfrutar de unos días estupendos y donde los ricos helados son una excelente opción para nuestros postres.María nos ha sorprendido una vez más con este delicioso helado con los copos de trigo de chocolate que le han aportado una textura crujiente y el sabor a chocolate que marida muy bien con la leche merengada.Es curioso pero el sabor de este rico helado me ha recordado el sabor de la deliciosa Tarta de leche merengada, una de las tartas más ricas que he degustado hasta el día de la fecha.  Ingredientes:500 gramos de leche entera.400 gramos de nata.100 gramos de azúcar.3 cucharadas de azúcar invertido.1 palo de canela.1 corteza de limón.Preparación:1º.- En un cazo calentamos la leche a fuego lento hasta que hierva con el azúcar, la corteza del limón y el palo de canela y mantenemos cociendo nuestros ingredientes durante 5 minutos más.2º.- Retiramos el cazo del fuego, añadimos las 3 cucharadas de azúcar invertido, removemos muy bien y dejamos entibiar.3º.- Colamos la mezcla de nuestros ingredientes sobre un recipiente de vidrio.4º.- Después de colar la mezcla le añadimos la nata removiendo bien, cubrimos el recipiente con papel film y lo introducimos en el frigorífico hasta el día siguiente o durante un mínimo de 5 ó 6 horas.5º.- Con las aspas de la económica, eficiente y ruidosa heladera Lidl en movimiento comenzamos a introducir poco a poco la rica crema de helado en el vaso de la heladera que previamente hemos mantenido en nuestro congelador durante un mínimo de 24 horas. En nuestro caso, el tiempo de funcionamiento de la heladera ha sido de 40 minutos.6º.- Volcamos el helado sobre un recipiente y lo cubrimos con papel film o en un Tupperware y lo introducimos posteriormente en el congelador durante un mínimo de 4 horas antes de comenzar a degustarlo.7º.- Montamos el helado sobre una copa o cuenco de cristal y le añadimos copos de trigo de chocolate a nuestro gusto.Os advierto que este no será el último helado del verano-otoño y os deseo con afecto salud;¡mucha salud compañer@s!.]]></content>
		</document>
		<document id="d195350726a7ce5fb158ea9b740556fb" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/09/pez-de-ternera-sayaguesa-guisado-con.html">			<content><![CDATA[He reflexionado sobre la promesa que os había hecho en mi muro de Facebook para poder compartir con vosotros una única entrada con tres recetas (platos) dedicada a la Raza sayaguesa. Atendiendo a que sería excesiva la información que tendría que aportar en un único post he decidido dedicarle a esta excelente carne varias recetas en diferentes post para que de esta forma podáis disfrutarlas y compartirlas sin necesidad de saturaros con los contenidos. Me alegro mucho de haber comprado el libro denominado "Cociñando coas Razas Autóctonas" de Rocio Cocina DemiAbuelo porque hemos disfrutado de una carne estupenda de Ternera Sayaguesa. Sí, ya sé que no es una raza autóctona de Galicia-ya sabéis que yo soy un enamorado de mi querida tierra gallega y de España también- sino de la provincia de Zamora pero España es un país que está para comérselo y que además nuestro país tiene tanto que ofrecernos para compartir que sería un error no reconocerlo. Las otras recetas las incorporaré próximamente a Gastronomía en verso formando parte de dos nuevos post independientes que dedicaré con cariño a la Raza sayaguesa, a esta excelente carne de la Provincia de Zamora. Sin más dilación vamos a comenzar a cocinar la primera de las tres recetas de carnes de Ternera sayaguesa poco a poco, con cariño y a fuego lento. Ingredientes:550 gramos de carne para asar/guisar (Pez).150 gramos de castañas cocidas y peladas de Melide.1 cebolla roja.2 dientes de ajo rojo. 125 gramos de calabaza.Brandy Lepanto para flambear (flamear).200 ml de vino tinto Borsao (Barrica 2011).Aceite de oliva virgen extra.Sal.Perejil.Preparación: 1º.- Descongelamos la carne de Ternera sayaguesa en nuestro frigorífico poco a poco el día anterior.2º.- Retiramos la carne (pieza pez) del envase al vacío una hora antes de cocinar y la secamos muy bien con un paño muy limpio o papel absorbente de cocina. 3º.- Cocemos durante 30 minutos las castañas de Melide que nos obsequió nuestro amigo José, las pelamos y reservamos.4º.- Cortamos la carne en pedazos no excesivamente pequeños, les añadimos sal fina y los sellamos ligeramente en un poco de aceite de oliva virgen extra con un par de dientes de ajo rojo que previamente hemos machacado con la mano.Observad el bonito color dorado de la carne5º.- Retiramos los trozos de carne ligeramente sellados a un cazuela.6º.- Picamos la cebolla roja en brunoise y la calabaza en pequeños taquitos como podéis observar en la fotografía superior. Pochamos a fuego lento nuestros ingredientes durante 7 minutos y añadimos una pizca de sal fina.7º.- Incorporamos las hortalizas sobre la carne y rehogamos nuestros ingredientes durante un par de minutos más.8º.- Añadimos medio vaso de Brandy Lepanto, subimos la temperatura del fuego, desconectamos previamente nuestra campana extractora -muy importante por seguridad contra incendios en la cocina- prendemos fuego y removemos con cariño nuestros ingredientes hasta que se consuma el alcohol como podéis apreciar en las fotografías inferiores.Un bello espectáculo gastronómico al calor de los fogones de mi/vuestra cocina 9º.- Incorporamos el vino tinto, subimos nuevamente la temperatura de la vitro y dejamos reduciendo la salsa durante dos o tres minutos. 10º.-Dejaremos cociendo nuestros ingredientes durante 45 minutos a fuego lento- 3 en vitro - tapando la cazuela. Transcurridos los 45 minutos rectificamos el punto de sal si fuera necesario, incorporamos las dulces y exquisitas castañas de mi tierra y mantendremos cociendo el rico guiso durante 10 minutos más a fuego lento.11º.- Antes de comenzar a servir a nuestros comensales mantendremos reposando el guiso durante 5 minutos. Es la primera vez que guiso este corte de ternera (pez) pero puedo aseguraros que ante vosotros se muestra un plato exquisito que os sorprenderá.Para emplatar este sabroso guiso María me propuso que le incorporase una base de arroz blanco cocido con un poquito de ajo picadito y sal y debo reconocer que ha sido una idea excelente. Ya sólo nos queda añadir un poquito de perejil picado sobre esta exquisita vianda.Para cocinar este sabroso plato de nuestra cocina tradicional me he ilustrado en una de las excelentes recetas -aportando algunas variaciones- del libro denominado Cociñando coas Razas Autóctonas de mi compañera bloguera  Rocío Garrido Caramés a quien felicito una vez más no sólo por la publicación de su libro sino por todo el excelente trabajo que está haciendo en equipo con BOAGA(Federación de Razas Autóctonas de Galicia) por la recuperación de nuestras razas autóctonas.Para finalizar el primero de los tres post que dedicaré a la Raza sayaguesa, os adelanto en imágenes las excelentes carnes que utilizaré en las próximas recetas y felicito a Ternera Sayaguesa por su iniciativa emprendedora a la que considero un modelo de buenas prácticas en defensa de la conservación de nuestras razas autóctonas en España.Chuletas de lomo de Ternera sayaguesa.Filetes finos de primera de Ternera sayaguesaHamburguesa casera de carne picada de Ternera sayaguesa, os encantará este postCon este post os deseo un feliz otoño especialmente en el día de hoy donde ha comenzado a llover en La Ciudad de Cristal.]]></content>
		</document>
		<document id="f3f172f87078a16014f1d0eb3572b3cc" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/09/tarta-mousse-de-fresas-y-queso-para.html">			<content><![CDATA[El 8 de septiembre de 2006puse en marcha una iniciativa para compartir en esta  "Aldea Global" mi afición y la defensa hacia y por nuestra gastronomía tradicional. En el día de hoy se han cumplido 7 años de andadura disfrutando de buenos y gratos momentos gracias a la satisfacción personal que uno ha recibido por compartir cálidos fogones no sólo con mi familia sino también con nuestros queridos amigos y compañeros en diversas circunstancias y variados entornos.Ser creativo no es una tarea baladí y en este sentido tengo que agradecerle a mi querida esposa María que me haya ayudado con su cariño, paciencia, imaginación, creatividad y sobre todo con su sensibilidad y buen hacer gastronómico a mejorar nuestra carta virtual de sencillas y variadas recetas para poder compartirlas con todos vosotros.Como ya he comentado en más de una ocasión, la comunicación virtual no por ello menos real presenta muchas carencias y provoca en nosotros los mortales en muchas circunstancias más de un mal entendido, desconfianzas y  rencores. En nuestro caso, María y yo hemos disfrutado de la cocina tradicional y hemos conocido gracias a Gastronomía en verso a muchas personas y a compañeras y a compañeros blogueros cocineros a quienes nos une una común afición por la gastronomía recibiendo en la mayoría de las etapas del camino recorrido durante estos siete años de andadura entre fogones más satisfacciones personales que desencantos y decepciones.Quiero daros las gracias a todos los seguidores de Gastronomía en verso por compartir afecto, gratos momentos, consultas, sugerencias y generosos comentarios con nosotros y para celebrarlo María y yo compartimos con vosotros un pedazo de esta rica tarta mousse de fresas y queso  y os deseamos de todo corazón salud, amor y un trabajo digno, sobre todo para los más jóvenes en estos tiempos difíciles.Ya sabéis que soy un enamorado de la música así que con el sincero deseo de que olvidéis rencores, inseguridades, pesimismos, decepciones y de que os animéis a encontrar  cada uno de vosotros día a día el camino de la ilusión y de la motivación personal permanentes, os invito a cantar, amar, reír, soñar y sobre todo a seguir caminando y compartiendo lo mejor de vosotros mismos con los demás. Ingredientes para un molde de 25 cm:Para la base:200 gramos de galletas María Dorada.100 gramos de mantequilla.Para la mousse:500 gramos de fresas.300 gramos de queso Philadelphia. 200 gramos de azúcar.500 ml de nata 35% (MG) para montar. 9 hojas de gelatina.Para la cobertura:250 gramos de mermelada de fresas.2 hojas de gelatina.Preparación:La base:  1º.- Triturar las galletas. Añadir la mantequilla fundida y mezclar. 2º.- Poner sobre la base de un molde desmoldable apretando bien en el fondo —con especial cuidado en los bordes para que quede bonito y recto al desmoldar— y mientras se hace la mousse, meter en el frigorífico.  La mousse: 1º.- Lavamos en agua fría las fresas, las secamos muy bien con papel absorbente, las cortamos en trozos y reservamos. Introducimos las fresas en una tartera e incorporamos el azúcar sobre ellas. Cocemos a fuego lento durante 10 minutos removiendo con cuidado de vez en cuando.2º.- Batimos bien las fresas y el azúcar hasta conseguir una mezcla homogénea.3º.- Ponemos a hidratar en agua fría las 9 hojas de gelatina durante unos minutos. 4º.- Disolvemos la gelatina bien escurrida en la fruta.5º.- Removemos bien y dejamos que se enfríe.6º.- Incorporamos el queso Philadelphia y batimos muy bien hasta conseguir una mezcla homogénea.7º.- Montamos la nata bien fría y la mezclamos poco a  poco con nuestra rica crema de fresas y queso realizando movimientos envolventes con una lengua de silicona de cocina.8º.- Volcamos nuestros ingredientes en el interior del molde sobre la base de galletas y mantequilla e introducimos el molde en el frigorífico durante un mínimo de 4 ó 5 horas hasta que cuaje o hasta el día siguiente como así hizo María.La cobertura:1º.- Ponemos a hidratar las 2 hojas de gelatina en agua fría durante unos minutos.2º.- Calentamos la mermelada de fresa durante 5 minutos sin que llegue a hervir y disolvemos en ella las hojas de gelatina removiendo bien con unas varillas.3º.- Retiramos del fuego la mezcla anterior y cuando haya templado la echamos sobre la tarta que hemos mantenido previamente en el frigorífico durante varias horas (4 ó 5 horas mínimo).4º.- Volvemos a introducir la tarta en el frigorífico dos horas más por lo menos hasta que cuaje la capa superior y decoramos la tarta con pequeñas secciones de fresas y kiwis a nuestro gusto.1º.- Lavamos en agua fría las fresas, las secamos muy bien con papel absorbente,las cortamos en trozos y reservamos. Introducimos las fresas en una tartera e incorporamos el azúcar sobre ellas. Cocemos a fuego lento durante 10 minutos removiendo con cuidado de vez en cuando.Cocemos a fuego lento durante 10 minutos2º.- Batimos bien las fresas y el azúcar hasta conseguir una mezcla homogénea. 3º.- A continuación, ponemos a hidratar en agua fría las 9 hojas de gelatina durante unos minutos. 4º.- Disolvemos en la fruta la gelatina bien escurrida.5º.- Removemos bien y dejamos que se enfríe.6º.- Incorporamos el queso Philadelphia y batimos muy bien hasta conseguir una mezcla homogénea.Batimos muy bienUn bonito color rosa aparece en escena7º.- Montamos la nata bien fría y la mezclamos poco a  poco con nuestra rica crema de fresas y queso realizando movimientos envolventes con una lengua de silicona de cocina.8º.- Volcamos nuestros ingredientes en el interior del molde sobre la base de galletas y mantequilla e introducimos el molde en el frigorífico un mínimo de 4 ó 5 horas hasta que cuaje o hasta el día siguiente como así hizo María en esta ocasión.9º.- Ponemos a hidratar las 2 hojas de gelatina en agua fría durante unos minutos.10º.- Calentamos la mermelada sin que llegue a hervir y disolvemos en ella las 2 hojas de gelatina removiendo bien con unas varillas.11º.- Retiramos del fuego la mezcla anterior y cuando haya templado la echamos sobre la tarta que hemos mantenido previamente en el frigorífico durante varias horas. (4 ó 5 horas mínimo).12º.- Volvemos a introducir la tarta en el frigorífico dos horas más por lo menos hasta que cuaje la capa superior y decoramos la tarta con pequeñas secciones de fresas y kiwis a nuestro gusto . Como teníamos que desplazarnos hasta la bonita parroquia de Ombre en Pontedeume (A Coruña)  decidimos transportar la rica tarta en el molde para evitar imprevistos.Que la salud y la fuerza os acompañen siempre queridos amigos y compañeros amantes de la comunicación virtual sin barreras.]]></content>
		</document>
		<document id="1c987c790c6d6f27bc6f5e7d101ade14" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/10/boletus-al-foie-con-huevos-fritos-de.html">			<content><![CDATA[Recuerdo con mucho cariño nuestro viaje a " Mi querida Salamanca " con nuestros amigos Pili, Aurora y Ramón y cuánto disfrutamos de aquellos exquisitos platos de la gastronomía tradicional salmantina y de la gastronomía tradicional extremeña.  A los seguidores de Gastronomía en verso deseo dedicaros en el día de hoy uno de aquellos sabrosos platos que degustamos y compartimos María y yo con nuestros amigos en el restaurante del Complejo de Turismo Rural Riomalo en Las Hurdes, Cáceres, Extremadura. Boletus al foie con huevos fritos de codorniz para vosotrosPresentación de los Boletus al foie en el restaurante del Complejo de Turismo Rural Riomalo en Las Hurdes, Cáceres, Extremadura.  El otoño y la naturaleza han sido una vez más generosos con nosotros BoletusIngredientes para tres personas: 400 gramos de boletus.6 huevos de codorniz.Foie gras a vuestro gusto.Aceite de oliva virgen extra. Cebollino. Sal fina y sal en escamas. Preparación: 1º.- Limpiamos muy bien los boletus con un paño humedecido en agua y los cortamos en secciones de 5 milímetros de grosor más o menos.  2º.- Calentamos a fuego fuerte una plancha o una sartén amplia, añadimos un poquito de aceite y situamos los boletus sobre ella hasta que adquieran un bonito color dorado. 3º.- Los boletus se cocinan muy pronto así que os recomiendo que degustéis alguno-sólo uno o dos; ¿eh?- si no los habéis cocinado nunca de esta forma para comprobar que están en su punto. 4.- El bonito color que adquieren los boletus en la plancha es una buena referencia pero no podéis descuidaros ni un solo minuto con el Facebook, jajaja, así que no bajéis la guardia compañeros. 5º.- Cuando los boletus estén en su punto los situamos sobre un plato o una fuente amplia, distribuimos sobre ellos los 6 huevos fritos de codorniz con una pizca de sal fina y les añadimos inmediatamente sal en escamas a nuestro gusto.6º.- Sin perder un solo instante, con un rallador de cocina rociamos generosamente sobre los boletus y los huevos fritos virutas finas de foie gras a nuestro gusto que se comenzarán a fundir sobre este regalo exquisito de nuestros bosques. 7º.- Para finalizar, decoramos con un poquito de cebollino que hemos picado previamente.Con esta sencilla entrada en nuestra cocina, María y un servidor queremos agradeceros vuestros comentarios, sugerencias, recomendaciones y sobre todo vuestro afecto.Os animamos a cocinar vosotros mismos sabrosas viandas ante el calor de los fogones de vuestros familiares y amigos porque cuando se comparte se gana.Sean ustedes felices siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="d0eb27b5e998aeaa2a0e3162e4b8c825" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/10/fideos-huecos-con-pescados-y-mariscos.html">			<content><![CDATA[Me encanta la pasta y en esta ocasión comparto con vosotros una sencilla receta de fideos huecos con sabrosos y excelentes pescados y mariscos de mi querida tierra. He cocinado este plato a fuego lento en cazuela dado que en nuestra cocina vitrocerámica la paella o paellera que tenemos sólo se adapta bien para unas cinco raciones. Los comensales han disfrutado sin restricción alguna de los ricos sabores de nuestra cocina tradicional y el resultado ha sido estupendo.Como ya sabéis, a la hora de cocinar pastas y arroces con pescados y mariscos es muy importante la calidad, el aroma y el sabor del caldo o fumet que vayamos a utilizar en su preparación, y en este sentido reconozco que Galicia es una tierra muy afortunada y las personas que vivimos en ella mucho más.Si lo llego a saber me hubiera apuntado al Concurso de Tapas Picadillo 2013 plenamente consciente de que no hubiera conseguido ningún premio pero de lo que sí estoy seguro es de que mis paisanos habrían degustado una tapa de fideos huecos con pescados y mariscos de Galicia muy rica, jajajajaja ;).Bromas aparte, quiero aprovechar esta oportunidad para felicitar a todo el equipo humano de Turismo del Ayuntamiento de A Coruña y a todos los concursantes por la excelente organización y la gran calidad de las tapas que hemos degustado durante el concurso y que podéis ver (fotografías) en el siguiente enlace Web en mi página de Facebook.Sin más dilación vamos con la preparación de la receta ante los fogones de nuestra cocina.Ingredientes:500 gramos de fideos huecos.1 kilo de mejillones de Galicia.500 gramos de berberechos. 300 gramos de rape.250 gramos de choupón. 1 cebolla roja.1 tomate rico de la huerta de José.1 diente de ajo rojo.Perejil picado a nuestro gusto. 1 ñora hidratada. 1 sobre de azafrán puro.1/2 sobre de Paellero.Aceite de oliva virgen extra.Sal. 1/3 de vaso de Vino de Rueda Solera.Fumet de pescado (rape y hortalizas) Caldos de la cocción de los mejillones y de los berberechos. Preparación:  1º.- Comenzamos cociendo los moluscos (mejillones y berberechos) en un poco de agua fría y reservando los caldos previamente colados.2º.- Separamos los mejillones de sus valvas y los reservamos con los berberechos como podéis observar en la fotografía inferior. Los mejillones los he cocido con un poquito de laurel porque en casa nos gusta su aroma y su sabor que respetan el intenso sabor a mar de nuestros mejillones.Os confieso que mientras cocinaba no pude resistir la tentación de degustar varios mejillones y berberechos maridándolos con mi copa de vino Albariño que estaba situada a mi lado como fiel compañera ante los fogones. 3º.- Limpiamos y secamos muy bien las secciones de rape con papel absorbente de cocina, las cortamos en pequeños dados y los sellamos en un poco de aceite de oliva virgen extra durante unos segundos y reservamos.4º.- En el mismo aceite doramos ligeramente un diente de ajo rojo picado a fuego lento. 5º.- Picamos en brunoise la cebolla roja y la pochamos a fuego lento con el ajo y una pizca de sal durante 7 minutos. Esta variedad de cebolla me encanta para cocinar y este año estoy disfrutando mucho de su calidad, textura, sabor y su bonito y llamativo color.6º.- Limpiamos muy bien el choupón, lo cortamos en pequeñas secciones, lo incorporamos al pochado de la cebolla y el ajo y rectificamos el punto de sal. 7º.- Previamente habíamos hidratado la ñora en agua fría durante un par de horas y retiramos la pulpa con un cuchillo reservándola en un plato. 8º.- Rallamos el rico tomate y lo reservamos en un plato.9º.- Incorporamos el tomate a nuestros ingredientes y sofreímos a fuego lento -6 en vitrocerámica- durante 7 minutos añadiendo posteriormente la pulpa de la ñora. Continuamos sofriendo durante un par de minutos más.10º.- Hacemos un poquito de espacio en el centro de la cazuela, añadimos media cucharadita de Pimentón agridulce de La Vera sofriendo nuestros ingredientes durante un minuto más y añadimos un poquito de caldo de pescado o fumet bien caliente manteniendo la cocción de nuestros ingredientes durante 2 minutos más.11º.- Añadimos el Vino de Rueda Solera, subimos la temperatura del fuego hasta que se consuma el alcohol del vino y cuando los trocitos de choupón comiencen a estar tiernos incorporamos los trozos de rape.12º.- Incorporamos el caldo o fumet de pescado muy caliente, un vaso del caldo de la cocción de los mejillones y otro vaso del caldo de la cocción de los berberechos. 13º.- He añadido 1/2 sobre de Paellero porque les gusta a los míos pero personalmente considero que este paso es opcional.14º.- Subimos la temperatura del fuego y cuando el caldo comience a hervir incorporamos los fideos distribuyéndolos por la cazuela de forma homogénea.  15º.- Según las instrucciones del fabricante, el tiempo de cocción de la pasta-fideos huecos- al dente es de 8 minutos así que transcurridos 6 minutos a fuego lento incorporaremos los mejillones y cuando sólo falta un minuto añadiremos los berberechos.16º.- Para finalizar el plato espolvoreamos con un poco de perejil picadito y comenzamos a servir a nuestros comensales maridando este plato con un rico vino Godello o Albariño.Como había sobrado comida, degustamos este plato al día siguiente de entrante con un poquito de ali-oli y estaba de rechupete.Como siempre os animo a cocinar y a compartir gratos momentos con vuestros familiares y amigos porque la vida es bella y  "la vida son dos días" compañeros de camino.Sean ustedes felices, yo al menos lo soy y procuraré continuar siéndolo si la salud y la fuerza nos acompañan.]]></content>
		</document>
		<document id="f1ecfd24967937cf5393a33aca3be907" url="http://gastronomiaenverso.blogspot.com/2013/10/hamburguesas-de-ternera-sayaguesa.html">			<content><![CDATA[Confío en que hayáis disfrutado de la receta de Pez de Ternera Sayaguesa guisado con castañas que había dedicado a una carne estupenda y en este segundo post o entrada en mi cocina dedicaré a la Raza sayaguesa una sencilla propuesta deseando que disfrutéis de los aromas, colores y sabores virtuales que comparto con afecto con todos vosotros.Quiero darle las gracias a María no sólo por los estupendos panecillos caseros de hamburguesas que ha horneado con cariño especialmente para esta ocasión sino también por su paciencia y buen hacer gastronómico.  Más vale una imagen que mil palabras para apreciar una carne estupendaMaría ha horneado unos panecillos de hamburguesas que nos han encantado. Ingredientes:530 gramos de carne magra picada de Ternera Sayaguesa.6 lonchas de beicon. 6 lonchas de queso semicurado. 1 tomate.1 cebolleta.Rúcula.1 diente de ajo rojo.Perejil.Pimienta negra.Sal.Aceite de oliva virgen extra.Para la preparación de los panecillos de hamburguesas os  envío a través del ciberespacio virtual, no por ello real, al post del blog webos-fritos denominado "Cómo preparar una hamburguesa casera en la tele". Felicito una vez más a Susana y a Jesús por su buen hacer gastronómico y os invito a visitar sus apetitosas propuestas.Preparación: 1º.- Personalmente recomiendo que descongeléis poco a poco la carne dentro de vuestro frigorífico y comencéis a cocinarla abriendo el envase al vacío con una hora de antelación. 2º.- Salpimentamos la carne a nuestro gusto. 3º.- En un mortero machacamos muy bien el diente de ajo y perejil a nuestro gusto.4º.- Mezclamos muy bien nuestros ingredientes. 5º.- Con un aro de acero inoxidable le damos forma a una hamburguesa de 260 gramos de carne magra. 6º.- Con un aro de acero inoxidable les damos forma a dos hamburguesas de 135 gramos de carne magra de Ternera sayaguesa cada una de ellas.7º.- Cortamos en rodajas el tomate y la cebolleta. 8º.- Situamos la rúcula sobre un plato.9º.- Cocinamos a nuestro gusto sobre una plancha las 6 lonchas de beicon y reservamos.Para la preparación de los panecillos de hamburguesas os  envío a través del ciberespacio virtual, no por ello real, al post del blog webos-fritos denominado "Cómo preparar una hamburguesa casera en la tele".10º.- Sobre esta sartén AMC que me obsequió mi querida hermana Rosa María añadí media cucharadita de aceite de oliva virgen extra y sellé a fuego fuerte -9 en vitro- las hamburguesas durante 2 minutos por cada lado añadiendo posteriormente un poquito de sal en escamas a gusto del consumidor. 11º.- Las lonchas de queso las incorporaremos sobre la carne al darle la vuelta o a vuestro gusto como podéis observar en la fotografía inferior donde hemos añadido una loncha más en frío sobre la primera loncha de queso fundido.12º.- Los panecillos estaban recién salidos del horno así que con un cuchillo de cortar el pan los seccionamos en sentido transversal en dos partes iguales y comenzamos a montar rápidamente las hamburguesas como podéis observar en las siguientes fotografías.EstupendaEmplatamos las hamburguesas con unas ricas patatas fritas y las salsas que más os gusten como kétchup y mayonesa por ejemplo.Felicito una vez más a Ternera Sayaguesa por su iniciativa emprendedora a la que considero un modelo de buenas prácticas en defensa de la conservación de nuestras razas autóctonas en España. Queridos amigos, mañana es viernes y os invito a cocinar este fin de semana unas ricas, tiernas, jugosas y saludables hamburguesas caseras y a compartirlas con vuestros familiares y amigos.La música clásica forma parte de mi vida diaria-siempre que puedo disfrutarla- así que hoy me gustaría compartir con vosotros la música de uno de mis compositores favoritos:Todas las mañanas del mundo - Especial 200 aniversario Verdi - 10/10/13 Escuchar audioTodas las mañanas del mundo - Especial 200 aniversario Verdi - 10/10/13]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>