<author id="491fa678196aa5c2e371c34067461b4f" url="gustoenmicocina.blogspot.com" feed="http://gustoenmicocina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e4b049cb900d3c30b7df459e29697832" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/09/jengibre-ginger-kion-confitado.html">			<content><![CDATA[El jengibre es un tubérculo de aroma y sabor suave y picante. Cuanto más fresco, más jugoso y carnoso resultará. A medida que madura se irá engrosando su piel y se volverá más fibroso y su sabor se acentuará.Con esta raíz se prepara el exquisito “Te de Jengibre” y el refrescante “Ginger Ale” bebida que preparaban los ingleses a base de jengibre, limón, azúcar y agua.Se puede incluir en infinidad de preparaciones dulces y saladas.Se encontrar también en polvo o seco.Y esta vez elegí confitarlo, que es un buen modo de conservarlo para tenerlo siempre a mano ya que en un frasco dura mucho tiempo. El procedimiento es muy fácilHay que pelar la raíz con ayuda de una cuchara (lo habrán visto hacer infinidad de veces)Se corta en rodajas finas, lo más finas posible (2mm) Se colocan en un recipiente con agua fría, se deja reposar unos 15 minutos.Transcurrido ese tiempo se cambia el agua y se lleva a ebullición. Una vez que rompe el hervor se repite el procedimiento 3 veces más (partiendo del agua fría hasta la ebullición)Por último colocar el jengibre con una parte de azúcar y una de agua. Esto deberá hervir hasta que las láminas de jengibre resulten transparentes.Colocarlas sobre una rejilla hasta que se sequen, o sobre un papel manteca que puede estar espolvoreado con azúcar.De esta misma manera (siguiendo los mismos pasos, pudiendo obviar el previo remojado, que en el caso del jengibre se hace para quitar un poco el picor) se realizan las cascaritas de cualquier cítrico.Si al retirarlas del almíbar una vez transparentadas las pasas por azúcar estas cascaritas son ideales una vez secas para endulzar un te clásico y porque no un rico café con un toque de sofisticación.]]></content>
		</document>
		<document id="e923dfc9cf33c9d0b9493bac05f038d4" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/09/premio-meme-pekin.html">			<content><![CDATA[Manuel:http://www.jayipen.blogspot.com/Con mucha alegría y agradecimiento, recibo este premio que me otorgaste.GRACIAS!!!Le quiero entregar este premio con tooooooooodo mi cariño a:TeresaElena NormaHildaCibercuoca1.- Traducir tu verdadero nombre en este enlace http://www.chino-china.com/nombres2.- Copiar el nombre ya traducido y pegarlo en este enlace (paso fundamental) http://www.chino-china.com/herramientas/caligrafia.html3.- Veremos nuestro nombre traducido al chino en un bonito dibujo que nosotros elijamos.4.- Guardamos la imagen y...lista para colocarla en nuestro blog!!!!5.- El premio debe ser entregado a 5 personas más (una por cada aro del logo de las olimpiadas)]]></content>
		</document>
		<document id="7edb5f20b2a462b31d9292ca244d97e9" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/10/coco-fresco.html">			<content><![CDATA[Rompiendo cocos…Compré este coco sin saber su destino, por curiosidad. Siempre compré el que ya viene rallado o leche de coco, según… Le realicé un agujero en uno de esos tres puntos que tiene en uno de sus polos, le quité el líquido (agua de coco) y como no sabía cómo hacer para partirlo acudí a mi marido que casi sin pensar le dio un golpe seco contra la mesada y…listo! No conforme con el método utilizado decidí interiorizarme en el tema “Como abrir el coco” (jajaja), en fin… Si observan, el coco tiene trazada una línea alrededor que se debe golpear dos vueltas con ayuda de un martillo y dicen que así se abre solo. Para el próximo probaré ese sistema.Luego lo saqué de su cascara y lo rallé y decidí hacer una tarta que suelo hacer con el coco comprado ya rallado. La receta es así:Masa:150grs de harina procesada con 100grs de manteca y 1 huevo. Se úne, se estira en una placa.Relleno:500grs de dulce de leche que se unta sobre la masa (en crudo)Cubierta:200grs de coco rallado fresco o del comprado mezclado con 200grs de azúcar y 1 huevo batido previamente. Disponerlo sin aplastar sobre el dulce.Colocar en horno moderado hasta que se gratine el coco.]]></content>
		</document>
		<document id="71e079b6705cfcf4942166695fd0fde7" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/10/pollo-al-wok-remolacha-con-rbano.html">			<content><![CDATA[Una receta sencilla, rápida y para conquistar paladares. En un wok bien caliente colocar aceite y saltear tiras de Pollo, si es mucha cantidad hacerlo en tandas.En el mismo wok sin deshacernos de la caramelización formada, renovamos el fondo de aceite y sudamos cebollas.Añadimos todas las tiras de pollo rociamos con algo de cerveza (puede ser cualquier otra bebida o fondo de verdura o pollo), dejamos que reduzca un poco el jugo ya a fuego bajo y condimentamos a gusto, From Gusto en mi cocinayo solo utilicé unas escasas gotitas de aceite de sésamo, pimienta, algo de salsa de soja y le añadí salsa de hongos (fantástica, le imprime un sabor y acabado especial a la comida).Para acompañar preparé una especie de ensalada o salsa de remolacha y rábano picante que solía preparar "mi abuela Elena" (según Uma).Rallé 4 remolachas crudas, a las que le agregué 1 frasco de 140g de pasta a base de rábano picante Kühne (ella tenía la raíz y la rallaba para hacer la preparación. Pica como la… cebolla o más), 200cc de vinagre de manzana y 1 cda. de azúcar negra.From Gusto en mi cocinaAl momento de servir colocamos una lluvia de semillas de sésamo tostadas.Y por otro lado Paltas rociada con jugo de limón sal y pimienta. From cocinandoRIQUIIIIIIIIIISIMO!!!]]></content>
		</document>
		<document id="470971364b5f46d880babaa98f205d70" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/10/tapa-de-asado-braseada-vegetales-y.html">			<content><![CDATA[Comenzaba a oscurecer, mientras tomaba unos mates y disfrutaba de la tranquilidad del ambiente…-Ya es hora de preparar la cena! Pensé. En la heladera hay carne y algunas verduras. Sin dejar pasar más tiempo encendí el horno dejándolo en máximo. Mientras tomaba temperatura retiré la grasa de la superficie de la carne, rocié algo de oliva en una placa y sobre la Tapa de Asado*, la que acomodé para sellarla en el horno.Lavé las verduras y las corte rústicamente. Puse cebolla blanca y de verdeo, puerros, zanahorias y tomates. Añadí un popurrí de hierbas frescas y salpimenté, le agregué un toque de salsa de hongos y otro de salsa de soja. Retiré la carne ya dorada del horno, coloqué estas verduras ya condimentadas y apoyé la carne sobre esta cama de vegetales. Sazoné la carne, cosa que aún no había hecho.Coloqué nuevamente en el horno por aproximadamente 20 minutos más, ahora en temperatura más baja.Los vegetales fueron largando su jugo y al mezclarse con las salsas añadidas formaron un exquisito caldo con el que fui bañando la carne mientras la mantenía en cocción, luego logró espesarse consiguiendo una especie de glaseado muy untuoso y de exquisito aroma y sabor.*Ubicada a continuación del matambre, adelante y cubriendo las costillas, de las que la separa una capa de grasa.En España este corte se denomina "tapa lomo alto".En Brasil "capa de contrafile".En Chile "plateada".]]></content>
		</document>
		<document id="1668de7c65e170e0e6636b8eb42e48e8" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/10/tarta-enrejada_14.html">			<content><![CDATA[Para la masa coloqué 2 tazas de harina junto con 100grs de manteca y una pizca de sal en la procesadora, arené y luego añadí ½ taza de agua. La dejé descansar mientras preparé el relleno.Para el relleno corté 4 cebollas en juliana y las puse en un sartén con 1cda de manteca y algo de aceite de oliva, sal y pimienta y dejé que se cocinen hasta que pierdan absolutamente toooooodo el jugo.Por otra parte corté 3 tomates en octavos, les retiré las semillas y las sarteneé con oliva y les añadí unas hierbas frescas (orégano y tomillo alimonado), sal y pimienta.Para la ligazón solo ¼ litro de crema de leche y 3 huevos, salpimentado.Para armar la tarta solo falta estirar la masa de la forma deseada (yo la hice rectangular y bastante grande) Darle una cocción previa (unos 15’) y luego acomodar las cebollas, sobre estas los tomates y trozos de queso Port Salut o Mozzarella y volcar la ligazón. Puede ir así al horno. Hasta dorar.Como tenía masa suficiente opté por darle un acabado algo más vistoso y le agregué el enrejado.No quedo lindo?Resultó súper sabrosa.La comimos tibia y la acompañamos con una Ensalada Mezclum de hojas verdes.]]></content>
		</document>
		<document id="7f9a568ebca0fb9feb6aafc23d0ddab1" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/11/endivias-con-guarnicin-fresca.html">			<content><![CDATA[Generalmente preparo las endivias con una vinagreta sencilla, pero esta vez se me ocurrió un acompañamiento más sabroso y colorido.…Y empecé cortando unos tomates y como tenía ajíes rojos y verdes también le adicione, y un diente de ajo picado.Para el aderezo mezclé una cucharadita de mostaza de Dijon granulada, una cucharada de miel, Aceto Balsámico (uso uno ahumado muy sabroso), aceite de oliva, sal y pimienta.Tenía Arrolladitos primavera que compré en el Supermercado y salsa agridulce de mi última visita al Barrio Chino.… y disfrutamos de una deliciosa cena. ]]></content>
		</document>
		<document id="656186f440e55ee92ae7c7324664fae4" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/11/garrapiada-golosina-casera.html">			<content><![CDATA[DATO IMPORTANTE:El maní es valiosamente rico en antioxidantes precisos para resguardar al organismo de padecimientos asociados a las enfermedades coronarias o al cáncer, posee tantas propiedades provechosas para la salud como, por ejemplo, la frutilla e incluso más que la zanahoria o la manzana.Además de antioxidantes -también presentes en otras frutas secas como nueces, almendras, y avellanas- el maní contiene altos niveles de proteínas y de grasas poli-insaturadas, las cuales se presume tienden a reducir el colesterol en la sangre.A pesar de sus propiedades beneficiosas, hay varias razones por las cuales el consumo de maní no debe reemplazar al de las frutas y vegetales, aunque el maní contiene "grasas buenas" o poli-insaturadas, su nivel de calorías es alto.COLOCAR EN UNA CACEROLA 1 MEDIDA DE MANÍ CRUDO E IGUAL CANTIDAD DE AGUA Y AZÚCAR COMÚN, UNAS GOTITAS DE ESENCIA DE VAINILLA.COCINAR A FUEGO FUERTE Y SIN TAPAR HASTA QUE SE EVAPORE TOOOOOOODO EL LIQUIDOEN ESE MOMENTO RETIRAS UN INSTANTE DEL FUEGO Y LO REVOLVES HASTA QUE LOGRES LA CRISTALIZACIÓNY LO VOLVES A COLOCAR SOBRE FUEGO BAJO HASTA QUE TOME ESE COLOR TAN ATRACTIVO Y CARACTERÍSTICO DEL CARAMELO. NO LO DESCUIDES NI DEJES DE REVOLVER, ES UN MOMENTO CRUCIAL.EXTENDELO SOBRE UNA PLACA Y DEJALO ENFRIAR...Y TE LO COMES ASÍ!]]></content>
		</document>
		<document id="ddec48775dd4a751e899f20fef6adb3d" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/11/gracias-totales.html">			<content><![CDATA[Mi agradecimiento "Las del Muelle" por este premio, por conciderar que lo merezco, por una vez mas tenerme presente y por dedicarnos en su espacio, ese Instante de palabras bellasGRACIAS!!!Estos sellos se han creado con la intención de promover una vida sana entre los bloggers,una forma de mostrar afecto, y el reconocimiento de trabajo,agregando valor a la web de quién recibe el premio Dardos comprometiéndosea seguir ciertas reglas:1- Llevar el Logo2- vincular el blog del cual se recibió el premio3-Elegir otros blogs para otrogarles el premio y comunicárselosPara ello he elegido:TeresaCibercuocaNormaLeslieLechuzaLa Cocina Mía]]></content>
		</document>
		<document id="90f575f9a5797af64aaecbd09fabb807" url="http://gustoenmicocina.blogspot.com/2008/11/segn-mi-hija-macarena-esta-receta-sali.html">			<content><![CDATA[Según mi hija Macarena esta receta salió de la película “Ratatouille” no sé si la habrá hecho Remi, Linguini o Skinner,…quién sabe!Para preparar este rollo o arrollado de pollo tenés que abrir una pechuga en forma de libro, colocarla entre papel film y darle unos golpecitos para hacer la carne más fina, rectificar la forma para que resulte, después de colocar el relleno, un rollo parejo.Para el relleno coloqué una fetas de jamón crudo sobre papel de cocina entre dos platos y lo coloqué en el microondas a potencia máxima por unos 2’, debe quedar sequito. Lo piqué y lo mezclé con ciboulette y queso provolone.Una vez armado el roll lo coloqué en el horno y preparé la salsa que solo consiste en saltear unas cebollas cortadas bien finitas y añadir unos champignon. Terminar con un toque de vino blanco o jerez y algo de crema.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>