<author id="4978ac9cd9257ab6f08b5699667b705d" url="ifork.com.ar" feed="http://feeds2.feedburner.com/Ifork" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="482c248c9f50b3174314dac31986562d" url="http://www.ifork.com.ar/blog/actualizacion-de-kernel-para-suse-linux-enterprise-11.html">			<content><![CDATA[SuSE Linux ha publicado la actualización del kernel para SuSE Linux Enterprise Server y Desktop en su versión 11 SP1 en la que se corrigen algunos fallor [...]]]></content>
		</document>
		<document id="ea366ef5525c8030d5b994487adc9155" url="http://www.ifork.com.ar/blog/actualizacion-php-para-red-hat-enterprise-linux.html">			<content><![CDATA[Red Hat ha publicado una actualización de php que corrige múltiples fallos de seguridad. Estos errores podrían permitir a un atacante remoto causar ataques de cross-site scripting, inyección de parámetros o causar una denegación de servicio entre otros. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="983708fee56b8ef4fbd0519861c45a78" url="http://www.ifork.com.ar/blog/apparmor-en-el-kernel-red-hat-seguira-con-selinux.html">			<content><![CDATA[Tras años de quedar fuera del núcleo de Linux, el sistema de seguridad AppArmor es al fin parte del kernel Linux principal, tal y como se anunció por parte de Linus Torvalds recientemente con el lanzamiento del kernel 2.6.36, que como dijimos introdujo otras mejoras adicionales.Sin embargo la inclusión de AppArmor es significativa. Esta aplicación ha estado disponible al menos desde 2006, cuando Novell abrió el código para ofrecer una opción a SELinux, un desarrollo apoyado fuertemente por Red Hat. El punto de inflexión para AppArmor se vivió en 2007, cuando Ubuntu 7.10 Gutsy Gibbon lo incluyó por defecto. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="a8623358042cd7210ebd8b7c780a163" url="http://www.ifork.com.ar/blog/curso-generando-conocimiento-con-data-mining-en-la-uai.html">			<content><![CDATA[Dentro del curso, se abordarán los siguientes temas:Introducción al Data MiningConceptosClasificaciónModelosTécnicas (Redes Neuronales, Árboles de Decisión y Clustering)AplicacionesCasos de éxito en diversas industriasPrácticas con el Software WekaEn los casos de estudio se analizarán y crearán los siguientes modelos:Detección de Fraudes con redes neuronales (Aplicaciones en la empresa y seguridad informática)Fidelización del Cliente con árboles de decisión y clusteringText Mining y Web MiningVer condiciones e información completa y detallada en FractalTec.]]></content>
		</document>
		<document id="ba183555e7d8ab478d65ffee99db1829" url="http://www.ifork.com.ar/blog/en-diciembre-se-discontinuara-opensuse-11-1.html">			<content><![CDATA[Los desarrolladores del proyecto openSUSE han anunciado que la versión 11.1 de su popular distribución Linux alcanzará el final de su vida oficial en diciembre de este año. [...]Los responsables recomiendan actualizar a la versión openSUSE 11.2 -que estará soportada hasta el 12 de mayo de 2011- o a la versión openSUSE 11.3 -que se soportará oficialmente hasta el 15 de enero de 2012. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="6a81f54934d259890d8a902030a8863d" url="http://www.ifork.com.ar/blog/intel-y-la-posibilidad-de-fabricar-un-procesador-de-1000-nucleos.html">			<content><![CDATA[Finalmente, se ha dado conocer que el próximo año estarán disponibles, los fabricados con tecnología de 40 nanómetros, habrá versiones de 16, 32, 64 y 100 núcleos. A pesar de su microarquitectura propia e incompatible con la x86 de Intel, ya es capaz de ejecutar Linux sobre estos procesadores" [...]]]></content>
		</document>
		<document id="18564154dc833256c5ae8f4c038c05a7" url="http://www.ifork.com.ar/blog/kaspersky-lab-anuncia-sistema-de-proteccion-contra-malware-incluye-seguridad-corporativa.html">			<content><![CDATA[Kaspersky Lab, líder en el desarrollo de soluciones para el manejo seguro de contenido y la gestión de amenazas, lanzó hoy el Sistema de protección contra malware, el cual incluye una amplia gama de soluciones integradas de punta a punta que aseguran una protección unificada para toda la red.El sistema está diseñado para trabajar de forma unificada, desde la protección del endpoint y el dispositivo móvil, hasta al servidor de archivos, servidor de correo, red de almacenaje y protección del gateway. Esto significa una visibilidad inmediata de las amenazas en todos los puntos de la empresa y un nivel de respuesta nunca antes visto en otras soluciones contra malware.El sistema incluye ocho productos que funcionan con las versiones más recientes y populares de los sistemas operativos y las aplicaciones para empresas, y ofrece soporte para la virtualización y el almacenamiento jerárquico de datos.  El sistema también ofrece una gestión centralizada mejorada, lo cual permite un cómodo despliegue automatizado, monitoreo eficiente, actualización sencilla, una gestión simplificada de plataformas múltiples, mantenimiento y creación de informes.La combinación de tecnologías de seguridad reconocida y premiada, alto desempeño, escalabilidad, interoperabilidad con diversas plataformas, tolerancia de fallas, facilidad de uso y una gran rentabilidad hacen que este sistema sea una excelente opción para las empresas, sin importar su tamaño. [...]]]></content>
		</document>
		<document id="98ba5548ff888bc8ee22af1af5e00633" url="http://www.ifork.com.ar/blog/kaspersky-lab-muestra-los-principales-puntos-a-considerar-a-la-hora-de-comprar-por-internet.html">			<content><![CDATA[En esta temporada de compras navideñas, la empresa de seguridad informática y antivirus Kaspersky Lab., dio a conocer algunas consideraciones importantes que le ayudarán a estar seguro a la hora de realizar sus compras por la red de redes. Las compras en línea son convenientes para todos –incluidos los criminales cibernéticos- que les gusta aprovecharse de las personas que no conocen de las herramientas para protegerse de las estafas [...]]]></content>
		</document>
		<document id="6c1cbeefc8b6659b03dbd087b4f24f71" url="http://www.ifork.com.ar/blog/kaspersky-lab-protege-a-los-jugadores-online-con-pure-2.html">			<content><![CDATA[Con el objetivo de proteger a los jugadoes online, Kaspersky Lab acaba de presentar Pure 2, el cual asegura el ordenador del usuario contra cualquier tipo de contaminación digital y ciberamenaza, “incluyendo spam, infección por virus y robos de identidad”. “Desde el poker online hasta los juegos de aventuras multijugador, la industria de los juegos online está creciendo vertiginosamente, haciendo disfrutar y divirtiendo a millones de personas” destaca Kaspersky, quien también señala que, a la par que esta industria crece [...]]]></content>
		</document>
		<document id="7636aeebf1b5467dd9093fe7b41eaf57" url="http://www.ifork.com.ar/blog/kaspersky-lan-gana-el-premio-vb100-de-seguridad-de-punto-final.html">			<content><![CDATA[En octubre de 2010, la prestigiosa revista británica Virus Bulletin “, llevado a cabo una serie de pruebas comparativas en que se han probado 38 antivirus diferentes soluciones, incluyendo las dos soluciones 8.0 de Kaspersky Anti-Virus para Windows Server Enterprise Edition y Kaspersky Anti-Virus 6.0 para Windows Server, soluciones de software para la protección de malware creado por Kaspersky Lab [...]]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>