<author id="49bc7307e97f5810e9a78acbe2035fe5" url="delicionesdelius.blogspot.com.ar" feed="http://delicionesdelius.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b28c125fcbfb6df9ba3dbd6f2184469e" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/01/recetas-tres.html">			<content><![CDATA[Tercer y última tanda de recetas dibujadas publicadas en el diario "Libre" durante 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="49e719b50dcf50c6914e9b5a27542627" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/02/una-vez-un-fantasma-me-atraveso-el.html">			<content><![CDATA[Mi colaboración para la muestra colectiva "Fantasmas".La muestra de dibujos más linda del 2012 se presentará en Buenos Aireseste miércoles, 22 de febrero de 2012 . 19:00 hs.Niceta. Niceto Vega 5067. Buenos AiresPor piñas + gustavo gialuca y rodrigo maceiraflyer: Gustavo Gialuca]]></content>
		</document>
		<document id="70933ff44cf4bbe001c85c5ee7bb8fc5" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/03/musica.html">			<content><![CDATA[Posteo la última historieta que hice para la revista Ñ.“Siento que Spinetta se fue a un lugar en donde siempre estuvo” me dijo mi hermana.Naveguen la música de "Alvy, Nacho y Rubín interpretan a Los Campos Magnéticos" y también escuchen a "The Magnetic Fields", porsupuesto.]]></content>
		</document>
		<document id="ac8e3513c04b395b8cf714219a754274" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/05/donde.html">			<content><![CDATA[Dibujo sobre el tema "Dónde" de Boom Boom Kid, publicado en la sección "Educación sentimental" de la revista "Los Inrockuptibles" de mayo.¿Dónde? Sabés me quiero ir,pero ¿dónde?, me quiero escapar,pero ¿a dónde voy? se que en mi confíaspero no se dónde voy, ni de dónde.¿Dónde? Sabés me quiero ir,pero ¿dónde? Me quiero escapar,pero ¿a dónde voy? necesito una salidanecesito una respuesta, pero ¿dónde?¿Dónde? Sabés me quiero ir,pero ¿dónde? Me quiero escapar,pero ¿a donde voy? necesito una salidanecesito una respuesta, pero ¿dónde?¿Dónde? ¿Dónde?Dónde / Boom Boom Kid]]></content>
		</document>
		<document id="1e6346bcbe56e06a6678a32fb1162d09" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/05/una-gaviota-afortunada.html">			<content><![CDATA[Salió el último sábado una nueva historieta en la revista Ñ. Es una crónica sobre la obra de títeres “Una gaviota afortunada”, basada en la novela “Historia de una gaviota y del gato que le enseñó a volar” de Luis Sepúlveda, con adaptación y dirección de Mabel Marrone; representada todos los sábados y domingos en el teatro Regio, por el Grupo de titiriteros del Teatro San Martín.La obra está buenísima, vayan a verla con sus niños y luego esperen una merienda llena de preguntas.El tema músical citado es “Paragüero”, del grupo “Valeu!”, me encantan.]]></content>
		</document>
		<document id="87f7e4301169900b6c011cbdad678a89" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/07/nada-de-todo-2.html">			<content><![CDATA[El miércoles pasado fue la inauguración de la muestra colectiva "Nada de todo" en la que expongo junto a Juana Neumann y Powerpaola  en Musetta (Billinghurst y Tucumán), posteo algunas fotos del montaje y de la inauguración. La muestra estará colgada hasta el 1 de agosto, pueden pasar a visitarla los lunes de 10 a 20hs., los martes a viernes de 10hs. al cierre y los sábados de 17hs. al cierre. Los esperamos! corazón doliente y puerta llorona]]></content>
		</document>
		<document id="b47a6f058208fa72e4d7de8fbce6f426" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/07/nada-de-todo.html">			<content><![CDATA[Este miércoles 4 de julio a las 19 hs. inaugura la muestra NADA DE TODO, en donde colgamos Juana Neumann, Powerpaola y yo.Hasta el 1 de agosto en Musetta Café, Billinghurst 894 (y Tucumán).A modo de adelanto van algunas fotos, los esperamos para brindar.  encuentro veraniegoencuentro otoñalsábado a la noche, conversando el montaje]]></content>
		</document>
		<document id="da54edb885935346180111aa55052f4d" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/07/viva-el-romance.html">			<content><![CDATA[Hoy en la revista Ñ salió publicada esta crónica en forma de historieta del espectáculo "El Danzón de Los Amados" en la Sala Siranush. Súper recomiendo pasar una noche cenando y bailando viendo este romántico show, los sorrentinos del amor y una buena botella de vino, lo mejor que le puede pasar a uno, vayan!]]></content>
		</document>
		<document id="e57e6d9620d90cc6915022497627e6eb" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/07/ya-esta-en-la-calle-la-revista-fierro-n.html">			<content><![CDATA[Ya está en la calle la revista Fierro nº 69, en este número Alejandra Lunik editó un suplemento de mujeres historietistas que se llama "Flores" al que me invitó a participar; con trabajos de Clara Lagos, Caro Chinaski, Sole Otero, Powerpaola, Ana Galván, Pum Pum, Sonia Pulido, Laura Varsky, Carla Berrocal, Gato Fernández, Julieta Arroquy, Pupi Herrera y la misma Lunik que lo cierra.Publiqué la última historieta de "Los Pirulineros Disfrazados", vuelve Pablo esta vez enamorado."¡Es que a las mujeres nos cuesta tanto esto! ¡Nos cuesta tanto la vida! Nuestra exagerada sensibilidad, el mundo complicado que nos envuelve, la desconfianza sistematizada del ambiente, aquella terrible y permanente presencia del sexo en toda cosa que la mujer hace para el público, todo contribuye a aplastarnos. Si logramos sostenernos en pie es gracias a una serie de razonamientos con que cortamos las malas redes que buscan envolvernos; así pues, a tajo limpio,nos mantenemos en lucha"Alfonsina Storni. Carta a Julio Cejador]]></content>
		</document>
		<document id="9c631a7a36bc462e1d7d5e8e925c3a46" url="http://delicionesdelius.blogspot.com/2012/09/amor-por-el-libro.html">			<content><![CDATA[El sábado pasado salió publicada en la revista Ñ una historieta con una crónica de la muestra “El libro como arte, Raoul Veroni y las ediciones de bibliófilo”, que aquí posteo.La muestra exhibe una selección de trabajos del artista, editor y grabador, que además de haber sido un excelente dibujante, hizo lo propio con composiciones tipográficas, ediciones y toda su labor relacionada con el mundo del libro de autor.En síntesis: una belleza, muy recomendable pasar a visitarla, lo abduce a uno hacia otro tiempo y espacio; además de estar montada en un museo nuevo (el museo del libro y de la lengua) que también es súper acogedor y merece un recorrido.Para estar más al tanto de la obra y deleitarse con sus hallazgos recomiendo pasar por el blog de la revista “Urania” (fundada por Veroni), o por su página en Facebook.También pueden apreciarse originales en la galería "Mar dulce", a cargo de Ral Veroni (hijo del artista) y Linda Neilson.De yapa final, un video de la inauguración haciendo click acá.Viva el lápiz, el papel y el libro.La muestra estará abierta hasta el 29 de diciembre, el horario es de martes a domingo de 14 a 19 hs., en la Sala de exposiciones temporarias Julio Cortázar, Museo del libro y de la lengua de la Biblioteca Nacional, Av. Las Heras 2555, 2º piso.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>