<author id="4a51d8b4e2bd8160a22e63f574515415" url="srtargentina.blogspot.com.ar" feed="http://srtargentina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4988e743bceb499344aefe8faf54e334" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/10/fuera-de-riesgo-disponible-en-la-web-el.html">			<content><![CDATA[“Fuera de Riesgo” disponible en la WebEl ciclo televisivo desarrollado por la Superintendencia de Riesgos del Trabajo en coproducción con el canal Encuentro ya se puede ver y descargar desde Internet. La serie tiene un formato “documental – reality” y explica de manera didáctica las medidas de prevención que deben aplicarse en los distintos ámbitos laborales.Los capítulos ya emitidos están disponibles en forma gratuita en la página web Conectate (www.conectate.gob.ar) que concentra las producciones audiovisuales de Educ.ar. Este material audiovisual que fue realizado en el marco de las políticas de comunicación llevadas adelante por el organismo y de la Estrategia Argentina de Salud y Seguridad en el Trabajo 2011-2015 se emitió durante el mes de octubre por la pantalla de canal Encuentro.]]></content>
		</document>
		<document id="19b00bf36879a9055657df5dc77e7a51" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/10/ultimo-capitulo-de-la-serie-fuera.html">			<content><![CDATA[Ultimo capítulo de la serie “Fuera de Riesgo”Este miércoles a las 21hs se emitirá por Canal Encuentro la cuarta entrega del ciclo televisivo realizado por la Superintendencia de Riesgos del Trabajo. La actividad metalúrgica será la temática en esta oportunidad.Este material audiovisual que fue realizado en el marco de las políticas de comunicación llevadas adelante por el organismo y de la Estrategia Argentina de Salud y Seguridad en el Trabajo 2011-2015, explica de manera didáctica las medidas de prevención que deben aplicarse en los distintos ámbitos laborales.La serie tiene un formato “documental – reality” y es protagonizada por tres personajes, Aníbal, Martín y Sofía, que representan a asesores de seguridad e higiene. Ellos visitan diferentes lugares de trabajo y asesoran tanto a empleadores como a trabajadores sobre las medidas de prevención correspondientes a la tarea que se realiza en el lugar. En cada capítulo se muestran infracciones comunes para luego explicar cómo corregirlas y así evitar riesgos laborales.Canal Encuentro se emite en el canal 15 de Telecentro, 6 de Cablevisión y 126 de DirecTV. Luego del estreno, este capítulo se repetirá el jueves a las 15:30 hs, el viernes a las 11hs, el sábado a las 7 hs y el domingo a las 7 y a las 13hs.En el sitio de internet Conectacte (http://www.conectate.gob.ar) ya se encuentran disponibles para ver y descargar los capítulos del ciclo que ya se emitieron.]]></content>
		</document>
		<document id="c05c5228a8ecded09638cf4b0bb2b1c4" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/aprueban-protocolo-para-el-tratamiento_14.html">			<content><![CDATA[Aprueban protocolo para el tratamiento de las lesiones traumáticas de los miembros superioresLa Superintendencia de Riesgos del Trabajo aprobó un Protocolo para el Tratamiento de las Lesiones Traumáticas de los Miembros Superiores.A partir de la puesta en vigencia de la resolución N° 1528/12 se determinan pautas básicas a seguir para que los trabajadores reciban prestaciones en especie de calidad y en el momento en que deban ser brindadas. Esta normativa estandariza los tratamientos en la atención de los trabajadores con lesiones traumáticas en miembros superiores ocasionadas por el trabajo..La Asociación Argentina de Ortopedia y Traumatología expresó su conformidad a la aplicación de esta normativa, avalando los conceptos científicos utilizados.El Dr. Juan Horacio González Gaviola, en la inauguración del “Seminario Internacional sobre Riesgos Laborales” organizado por la Universidad ISalud, adelantó que se aprobarán próximamente normativas de similares características que abordarán las patologías de columna, psiquiátrica y cardiovascular. Agregó que el objetivo principal de estas acciones es tener “el 80% de las patologías protocolizadas y poder tener un control más objetivo sobre las prácticas médicas que están realizando los prestadores del sistema”. ]]></content>
		</document>
		<document id="7f0bdbae520f17ad111ce748f43bc680" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/capacitacion-sobre-riesgos-laborales-en.html">			<content><![CDATA[Capacitación sobre riesgos laborales en el ámbito universitario en TucumánLa Superintendencia de Riesgos del Trabajo participó de las jornadas de “Capacitación sobre riesgos laborales en el ámbito universitario” que se realizaron en la Universidad Tecnológica Nacional (UTN) local.Las actividades se desarrollaron durante tres jornadas y estuvieron dirigidas a alumnos, profesores y personal de apoyo educativo de la UTN Tucumán, así como también profesores y alumnos de otros centros de estudio de esa provincia.  Los temas propuestos estuvieron vinculados a la prevención de riesgos en el ámbito universitario que apuntan a concientizar a la comunidad educativa. Algunos de los temas abordaros fueron los factores de riesgos eléctricos y mecánicos, y la exposición a sustancias tóxicas debido a que las universidades tienen espacios físicos en los que pueden estar presentes varios factores de riesgo, los cuales muchas veces pasan  desapercibidos por ser habituales.Estas acciones de capacitación, como las desarrolladas en las jornadas realizadas en Tucumán, apuntan a hacer visibles los riesgos presentes en las casas de estudio e introducir el concepto de riesgos psicosociales derivados de la organización del trabajo. Además impulsan la concientización para que los responsables en los distintos ámbitos educativos planifiquen y ejecuten las acciones de adecuación que correspondan.]]></content>
		</document>
		<document id="813c928228e86f90d0e73e3193263286" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/en-el-tema-de-prevencion-este-gobierno.html">			<content><![CDATA[“En el tema de prevención este Gobierno no ha estado a la espera de una ley para ponerse a trabajar sino que lo ha hecho desde un primer momento”Durante la apertura del “Seminario Internacional sobre Riesgos Laborales: Los desafíos de la reforma legislativa”, el Dr. Juan González Gaviola, Superintendente de Riesgos el Trabajo, analizó los avances del sistema en los últimos años y la ley 26.773 recientemente aprobada por el Congreso Nacional.En el inicio del evento, organizado por la Universidad ISalud, el Superintendente estuvo acompañado por el Dr. Carlos Garavelli, Rector de la casa de estudios anfitriona y representante en Argentina de la Organización Iberoamericana de Seguridad Social (OISS), quien destacó la tarea que realiza el Dr. González Gaviola al frente del organismo que tiene a su cargo.Durante su disertación, el máximo responsable de la SRT hizo referencia a la ley 26.773 que modificó el sistema de riesgos del trabajo que regía desde el año 1996. Respecto de las opiniones expresadas por distintos sectores involucrados en el sistema sobre la nueva normativa afirmó que “una de las críticas que se la hace a la ley es que no hace eje en la prevención y esta ley recientemente sancionada no tiene como objetivo trabajar en esa área. La prevención la venimos mejorando. La legislación actual no nos impide sancionar a un empleador si no tapa el hueco de un ascensor o capacitar sobre el correcto uso de los elementos de protección personal. Con el marco normativo tenemos muchísimo para hacer y se ha mejorado la situación en estos años. Si es necesario generar alguna medida puntual por la vía que sea, ley, decreto o reglamentaria de la Superintendencia, vamos a seguir avanzando.”Sobre las modificaciones que introduce  la nueva legislación expresó que “se ha convocado al Comité Consultivo de la ley de Riesgos del Trabajo para seguir mejorando una ley que fue mezquina, ampliando el listado de enfermedades profesionales en consonancia con la mejora aplicada a las indemnizaciones”. Agregó que “a partir del 2008 empezamos a tener, en términos absolutos y relativos, menos accidentes con más gente trabajando. Bajaron sustantivamente entre 2008 y 2010 tanto la mortalidad como los accidentes en cifras cercanas a un 30% y un 25% respectivamente. En el tema de prevención este Gobierno no ha estado a la espera de una ley para ponerse a trabajar sino que se puso a trabajar desde un primer momento. Estos resultados son producto de que hoy en la Argentina tiene una política nacional en materia de salud y seguridad."En la enumeración de las múltiples acciones que ha realizado la Superintendencia para mejorar las condiciones y medio ambientes de trabajo de todos los trabajadores argentinos, destacó la tarea inspectiva realizada por la SRT y las provincias. “Cuatro veces más inspectores en las provincias han generado diez veces más inspecciones y de mejor calidad. También han aumentado la cantidad de inspectores de la Superintendencia y sus inspecciones”, dijo. Y agregó que “en los últimos años hemos puesto mucho esfuerzo en coordinar una política unificada a través del Consejo Federal del Trabajo con la totalidad de las provincias, independientemente del singo partidario que este gobernando y hoy podemos hablar de que tenemos una política común”. Adelantó que se avanzará durante el próximo año en diez áreas específicas de alta siniestralidad donde se formarán mesas cuatripartitas, como se ha hecho con la construcción, la minería y el agro. También hizo referencia a la implementación de forma plena en 2013 de un mapa de riesgos a nivel nacional, en la búsqueda de generar una prevención primaria en todos los ámbitos laborales. ]]></content>
		</document>
		<document id="db15d054d5626cb774c3a5efe84a3d91" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/jornada-provincial-detrabajo-decente.html">			<content><![CDATA[Jornada Provincial de Trabajo Decente, Salud y Seguridad en el Trabajo en San JuanLa SRT realizó el 15 de noviembre en la ciudad de San Juan,  un Taller sobre Factores de Riesgo y Avances en la elaboración de Proyectos en San Juan dirigido a docentes, directivos y supervisores del nivel de enseñanza media.Esta actividad se dio en el marco del Proyecto “Jornada Provincial de Trabajo Decente, Salud y Seguridad en el Trabajo” que impulsa la  SRT de conformidad con los compromisos asumidos en la Estrategia Argentina de Salud y Seguridad en el Trabajo, el cual tiene por finalidad promover el concepto de Trabajo Decente y la Cultura de la Prevención en las escuelas medias. Participan también  la Subsecretaría de la Seguridad Social, el Proyecto Construir Futuro con Trabajo Decente y la Administración Nacional de la Seguridad Social dado el abordaje integral de la temática que desde la SRT se propone.El taller se desarrolló en el auditorio del Colegio Nacional y contó con la asistencia de más de 150 docentes. La apertura estuvo a cargo de la Profesora Nora López (Ministerio de Educación de la Provincia) y la Licenciada María Cristina Conte Grand (SRT) A continuación, el Ingeniero Patricio Marensi (SRT) y la Licenciada Mónica do Amaral (SRT) iniciaron el trabajo con los docentes. Asimismo, se entregaron certificados de reconocimiento a aquellos docentes que participaron del Foro de Intercambio creado por la SRT como una herramienta para el intercambio y asesoramiento. De esta manera, se dio por finalizado el primer tramo del proyecto que consistió en la capacitación y acompañamiento a los docentes, en forma presencial y virtual, para el diseño y elaboración de dinámicas áulicas y productos a generar con los alumnos en abril de 2013 cuando se celebre la Jornada y el Concurso Provincial de Trabajo Decente, Salud y Seguridad en el Trabajo.]]></content>
		</document>
		<document id="68d13c0e5d2f9fe46d4eb8c92a6091a1" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/jornada-sobre-empleo-registrado-de-las.html">			<content><![CDATA[Jornada sobre empleo registrado de las trabajadoras de casas particularesEl Ministerio de Trabajo, Empleo y Seguridad Social organiza en forma conjunta con la Comisión para el Trabajo con Igualdad  y Oportunidades (CTIO) esta actividad que se realizará en la sede de la cartera laboral.La jornada “La ley de las trabajadoras de casas particulares: un compromiso con la justicia social” se realizará en apoyo al proyecto de ley que promueve la regulación laboral del sector. El evento se llevará a acabo el próximo miércoles 21 de noviembre a las 16hs en el auditorio Islas Malvinas del Ministerio de Trabajo, sito en Av. Leandro N. Alem 650, CABA. Para informes e inscripción comunicarse al 4310-5678 o escribir a comisiontripartita@trabajo.gov.ar.]]></content>
		</document>
		<document id="ff2b99f2901f47faa7bffe04cb5adf32" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/jornadas-de-capacitacion-en-la.html">			<content><![CDATA[Jornadas de Capacitación en la Provincia de Santa FeLa Superintendencia de Riegos del Trabajo junto al Ministerio de Trabajo de la Provincia de Santa Fe capacitó a inspectores en materia de salud y seguridad en ámbitos laborales.La apertura estuvo a cargo del ministro de Trabajo, Julio Genesini, quien destacó que esta capacitación destinada a  inspectores de la Dirección de Salud y Seguridad en el Trabajo de la provincia, y de la SRT “apunta a coordinar esfuerzos, intercambiar experiencias y conocimientos, de modo de potenciar las actividades de ambos organismos”.Por su parte el Dr. Jorge Kohen, Gerente de Prevención de la SRT,  destacó que “así como no podemos obviar la necesidad de la concientización de los distintos actores del mundo del trabajo sobre la necesidad de prevenir accidentes y enfermedades laborales, tampoco podemos obviar la necesidad de coordinar acciones entre los distintos organismos para potenciar su eficacia en el terreno”. El gerente del organismo público remarcó las acciones conjuntas que se vienen realizando y los objetivos comunes a los fines de alcanzar la reducción de los accidentes de trabajo y las enfermedades profesionales”.El funcionario, en referencia a la ley de Comités de Salud y Seguridad en el Trabajo (Nº 12.913) que rige en la provincia de Santa Fe, explicó que hay una predisposición para “fortalecer y contribuir al desarrollo de los comités mixtos de salud y seguridad en la provincia de Santa Fe” y remarcó que Santa Fe es la primera provincia que tiene una ley que garantiza la participación de los trabajadores.]]></content>
		</document>
		<document id="aa406bd00c45cda8146aa8e1f143366c" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/la-reforma-de-la-ley-de-riesgos-de.html">			<content><![CDATA[La reforma de la ley de riesgos de trabajo es "pro obrera" y "progresista"Así lo afirmó el Dr. González Gaviola durante un evento organizado por iProfesional.com. El mismo contó con la participaron de distintos especialistas para debatir sobre la ley 26.773.El Superintendente de Riesgos del Trabajo compartió el segundo panel de la jornada con el asesor de trabajadores y gremios, Dr. Horacio Shick; y el representante de la Unión de Aseguradoras de Riesgos del Trabajo (UART), Dr. Carlos Marín Rodríguez. La moderación del panel estuvo a cargo del abogado, Dr. Julio de Diego.El Dr. Shick realizó varias observaciones a la normativa recientemente aprobada por el Congreso Nacional durante su disertación, mientras que Marín Rodríguez hizo un "balance positivo" de la reforma a la ley afirmando que da respuesta a los puntos que eran cuestionados en el sistema preexistente, respecto al nivel de prestaciones, las enfermedades, la prevención, el aseguramiento y la responsabilidad civil. "Los valores pasan a ser atractivos", dijo en referencia a la actualización del monto de reparación.El titular de la Superintendencia de Riesgo del Trabajo (SRT), Dr. Juan González Gaviola, pidió "desdramatizar" el debate y evaluó que la reforma de la ley de riesgos de trabajo era "pro obrera" y "progresista"."¿Por qué hay menos gente accidentada? Por la política de prevención, el aumento de las inspecciones y las denuncias de la SRT", sostuvo.Sobre las críticas a la reforma, señaló que en última instancia, la Corte va a determinar si es inconstitucional o no, y a partir de allí nadie va a poder cuestionarla."El objetivo es que no se judicialicen todos los temas. Aparecieron los fallos y aparecieron los juicios", dijo. “Estamos terminando un ciclo con un índice que marca la disminución de la accidentabilidad, de mayor control y de mejora de las prestaciones medicas en el sistema; en donde estamos remunerando mejor al trabajado y en donde tenemos que seguir avanzando en políticas de prevención primaria para que el trabajo sea un mecanismo de mejoramiento de la calidad de vida”, destacó el funcionario.]]></content>
		</document>
		<document id="deb169465d48d880102988bb17cc042b" url="http://srtargentina.blogspot.com/2012/11/la-salud-mental-de-los-trabajadores-en.html">			<content><![CDATA[La salud mental de los trabajadores en la agenda públicaSe realizó la jornada "Salud mental y Trabajo: Inclusión de la problemática en las políticas públicas y las prácticas gremiales" presidida por el reconocido psicólogo Christophe Dejours. El evento fue organizado por la Superintendencia de Riesgos del Trabajo (SRT) y el departamento de Salud Comunitaria de la Universidad Nacional de Lanús (UNLA).La actividad se realizó durante un desayuno de trabajo donde hubo un intercambio de ideas y experiencias entre el especialista francés, con funcionarios públicos, representantes de trabajadores e investigadores y académicos.Christophe Dejours, especialista en salud mental y riesgos psicosociales del trabajo, expuso algunas consideraciones conceptuales respecto de la evolución de las enfermedades mentales, en particular, desde fines de la década del 60 hasta la actualidad y, la importancia sustantiva que adquirieron en todos los países en el contexto de la globalización, señalando que “para prevenir las enfermedades mentales en el trabajo se necesitan nuevos instrumentos y herramientas intelectuales y prácticas”.Por su parte, los representantes gremiales expusieron problemáticas particulares sobre salud mental que hacen al colectivo de trabajo de sus representados, e inquietudes y sugerencias para incluir esta temática en la acción gubernamental. Se hizo hincapié en la ausencia de las enfermedades mentales -o derivadas de los factores psicosociales del trabajo-, en el listado de enfermedades profesionales vigente; y en las distintas ópticas para su estudio y consideración como enfermedad profesional derivada del trabajo. En la ocasión se encontraban representados los gremios docentes, bancarios, de prensa, metalúrgicos, comercio, estatales, telefónicos, entre otros.Dejours destacó la necesidad de la participación de los trabajadores en los ámbitos de decisión paritarios ya que son “quiénes conocen acabadamente las tareas y el medio ambiente en las que las desarrollan”. Así, en el marco de las negociaciones, entiende que “se podrán plantear soluciones alternativas para que puedan ser consensuadas con los empresarios”.Para el especialista, “hay que capitalizar el conocimiento que tienen los trabajadores sobre el trabajo real, no sólo para detectar los factores que inciden en su salud, sino también para neutralizarlos y mejorar sus condiciones laborales”, concluyó Dejours. Acompañaron al profesor Dejours, el gerente de Prevención de la SRT, Dr. Jorge Kohen; y la coordinadora del Programa de Salud y Trabajo de la UNLA, Miriam Wlosko. A modo de apertura el gerente de Prevención subrayó la importancia de abordar el tema de la salud mental en el trabajo, y la necesidad de identificar y reconocer los factores de riesgos psicosociales, además de poder reparar el daño. También hizo mención a las “enfermedades del existir”, producto de las “nuevas formas de producción inmaterial que afectan la subjetividad de los trabajadores”.  En otro orden, Kohen explico acciones que se vienen desarrollando desde la SRT en materia de prevención, en particular el fortalecimiento de la inspección del trabajo a nivel nacional con el firme objetivo de “hacer cumplir la ley”. Asimismo adelantó que se está trabajando intensamente con vistas a implementar nuevos programas para impulsar la prevención de riesgos del trabajo por actividad económica.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>