<author id="4a80658925ab527fdb03ca753f6fd829" url="vistaalreves.blogspot.com" feed="http://vistaalreves.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="acdd0f13ec5556e378221e7538315777" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/08/el-conflicto-de-aerolneas.html">			<content><![CDATA[Nuevamente no es novedad. El gobierno intenta dividir las aguas entre el negro y el blanco, quedándose con los grises, que son más oscuros de lo que imaginamos. Así como en el conflicto agrario intentó la dicotomía “Gobierno Vs. Oligarquía”, ninguneando a los pequeños productores –que hasta la Hebe de Bonaffini ya reconoció-, ahora salen a decir “estatizadores Vs. privatizadores”. Otra vez]]></content>
		</document>
		<document id="efa080ff55a060ba3b5de7b0bec07828" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/08/la-paranoia-peronista.html">			<content><![CDATA[Fue hace un año, cuando el “electo” gobernador de Córdoba, Juan Schiaretti, vapuleado por las denuncias de fraude electoral en su contra, tuvo que recurrir al discurso que en estos meses usaron los Kirchner. En ese entonces, Schiaretti y el Partido Justicialista salieron a empapelar la ciudad en contra de Luis Juez, el candidato opositor que denunció el fraude: “No al golpe”, dijeron hace un año;]]></content>
		</document>
		<document id="ba402c350836d37ef88df1b00e3d6d01" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/08/ni-un-paso-ms-los-ingleses.html">			<content><![CDATA[Gran Bretaña presentó formalmente en la ONU su pedido de extensión del control de la zona econcómica exlusiva de la Isla Ascensión hasta las 350 millas marinas desde el perímetro de la costa (hoy en día están en 200 millas). La isla está ubicada en medio del Atlántico, entre Brasil y Angola. Incluir todo ese territorio marino, incluye también a todo el lecho y subsuelo y los recursos naturales]]></content>
		</document>
		<document id="eacb7b5eae7fdc901f35534186088e45" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/09/aa-triunfo-del-gobierno-en-diputados.html">			<content><![CDATA[(28 de agosto) ¿Se puede decir que es un triunfo cuando tuvo que cambiar dos puntos importantes de la ley para dar la media sanción? ¿Qué secuelas de la 125 le duelen todavía, como para tener que aceptar estos avances en la ley? Se eliminó el artículo que hablaba de la reprivatización y la referencia al acuerdo con Marsans -aunuqe no se lo anuló-; acuerdo que hizo Ricardo Jaime. Sin embargo,]]></content>
		</document>
		<document id="21c218b482d136076ae1c58cbe7e7b65" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/09/abriendo-alamedas.html">			<content><![CDATA[Una voz melancólica se oye en Radio Magallanes, la última emisora que queda, luego de que las fuerzas armadas bombardearan las demás antenas radiodifusoras. .“Trabajadores de mi Patria, tengo fe en Chile y su destino. Superarán otros hombres este momento gris y amargo en el que la traición pretende imponerse. Sigan ustedes sabiendo que, mucho más temprano que tarde, de nuevo se abrirán las]]></content>
		</document>
		<document id="27fd4a085fc69da0079426c75a9bbe69" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/09/alerta-bolivia.html">			<content><![CDATA[(11.09.08) El movimiento neo-nazi de la Unión Juvenil Cruceñista es el cuerpo de choque que está llevando a una intentona desestabilizadora en Bolivia. Ya no gritan “autonomía”, y la reivindicación para la devolución del IDH (Impuesto Directo a los Hidrocarburos) no es más que una excusa –injusta excusa-; ahora ellos gritan sin disimulos por la “¡independencia!”. La Nación Camba llama al]]></content>
		</document>
		<document id="28ea08dd6af363cca7d4b4b46182269c" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/09/bolivia-duele.html">			<content><![CDATA[Leo el diario “La estrella del oriente” del 12 de septiembre, de Santa Cruz de las Sierras, y me entero de la realidad manipulada, negada, cajoneada y odiada: “Evo suma más muertes”, es el título. Y continúo leyendo un monólogo que tiene entre ceja y ceja la realidad real, contándola a la mitad y dada vuelta: “un grupo de campesinos oficialistas atacó a quienes protestaban pacíficamente”, señala]]></content>
		</document>
		<document id="d115c84756cb0206fcc02dd2609df938" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/09/chvez-no-ayuda.html">			<content><![CDATA[(13.09.08) Hugo Chávez, queriendo defender a Evo Morales, afirmó que si hay un golpe de Estado en Bolivia entonces él tendrá vía libre para intervenir. Amigo Chávez, eso no ayuda en nada a Evo, y más si se tiene en cuenta que las Fuerzas Armadas Bolivianas, como toda milicia, es ultra-nacionalista. Eso quiere decir que no aceptan la intromisión de ningún país, sea o no “amigo” (de hecho, en un]]></content>
		</document>
		<document id="ee97dc1ab0e471724bce4af845e0fb26" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/09/cuando-los-vientos-se-hacen-tempestad.html">			<content><![CDATA[Que se parta sin doblarse. Las críticas hacia el kirchnerismo vienen ya desde el centro mismo del kirchnerismo. Miguel Bonasso está cada vez más crítico con los K. Dice que con ellos no hay un modelo de país y sólo gobiernan “para el jueves que viene”. "Hay rigor fiscal para aumentarle a los jubilados en marzo del año que viene, pero de un plumazo se pagan 6.700 millones de dólares al Club de]]></content>
		</document>
		<document id="6e6480a2f73c7b89657178875f07b251" url="http://vistaalreves.blogspot.com/2008/09/dime-cmo-encuestas-y-te-dir-cmo.html">			<content><![CDATA[El portal COTAS, uno de los portales más importantes de Santa Cruz de las Sierras, encuesta a sus lectores: “El MAS aprueba su CPE, ¿Qué reacción tendrá el pueblo boliviano?” La CPE a la que se refiere es la Constitución Política del Estado. Con toda objetividad, y para aclarar el panorama de Bolivia y dar información veraz sobre cómo opina el pueblo boliviano, el portal se anticipa a la opinión]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>