<author id="4c1d0694d2d46bc962aebb460e826d9d" url="circulemoslibremente.blogspot.com" feed="http://circulemoslibremente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b980805c49dafc7b9e0b9a12a51c87c0" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/acuerdo-con-suisse-y-ciudadanos-de-la.html">			<content><![CDATA[Los ciudadanos de veinte países de la Unión Europea y la Asociación Europea de Libre (EFTA)Comercio accederán sin restricciones al mercado laboral helvético.Sin embargo, la libre circulación plena de personas será temporalmente. Suiza se reserva la opción de reintroducir contingentes temporales. Cinco años después de su entrada en vigor, el acuerdo entre la Unión Europea y Suiza en materia de libre circulación de personas entra en su segunda fase. Los ciudadanos (la Union Europea antes de su ampliación), de los países miembros de la EFTA (Islandia, Noruega y Liechtenstein), así como solo Malta y Chipre podrán acceder libremente al mercado de trabajo helvético.La concesión de permisos de estancia a los ciudadanos de dichos paises estaba limitada por contingentes que, según lo dicho en el acuerdo, quedarán suprimidos. Se trata, no obstante, de una medida provisional de un año, esto quiere decir que luego de haber pasado un año los paises que habian firmado anteriormente el acuerdo para poder circular en Suisa, no podran.]]></content>
		</document>
		<document id="9494f22377a843485fa18e77f174aaa1" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/anuncian-la-construccin-de-un-nuevo.html">			<content><![CDATA[El gobierno de la Ciudad encarará un emprendimiento en la en la avenida Del Libertador entre Bullrich y Sarmiento, que persigue el objetivo de mejorar la fluidez del tránsito en la zona y evitar embotellamientos en los horarios pico.El proyecto contempla la construcción de un boulevard parquizado, la refacción del cordón cuneta para la consolidación de esa obra y de las veredas con accesos para discapacitados motrices.Sería muy importante que este emprendimiento se lleve a cabo ya que si cumplen los objetivos de mejorar la fluidez vial, aliviar la zona y contribuir con la seguridad del tránsito en horas pico, evitando los numerosos inconvenientes que se producen por congestión del tráfico, choferes, automovilistas y hasta peatones, podrán circular mejor por esta zona evitando las complicaciones que acostumbrtan a tener acutalmente. ]]></content>
		</document>
		<document id="50f154d405f4ebc4b9771c7c1fcf1cf6" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/avolucin-anual-de-los-cortes-de-ruta-y.html">			<content><![CDATA[Este es un trabajo de investigación realizado por el Centro de Estudios Nueva Mayoría a cargo del investigador Rodrigo Mallea muestra que el nivel de cortes de rutas y vías públicas registrados en lo que va del año 2008 ya superó los niveles alcanzados en el peor momento de la crisis 2001/2002. El análisis anual muestra que durante 1997 tuvieron lugar 140 cortes de rutas y vías públicas, cifra que baja a 51 en 1998 pero que vuelve a incrementarse a 252 en 1999 y se duplica a 514 en el año 2000. Sin embargo, esta tendencia aumenta exponencialmente en 2001 y 2002 donde se observa un gran salto cuantitativo alcanzando 1.383 y 2.336 cortes respectivamente en un contexto de crisis política, económica y social. No obstante, esta tendencia comienza a decrecer en los años subsiguientes registrándose en 2003 apenas algo más de la mitad que el nivel del 2002 con 1.278 cortes; 1.181 en 2004; 1.199 en 2005; 817 en 2006 y apenas 608 en 2007.Sin embargo, el alivio cuantitativo registrado en los últimos años fue interrumpido en su mayor parte por el conflicto entre el Gobierno y el agro, registrándose con los 2.539 cortes de lo que va del año picos inéditos desde que se lleva este indicador de conflictividad social superando en términos mensuales y anuales los niveles registrados en la crisis 2001/2002.]]></content>
		</document>
		<document id="2c5cb5655ccde9cb7821158fbdfe40ba" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/blog-post.html">			<content><![CDATA[Fuente: thommcchr (youtube)Un video que nos resume, el comienzo del muro de Berlin y su caída. Nos habla de sus protagonistas y nos muestras millones de hombres y mujeres que sufrieron , que no tuvieron ninguna tipo de libertad, ni justicia y que constantemente lucharon por sus vidas.]]></content>
		</document>
		<document id="b4e49e043121c0de0a163cfa36f9e1d7" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/cada-tres-aos-se-realiza-un-congreso.html">			<content><![CDATA[Cada tres años se realiza un congreso con el fin de proteger los derechos del imazighen, un pueblo ubicado en el norte de África. El último se llevó a cabo los días 29 y 30 de octubre en Agelia. El gobierno de Argelia colocó diversas trabas para el desarrollo del congreso, entre ellas apresar a cuarenta congresistas e impedir a 75 de ellos ingresar al país.Estos son fragmentos de la declaración que realizaron:"-Exigimos la apertura de las fronteras entre los países de África del Norte, especialmente entre Argelia y Marruecos.-Las delegaciones secuestradas en el aeropuerto de Argel se reservan de llevar a los tribunales al gobierno argelino por confiscación de sus pasaportes, la larga y abusiva detención, la expulsión sin motivo y la traba a la libertad de circulación."Un congreso donde uno de los temas tratados era a la libre circulación, fue dificultado precisamente por el atropello a este derecho,ejercido por el gobierno.]]></content>
		</document>
		<document id="b32a7a612607841b908ea6a95fbd5bd3" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/campaa-yo-tap-una-rampa.html">			<content><![CDATA[Nota realizada el 29 de Mayo de 2008. Programa Arriba Argentinos. Intervencion urbana, camapaña destinada a detactar y multar a los autos en infracción. Para hacer valer el derecho de los discapacitados a la libre circulacion.]]></content>
		</document>
		<document id="acafcf3fc6a13778d414b8c15467d60a" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/cansados-de-los-cortes-de-ruta.html">			<content><![CDATA[Los vecinos de Gualeguaychú decidieron reaccionar contra los cortes de ruta que sufren diariamente desde hace dos años por reclamos hacia la pastera Botnia, creando el “movimiento pro liberación de la ruta 136”. Realizan actos de concentración en el parque Unzué. Los vecinos buscan que la Asamblea Ciudadana Ambiental de Gualeguaychú disuelva estos cortes y tienen la intención de llevar a cabo una presentación formal por parte de cinco ciudadanos. Para esto último evalúan recurrir a la justicia y realizar un reclamo en el gobierno nacional. Al mismo tiempo los asambleístas respaldaron su método. “Creemos y reafirmamos la medida del corte como herramienta fundamental de esta lucha”, dijo Alejandra Crimella.]]></content>
		</document>
		<document id="83a68bf4501800f72762a1ca15b07e5a" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/caos-de-trnsito-por-reclamo-docente.html">			<content><![CDATA[Una nueva protesta docente causó complicaciones en la circulación de vehículos por Avenida de Mayo al 500. Los maestros de los tres sindicatos provacaron un gran congestionamiento de tránsito en la zona ya que cortaron la avenida en el horario clave en que la gente, agotada de toda una semana laboral, comienza a salir de sus trabajos.Los docentes reclamaban un aumento salarial y mejoras educativas en la Ciudad. Levantaron la vigilia de 100 días pero anunciaron un paro de 48 horas para el próximo martes, a lo que se sumará el miércoles un nueva movilización por el centro porteño, lo que causará más complicaiones en la circulación de vehículos.No considero correcta esta manera de protestar, creo que hay otras alternativas en las que no se violan los derechos de los otros ciudadanos que quieren llegar a sus hogares con sus familias después de haber trabajado toda la semana. ¿Es necesario hacer esto parar ser realmente escuchados por el gobierno?]]></content>
		</document>
		<document id="e5382a3a49d2b63fea7ea02d5cff60bd" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/el-corte-de-gualeguaych-cumpli-2-aos.html">			<content><![CDATA[PARANA. La ruta 136 rompió ayer la quietud adquirida a partir del corte del tránsito. El movimiento de este sábado fue, precisamente, debido a que los asambleístas celebraron los dos años de presencia sostenida en ese camino que lleva al puente internacional General San Martín."No podemos festejar nada porque no se puede hacer un festejo por dos años de lucha ininterrumpida en los que uno ha dejado de lado cosas puntuales, como la vida social y familiar", dijo el asambleísta Pedro Pouler.Sin embargo, en Arroyo Verde anoche primó el clima de algarabía; se proyectó un video con los "momentos históricos" de la lucha contra la instalación de la pastera Botnia. Y se leyó un texto en el que fue ratificada la intención de sostener el corte de ruta hasta que la pastera se vaya de la región. "Las mociones para levantar [el corte] no han prosperado. Lo económico influye en todos lados, pero hasta ahora con nosotros no ha tenido suerte", agregó Pouler."Lo que antes ocurría con los fraybentinos, que decían que preferían comer hoy y morirse de hambre mañana, ahora ocurre con los gualeguaychuenses, que dicen que se abran las fronteras con Uruguay para trabajar, y mañana vemos qué hacemos", admitió el integrante de la asamblea ambiental.No obstante admitió que "son sólo algunas voces aisladas". En la ruta 136 se pueden hallar voces que claman por el fin del corte de ruta. A algunos metros del punto donde se concentraron los asambleístas, algunos comerciantes contaron a LA NACION cómo han vivido estos 730 días sin el tránsito propio de una carretera internacional."Las ventas cayeron un 90 por ciento, y de ocho empleados que éramos quedamos cuatro", contó Fernando Gómez, encargado de la solitaria estación de servicio llamada Puesto La Paz, en las proximidades de Arroyo Verde. A 8 kilómetros de la urbanidad gualeguaychuense y a 25 kilómetros del puente internacional que conduce a Uruguay, el comercio rutero hoy sobrevive en medio de la quietud."El corte de ruta instaló el tema y está muy bien, porque había que denunciar la contaminación, pero ahora hay que pensar en otra acción", sostuvo.Fuera de la fiesta de anoche, la quietud se ha sumado al paisaje ondulante de lomadas verdes y recodos de color gris asfalto. En las banquinas, los letreros indicadores emiten advertencias y avisos innecesarios.Con más de sesenta años en la zona, Nélido López, dueño del bar y despensa El Palenque, dice que nunca vio tanta parálisis en el lugar; ni siquiera antes de que se construya el puente a Fray Bentos.Contó que los mejores años para la zona fueron aquellos en los que llegó a haber una colonización social rural con 177 chacareros pequeños, de los cuales hoy quedan menos de diez."Si a eso le sumamos que no pasan más camiones ni autos ni colectivos, entonces la cosa se pone muy difícil. No sé atento a qué circunstancia sigue un corte de ruta que nos perjudica a nosotros", remata López.Niegan un contacto con la CancilleríaEl embajador de Uruguay, Francisco Bustillo, negó ayer haberse contactado con la Cancillería para hablar sobre los recientes dichos del ministro de Relaciones Exteriores de su país, Gonzalo Fernández, en relación con la candidatura de Néstor Kirchner a la secretaría general de la Unasur. Fernández había dicho que su gobierno esperaba una reacción adversa de la Argentina por el veto a esa postulación. Ayer, La Nacion contó que fuentes diplomáticas argentinas habían dicho que Bustillo había llamado a la Cancillería para explicar que no compartía esa apreciación. "Jamás realicé comentario alguno, ni pública ni reservadamente, respecto de dichos del señor canciller", enfatizó el embajador.Fuente: La Nación.Un corte, en PARANA, en la ruta 136,que se produjo ayer, interrumpiendo el transito. El movimiento de este sábado fue acausa a que los asambleístas celebraron los dos años de presencia sostenida en ese camino que lleva al puente internacional General San Martín.]]></content>
		</document>
		<document id="6ebfc890691b7ec6bacdcedeb3501b1" url="http://circulemoslibremente.blogspot.com/2008/11/en-el-marco-del-proyecto-para-convertir.html">			<content><![CDATA[En el marco del proyecto para convertir a San Salvador de Jujuy en una ciudad que integra a todos sus habitantes por igual, la directora de Planeamiento Urbano, Adriana Díaz, registró los problemas que impiden o afectan el desplazamiento de personas con capacidades diferentes por la vía pública, con la valiosa colaboración de José Luis Knudsen, un empleado municipal que debe usar una silla de ruedas para movilizarse.Veredas en mal estado, obstáculos en la vía pública como puestos de venta ambulante (muchos ubicados en estrechas veredas), carteles, sombrillas, escalones que se abren hacia la vereda, exhibidores de comercios y tantos otros elementos forman la larga lista de obstáculos encontrados en el trayecto entre la Escuela Normal y la Terminal de Ómnibus, de acuerdo al relevamiento efectuado con cámaras de video y de fotografía, cuyas imágenes serán usadas en la confección de proyectos.Frente a esta realidad, a la que se suma la problemática del transporte público en relación a estas personas, la arquitecta Adriana Díaz dijo que “desde la Municipalidad de San Salvador de Jujuy estamos implementando distintos proyectos para adaptar todas las cuadras de la ciudad”.En el corto recorrido realizado, se tuvieron que sortear numerosos escollos, entre ellos, puestos de venta callejera que quitan espacio a las aceras o que entorpecen el acceso a las rampas, provocando que tengan que maniobrar dificultosamente sus sillas de ruedas, entre otros: “por eso estamos trabajando en la concientización, la gente debe saber que tiene que haber un área libre de obstáculos para que todos podamos circular, dejando mínimamente de uno cincuenta a dos metros, de acuerdo a la cantidad de gente que circule por el sector. En el caso de los vendedores sobre las veredas, no se puede tener toda la mercadería en las aceras, porque estamos achicando cada vez más el área peatonal”, indicó.Por su parte, José Luis Knudsen graficó que “al transitar una manzana, pudimos advertir las numerosas dificultades que entorpecen nuestro paso, exhibidores que ganan el espacio de la acera, carteles, estanterías, macetas, bafles, sombrillas y todo elemento que usan los vendedores, hace que se convierta en una odisea”.“Por ello le solicitamos a los funcionarios que tienen a su cargo la planificación de los edificios y accesos en la ciudad, que tomen en cuenta nuestra dificultad, porque también los no videntes e hipoacúsicos sufren estas dificultades y necesitamos un medio de convivencia, una ciudad funcional para todos”, remarcó el trbajador municipal]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>