<author id="4ea91fc664f5eac604089fde8e3cb763" url="apurocorazon.blog.com.es" feed="http://apurocorazon.blog.com.es/feed/atom/posts/" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="c4bee50325f095f9f72c5fc786a1dace" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/06/05/5-de-junio-dia-internacional-del-medio-ambiente-11266108/">			<content><![CDATA[5 de junio del 2011. Día Mundial del Medio Ambiente04/06/11 Por Ricardo Bruno Ojeda Lastre El “Día Mundial del Medio Ambiente” (World Environment Day) es un evento anual que se lleva a cabo el 5 de Junio. El tema de este año 'Bosques: la Naturaleza a Su Servicio' subraya la relación intrínseca entre la calidad de vida y la salud de los bosques y los ecosistemas forestales. Pero ¿Por qué los bosques? Los bosques son los ecosistemas con mayor diversidad biológica sobre la tierra y son hogar para más de la mitad de las especies terrestres de animales, plantas e insectos. Sin embargo, a pesar de todos estos beneficios ecológicos, económicos sociales y de salud inestimables, estamos destruyendo los bosques que necesitamos para vivir y respirar.El “Día Mundial del Medio Ambiente” (World Environment Day) es un evento anual que se lleva a cabo el 5 de Junio. Fue establecido por la Asamblea General de Naciones Unidas, en su Resolución 2994 del 15 de diciembre de 1972 con la que se dio inicio a la Conferencia de Estocolmo (Suecia).Ese mismo día, la Asamblea General de la ONU aprobó la creación del Programa de las Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA).El tema de este año 'Bosques: la Naturaleza a Su Servicio' subraya la relación intrínseca entre la calidad de vida y la salud de los bosques y los ecosistemas forestales. El tema del WED también apoya este año a la ONU con su “Año Internacional de los Bosques”, ya que anualmente de manera desastrosa se pierden 36 millones de acres de bosque natural.El Programa de Naciones Unidas para el Medio Ambiente (PNUMA) anunció que la India, con una de las economías de más rápido crecimiento en el mundo, está adoptando el proceso de transición hacia una Economía Verde, será por primera vez en la historia anfitrión del Día Mundial del Medio Ambiente 2011 (WED) el 5 de Junio.En la conservación de sus ecosistemas críticos, el gobierno de la India ha introducido con éxito proyectos que hacen seguimiento a la salud de las plantas, animales, el agua y otros recursos naturales de la nación, incluyendo los Sunderbans –el mayor bosque de manglares en deltas del mundo y hogar de la fauna más emblemática de la india: el tigre.Achim Steiner, Subsecretario General de la ONU y Director Ejecutivo del PNUMA, dijo: "India es famosa por su cultura, artes, cine y superando mundialmente la industria de tecnología informática. Cada vez más se encuentra a la vanguardia de algunos brotes verdes de una Economía Verde que están surgiendo alrededor del mundo”.Se podría decir que el Día Mundial del Medio Ambiente es un vehículo por medio del cual la Organización de Naciones Unidas sensibiliza a la opinión mundial en relación a temas ambientales, intensificando la atención y la acción política.Se entiende por medio ambiente todo lo que afecta a un ser vivo y condiciona especialmente las circunstancias de vida de las personas o la sociedad en su vida. Comprende el conjunto de valores naturales, sociales y culturales existentes en un lugar y un momento determinado, que influyen en la vida del ser humano y en las generaciones venideras. Es decir, no se trata sólo del espacio en el que se desarrolla la vida sino que también abarca seres vivos, objetos, agua, suelo, aire y las relaciones entre ellos, así como elementos tan intangibles como la cultura.Como sustantivo, la palabra medio procede del latín medium (forma neutra); como adjetivo, del latín medius (forma masculina). La palabra ambiente procede del latín ambiens, -ambientis, y ésta de ambere, "rodear", "estar a ambos lados". La expresión medio ambiente podría ser considerada un pleonasmo porque los dos elementos de dicha grafía tienen una acepción coincidente con la acepción que tienen cuando van juntas. En general esta palabra se entiende como medio que nos rodea o lo que rodea al medio.Pero ¿Por qué los bosques?, Espléndidos e inspiradores, los bosques son los ecosistemas con mayor diversidad biológica sobre la tierra y son hogar para más de la mitad de las especies terrestres de animales, plantas e insectos. Los bosques representas gran parte de lo que es bueno y fuerte en nuestras vidas. Sin embargo, a pesar de todos estos beneficios ecológicos, económicos sociales y de salud inestimables, estamos destruyendo los bosques que necesitamos para vivir y respirar.En un mundo ocupado por siete mil millones de personas, los bosques, que representan más del 30 por ciento del territorio y contienen el 80 por ciento de la biodiversidad del planeta, pierden anualmente trece millones de hectáreas, una superficie equivalente a la cuarta parte de la península ibérica.Los bosques que todavía cubren más del 30% de todas las tierras del mundo, contienen el 90% de la biodiversidad terrestre conocida y aproximadamente el 60% de toda el agua del planeta proviene de áreas boscosas. Calculándose que alrededor de 1.600 millones de personas dependen directamente de los recursos forestales para su supervivencia. Además, en el actual contexto de cambio climático los bosques son esenciales para regular el clima, para conservar la biodiversidad y lo suelos, así como para asegurar los derechos y medios de vida de los pueblos dependientes de ellos.Sin embargo, la transformación, explotación y degradación de los bosques siguen por senderos insostenibles que se convertirán en irreversibles a medio plazo. En las últimas décadas se sigue observando una elevada tasa de deforestación que hace que la disminución de la superficie de los bosques primarios siga siendo brutal, lo que junto a una degradación forestal constante por todas partes, hace que se esté poniendo en jaque a la biodiversidad forestal.La deforestación es una de las actividades que emite mayores niveles de gases de efecto invernadero. De acuerdo a datos oficiales el 20 por ciento de las emisiones globales anuales de gases contaminantes proviene de la deforestación.El impacto de los bosques va más allá. En muchos países en desarrollo más del 80% de la energía total consumida por personas y la industria se deriva de los bosques. Como madera de combustible y carbón de leña. El comercio de la madera y otros productos del bosque, se estima en casi 330 billones de dólares americanos por año. Su valor se multiplica como procesado en innumerables productos utilizados todos los días a nivel mundial. El uso de la diversidad genética dentro de los bosques permite el desarrollo de nuevas medicinas; el progreso en el cuidado de la salud y la Ciencia.De la capa forestal original que cubría aproximadamente unos 17,5 millones de Km. cuadrados de nuestro planeta, actualmente se conserva un 40%. La destrucción general de los bosques se extiende desde el noroeste del Pacífico en EE.UU., hasta los bosques tropicales de Malasia y Brasil.De ejemplo podemos citar a la reserva biológica más rica del Planeta la región del Amazonas allí la deforestación ha incidido en la caída de las lluvias y causando cambios climáticos pues llega menos agua evaporada a la atmósfera lo que genera menos precipitaciones además de afectar el calentamiento global de la Tierra pues la supresión de estos árboles implican la emisión de millones de toneladas de dióxido de carbono que contaminan la atmósfera pues la cuenca del Amazonas regula el clima de casi toda la América del Sur y sus árboles son los grandes procesadores de dióxido de carbono y suministradores de oxigeno. El Fondo Mundial de la Naturaleza también alerto que el cambio climático y la deforestación pueden hacer desaparecer o dañar seriamente hasta un 60 por ciento de la selva amazónica para el 2030 incluso y no olvidemos que la selva amazónica no es importante sólo como reguladora de temperatura sino que también es una fuente importante de agua dulce.La deforestación es la reducción de la cubierta forestal, claramente apreciada en la pérdida de árboles. La explotación comercial forestal y los incendios son ejemplos de las causas de la deforestación; la degradación se refiere a la pérdida de calidad de los bosques, y no su cobertura. La calidad de un bosque puede observarse a través de la vigilancia de los promedios de supervivencia de sus ecosistemas.Imposible sería negar nuestra responsabilidad en la pérdida actual de forma acelerada de los bosques en nuestro planeta esta situación impacta fuertemente en la salud humana, su seguridad, la vulnerabilidad a los desastres naturales, el acceso al agua potable o a las materias primas, la situación es compleja en la que esta sumida el mundo y se necesitan acciones concretas y urgentes.Los gobiernos deben desarrollar e implementar políticas que animen al uso sostenible de los bosques. Deben considerar acordonar áreas habitadas por especies en riesgo de extinción y promover la restauración de bosques donde estos han sido talados.En Cuba por ejemplo celebraremos este 5 de junio con múltiples actividades por todo el país entre estas actividades podemos citar que en La Habana se desarrollará un amplio programa educativo dedicado a reflexionar sobre las consecuencias de la deforestación y la degradación forestal ofrecerá aquí las jornadas dedicadas al Día Mundial del Medio Ambiente, desde el próximo miércoles.Bajo el lema Bosques: la naturaleza a su servicio, la iniciativa abarca varias acciones destinadas a acercar a los más jóvenes y niños al cuidado de los recursos naturales y la formación de una conciencia ecológica. Entre los atractivos se encuentra la apertura de dos muestras fotográficas, Imágenes sobre bosques, y Diversidad biológica es nuestra vida, auspiciadas la Embajada de Francia en Cuba. Otra significativa será la exhibición del documental Caminata por el ambiente, de la realizadora brasileña Concepción Paun.El programa incluye además la siembra de árboles, con niños del proyecto aulas museo del centro histórico harnero, así como la premiación del concurso Creando mi semillero, con una activa participación de ese sector de la población. Conversatorios sobre la protección marina y la presentación del libro mamíferos en Cuba se suman a las propuestas. Las jornadas son organizadas por la Sociedad Patrimonio, Comunidad y Medio Ambiente y la Oficina del Historiador de la Ciudad.Sólo nosotros somos y seguiremos siendo los máximos responsables de todas estas situaciones y sólo nosotros podemos evitar la autodestrucción a la que estamos casi condenados de no cambiar a tiempo lo que puede convertirse en irreversible y entonces no habrá solución alguna, aboguemos por un mundo mejor en todos los sentidos. Cuidemos nuestros bosques y nuestros ecosistemas con una mejor explotación de nuestros recursos naturales. Necesitamos de la Naturaleza para vivir. www.ecoportal.netRicardo Bruno Ojeda Lastre, CubaComentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="2757c804b0df778e716fcbbd1bd1bec3" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/06/06/balomnano-calle-mislata-una-nueva-modalidad-deportiva-11270903/">			<content><![CDATA[BALOMNANO CALLE MISLATA - VALENCIA - http://www.mislatatv.es/index.php?accion=clip&id=419... el equipo de dirección y producción contentos tras el primer jueves... Mauro Longarini, Yasmina Granero, JN y Manolo Grijalvo...Mauro Longarini, coordinador y entrenador del Club Balonmano Mislata, quién junto a un grupo de personas que integran el Club, han tenido la feliz idea de llevar el balonmano a los espacios públicos y articular con distintas expresiones del arte.http://www.mislatatv.es/index.php?accion=clip&id=419WEB DEL CLUB http://www.balonmanomislata.com/Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="ddfebec8719807ea206c85412c23ad6d" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/06/11/che-es-martes-y-te-espero-a-los-83-anos-del-nacimiento-del-che-guevara-11302120/">			<content><![CDATA[Che, es martes y te espero…Es martes y naces como siempre;Con la voz al viento y tu mirada libre.Naces con el corazón ardiendo,con el dolor de los pobres metido hasta los huesos;Con el pecho inmenso de tanto esfuerzo.Todo lo que se va a veces regresa,y cómo no regresar hermano del almasi quienes te esperan hace tiempoestán despiertos, casi huérfanos,esperando el día de tu nacimiento.Mi querido Che comandante:Hijo , hombre y misterio nuestro.Qué puedo decirte que no te hayan dichoQué puedo cantarte que no te cantaranNada es tan limpio como tu mirada y tu espejo.Es Junio del 2011 y desde argentina te escribo:Che, te espero - hermano como siempre-Corazón del sentimientopor los hermanos vivos…con mis hermanos muertos.Miguel Longarini11/06/11miguel.longarini@gmail.comComentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="98ebe10b5a65c3609fa63cf9c4ef0c92" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/09/15/cuando-querra-el-dios-del-cielo-que-tortilla-se-vuelva-por-miguel-longarini-poeta-y-libre-pensador-argentino-11851128/">			<content><![CDATA[En verdad, hace mucho tiempo que no escribo por aquí. Mis contactos españoles (en mayoría) alguna vez me agraciaban con elogios ...no siempre merecidos. Pero alguna vez, tuve la osadía de hablar de su REY... y ahí sí, que se termino lo bueno que tanto elogiaban... Siempre fui el mismo , dije mi sentir haciendo caso a mi conciencia, pero no se podía tocar al Rey de los españoles que daba lecciones de buenos modales al Comandante Hugo Chavez en el país vecino de Chile.Ese episodio fue suficiente para conocernos verdaderamente. No quita que tengo muchos amigos españoles como familiares. Ahora nos conocemos más.Hoy ha cambiado , creo, en algunos , el estado de apego al modelo papista ( aunque viven de papa en papa) Digo que se ha puesto el viento de la puerta ...( como decimos por aquí cuando está complicado el tiempo)Me esperanza saber que los movimientos juveniles puedan limpiar el resto de la ceniza franquista que tanto cuesta quitar de muchas cabezas.No es mi ánimo crear polémica sino, sumarme a esa nueva fuerza , a esa necesaria parición que han hecho los indignados. El poder en todo su explendor está en ''FRANCO'' deterioro, lo que no significa que está terminado. Por lo mismo mi adhesión a los jóvenes y seres nuevos ... que tendrán que seguir luchando con un PP ( Partido Popular) Neo Derecha que en mayoría , el pueblo español ha puesto en gobierno.''Cuándo querrá el Dios del cieloque la tortilla se vuelva''( Quilapayun)Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="2075138ffaa7be154a38e4214f2331cd" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/09/30/porque-no-te-callas-rey-11947262/">			<content><![CDATA[HAN CENSURADO UNA VEZ MÁS - LOS ESPAÑOLES- POR NO MOSTRAR A UN REY CORRUPTO Y GROSERAMENTE RICO EN MEDIO DE LOS MISERABLES...PODRÁN CENSURAR , SEÑORES ''FRANCO TIRADORES'' QUE NO HARÁN MAS QUE CUMPLIR CON LOS SIEMPRE FUERON - HIJOS DEL REY ...-POR QUÉ NO TE CALLÁS REY...24/09/11 La dictadura del Reino de España cuatro años después de la cumbre iberoamericana de Chile en 2007, fracaso de la Unión Europea contra Latinoamérica unida. Vídeos censurados por el régimen español en sus medios. Incluye además momentos estelares del dictador español, títere de Estados Unidos, y del derechista Zapatero.Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="e4b6d7c3290e0d599197afd5528292b8" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/10/07/el-hombre-del-bandoneon-relato-de-miguel-longarini-poeta-argentino-11981030/">			<content><![CDATA[El Hombre del Bandoneón... En este relato he querido reconocer y testimoniar , mi sentimiento más profundo para con el Bandoneón y sus ejecutantes.Miguel LongariniPoeta argentino.Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="2306c9fa235f2415dead89cec32b49de" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/10/22/morir-en-paz-poema-urgente-de-poeta-pueblo-12050713/">			<content><![CDATA[Morir en PazSiento miedo ante tanta humanidad…Son las tropas de PazQue juegan a la guerraEn esta humanidad.Los imperios nos limpianDe enemigos de la pazNos cuidan con armascon bombas para matar.Son armas de PazQue matan de verdadA los pueblos del mundoA quienes hacen malal Rey de la humanidad…No se puede esperar másHay que matar y matarHacer grande el imperioHacer valer el premioNobel de la Paz.Matando se logra PazSe logra miedoTemor a la libertad.No teman hermanos míosSon los tiempos de la PazCada cual con sus muertosAsí indica esta realidadQue cuando caiga tu líderLa función debe terminar.Poeta pueblohttp://apurocorazon.blog.com.es/Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="e5286924d333d3ddc2b1b4b4e00b3f5c" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/10/27/justicia-argentina-sentencia-a-18-genocidas-de-dictadura-civico-militar-12076163/">			<content><![CDATA[La justicia Argentina sentencia a 18 genocidas de la dictadura civico-militar.Este fallo ejemplar en el mundo , como todos los que se han venido haciendo duarante el gobierno de Néstor Kirchner y Cristina Fernández ha sido posible por tener un gobierno que ha decidido que en el marco de los de la ley y de los Derechos Humanos, que los genocidas argentinos hayan sido juzgados y condenados.Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
		<document id="2ae9eaff8e3eb827889ddbd2df2b8199" url="http://apurocorazon.blog.com.es/2011/10/27/title-12078176/">			<content><![CDATA[En el primer aniversario de la muerte del ex presidente Néstor Kirchner.Comentarios enlace texto ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>