<author id="4efc3ba5b55a66c94b1b047a1dab3fd8" url="argentinoytanguero.blogspot.com.ar" feed="http://argentinoytanguero.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5e1fe32d974057ae5bfd7e0b16e6d25a" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/05/manana-es-el-dia-mundial-sin-tabaco.html">			<content><![CDATA[ Escrito y dirigido por Ivan FabíanEl 31 de mayo de cada año la Organización Mundial de la Salud (OMS) celebra el Día Mundial sin Tabaco, cuyo objetivo consiste en señalar los riesgos que supone el consumo de tabaco para la salud y fomentar políticas eficaces de reducción de dicho consumo. El consumo de tabaco es la segunda causa mundial de muerte, tras la hipertensión, y es responsable de la muerte de uno de cada diez adultos.La Asamblea Mundial de la Salud instituyó el Día Mundial sin Tabaco en 1987 para llamar la atención de todo el planeta hacia la epidemia de tabaquismo y sus efectos letales. La celebración de este día es una oportunidad para destacar mensajes concretos relacionados con el control del tabaco y fomentar la observancia del Convenio Marco de la OMS para el Control del Tabaco.El consumo de tabaco es la principal epidemia prevenible a la que se enfrenta la comunidad sanitaria. En la Argentina, aproximadamente el 30% de los adultos fuma activamente. Por su parte, dos de cada cinco enfermos respiratorios crónicos a causa del tabaco son mujeres.Foto: suvida.comEsta situación genera el pronóstico, por parte de las principales organizaciones de la salud, que en diez o veinte años, a lo sumo, las enfermedades asociadas al tabaquismo serán la primera causa de mortalidad y una importante causa de discapacidad."El consumo e inhalación del humo de combustión de tabaco tiene facetas negativas en todo el organismo. Las más reconocidas son las afecciones en el sistema respiratorio y cardiovascular; sin embargo, el daño es general en todo el organismo. Es una enfermedad que además causa una fuerte adicción", explicó Ricardo del Olmo, especialista en medicina respiratoria de la Fundación Cidea y coordinador del “Laboratorio Pulmonar” del Hospital de rehabilitación respiratoria María Ferrer.El doctor Olmo, también, agregó: “El humo provocado por la combustión del tabaco afecta a los fumadores pasivos y a quienes inhalan en forma terciaria los productos nocivos que persisten en el ambiente depositados en superficies a donde se adhieren”.Foto: Archivo GEOEs alarmante el aumento del consumo de tabaco entre las mujeres. La tasa de crecimiento es mayor a la masculina, por lo que se estima que en pocos años habrá más pacientes mujeres que hombres enfermos a causa de tabaco.10 datos sobre el género y el tabacoDe los 1.000 millones de fumadores que hay en el mundo, aproximadamente 200 millones son mujeres. La industria tabacalera apunta vigorosamente a las mujeres para ensanchar su base de consumidores y remplazar a los que dejan de fumar o mueren prematuramente por cáncer, ataques cardíacos, accidentes vasculares cerebrales, enfisema pulmonar u otras enfermedades relacionadas con el tabaco.Son diferentes los motivos que inducen a fumar a los chicos y a las chicas; asimismo, el consumo de tabaco daña de modo diferente a hombres y mujeres. Aproximadamente, cada año mueren en el mundo 1,5 millones de mujeres como consecuencia del consumo de tabaco. Para la Organización Mundial de la Salud, entender y controlar la epidemia de tabaquismo en las mujeres es una parte importante de cualquier estrategia de control del tabaquismo.Foto:  Archivo GEOEste “Día Mundial Sin Tabaco 2012” se centra en el daño que la promoción del tabaco y el tabaquismo causan a las mujeres. Al mismo tiempo, pretende que los hombres cobren más conciencia de su responsabilidad de abstenerse de fumar cuando están cerca de las mujeres con quienes viven y trabajan.http://www.who.int/features/factfiles/gender_tobacco/facts/es/index.htmlIniciativa Liberarse del TabacoEn esta oportunidad la OMS ha seleccionado "La Interferencia de la industria tabacalera", como el tema para conmemorar el  Día Mundial sin Tabaco.La campaña se centrará en la necesidad de denunciar y contrarrestar los intentos descarados y cada vez más agresivos de la industria tabacalera para socavar el Convenio Marco para el Control del Tabaco de la Organización Mundial de la Salud (CMCT OMS), debido a los graves peligros que suponen para la salud pública.Según datos relevados por la OMS, son 6 millones de vidas humanas al año el costo mundial por la epidemia de tabaquismo, mientras que 600 000 muertes ocurren entre personas no fumadoras expuestas al humo de tabaco.     http://www.who.int/tobacco/es/index.htmlFoto: smutha.es  "Fumador Pasivo10 datos sobre tabaquismo pasivoSegún información relevada por la OMS hasta el año 2009 el consumo de tabaco mató a más de cinco millones de personas cada año, es decir más que el VIH/Sida, la tuberculosis y el paludismo juntos. De continuar la tendencia actual, el consumo de tabaco podría cobrarse la vida de más de ocho millones de personas por año en 2030 y hasta mil millones en total en el siglo XXI.http://www.who.int/features/factfiles/tobacco/tobacco_facts/es/index.htmlEste año, el informe se centra en los ambientes sin humo. El humo de tabaco ajeno o tabaquismo pasivo es responsable de una de cada 10 muertes relacionadas con el tabaco. Crear ambientes totalmente libres de humo de tabaco es la única manera de proteger a las personas de los efectos nocivos del tabaquismo pasivo.Foto: josegalva20.blogspot.com10 datos sobre la epidemia de tabaquismo y el control mundial del tabacoEl tabaco mata hasta la mitad de los fumadores. Sin embargo, se consume habitualmente en todo el mundo debido a que se vende a bajo precio, se comercializa de forma agresiva, no se toma conciencia sobre los peligros que entraña y las políticas públicas contra su consumo son incoherentes.La mayoría de los peligros del tabaco no se evidencian en la salud del fumador hasta años o incluso décadas después de iniciarse el consumo. Es por ello que, mientras éste aumenta en todo el mundo, la epidemia de enfermedades y muertes conexas aún no ha alcanzado su punto álgido.Los datos que especialmente elaboró la Organización Mundial de la Salud y que se presentan en esta parte final de la nota, muestran cómo progresa la epidemia devastadora del tabaquismo, describen la situación del control del tabaco a escala mundial, y explican la manera de frenar esta epidemia prevenible con un conjunto de seis políticas eficaces de control:http://www.who.int/features/factfiles/tobacco_epidemic/tobacco_epidemic_facts/es/index.htmlFoto: OMS]]></content>
		</document>
		<document id="bd49189b6e29fe79bd282c7f957d2998" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/06/adultos-mayores-un-tema-que-no-miramos.html">			<content><![CDATA[Del libro “Exclusión e Inclusión. El problema de los colectivos discriminados” una compilación de Marisa Braylan , que produjo el Centro de Estudios Sociales de la DAIA y que da cuenta de la situación de 17 minorías discriminadas en el país en el período 2008-2009, decidí analizar el caso de los “Adultos Mayores” escrito por el licenciado Gonzalo Abramovich.Foto: doctorsonrisa.blogspot.comEl autor afirma que Argentina es un país demográficamente envejecido, porque la población de adultos mayores de 60 años supera el 13,4% de la población total, (El estándar internacional implica que más del 7% ya es una población envejecida) y esta cifra se prevé que crecerá a un 24,2 % para el año 2050. Estos datos oficiales referenciados por Abramovich fueron suministrados por la Dirección Nacional de Políticas para Adultos Mayores del Ministerio de Desarrollo Social de la Nación en el mes de abril de 2010. Los informes oficiales se complementan con datos estadísticos que aseguran que cuatro de cada diez adultos mayores encuestados entre 2008 y 2009, dentro de un universo de 1.326 casos, sufrieron maltratos, y la mayoría de los abusos se produjeron en sus casas. Asimismo, la Dirección de Políticas para Adultos Mayores, determinó que el 37 % de los “abuelos” vivió alguna situación de violencia física o psicológica, y en la mayoría de los casos, también, la produjo un familiar y dentro de sus hogares. Las autoridades nacionales afirman que son “los hijos” los principales abusadores a la hora del maltrato. El Programa PROTEGER del GCBA, sólo para el año 2009, contabilizó 2.236 denuncias en ese sentido.Esta fotografía estadística nos muestra que estamos ante un proceso de discriminación que tiene su origen en la intimidad familiar, que responde a un componente cultural que recibimos de nuestros mayores e incorporamos durante la infancia y que otorga a la vejez un estereotipo negativo.El menosprecio a la vejez se ha universalizado de la mano de la “Cultura Consumista”, donde el cuerpo es proclamado como el vehículo de placer; es deseable y deseoso, y cuanto más se aproxima a las imágenes idealizadas de juventud, salud, aptitud y belleza, más alto es su valor de cambio.Esta imagen negativa del envejecimiento se potencia en el plano institucional por la desaprensión de las políticas públicas, principalmente, en materia de infraestructura urbanística, de transporte, de comunicación, y de asistencia social en general.  Lo que pasa en el PAMI es esa verdad que por tan dolorosa que es, nadie quiere hablar de ella, pero pasa.Foto: todosloscaminoshaciati.blogspot.comEl mal trato social genera que los “viejos”, con el tiempo, se recluyan en sus hogares, perdiendo sus vínculos familiares y sociales, no concurriendo a los servicios de salud, retrayéndose y aislándose progresivamente.Los adultos mayores son “arrastrados” a la intimidad familiar donde, en general, como marcan las estadísticas oficiales, no son bien tratados por sus hijos.Este efecto cultural provocado por el vértigo del mundo moderno, donde no hay lugar para la contemplación y donde la sabiduría, la experiencia y la solidaridad fueron remplazadas por la velocidad, la imagen y el individualismo, requiere de normas,  de una profunda campaña de difusión pública y de programas educativos en colegios primarios y secundarios que permitan desterrar, tempranamente, los mitos y prejuicios que alimentan las actitudes discriminatorias contra la vejez.   Todo eso está pendiente en Argentina 2012.Foto: vejezyvida.com Otro material de análisis:Red de Adultos Mayores: “Discriminación hacia la vejez e imaginario social”http://www.redadultosmayores.com.ar/buscador/files/EXCLU010.pdfAdultos MayoresLic. Gonzalo Abramovich“Ponte de pie ante las canas y honra el rostro del anciano”. Levítico (19,32)El aumento de la longevidad es un fenómeno global que comenzó a evidenciarse a principios del siglo XX y que se ha consolidando en el siglo XXI.En el 2007, el 10,7% de la población mundial tenía sesenta años o más y en el 2025 se proyecta que el porcentaje de población mayor alcance a 15,1 % y en el 2050 a 21,7%. En el año 2007 en América Latina y el Caribe el 9,1% de la población tenía sesenta o más años.En términos absolutos entre los años 2000 y 2025, 57 millones de personas mayores de 60 años se sumarán a los cuarentaiún millones existentes, entre 2025 y 2050 ese aumento será de ochenta y seis millones. De acuerdo con esta tendencia, la proporción de personas mayoresde sesenta años dentro de la población total se cuadruplicará ente el año 2000 y 2050.Argentina es un país demográficamente envejecido ya que su población de adultos mayores de 60 años supera el 13,4% de la población total (por arriba del 7% se habla de una población envejecida) y esta cifra se prevé que crecerá a un 24,2 % para el año 2050. Los nuevos desafíos que nos presenta el envejecimiento poblacional tanto en el campo de la salud como de la previsión social requieren de una cuidadosa planificación pensando en el futuro. A diferencia de los países centrales en los que el proceso de envejecimiento poblacional acompañó el proceso de crecimiento económico, los países en vías de desarrollo, como la Argentina, experimentaron este fenómeno en un contexto de pobreza sin preparación ni planificación, y sobre todo, con recursos insuficientes para afrontar los cambios. La socióloga Nélida Redondo advierte respecto de la necesidad de considerar estos temas en la agenda pública: “El aumento de la proporción de personas mayores en una sociedad exige adecuaciones de salud, de vivienda, de servicios sociales y de otras que pueden ser y deben ser anticipadas y planificadas si se procura evitar la emergencia de situaciones problemáticas” .En el aspecto de la infraestructura urbanística, las ciudades no están preparadas para que los adultos mayores con algún grado de dependencia puedan circular libremente. Las barreras urbanísticas, de transporte y de comunicación que padecen las personas añosas hacen que con el tiempo se vayan recluyendo en sus hogares, perdiendo sus vínculos familiares y sociales, no concurriendo a los servicios de salud, retrayéndose y aislándose progresivamente.Lamentablemente todavía estamos muy lejos de poder revertir la imagen social estereotipada y negativa del envejecimiento. A esto se suma el desconocimiento de la problemática por parte de los actores sociales. R. Butler , un reconocido gerontólogo estadounidense, fue el primero en estudiar el fenómeno de las actitudes negativas hacia las personas mayores. Estas conductas se producen en diferentes culturas y sociedades, a veces de manera inconsciente pero en la mayoría de los casos de manera consciente y activa. Butler denominó “Ageism”, al conjunto de prejuicios, estereotipos y discriminaciones que se aplican a las personas viejas, simplemente en función de su edad.El Dr. Leopoldo Salvarezza , ex titular de la Cátedra de Psicología de la Vejez de la Universidad de Buenos Aires, responsable de la formación de numerosas camadas de psicólogos que hoy día se dedican a la atención de personas mayores, tradujo este término al castellano como “viejismo”.El “viejismo” tiene consecuencias comparables a otros tipos de discriminación a personas o grupos en función de su raza, color de piel, religión, sexo, etc. La gran diferencia con otras manifestaciones del prejuicio radica en que el “viejismo” es el único acto discriminatorio que se vuelve en contra de la propia persona que discrimina. En efecto, si tenemos suerte y buena salud, algún día, todos nosotros llegaremos a ser viejos y, en ese caso, es muy probable que debamos padecer el mismo tipo de trato que alguna vez les dispensamos a nuestros mayores.Los prejuicios contra la vejez, se adquieren durante la infancia y posteriormente pasarán a formar parte de nuestra manera de pensar y de nuestro “modo de ser”. En general los prejuicios son la consecuencia de identificaciones de los niños con conductas de personas significativas del entorno familiar.Esas conductas serán internalizadas y con el tiempo quedarán sumergidas en el inconsciente. Este dato resulta ser de gran importancia a la hora de confrontar a las personas prejuiciosas con sus creencias, ya que en general les cuesta reconocer que sus prejuicios no tienen ningún viso de racionalidad y que son el resultado de una identificación infantil.Un cuento de los hermanos Grimm llamado “El Plato de Madera” que cita Simone de Beauvoir (1970) en su libro “La Vejez” nos muestra la raíz del prejuicio:“Un campesino hace comer a su padre, separado del resto de la familia en un pequeño plato de madera, un dia sorprende a su hijo menor que estaba juntando maderitas en el bosque: “Es para cuando tu seas viejo, para hacer un plato de madera en el que puedas comer”, le explica el niño. Inmediatamente el abuelo recupera su lugar en la mesa familiar”.Es interesante destacar que existen diversas versiones de este cuento en diferentes culturas tanto de oriente como de occidente, lo que nos permite reflexionar acerca de la universalidad del fenómeno. Estos sentimientos irracionales estructurados en conductas discriminatorias, se extienden a toda la población, pero cobran mayor peligrosidad cuando sus portadores son aquellas personas que pueden tener a su cargo a personas mayores vulnerables. En especial los profesionales de la salud, los médicos, psicólogos, enfermeros, etc.Pero el fenómeno abarca a la sociedad en su conjunto, desde un legislador que debe sancionar una ley que proteja y tutele los derechos de los mayores hasta el conductor de un colectivo que decide detener su vehículo y permitir descender de manera segura a un anciano.Algunos de los prejuicios más comunes hacia las personas mayores se manifiestan cuando pensamos que vejez es sinónimo de enfermedad, o que los viejos pasan mucho tiempo en cama por enfermedades, o que una gran proporción de personas viejas están institucionalizadas y viven en residencias geriátricas. En realidad la mayoría de las personas mayores goza de un buen estado de salud funcional, lo que no quiere decir ausencia de enfermedades,al igual que las personas de todas las edades. En cuanto al porcentaje de personas institucionalizadas en nuestro país dicho número no supera el 3 % del total de la población mayor.En cambio el porcentaje de personas mayores crece en la Argentina, alcanzando el 14% del total y este número tiende a aumentar. Esto implica comenzar a desarrollar políticas de estado que contemplen las necesidades y los servicios que necesitan los mayores.En las grandes urbes, los espacios públicos deben estar preparados para que ciudadanos adultos mayores puedan circular por la ciudad y los edificios sin barreras arquitectónicas. Además contar con servicios de salud y profesionales capacitados para atenderlos, medios de transporte adecuados, sistemas de atención diurna que permitan que los mayores puedan envejecer en su comunidad y donde puedan concurrir al consultorio médico, al club, el centro de jubilados o a un centro de día, según su grado de autonomía e independencia sin necesidad de abandonar su casa o el barrio.Acciones destacadas durante el período 2008-2009Según un relevamiento que realizó la Dirección de Políticas para Adultos Mayores del Ministerio de Desarrollo Social de la Nación a nivel nacional cuatro de cada diez adultos mayores encuestados sufrieron maltratos y la mayoría se dio en sus casas. Entre 2008 y 2009 se encuestaron a 1326 adultos mayores y el 37 % aseguró haber vivido alguna situación de violencia física o psicológica, y la mayoría se dio en sus hogares por parte de un familiar.Documento oficial de la Dirección Nacional de Políticas para Adultos Mayores del Ministerio de Desarrollo Social de la Nación, abril 2010. “De acuerdo al monitoreo, son los hijos los principales abusadores a la hora del maltrato”, afirma Mónica Roque, Directora Nacional de Políticas para Adultos Mayores. Para los ancianos resulta muy difícil denunciar a un familiar.Se trata de una situación doblemente dolorosa ya que al abuso y maltrato por parte del familiar hay que sumarle la angustia que provoca en el anciano la exposición jurídica o policial. Según esta encuesta el 43% de los adultos mayores maltratados sigue recurriendo a su familia para pedir ayuda. La Lic. Mariana Stella del programa Proteger del GCBA, que se dedica a contener y asesorar a mayores de sesenta años en distintas situaciones de abuso, coincide en cuanto a que el maltrato por parte de los hijos es el más denunciado. Durante el año 2009 el programa Proteger recibió 2.232 denuncias a un promedio de seis denuncias diarias. “En general las denuncias recibidas respecto de los hijos se relacionan con situaciones de maltrato psicológico que semanifiesta en la violación de los derechos de los mayores para tomar decisiones, agresiones verbales, silencios ofensivos, negarles visitar a sus nietos, invadirles la casa o amenazarlos con el abandono”.En segundo lugar por detrás de la agresión psicológica de un familiar se encuentra el abuso financiero. El 10 % de los mayores que fueron asistidos denunció que le habían hecho firmar papeles sin saber de qué se trataba: “En muchos casos los familiares hacen uso de la jubilación, bienes y pertenencias sin el consentimiento del adulto mayor”.En el año 2008 una investigación que realizó la Universidad ISALUD con el patrocinio de la OPS, reveló que el 30 % de los ancianos internados en hogares geriátricos se encuentran allí en contra de su voluntad. Actualmente no existe un instrumento jurídicamente vinculante que estandarice y proteja los derechos de las personas mayores. En el año 2007 se realizó la Segunda Conferencia Regional sobre un especial envejecimiento de América Latina y el Caribe que inició una Estrategia Regional para la Implementación del Plan de Acción de Madrid con la “Declaración de Brasilia”.Esta Declaración inició el proceso de consultas hacia la elaboración de una Convención de Derechos Humanos de las Personas de Edad en la región. En la 46º Sesión de la Asamblea General de las Naciones Unidas realizada en Nueva York, en febrero de 2008, diez países (Argentina, Brasil, Chile, Cuba, Ecuador, Paraguay, República Dominicana, Nicaragua, España y México) apoyaron la “Declaración de Brasilia” aceptando la necesidad de contar con la figura de un Relator Especial en el seno de la Comisión de Derechos Humanos de las Naciones Unidas que motorice la creación de un instrumento jurídicamente vinculante que permita defender los derechos de los mayores. Desde entonces se realizan importantes reuniones de seguimiento como las que tuvieron lugar en septiembre de 2008 en Río de Janeiro, en mayo de 2009 en Buenos Aires y octubre de 2009 en Santiago de Chile, de la que participaron más de 250 representantes gubernamentales, organizaciones que defienden los derechos de los mayores y organismos internacionales.En 2009 se llevó a cabo la XXXVI Reunión del Consejo del Mercado Común del Mercosur en el que los Jefes de Estado allí reunidos se comprometieron a “promover en el marco de las Naciones Unidas la convocatoria a una Convención Internacional de los Derechos de las Personas de Edad, con el objetivo de dotar a los mismos de un instrumento jurídicamente vinculante, que estandarice sus derechos y que establezca los mecanismos y el órgano para hacerlos exigibles, toda vez que se trata de un sector vulnerable de la población que es objeto de prácticas y tratamiento discriminatorio”.Para la Dirección Nacional de Políticas para Adultos Mayores de la Argentina los temas prioritarios que debiera tener la Convención por los Derechos de las Personas de Edad son: Igualdad entre el varón y la mujer. Toma de conciencia de la sociedad. Accesibilidad. Derecho a la vida. Reconocimiento de las personas indigentes. Igualdad de los derechos de las personas que viven en residencias de larga estadía. Derecho a la privacidad. Derecho a envejecer en casa. Contar con cuidadores domiciliarios. Derecho a ser transmisores del saber. Derecho a contar con ingresos suficientes. Derecho a la libre participación política. Ciudad Autónoma de Buenos AiresEl Área de Tercera Edad de la Defensoría del Pueblo de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires se propone garantizar los derechos de y garantías de los adultos mayores mediante la asistencia cotidiana, inmediata e individual de cada caso y garantizando el correcto funcionamiento del Sistema de Seguridad Social y de los programas destinados a su atención. En la Ciudad Autónoma de Buenos Aires viven unos 600.000 adultos mayores que representan alrededor del 20 % de la población total. Más de la mitad pertenece a sectores contributivos que dependen previsionalmente del ANSES y cuya cobertura médica corresponde al Plan de Atención Médica Integral –PAMI–(360.000 afiliados) o a diversas obras sociales (alrededor de cien mil beneficiarios). Entre la población no contributiva, alrededor de 50.000 mayores en situación de extrema pobreza son cubiertos por el Programa Federal de Salud –PROFE– y la Comisión Nacional de Pensiones Asistenciales CNPA. El resto de los adultos mayores de la Ciudad carece de cobertura médica y social.Estas personas suman alrededor de cien mil y se atienden por el Plan Médicos de Cabecera, utilizando la internación geriátrica del Gobierno de la Ciudad. El Área de Tercera Edad de la Defensoría porteña atiende a los adultos mayores que pertenecen tanto al sector contributivo como al no contributivo.Además recurren a ella numerosas personas domiciliadas fuera de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires. En su mayoría se trata de ancianos cuya cobertura corresponde a PROFE-CNAPA y en menor medida de otras personas en situación de vulnerabilidad a cargo de esos organismos.La población demandante está compuesta por personas adultas mayores de sesenta años, familiares de personas mayores, vecinos de la ciudad, profesionales y trabajadores del área, organizaciones y asociaciones de adultos mayores. Entre los temas más consultados figuran: salud, jubilaciones y pensiones, emergencia social, vivienda y PAMI.El Instituto Nacional contra la Discriminación, la Xenofobia y el Racismo, INADI , elaboró el mapa de la discriminación provincia por provincia con el propósito de alcanzar un mayor rigor diagnóstico y una mejor implementación de políticas contra la discriminación. En una encuesta respecto de los grupos más afectados por actitudes discriminatorias, los encuestados ubicaron a los adultos mayores en el décimo lugar, entre los más afectados.En la Ciudad Autónoma de Buenos Aires un 62 % de los encuestados cree que se discrimina mucho/bastante a los adultos mayores. En la Ciudad Autónoma de Buenos Aires habitan 600.000 hombres y mujeres mayores de sesenta años y en este distrito la Subsecretaría de Integración y Promoción del Ministerio de Derechos Humanos recibe, por mes unas 1200 denuncias por maltrato a adultos mayores. A pesar de esto, sólo una de cada cinco situaciones de abuso y maltrato llega a la Justicia. La mayor parte de las denuncias por discriminación que recibe el INADI y que sufren los adultos mayores, se relaciona con entidades bancarias y empresas que les niegan créditos financieros y la posibilidad de acceder a un empleo respectivamente.Otro motivo frecuente de las denuncias recibidas es la falta de accesibilidad a edificios públicos y privados (esta problemática es compartida con personas con discapacidad). Otro aspecto de la discriminación que sufren los adultos mayores es el del elevado costo que las empresas de medicina prepaga les imponen y, a partir de determinada edad, en muchos casos no se los acepta directamente.Todavía queda mucho camino por recorrer para evitar el maltrato y la discriminación que sufren los adultos mayores, es por eso, que resulta necesaria la creación de nuevos programas y políticas sociales, que posibiliten el trabajo en conjunto de las diversas agencias estatales, y las ONG e instituciones privadas.La implementación de campañas de difusión pública y programas educativos en colegios primarios y secundarios permitiría también desterrar tempranamente los mitos y prejuicios que alimentan las actitudes discriminatorias.Finalmente, debemos considerar que desde hace ya varios años, son los propios adultos mayores quienes han promovido los cambios más importantes en la percepción que la sociedad tiene de la vejez, demostrando con su vitalidad, deseo de participación y entusiasmo, que no están dispuestos a relegar el espacio que como miembros de pleno derecho merecen ocupar en nuestra sociedad.Link de enlace material completo a disposicón DAIA  ]]></content>
		</document>
		<document id="f68487573211c80e7fe4b678d301f227" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/06/el-frio-polar-y-la-gente-en-situacion.html">			<content><![CDATA[Red Solidaria relanza una campaña en auxilio de la gen situación de calle.Foto: listas.20minutos.es“Con la llegada de las bajas temperaturas es necesario reforzar la ayuda a los que no tienen hogar”, afirman desde “Red Solidaria”. En este momento se está reclutando voluntarios para acercar comida, ropa, frazadas y acompañamiento. La la gente que quiere ayudar se puede contactar enviando un mail a redsolidaria@fibertel.com.aro llamándo al 011.4796.5828.Si algún vecino ve personas sufriendo el frío y que está en situación de calle, se solicita llamar a los teléfonos que abajo se detallan:foto: org.proyecto 7Ciudad de Buenos Aires y Córdoba 108 Provincia de Buenos Aires y Santa Fe 911 Rosario 107Resistencia 458261Paraná 4320000Mar del Plata 102Bariloche 103]]></content>
		</document>
		<document id="ea6e60cbaf3efbbe81804968cbcf25f8" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/06/feliz-dia-periodistas-gracias.html">			<content><![CDATA[Foto: amaliajara.blogspot.comEl Día del Periodista fue establecido en 1938 por el Primer Congreso Nacional de Periodistas celebrado en Córdoba, en recuerdo del primer medio de prensa con ideas patrióticas. El 7 de junio de 1810 Mariano Moreno fundó la "Gazeta de Buenos Ayres", primer periódico de la etapa independentista argentina. La Primera Junta indicó por decreto su fundación por ser necesario anunciar al público los actos oficiales y las noticias exteriores y locales. Sus primeros redactores fueron Mariano Moreno, Manuel Belgrano y Juan José Castelli.Foto: Min. Educación de la Nación"¿Por qué se han de ocultar a las Provincias sus medidas relativas a solidar su unión, bajo nuevo sistema? ¿Por qué se les ha de tener ignorantes de las noticias prósperas o adversas que manifiesten el sucesivo estado de la Península?... Para el logro de tan justos deseos ha resuelto la Junta que salga a la luz un nuevo periódico semanal, con el título de la Gaceta de Buenos Aires".(Mariano Moreno, Gaceta de Buenos Aires del 07 de Junio de 1810)Dos máximas de "máximos" “El periodista de investigación es a menudo indispensable para el bienestar de la sociedad, pero sólo si sabe cuando dejar de investigar”. Theodore Roosevelt"Si tu intención es describir la verdad, hazlo con sencillez y la elegancia déjasela al sastre”. Albert Einstein]]></content>
		</document>
		<document id="efb0144f02a30a53220c236edd12c716" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/06/hay-que-hacer-pensar-los-pibes-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Hay que hacer pensar a los pibes de hoy, y estoy de acuerdo totalmente! Foto: jujuyonline.com.arLo que analizo es que después de casi una década de "desarrollo sostenido y crecimiento económico a tasas chinas" sin desocupación y sin inflación y contando con una administración que es “la mejor de nuestra historia”… Ya es tiempo que a los chicos los hagan pensar los docentes. “¡Nuestros Docentes!" con planes de estudio que contemplen la valorización de las diferencias y del asociacionismo articulado al bien común. Por ejemplo: en historia, en vez de que les sigan contando que “San Martín tenía un sable curvo” que incorporen toda la "memoria reciente". Pero, que sean los docente en las escuelas y colegios! Ámbito excluyente. Por eso estoy en contra de movilizaciones, conmemoraciones, marchas, talleres populares, jornadas de... ¿PARA QUÉ ESTÁ LA ESCUELA PÚBLICA ARGENTINA? ¿Cuál es la necesidad que la transferencia del conocimiento y la memoria esté en las calles y barrios, y manejada por activistas y militantes? Foto: Flickr.com Acaso la escuela pública de esta última década... ¿No es una construcción democrática y plural donde todas las minorías están incluidas? ¿Podemos adverir la contradicción? Porque si los docentes no enseñan y el resto no trabajamos para producir...  ¿De qué vamos a vivir? ¿Quién trabaja mientras "tantos" seguimos en las calles, actos, conmemoraciones, jornadas?   Foto: Tribuna de los ciudadanos Nuestros país es como un gran hogar, donde todos los hijos se dedican a estudiar y pensar y los padres están reivindicando y conmemorando y festejando y aplaudiendo y--- ¿Quién pone el pan en la mesa?Todos queremos trabajar con la lengua y el pensamiento.... Todos queremos decir palabras grandilocuentes y ser uno de “los grandes protagonistas de la historia…”Y…¿Quién labura?]]></content>
		</document>
		<document id="f7053220ea802556415cd88b11988656" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/07/el-tango-cumple-20-anos-sin-piazzola.html">			<content><![CDATA[La música de Astor Piazzolla es sin dudas una de las mayores expresiones artísticas que la Argentina ya dió al mundo. Incorporando al tango un poco de jazz y un poco de música clásica, Piazzolla alcanzó un resultado formidable y a la vez innovador, sofisticando ese ritmo porteño y revolucionando sus conceptos. Adios Nonino entre Piazzola y Tato Bores- YoutubeAstor Pantaleón Piazzolla, nacido el 11 de marzo de 1921 en la ciudad de Mar del Plata, pasó la infancia entre Buenos Aires y Nueva York - más en la segunda ciudad que en la primera. Empezó a estudiar música a los 9 años en los Estados Unidos, dando continuidad en Buenos Aires y en Europa. En 1935 tuvo un encuentro casi místico con Carlos Gardel, al participar como extra en el film El Día que me Quieras.Foto: biricardomarcenaroi.blogspot.com Su carrera comienza verdaderamente al participar como bandeonista en la orquesta de Aníbal Troilo. En 1952 gana una beca del gobierno francés para estudiar con Nadia Boulanger, quien lo incentivó a seguir su propio estilo. En 1955 Astor vuelve a casa y forma el Octeto Buenos Aires. Su seleccionado de músicos - en un experiencia similar a la jazzística norteamericana de Gerry Mulligan - termina por delinear arreglos atrevidos y timbres poco habituales para el tango, como la introducción de la guitarra eléctrica.La presencia de Astor generó de entrada resquemores, envidia y admiración entre la comunidad tanguera. En los años '60 Piazzolla debió salir a defender a golpes de puño su música, avasallada por las fuertes críticas. La controversia iba a propósito de si su música era tango o no, a tal punto que Astor tuvo que llamarla "música contemporánea de la ciudad de Buenos Aires". Pero no era sólo eso: Astor provocaba a todos con su vestimenta informal, con su pose para tocar el bandoneón (actuaba de pie, frente a la tradición de ceñirse al fueye sentado) y con sus declaraciones que sonaban a reto.La formación de la primera parte de los 60 fue, básicamente, el quinteto. Su público estuvo integrado por universitarios, jóvenes y el sector intelectual, si bien estaba lejos de ser masivo. Astor ya tenía fama de duro y bravo, de peleador, estaba en pleno período creativo y se rodeó de los mejores músicos.Foto: clubmusical.comCon Adiós Nonino, Decarísimo y Muerte de un Ángel comenzó a elaborar un camino de éxito que tendría picos en su concierto en el Philarmonic Hall de Nueva York y en la musicalización de poemas de Jorge Luis Borges.En sus últimos años, Piazzolla prefirió presentarse en conciertos como solista acompañado por una orquesta sinfónica con alguna que otra presentación con su quinteto. Es así que recorrió el mundo y fue ampliando la magnitud de su público en cada continente por el bien y la gloria de la música de Buenos Aires.Astor Piazzolla falleció en Buenos Aires el 4 de julio de 1992, pero dejó como legado su inestimable obra - que abarca unos cincuenta discos - y la enorme influencia de su estilo. En realidad, la producción cultural sobre Piazzolla parece no tener fin: se esparce al cine y al teatro, es constantemente reeditada por las discográficas y cobra vida en la Fundación Piazzolla, liderada por su viuda, Laura Escalada.Fuente: Mi buenos Aires Querido  http://www.mibuenosairesquerido.com/xPersonajes08.htm ]]></content>
		</document>
		<document id="3e910be5966fe4135c3f328735e50371" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/07/llamado-la-solidaridad-opositores-se.html">			<content><![CDATA[Este artículo de Opinión está escrito por la periodista Malú Kikuchi - maluki@fibertel.com.ar.  Tengo mucho trabajo en Ciudad Publicitaria (www.ciudadpublicitaria.com.ar) y no cuento con tiempo para producir contenidos propios, por ese motivo copio este material de opinión con el que coincido. Comparto con ustedes las reflexiones y reclamos de la señora Kikuchi, publicados en el día de la fecha en www.notiar.com.ar  A nuestra Argentina, a la suya y la mía, le pasan cosas, muchas son feas y muy preocupantes. Olvídese del país de las maravillas que nos venden casi a diario por cadena nacional, frente a un siempre idéntico grupo de perritos de luneta que asienten, aplauden y sonríen, se diga lo que se diga.Nuestra Argentina real, la de la gente real, la que trabaja en blanco o en negro, hasta la que no trabaja y por ello recibe un plan que pagamos nosotros, con nuestros impuestos, tiene problemas. Problemas que empeoran a diario sin que se cambien las políticas que los crean.Foto: ultimahoradiario.com.arPocos hechos de ejemplo. La fábrica de Alpargatas en La Pampa, suspendió 400 obreros por 15 días. Fiat Argentina en Córdoba, primero suspendió 400 obreros por 15 días por exceso de stock y ahora 1.600 por 2 días, por falta de insumos importados.El mayor frigorífico de La Pampa, con capacidad para faenar 9200 vacunos por mes, Carnes Pampeanas, cerró despidiendo a 295 operarios. Nucete, la empresa agro aceitunera emblema de La Rioja, cerró dejando sin trabajo a 500 trabajadores. En Santa Cruz, Conarpesa, empresa dedicada a la captura y procesamiento de productos del mar vivos, con barcos y plantas en tierra, propios, cerró su planta en Caleta Olivia y despidió a 89 trabajadores.Todo esto sucedió la semana pasada, mientras la presidente, en San Luis, inauguraba un criadero de cerdos (que ya había sido inaugurado el 7/4/2011), se enternecía con la belleza de los lechoncitos y nos daba cátedra sobre cría porcina. ¿Eligió San Luis que no visitó durante 9 años de poder, por ser una provincia sin reclamos gremiales? Ocurrió justo cuando…A su vez, Hugo Moyano medio paralizaba al país, hacía una demostración de fuerza dirigida al gobierno y reunía camioneros y algunos otros gremios, más algo de clase media y los curiosos de siempre, en la eterna Plaza de Mayo. Los reclamos sobre cobro de ganancias ¡al salario y a los jubilados! y la discriminación en los salarios familiares, eran justos. Lo que no cambia el hecho que Hugo Moyano, sigue siendo Hugo Moyano.Foto: lanecedad.com.ar La presidente, desobedeciendo un mandato constitucional, no envió fuerzas de seguridad para custodiar La Plaza. La seguridad es función del estado. ¿Lo ignora la presidente o su enojo puede más que la ley? Dos pesos muy pesados, Cristina y Moyano, se han declarado la guerra. Ha sido la primera batalla, por ahora, miden fuerzas. Probablemente el 12/7/2012 Argentina tendrá 5 centrales obreras. Ya existen 2 CTA, la de Micceli y la de Yasky y la CGT tendrá la de Moyano, la de Barrionuevo y la del gobierno. Buen panorama para el gobierno, malo para el sindicalismo. Cuando la economía se caiga del todo, se unirán.Mientras Guillermo Moreno, dueño de la economía del país no permite exportar, ni importar, atesora US$ que se escurren igual hacia el exterior o el colchón, pero salen del circuito; mientras sumamos problemas con todos nuestros vecinos por las trabas inexplicables, orales, nunca escritas, así se pueden negar impunemente ante los que reclaman rompimiento de contratos; mientras la construcción llega a su punto más bajo de los últimos 10 años; el trabajo en negro y la desocupación crecen; mientras “el modelo” se escurre como agua entre los dedos, los opositores, ¿dónde están?Hace 8 meses, Cristina, la eterna viuda del eterno luto (lujoso), acompañada por Amado, el motoquero roquero, ganaba con el 54% de los votos, pero, muy a lo lejos, existían otros actores compitiendo. Hagamos memoria. Hermes Binner/Norma Morandini con el 16,87%, en 2° lugar por la Alianza Frente Amplio Progresista. 3° lugar, Ricardo Alfonsín/Javier González Fraga, 11,15% por la Alianza Unión por el Desarrollo Social. Siguieron Alberto Rodríguez Saá/José María Vernet con el 7,98%, por la Alianza Compromiso Federal. Y Eduardo Duhalde/Mario Das Neves con el 5,89% por la Alianza Frente Popular y Jorge Altamira, 2,31% por el Frente de Izquierda y Elisa Carrió, 1,8% por la Coalición Cívica. ¿Dónde están?No vale la pena intentar explicar qué partidos formaban las Alianzas, estaban tan mezclados que eran imposibles de desenredar. Lo destacable es que las “Alianzas” no tuvieron su mejor año en el 2011. Más allá de tener la sensación de que todos pensaban más o menos igual que el gobierno, con más honestidad e institucionalidad (lo que no es difícil), la ciudadanía prefirió ostensiblemente “malo conocido que bueno por conocer”. Aclarando que lo “malo”, era peor y lo “bueno”, no tan bueno.Pero esos políticos antepusieron sus egos a la patria, en vez de hacer alianzas razonables y amplias, pensando en la gente y no en ellos, encabezaron las listas. El resultado estaba cantado. A pesar de todo, sumados, son casi la mitad de los votantes, hoy, ¿qué hacen para defender lo poco que queda de una Argentina que se cae a pedazos en todas sus áreas? ¿Qué hacen los diputados, los senadores, los intendentes, las autoridades de los partidos, los gobernadores (ahorcados con la coparticipación federal más avara para con las provincias que recuerde la historia)? ¿Qué hacen? ¿Dónde están? ¿Se los tragó la tierra? ¿O pensarán dejarle todo el trabajo que les corresponde como opositores a Hugo Moyano y a Jorge Lanata?Foto: última hora - Hacé click aquí para ver el último videoInsisto en el llamado a la solidaridad: si encuentran en algún rincón alguien que acepte su rol de opositor, para el que se lo votó y al que en la mayoría de los casos, le pagamos el sueldo, llamen a los noticieros de radio y TV, a los diarios y cualquier otro medio de comunicación para repartir la buena nueva. ¡Argentina tiene más de 2 opositores! Y entonces cantaremos ¡ALELUYA!!! De no ser así, hay FPV por los siglos de los siglos, amén. ]]></content>
		</document>
		<document id="ead2c305be2700418037196dc0ddc8d" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/08/amnistia-internacional-argentina.html">			<content><![CDATA[Día Internacional de las Poblaciones IndígenasEl gobierno argentino debe respetar los derechos de los pueblos indígenas y poner fin a los desalojos que se están llevando adelante en distintas provincias, exigió la directora ejecutiva de Amnistia Internacional Argentina (AI Argentina), Mariela Belski. AI Argentina reclama al Estado que cese su política dirigida a excluir a las comunidades de sus territorios, que amenaza su supervivencia y viola sus derechos a la vida, al desarrollo, a la cultura, a la alimentación y a la salud.Foto: La Jornada - Agencianotaalpie.blogspot.comMariela Belski, señaló: “los intereses económicos estatales, los proyectos agropecuarios y de industrias extractivas, así como la cesión de tierras indígenas a particulares o instituciones, la ocupación por familias criollas y la creación intempestiva de parques nacionales conforman una política de expulsión”.Hoy, se celebra el Día Internacional de las Poblaciones Indígenas, establecido por la Asamblea General de las Naciones Unidas en el Año 1994. La principal meta es el fortalecimiento de la cooperación internacional para la solución de los problemas con los que se enfrentan los pueblos indígenas en esferas tales como los derechos humanos, el medio ambiente, el desarrollo, la educación y la salud.Foto: Luisgarcíafaldo.blospot.com Según datos del Foro Permanente para Cuestiones Indígenas de las Naciones Unidas, hay más de 5.000 pueblos indígenas, que suman 370 millones de personas en el conjunto de la población mundial. De ellos, cerca de 50 millones viven en América, por lo que constituyen, aproximadamente, el 12% de los habitantes de la Región, alcanzando en ciertos países entre el 60 y el 80% del total nacional.El reconocimiento de su importancia para el conjunto de la humanidad, como depositarios de la diversidad cultural y principales conservadores de la diversidad biológica del planeta, no ha impedido que hayan sido tradicionalmente discriminados por la sociedad dominante. La experiencia muestra que gran parte de los pueblos indígenas del mundo comparten una problemática común, en cuanto se refiere a la violación, falta de reconocimiento y aplicación efectiva de sus derechos, que les convierte en grupos altamente vulnerables. Aunque apenas representan el 5% de la población mundial, constituyen el 10% de la población más pobre.Mientras tanto, en Argentina, el pasado 5 de agosto, la Asamblea General de los pueblos originarios rechazó un convenio específico firmado entre el Instituto Nacional de Asuntos Indígenas (INAI), dependiente del Ministerio de Desarrollo Social de la Nación, y el Instituto de Comunidades Aborígenes (ICA) porque se les quiere imponer condiciones de vida y desarrollo, desoyendo sus necesidades y reclamos.Fuentes:  - Prensa Amnistía Internacional Argentina.- www.un.org/esa/socdev/unpfii/es - http://qoomih-qom.blogspot.com.ar/2012/08/asamblea-general-de-pueblos-originarios.html- http://2.bp.blogspot.com/-kDMc1ltFZMo/UCK8T3BcFRI/AAAAAAAAAuc/9pOsrztHrH4/s1600/fabry+001.jpg]]></content>
		</document>
		<document id="83ea6ba17506330ed212a22469a8464c" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/08/extracto-de-nota-de-diario-registrado.html">			<content><![CDATA[EXTRACTO  de nota de DIARIO REGISTRADO lunes 13 de agosto 2012http://www.diarioregistrado.com/politica/64022-cristina-diserta-junto-a-stiglitz.html"Cristina diserta junto a Stiglitz"Para el decano Barbieri, el hecho de que “esta asociación internacional, crítica de la crisis y las soluciones escogidas, haya elegido a la Argentina para debatir este tema tan candente de crisis de deuda soberana, es todo un símbolo para nosotros”.Ya a finales de 2011, durante una reunión entre ambos, Joseph Stiglitz le había señalado a la presidenta que “siempre pongo de ejemplo a la Argentina” como modelo para salir de la crisis. “El aumento del consumo en lugar de enfriar la economía es la consigna para salir de las crisis”, le había expresado Stiglitz.En el mismo sentido, otro Nobel de Economía, Paul Krugman, suele ponderar el modelo económico y social implementado por el Estado argentino. Por ejemplo, en mayo último, escribió una columna en el diario The New York Times en la que sostuvo que la de Argentina es “una extraordinaria historia de éxito”.PERO, CÓMO ES EL RELATO ?  Stiglitz siempre apostó al ajuste en la década del 90 y, ahora, el Cristinismo lo presenta, casi, como un héroe nacional!!   Para eso quieren la Ley de Medios Audiovisuales, para transformar en "verdadero" cualquier RELATO que se les ocurra...Repasemos esta entrevista de Maximiliano Montenegro, para Página/12, a Stigitz, en los años 90, en los tiempos de Roque Fernández, ministro de economía del INNOMBRABLE CAMALEÓN RIOJANDO !!!!  JOSEPH STIGLIZ, ECONOMISTA JEFE Y VICEPRESIDENTE DEL BANCO MUNDIAL"El buen alumno se debe esforzar más" Uno de los economistas más influyentes en Washington señaló en un reportaje con Página/12 que Argentina es ejemplo en la región, pero eso no significa que no necesite seguir con el ajuste. Joseph Stiglitz: "No hay motivo racional para relacionar a Brasil y Argentina con Rusia."dijo que "no pudimos prever la crisis" y que en los análisis a posteriori "hay más periodismo que ciencia".Por Maximiliano Montenegro desde WashingtonArgentina "es un muy buen alumno" en Latinoamérica, le dijo a Página/12 Joseph Stigliz, el número dos del Banco Mundial y su economista jefe. Pero al mismo tiempo afirmó que "un buen alumno siempre debe esforzarse más", dando a entender que en Washington no dejarán que Roque Fernández pise el freno del ajuste fiscal.Stigliz es uno de los economistas más influyentes en Washington. Entre 1993 y 1996, fue jefe de asesores económicos del presidente Clinton. En la academia ganó todos los premios menos el Nobel, al cual es candidato por los estudios originales que desarrolló "Sobre Economía de la Información". Ayer participó en un seminario en el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) sobre el tema de moda: "Crisis y contagio financiero". Allí reconoció que no hay motivos racionales para la actual crisis de confianza sobre Latinoamérica. "En los últimos 25 años la cantidad de países que sufrieron crisis financieras se calcula de 70 a 100. Es decir que no sólo unos pocos tienen problemas: ésta es una enfermedad que afecta a todo el mundo", señaló. Stigliz reconoció que "no pudimos prever la crisis". Y dijo que en los análisis que se hacen a posteriori sobre las debacles de Asia y Rusia "hay más periodismo que ciencia". Más aún, en una elíptica crítica a sus colegas del Fondo Monetario, que aseguran que una de la claves para evitar las crisis es mejorar la transparencia de la información a los mercados que ofrecen los gobiernos, dijo que ello no siempre sirve. "Hay argumentación teórica que, incluso, demuestra que mayor transparencia puede llevar a más volatilidad y crisis", apuntó, patentizando el desconcierto que envuelve hoy a los economistas de Washington. También tomó distancia del FMI al sugerir controles al ingreso de capitales en los tiempos del boom para evitar que se infle demasiado la burbuja: "Hay que ser didáctico y explicarles a los inversores que esas restricciones no son algo contra ellos sino que son un instrumento preventivo para cubrirse contra la volatilidad", afirmó. Tras el seminario, dialogó con Página/12.¿Por qué Brasil y Argentina sufren una crisis de credibilidad de parte de los inversores?-Cualquiera que mire a los países de Latinoamérica, incluidos Argentina y Brasil, encontrará muy buenas políticas económicas. (NdR: Eran los 90, Qué caradura!)  Tome por ejemplo el caso de Brasil. Unos meses atrás inversores pagaron 19 mil millones de dólares para comprar Telebrás. Los fundamentos de las economías están bien. Obviamente el contexto externo está jugando demasiado en contra.Pero así y todo los inversores piensan que algo grave puede suceder, como ocurrió en Rusia.No hay ningún motivo racional para relacionar lo que está pasando hoy en Brasil y Argentina con lo que sucedió en Rusia. No hay incluso ningún efecto comercial muy negativo como el que ocurrió en el sudeste asiático, y luego golpeó a Rusia. Hay un efecto de contagio que hasta ahora ningún economista puede llegar a explicar de manera relativamente coherente.-¿Qué puede hacer el gobierno argentino para reducir la vulnerabilidad de la Convertibilidad?-Mi impresión es que el Gobierno está haciendo todo lo apropiado para enfrentar los peligros.-¿Argentina es el mejor alumno de la región?-Todos los países de la región son muy buenos estudiantes. Pero, como les digo a mis alumnos, siempre pueden esforzarse un poco más (se ríe).-¿En qué sentido?-Los mayores cambios en relación con los 80, cuando había grandes déficit fiscales y políticas de emisión monetaria con altos niveles deinflación, ya se hicieron. Ahora se debe cuidar para consolidar la situación fiscal.-¿Usted es un profesor tan duro como el FMI?-(Se ríe)... No se crea.Me da mucha bronca que cuatro vivos se llenen los bolsillos aplicando la regla del poder: "el que gana gobierna y el que pierde acompaña..." Porque nos están "consumiendo la vida" y eso es imposible de acompañar...Si Perón y Evita Resucitaran... ¿Serían Cristinistas? ¿Por qué no estudiamos un poco de la filosofía Peronista Justicialista de Perón y Eva?  Hay que animarse a leer y estudiar de verdad nuestra historia.  Esto decía Juan Domingo Perón en Abril de 1949...http://www.filosofia.org/mfb/1949a128.htm ]]></content>
		</document>
		<document id="96791a59735f8719f189d2f4ae922c60" url="http://argentinoytanguero.blogspot.com/2012/08/familias-del-dock-sud-que-sufren-la.html">			<content><![CDATA[Mirando hacia el final del pasaje ManzanaresParece que hace más de diez días el intendente Jorge Ferraresi inauguró en Dock Sud un gran piletón de 100 metros de largo con el fin de “embellecer el barrio e incentivar a vecinitas y vecinitos” para que desarrollen actividades relacionadas con la natación y la náutica. Pero, esta decisión del municipio de Avellaneda está causando serios trastornos a las familias que viven en el lugar…Vista del pasaje hacia el único acceso al mismo, la esquina con la avenida Sargento PonceLas copiosas lluvias de los últimos días ha incrementado el caudal de agua podrida del “Piletón” que se formó en el pasaje Manzanares, al que se accede exclusivamente desde la esquina de la avenida Sargento Ponce, a pocos metros antes de ingresar al puente Nicolás Avellaneda. Por esta razón seis familias quedaron aisladas sin poder entrar ni salir de sus casas de forma normal. Para poder hacerlo tienen que recurrir a algún vehículo que traspase la barrera acuática. Qué fácil es hablar de igualdad, inclusión, solidaridad...La indiferencia de las autoridades de la municipalidad de Avellaneda, que gestiona el ingeniero Jorge Ferraresi, genera que nadie se ocupe del alumbrado, barrido y limpieza del pasaje y, mucho menos, si está liberada la única “boca de tormenta” que posee el mismo, para que drenen las “aguas pluviales”.Dock Sud: un barrio creado por trabajadores y para trabajadores“En la Municipalidad de Avellaneda nadie escucha nuestros reclamos. Llamamos muchas veces para que limpien la zona y no vienen”, afirmó Sandra, una de las vecinas damnificadas quien, además, aseguró que el olor a podrido es insoportable y que se siente discriminada y mal tratada por las autoridades. También, los vecinos reclamaron a la empresa Aguas y Saneamientos Argentinos (AySA), pero corrieron la misma suerte: "Indiferencia Total"Los vecinos del pasaje Manzanares, bajo la lluvia y con los pies dentro del agua sucia, todavía, confían en que alguna autoridad municipal o de AySA se hará eco de sus reclamos.La pregunta: ¿Así se cuida al vecino en Avellaneda? ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>