<author id="4efeef58417a06473ad9e7119697c758" url="miargentinablogspotcom.blogspot.com" feed="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="45d3dd7cce91d1270df3bb8ee783259a" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/chane.html">			<content><![CDATA[Chané Tal como los conocemos actualmente, los chané representan al conjunto de grandes grupos familiares que, desde su origen, hablaban una lengua a la que se ha clasificado como arawak –muy probablemente de origen amazónico–. Algunas de sus características culturales que constituyen aspectos centrales de su identidad colectiva actual son compartidas por muchos otros pueblos de las regiones boscosas y regadas por los mayores ríos de América del Sur. En la terminología arqueológica y etnológica, esa gran región es denominada “tierras bajas sudamericanas”. Dos de esas características han sido destacadas por los chané que actualmente habitan en las zonas boscosas y bañadas por abundantes cursos de agua de la provincia de Salta: el sueño como estado del alma, en el que los chané se comunican con los espíritus poderosos del mundo, realizan sus aprendizajes de lo sagrado, adquieren la sabiduría necesaria para curar, reciben mensajes anticipatorios o advertencias por su mal comportamiento. El sueño, en fin, no es mera ilusión, sino una situación de aprendizaje gracias al cual las personas pueden volverse más sabias y poderosas. La otra particularidad importante es una concepción de la realidad en la que todos los aspectos y dimensiones están vinculados. Esos espíritus poderosos a los que nos referimos están en todas las cosas: las fuentes y las cascadas, el monte y los árboles en particular, y los animales de la selva tienen dueños frente a los cuales las personas deben rendir respeto antes de tomar algo para su uso. Lo que en Occidente consideramos “mundos separados” –el de la naturaleza y el de la cultura–, para los chané están interpenetrados en una comunicación constante de la que participan también los difuntos. Justamente, tampoco hay una barrera que separe el mundo de los vivos del de los muertos. Estos vuelven para el Arete, que es la fiesta anual de regocijo y agradecimiento por la abundancia de las cosechas y de los frutos del monte. Una fiesta de reencuentro, también, con los parientes que vienen de lugares distantes para participar con los difuntos queridos y con los dueños poderosos, que son los guardianes de esa abundancia. El contacto e intercambio, históricamente muy lejano, con pueblos de lengua guaraní (es muy probable que se haya desarrollado desde fines del 1600) ha llevado a los chané a incorporar esa lengua como propia. El avance de los frentes de colonización en las áreas de ocupación chané y guaraní fue bastante más tardío, pero no menos implacable.Los alcanzaron los conflictos por la demarcación de las fronteras de los tres países que disputarían sus territorios: Bolivia, Paraguay y Argentina. Particularmente dramáticas fueron las circunstancias que se desataron con la guerra entre Bolivia y Paraguay, conocida como Guerra del Chaco, entre 1932 y 1935. Como muchos otros pueblos de la región, los chané huyeron de las zonas de conflicto para evitar las masacres y las expediciones punitivas de las tropas de ambos bandos. En esa situación, las regiones boscosas del norte de Argentina brindaban a la vez refugio y cercanía a las nuevas fuentes de trabajo que se abrían en la zona: los grandes ingenios azucareros de Salta y Jujuy. A la experiencia del trabajo a destajo que reclutaba a hombres y mujeres de todas las edades en jornadas agotadoras –con poca comida y escasa remuneración–, se le sumaría luego la de la misión religiosa, que trató de impedir el uso de la lengua propia y la continuidad cultural, desacreditando el saber de los mayores. Los símbolos religiosos católicos reemplazaron a los seres y lugares sagrados de los tradicionales dueños del mundo chané. Los bienes de la cultura adoptaron la forma de “artesanías”, objetos para ser vendidos en los mercados de productos exóticos de las ciudades. Ya en el siglo XX, el descubrimiento de petróleo en las tierras ocupadas por los chané desencadenó nuevos desalojos y conflictos que continúan actualmente en los estrados judiciales. En síntesis, con el transcurrir del siglo XX, los chané sufrieron el maltrato y la humillación en esos lugares de trabajo, el paulatino despojo de sus tierras y la represión cultural. Aunque ninguno de estos tres aspectos ha desaparecido en la actualidad –en todo caso, hoy se ensayan nuevas formas para esos viejos procesos de descaracterización de lo indígena–, hoy los chané pugnan por redefinir su identidad cultural y social ante las nuevas circunstancias, intentan mantener un diálogo activo entre las nuevas y las viejas generaciones, y procuran resguardar su memoria social. Lo hacen creativamente, tomando aspectos del mundo no indígena, de las culturas vecinas guaraníes o kollas, incorporando el lenguaje jurídico para defender más acabadamente sus derechos y aprendiendo a usar las nuevas tecnologías. En fin: respondiendo al desafío de ser chané en un mundo complejo y a menudo hostil ante la expresión de las diferencias culturales. Asesora: Ana María Gorosito Kramer http://pueblosoriginarios.encuentro.gov.ar]]></content>
		</document>
		<document id="5f1870ed7b37f023c3c49a76f5336a05" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/felix-diaz-fue-procesado-por-la.html">			<content><![CDATA[El carashé de la comunidad qom de Formosa, Félix Díaz fue procesado por los delitos de “resistencia a la autoridad y robo de armas” por la represión que sufrieron en 2010, cuando murieron un miembro de la comunidad y un policía. En esa oportunidad les fueron destrozadas sus pertenencias, entre ellas, su documentación que aún le es adeudada por el Ministerio del Interior. Su defensa, llevada adelante por el Centro de Estudios Legales y Sociales (CELS), adelantó que apelará el procesamiento. La medida fue dispuesta por el juez de Instrucción de Clorinda, Santos Gabriel Garzón el viernes último, en la causa que investiga los enfrentamientos que derivaron en el homicidio a balazos de dos personas. Fuentes judiciales citadas por la prensa formoseña indicaron que además de Díaz otros cuatro integrantes de la comunidad La Primavera fueron notificados de sus procesamientos por las mismas causas. El abogado Federico Efron, del CELS, afirmó que apelará el procesamiento. * Equipo de Comunicación de la CTA Nacional]]></content>
		</document>
		<document id="faa7be597bd1da733adf67ba23e7507f" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/historia-del-milagro.html">			<content><![CDATA[Por: Mirtha del ValleMail: mirthadelv@gmail.comEl Fray Francisco Victoria, quien era obispo de Tucumán, fue el único obispo que estuvo en la fundación de mi amada provincia Salta “la linda” por allá en los años 1582.Una vez en España, envió dos cajones para América, uno con la imagen de la virgen del Rosario, que está en Córdoba y otra con el señor crucificado para la iglesia matriz de Salta.En el puerto del Cayo-Perú, acontece el primer prodigio, al salir la gente de la ciudad al puerto, divisan dos cajones flotando sobre las aguas y luego de sacarlos del océano, los abren y encuentran las dos imágenes.Nunca se supo del navío ni de la tripulación que los traían.La sensación de amparo y bendición que produjeron las imágenes en el cayo hizo que fueran portadas en procesión por los pobladores a Lima, la ctal de Perú, y luego las autoridades decidieron cumplir con la voluntad de fray francisco victoria haciendo llevar las imágenes a sus respectivos destinos.Llegada al Valle de Lerma -SaltaCuando la comitiva se acercaba a Salta, autoridades civiles, militares y eclesiastas prepararon una bienvenida, después de un solemne oficio religioso, ubicaron la imagen del cristo en el altar de las ánimas. Corría el año 1592, en el mes de septiembre. La comitiva continuó a Córdoba levando la virgen del Rosario, actual patrona de esa ciudad.Pasaron cien años (100) del encuentro original del señor y su pueblo, como sucede entre los hombres el entusiasmo se fue enfriando y el cristo quedo en el olvido.Los terremotosCuando comenzaron los terremotos, el 13 de septiembre de 1692, a las 10hs de la mañana, la ciudad de Esteco, centro geográfico, comercial, ciudad rica y alejada de dios, se hundió quedando totalmente arruinada, pero fueron evidentes los signos de protección para mi bella Salta.La gente desolada se dirigió a la plaza, otros entraron a la iglesia matriz para sacar al santisimo sacramento en procesión alrededor de la plaza.Quienes entraron en el tabernáculo pudieron ver la imagen de la pura y limpia, en actitud suplicante e intacta, su corona real se encontraba en el suelo al pie del sagrario como lo ilustra el himno.“perdona decías mi dios a este pueblo,sino la corona de reina os dejo.”Al acercarse a la imagen, contemplaron con asombro que el rostro de la virgen cambiaba de colores, tendiendo del pálido de la aflicción al sereno de su gozoso consuelo y su afán de amparo e intersección.Mientras se instalaba la imagen en el atrio, se comenzó la prédica de la palabra, el llamado a penitencia, se administraba la confesión, pero los temblores no cesaban.Uno de los padres de la compañía de Jesús, el padre José Carrión afligido por la situación sintió una voz que con toda claridad le decía que mientras no sacasen al santo cristo abandonado en el altar de las ánimas, no cesarían los terremotos.Una vez más entraron al templo y bajaron la imagen, el pueblo acudió con antorchas encendidas, contemplando admirados la imagen del crucificado.Las campanas llamaron a penitencia, invitando a la primera procesión, en donde una multitud, llorando, golpeandose el pecho, aflijidos, clamaron misericordia.así nace el milagro de la conversión de un pueblo, desde el llanto a la esperanza y la penitencia.Como todas las manifestaciones de amor en las sagradas escrituras siempre se sella mediante un pacto, que constituye la alianza en salta entre aquellos primeros hombres y mujeres y el cristo y la virgen, se sella el pacto de fidelidad, un pacto que nuestros antepasados, padres y nosotros ano tras año, renovamos, diciendo:“señor, nosotros somos tuyos y tu eres nuestro”.El milagro hoyEsta práctica nunca se a abandonado y las generaciones de salteños, estemos donde estemos, tal vez en el mas recóndito lugar del mundo, somos fieles a esta renovación de vida, que es el milagro.Que esta muy lejos de ser un espectáculo turístico y folklórico que se visita, pero no se vive.En esta fiesta impresiona el silencio contemplativo y el clima de oración de cada jornada, se vive el milagro con una profunda piedad oracional.En 1902, el papa León XIII concede la coronación pontificia de la virgen del milagro y el 13 de septiembre, en presencia de obispos argentinos, se corona al señor y la virgen del milagro.santos patronos de la ciudad de Salta, mi añorada y nunca olvidada tierra.Por el milagro, el pueblo salteño renueva el ser hijo de dios y de María, se renueva la tarde del 15 de cada septiembre al culminar la grandiosa procesión que congrega a más de 400.000 personas, de Salta, de todo el país y países limítrofes.Se renueva el pacto de fidelidad siguiendo la tradición desde 1692,cuando con nuestros labios decimos.“senor, tu eres nuestro,nosotros somos tuyos.senora, tu eres nuestra,nosotros somos tuyos..Una vez sellado el pacto de fidelidad, las imágenes regresan a la iglesia matriz y antes de entrar una lluvia de pétalos de rosas y claveles rojos, blancos y rosados cae sobre la multitud, al compás del repique de campanas de la Catedral. También suena la sirena del diario el tribuno, mientras miles de pañuelos blancos se agitan en el aire, embargados en una emoción indescriptible, con los ojos llorosos, se despiden hasta el próximo año que volverán a renovar el pacto de fidelidad.Invito a todos los lectores de este hermoso blog a acompañarme el día 16 de septiembre a renovar mi pacto de fidelidad con mis santos patronos.Sigo la trasmisión de la procesión a través de la web (840am-radiosalta).Deseo remarcar un pequeño párrafo de una poesía que escribí dedicada a mi hermosa Salta y que fuera publicada en este mismo blog: “Me crecerán alas” (oct 20-2009).*volare por tus volcanes que duermen el sueno eterno por mandato divino*]]></content>
		</document>
		<document id="1d7310c30c2d30c87cd17c2789438ff4" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/jovenes-de-pueblos-originarios-generan.html">			<content><![CDATA[Jóvenes de pueblos originarios generan una mayor inclusión en la UniversidadUnos 50 alumnos de la UNR pertenecen a comunidades ancestrales. Buscan mayor participación y repensar la educaciónMaura, Pablo, Guido, José, Dante. Facundo, la profesora Claudia Gotta y Johana, un grupo que lucha por la identidad. (Foto: C. Mutti Lovera)inSharePor Alfredo Montenegro / amontenegro@lacapital.com.arEstamos organizando en Rosario un congreso de Pueblos Originarios y Educación Superior, para generar un espacio donde analizar los desafíos que tenemos en la Universidad los miembros de las comunidades ancestrales", anticipa Pablo Arjona, estudiante avanzado de Ciencia Política en la Universidad Nacional de Rosario (UNR) y de origen kolla. El encuentro es parte de una serie de proyectos, cátedras e iniciativas destinadas a incluir a las comunidades de pueblos originarios en la vida universitaria."Según el último censo realizado en la universidad pública local somos unos 50 miembros de comunidades de distintos territorios de la Argentina los que estamos estudiando aquí. En la UNR formamos parte del Programa Intercultural para Estudiantes de Pueblos Originarios, un espacio que nosotros mismos coordinamos", señala el joven de 28 años y de Tilián, Jujuy."En todo el país hay hermanos en distintas facultades y queremos generar un debate sobre las temáticas de nuestras comunidades a un nivel académico", dice y remarca: "Es un desafío tener proyectos para construir programas con políticas que comprendan nuestras problemáticas".Explica que les preocupa "la accesibilidad a la educación superior, acercar esa educación a las comunidades, llegar con información y ayuda económica. Hay que romper el mito de la universidad para pocos y cerrada para nuestra gente. Debemos releer y discutir los contenidos que adquirimos, analizar cómo responden a las necesidades y a la situación de las comunidades, qué tipo de educación nos brindan"."Además del congreso programado para mayo de 2014, haremos a un encuentro de estudiantes de pueblos originarios, convocatoria iniciada en 2012, en Chaco", comenta.El programa Intercultural para Pueblos Originarios es coordinado por Pablo Arjona, depende de la Secretaría de Relaciones Estudiantiles a cargo de Gervasio Solari y tiene la asesoría académica de la licenciada en historia Claudia Gotta.Cátedra abierta. Años atrás, en 2008, estudiantes, graduados y docente de la UNR realizaron investigaciones referidas a "la territorialidad y cosmovisión de naciones ancestrales y la desterritorialización que impuso la conformación del Estado argentino", entre otros temas relacionados con la identidad originaria. La presencia en jóvenes de las comunidades ayudó a superar la llamada frontera de las mediaciones. "Se debe situar a los pueblos originarios en el marco de una presencia actual y protagonistas de una nueva concepción de la política, porque desde la historia y la antropología ya les cabe un lugar, aunque a veces les sea negado", opina Claudia Gotta, profesora que coordina la cátedra libre "Saberes, creencias y luchas de los Pueblos Originarios" en Ciencia Política. Además, es directora de los proyectos investigativos y coordinadora del Programa Intercultural. En tanto, la cátedra funciona con un Consejo Asesor de Pueblos Originarios y la presidencia honoraria de Osvaldo Bayer.Becas. En 2011, a las becas que entrega la UNR, se le agregó un beneficio destinado a estudiantes de las comunidades. El plan de ayuda "se instrumentó desde el trabajo de la Cátedra Abierta, el Instituto de Pueblos Aborígenes Santafesinos (Ipas) y la Secretaría Estudiantil de la Universidad. La coordinación de la ayuda la realiza el mismo Programa Intercultural", detalla Arjona."La becas son recibidas por 28 estudiantes y estamos trabajando para ampliarlas a otros aspirantes", agrega. En el relevamiento realizado por la Subsecretaría de Gestión y Coordinación de Políticas Universitarias de la Nación y la Secretaría de la UNR, señaló que son más de 50 los estudiantes originarios."Trabajamos para promocionar las becas en las comunidades de Rosario y en pueblos del interior donde tenemos contacto", remarca. Para acceder al beneficio se requiere el aval de una comunidad originaria que reconozca la pertenencia del estudiante a la organización. La beca es de mil pesos mensuales se destina a transporte, apuntes, alimentación", señala.También se instrumenta un acompañamiento académico pedagógico y sociocultural a cargo de docentes y estudiantes avanzados, para asistir a los jóvenes "en trámites, inscripción, cursados y el desenvolvimiento de la vida universitaria"."No se trata de repartir becas y nada más. Se busca que el estudiante genere un proyecto respaldado por su facultad, en beneficio de su comunidad y que aporte a la universidad, como una devolución".En tanto, Dante Zelaya, nacido en La Quiaca y estudiante avanzado de psicología, sostiene que "mediante el proyecto nos reconocemos, tras identificarnos. Nos conocemos pero nos sabemos distintos. La pluriculturalidad del programa nos permite hablar con otras personas y eso es una posibilidad de liberación que nos da un arsenal de respuestas para distintos problemas"."En el 2º año de Psicología, con el libro «De Sarmiento a los Simpson», estudiamos esa política de homogeneización de 1850 con la cuestión de civilización o barbarie. Y hay una frase de Nietzsche, para quien «la verdadera barbarie es la homogeneidad de la cultura»". Ante ese recorte cultural, Dante resalta: "Las culturas de los pueblos originarios tienen una cosmovisión distinta".El buen vivir. Por otra parte, la Secretaría de Extensión de la UNR seleccionó proyectos presentados por estudiantes en el marco del Programa de Extensión Integrando que se lanzó en agosto último. Así fue seleccionado y financiado, entre otros, "El buen vivir y la Universidad: un nuevo camino hacia la inclusión social", coordinado por José Octavio (ver aparte), y dirigido por Claudia Gotta."Es un trabajo colectivo, nos unen raíces y buscamos preservar la identidad ante el cambio de vida y cultura", explica Arjona. "No es sólo conseguir una beca, creamos un lugar de encuentro, difusión, concientización y proyección de nuestra cultura y saberes, pero también de devolución a las comunidades", sostiene al respecto."Llegué a Rosario en 2004, terminé la secundaria en San Salvador de Jujuy y mi familia me apoyó para llegar al nivel universitario. Fui el primero en acceder, ya que mi padre y mi abuelo, como tantos de mi comunidad, no pudieron estudiar"."Averigüé sobre Ciencia Política y una familia amiga me ubicó en una residencia. Me adapté a vivir solo y me involucré más en la cuestión indígena. Siempre me interesó la política y en la escuela Normal participé en el centro estudiantil. En cuarto año de la facultad descurbrí que debía estudiar y accionar en política para reivindicar los derechos de los pueblos originarios".]]></content>
		</document>
		<document id="fdca51086cfc6436cd9a93212402cea" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/la-fiesta-nacional-del-mate-y-su-dia.html">			<content><![CDATA[30 DE NOVIEMBRE - DIA NACIONAL DEL MATELa cultura argentina es muy rica en tradiciones y costumbres. Muchos de los hábitos que reiteramos cotidianamente se originaron hace muchísimos años en las raíces de la cultura de nuestro país.Una de las tradiciones más arraigadas en la población argentina es el mate. Esta bebida tan popular en estos días, tuvo su nacimiento en los orígenes de la cultura gaucha nacional. Desde su surgimiento, el mate ha trascendido el carácter de bebida para convertirse en un ritual popular que une a las personas en torno a esta infusión. Se ha convertido en un motivo de reunión que fomenta ciertos valores como la unión, la amistad y el compartir momentos.La región del litoral es la zona matera por excelencia de la Argentina. En las provincias de la zona predominan los encuentros y reuniones en torno al mate. Evidencia de ello es la realización año a año de la Fiesta Nacional del Mate en la ciudad de Paraná, Entre Ríos. Es por esto que alaMaula.com, te cuenta cómo es esta popular fiesta.La Fiesta Nacional del Mate se celebra todos los años en el mes de Febrero en la ciudad de Paraná. Se trata de un evento popular que congrega a los lugareños y ciudadanos de toda la región litoral. Combina actividades, concursos, alimentos típicos y eventos musicales.En los días previos a dicho festival popular se realiza un evento llamado Premate donde los aspirantes a participar de los shows y presentaciones, compiten entre sí para definir cuáles serán los finalistas. Músicos, bailarines, percusionistas, bandas y ballets completos de danza se suben al escenario para dar lo mejor de sí, ante un público que espera ansioso por el gran día.En la XXIV edición de la fiesta se reiterará el popular concurso de cebadores y tomadores de mate, surgido en el año 2005. Se trata de un juego donde participan los mejores cebadores de la región, exhibiendo sus mejores técnicas para cebar un auténtico mate argentino. Allí los expertos analizan la calidad de cada cebada, atendiendo a detalles como la ubicación de la yerba, si la cuida, en que ángulo coloca el agua, si esta hace espuma, etc. Respecto de los tomadores, la competencia consiste en ver quién es capaz de tomar más mates en sólo 12 minutos. Los ganadores son premiados con equipos de mate completos (incluye termo, mate de calabaza, bombillas, paquete de yerba y literatura sobre las costumbres argentinas).Además, las mejores cocineras de la región elaboran de forma totalmente casera exquisitas tortas fritas, panes caseros, tortitas con chicharrón, bizcochos de grasa, pastelitos y todo tipo de delicias criollas, propias de nuestra cultura.La música y el arte se hacen presentes en el escenario Luis “Pacha” Rodríguez, donde se podrán observar bailes, interpretaciones y ritmos de los más variados. La agenda del evento propone tres noches a pura música con presentaciones de artistas folclóricos de renombre nacional e internacional como Víctor Heredia, Abel Pintos, Claudia Piran, Antonio Tarragó Ros y Luciano Pereyra, entre otros.Además en la fiesta hay una feria de artesanías donde los artesanos locales y regionales exhiben sus más creativos y originales diseños. Desde las entidades organizadoras (las asociaciones barriales y vecinales) se convoca a los artistas de la zona para que puedan mostrar y ofrecer al público una amplia variedad de artesanías.Se trata de uno de los eventos culturales más esperados por la Argentina. Durante el verano la seguidilla de eventos y festivales populares que se realizan en nuestro país nos ponen en contacto con nuestras raíces. La fiesta Nacional de Mate corona este calendario cultural rindiendo culto a una de las tradiciones más presentes en la vida cotidiana de los argentinos.]]></content>
		</document>
		<document id="2017a9d8c1c4e7b020c45fec888f359b" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/maestro-rural-mi-historia-de-hernandez.html">			<content><![CDATA[Por: Rolando José LópezMail: rlnavagan@hotmail.comPrincipiaba marzo de 1957 cuando, impresionado por el trepidar de las locomotoras y la febril actividad de la multitud que colmaba el hall de Plaza Constitución al que acababa de ingresar, sentí que ese era el punto de no retorno.En realidad algo así había sido lo experimentado la víspera cuando descendí en la estación de Federico Lacroze, por entonces terminal de la época linda del Ferrocarril General Urquiza.Seguramente en esa oportunidad mi apariencia de payuca era indisimulable pues fui prontamente elegido por un señor de pulcra apariencia e impecables modales que llamó mi atención con un porteñísimo!Pibe! para, a continuación, confiarme consternado que se había jugado a los burros, ¡y perdido! todo el sueldo.Que debía llevar algo de dinero a casa porque si no mi mujer me mata, y por ello me ofrecía por una suma irrisoria un impresionante anillo de oro puro que lucía en su anular.Salí corriendo. Un poco porque mis amigos, dándoselas de “cancheros”, me habían recomendado que a mi llegada a Buenos Aires me abstenga de comprar buzones, tranvías, obeliscos y cosa que se les pareciera por más que me fuesen ofrecidos a precios de ganga pero, más que nada, porque temía perder de vista a Romeo, Hugo y Lelio, mis compañeros de una auténtica aventura que ya había comenzado.Pero eso había pasado ayer. El hoy eran Constitución y el larguísimo tren (ahora del Ferrocarril General Roca) cuyo destino final era San Carlos de Bariloche, aunque nosotros debíamos descender (lamentablemente) un poco antes. Una ignota Estación Ingeniero Jacobacci, en Río Negro, era nuestro destino.A partir de allí Constitución, Buenos Aires- viajaríamos con Pasaje Oficial y, afortunadamente porque la travesía demandaría unos tres días, en camarote.Ya instalados en uno de cuatro cuchetas, es decir sólo para nosotros (y perdida la posibilidad de dormir en una de abajo porque los dos notoriamente más robustos adujeron un derecho de kilos para ocuparlas), esperamos impacientes la partida de la extensa formación.Poco después el interminable tren comenzaba lentamente a desplazarse entre una marea humana que despedía bulliciosamente a los viajeros. No a nosotros, ¡claro!, que nuestros afectos habían quedado en Entre Ríos.Creo que fue entonces cuando tomamos completa conciencia de lo que estábamos haciendo. Apenas un par de meses antes, diciembre de 1956, recibíamos nuestro título de Maestro Normal-Rural en la Escuela Dr. Juan Bautista Alberdi de la provincia de Entre Ríos con otros 36 condiscípulos. Con Elio Páez ambos habíamos nacido el 13 de febrero de 1939- éramos los menores de una de las promociones más numerosa de la historia del colegio.No muchos días después – ya enero del siguiente año- recibí el escueto mensaje de Romeo León Giqueaux que residía en Paraná: Me voy a ejercer a Chubut: ¿Vamos?. Accedí en el acto, pero yo tenía un problema: era menor de edad. A pesar de ello comenzamos los trámites para obtener el reglamentario Certificado Analítico de Estudios, su inscripción en el Consejo General de Educación, etc., etc. Y el 13 de febrero fui el primer cliente del Registro Civil de Hernández, mi pueblo.Poco después salí de la oficina con los dedos negros de tinta pero inmensamente feliz, próximo a explotar de orgullo, portando ¡al fin! mi flamante Libreta de Enrolamiento.Para entonces los condiscípulos y amigos Lelio Shwind y Hugo Faure habían adherido a la iniciativa de Romeo y todos realizábamos frenéticas gestiones administrativas para emprender el largo viaje cuanto antes pues ya sabíamos que en la provincia de Chubut regía el período lectivo Setiembre-Mayo. Y llegó el gran día: Romeo y Lelio abordaron el tren (F.C. Gral. Urquiza) en Paraná, la capital entrerriana; yo alrededor de 95 kilómetros después en mi Hernández natal y unos 15 kilómetros más adelante Hugo, en su Betbeder.Por entonces el Complejo Zárate-Brazo Largo no existía ni en las mentes más afiebradas. Dejamos la provincia de Entre Ríos por Puerto Ibicuy, rumbo a Zárate (Buenos Aires), en el muy conocido (para mí novedad total) ferry-boat, servicio que cumplían los ferrobarcos Lucía Carbó y Mercedes Lacroze, ambos construidos en Inglaterra en los años 1907 y 1909, respectivamente y capaces de transportar 12 coches o 22 vagones.Cabe aclarar que desde Ibicuy partían también otros ferrys directamente al puerto de Buenos Aires pero sólo transportaban cargas. Aquí operaban el Dolores Urquiza, Delfina Mitre y Carmen Avellaneda construidos, también en Inglaterra, unos 20 años después que los afectados a pasajeros.El servicio de ferry-boats Ibicuy-Zárate fue inaugurado por el presidente José Figueroa Alcorta (1906-1910).Después, maravillándome con la gran capital, Lacroze, Constitución y el tren del F.C. Gral. Roca con coches camarotes repletos de felices viajeros decididos a disfrutar de Bariloche, excepto nosotros con pasajes oficiales (gratuitos; de este modo el Consejo Nacional de Educación trataba de cubrir vacantes en lugares administrativamente considerados Zona inhóspita) sólo hasta Jacobacci.Interminables partidas de truco, continuos termos de mate, recuerdos de anécdotas estudiantiles muy recientes por cierto y, cada tanto, algún signo de preocupación por la incertidumbre del futuro inmediato y el tren, noche y día, devorando distancias. Finalmente, ¡Ingeniero Jacobacci! Y la gran sorpresa: el reducido tamaño del tren que debíamos abordar. Realmente nos parecía un tren de juguete.Teníamos ante nuestra vista una locomotora, algunos vagones de cargas y otros de pasajeros, todos como encogidos, conformando un convoy al que oímos llamar La Trochita.Nos instalamos en un coche que, como los demás, tenía hacia el centro una estufa de hierro (salamandra) alimentada con carbón de piedra (hulla) atendida por los mismos pasajeros.Muy pronto desconocidos pero solícitos compañeros de viaje nos brindaron amplios informes. La Trochita así llamada por tener sólo 0,75 m de trocha- unía Ingeniero Jacobacci (Río Negro) con Esquel (Chubut), estaciones entre las que mediaban nada menos que 402 kilómetros.Nos hablaron, también, de innumerables curvas (más de 600), algunas tan amplias que era posible descender, caminar cortando camino un trecho y esperar la llegada de La Trochita para volver a ascender. Les creímos, pero no al extremo de experimentarlo.Nuestros flamantes compañeros de viaje no dejaron de alertarnos sobre la presencia de un oscuro túnel que sobresalta e intimida a los pasajeros que desconocen su existencia. El aviso nos vino muy bien porque, cuando se nos hizo la noche en pleno día, sabíamos ya de que se trataba. El dicho túnel, de 108 metros de largo, se encuentra a continuación de un sorprendente puente de hierro de 105 metros de longitud construido sobre el Río Chico (Pcia de Río Negro).No mucho tiempo después, instalados ya en nuestros respectivos destinos laborales, accedimos a un conocimiento mayor de este singular tren. Así nos enteramos que las locomotoras Baldwin fueron adquiridas en los Estados Unidos, las Henschell en Alemania y coches, vagones, rieles y otro nutrido material ferroviario en Bélgica. Estas compras se realizaron en el año 1922 y los trabajos se habrían iniciado por la misma época.El tendido de las vías, tarea sumamente sacrificada por la hostilidad de geografía y clima, se hizo prácticamente a fuerza de pala y pico. En esta admirable obra habría trabajado alrededor de un millar de obreros provenientes de diversas regiones del mundo, pues los hubo griegos, turcos, búlgaros, croatas, hindúes, ucranianos, polacos.Los primeros tramos fueron librados al servicio en el año 1935 y se fueron ampliando a medida que la obra progresaba.En 1941 el tren llegó a El Maitén, ya en la provincia de Chubut, y el 25 de mayo de 1945 hizo su entrada triunfal en Esquel, punto final de su recorrido.Todo el trayecto se hace a más de 600 metros sobre el nivel del mar; al llegar a Esquel se sobrepasan los 700 metros. Si El Roca que nos dejara en Jacobacci devoraba. distancias, La Trochita sólo las masticaba y muy lentamente pero, ¡llegaba! y en esa oportunidad tampoco dejó de llegar. Esta vez a ñorquincó (todavía Río Negro) donde, con mucha tristeza debíamos separarnos ya que Romeo y Lelio debían continuar hasta Esquel a efectos de que las autoridades educativas procedieran a adjudicarles cargos de maestros de grado en escuelas de su jurisdicción (Inspección Seccional Décima), mientras que Hugo y yo, por contar ya con las respectivas designaciones, debíamos desembarcar en ñorquincó.Así lo hicimos, nos instalamos en el hotel del mismo nombre que la localidad y comenzamos a averiguar donde quedaba el paraje Blancurá, asiento de la Escuela Nacional nº 19 donde debíamos prestar servicios. Nuestra sorpresa (y desazón) fue enorme: Blancurá se situaba en el departamento Cushamen, provincia de Chubut, unos 100 km al sur de ñorquincó. El problema radicaba en que para acceder al lugar no dispondríamos de tren ni ómnibus. Peor aún: tampoco había ruta y, menos, vías. Pero esa es otra historia…¡y carente de trenes!]]></content>
		</document>
		<document id="18eddcf57c5e9f49afaf3cd1f545c852" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/pueblo-chorote.html">			<content><![CDATA[Pueblo: Chorote Este pueblo comenzó su contacto sistemático con la población no indígena apenas comenzado el siglo XX; hasta entonces habían mantenido una relativa independencia en virtud de habitar la región árida chaqueña, un territorio poco interesante para los primeros intentos de colonización. Sin embargo, lo que para la población blanca parecía un ambiente hostil, brindaba –a los chorote y a otros pueblos cazadores, recolectores y pescadores como ellos– múltiples recursos de diverso tipo y motivo para el desarrollo de una concepción compleja acerca de la condición humana, su relación con los elementos de la naturaleza y con lo sobrenatural. Debe aclararse que esta distinción que acabamos de hacer (la humanidad, la naturaleza, lo sobrenatural) no es significativa para la cultura chorote, en la cual estos tres ámbitos están constantemente en relación, se interpenetran y actúan recíprocamente entre sí. Y, como en muchas otras culturas, el saber progresivo sobre estos ámbitos y la posibilidad de trasladarse entre ellos es fuente de poder para los más sabios, que son, frecuentemente, los más ancianos. El poder se traduce, en parte, en la posibilidad de curar o de hacer daño y en la capacidad para la profecía, propia de los aiewuj. Dos hechos en el siglo XX alteraron profundamente el modo de ser y de vivir chorote: la Guerra del Chaco (Bolivia y Paraguay, 1932-1935), que especialmente afectó a los chorote del norte o montaraces (iyowújwa) empujándolos hacia el sur, donde se encontraban los chorote del Pilcomayo o iyojwá'ha. El segundo hecho fue el ingreso a la región de las iglesias y misiones evangélicas, las que ejercieron (y aún lo hacen) una fuerte influencia en la retraducción de la concepción del mundo chorote a través de las ideas propias de la cosmología y la teología cristianas. Han sido también el canal para un proceso sui géneris de civilización, que no es más que la adaptación a los estilos y hábitos de la cultura regional, pero desde una posición subordinada. De este modo, el pueblo chorote –que era considerado extremadamente pobre desde una visión etnocéntrica– se ha convertido, en efecto, en uno de los segmentos más pobres de la población del norte de la Argentina. Asesora: Ana María Gorosito Kramer http://pueblosoriginarios.encuentro.gov.ar]]></content>
		</document>
		<document id="93bd32631f4a386277f06f35eb281aa9" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/pueblo-diaguita.html">			<content><![CDATA[Pueblo: Diaguita La región que hoy habita la población diaguita ha sido durante milenios el escenario de una activa transformación social que continúa hasta el presente. La comprensión de los reclamos diaguitas contemporáneos, el respeto a su identidad como pueblo y su derecho a disponer de territorios propios, supone tener en cuenta algunos aspectos de esa larga tradición histórica de ocupación y poblamiento regional. Se trata también de una región que ha sido objeto de múltiples estudios y relevamientos arqueológicos, históricos y culturales, por lo cual la información sustentada en material documental de variado tipo es extremadamente rica. Las primeras evidencias de ocupación datan de diez mil años atrás, cuando grupos de cazadores nómades se desplegaron en la zona. Hace tres mil años, sus descendientes u otros pueblos comenzaron a explotar la agricultura y el pastoreo de animales, y a construir ocupaciones permanentes. En las aldeas surgieron especialistas dedicados a la producción de cerámica y el trabajo en metales. Probablemente, todos compartieran una lengua común con variantes locales: el kakán. Esos pueblos fueron desarrollando identidades locales durante el siglo XIII, plasmadas en tradiciones de diseño textil, alfarero y metalúrgico, así como en edificaciones y en la organización político-religiosa. Pero, a partir de mediados del siglo XV, sufrieron procesos sucesivos de dominio e imposición cultural. El primero correspondió a la expansión inca, que impuso sus cultos y formas de organización productiva. También promovió la instalación de colonias que garantizaran el control sobre las poblaciones locales y el dominio territorial. El segundo proceso fue consecuencia de la expansión de la dominación española, que se desplegó en los valles calchaquíes, con lentitud, a causa de las luchas de resistencia que se conocen como “Guerras calchaquíes”, en tres episodios principales, desde 1562 a 1667. Con la última derrota y la deportación de pueblos (la más conocida da inicio a la ciudad de Quilmes en la provincia de Buenos Aires), les fue posible a los españoles consolidar las ciudades que hoy conocemos (Tucumán, Catamarca y otras). Finalmente, la organización del estado nacional y la organización republicana profundizaron aún más estos procesos sobre la base de una ideología que consideraba extinguida a la población indígena. Las tradiciones culturales locales pasaron a considerarse como el repertorio de la cultura tradicional argentina rotulada bajo el nombre de “folclore”. Se suprimió la lengua local y los derechos territoriales fueron ignorados. En términos generales, se los consideró como campesinado mestizo, tradicionalista e iletrado. Los procesos de urbanización e industrialización de mitad del siglo XX empujaron a muchas familias a vivir en las ciudades, donde engrosaron los cinturones periurbanos, lugares de gestación de un tipo particular de población estigmatizado bajo la leyenda infamante de “cabecitas negras”. Asesora: Ana María Gorosito Kramer  http://pueblosoriginarios.encuentro.gov.ar]]></content>
		</document>
		<document id="2f72021f6c4742dd09b7b92bb7c24c53" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/pueblo-guarani.html">			<content><![CDATA[Pueblo: Guaraní Se ha llamado genéricamente “chiriguanos” a los pueblos de habla guaraní que han ocupado desde antiguamente (probablemente el siglo XVI y aún antes) la gran región de las laderas boscosas orientales de la cordillera de los Andes, un territorio que hoy cae bajo la jurisdicción de las repúblicas de Bolivia y Argentina. Hoy, se tiende a pensar que los habitantes de habla guaraní constituían pueblos diferentes que compartían una misma lengua, aunque con particularidades regionales. También se supone que muchos de ellos no eran de origen guaraní, sino chané: un pueblo distinto que mantuvo, históricamente, estrecho contacto con los guaraníes. Desde tiempos recientes, estos pueblos se distinguen a sí mismos designándose como ava, isoceños y simba. En Argentina, residen en las provincias de Salta y Jujuy –en zonas rurales o urbanas– conformando grandes comunidades multiétnicas. Y mantienen contactos muy dinámicos con sus pares en territorio boliviano, particularmente en las situaciones organizativas y políticas contemporáneas. Al intercambio cultural y a la incorporación de usos y costumbres que formaron parte, en épocas anteriores, de las tradiciones de otros pueblos, se suma la persistencia de valores que son característicos de los pueblos guaraníes del resto del continente. Un símbolo de gran importancia lo constituye el maíz: desde las tareas compartidas de laboreo de la tierra, la cosecha y la preparación para alimentos que son centrales en sus comidas, hasta la preparación de la chicha –bebida de alta significación ritual– y su celebración en canciones. Asesora: Ana María Gorosito Kramer http://pueblosoriginarios.encuentro.g]]></content>
		</document>
		<document id="dbb8ea83532fd2cf8e50f55ddab4076b" url="http://miargentinablogspotcom.blogspot.com/2013/11/pueblo-mbya-guarani.html">			<content><![CDATA[Pueblo: Mbya Guaraní Los pueblos Guaraníes, que los Mbya integran, tuvieron una amplia dispersión geográfica por el subcontinente americano, especialmente en las regiones boscosas, cálidas o templadas, bañadas por abundantes cursos de agua. Fueron alcanzados tempranamente por los frentes de ocupación colonial portugueses y españoles. Sufrieron desde la primera mitad del siglo XVI la “saca” de mujeres, llevadas para el cultivo o el servicio en las zonas controladas por la colonización, el traslado forzoso y la esclavitud cuando fueron asolados por las expediciones bandeirantes paulistas y la reducción misional. Esta resultó un refugio temporario contra las formas de explotación instaladas por los anteriores, pero a condición de la renuncia a sus creencias religiosas y a sus modalidades de organización social y política. La inaccesibilidad de las regiones boscosas proveyó el refugio para muchas familias al menos hasta la segunda mitad del siglo XIX. A partir de entonces, las recién creadas naciones sudamericanas alentaron la explotación de estas zonas, ricas en maderas y yerba mate silvestre, con la instalación de obrajes, el trazado de vías de comunicación entre poblaciones y la creación de colonias agrícolas. Estos procesos fueron alcanzando progresivamente a los Mbya, un pueblo transfronterizo que se distribuye en la franja litoral del Brasil y cuyos territorios tradicionales forman una gruesa franja continua que también abarca la Provincia de Misiones y el oriente del Paraguay. Ingresaron muy tempranamente al mercado de trabajo regional rural en tareas estacionales como la cosecha de yerba mate y otras, pero consiguieron mantener hasta hace treinta años una autonomía relativa que les permitía controlar con eficacia sus espacios comunitarios, sus prácticas de explotación de los recursos naturales combinados con la horticultura y especialmente sus modalidades organizativas propias en cuanto a control político, liderazgo religioso y formas de convivencia. En los últimos decenios se ha intensificado la transformación de esos espacios por el desmonte, el ingreso de formas productivas agresoras del equilibrio medio ambiental (la reforestación con especies exóticas y el cultivo de tabaco con el uso de agrotóxicos en ambos casos) y la expulsión de los Mbya a quienes se tilda en ocasiones de “intrusos”. Esto ha aumentado su dependencia del arbitrio de las oficinas gubernamentales y ONGs, que entorpecen la gestión propia de sus organizaciones, introduciendo divisiones que debilitan su representación como pueblo indígena y consecuentemente la eficacia de sus reclamos contemporáneos.Asesora: Ana María Gorosito Kramer http://pueblosoriginarios.encuentro.gov.ar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>