<author id="508cbdb7ad2f2009da65c7f65afa96aa" url="sema08.blogspot.com" feed="http://sema08.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="21a43db257a45296bef0d3122d6f58a5" url="http://sema08.blogspot.com/2009/02/eres.html">			<content><![CDATA[Eres angustia y desvelocon tu vida inigualable,donde se conjuga el ansiacon el desvelo imposible...Eres imagen de un alma,por virtud inimitable...¡Eres mi ángel de la guarda!¡Eres mi diosa intangible!Eres..¡Madre, inolvidable!]]></content>
		</document>
		<document id="b596811e457231ce6ace1269a6faf7d5" url="http://sema08.blogspot.com/2009/02/palabras-mi-hijo.html">			<content><![CDATA[Llegaste a mí de repente...Nos sorprendiste...Fé, esperanzas, ilusiones...¡Siento que existes!Todo a partir de hoy,sé que es distinto.Vida tengo dentro mío...¡Dios está conmigo!Una luz iluminó mi casa,tú la trajiste.Mi corazón late más fuerte...Yo soy tu abrigo.]]></content>
		</document>
		<document id="f2ddb9c9ee2e7d5bbaa483f99b02f14c" url="http://sema08.blogspot.com/2009/02/sin-sentido.html">			<content><![CDATA[Me pregunto ¿Si el sentirde la vida es el amar?,y me condeno a vivir,y me dispongo a olvidar.Mas no pueden pretender,porque no tiene sentido,que ponga nubes de olvido,también, sobre este querer.]]></content>
		</document>
		<document id="467f0e0cd5c1d2a31856d34a19d9880f" url="http://sema08.blogspot.com/2009/02/una-historia-de-todos-los-dias.html">			<content><![CDATA[El celular de Isabel la despierta con su musiquita irritante a las siete de la mañana, como todos los días! La chiquilina estira sus largas piernas, sus largos brazos y mira con el entrecejo fruncido su piel clarita, demasiado clarita para esta altura del año, piensa en sus compañeras de curso que hablan de la cama solar, del domingo en la pileta, de bronceadores de todo tipo y sus confundidos dieciséis años se rebelan …¡ qué asco ¡… dice entre dientes y va hacia el baño, se baña, se viste de mala gana pensando que tendrá que llevar la misma blusa porque olvidó planchar la de cuadritos azules…cepillando su largo cabello va hacia la cocina comedor, en donde su madre está cosiendo desde vaya a saber que hora!...la madre levanta la cabeza y le dice: –“ Hola Isa, mirá, te planché la blusa, y en el termo tenés café con leche”- Isabel piensa en donde andará su padre, no lo vé casi nunca, el buen hombre se va de madrugada y vuelve tardísimo, “ Va a caminar para no pensar”- , dice su madre. Isabel piensa en su padre que volvió del lío de las Islas Malvinas con una sola pierna y le parece ridículo que apoyándose en su bastón casero que él mismo cepilló y cortó, se le ocurra caminar Dios sepa donde en vez de quedarse en casa a hacer algo.La chica toma unos sorbos de café y su madre le extiende unos billetitos y monedas, para viajar y para comprar un sándwich, todos los días es así, el padre ausente, la madre cosiendo para doña Mercedes, una vecina que vive de pasados esplendores porque es viuda de un senador ( que según dicen los vecinos mas viejos era un reverendo sinvergüenza ) pero doña Mercedes presume y suspira mirando el marco plateado desde el cual sonríe su difunto marido.Ese día Isabel y cuatro compañeras piensan hacerse la “rata”, como viven en un barrio que orilla Vicente López, planean ir al centro, lo tienen todo calculado, Laura, una de las chicas es la que tiene mejor provisto el monedero, sus padres tienen verdulería, entonces Laura de tarde en tarde da una mano y recibe elogios y alguna platita de su padre don Genaro, un italiano buenazo que vé por los ojos de su nena.Isabel se despide, la madre dice:-¡Cuidate hija! Y la chica corre para tomar el colectivo, diez cuadras después desciende, camina cuatro cuadras y allí están las otras chicas, riendo y pintándose los ojos un poquito. Contentas, emocionadas por la aventura de ese escape, planean hacia donde ir, hace calor , ya son casi las nueve y media, van hacia un quiosco y comparten una gaseosa, caminan mirando vidrieras, Isabel piensa que ella jamás podrá ni soñando comprarse esas remeras y siente una rabia sorda, se le mezcla todo, la madre siempre cosiendo para la viuda del senador, ¡vieja vanidosa piensa! Y en su padre caminando por ahí, dando lástima con ese bastón. Las chicas le dicen: ¡Qué cara che! ¿Tenés miedos de tus viejos?...¡qué boba sos! ¡Ni se van a dar cuenta que no fuimos al cole!Llegan a la Avenida, el tráfico está a full, esperan el paso del semáforo, pero un auto sigue de largo, se escuchan gritos, frenadas chirriantes, gente que corre, otros que miran, Isabel y las chicas se acercan curiosas, Laura pregunta ¿Qué pasó?...Una señora le dice:-“Atropellaron al canillita que hace años vende diarios en esta esquina… ¡ pobre hombre! Yo lo conozco, siempre soñando con que la hija va a ser abogada y entonces se plantará ante el gobierno que le debe tanto dinero!!! – llega una ambulancia, la gente se retira y entonces Isabel vé que un camillero levanta un bastón muy conocido, mientras otros dos colocan en la camilla a un hombre que se queja débilmente - ¡ está vivo dice la gente! ¡Que suerte!... ojalá se recupere tan buena persona que es (dice otra señora)….Isabel no puede decir nada, nada ¡nadaaaaaaaaaaaaaaaa! ….Porque el vendedor de diarios ¡es su padre!Mirna Landa]]></content>
		</document>
		<document id="425f871a275d5434e1b4c93e2df5cdf0" url="http://sema08.blogspot.com/2009/03/amo-y-temo.html">			<content><![CDATA[Temo… Siempre ese constante temor…Algo que no debía estar, pero está. Sin materializarse, pero está y pesa.Es cómo un duendecillo endiablado que ronda y goza.Cómo gozaría un niño ante una travesura inesperada y divertida.Travieso, dañino, siempre tenaz y a ratos malvado.Causando daño y gozando, pero siempre está.Sólo me abandona cuando el cansancio me abate y cierro bisojos para entregarme plácida al sueño reparador. Pero ese placer me priva de otro mayor, mucho mayor, que es el placer de estar a tu lado.¡Estar a tu lado!...Hace rato que aguardo tu llegada.Espiando temerosa, cómo aquella que no quiere verse sorprendida, en esa actitud.Aparto levemente la cortina que cubre al ventanal, para tratar de verte llegar entre las sombras de la noche.Oigo pasos que se acercan en el silencio profundo de las sombras. Alguien viene y mi corazón se acelera. Late alocadamente. Me oculto esperanzada, tratando de serenarlo.Los pasos se alejan y decepcionada vuelvo a espiar, tratando de hallarte.Siempre esperando tu llegada. Una y otra vez. Un día, tras de otro. Siempre con la compañía de este temor acuciante…¿Vendrás?... Sí, se que lo harás.Lo has hecho siempre y tu llegada me recompensa de la angustiosa espera.¡Sabes!… Cuando te hallas junto a mí, ya no tengo otro pensamiento, nime acosa el temor.Sin embargo el reloj cruel y verdugo, devora incesante, segundos, minutos y horas.Cruel porque parece alargar el tiempo de la espera y verdugo, porque parece acortar el tiempo de tu permanencia. De pronto te tienes que marchar otra vez.Me consuelo pensando en que mañana volverás para ser mío, sólo mío, así cómo espero que ha de ser, desde un día y para siempre.Cuando te marches hoy, luego de haber estado junto a mí, volveré a desesperar por mi mañana.¿Habrá mañana? Otra vez el temor de perderte. Me angustia esta forzosa separación de cada noche.Quisiera que la noche fuese interminable y continuar envuelta en este mundo de idilio y de fantasías, aunque los duendes “malos” pretendan torturarme con sus miedos y mi soledad.Sólo me queda, luego de estar junto a mí, contemplarte marchar y perderte en la noche, con la esperanza dulce, de saber que luego he de verte nuevamente.¿Celos?...¡Nó!, no siento celos, acaso sea demasiado egoísta, pero cómo no he de serlo si pretendo resguardar a lo que amo tanto.En esta soledad inevitable, a la que me condena tu partida, llevo siempre en mis recuerdos tus caricias, tu ternura, tu hombría y tu gran amor.Sólo ansío que cuando vuelva a verte, pueda decirte una y mil veces… ¡Te quiero!… ¡Te quiero!... ¡Te quiero!... Cada noche mucho más.-------------------------------------- f i n --------------------------------------------------------De “Secretos de mujer” de H.N.N.Hilda Noemí Neiman]]></content>
		</document>
		<document id="aadfd3c6d15914e400a77970173e70e" url="http://sema08.blogspot.com/2009/05/dia-del-escritor-bonaerense.html">			<content><![CDATA[En homenaje al escritor desaparecido Haroldo Conti (1925 - 1976) se celebra hoy 5 de mayo Día del Escritor Bonaerense. Haroldo Conti fue novelista, maestro primario, profesor de latín, empleado de banco, piloto civil, nadador, navegante y guionista de cine. Nació en 1925 en Chacabuco (provincia de Buenos Aires, Argentina). Estudió y se graduó en filosofía. Se casó dos veces, con una de sus parejas vivió en Buenos Aires junto a sus dos hijos. Conti tenía adoración por el Delta, es por eso que pasaba mucho tiempo en su casa del Tigre y en algunas de sus obras (por ejemplo Sudeste) la descripción del Paraná, las islas y los ríos y canales de la región tienen un papel importante. En sus cuentos menciona frecuentemente lugares de su ciudad natal, Chacabuco, y a su vez, describe con mucha exactitud personajes reales reconocidos en la ciudad, como a Bimbo Marsiletti, y a su tío Agustín Conti a quien le dedicó "Las doce a Bragado", cuento que aún hoy tiene mucha repercusión en Chacabuco. En 1956 publica la pieza de teatro Examinado. Cuatro años más tarde recibe un premio de la revista Life por su relato La causa. En 1962 gana el premio Fabril con su primera novela, Sudeste, y se convierte en una de las figuras de la llamada «generación de Contorno». Publica después las novelas Alrededor de la jaula (Premio Universidad de Veracruz, México, luego llevada al cine por Sergio Renán como Crecer de golpe) y En vida (Premio Barral, España, cuyo jurado integraban Mario Vargas Llosa y Gabriel García Márquez) y los libros de cuentos Todos los veranos (Premio Municipal de Buenos Aires), Con otra gente y La balada del álamo carolina. Colabora con la revista Crisis. En 1975 publica la novela Mascaró, que gana el Premio Casa de las Américas (Cuba). El 5 de mayo de 1976, tras el golpe militar, fue secuestrado. Su nombre figura entre los desaparecidos. Cada año se conmemora ese día el Día del Escritor Bonaerense en honor a su memoria.]]></content>
		</document>
		<document id="b2340f46ab9085be53742f51382c840d" url="http://sema08.blogspot.com/2009/05/fallecio-mario-benedetti.html">			<content><![CDATA["si te quiero es porque sos mi amor mi cómplice y todo y en la calle codo acodo somos mucho más que dos"Murió Mario Benedetti, poeta de los sentimientos, la emoción y las ideasFue uno de los grandes de la literatura latinoamericana. Con un estilo llano, creativo y profundo cautivó a varias generaciones. Tenía 88 años.]]></content>
		</document>
		<document id="4b21afea24b71b24c68fda5cd9843429" url="http://sema08.blogspot.com/2009/05/polvorines-cumple-un-siglo.html">			<content><![CDATA[Un siglo, ha cumplido,Esta hermosa ciudad,toda la comunidadhizo muchos festejospor su primer centenario,y hoy están reunidosjunto al Intendentela máxima autoridad.Todos están contentos,Y fiestas a granel.Centro de estos eventos,el predio municipalLucy Luz]]></content>
		</document>
		<document id="29d4b1ae952e88de0b15c87d1eaa3deb" url="http://sema08.blogspot.com/2009/05/que-los-cumplas-feliz.html">			<content><![CDATA[La vida ha pasado,Lo que en tiempo fuera,quintas y jardines,callejas de tierra,predios de rayuelas de los chiquilines,quedó en los recuerdos de los habitantes,que fueron creciendo aquí: en Polvorines.Ya cumplió cien años ¡parece mentira!dicen los mayores, tejiendo nostalgias.Como cambio todo medita la abuela,que se ve así misma vestida de blanco,corriendo a saltitos camino a la escuela.Todo será historia y ojala con gloria,que cada palabra, que cada canciónsea un compromiso de fuerza y razón.Por otros cien años de paz y honradez,por aquellas viejas quintas y jardines,trabajemos todos aquí en ¡Polvorines!Mirna Landa]]></content>
		</document>
		<document id="3528cc236e59de457d2604974129853f" url="http://sema08.blogspot.com/2009/06/dia-del-escritor.html">			<content><![CDATA[El sábado pasado se celebró el Día del Escritor en homenaje a Leopoldo Lugones (1874 – 1938), que dejó una obra abundante y multifacética, en la que recorre la mayoría de los géneros. Fue precursor de toda una generación de escritores argentinos y fundó la Sociedad Argentina de Escritores. Los escritores de SEMA celebraron el día de distinta forma, algunos en el encuentro literario organizado por Rinconcito de Silca en Los Polvorines, otros participando de programas de radio difundiendo el valor del libro y la lectura.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>