<author id="518d0abd696eff4c21b89aab4a92f863" url="escribiendoenlapared.blogspot.com" feed="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="bcb89b440034a733114a79bc905d5a06" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/05/blog-post.html">			<content><![CDATA[El circo llegó al pueblo y María se enamoro perdidamente del equilibrista, cuando este se fué. Perdió su equilibrio para siempreTinta Roja]]></content>
		</document>
		<document id="64206fa3ce6f498c708c32ed461d7fb5" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/05/ceros-y-unos.html">			<content><![CDATA[Pasaba horas y días sentado frente a su ordenador..ya era como un periférico de este, solo lo mantenia en la realidad cotidiana su relación con María.Cuando ella lo abandonó, cayo en una profunda depresión y decidió terminar con todo.Solo se encontró una carta.Sr Juez : 01001110101000100111010   01110110101011010.Tinta Roja]]></content>
		</document>
		<document id="cce796382628a735e31f77afeeeecea5" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/05/declaracion.html">			<content><![CDATA[Jose era ventrílocuo,su única familia era su muñeco Luisíto con el cual se ganaba la vida.Cuando Jose apareció asesinado en su apartamento, Luisito fue llevado a la oficina policial a declarar.Tinta Roja]]></content>
		</document>
		<document id="50f403b9d68fa3c00579ab800dc132c8" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/05/la-daga.html">			<content><![CDATA[El frío del invierno hacia notar su rigor, nevando copiosamente.Luego de cenar, me sente en mi sillón preferido de la sala, al lado de la chimenea, el crepitar de los leños me invitaba a la lectura. Solo me quedaba por leer medio capitulo del final de aquel libro policial que me habia llevado por lugares insospechados en busca del asesino que ya estaba al caer.Un fuerte ruido a madera quebrada,  hace que despierte de aquella modorra causada por el calor del hogar,el griterio dentro de la sala me sobresalta, totalmente confundido veo como dos policias esposan a mi mayordomo totalmente ensangrentado,  grito pero nadie me oye.Desde el techo de la habitación veo como brilla una daga clavada en mi pecho...Tinta Roja]]></content>
		</document>
		<document id="910b20028934abbbf7c410395a843164" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/05/la-noche-esta-estrellada-abrazados-en.html">			<content><![CDATA[La noche esta estrellada, abrazados en el balcón la brisa nos acaricia, solo vos y yo.Me preguntas, - me amarás toda la vida -Me quedo en silencio, en un banco del parque dos ancianos se besan apasionadamente.Tinta roja]]></content>
		</document>
		<document id="6eb076e8c37c60f13550ab27dc227231" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/05/malena.html">			<content><![CDATA[Cuando la encontre estaba asustada y temerosa, perdida en esta gran ciudad. La invite a un café y acepto de buen grado, el frio calaba hondo en los huesos y el alma.._Como te llamas?_Malena, me dijo_ No sos de acá verdad ?_No, vengo de lejos a probar suerte, soy cantante.En ese instante creo que me enamoré de ella,la mire a los ojos y le dije que se quedara conmigo.En ese momento solo escuche sonar un tango.Tinta roja]]></content>
		</document>
		<document id="8af8dd1da3008b1c0c0bdaac52dadcad" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/05/natalia-seguun-la-epoca-tiene-buenos.html">			<content><![CDATA[Natalia seguún la época, tiene buenos pensamientos,  algunos blancos como su alma pura, otros amarillos calidos como el sol del verano que acaricia su cuerpo. Algunos morados, oscuros como sus manos frias  en el invierno Y otros...Pero mejor pasen por su casa y vean, con sus propios ojos,  esas hermosas flores que cuelgan en su balcón...Tinta Roja]]></content>
		</document>
		<document id="82d755b51be055a456126b17e2af55ac" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/06/aquel-parque.html">			<content><![CDATA[Todo comenzó en aquél parque, comenzaba ya el otoño, recuerdo que hacia frio. Tal vez el querer volver los años atras, recuperar los años felices,  me hayan llevado a cometer aquella locura.Entre la neblina nocturna la ví ,  mis ojos se abrieron desmesuradamente, no lo podia creer, aquella hermosura estaba ahí para mi solo. Comencé a correr hacia ella desesperadamente, al llegar a su lado la abracé. En mi torpe ansiedad le quite a pedazos esa oscura y gruesa ropa que la cubria y ahi la tuve toda para mi solo, para el extasis de mis ojos. Me mostro su belleza, sin pudores, sin mezquindad, se entregó mansamente a lo inevitable.En un relámpago de mil colores, comenzé a girar sobre ella, reia como un chiquillo, cuanto habia deseado aquello, cuanto.Hoy espero mi sentencia, dice mi abogado que con una  multa y trabajo comunitario por seis meses, saldré del lio en el que me he metido, el dueño del carrusel de aquel parque, retiraria parte de los cargos por asalto a la propiedad privada.Tinta Roja]]></content>
		</document>
		<document id="561038fa49e9a6167b80288d9bc05208" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/06/blanca-turbacion.html">			<content><![CDATA[Juan la tomó entre sus manos con cierto temor, la miro extasiado, su blancura lo turbó por un momento. Sintió como una leve excitación  recorría su cuerpo, no estaba preparado para hacer aquello, pensó.Tuvo una rara sensación,  como si cientos de pares de ojos lo estuvieran viendo y reprobando por lo que iba a hacer. Mil ideas se agolparon de repente en su cabeza, una mas disparatada que la otra, mientras ella, que parecía mas blanca y mas pura aún, sentía el temblor y el sudor de sus manos.En un instante dos gruesas lágrimas rodaron por la cara de Juan nublandole la vista,  encharcando la blanca hoja donde en forma borrosa se leía,  Sr. Juez.Tinta Roja]]></content>
		</document>
		<document id="465b5d0954384e062f254668a49e747e" url="http://escribiendoenlapared.blogspot.com/2010/06/el-canario.html">			<content><![CDATA[Siempre me gustaron los pájaros, sobre todo los canarios, los amo con locura, hay algunos que trinan como una orquesta sinfónica, en el presidio la mayoria  tiene uno.Yo los imito a la perfección, nadie sabe si soy yo o ellos cuando me pongo a silbar, tanto es así que todos me llaman el canario.Dicen que el director  también los ama  y dio la orden de dejarlos en libertad.Tinta Roja]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>