<author id="51d845e732bc5d482da41a1d132caf1f" url="fulbitodelosjueves.blogspot.com" feed="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="7017a3b6b9604f25ba3c11a3eb50f9fb" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/05/jueves-12-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Un partido vibrante, como hace muchos jueves que no se vivía.Un equipo con un hombre de más no pudo ganar el partido. Lo fue ganando desde el vamos y lo terminó perdiendo sobre la hora con gol de Gus.Del lado Sur la garra q metió Lucho, Juani agarrando la lanza y yendo p arriba,Luis esparciendo ese fútbol (creemos q lo esparció demasiado). Pero sobre todo este equipo sacó la diferencia con dos destacados Leito, y Gus, que parejita!! El primero muy preciso con los pases, y cuando fue al arco se sacó todo. Gus jugando como siempre, la levanta y le pega y entra al arco, de Riplay.Del otro equipo q podemos decir, los 3 hermanos estuvieron muy tranquilos, tan tranquilos que se les fue el partido. El Chuza, Ger y Coco pensaban en las pizzas en lo de Pablo.Muy buena la pizza, el porrón excelente.La torta espectacular que gran festejo!!! Como no podía ser de otra forma para festejar el cumpleaños número 3 del Blog!!!! Sí cumplimos 3 años de Blog, hemos tenido más de 7000 visitantes, no pensamos que había tanta gente interesada en estas pavadas. Como el ranking que se va acomodando:]]></content>
		</document>
		<document id="750b2790377e2db85016a7c4d2a9f3ba" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/05/jueves-19-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Un partido que fue un verdadero robo a mano armada.Del equipo perdedor el único que se salvó fue Juan que se jugó todo. El Tuiti se durmió en los laureles, su retornó celebrado dejó el fútbol de lado. Víc con un fuerte dolor en la espalda no pudo definir una. Y el Leche pensaba en en el por que su tio no pudo ir a jugar. Mientras Luis pensaba en la final de la champions. Y Gus muy lejos de su nivel.Del otro lado, brillaron todos, hasta el Chuza!!!Se va definiendo el ranking de Mayo!!Y se va definiendo quién disfrutará el jueves de poner para la bebida y quién pagará un porrón extra. Sabemos que Aldo "tapado oficial" queda fuera de toda discusión... el que tiene muchas chances de pagarse un porrón extra es Germán y Víctor... vamos a ver que pasa el jueves próximo.]]></content>
		</document>
		<document id="3be682ccc32c578ab5239cc580a8bc25" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/05/jueves-26-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Era el 26 de mayo y la patria tenía ya 201 años, los muchachos seguían reclamando por la reapertura del Ñaro. La Bartola continuaba promocionando en la pizarra de la vereda la pizza a la parrilla de rúcula y parmezano. Se continuaban las traiciones a la cita del fulbito de los jueves. Sherif Lobo en su R12 seguía patrullando las noches de Saladillo acompañado de su can e iluminando no sabemos que con su reflector halógeno. Se repetían los lugares comunes de cada picado, alguien se olvidaba de llevar la redonda, había que volver a buscar la llave para acceder a la cancha y otro que faltaba y nos dejaba 5 contra 4. Y así fue un partido único e irrepetible que nos devolvía nuevamente la magia de cada jueves, como diría Varsky “el fulbito de los jueves es un aguinaldo semanal para el alma”.El partido se dio siempre a favor del lado Norte hasta que sufrió la baja del Tío. No sabemos cuándo, cómo, ni el por qué pero de un momento a otro el Tío lácteo desapareció, y a partir de ahí cambió el partido y los derrotados hasta ese momento pasaron a ser los victoriosos. Y fue la última fecha del mes y se cerró el ranking y en La Bartola se disfrutó de la cerveza a pesar que nadie se pagó una de más. Pero seguimos reclamando que se juegue por el porrón.Pizza de por medio, se trataron los siguientes temas: doping es igual a café veloz? Peñarol vs Velez, comentarios varios acrónimos con las imágenes del TV, final del BARCA vs Manchester United, no se tocó el tema de elecciones preliminares en Santa Fe donde se perfila la candidatura del Chivo Rossi como el futuro gobernador, se comentó algo de la pensión de Griffa en lo que era el depósito del Lorena.]]></content>
		</document>
		<document id="c5540aefa73f3893b34e4d028f8ecaef" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/05/jueves-5-de-mayo.html">			<content><![CDATA[Arrancamos nuevo mes y seguímos con las puertas cerradas del Ñaro, pero la alegría continua porque los jueves hay picado.Y avisamos que vuelve el maldito ranking, premios y castigos cuantificados en una mísera tablita que definirá los top ten del mes. Inspirados en la última traición del Chuza, proponemos que, la persona que obtenga la mejor posición no pague la bebida el último jueves de mes, y el último del ranking ese mismo jueves pague un porrón adicional.Premiamos como siempre la asistencia con un punto por ir. La victoria con 3 ptos. adicionales, un punto para el empate, y ningún punto para la derrota. Si alguien confirma su participación y no asiste se le descuenta un punto. Al tapado que aparece de última se le otorga un punto adicional.La ficha del partido:Ranking:]]></content>
		</document>
		<document id="214432b28a363ae7fe72af58825827d1" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/06/futbol-para-todos-y-todas.html">			<content><![CDATA[Desde hoy accediendo a nuestro queridísimo y humilde Blog y en sintonía con el pedido popular, ponemos a disposición la Copa América en Vivo. Sin costos de instalación, sin previo pago, accediendo al Blog desde cualquier PC podes ver la COPA en VIVO...y que me vienen con el canal de YouTube!!!]]></content>
		</document>
		<document id="6bfc7a0440e723b980111c0bd7913031" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/06/grandes-ausencias-ayer-por-la-noche.html">			<content><![CDATA[Diego Rojas: después de abandonar el fútbol entró en el Programa Nacional de Protección a Testigos e Imputados. Su nueva vida se encuentra bajo secreto del sumario llevando el nombre de José Manuel Perales, DNI 24.174.283.Germán: desde que Manu Ginóbili es su nuevo compañero de trabajo, se sospecha que cambió el fútbol por el básquet. Además se sospecha que su PC contiene un virus el cual no le permite confirmar su asistencia enviando en forma automática el mensaje “Para su información me encontraré ausente hasta…”El Leche: después de ser atendido por la ART y determinar que su columna esta toda quebrada, pensó ir al menos a atajar pero prefirió quedarse en la casa viviendo a Susana Gimenez.Tuiti: su ausencia llama mucho la atención. Es la calma antes de la tormenta. Será que este hombre pájaro puede predecir como otros animales el Tsunami. No fue lo que comentó ayer un famoso centro half que cuando venía a jugar lo vio haciendo los mandados por una clásica avenida de la ciudad.Víctor: más allá de que fue, estuvo ausente.Ezequiel: aguardamos su pronta recuperación. Hasta el día de la fecha sigue internado en el mismo centro de rehabilitación. Es por eso que te pedimos que cuando suban al bondi pidiendo una colaboración lo hagas sonriendo.El Coco: desde que se cayó el avión de GOL tomo compromiso con la vida, se hizo miembro de una organización fundamentalista contra los vuelos de cabotaje, y como se reúnen los jueves no pudo asistir.Luis: sus problemas cardíacos, acompañados por el tabaquismo, su automedicación en ciertos problemas relativos a los luchadores de Sumo, y el leve incremento de su stress le impidieron jugar ayer por la noche.]]></content>
		</document>
		<document id="979ae13c01a373ba93b9d957185dad41" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/06/jueves-16-de-junio.html">			<content><![CDATA[Otra vez se jugó el picado un jueves por la noche. Se caía la confirmación del tío Diego y Juan daba su confirmación para cumplir el papel de tapado. Que más le podíamos pedir a la vida, seríamos 5 contra 5. Por la final de la Copa Libertadores Peñarol y Santos habían empatado la noche previa, sería una señal de que tendríamos muchos goles sobre el parque del gimnasio mercedario?Los equipos se eligieron según el sistema, los 5 de este lado contra los 5 de aquel lado.Y quedaron:Cada equipo tendría lo suyo, Chuza y Pablo se complementarían muy bien, en La Bartola. Habrá jugado Luis su último fulbito?, hay que ver cómo anda el bobo.Y nos quedan solo 2 jueves, y siempre que arrancamos con la pelotudez de los rankings y toda esta mensura que se olvida de lo lírico, vemos que Leito la pelea siempre arriba. Vamos a ver si el Leche puede mantener la punta.Agradecemos a todos los que hacen posible el fulbito de cada jueves. A los que llevan las llaves, y a los que se llevan la pelota…]]></content>
		</document>
		<document id="fc6b87ddfb3c5d3a4c5fcde21fb84f46" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/06/jueves-2-de-junio.html">			<content><![CDATA[Arrancamos el mes de Junio con todo!!!Imágenes de Chuza después de tratar de pegarle a Messi??El ranking!El promedio!!Tenemos nuevo auspiciamente provisto por pizzeria La Bartola, y no es el famoso trago a base de Pitufos:]]></content>
		</document>
		<document id="79b2b817953f95f9c9caa189ff005c98" url="http://fulbitodelosjueves.blogspot.com/2011/06/jueves-9-de-junio-2011.html">			<content><![CDATA[Muy pobre lo de hoy. Nadie recuerda el resultado del partido de este jueves, sabemos que fue goleada.Producto de la Cepita?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>