<author id="52c5d9091d308d22bfc5b37d74fa9f1a" url="miscelanea1948.blogspot.com" feed="http://miscelanea1948.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="3b8914829ad7acf495084b8b099ae299" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2012/10/carta-de-una-madre-gallega.html">			<content><![CDATA[Querido hijo:Te pongo estas líneas para que sepas que te escribo. Así que si recibes esta carta es porque te llegó, si no, avísame y te la mando de nuevo. Te escribo despacio porque sé que no puedes leer deprisa.El otro día tu padre leyó que según las encuestas, la mayoría de los accidentes ocurren a un kilómetro de casa, así que nos hemos mudado más lejos. La casa es preciosa; tiene hasta una lavadora que no estoy segura si funciona o no. Ayer metí ropa, tiré de la cadena y no he vuelto a ver la ropa desde entonces, pero bueno...El tiempo aquí no es tan malo; la semana pasada sólo llovió 2 veces. La primera vez por 3 días y la segunda por 4 días.Con respecto a la chaqueta que querías, tu tío Pepe dijo que si la mandábamos con los botones puestos pesaría demasiado y el envío sería muy caro, así que le quitamos los botones y los pusimos en el bolsillo.El médico vino a la casa para ver si estábamos bien y me puso un tubito de vidrio en la boca. Me dijo que no la abriera por 10 minutos y tu padre se ofreció a comprarle el tubito.Hablando de tu padre, qué orgullo, te cuento que tiene nuevo trabajo con cerca de 500 personas a su custodia. Lo han cogido de corta césped en el cementerio del pueblo.Tu hermana Julia, la que se casó con su marido, por fin dio a luz, pero como todavía no sé de qué sexo es, no te sé decir si eres tío o tía. Si el bebé es una niña, tu hermana va nombrarla como yo. Se nos va a hacer muy raro llamar a su hija 'Mamá'.Tu padre le preguntó a tu hermana Pilar que si estaba embarazada, ella le dijo que sí, de 5 meses ya; pero ahí tu padre le preguntó... que si ella estaba segura que era de ella. La Pilarica dijo que sí. Moza de hierro tu hermana Pilar, qué orgullo, de tal palo tal astilla.Por cierto, que tu primo Paco se casó y resulta que le reza todas las noches a la esposa, porque es virgen.Y tú hermano Juancho. Cerró el coche y dejó las llaves adentro. Tuvo que ir hasta la casa por el duplicado para poder sacarnos a todos de dentro del auto.Todos te extrañamos mucho, pero mucho más desde que te fuiste. Tienes que escribirnos contándonos qué tal te va con tu nueva novia extranjera, no sabes como nos pusimos de contentos cuando nos dijiste que estabas en la cama con Hepatitis, ¿es acaso griega?, pues no nos lo aclaraste aún.Bueno mi hijo, no te pongo mi dirección en la carta, porque no la sé. Resulta que la última familia gallega que vivió por aquí se llevó los números para no tener que cambiar de domicilio.Esta carta te la mando por Manolo que va mañana por allí. A propósito, ¿puedes ir a buscarlo al aeropuerto?Si ves a Doña Remedios, dale saludos de mi parte; si no la ves, no le digas nada.Tu madre que te quiere.Josefa Loureiro de MougueriñosP.D. Te iba a mandar 100 euros, pero ya he cerrado el sobre.Anónimo. Marzo 2011.]]></content>
		</document>
		<document id="ba2e6cd0c42e23e5642e7f21609bbc2c" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2012/11/por-que-la-gente-es-condenada-prision.html">			<content><![CDATA[En mi opinión, el orden de importancia es el siguiente:Como medida de seguridad: para aislarlo y proteger al resto de la sociedad.Como medida reparatoria: para que el delincuente repare el daño hecho (por ejemplo trabajando para pagar lo robado).Como medida de rehabilitación: prepararlo para reinsertarse en la sociedad.Como medida ejemplificadora: para disuadir a los demás ciudadanos de cometer delitos.Como medida de castigo: para darle lo que se merece.Esta última opción es la que menos me convence porque alimenta la venganza y el odio.Pablo Cazau. Octubre 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="8afbe983e81747daf81c20aa95ffc52c" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2012/12/habitante-nocturno.html">			<content><![CDATA[No se habían cumplido dos días desde que Heriberto alquilara un minúsculo departamento en aquel antiguo y destartalado edificio, cuando comenzaron los problemas.Decidido a disfrutar de una tranquila vejez, al poco tiempo de haberse ido a dormir temprano en aquella noche de frío y niebla y mientras leía su novela de turno, escuchó una fuerte música en el departamento de arriba. Esperó unos instantes desconcertado, pero como esas canciones eran muy fuertes y además horribles, no pudo volver a concentrarse en la lectura.Se levantó a tomar un té para decidir qué haría, y fue en ese momento que en el departamento contiguo escuchó fuertes discusiones entre un hombre y una mujer. Media hora más tarde y en algún departamento cercano escuchó la trompeta de alguien que se había propuesto aprender el instrumento sin importarle los vecinos ni los horarios.Sin el ánimo ni la fuerza para ir a protestar a tantos lugares, y debido a su natural timidez, decidió tomar un fuerte somnífero paras conciliar el sueño. Por la mañana iría más tranquilo y despejado a quejarse al señor Padilla, el agente inmobiliario que le había recomendado aquel departamento precisamente por su aislamiento y tranquilidad.Al día siguiente todos los ruidos habían cesado. Desayunó su té con leche y tostadas de siempre y salió a la calle, donde aún no había llegado la claridad por la densa niebla que aún persistía desde la noche anterior. A pocos metros de la entrada encontró al encargado del puesto de diarios, compró un ejemplar, y como al pasar le comentó la clase de vecinos que le había tocado en suerte.El hombre lo miró extrañado, diciéndole:- Si usted habla del edificio de donde salió, está equivocado. Allí no vive nadie desde hace años, y usted es el primer habitante que tenemos por aquí.Heriberto no quiso discutir, y fue a visitar al señor Padilla, tres cuadras más arriba. Si no había habitantes, por lo menos podría denunciar la existencia de intrusos transitorios.Reconoció enseguida el local de la inmobiliaria. El señor Padilla no lo reconoció, diciéndole que jamás lo había visto en su vida. Heriberto le insistió con que hace apenas 48 horas había firmado con él un contrato de alquiler, pero no quiso seguir insistiendo. No soportaba que lo tomaran por un viejo senil arteriosclerótico sobre todo porque, al volver a su departamento, no encontró por ningún lado el mencionado contrato. ¡Él! ¡Qué era tan ordenado y meticuloso para sus cosas!Se sentó desorientado en uno de aquellos sillones desvencijados que habían venido con el departamento, e intentó aclarar su mente para pensar su próximo paso. En ese momento no sólo era técnicamente un intruso, sino que además debería seguir soportando las molestias de vecinos inexistentes.No había transcurrido ni una hora cuando Heriberto tuvo una gran idea. Felipe, otro anciano que había conocido en una plaza hacía un par de meses atrás y que era la única persona que le quedaba en el mundo, fue quien le recomendó aquella inmobiliaria y además quien lo acompañó a realizar el trámite de alquiler saliendo de garante. Él podría corroborar que todo aquello había sido cierto.Tomó el colectivo y en menos de veinte minutos llegó a la vieja casa de su amigo. Heriberto llegó con algunos temores que finalmente se confirmaron. El señor Felipe tampoco lo reconoció, y fueron también inútiles sus esfuerzos para convencerlo de lo contrario.Fue en ese momento en que, presa del miedo y la resignación, pensó que realmente estaba comenzando a enfermarse de la cabeza. Había escuchado hablar de ciertos dementes que fabulaban, inventaban historias y tenía alucinaciones.Ni siquiera volvió a su vivienda, y se puso a buscar inmediatamente ayuda, encontrando un psiquiatra que afortunadamente lo atendió de inmediato. El doctor Belaúnde, un hombre relativamente joven y bien dispuesto, no le dijo que padecía cierta clase inusual de demencia, pero le hizo inmediatamente una receta para algunos medicamentos que debía tomar de por vida, y que al menos suprimirían los síntomas.Al día siguiente el psiquiatra se despertó antes de tiempo, comentándole a su esposa el extraño sueño que había tenido: un paciente anciano había ido a visitarlo con una rara enfermedad que lo condenaba a habitar en los sueños de los demás, y lo había despedido con varias recetas para controlar su evolución.Pablo Cazau. Junio 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="99b3524dab20bf3b5475469b74be0131" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2013/01/actas-de-defuncion-eran-las-de-antes.html">			<content><![CDATA[El infrascripto, Eusebio Rodríguez, Alcalde, certifico que don Manuel Chico que muerto lo tengo de cuerpo presente tapao al parecer con un poncho reyuno le sorprendió la muerte al salir del baile de Don Rufino “El Catalán” de la quebrada de Doña Pepa Luga, muy conocido y de pública voz y fama en el pago. Interrogao el cadáver por tercera vez y no habiendo el infrascripto obtenido respuesta categórica alguna resuelve darle sepultura en el campo de los desaparecidos conforme cuadra su circunstancia física de que certifico. Nota: hago constar de que el finao era muy amante de la bebida y muy dado a las galanterías amorosas, por cuya circunstancia tenía una cicatriz en la quijada izquierda producido por un cucharón de grasa caliente que le arrojó al rostro de la cara la hija de la parda Nicolasa, no se sabe por que safaduría. Vale.Acta de defunción que data de 1881, encontrada en el Archivo de la Municipalidad de La Matanza, Provincia de Buenos Aires.]]></content>
		</document>
		<document id="51e7797792721a8d42c49e6517a9dda6" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2013/01/por-que-solamente-el-tabaco.html">			<content><![CDATA[La ciencia parece haber demostrado que la sal y las grasas de las galletitas son tan dañinas como el tabaco, pero sin embargo, nadie pone en los envases las leyendas advirtiendo sobre sus peligros para la salud. Acostumbrados a las exageraciones estadísticas de los atados de cigarrillos del tipo “el tabaco produce cáncer”, también podríamos colocar cartelitos e imágenes terroríficas en los envases de ciertos alimentos, como podemos ver en la imagen.Pablo Cazau. Diciembre 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="e1d0e2456db65b8ffa8392fd3ef40af6" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2013/02/el-bicarbonato-y-el-cancer.html">			<content><![CDATA[Suelen ser más conocidos los experimentos que tienen mala fama como los del doctor Mengele, que cualquier otro que respete la ética.La ética de un experimento no pasa solamente porque se pone en riesgo grave la salud de los sujetos experimentales, o porque se hace sufrir innecesariamente a los animales, sino por otras cuestiones tal vez no tan difundidas pero igualmente peligrosas.Tomaremos un ejemplo para ilustrar esta afirmación. No hace mucho tiempo se difundió por Internet un informe acerca de las propiedades del bicarbonato de sodio para prevenir y curar el cáncer.Otto Warburg se había ganado en 1931 el premio Nobel al proponer una diferencia entre células normales y células cancerosas. Las células normales viven y proliferan en un ambiente alcalino y oxigenado, mientras que las cancerosas, al revés, lo hacen en un entorno ácido y carente de oxígeno. Agregó que los tejidos cancerosos no pueden sobrevivir cuando hay altos niveles de oxígeno.El informe indicaba que “según las más recientes investigaciones”, el bicarbonato de sodio detiene y cura el cáncer además de aliviar los efectos negativos de la quimioterapia, debido a que alcaliniza los tejidos del cuerpo creando un entorno desfavorable para la enfermedad. De hecho varios oncólogos como el Dr. Sircus y el Dr. Simoncini han reivindicado el empleo del bicarbonato, por otro lado conocido desde mucho tiempo atrás por sus propiedades alcalinizantes.En el informe también se indica la dosis recomendada tanto para la cura como para la prevención: medio litro de agua, más el zumo de tres limones y una cucharadita de bicarbonato de sodio, sosteniendo que debe tomarse en ayunas durante la mañana y que puede fraccionarse en dos tomas durante el día.En Internet no se han eludido algunos cuestionamientos éticos en relación a este tema.La llamada medicina ‘oficlal’ y en particular las multinacionales farmacéuticas, no ponen en duda algunas ventajas del bicarbonato para combatir la acidez gástrica, blanquear los dientes, o eliminar malos olores. Sin embargo, sigue combatiendo el cáncer con procedimientos intrusivos, riesgosos y dolorosos como la cirugía, la radiación y la quimioterapia porque estos procedimientos generan muchas ganancias en contraste con el baratísimo bicarbonato de sodio.Según el informe, las mismas farmacéuticas conocen el benéfico efecto de esta sustancia, tanto que incluso muchos tratamientos de quimioterapia incluyen el bicarbonato pero solamente “para ayudar” a proteger los riñones, el corazón y el sistema nervioso del paciente. El éxito entonces es adjudicado a la quimioterapia, más redituable, y no al bicarbonato.Cuando uno lee esta clase de informes tiende a creer en ellos, porque las personas creen lo que les gustaría que fuese cierto. La realidad es que, hasta donde sabemos, no podemos ni confiar ni desconfiar de este tipo de información. La solución pasaría, entonces, con realizar un experimento científico que demuestre el poder anticancerígeno del bicarbonato. Sin embargo nadie tiene interés en esponsorearlo por temor a que sea exitoso. El Dr. Sircus  asegura resignadamente que “no existe estudio alguno que separe los efectos del bicarbonato de sodio de los agentes tóxicos de la quimioterapia… ni los habrá”.¿Cómo sería un experimento de este tipo?Por empezar podrían tomarse tres grupos de pacientes oncológicos: al grupo A se lo trata solamente con la medicina convencional, al grupo B con medicina convencional y bicarbonato, y al grupo C solamente con bicarbonato. Incluso puede no instrumentarse este último grupo por si acaso el bicarbonato no fuese efectivo. Luego de cierto tiempo se analiza cómo ha evolucionado la enfermedad en los diferentes grupos: si las diferencias resultan estadísticamente significativas a favor del bicarbonato, quedará probada su efectividad.Pablo Cazau. Enero 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="9be393e02bcd29f51b653659ea3d05fe" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2013/02/el-chancho-es-un-maestro.html">			<content><![CDATA[Si gritaras durante 8 años, 7 meses y 6 días, habrías producido suficiente energía como para calentar una taza de café.(No parece valer la pena).El orgasmo de un chancho dura 30 minutos.(Guau... ¡30 minutos!).Golpear tu cabeza contra una pared consumo 150 calorías por hora.(Me quedé pensando en lo del chancho).Las estrellas de mar no tienen cerebro.(Conozco gente así... Pero... 30 minutos... ¡Qué hijo de...!).Los osos polares son zurdos.(Sí, también el elefante es el único animal que no salta, pero el chancho... ¡el chancho es un maestro!).Anónimo.]]></content>
		</document>
		<document id="5a48efb9a87cf097e9f4fa4851210ad3" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2013/02/la-fiesta.html">			<content><![CDATA[Había más de trescientos invitados a la fiesta distribuidos por varios salones, terrazas y un enorme jardín rodeado de glicinas. Sin embargo, a Ezequiel el evento le pareció aún más grande porque había llegado solo y apenas si conocía superficialmente a dos o tres compañeros de trabajo.Aunque la invitación era para las nueve de la noche, él llegó algo más tarde y planificó irse más temprano: no le gustaban las reuniones y menos aún con tantos desconocidos. Ezequiel no era un individuo antisocial. Simplemente prefería estar con sus amigos de siempre en el bar porque ellos eran como su familia. La familia que no tenía.Decidido a no aburrirse y a saciar su apetito, fue probando diferentes bocados y aceptando algunas bebidas que le ofrecían los mozos que pasaban permanentemente a su lado. Deambuló lentamente por todos los salones, y visitó la terraza y el jardín una y otra vez.La gente comenzó a bailar, y si él hubiese sabido hacerlo, tal vez habría invitado a alguna dama como para al menos tener alguna conversación con alguien y dejar que transcurriera el tiempo hasta el momento de irse.Y fue entonces que, cerca de la medianoche, la vio.Estaba parada en la terraza, deslumbrante y etérea, hablando con otra mujer. Sintió como si la hubiera conocido desde siempre y más tarde supo porqué: ella lo había visitado en muchos de sus sueños, toda la vida, con diferentes vestidos pero siempre con esa misma cara de la cual se había enamorado. Era más que su alma gemela: era literalmente la mujer de sus sueños.En aquel momento tenía el largo cabello recogido y lucía un discreto vestido largo de seda beige, un cinto negro y zapatos de taco alto del mismo color. No era ni con mucho la más linda de la fiesta, pero a los ojos de Ezequiel era hermosa, igual que en sus sueños.Ella estaba a unos metros de distancia. Instintivamente comenzó a acercarse, cuando sintió un fuerte deseo de orinar. Decidido a quitarse rápidamente la molestia fisiológica para volver a estar bien, fue el baño y sintió un enorme alivio. Ahora podría quedarse a contemplarla en paz.Como no la encontró en la terraza, comenzó a sentir un poco de temor y se decidió a recorrer sistemáticamente todas las instalaciones de la fiesta. Sin embargo, no la encontró ni en el jardín ni en cada uno de los salones que recorrió. Su inspección fue minuciosa en cada lugar y volvió una y otra vez a todos los lugares, persuadido que momentáneamente ella había ido al baño.Cerca de una de la mañana su temor se convirtió en furia y desesperanza. Fue entonces cuando decidió permanecer sentado en las proximidades de la salida por si la veía abandonar la fiesta. Sería una buena oportunidad para acercársele, hablarle de lo fría y lluviosa que estaba la noche y preguntarle si quería que la alcanzara a algún lugar con su auto.Nunca antes deseó tanto quedarse hasta el final de una fiesta, y eso fue lo que ocurrió. Hacia las cuatro de la madrugada el personal había comenzado a limpiar las mesas y acomodar las sillas; apenas si quedaban tres o cuatro invitados entre los que se encontraba uno de sus compañeros de trabajo. Para su desazón, él no la conocía. O por lo menos no podía identificarla a partir del vestido, ni menos aún desde la vaga descripción que hizo Ezequiel de su inefable rostro.Finalmente quedó solo, contemplando el desolado paisaje de una fiesta terminada con luces que se iban apagando y con el suelo cubierto de papel picado y servilletas. Con tal de quedarse un rato más, se ofreció a ayudar en su tarea a los desconcertados mozos. Cuando ya no había nada que hacer, pidió volver a la terraza con el pretexto auténtico que se había olvidado de recoger algo, y cuando le dijeron que tampoco quedaba nadie más en el baño, la ilusión de Ezequiel se hizo añicos fundiéndose con el abanico de desperdicios que quedaron sobre las mesas y el suelo.Cincuenta años más tarde, Ezequiel contó finalmente a sus nietos cómo había conocido por primera vez en aquella fiesta a quien sería su compañera de toda la vida, fallecida el día anterior.Pablo Cazau. Noviembre 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="d57c1e81aa229c1dc01cce71b30e8ccb" url="http://miscelanea1948.blogspot.com/2013/04/diccionario-bizarro-de-psicoanalisis.html">			<content><![CDATA[ANGUSTIA: Sentimiento desagradable que puede aparecer por tres causas: 1) conflictos intrapsíquicos, 2) traumas infantiles, y 3) aumento de los impuestos.AUTOEROTISMO: Automóvil que, estando parado, suele moverse rítmicamente.CHISTE: Según Freud, cuando uno cuenta un chiste está expresando alguna preocupación. Pero si el chiste es malo, la preocupación es de los demás.COMPLEJO DE EDIPO: Situación triangular entre el niño y sus padres, donde siempre sale perdiendo el primero. El complejo de Edipo modelará la personalidad del sujeto: si el triángulo tiene ángulos obtusos el niño será un retrasado, si no tiene ningún ángulo recto será juez o árbitro, y si el triángulo tiene cuatro lados, el niño será un mentiroso.INCONCIENTE: Sector del cerebro donde se guardan todas aquellas brillantes ideas que, cuando intentamos llevarlas a la práctica, nos gritan...¡inconciente!NARCOANÁLISIS: Tratamiento analítico aplicado a un paciente colombiano.NEUROSIS SEXUAL: (Psicoanálisis) Descubrimiento que hizo Freud cuando sin querer leyó al revés aquel famoso refrán que dice "quien mal anda, mal acaba".NOSOGRAFÍA: Clasificación de las enfermedades. Una persona normal teme a un león suelto. Un psicótico teme a un león que no existe. Un neurótico teme a la hormiga que está junto al león. Un perverso se acuesta con el león.PACIENTE: Individuo que va al teatro de revistas y mira al psicoanalista.REGRESIÓN: Volver al útero materno (en realidad no hay un útero paterno). En estos casos el paciente se torna infantil e irresponsable, y no paga la cuenta del tratamiento, por lo que recibe el nombre de cuenta regresiva.REPRESIÓN: Acto de olvidarse cosas desagradables. Lo que uno se olvida es siempre desagradable, por eso resulta inexplicable por qué uno nunca se olvida de cobrar el sueldo a fin de mes.RESISTENCIA: Esfuerzo que hace el paciente para pagarle al analista.RESTO DIURNO: Periodo de tiempo que falta para que anochezca.SUPERYO: El señor que grita ¡Inconciente!TRANSFERENCIA: Regla que permite al paciente darle un cachetazo al analista, mientras cumpla con los pagos. La devolución del cachetazo se llama contratransferencia.YO: Usted.Pablo Cazau. 2003.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>