<author id="52d86417a3bf3935b21a1a564d3e63b6" url="ddegualeguay.blogspot.com.ar" feed="http://ddegualeguay.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3aeb51ec7232f141a81edd3deef72bd1" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/asueto-administrativo-por-las-fiestas-y.html">			<content><![CDATA[El gobierno entrerriano dispuso un asueto administrativo con motivo de las fiestas de fin de año y un receso que se computará a cuenta de las licencias ordinarias. El asueto en la administración pública provincial se extenderá entre el 16 y el 31 de diciembre con la asistencia de guardias mínimas, atención de los servicios esenciales, contables y continuidad de los procesos licitatorios que por su naturaleza no se pueden suspender. Desde el 2 al 17 de enero (inclusive) se dispone receso de la Administración Central y Descentralizada, el cual se computará a la licencia anual ordinaria de los trabajadores públicos.Se establecerán las medidas necesarias para mantener la continuidad de los servicios esenciales e ineludibles del Estado y se designarán agentes para prestar servicios en carácter de guardia durante los días de receso y asueto.RESOLUCIÓN Nº 4466/13 CGEFuente: Información Pública de Entre Ríos]]></content>
		</document>
		<document id="184bee002c08d1d953447b8fb7ed4be" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/calendario-escolar-2014.html">			<content><![CDATA[Informamos la Resolución Nº 4444/13 CGE que aprueba el CALENDARIO ESCOLAR DE LA PROVINCIA DE ENTRE RÍOS del año 2014, para todos los niveles y modalidades de la Educación.RESOLUCION Nº 4444/13 CGE - CALENDARIO ESCOLAR 2014]]></content>
		</document>
		<document id="7ca325d2d4653f6f0b7f0edd15153ebd" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/certificados-de-capacitacion-de-nivel.html">			<content><![CDATA[Informamos a las docentes de Nivel Inicial que participaron de la capacitación «TALLER DE JUEGO COMO DERECHO y RESPONSABILIDAD», realizado el 22 de agosto pasado, que los certificados correspondientes están disponibles para retirar por Mesa de Entradas de esta DDE.]]></content>
		</document>
		<document id="d626bc15a5d2506284e318c3199e4a33" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/certificados-de-propuestas-educativas.html">			<content><![CDATA[Informamos a los/as participantes de la capacitación «PROPUESTAS EDUCATIVAS EN LA WEB», organizada en el marco del convenio entre el CGE y la Fundación Nuevo Banco de Entre Ríos, que los certificados correspondientes están disponibles para retirar por Mesa de Entradas de esta DDE.]]></content>
		</document>
		<document id="5fafb638dc26f875b2a95139f6cc112a" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/comunicado-de-la-direccion-de-educacion.html">			<content><![CDATA[La Dirección de Educación Primaria del CGE aclara ante las reiteradas consultas efectuadas sobre la Resolución 4466/13 CGE (asueto administrativo y receso de verano) que el personal directivo o de conducción garantizará el funcionamiento de cada establecimiento escolar, teniendo presente que: El personal docente a cargo de alumnos/as  deber concurrir a los establecimientos educativos en los horarios previstos,   para garantizar los períodos de apropiación e integración de conocimientos y comisiones evaluadoras de alumnos tal como lo prevé la Resolución 3810/12 CGE (Calendario Escolar 2013), readecuando los tiempos de considerarse necesario y sin perder de vista que siempre debe estar presente el derecho a la educación de los/as estudiantes y las garantías de ser evaluados.Aquellos docentes que no cuenten con estudiantes/as que deban concurrir a estos períodos de recuperación y de mesas evaluadoras no deberán asistir, salvo que el director/a encomiende alguna tarea concreta por necesidad del establecimiento.Los docentes y profesores de todas las modalidades y niveles que no estén a cargo de alumnos/as iniciarán el asueto dispuesto, resguardando las guardias necesarias para el servicio y el cierre de la documentación correspondiente al año escolar.El personal administrativo, ordenanzas y cocineros que no estén comprendidos en los alcances de la Circular 15/10 CGE, adecuarán sus turnos según la necesidad de cada establecimiento escolar.]]></content>
		</document>
		<document id="6d825ff2cd7b5ee22550123f63ce424f" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/cronograma-de-pagos-de-los-haberes-de.html">			<content><![CDATA[Los/as estatales entrerrianos/as comenzarán a percibir los haberes correspondientes al mes de DICIEMBRE a partir del viernes 3 de enero, según el cronograma dado a conocer hoy por el Ministerio de Economía, Hacienda y Finanzas.  Viernes 3 de enero: Policía; Servicio Penitenciario; amas de casa; beneficiarios/as de la Ley 4035.Lunes 6 de enero: Ministerio de Salud.Martes 7 de enero: Administración Central; Dirección Provincial de Vialidad (DPV); Consejo Provincial del Niño, el Adolescente y la Familia (COPNAF); jubilaciones hasta 4 mil pesos.Miércoles 8 de enero: docentes y empleados/as del CGE con documento 20.000.001 en adelante; docentes y empleados/as de escuelas de Gestión Privada; jubilaciones desde 4 mil y hasta 5 mil pesos.Jueves 9 de enero: docentes y empleados/as del CGE con documento hasta 20.000.000Viernes 10 de enero: Universidad Autónoma de Entre Ríos; empleados/as de los poderes Legislativo, Judicial y del Tribunal de Cuentas.Lunes 13 de enero: jubilaciones desde 5 mil y hasta 7 mil pesos.Martes 14 de enero: jubilaciones desde 7 mil y hasta 10 mil pesos.Miércoles 15 de enero: funcionarios/as del Poder Judicial y del Tribunal de Cuentas.Jueves 16 de enero: funcionarios/as de los poderes Ejecutivo y Legislativo; jubilaciones mayores a 10 mil pesos.Fuente: Información Pública de Entre Ríos]]></content>
		</document>
		<document id="fa4d3113827bdd16ccbd9b50381b24bb" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/cronograma-de-pagos-del-medio-aguinaldo.html">			<content><![CDATA[Hoy inició el pago de la segunda parte del Sueldo Anual Complementario (SAC) a los empleados activos y pasivos de la administración pública provincial, cronograma que se extenderá hasta el jueves 26 de diciembre, según lo anunció el Ministerio de Economía, Hacienda y Finanzas.  Sábado 14 de diciembre: amas de casa.Lunes 16 de diciembre: beneficiarios/as de la Ley 4035.Martes 17 de diciembre: Policía; Servicio Penitenciario.Miércoles 18 de diciembre: Ministerio de Salud; jubilaciones hasta 5 mil pesos.Jueves 19 de diciembre: Administración Central; Dirección Provincial de Vialidad (DPV); Consejo Provincial del Niño, el Adolescente y la Familia (COPNAF); jubilaciones desde 5 mil y hasta 7 mil pesos.Viernes 20 de diciembre: docentes y empleados/as del CGE con documento 20.000.001 en adelante; docentes y empleados/as de escuelas de Gestión Privada.Sábado 21 de diciembre: docentes y empleados/as del CGE con documento hasta 20.000.000;  jubilaciones desde 7 mil y hasta 10 mil pesos.Martes 24 de diciembre: Universidad Autónoma de Entre Ríos; empleados/as de los poderes Legislativo, Judicial y del Tribunal de Cuentas; jubilaciones desde 10 mil y hasta 15 mil pesos.Jueves 26 de diciembre: funcionarios/as de los poderes Ejecutivo, Legislativo y Judicial; funcionarios del Tribunal de Cuentas;  jubilaciones mayores a 15 mil pesos.Fuente: Información Pública de Entre Ríos]]></content>
		</document>
		<document id="f8f1a6b6d37215d95f5f0403cdeb6d6" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/el-cge-prorrogo-el-plazo-de-solicitud.html">			<content><![CDATA[Informamos la Resolución Nº 4470/13 CGE que prorroga el plazo para la solicitud de la CREDENCIAL DE PUNTAJE (Resolución Nº 4010/13), a partir del 1 y hasta el 28 de febrero de 2014, en virtud de los argumentos expuestos en la norma.RESOLUCIÓN Nº 4470/13 CGERESOLUCIÓN Nº 4010/13 CGEMas en Información Pública de Entre Ríos]]></content>
		</document>
		<document id="2a7ec538ab21ea9d6663993be096616a" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/feliz-2014.html">			<content><![CDATA[Para los buenos momentos, GRATITUDpara los malos, ESPERANZApara cada día, una ILUSIÓNy siempre siempre, FELICIDAD.Muchas gracias por compartir con nosotros este 2013 que ya se va. Te deseamos un excelente 2014. ¡FELIZ AÑO NUEVO!Dirección Departamental de Escuelas Gualeguay]]></content>
		</document>
		<document id="fa58855e0bc809de49249fc99943cb76" url="http://ddegualeguay.blogspot.com/2013/12/feliz-navidad_24.html">			<content><![CDATA[Que la magia sea tu mejor traje, tu sonrisa el mejor regalo, tus ojos el mejor destino y tu felicidad nuestro mejor deseo. Que sea una hermosa Nochebuena. FELIZ NAVIDAD para vos y los tuyos.Es el deseo de la Dirección Departamental de Escuelas Gualeguay.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>