<author id="5387f7de7fd5964fa322265a6538ef30" url="terceraroca.blogspot.com" feed="http://terceraroca.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1153b1163234c3fbe3238b5eeec8d26c" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/08/charly-garcia-deberias-saber-por-que.html">			<content><![CDATA[Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="17eea6abca924359c4559508b85560e2" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/08/lo-nuevo-de-ratones-paranoicos.html">			<content><![CDATA[Desde hace unas semanas puede escucharse el tema adelanto del nuevo disco de los Ratones Paranoicos que estará a la venta el 11 de septiembre.Con la producción del legendario Andrew Loog Oldham, el álbum homónimo a la banda de rock and roll cuenta con varios invitados: Alex Lora de El Tri en Ruda hembra, la banda española Pereza en Te extraño y la participación de lujo de Luis Alberto Spinetta en el primer corte de difusión, Sacrificio Japonés.Dos días antes del lanzamiento del disco, Juanse, Sarco, Pablo y Roy se presentarán en La Trastienda para anticipar algo del nuevo material y repasar los clásicos del conjunto más stone de la Argentina.Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="384dc0bf88ac28f0e959dca649e2d334" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/08/revuelo-musical.html">			<content><![CDATA[Tercera Roca llegó a las 60 mil visitas. Como siempre, gracias a todos los que entran, leen, comentan y vuelven a entrar. Una vez más, revuelo musical!!!- Noel deja Oasis El mayor de los hermanos Gallagher anunció que no soporta más a Liam y por eso abandona la banda. Los británicos levantaron la gira que estaban desarrollando y todo parece indicar que el conjunto se disolvería por completo.- El ND Ateneo se viste de BluesLuego del paso de Zakiya Hooker por el ND Ateneo, Tail Dragger se presentará en el mismo lugar el viernes 11 de septiembre. Recomendable para los amantes del viejo blues de Chicago. Además, la Muddy Waters Band rendirá tributo a su ex cantante y padre del blues el 31 de octubre en el teatro de Paraguay al 900.- Babasónicos de giraLa banda de Dárgelos lleva su BabaFest a Uruguay. La cita será el 19 de septiembre, junto a Victoria Mil, entre otras bandas más. Además, los de Lanús girarán por Estados Unidos, Chile, Colombia, Ecuador y México.- The Killers en la ArgentinaComandados por Brandon Flowers, los norteamericanos tocarán el 27 de noviembre en GEBA, en el marco de la gira de presentación de su último disco Day & Age.- Depeche Mode en el Personal Fest 09Época de festivales, y uno de los más importantes del año comienza a anunciar la llegada de Depeche Mode al país. El 17 de octubre será el día para conocer un poco más del álbum Sounds of the Universe.- Pepsi Music 2009Siguen las visitas internacionales y el festival de la gaseosa se adjudica nombres importantes como The Prodigy, Faith No More y (los cada vez más locales) Die Toten Hosen. Entre el último fin de semana de octubre y el primero de noviembre desfilarán bandas como No Te Va Gustar, Los Cafres, Kapanga, Bulldog, Ratones Paranoicos, Divididos, Nonpalidece, La Vela Puerca, Los Pericos, Arbol, Catupecu Machu y muchos más.- La Navidad con Bob DylanEl legendario cantante lanza su álbum número 47. Christmas in the hearts estará a la venta el 13 de octubre. El disco contendrá clásicas canciones navideñas como Here comes Santa Claus, Winter Wonderland, Little drummer boy y Must be Santa.- Nuevo álbum y gira en puerta para Fito & FitipaldisTras dos años sin girar, el conjunto español vuelve a las rutas y los aviones. La banda liderada por Fito Cabrales comenzará su recorrido por España durante noviembre y diciembre. El lanzamiento de su nuevo disco, Antes de que cuente diez, será el 15 de septiembre. Que venga a la Argentina!!!- Vuelve The CranberriesDolores O’Riordan tiene tiempo para todo. La cantante editó material: No Baggage. Pero la noticia más importante, para los fanáticos, es el anuncio de la reunión de los Cranberries y que contará con un tour mundial.- Elvis está vivoSale a la venta el DVD Love me tender: The loves songs, que contiene las 20 grandes canciones de amor del rey del rock and roll. Además de las interpretaciones de Elvis, el documental narrado por la actriz Ashley Judd contiene entrevistas que bucea en la música del artista.- REM también está vivo Otros que sacan nuevo disco son los dirigidos por Michael Stipe. Live at the Olympia verá la luz el 26 de octubre, será doble y contendrá 39 canciones registradas de su paso por Dublin, Irlanda.- Bowie, de la tele a tu casaLa cadena VH1 lanza un CD y DVD que registra el paso de David Bowie por el programa Storytellers. Grabado en el Manhattan Center de Nueva York, el 23 de agosto de 1999, las imágenes muestran una de las mejores actuaciones del duque blanco.- El (fucking) rey de las tinieblas vuelve al ruedoLuego de seis años sin editar material de estudio, Ozzy Osbourne vuelve a las bateas con un disco de puro rock como solo él puede ofrecer. Black Rain contiene 10 canciones y un código único para adquirir un lugar en el próximo Ozzfest.- Hay rumores...Como siempre, algunos maliciosos juegan con la esperanza de la gente. Aunque todavía no hay nada confirmado, comenzaron a sonar algunos nombres que vendrían el año próximo. Megadeth se sumaría al Cosquín Rock 2010, mientras que Bruce Springsteen y Paul Mc Cartney tendrían su llegada a la Argentina. Por el momento, y para este año, seguimos esperando la llegada de AC DC.Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="a2defc4cee6a4b8f42ef3498a865466e" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/08/trilogia-de-discos_20.html">			<content><![CDATA[Prólogo del cuentista y sus primeros díasEl primer material de Roberto Planta es una obra conceptual que fusiona el rock con la poesía. Más cerca de un sonido similar al de Cuentos Borgeanos que a Led Zeppelin, el álbum debut de esta interesante agrupación sirve para seguirlos con mucha atención en sus próximos discos.Roll Band en VivoDe aquella presentación en el Teatro de Flores, que no contó con una gran asistencia de público, Juanse lanza este CD y DVD que registra el show con el que el líder de los Ratones Paranoicos daba a conocer Energía divina. Invitados: Pablo Memi, Richard Coleman y Bolsa González.On The Sunny Side Of The StreetPara celebrar los 100 Nicetos, Dancing Mood edita una nueva obra musical de seis temas que van del ska al reggae, sin dejar de lado al jazz. La placa cuenta con la participación de Pablo Molina, Débora Dixon, Toto Rotblat (en una grabación de 2007) y la legendaria Pauline Black.Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="e4cfa32c210f1ebebee38c1995ae84d9" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/09/babasonicos-el-idolo.html">			<content><![CDATA[Cuarto corte de difusión de Mucho.Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="2927c2e43122aed09c3f49358342e31e" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/09/david-lebon-dejennos-vivir.html">			<content><![CDATA[David Lebón se junta con Juanse para el primer corte de difusión de Deja vu.Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="676e4e3d8c2e517202f68ec990b4bcc5" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/09/estelares-en-la-trastienda-viernes-18.html">			<content><![CDATA[Un showEstelares volvió a llenar La Trastienda. Un show potente, lleno de clásicos de la banda de Junín y los temas del último disco Una temporada en el Amor, que los llevó a figurar en cuanto medio de comuncicación exista.Con los Super Ratones de invitados, el conjunto de Manuel Moretti pasó (una vez más) por San Telmo y no defraudó.Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="d6e4ba3ec3ea02c5802d21454246697f" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/09/kapanga-miro-de-atras.html">			<content><![CDATA[Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="3907c061f65a46e212554bf95974a8b7" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/09/la-portuaria-en-la-trastienda-sabado-12.html">			<content><![CDATA[Los mejores amigosPor Lucas.Mientras los seguidores de Pez abandonaban La Trastienda, uno de ellos comentó irónicamente :"¿Hay gente que venga a ver a La Portuaria?". Parece que sí. Aunque la sala no estuvo tan llena como funciones pasadas, el público de Diego Frenkel y compañía volvió a acompañar la fiesta desencadenada por los creadores de Selva y El Bar de la calle Rodney -dos clásicos infaltables en cada show-.El calor de la noche fue aumentado a medida que la lista de temas avanzaba: Camello, Camino hacia mañana, Nada es igual y 10000 Km (donde más se puede notar la similitud vocal de Frenkel con Moura).Pese a que las mesas impedían el movimiento, la gente comenzó a bailar cuando sonaron Baby, Hoy no le temo a la muerte (con un notable aporte de los vientos), After night, La vaca atada, Qué me vas a decir, Los mejores amigos, Llévame y el cierre con Devorador de corazones.Como quieran llamarlo: pop o rock bailable. LaPortuaria volvió a dejar conforme a sus seguidores.Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
		<document id="7281d64a315e14150726dc0109c725e8" url="http://terceraroca.blogspot.com/2009/09/plasticoineviable-i-wanna-go-home-dee.html">			<content><![CDATA[Tercera roca Un mundo de música. Periodismo independiente. Lucas Seoane.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>