<author id="53ec0e23baf6e3fe1b14e9ac9bad5400" url="agendadebandas.blogspot.com" feed="http://agendadebandas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="19">
		<document id="6386e10e08bf82b4b46ee82aedae1813" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/04/club-77.html">			<content><![CDATA[CLUB 77 EL MEJOR LUGAR, LA MEJOR MÚSICA !UN LUGAR NUEVO PARA TOCAR, ESCUCHAR Y DIVERTIRSE !!!AV. EVA PERÓN 2197 -EX PASCO- TEMPERLEY (San José)-Pcia de Buenos AiresUn nuevo lugar abre sus puertas para que el rock suene y brille en todo su esplendor!Con capacidad para 1700 personas, CLUB 77, situado entre Temperley y San José, provincia de Buenos Aires, cuenta con tres salidas de emergencia y cumple con todas las normas requeridas, además de personal de seguridad capacitado, enfermeros, y bomberos.Con un escenario suspendido a dos metros de altura, de(12 x 7 mts) y un sonido de primer nível, CLUB 77, promete ser uno de los nuevos lugares que se establecen en el circuito de shows, para que las mejores bandas de nuestro rock y la gente se diviertan con el único objetivo de pasarla bién!BIENVENIDO, ENTONCES...CLUB 77!!!! <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="ed676a2be1480cca21844c00060cfddf" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/04/el-muelle.html">			<content><![CDATA[Agradecemos la difusión y/o publicación de esta gacetilla.SABADO 19 DE ABRIL - 00:00 HS EL MUELLE C.B.G.B. – Bartolomé Mitre 1552 Capital Federal ENTRADA: $10 NO SE PERMITE EL INGRESO DE MENORES DE EDAD <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="45ff1bf6e1f1234d9fa60d2305d204c0" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/04/memphis-la-blusera.html">			<content><![CDATA[EMILIO VILLANUEVA Y DANIEL BEISERMANNos cuentan....Más información: http://www.memphislablusera.com.ar/index2.htmAl público en particular, a los seguidores de siempre, a los medios, a los amigos y a todos en general:Queremos agradecerles todo el cariño, el respeto, el aguante, la alegría y la fidelidad que nos han demostrado en éstos treinta años de vida de MEMPHIS LA BLUSERA.Nosotros responderemos a esa fidelidad manteniendo vivo el blues en todos los escenarios. Por eso hemos formado una banda integrada por: NICO RAFFETTA: en TecladosMATÍAS CIPILIANO: en GuitarraPATRICIO RAFFO: en BateríaEMILIO VILLANUEVA: en SaxoDANIEL BEISERMAN: en Bajo y retornando al rol de voz líder.SIGAMOS JUNTOS TENIENDO BLUES!Con cariño: El Ruso y Emilio!PD: Compartimos la desición de Adrián en toda su magnitud.GRACIAS POR DIFUNDIR Y /O PUBLICAR ÉSTA GACETILLA! PAULA ALBERTIPrensa + Difusión<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="6a227b7ae6d4dbdab9a720cd42eccf39" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/daniel-telis.html">			<content><![CDATA[DANIEL TELISPRÓXIMOS SHOWS y CLÍNICAS!www.danieltelis.com.arMIRALO!http://es.youtube.com/watch?v=AkoUjzTz2aI DANIEL TELIS es un guitarrista Argentino de marcadas raíces metálicas, con grandes influencias del jazz-rock, la música clásica y flamenca.En él se hace evidente el gran interés por fusionar... En sus CD’s solistas: Daniel Telis (1995), Daniel Telis Project (2001) y Angkor (2006), afloran las pirotécnicas guitarras eléctricas y las dulces guitarras españolas. El virtuosismo y las melodías conviven y se realimentan constantemente, dando a sus temas ese toque personal que lo ha carecterizado desde siempre. Estos trabajos han recibido excelentes críticas de los medios especializados nacionales e internacionales.Como guitarrista y compositor de : El Reloj, Mordaz, Kamikaze, Alianza y el cantante Adrián Barilari, grabó varios discos, que se suman a los realizados como músico invitado o como sesionista. También lo hizo para artistas de la talla de: Tarya Turunen ( ex cantante de Nigtwish ), Jens Johansson (tecladista de Ingwie Malmstenn), con los sesionistas argentinos Guillermo Vadalá, Jota Morelli y otras muchas bandas nacionales.DANIEL TELIS, ha mostrado su arte en los escenarios más importantes de Argentina y se destaca por haber tocado con los guitarristas estadounidenses Marty Friedman (en el guitar explosion 2003) y Andy Timmons (en el guitar explosion 2006) y además de ser soporte de Ritchie Kotzen en el año 2005.Tambien compartió memorables jams junto a los guitarristas argentinos Luis Salinas, Ricardo Lew, Miguel Botafogo. En el 2007 participó del "guitar show" junto a Diego Mizrahi, Marcelo Roascio y Carina Alfie, colmando un teatro N/D Ateneo de fanáticos de las 6 cuerdas. Desde el año 2006 es artista exclusivo de IBANEZ. Actualmente además de presentarse en vivo con su banda “DANIEL TELIS PROJECT” formada por Leonardo Verina en batería, Maximiliano Espada en bajo y Matías Telis en guitarra, realiza clínicas de guitarra por el país y escribe para la revista guitarrista.ar. DANIEL TELIS: FUERZA, VIRTUOSISMO Y FUSIÓN MUSICAL! PRÓXIMOS SHOWS : *DOMINGO 11 DE MAYO/20 HSEn espacio cultural (Yerbal y Rojas-Capital federal) Entradas anticipadas en Gold Top (Talcahuano 262-Capital Federal) a $ 15 con/consumición incluída Entradas en puerta el día del show $ 20 con/consumición incluída. Se permite el acceso a menores con documento. ------------------------------------------*DOMINGO 25 DE MAYO/22 HS En The Cavern-Av Corrientes 1660-Paseo la Plaza-Capital Federal Entradas anticipadas en Gold Top (Talcahuano 262-Capital Federal) a $ 10 Entradas en puerta el día del show $ 15. ------------------------------------------ CLÍNICAS : *SÁBADO 17 DE MAYO/18 HS“Master class de guitarra - Herramientas para improvisar” en el centro de expresión cultural Fusionarte Lacarra 268-Capital Federal- Entradas $ 15<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="28d2bfbbb1e1e90c17f67e79f5bcdae2" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/daniel-telis_27.html">			<content><![CDATA[DANIEL TELIS www.danieltelis.com.ar MIRALO! www.youtube.com/watch?v=qhdXxqa8dKE Proximos shows: * Domingo 25 de Mayo, 22 hs. En The Cavern, Av. Corrientes 1660, Paseo la Plaza, ciudad de Bs. As. Entradas anticipadas: $10, en Gold Top, Talcahuano 262. Entradas en puerta el día del show: $15. ------------- * Domingo 22 de Junio, 20 hs. En Espacio Cultural, Yerbal y Rojas, ciudad de Bs. As. Entradas anticipadas: $15 con/consumición incluída, en Gold Top (Talcahuano 262) Entradas en puerta el día del show: $20 con/consumición incluída. Se permite el acceso a menores con documento.<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="a70fb27792929ab50b4fda95e81ea99c" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/elsieland.html">			<content><![CDATA[ELSIELANDAV. CALCHAQUÍ 3085- QUILMESLAS PASTILLAS DEL ABUELO!*MIÉRCOLES 30 DE ABRIL/01:30 HSEN: ELSIELAND!AV. CALCHAQUÍ 3085- QUILMESPuerta 23 HSAnticipadas con descuento en LEE CHI- Lanús (9 de julio 1565)/LEE CHI-Lomas (boedo 168)/ LEE CHI- quilmes (alvear 610)/Salinas Junior- (monteagudo 214 - florencio varela)/Lety-Fer (9 de julio 85 local 44 - bernal) Top Games (844 nº2630 - san francisco solano)/Jv Music (14 nº4865 - berazategui)/Anden (rivadavia 112 local 2 - quilmes) Cabeza de Vaca tattou (balcarce 2339 local 16 galeria bahia - cruce varela)/centro de informes elsieland (calchaqui 3085 - quilmes) www.elsieland.com Participá y ganate una entrada para ver en vivo el show de Las Pastillas del Abuelo en Elsieland! Enviá tus datos completos a sorteo@elsieland.com asunto quiero ir y listo, ya estas participando!!!GRACIAS POR DIFUNDIR Y/O PUBLICAR ÉSTA GACETILLA !<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="c1e29da5d79753a6256687c91c34371f" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/fiestas-del-unione.html">			<content><![CDATA[Volvieron las fiestas del Unione!!!!LASPOP pop rock indie '60,'70, '80, '90 y '00.Unione, Perón 1372, Capital.Todos los sábados desde las 01 hs (trasnoche del domingo)Entrada por lista de descuento ( fiestaslaspop@gmail.com ) $ 15.-Entrada en puerta $ 20.-+ infoMiss Marianmissmarian@gmail.com<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="642e7b961ff87ef5b618aaa3cf05b2b0" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/iluminate.html">			<content><![CDATA[ILUMINATELA BANDA ABANDERADA DEL HIP-HOP NACIONAL!www.iluminate.orgPRESENTA SU NUEVO CD "LUMINAREAS” ! Y graba en vivo su nuevo video clip!*JUEVES 22 DE MAYO A LAS 20/HSEN LA TRASTIENDA : BALCARCE 460CAPITAL FEDERALEntradas anticipadas en venta en: Ticketek-Lee-Chi-Estadio Pepsi Music-Locuras- Dark Kimg-<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="d3f1913ceca4773ea0d75f6d7539df56" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/juemandinga.html">			<content><![CDATA[JUE` MANDINGA! en ESPACIO ECLECTICO Viernes 23 y 30 de mayo / 21:30hs / Entrada $20 Humberto Primo 730 - San Telmo reservas 4307-1966<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="4c2eef2b8ad350662c798219c218873d" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/la-omision-de-la-familia-coleman.html">			<content><![CDATA[Ya la vieron en España, Francia, Estados Unidos, Colombia, Costa Rica, Panamá, Brasil, Bolivia, Chile, El Salvador.Vuelve a Timbre 4 la familia más premiada y viajada de la Argentina.Desde el sábado 3 de mayo y luego de sus últimas presentaciones en Colombia y Centroamérica, se presenta por sólo 2 meses en Buenos Aires.DESDE EL SABADO 3 DE MAYOLa omisión de la familia ColemanDe Claudio TolcachirFunciones: Sábados a las 21 y 23.15 - Domingos a las 19 y 21.15Siempre en Timbre 4, ahora sin reservas y con venta directa de localidades en el teatro. Boletería abierta de lunes a viernes de 17 a 21 y los sábados de 14 a 18. Av. Boedo 640 Timbre 4Una familia viviendo al límite de la disolución, una disolución evidente pero secreta; conviviendo en una casa que los contiene y los encierra, construyendo espacios personales dentro de los espacios compartidos, cada vez más complejos de conciliar.Una convivencia imposible transitada desde el absurdo devenir de lo cotidiano, donde lo violento se instala como natural y lo patético se ignora por compartido.“Todo lo que yo podría ser y hacer si yo no estuviera aquí”“¿Podría alguna vez no estar aquí?”“¿Quién soy fuera de esta casa y de esta familia?” Claudio Tolcachir Con Araceli Dvoskin, Miriam Odorico, Inda Lavalle, Lautaro Perotti, Tamara Kiper, Diego Faturos, Gonzalo Ruiz y Jorge Castaño.Asistencia de Dirección: Gonzalo Ruiz y Macarena Trigo.Producción ejecutiva: Maxime Seugé, Jonathan Zak.Libro y dirección: Claudio TolcachirGanadora de los Premios ACE 2005/2006La omisión de la familia ColemanEspectáculo de teatro offClaudio TolcachirObra argentina Claudio TolcachirDirección de espectáculo off · Nominada a los Premios ACE 2005/2006· Mejor Actriz en Espectáculo OFF: Ellen Wolf· Mejor Actriz en Espectáculo OFF: Miriam Odorico· Ganador Mejor actor de reparto, Lautaro Perotti, Premios Trinidad Guevara 2006.· Ganadora Mejor actriz de reparto, Ellen Wolf, Premios Trinidad Guevara 2006.· Premio a la mejor obra original, Fiesta nacional del teatro 2006.· Premio al mejor espectáculo, Fiesta nacional del teatro 2006.· Premios a la mejor actriz, por el trabajo de Miriam Odorico, Fiesta nacional del teatro 2006.· Premio a la mejor obra, Revista teatro XXI.· Premio al mejor espectáculo, fiesta provincial del teatro 2005.· Nominación mejor actriz de reparto, por el trabajo de Miriam Odorico, Premios Trinidad Guevara 2006.· Nominación mejor autor, Premios Trinidad Guevara 2006.· Nominación mejor obra de teatro circuito off premios Clarín 2005.· Nominación mejor dirección, Premios Maria Guerrero 2006.· Nominación mejor obra, Premios Teatros del mundo.<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="a8d3edc128b36b259f67445a04cbad34" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/los-seores.html">			<content><![CDATA[LOS SEÑORESwww.lossenores.com.ar SHOW RENOVADO, INVITADOS Y NUEVAS CANCIONES !!! *VIERNES 9 DE MAYO//21 HS !!!EN: UNIONE E BENEVOLENZA PERÓN 1372 - CAP. FED. ANTICIPADAS: 12 $ - PUERTA: 15 $LOS SEÑORES: la banda formada por Leonardo Serignese, Sergio Arce , Alejandro Da Silva Farías, Adrián Mozzo y Nicolás Mestrovich, comienza el año con importantes shows y la pre producción del nuevo video de su disco debut “QUIEN TE CORRE ?”.Por la gran energía que despliegan en el escenario, la poesía y profundidad de sus letras y la diversidad de estilos que abarcan, LOS SEÑORES giran y tocan en diferentes lugares de nuestro país, sumando día a día nuevos seguidores.En el mes de abril-Domingo 6, a las 18 hs- participarán del FESTIVAL LA MINGA 2008 organizado por la Dirección de Arte y Cultura de la Municipalidad de Morón (Pcia. de Buenos Aires). El viernes 9 de mayo a las 21 hs, lo harán nuevamente en UNIONE e BENEVOLENZA, donde se presentaron con impresionante éxito, el pasado diciembre de 2007.Con un show renovado, una nueva puesta de luces, proyecciones en pantalla, invitados y varias canciones inéditas, LOS SEÑORES, contagiarán inevitablemente, la excitante fuerza que los distingue en el vivo.Logrando personalidad y diversidad sonora, con cinco voces muy protagonistas que alternan el solismo y exploran nuevas texturas corales, dos guitarras, bajo, teclado y percusión, la banda derrocha identidad y garra, convirtiéndose en una de las sorpresas más importantes de la música nacional.LOS SEÑORES: MUSICA, ESTILO, INTENSIDAD Y TALENTO !!!FECHAS PARA IR A VERLOS.... AGENDALAS!*VIERNES 9 DE MAYO/21 HS !!!EN: UNIONE E BENEVOLENZA PERÓN 1372 - CAP. FED.Anticipadas: 12 $- Puerta: 15 $GRACIAS POR DIFUNDIR Y /O PUBLICAR ESTA GACETILLA!POR ACREDITACIONES ESCRIBIR A: <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="67ff4650dac330ab6e170df292581e56" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/obras-de-teatro.html">			<content><![CDATA[ESPACIOS COMUNES FESTIVAL DE TEATRO ARGENTINO · CHILENO Del 5 al 18 de mayo en Buenos Aires www.festivalespacioscomunes.com Entradas generales: $20 (Disponibles en las boleterías de los teatros) Espacios Comunes es un festival que busca impulsar el intercambio binacional argentino-chileno para promover una integración social y artística entre ambas naciones y divulgar otras dramaturgias latinoamericanas de países como Perú, México, Venezuela y República Dominicana. Cinco compañías argentinas y cinco chilenas presentarán en el marco del festival diez montajes reunidos bajo la consigna de intercambio y exploración de dramaturgias iberoamericanas. En el mes de mayo, cinco teatros porteños y cuatro salas chilenas recibirán las puestas en escena de nueve directores jóvenes, emergentes o consagrados que trabajaron en la misma propuesta de investigación y apropiación de dramaturgias ajenas. Jueves 8 de mayo a las 21hs. "El Desvarío", una versión de la obra del célebre dramaturgo chileno Jorge Díaz El desvarío fue concebida mediante aproximaciones e indagaciones al mundo que plantea Jorge Díaz en su obra. En el comienzo de ésta, un hombre delante de una valija sufre un interrogante: ¿está volviendo o se está yendo? Mientras él y su pareja, quienes sufren una enorme crisis matrimonial, intentan responderse tan vital pregunta, reciben la ‘visita’ inesperada e intrusa de dos personajes por demás excéntricos. Pero ¿quiénes son ellos? ¿De dónde vienen? ¿Es casual su visita? Una ventana con la traba rota que golpea movida por el viento y una canilla que gotea permanentemente, son los dos elementos que el director encontró para responder a estos interrogantes: ésos dos ‘accidentes’ cotidianos son los generadores y detonantes de la construcción. Dramaturgia: Sebastián Ricci Actúan: Mariano Guerra, Lisandro Quiróz, Gisella Robertucci, Paula Zaurdo Asistencia de dirección: Martín Bessone Dirección: Sebastián Ricci (Argentina) Teatro Del Pueblo - Roque Sáez Peña 943 / 4326-3606 Jueves 8 de mayo a las 21hs. "Mujeres de arena" "Mujeres jóvenes y de origen humilde, en su mayoría, son raptadas, mantenidas en cautiverio y sujetas a una feroz violencia sexual antes de ser asesinadas y dejadas en lotes abandonados. En algunos casos, sus restos son hallados por transeúntes al cabo de unos días o años después. En otras ocasiones las mujeres nunca son encontradas y sus familiares tienen que vivir con la angustia permanente de desconocer su destino o paradero. Todo parece indicar que estas jóvenes son seleccionadas por sus victimarios por ser mujeres sin ningún poder en la sociedad. Suelen ser trabajadoras de las industrias maquiladoras que dominan la economía de Ciudad Juárez; camareras, empleadas en la economía informal o estudiantes. Muchas viven en circunstancias precarias, a veces con hijos que mantener". Autor: Humberto Robles (México) Actúan: Marjorie Ávalos, Cecilia Ugarte, Tamara Ferreira y Ana Karina Olguín Asistencia técnica: Miryam Yanub Dirección: Marjorie Ávalos (Chile) Teatro IFT- Boulogne Sur Mer 549 / 4961-9562 / 4962-9420 Jueves 8 de mayo a las 21hs "El Quijote no existe" El Quijote no existe es el telón donde se cuelgan los talentos de dos hombres conocidos en la escena teatral: el dramaturgo Jorge Díaz y director-actor Pablo Krögh. La obra, realizada como monólogo, se construye desde el punto de vista de un escritor fracasado que cree haber producido una obra determinada y percibe que ni consiguió lo que quiso decir y lo que los demás recibieron también es distorsionado. Estos constantes malentendidos, equívocos y diálogos de sordos, son lo que acerca el hecho creativo a la situación psicopatológica fronteriza con el delirio esquizofrénicoAutor: Jorge Díaz (Chile) Actúa: Pablo Krögh Asistencia técnica: Andrés García Dirección: Pablo Krögh (Chile)Teatro Payró - San Martín 766 / 4312-5922Jueves 8 de mayo a las 21hs "Dos pasos de paz, dos pasos de guerra" La obra plantea desde una mirada poética el conflicto entre ideales y realización. El cuerpo cercenado por el pensamiento. Las ideas contrapuestas a la acción. Razón y amor en una batalla de cuerpos. Él y Ella se aman, pero entre ambos se desata el eterno combate entre utopía y realidad, entre discursos y hechos. Arbitra la contienda dialéctica un payaso, un verdadero payaso, quien no puede evitar los dos pasos de paz, ni los dos de guerra. Autor: Reynaldo Disla (República Dominicana) Dramaturgia: Ezequiel Molina Actúan: Jimena Krouco, Daniel Abecasis, Ezequiel Molina Escenografía y vestuario: Mariana Ron Asistencia de dirección: Ana Inés Martínez Dirección: Ezequiel Molina (Argentina) Teatro de la EMAD (Escuela Metropolitana de Arte Dramático) Jufré 141 / 4773-0755 Jueves 8 de mayo a las 22hs "Monogamia" La pieza plantea dilemas como la utopía monogámica, el amor, el adulterio, la pasión, la fidelidad, la lealtad y la confianza. Estas temáticas surgen a través del encuentro de dos hermanos que llevan vidas totalmente opuestas y que discuten su posición a partir de las vivencias de cada uno. En esta obra no sólo se revisan las contradicciones humanas ligadas al amor y a aquello que cruza la existencia, sino que también se esbozan aquellos guiños hacia la clase media, que convierten este texto en un grito social que enjuicia los valores por los que se rige el mundo latinoamericano de hoy. Autor: Marco Antonio de la Parra (Chile) Actúan: Guido D'Albo, Roberto Municoy Asistencia de dirección: Fernando Díaz Dirección: Carlos Ianni (Argentina) Teatro Fray Mocho - Tte. Gral. Perón 3644 / 4865-9835<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="9fafe51eaa7cbb99d03ff623ed06b87d" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/somos-nosotros.html">			<content><![CDATA[Hola amigos/as: Si aún no vieron este espectáculo, soliciten acreditaciones por este medio. Si desean hacer notas con Osqui Guzmán, avisenmé y combinamos. Gracias por la difusión de siempre. Un abrazo. Marcos Mutuverría. Duche&Zarate. Continúa presentándose el nuevo trabajo de improvisación del grupo Qué rompimos! dirigido por Osqui Guzmán “SOMOS NOSOTROS” “Yo no soy igual a nadie, soy única como todo el mundo. Eso esta claro. Pero a veces grito idéntico a mi papá, otras veces me veo las piernas y veo las de mi mamá porque son idénticas. También me pasa con mis hermanos, estamos en una fiesta y solo nosotros nos reímos de “ ese” chiste, algunas veces tenemos un humor idéntico. En esos momentos no me siento tan única. Cuando viajo, reconozco a los otros argentinos por cómo visten, cómo se mueven, qué están haciendo, porque no todos somos iguales pero en algunos momentos somos idénticos, somos nosotros.” Leticia González de Lellis EL ESPECTÁCULO Somos Nosotros es un espectáculo donde todas las historias son creadas en el momento. No hay un guión previo. Los actores improvisan historias a partir de fotos de su pasado y a partir del nombre de una persona del público. LOS MOTIVOS El ciclo de Teatro x la Identidad invito al grupo QR! a presentar un espectáculo de improvisación para el ciclo 2007. El grupo aceptó con mucha responsabilidad la tarea y enseguida se puso a trabajar buscando la manera de hablar sobre la identidad a través de la impro. La respuesta fue hablar de nosotros mismos e inventar historias ficticias a partir de las nuestras verdaderas. Y se estrenó Somos Nosotros. Somos Nosotros se presento durante el ciclo de TxI en el Teatro Chacarerean, en diciembre de 2007 en el Teatro Alfil de Madrid, en el marco del Festim 07 y en febrero de 2008 en el Teatro Auditórium de Mar del Plata. Actores: Charly Arzulian Leticia González Osqui Guzmán Juan Manuel Wolcoff Eleonora Valdez Música: Tomás Rodríguez Dirección: Osqui Guzmán Funciones: Sábados a las 20:30 – Localidades: $ 20.- Teatro El Portón de Sánchez – Sánchez de Bustamante 1034 Reservas: 4863-2848<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="99ec215d4219627fe9f86ec5182c1cac" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/top-girs.html">			<content><![CDATA[Desde el viernes 23 de mayo en el BAC Una obra en inglés para disfrutar toda la familia con subtitulado en castellano Estreno en Argentina de un éxito actual de Broadway top Girls De Caryl Churchill<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="5603c88c2c84f6f3ea26621216a5acb1" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/viejos-lobos-ex-memphis-la-blusera.html">			<content><![CDATA[LOS EX MEMPHIS LA BLUSERA AHORA SON....... VIEJOS LOBOS! VOLVIÓ LA FIESTA DEL BLUES Y EL BOOGIE-BOOGIE! -------------------------------------------------------------------------------- Daniel Beiserman y Emilio Villanueva SIGUEN PRESENTANDO A SU NUEVA BANDA! ATENCIÓN LA PLATA! *VIERNES 6 DE JUNIO/00:30 HS! EN: EL TEATRO CAFÉ CONCERT CALLE 43-Entre 7 y 8, La Plata Bs. As. Entradas desde 15$ -------------------------------------------------------------------------------- FERVOROSO DEBÚT DE VIEJOS LOBOS! El esperado debút de VIEJOS LOBOS; la nueva banda de los ex- Memphis: Daniel "Ruso" Beiserman (extraordinario bajista, cantante, compositor y director musical) y Emilio Villanueva (showman y brillante saxo de La Paternal), tuvo su punto inicial en la ciudad de Buenos Aires, el pasado viernes 9 de mayo, ratificando así, una vez más el apoyo incondicional de la gente que colmó ansiosa, las instalaciones del lugar ubicado en el barrio de Palermo. La impresionante perfomance , hizo todo lo demás...al son de temas como: "Lo Mismo Boogie", "Ya No Me Toques", "Eugenia" y "No se Detiene" entre otros...mientras tanto el público bailando y cantando dió la fervorosa bienvenida a la nueva agrupación, que dejó más que claro que los años de oficio, la calidad musical y el feeling, están todavía intactos y más renovados que nunca. Formada por: NICO RAFFETTA: en Teclados MATÍAS CIPILIANO: en Guitarra PATRICIO RAFFO: en Batería EMILIO VILLANUEVA: en Saxo DANIEL BEISERMAN: en Bajo y retornando al rol de voz líder. la nueva banda se presentará ésta vez en la ciudad de La Plata, el próximo Viernes 6 de junio. Los VIEJOS LOBOS entonces, harán vibrar, y bailar a un público que los seguirá apoyando, en éste, el nuevo camino de tocar y disfrutar como siempre... de su extraordinaria música! *VIERNES 6 DE JUNIO/00:30 HS EN: EL TEATRO CAFÉ CONCERT CALLE 43-Entre 7 y 8, La Plata Bs. As. LOS ESPERAMOS! -------------------------------------------------------------------------------- GRACIAS POR DIFUNFIR Y/O PUBLICAR ÉSTA GACETILLA!<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="2cb9d93552b3830ea5d021a20d701934" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2008/05/viejos-lobos-ex-memphis.html">			<content><![CDATA[LOS EX MEMPHIS LA BLUSERA AHORA SON.......VIEJOS LOBOS!VOLVIÓ LA FIESTA DEL BLUES Y EL BOOGIE-BOOGIE!Daniel Beiserman y Emilio Villanueva PRESENTAN A SU NUEVA BANDA! FESTEJANDO LOS 30 AÑOS DE ESTAR JUNTOS!*VIERNES 9 DE MAYO/23 HS! EN: MAKENA FITZ ROY 1519-CAP.FED. Después de la disolución de Memphis, Daniel "Ruso" Beiserman (extraordinario bajista, cantante, compositor y director musical) y Emilio Villanueva (showman y brillante saxo de La Paternal), han decidido seguir en la ruta, presentando nueva banda: VIEJOS LOBOS!Es así que, a treinta años del primer show de uno de los mejores y más sólidos grupos de nuestro país, y queriendo agradecer al público y los fans, los VIEJOS LOBOS, en coincidencia con ese cumpleaños (5 de mayo de 1978), se presentan ya con nueva formación: NICO RAFFETTA: en Teclados MATÍAS CIPILIANO: en Guitarra PATRICIO RAFFO: en Batería EMILIO VILLANUEVA: en Saxo DANIEL BEISERMAN: en Bajo y retornando al rol de voz líder.Entre el repertorio se eligieron los inolvidables grandes clásicos: "Moscato, Pizza y Fainá", "Lo Mismo Boogie", "Ya No Me Toques", "Eugenia" y el potpourri de Boogies:" Perro LLorón, Boogie del Preso, y Boogie Mamá".Los VIEJOS LOBOS entonces, harán vibrar, y bailar a un público que los seguirá apoyando, en éste, el nuevo camino de tocar y disfrutar como siempre... de su extraordinaria música!VOLVIÓ LA FIESTA DEL BLUES Y EL BOOGIE-BOOGIE!*VIERNES 9 DE MAYO/23 HS! EN: MAKENA FITZ ROY 1519-CAP.FED. LOS ESPERAMOS! GRACIAS POR DIFUNFIR Y/O PUBLICAR ÉSTA GACETILLA!POR NOTAS Y ACREDITACIONES: PAULA ALBERTI PRENSA + DIFUSIÓN<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="aa3a6fe9506e390689e17b7dfaddf35c" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2009/05/iluminatejueves-14-de-mayo-22-hsen.html">			<content><![CDATA[ILUMINATE*JUEVES 14 DE MAYO /22 HS!EN: MAKENAFITZ ROY 1519 - PalermoDUB HUMANIDUB (www.myspace.com/humanidub) + DJ DALE DURO (www.myspace.com/daleduro) --------------------------------------------------------------------------------EL SOLDADO*JUEVES 14 DE MAYO/23 HS!EN: KULTURA BARSAN JUAN --------------------------------------------------------------------------------EL SOLDADO*VIERNES 15 DE MAYO/23 HS!EN: ALOHACHACRAS DE CORIAMENDOZA --------------------------------------------------------------------------------MALDITO FLANDERS + LOS PEYOTES *SÁBADO 16 DE MAYO/22 HS!EN: MARILYN BARFLORENCIO VARELA 1964 - SAN JUSTO ENTRADAS ANTICIPADAS $ 15 EN PUERTA $ 20 --------------------------------------------------------------------------------SUJETOS DESEANTES*DOMINGO 17 DE MAYO/21 HS!EN: FREAKMANCONSTITUYENTES Y NUÑEZENTRADA LIBRE --------------------------------------------------------------------------------ILUMINATE*JUEVES 21 DE MAYO / 22 HS! EN: MAKENA FITZ ROY 1519-PALERMOFUNK AFROMAMA CREW (www.myspace.com/afromamajams) + DJ CASABLANCA (100% Vinilo) --------------------------------------------------------------------------------SUJETOS DESEANTES*VIERNES 22 DE MAYO/ 22 HS!EN : TEATRO EL GLOBOMARCELO T DE ALVEAR 110015 $ --------------------------------------------------------------------------------COLA DE PATO*VIERNES 22 DE MAYO/ 23 HS!EN: CIRCUSSAN JUSTOFlorencio Varela 1998$15 anticipada $20 puerta --------------------------------------------------------------------------------PAMPA YAKUZA*SÁBADO 23 DE MAYO/20 HS! ADELANTA SU DVD EN VIVO!!!EN: NICETO CLUBNICETO VEGA 5510 - Palermo - Cap FedSHOW APTO TODO PÚBLICOanticipadas con descuento:LOCURAS - once - moron - flores - belgrano TICKETEKwww.pampayakuza.com --------------------------------------------------------------------------------ANDREA ALVAREZ + PAULA MAFFIA Doble A plus (AA+Banda+Cantante Solista) *SÁBADO 23 DE MAYO/21 HS! EN: LIBARIO Julián Alvarez 1315, Palermo entradas con descuento en lista:andreadormis@gmail.com --------------------------------------------------------------------------------ILUMINATE*JUEVES 28 DE MAYO/ 22 HS! EN: MAKENA FITZ ROY 1519-PALERMODANCEHALL DJ NELSON (www.myspace.com/djnelsonjamaicaargentina) +DJ SANTI PALAZZO (www.Ladedios.com.ar) --------------------------------------------------------------------------------SEXTO SENTIDO*JUEVES 28 DE MAYO/ 21 HS!EN: NICETO CLUB Niceto Vega 5565 - Palermo - Cap FedANTICIPADAS CON DESCUENTOLocuras y TicketekAnti$20 y Puerta25$ --------------------------------------------------------------------------------JUAN SUBIRÁ PRESENTACIÓN OFICIAL DE SU CD "FISURA EXPUESTA"*VIERNES 29 DE MAYO/ 21 HS!EN: BUENOS AIRES CLUB PERÚ 571-SAN TELMO reservas@buenosairesclub.com ENTRADAS ANTICIPADAS: 30 $ ENTRADAS PUERTA: 40 $ PUNTOS DE VENTA: LEE CHI Bond Street: Av. Santa Fe 1670 Local 42-43. Cap.LOCURAS Once: Av. Rivadavia 2734 --------------------------------------------------------------------------------COLA DE PATO*SÁBADO 30 DE MAYO/ 23 HS!EN: SALÓN TUCUMÁNQULMESBaranda 941 20 anticipadas 25$ puerta --------------------------------------------------------------------------------ANDREA ALVAREZ + SEÑORITA CAROLINA Doble A plus (AA+Banda+Cantante Solista) *SÁBADO 30 DE MAYO/21 HS! EN: LIBARIO Julián Alvarez 1315, Palermo entradas con descuento en lista:andreadormis@gmail.com --------------------------------------------------------------------------------BUENOS AIRES KARMA + LOS NATAS *SÁBADO 30 DE MAYO /21 HS!EN: MARYLIN Fcio. Varela 1964 - San JustoFrente a la Univ. de La Matanza Anticipadas con descuentoLOCURAS - Flores - Once - Morón LASER - MorónMAGMA - ItuzaingóLA FUSA - Ramos Mejía --------------------------------------------------------------------------------SUJETOS DESEANTES*MIÉRCOLES 3 DE JUNIO/ 22 HS!EN: LA BULERALOMAS DEL MIRADOR10 $ --------------------------------------------------------------------------------LA CHINGADA*VIERNES 5 DE JUNIO/ 21 HS!EN: NICETO CLUB Niceto Vega 5565 - Palermo - Cap FedANTICIPADAS CON DESCUENTOlocuras y ticketekinvitado: FABRICIO RODRIGUEZ Y MR. MOJO --------------------------------------------------------------------------------SUJETOS DESEANTES*VIERNES 5 DE JUNIO/22 HS!EN: BUKOWSKI BARBARTOLOMÉ MITRE 1525ENTRADA: 15 $ --------------------------------------------------------------------------------ANDREA ALVAREZ + IGNACIA Doble A plus (AA+Banda+Cantante Solista) *SÁBADO 13 DE JUNIO/21 HS! EN: LIBARIO Julián Alvarez 1315, Palermo entradas con descuento en lista:andreadormis@gmail.com --------------------------------------------------------------------------------MALDITO FLANDERS*DOMINGO 14 DE JUNIO/20 HS!EN: XLR CLUBAV. TRIBULATO 449- SAN MIGUEL ENTRADAS ANTICIPADAS 18 $/ PUERTA 20 $ --------------------------------------------------------------------------------BUENOS AIRES KARMA + LOS NATAS *VIERNES 19 DE JUNIO/22 HS!EN: SANTANA BAR RAMOS MEJÍAPte. Perón 414 (Ex Gaona), Ramos Mejía. Anticipadas con descuentoLOCURAS - Flores - Once - Morón LASER - MorónMAGMA - ItuzaingóLA FUSA - Ramos Mejía --------------------------------------------------------------------------------COLA DE PATO*SÁBADO 20 DE JUNIO/ 23 HS!EN: MUSEO ROCKLAFERREREPIEDRA BUENA 6115 a 50 mtrs de la estacion laferrere15$ anticipada $20 puerta --------------------------------------------------------------------------------BUENOS AIRES KARMA + LOS NATAS *VIERNES 26 DE JUNIO/21HS!EN: SPECIES BAR Av. Mitre 5491 -WILDE Anticipadas con descuentoLOCURAS - Flores - Once - Morón LASER - MorónMAGMA - ItuzaingóLA FUSA - Ramos Mejía --------------------------------------------------------------------------------BUENOS AIRES KARMA + LOS NATAS *DOMINGO 28 DE JUNIO/19HS!EN: XLR TRIBULATO 449 SAN MIGUEL Anticipadas con descuentoLOCURAS - Flores - Once - Morón LASER - MorónMAGMA - ItuzaingóLA FUSA - Ramos Mejía<</div>]]></content>
		</document>
		<document id="13e6714154f99f5e84289471f85987e1" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2009/08/humano-querido.html">			<content><![CDATA[Les paso la info, foto adjunta y links de la fecha, Gracias, saludos! 07/08/2009 23:45. en Lithium. HUMANO QUERIDO / NINEMILES / BARRIO CHINO / DELIRANTES CLANDESTINOS. H Yrigoyen 3545, Lanus, Buenos Aires (provincia) Cost: $10.- anticipada. En puerta 15$.- Las anticipadas puedes conseguirlas en la libreria de Tomas (o`higgins y 9 de julio, Lanus este), o por cualquiera de los links de la banda o al Pulpo. http://www.myspace.com/humanoqueridohttp://www.fotolog.com/humanoqueridohttp://www.fotolog.com/hdehumano (Fotolog de "El Pulpo") http://www.purevolume.com/hdehumanohttp://www.facebook.com/humanoquerido <</div>]]></content>
		</document>
		<document id="ccbc4ff62924f5763d4a07c7e1b72cab" url="http://agendadebandas.blogspot.com/2009/09/humano-querido.html">			<content><![CDATA[Tras 13 años ininterrumpidos en la escena se realizara el respectivo festejo!, con dos fechas una en Capital y otra en Burzaco. Viernes 18/09 00 hs. en Pronoise (San Juan 2432, Cap) junto a Sexxxa y Palo Borracho. $5. Sabado 19/09 00 hs. en El Amparo (C Pellegrini 788, a una cuadra de est. Burzaco) junto a Oceanica. $5. http://www.myspace.com/humanoquerido http://www.fotolog.com/humanoquerido http://www.fotolog.com/hdehumano http://www.purevolume.com/hdehumano http://www.facebook.com/humanoquerido Videos de Humano Querido http://www.youtube.com/watch?v=c5CsAs8qiIM http://www.youtube.com/results?search_type=&search_query=humanoquerido&aq=f<</div>]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>