<author id="5443cff165cbf769613638f364f3c55f" url="liderazgoautentico.blogspot.com" feed="http://liderazgoautentico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="48b5ef04fc6a8a58a66fcfd56133b53a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/1YkcblFfnQM/negocios-y-espiritualidad-son.html">			<content><![CDATA[Un lector dejó el siguiente comentario en el artículo que publiqué en febrero de Jeff Immelt, CEO de GE y quería aprovechar para contestarle en el blog ya que creo que su duda es super interesante y todos debemos tenerla de vez en cuando. A continuación copio su comentario:Hola Ingrid!Esta es la primera vez que te escribo. Hace mucho tiempo que sigo tu blog porque me gusta tu visión optimista de los diferentes aspectos de la vida; y por la increíble energía positiva que emana del mismo. La mayoría de tus publicaciones creo que son aplicables a la vida personal pero lamentablemente no opino igual con respecto al mundo corporativo o empresarial. Y realmente me sorprendí al leer que eres una economista que está realizando un MBA. Sinceramente pienso que tu profesión y tu blog son como el agua y el aceite. Por ende, me encantaría saber qué opinas sobre esta dicotomía. Y con respecto a este artículo, me gustaría saber qué opinas de los supuestos casos de fraude y corrupción cometidos por Immelt a cargo de GE. Video 1 Video 2Personalmente, creo que CEOs como Immelt deberían predicar con el ejemplo en vez de dar clases sobre liderazgo!Tu qué opinas?Me encanta tu blog y espero no te enfades por mi humilde opinión.Besos...Phantom.(Sorry! I love the Phantom of the Opera...)Phantom,Muchisimas gracias por tu comentario y de ninguna manera me he ofendido, por el contrario! Me has hecho pensar mucho por lo que te lo agradezco e incentivo a que me sigas cuestionando: solo asi seguiremos creciendo!Durante mucho tiempo tuve la dicotomía “Ingrid espiritual” vs. “Ingrid Economista”. Sentía que no se podían mezclar y que tenía que tener mucho cuidado que la gente de un lado no se diera cuenta de que existía el otro... Hasta que un amigo me dijo “Por qué haces eso? Hay una sola Ingrid y es maravillosa!”. Y entonces me di cuenta que si yo tengo estos dos aspectos en mi, seguramente no soy la única y que además, toda la energía que le estaba dedicando a “No mezclar”, me estaba desgastando.Lo cierto es que el mundo de los negocios y la economía, está hecho por personas que aman, odian y sufren como todos, por lo que estos 2 mundos necesariamente se mezclan. Pensar que un Gerente de una empresa no siente ni se enfrenta a su ego o al de las personas que lo rodean constantemente, no tiene sentido. Por suerte, en muchos lugares se ha dejado atras el paradigma de “hombre maquina” de Frederick Taylor que tan bien ilustra este fragmento de la pelicula "Tiempos Modernos" de Chaplin. (Ver fragmento de la pelicula)Siento que mi misión en este mundo es juntamente ayudar a integrarlos para que la gente sufra menos y podamos construir un mundo mejor. Pasamos la mayor parte de nuestro tiempo en el trabajo por lo que si no logramos ser nosotros mismos y estar en armonía profesionalmente, puede convertirse en una gran tortura. Imagínate trabajar en una empresa donde lo único que importa es ganar dinero, donde la gente sufre, esta enojada, no es consciente de sus emociones y viven quejándose de que los explotan. Ahora imagínate trabajando en una empresa donde el dinero importa pero no a costa de las personas, la gente está de buen humor, entiende por qué hace lo que hace y se siente empoderada para cambiar el mundo que la rodea.Crees que será lo mismo trabajar en cualquiera de ellas? Yo creo que no y que al trabajar en nuestro desarrollo personal, mejoramos el mundo a nuestro alrededor (tanto el personal como el profesional, donde pasamos la mayor cantidad de horas)…Ahora, respecto a Immelt… La verdad es que me enteré de las acusaciones de corrupción solo a través tuyo. Si es cierto que hubo algún acuerdo con Obama para favorecerlo, GE y la Ley se ocuparan de él y realmente no tengo ninguna razón para defenderlo. Sin embargo, él dirige exitosamente una empresa con miles de productos en mas de 20 industrias, en 160 países y con 304.000 empleados… Te imaginas tomar decisiones sobre si entrar o no a fabricar aviones en China, un conflicto gremial de petróleo en Venezuela y luego la estrategia de crecimiento de tarjetas de crédito en India, todo en el mismo día? Creo que solo por esto escuchar que opina el de liderazgo es muy interesante.Por otro lado, en el 2010 GE fue incluída en la lista de empresas más éticas del Insituto Ethisphere, de Empresas Más Admiradas de la revista Fortune y entre las 25 Empresas más Innovadoras de Business Week, entre otros premios que también podrían ser atribuidos al liderazgo de Immelt. (Fuente: GE Fact Sheet)NADIE ES TODO BUENO O TODO MALO, por lo que etiquetar a las personas basados en un hecho o una cualidad no tiene sentido. Poder distinguir qué es admirable y rescatable de una persona y qué no, es muy enriquecedor y nos permite aprender mucho más del mundo que nos rodea.Espero haber contestado a tu pregunta y si no, re-pregunta! Y a todos los demás, que opinan?[Foto de Guru Business Consulting]]]></content>
		</document>
		<document id="c19247ffb70c7f21503bb60bb8301fd0" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/1zpMt4T1UlQ/feliz-dia-internacional-de-la-mujer.html">			<content><![CDATA[En nuestro dia, queria felicitar a todas las mujeres y muy especialmente a aquellas maravillosas mujeres de mi vida: mi mama, mi abuela, mis tias y mis amigas que hacen que cada dia sea mas brillante!!!LAS QUIEROOOOO!!!!!!!!!!!Elogio a la mujer brava - por Héctor AbadEstas nuevas mujeres, si uno logra amarrar y poner bajo control al burro machista que llevamos dentro, son las mejores parejas.A los hombres machistas, que somos como el 96 por ciento de la población masculina, nos molestan las mujeres de carácter áspero, duro, decidido. Tenemos palabras denigrantes para designarlas: arpías, brujas, viejas, traumadas, solteronas, amargadas, marimachas, etc. En realidad, les tenemos miedo y no vemos la hora de hacerles pagar muy caro su desafío al poder masculino que hasta hace poco habíamos detentado sin cuestionamientos. A esos machistas incorregibles que somos, machistas ancestrales por cultura y por herencia, nos molestan instintivamente esas fieras que en vez de someterse a nuestra voluntad, atacan y se defienden.La hembra con la que soñamos, un sueño moldeado por siglos de prepotencia y por genes de bestias (todavía infrahumanos), consiste en una pareja joven y mansa, dulce y sumisa, siempre con una sonrisa de condescendencia en la boca. Una mujer bonita que no discuta, que sea simpática y diga frases amables, que jamás reclame, que abra la boca solamente para ser correcta, elogiar nuestros actos y celebrarnos bobadas. Que use las manos para la caricia, para tener la casa impecable, hacer buenos platos, servir bien los tragos y acomodar las flores en floreros. Este ideal, que las revistas de moda nos confirman, puede identificarse con una especie de modelito de las que salen por televisión, al final de los noticieros, siempre a un milímetro de quedar en bola, con curvas increíbles (te mandan besos y abrazos, aunque no te conozcan), siempre a tu entera disposición, en apariencia como si nos dijeran “no más usted me avisa y yo le abro las piernas”, siempre como dispuestas a un vertiginoso desahogo de líquidos seminales, entre gritos ridículos del hombre (no de ellas, que requieren más tiempo y se quedan a medias).A los machistas jóvenes y viejos nos ponen en jaque estas nuevas mujeres, las mujeres de verdad, las que no se someten y protestan y por eso seguimos soñando, más bien, con jovencitas perfectas que lo den fácil y no pongan problema. Porque estas mujeres nuevas exigen, piden, dan, se meten, regañan, contradicen, hablan y sólo se desnudan si les da la gana. Estas mujeres nuevas no se dejan dar órdenes, ni podemos dejarlas plantadas, o tiradas, o arrinconadas, en silencio y de ser posible en roles subordinados y en puestos subalternos. Las mujeres nuevas estudian más, saben más, tienen más disciplina, más iniciativa y quizá por eso mismo les queda más difícil conseguir pareja, pues todos los machistas les tememos.Pero estas nuevas mujeres, si uno logra amarrar y poner bajo control al burro machista que llevamos dentro, son las mejores parejas. Ni siquiera tenemos que mantenerlas, pues ellas no lo permitirían porque saben que ese fue siempre el origen de nuestro dominio. Ellas ya no se dejan mantener, que es otra manera de comprarlas, porque saben que ahí -y en la fuerza bruta- ha radicado el poder de nosotros los machos durante milenios. Si las llegamos a conocer, si logramos soportar que nos corrijan, que nos refuten las ideas, nos señalen los errores que no queremos ver y nos desinflen la vanidad a punta de alfileres, nos daremos cuenta de que esa nueva paridad es agradable, porque vuelve posible una relación entre iguales, en la que nadie manda ni es mandado. Como trabajan tanto como nosotros (o más) entonces ellas también se declaran hartas por la noche y de mal humor, y lo más grave, sin ganas de cocinar. Al principio nos dará rabia, ya no las veremos tan buenas y abnegadas como nuestras santas madres, pero son mejores, precisamente porque son menos santas (las santas santifican) y tienen todo el derecho de no serlo.Envejecen, como nosotros, y ya no tienen piel ni senos de veinteañeras (mirémonos el pecho también nosotros y los pies, las mejillas, los poquísimos pelos), las hormonas les dan ciclos de euforia y mal genio, pero son sabias para vivir y para amar y si alguna vez en la vida se necesita un consejo sensato (se necesita siempre, a diario), o una estrategia útil en el trabajo, o una maniobra acertada para ser más felices, ellas te lo darán, no las peladitas de piel y tetas perfectas, aunque estas sean la delicia con la que soñamos, un sueño que cuando se realiza ya ni sabemos qué hacer con todo eso.Los varones machistas, somos animalitos todavía y es inútil pedir que dejemos de mirar a las muchachitas perfectas.. Los ojos se nos van tras ellas, tras las curvas, porque llevamos por dentro un programa tozudo que hacia allá nos impulsa, como autómatas. Pero si logramos usar también esa herencia reciente, el córtex cerebral, si somos más sensatos y racionales, si nos volvemos más humanos y menos primitivos, nos daremos cuenta de que esas mujeres nuevas, esas mujeres bravas que exigen, trabajan, producen, joden y protestan, son las más desafiantes y por eso mismo las más estimulantes, las más entretenidas, las únicas con quienes se puede establecer una relación duradera, porque está basada en algo más que en abracitos y besos, o en coitos precipitados seguidos de tristeza. Esas mujeres nos dan ideas, amistad, pasiones y curiosidad por lo que vale la pena, sed de vida larga y de conocimiento.Vamos hombres, por esas mujeres bravas!!!!!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="24a97adca5519483ce1f574d71ae215a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/3rtz6FYBCg8/dan-gilbert-y-la-busqueda-de-la.html">			<content><![CDATA[Dan Gilbert (autor del libro Stumbling on Happiness, NY Times Bestseller) considera que en nuestra intensa y eterna búsqueda de la felicidad, la mayoría de nosotros tenemos mal el mapa.De la misma forma que las ilusiones ópticas engañan a nuestros ojos –y a los de todos los demás de la misma manera- Dan Gilbert argumenta que nuestro cerebro juzga sistemáticamente mal lo que nos hará felices y que esta en nosotros DECIDIR ser felices.Es Profesor del Departamento de Psicologia de Harvard y su trabajo esta basado en resultados de investigaciones clínicas en el área de la psicología y neurociencia pero sobretodo, es super divertido!Asi que a tomarse 20 minutos para aprender un poco como funcionan nuestros cerebros, mientras nos reimos...[Para ver el video con subtítulos en Español, hagan click donde dice “View Subtitles” y busquen “Spanish”]Si les gustó este video, hay otro llamado “Dan Gilbert on our Mistaken Expectations” (No tiene subtítulos en Español, pero pueden ponerlos en Ingles) que es muy muy interesante y habla de cómo estimamos mal las probabilidades de que algo suceda y esto nos aleja de la felicidad y de tomar las decisiones correctas.]]></content>
		</document>
		<document id="cf1a8867f2e5d306bb94dd259eef0690" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/6hi3Nspxr5E/un-papa-y-una-reina-argentinos.html">			<content><![CDATA[Por primera vez en la historia hay un Papa latinoamericano y es argentino. La verdad es que mucho del tema no entiendo, pero me alegra muchísimo y me llena de orgullo que hayan elegido al Cardenal Jorge Bergoglio.Pero esta elección me lleva a reflexionar sobre nosotros como Argentinos.  5 Premios Nobel, el Che Guevara, Evita, Maradona, Messi, Máxima y ahora Bergoglio (resalto en particular la admirable humildad de los últimos 3 que ayudan a contrarrestar el estereotipo de argentino). La verdad es que es increíble la cantidad de individuos de proyección internacional que genera Argentina (se puede discutir si son positivos o negativos, pero definitivamente han tenido gran impacto). Y sin embargo, no logramos encontrar la receta para trabajar en equipo y sacar el país adelante.En este momento estoy en Singapur y comentándole esto a un amigo, me dijo "Exactamente al revés que Singapur". Singapur es una ciudad estado de 5 millones de habitantes, al sur de Malasia. Es un pequeño país con mayoría china y rodeado de países musulmanes, que logró la independencia de los ingleses en 1957.  Hoy está entre los 3 países con mayor PBI per cápita del mundo (y sin tener petróleo). ¿Cómo lograron esto? ¿Trabajan bien en equipo naturalmente? ¿Están altamente cohesionados? No. Me inclinaría a decir que fue porque siguieron obedientemente a su líder Lee Kuan Yew que gobernó 47 años (y fue sucedido por su hijo en 2004). Fue un gobierno autocrático, sin alternancia y poca oposición (aunque sin represiones ni masacres) que seguramente se puede mejorar, pero lo que es indudable es que Lee Kuan Yew marcó un camino adecuado y el pueblo lo siguió, alcanzando un gran desarrollo. Cuando las cosas funcionan, no hay necesidad de grandes personalidad ni héroes.Por otro lado, aquí en Argentina tenemos lo contrario. De ser uno de los 10 países más ricos del mundo en 1930, descendimos a la posición 50-55 en PBI per capita y no pudimos ni pasar de 4tos de final en el Mundial a pesar de tener a muchos de los mejores jugadores del mundo. Y sin embargo, es realmente increíble que siendo solo 40 millones y por allá lejos al sur, algunos argentinos hayan llegado tan lejos.¿Cómo logramos esto? Yo creo (y probablemente ustedes tengan otras que me encantará escuchar) que acostumbrados a contextos adversos con recurridas crísis y la cultura del "piola" o "vivito", nos enseñó a que sobrevive el más fuerte y más ingenioso (aunque no sea siempre por el bien común). Esto genera mucha creatividad, una enorme resiliencia y muchos emprendedores. Nos vemos obligados a desarrollar habilidades para sobrevivir que en países más estables no desarrollan porque no las necesitan (Ex. Acá la gente está aterrada porque subió la inflación y ahora es del 5%, y realmente ni les entra en la cabeza que se pueda sobrevivir en un país con 30% de inflación sostenida). Así se forman grandes individuos, pero pocos equipos…El caos genera los mejores líderes ya que les da otra visión y más herramientas y nosotros tenemos mucho de eso... ¿Por qué es entonces que no tenemos más líderes positivos en Argentina que logren unidad en pos del bienestar de todos? ¿Cómo podemos hacer para capitalizar toda esa creatividad, resiliencia y perseverancia en pos de un futuro mejor para nuestros hijos?Yo creo que la clave es la falta de confianza. Con reglas claras, podríamos dejar de preocuparnos porque el vecino, cliente, jefe, proveedor, estado, etc nos va a estafar y empezar a pensar en como podemos, juntos, apalancar nuestras habilidades y generar más valor.]]></content>
		</document>
		<document id="a65cd4ff9d63a8a7591b0be5adfa2180" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/bfifvOvKfOk/mandela-nos-ensena-generar-procesos-de_27.html">			<content><![CDATA[Continuacion de la primera parte: Mandela nos enseña a generar procesos de cambio exitosos (1/2)El libro “El Factor Humano – Nelson Mandela y el partido que salvó a una nación” de John Carlin nos ayuda a entender el proceso de salida del Apartheid desde el encarcelamiento de Nelson Mandela en 1962 hasta 1995, fecha en que los Springboks (seleccion de rugby Sudafricana) ganaron el Mundial de Rugby, consolidando la unificación nacional. (Este es el libro original de la película Invictus (“El Factor Humano” en español), estrenada este año con Matt Damon y Morgan Freeman.)De este proceso se pueden extraer muchas lecciones súper valiosas y concretas a la hora de encarar procesos de cambio profundos en organizaciones donde hay grupos con posiciones muy opuestas.Pequeños gestos pueden valer más que mil palabras.Siempre que recibía gente, aun siendo Presidente, Mandela se ocupaba de atender a su invitado con el mayor respeto y dedicación. Levantarse a saludar cuando la otra persona entraba, presentarse diciendo humildemente “Hola, soy Nelson Mandela, ¿cómo está?” y servir el te personalmente son pequeños detalles que pueden atravesar una atmosfera de enfrentamiento.Contar historias personales también es un arma muy poderosa. “Mandela se reía mientras contaba la anécdota, una historia curiosa para contarle al capitán Springbok (Francois Pienaar) en una reunión que había convocado con el claro propósito de forjar una relación con él para prepararse para la Copa del Mundo de Rugby del año siguiente. Era una historia especialmente ligera e insustancial dada la solemnidad del entorno (…). Pero la historia (…) fue útil, porque ayudo a crear precisamente el tipo de intimidad y complicidad que el Presidente quería establecer con el joven. Al contarle lo que era una especie de confidencia privada, una historia que Pienaar no podía leer en los periódicos, Mandela encontró una forma de llegar al corazón del abrumado capitán de rugby, de hacerle sentir como si estuviera en compañía de su tío favorito.”Mandela siempre cuidó y respeto mucho los símbolos de ambas partes, utilizándolos muy sabiamente para pasar un mensaje cuando era necesario. Por ejemplo cuando usó primero el gorro y luego la camiseta de los Springboks. “El simbolismo era alucinante. Durante décadas, Mandela había representado todo lo que más temían los blancos; durante más años todavía, la camiseta Springbok había el sido el símbolo de lo que más odiaban los negros. Ahora, de pronto, los dos símbolos negativos se habían fundido para crear uno nuevo que era positivo, constructivo y bueno. Mandela era el responsable de esa transformación y se había convertido en la encarnación, no del odio y el miedo, sino de la generosidad y el amor.”Apelar a aquello que nos une“Al acabar su misión militar, Garibaldi dijo: ‘Hemos hecho Italia, ahora debemos hacer italianos’. En realidad, el reto que aguardaba a Mandela era más difícil que el de Garibaldi. <<Italia estaba dividida pero era homogénea. Sudáfrica, en 1994, era un país dividido histórica, cultural y racialmente, y en muchos otros aspectos –añadió Haysom-. Por muchos discursos, negociaciones, constituciones que hubiera, no bastaba por si solos para “hacer sudafricanos”. Hacía falta algo más que uniera a la gente. Era necesario que Mandela hiciera lo que mejor sabia hacer: elevarse por encima de nuestras diferencias, ser más grande que todos esos factores que nos separaban y apelar a lo que nos unía.>>”Aquí deberemos ser creativos. Lo que nos une es siempre nuestra humanidad pero cómo lograr que esta se eleve por sobre todas nuestras diferencias y se haga visible no es evidente.Mandela logró unir a toda la nación Sudafricana detrás del triunfante equipo de rugby. Hizo que todos –blancos y negros- se sintieran parte de algo más grande y olvidaran sus diferencias. De esta forma “La gran tarea de su presidencia, asegurar los cimientos de la nueva nación, <<hacer sudafricanos>>, se había completado no en 5 años sino en 1. De un plumazo había eliminado la amenaza de la derecha. Sudáfrica no había tenido tanta estabilidad política en ningún momento desde la llegada de los primeros colonos blancos en 1652.”“Aquel partido hizo por nosotros lo que no habían podido los discursos de los políticos ni los arzobispos. Nos electrizó, nos hizo comprender que era verdaderamente posible estar todos en el mismo bando. Nos dijo que era posible convertirnos en una sola nación”.“Al rendirle tributo a él, estaban rindiendo tributo al gran valor del <no racismo> por el que había soportado 27 años de cárcel. Estaban pidiendo perdón y aceptando el generoso abrazo de él, que a través suyo, la Sudáfrica negra, les estaba ofreciendo.” La calidad de la intervención depende la calidad del interventorEs aquí donde todo nuestro desarrollo personal entra a jugar un rol primordial. Solo lograremos que grupos opuestos se sientan parte de un todo si nosotros mismos los sentimos. Aquí no hay lugar para hipocresías.“Su arma secreta era que daba por supuesto no solo que le iban a caer bien las personas a las que conociera, sino que él les iba a gustar a ellas. Esa enorme seguridad en sí mismo, unida a la sincera confianza que tenía en otros, era una combinación tan irresistible como encantadora.”“Era un arma tan poderosa que engendro un nuevo tipo de revolución. En vez de eliminar al enemigo y partir de cero, incorporo al enemigo a un nuevo orden deliberadamente construido sobre los cimientos del viejo. Al concebir su revolución, no solo como la destrucción del apartheid, sino, a largo plazo, como la unificación y reconciliación de todos los sudafricanos, Mandela rompió el molde histórico.”“Otro tipo de líder del CNA (partido de Mandela) habría podido escoger la opción, más fácil, de apelar a la indignidad y el dolor que había sufrido la Sudáfrica negra y convertirlos en un enfrentamiento violento. Hacía falta una sabiduría poco frecuente para que Mandela dijera a su gente (…) <<Entiendo vuestra ira. Pero, si estáis construyendo una nueva Sudáfrica, debéis estar preparados para trabajar con gente que no os gusta.”Una vez mas, Mandela nos ilumina con su sabiduria… Como podemos llevar estos aprendizajes a nuestra vida cotideana?]]></content>
		</document>
		<document id="2c02650b7dcbdbb1f3ec859780bec9e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/bUr8Zckl-Rs/reglas-para-ser-humano.html">			<content><![CDATA[Las siguientes “Reglas para ser Humano” las encontre en una fotocopia que alguine me dio en algun momento. No recuerdo quien ni de donde es, pero es hermoso!1. Recibirás un cuerpo. Te puede gustar o lo puedes odiar, pero será tuyo por todo este período.2. Aprenderás lecciones. Estás inscripto en una escuela informal de tiempo completo llamada vida. Cada día en esta escuela tendrás la oportunidad de aprender lecciones. Puede que te gusten las lecciones o que creas que son irrelevantes y estúpidas.3. No hay errores, solo lecciones. El crecimiento es un proceso de prueba y error, experimentación. Los experimentos “fallidos” son tan parte del proceso como los experimentos que finalmente “funcionan”.4. Una lección es repetida hasta que se aprende. Una lección se te presentará en varias formas hasta que la hayas aprendido. Solo una vez que la hayas aprendido, podrás avanzar a la próxima lección.5. El aprendizaje de lecciones no termina. No hay parte de la vida que no contenga sus lecciones. Si estás vivo, hay lecciones que deberás aprender.6. “Allí” no es mejor que “aquí”. Cuando tu “allí” se vuelva tu “aquí” simplemente encontrarás otro “allí” que se verá, una vez más, mejor que tu “aquí”.7. Otros son simplemente espejos de tu mismo. No puedes amar ni odiar algo de otra persona a menos que te refleje algo que ames u odies de ti mismo.8. Qué haces con tu vida depende de ti. Tienes todas las herramientas y recursos que necesitas. Lo que hagas con ellos depende de ti. La elección es tuya.9. Tus respuestas están dentro tuyo. Las respuestas a las preguntas de la vida están dentro tuyo. Todo lo que debes hacer es mirar, escuchar y confiar.10. Te olvidaras de esto.[Foto de Crazythemes]]]></content>
		</document>
		<document id="937c705d45f8a98096f15a5b947577a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/DACUX3QJGvQ/puedo-estar-equivocado.html">			<content><![CDATA[El articulo "Puedo estar equivocado" de Michael Berg (que transcribo abajo), me recordo cuan importante es estar conciente de uno mismo. Otto Scharmer se refiere al "punto ciego del liderazgo": sabemos como actuamos, pero sabemos por que y desde donde?Este es un tema que esta constantemente en mi vida: asumir primero que hay algo que yo no estoy viendo, ponerme en el lugar del otro, entender sus razones, no juzgar (un lindo articulo al respecto: Juzgar y ser juzgados de mi querida amiga Maricela). Cada uno de nosotros tenemos diferentes habilidades y cosas que aprender y ensenar en esta vida y eso nos hace unicos y maravillosos. Asi que prestemos atencion a nuestro punto ciego, a que es lo que tenemos que aprender y seamos compasivos con los demas que tambien tienen sus propios aprendizajes pendientes.Puedo estar equivocadoCon frecuencia cometemos errores cuando estamos equivocados, pero los errores más graves son cuando estamos seguros de que estamos en lo correcto. Es desafortunado, pero cierto, que muchas amistades y familias están despedazadas sin necesidad debido a que una persona está segura de estar en lo correcto. A menudo esa persona somos nosotros.(...)Algunas veces sentimos, equivocadamente, que mientras pensemos que nuestra motivación para hablar y oponernos a otra persona sea correcta y sólo entonces “dejar que las piezas caigan en su lugar, haré lo correcto…” Parece una postura tan propia y correcta. Pero lo que debemos aprender es que a menudo estamos completamente ciegos ante nuestras verdaderas motivaciones. Podemos pensar honesta y sinceramente que nuestras motivaciones son puras y justas pero, en verdad, en algún lugar profundo en nuestros corazones, lo que nos empuja a generar separación y hablar mal de otra persona es un sentimiento negativo que ignoramos por completo.Los kabbalistas nos enseñan que estamos ciegos; la única diferencia es que algunos de nosotros lo sabemos y otros no. Ellos usan la parábola de dos hombres ciegos, uno sabe que está ciego y el otro de alguna manera cree que puede ver. El primero camina con cautela, siempre sintiendo con cuidado el camino antes de dar su siguiente paso. Pero el otro hombre siempre camina rápidamente  y con seguridad, cayendo en pozos, chocando con toda clase de objetos y culpando a las cosas externas de hacerle daño.Nunca, ni una sola vez piensa que puede estar ciego y que por lo tanto debería ser más cuidadoso mientras camina por la vida. De la misma manera estamos ciegos de una u otra forma. La única diferencia entre una persona que será capaz de crear una vida llena de plenitud y sentir menos dolor, y una persona que seguirá por el camino del dolor, es que la persona que sabe que está ciega será cuidadosa con sus acciones.Si estamos ciegos a nuestra ceguera entonces nos abriremos paso por la vida lastimándonos, cayéndonos y culpando siempre a otros por nuestro dolor.La lección mas importante es siempre decirnos: “Puedo estar equivocado”.“Sé que ese individuo irritante está completamente equivocado, y debería arremeter contra él… pero puedo estar equivocado”.“Sé que ese miembro de mi familia se merece un castigo por lo que me hizo… pero puedo estar equivocado”.“Sé que mi amigo actuó de una manera terrible en mi contra… pero puedo estar equivocado”.Por lo tanto, no actuaremos basándonos en estas cosas que creemos que son la verdad, porque es posible que nuestra verdadera motivación no sea tan pura, y quizá eso es lo que nos está empujando a actuar con enojo, y la separación proviene de un lugar de egoísmo. (...)]]></content>
		</document>
		<document id="ee593be113d4030352154c72ca324250" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/Fh1G2iTxYho/el-poder-de-la-vulnerabilidad.html">			<content><![CDATA[Hace unos 5 años que me di cuenta que una de mis mayores dificultades era mostrarme vulnerable… Y no hablo de “pequeña dificultad”, si no de pánico absoluto y esto terminaba siendo la causa raíz de varios comportamientos autodestructivos… Aún no lo resolví, sigo pudiendo contar con los dedos las personas frente a las cuál me he permitido ser vulnerable, pero identificarlo ya ha sido una gran diferencia.Sé que muchos de ustedes se deben sentir identificados, por eso los invito a ver el siguiente video de TED de Brene Brown, de 20 minutos sobre la vunerabilidad. Super inspirador.... Y para los que están muy apurados, incluyo un pequeño resumen… [Para ver los subtítulos en español, hagan click en "View Subtitles" y en la barra elijan “Spanish”]   Brene Brown encontró 2 tipos de personas:Quienes tienen un sentido de dignidad y sienten profundo amor y pertenencia Quienes luchan con eso y siempre se preguntan si son lo suficientemente buenas La única diferencia entre las dos era que quiénes tienen el sentido de dignidad, creen que se lo merecen. Y qué tienen en común las que tienen el sentido de dignidad, amor y pertenencia? El coraje de ser imperfectos La compasión de ser amables primero con ellos mismos (resulta ser que no podemos practicar la compasión con otras personas si no podemos tratarnos con amabilidad)Conexión, como resultado de la autenticidad; estaban dispuestos a dejar de lado lo que pensaban que deberían ser para ser quienes eran, algo absolutamente necesario para lograr la conexión. Aceptaban plenamente la vulnerabilidad. Creían que lo que las hacía vulnerables las hacía hermosas. No hablaban de vulnerabilidad como algo cómodo ni tampoco decían que fuera algo insoportable. Sencillamente decían que era algo necesario. Hablaban de la disposición a decir primero "te amo", de la disposición a hacer algo sin garantías, de la disposición de seguir respirando a la espera de la llamada del doctor después de la mamografía. Estaban dispuestas a invertir en una relación que podría o no funcionar. Pensaban que era algo fundamental. La vulnerabilidad es el núcleo de la vergüenza y el miedo y de nuestra lucha por la dignidad pero también parece ser el punto de partida de la dicha, la creatividad, la pertenencia, el amor. "¿Cómo definirías vulnerabilidad? ¿Qué es lo que te hace sentir vulnerable?": “Tener que pedirle ayuda a mi marido porque estoy enferma y estamos recién casados”; “iniciar el sexo con mi marido”; “iniciar el sexo con mi mujer”; “ser rechazada”; “esperar que vuelva el doctor”; “ser despedida”; “despedir gente”; este es el mundo en que vivimos. Vivimos en un mundo vulnerable. Y una de las formas de enfrentarlo es adormeciendo la vulnerabilidad. ¿Cómo adormecemos la vulnerabilidad?Tomamos, comemos, nos medicamos. Hacemos de todo lo incierto algo cierto. La religión ha pasado de ser una creencia en la fe y el misterio a ser una certeza. Tengo razón, tú estás equivocado. ¡Cállate! Es todo. Sólo certezas. Cuanto más miedo tenemos más vulnerables somos y más miedo tenemos. Así se ve la política hoy en día. Ya no hay discurso. No hay conversación. Solo hay culpas. Perfeccionamos a nosotros mismos, y esto es más peligroso, a nuestros hijos. Nuestra tarea no es hace rperfectos a nuestros hijos sino decirles “Eres imperfecta, naciste para luchar pero eres digna de amor y pertenencia". Esa es nuestra tarea. Muéstrenme una generación educada así y se acabarán los problemas que vemos hoy en día. Fingimos que lo que hacemos no tiene un efecto en las personas. Lo hacemos en nuestras propias vidas. Lo hacemos en las empresas... ya sea un rescate financiero o de un derrame de petróleo: fingimos que lo que hacemos no causa un impacto enorme en otras personas. Pero uno no puede adormecer selectivamente la emoción. No se puede decir esta es la vulnerabilidad, este el sufrimiento, esta la vergüenza este el temor, esta la decepción, no quiero sentir esto. Me voy a tomar un par de cervezas y comer un muffin de banana y nuez. No se pueden adormecer esos resentimientos sin adormecer los afectos, las emociones. No se puede hacer de manera selectiva. Si los adormecemos también adormecemos la dicha, la gratitud, la felicidad. Y entonces somos miserables y se convierte en un ciclo peligroso.Pero hay otra manera… Permitamos que nos vean, que nos vean en profundidad, con nuestra vulnerabilidad; amemos con todo el corazón aunque no haya garantías; practicar la gratitud y la dicha en momentos de terror. Sólo sean capaces de parar y, en vez de pensar que va a suceder una catástrofe digan: "Estoy muy agradecida porque sentirme tan vulnerable implica que estoy viva". Y por último lo que pienso que quizá sea lo más importante es creer que somos capaces. Porque cuando trabajamos desde un lugar del "soy capaz", creo que entonces dejamos de gritar y empezamos a escuchar; somos más considerados y amables con la gente que nos rodea somos más considerados y amables con nosotros mismos. Entrada relacionada (maravillosa caricatura): Auto-exigente, yo??? ]]></content>
		</document>
		<document id="6937e204d50e92f6896802ca08be8f6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/LiderazgoAutentico/~3/G3G6rau0AfA/steve-jobs-en-stanford-un-clasico-para.html">			<content><![CDATA[En 2005, Steve Jobs –creador de Apple- les dio este discurso a los graduados de Stanford University. Quizás ya lo han visto, pero es uno de los discursos más inspiradores que he escuchado y vale la pena volver a escucharlo de vez en cuando para recordarnos lo importante que es aprender de cada caída, levantarnos y seguir a nuestro corazón. "Si vives cada día como si fuera el último, algún día seguramente estarás en lo cierto. (…) Recordar que todos estaremos muertos pronto, es la herramienta más importante que he encontrado para ayudarme a tomar las decisiones importantes de mi vida. Porque casi todo –todo las expectativas externas, todo el orgullo, todo el miedo a pasar vergüenza o fracasar – se desvanece frente a la muerte, dejando solo lo que es realmente importante. Recordar que todos moriremos es la mejor manera de evitar la trampa de pensar que tienes algo que perder. Ya estas desnudo. No hay razón para no seguir a tu corazón. (...)Vuestro tiempo esta limitado, asi que no lo perdáis viviendo la vida de otra persona. No es dejéis atrapar por el dogma -que es vivir según los resultados de los pensamientos de otros. No dejeis que el ruido de las opiniones de los demás ahoguen tu voz interior. Y más importante, ten el coraje de seguir a tu corazón e intuición. De algún modo ellos ya saben lo que realmente queires llegar a ser. Todo lo demás es secundario." Steve Jobs]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>