<author id="54bc6b5530888dc3253d4abe21169d6b" url="desktopize.blogspot.com" feed="http://desktopize.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="36815f40dcddb7e7f4a2142c5af142a9" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/0G8yF49QPw8/app-launcher-gadget-para-tu-barra.html">			<content><![CDATA[App Launcher es un gadget que te permitirá incluir accesos directos a tus programas favoritos en la barra lateral de Windows Vista.De esta manera, además de los accesos directos del Escritorio y los accesos rápidos de la Barra de tareas, podrás disponer de una tercera zona de accesos directos completamente personalizable.Desde las opciones del gadget puedes cambiar la imagen de fondo, definir el ]]></content>
		</document>
		<document id="24dce3e4a84754e0b894a932a4646ed" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/0HA6FAGRNKc/aston2-menu.html">			<content><![CDATA[Los desarrolladores de Aston han tenido una genial ocurrencia para dar a conocer la nueva gama de productos de la compañía. Ésta no es otra que lanzar una aplicación como ejemplo de lo que está por llegar.El nombre del programa es Aston2 Menu, que proporciona un diseño revolucionario al menú de inicio de Windows y modifica su interfaz haciéndola mucho más atractiva.El uso de skins o plantillas ]]></content>
		</document>
		<document id="a1750795cf30a9624c031efacd8e0aac" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/2RxKiYUwaPg/magic-lens-max-una-lupa-con-muchas.html">			<content><![CDATA[Magic Lens Max es una lupa de alta resolución con la que puedes ampliar cualquier zona de la pantalla de tu ordenador, e incluso ampliarla por completo.(Función zoom + rotación)Usos puede tener muchos, desde utilizarlo para leer mejor un texto sin tener que descuadrar la ventana del explorador a ampliar imágenes y fotografías para resaltar durante unos segundos esos detalles minúsculos que se ]]></content>
		</document>
		<document id="f6a54de0502c0f271dbbf8613b090b15" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/6b2EVxgIe98/napalm-llamas-en-el-escritorio.html">			<content><![CDATA[Quien juega con fuego, acaba quemándose; pero eso no te ocurrirá si utilizas Napalm, una aplicación inspirada en el efecto Fire del gestor de ventanas Compiz de Linux.El fuego es el elemento utilizado en Napalm para generar efectos de diversa índole. Letras ardiendo, estelas humeantes o trazos formados por llamas son algunos de ellos.Utiliza el ratón para dibujar las llamas sobre la pantalla.Las ]]></content>
		</document>
		<document id="fa30271345e37c4e9e8bc1e883293f69" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/E3fn3xppdK8/salvapantallas-resident-evil-umbrella.html">			<content><![CDATA[Resident Evil The Umbrella Chronicles es la solución que ofrece Capcom a sus más incondicionales seguidores para llenar los huecos en la trama de las diferentes sagas de este juego. En esta entrega el jugador disfrutará de escenas situadas en las diferentes entregas de la saga Resident Evil, tomando el mando de los diferentes protagonistas en lugares como Racoon City o la Mansión Spencer. En ]]></content>
		</document>
		<document id="ce783c0450d47b94061c4ffed1ec10d5" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/E_q7RvEZAFE/altdesk-16-escritorios-en-tu-pc.html">			<content><![CDATA[Con esta aplicación podrás tener hasta 16 escritorios (aunque con tres o cuatro es más que suficiente) con un fondo de escritorio diferente en cada uno de ellos.La ventaja principal de AltDesk, aunque para muchos simplemente poder tener diferentes fondos de escritorio ya sea todo un logro, es que podrás distribuir las aplicaciones entre diferentes escritorios, ordenándolas a tu gusto y uso.Para ]]></content>
		</document>
		<document id="fa92d76426d1d584b0df2c3159e93639" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/FC3v42gaEoA/johns-background-switcher-fondos.html">			<content><![CDATA[John's Background Switcher te permite cambiar el fondo cada cierto tiempo, ya sea unas horas o unos días, utilizando para ello tu colección de fotografías o las imágenes alojadas en páginas como Flickr, phanfare, SmugMug, Picasa o Yahoo! y sin tener que registrarte en ellas.Puedes especificar la búsqueda de imágenes en estos servicios para que se adapten a tus gustos, por ejemplo con un tema ]]></content>
		</document>
		<document id="5358d961e631739c01a141e37b83d78e" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/Feef2-gzZmU/desktop-takeover.html">			<content><![CDATA[Con Desktop Takeover puedes superponer distintas fotos al fondo de pantalla que elijas ajustando su tamaño y colocándolas en el lugar de la pantalla que quieras. La integración de las imágenes es total, y el resultado a la vista excelente.Pero no sólo puedes colocar imágenes aleatoriamente sobre la pantalla, sino que también puedes agregar caneles de imágenes que se irán sucediendo en el mismo ]]></content>
		</document>
		<document id="91df8af98dd66ce9ae83a92093794bb3" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/g33WaKbP9XQ/lcars-interfaz-trekker-para-windows.html">			<content><![CDATA[LCARS es un interfaz gráfico de usuario ambientado en la popular serie Star Trek. Se trata de un interfaz que incluye un sinfín de utilidades: un gran reloj, calculadora, editor de texto, juegos, animaciones, administrador de archivos, calendario, utilidades de conversion de unidades, y un larguísimo etcétera. Por lo completo que es, este programa LCARS no solamente es apto para los fans y ]]></content>
		</document>
		<document id="415202c4b316b956a19577ebd8d16354" url="http://feedproxy.google.com/~r/desktopize/~3/gjfYX-vpl10/photo-stacker-collage-de-imgenes.html">			<content><![CDATA[Este programa toma imágenes al azar del directorio que le indiques y crea con ellas una composición a modo de collage, como si hubieras repartido las fotos aleatoriamente sobre la superficie del Escritorio. El efecto es realmente atractivo.Photo Stacker cuenta además con varias opciones de configuración que te permiten indicar el número de fotos que quieres usar y el tamaño de las mismas, además ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>