<author id="55aeb41d510d3557ba5b071738404bf9" url="vicenteluisrubio.blogspot.com.ar" feed="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="942f328ef3466fe7082e93ecc2ddd9c0" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/02/cualquiera-tiempo-pasado-fue-mejor-foto.html">			<content><![CDATA[CUALQUIERA  TIEMPO PASADO FUE MEJORFoto: Cuaquiera tiempo pasado fue mejor..... ¿O no?La conferencia más corta de la Historia (leer hasta el final)"Así que no os inquietéis por el día de mañana, que el mañana traerá su inquietud. A cada día le basta su afán". (Mateo 6, 34)La idea que tenemos muchos de que "el tiempo pasado fue mejor" solo  harían una cosa, y es  retrasar la evolución natural de la sociedad.Aunque a una escala de gravedad menor, este tema surge multitudes de veces al hablar de las distintas generaciones, las diferencias entre padres e hijos que crean el llamado "conflicto generacional", presentada como una hecatombe que nadie habría podido prever. Se cuenta que el médico inglés Sir Ronald Gibson (1910-1989) comenzó una conferencia sobre conflictos generacionales citando cuatro frases:A ese respecto, DIJO:Primero: «Nuestra juventud gusta del lujo y es mal educada, no hace caso a las autoridades y no tiene el menor respeto por los de mayor edad. Nuestros hijos hoy son unos verdaderos tiranos. Ellos no se ponen de pie cuando una persona anciana entra. Responden a sus padres y son simplemente malos».Segundo: «Ya no tengo ninguna esperanza en el futuro de nuestro país si la juventud de hoy toma el poder, porque esa juventud es insoportable, desenfrenada, simplemente horrible».Tercero: «Nuestro mundo llegó a su punto crítico. Los hijos ya no escuchan a sus padres. El fin del mundo no puede estar muy lejos».Cuarto: «Esta juventud esta malograda hasta el fondo del corazón. Los jóvenes son malhechores y ociosos. Ellos jamás serán como la juventud de antes. La juventud de hoy no será capaz de mantener nuestra cultura».Al enunciarlas, Gibson observó como la mayoría de la concurrencia estaba de acuerdo con cada una de las frases. Aguardó unos instantes a que se acallaran los murmullos del público, que comentaba lo expresado con aprobación, y entonces reveló el origen de dichas citas:«La primera frase es de Sócrates, que vivió del 470 al 399 antes de Cristo. La segunda es de Hesíodo, pronunciada el año 720 antes de Cristo. La tercera es de un sacerdote, 2.000 antes de Cristo. La cuarta estaba escrita en un vaso de arcilla descubierto en las ruinas de Babilonia (actual Bagdad), con más de 4.000 años de existencia».Ante la perplejidad de los asistentes, el Doctor  Gibson concluyo diciéndoles: "Señoras Madres y Señores Padres de familia, relájense, que la cosa siempre ha sido así".Y se marcho ante la  incrédula asistencia.Foto: Los mejores comicos de la historia del cine americano.Coplas por la muerte de su padre  Recuerde el alma dormida,          Avive el seso y despierteContemplandoCómo se pasa la vida,Cómo se viene la muerte              Tan callando,Cuán presto se va el placer,Cómo, después de acordado,Da dolor;Cómo, a nuestro parecer,             Cualquiera tiempo pasadoFue mejor. Jorge Manrique Amigos buen fin de semana y que Dios reparta suerte.]]></content>
		</document>
		<document id="cde7f987a117090d41ecae514eefa0a7" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/02/lasmatematicas-oshabeis-preguntado-mas.html">			<content><![CDATA[LAS MATEMATICAS¿Os habéis preguntado mas de una vez ¿para que sirven las matemáticas? La matemática es un lenguaje, una forma de expresarse. De hecho, se dice que una ciencia no ha alcanzado la mayoría de edad, hasta que no es capaz de expresar su objeto en lenguaje matemático. Así la Física, la Químicason las princesas de la Ciencia. La reina es la Matemática, sin la cual no serían posibles las otras dos. Del resto de las ciencias, la Biología, la Psicología, cada vez están utilizando más el lenguaje matemático.Las matemáticas nacieron en la antigüedad como una respuesta a las necesidades prácticas de la vida, por ejemplo: ¿que superficie tiene un campo?. ¿Cuánto aceite ó vino cabe en una vasija?. En Mesopotamia y en Egipto existía la figura del "escriba" al que se le formaba en la escritura, la lectura y las cuentas. Ellos eran los que detentaban el saber y, en muchos casos, eran también sacerdotes de una deidad. De aquella época se han conservado algunos documentos escritos, con problemas prácticos y sus soluciones. Fueron los griegos los primeros que separaron el concepto de numero de la magnitud que se contaba (tierra, trigo, etc.). dándole el carácter simbólico que hoy tiene (como un lenguaje). Este carácter práctico, se conserva también hoy. Por ejemplo. ¿Quieres construirte una casa? Primero te sientas y echas cuentas para ver si con tu salario eres capaz de pagarla ó no. ¿Calculas que si? Segundo, vas al banco a pedir un préstamo. El banco echa también sus cuentas y calcula la mensualidad que has de pagar y durante cuanto tiempo. Hasta aquí nos ha servido la aritmética. Tercero,  llega el arquitecto que diseña la casa dimensionando las paredes, vigas y pilares para que aguanten el peso de la casa. El sigue utilizando la aritmética, pero ya no es suficiente. Para calcular una viga debe emplear unas fórmulas que ligan la resistencia de la viga, con sus dimensiones y el peso que tiene que aguantar.Previamente ha habido un científico que, mediante el razonamiento y los conocimientos anteriores ha sido capaz de escribir la fórmula que utiliza el arquitecto. La cosa se sigue complicando si lo que se tiene que diseñar es algo mas complicado, como un avión ó poner una nave en Marte. Y así hasta el infinito.En la vida practica se presentan situaciones muy curiosas. Por ejemplo, quieres hacer un viaje por Europa visitando nueve, diez, doce ciudades. ¿En que orden debes visitarlas para que el coste sea lo más barato posible? Evidentemente esto es fácil de resolver sabiendo los precios de ciudad a ciudad Pero si el número de ciudades es 100 ó 1000¿sería tan fácil de resolver?A lo mejor no. En casos cómo éste la matemática dá algoritmos (secuencias de operaciones) para resolverlos de una forma razonable.En fin, he tratado de daros, a vuela pluma, una idea de la utilidad de las matemáticas. Evidentemente el campo es amplísimo y podríamos escribir un libro bastante gordo hablando de esto., pero espero que os haya servido.¿Sabemos que es el triángulo de Pascal? Una de las pautas de números más interesantes es el Triangulo de Pascal, llamado asi en honor de Balise Pascal, famoso matematico y filosofo fránces.Para construir el Triangulo, empieza con el “1” arriba y vas poniendo los numeros debajo formando un trianguloCada número es la suma de los dos números que tiene encima, menos los extremos, que son siempre “1”En el dibujo de abajo esta remarcado el 1 + 3 = 4 Foto: Triangulo de PascalY EFECTIVAMENTE....LAS MATEMATICAS....!!NO MIENTEN!!  Matemática laboral: cómo dar más del 100%¿Qué significa 100%?¿Qué es dar MÁS del 100%?¿Alguna vez te preguntaste cómo son esas personas que dicen que dan MÁS del 100%?Todos hemos asistido a reuniones en las que alguien nos ha pedido que demos MÁS del 100%.¿De qué está compuesto el 100%?A continuación figura una simple fórmula matemática que puede ayudarte a responder a estas preguntas: Utilicemos la siguiente tabla que le da un porcentaje numérico a las letras de nuestro alfabeto A = 1/ B = 2/ C = 3/ D = 4/ E = 5/ F = 6/ G = 7/ H = 8/ I = 9/ J = 10/ K = 11 /L = 12/ M = 13/ N = 14/ Ñ = 15/ O = 16/ P = 17/ Q = 18/ R = 19/ S = 20/T = 21/ U = 22/ V = 23/ W = 24/ X = 25/ Y = 26/ Z = 27Entonces podemos deducir lo siguiente sobre algunas actitudes o acciones utilizadas comúnmente en las actividades laborales:T-R-A-B-A-J-A-R21+19+1+2+1+10+1+19 = 74%S-A-B-I-D-U-R-I-A20+1+2+9+4+22+19+1 = 78%D-E-C-I-S-I-O-N4+5+3+9+20+9+16+14= 80%I-N-I-C-I-A-T-I-V-A9+14+9+3+9+1+21+9+23+1= 99%D-E-S-E-M-P-E-Ñ-O4+5+20+5+13+17+5+15+16 = 100%L-A-M-E-C-U-L-O-S12+1+13+5+3+22+12+16+20 = 104%  I-N-Ú-T-I-L-E-S9+14+22+21+9+12+5+20 = 112%M-E-N-T-I-R-O-S-O-S13+5+14+21+9+19+16+20+16+20 = 153% S-I-N-V-E-R-G-Ü-E-N-Z-A-S20+9+14+5+19+7+22+5+14+27+1+20 = 163%MORALEJA:En base a esta teoría, podemos afirmar, que es matemáticamente cierto que en algunos lugares no es aconsejable TRABAJAR, tener SABIDURÍA ,tener DECISION e INICIATIVA, y un buen DESEMPEÑO, porque solo te llevan como mucho al 100%, y están más valorados los LAMECULOS, INÚTILES, MENTIROSOS y SINVERGUENZAS porque sobrepasan con creces el 100%.Y bueno, una vez más se demuestra que las matemáticas no mienten y que Pitágoras no era un guasón. ]]></content>
		</document>
		<document id="ad64871d1ccf339f70abf9644d4f89a" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/02/saber-mandar-todasla-personas-que-hayan.html">			<content><![CDATA[SABER MANDARTodas la personas que hayan participado en una batalla, sea ésta laboral, de guerra o por múltiples acontecimientos y que tengan que actuar juntos, reconocen la necesidad de un mando y de un jefe. Sin mando no hay batallas, ni vida nacional, ni vida social.Cada vez que una Jerarquía administrativa o militar pierde poder, es remplazada por otra. “No se puede concebir una sociedad sin jefes”.Para elegir un jefe existen varias formas, la más antigua es el Jefe Hereditario, que consiste en trasladar el mando del padre al hijo mayor. Un padre puede transmitir a sus hijos tradiciones de mando, ligándolos a sus dominios por lazos de honor que le imponen sacrificios. El peligro del poder hereditario está en que el heredero puede no estar en la capacidad intelectual o física para ocupar el mando. Pero el poder hereditario tiene grandes virtudes, si es regulado y moderado   por un consejo o parlamento.Otra forma de elegir a un jefe, es reconociéndolo como tal, en pocas palabras dándole poder sobre los demás. “El jefe elegido debería tener, a lo que parece, una autoridad indiscutida sobre aquellos que le eligieron”.El mandarinato es el sistema de elegir a los jefes después de realizarles unos exámenes, que si son aprobados con éxito les dan derecho a diplomas y puestos. Este sistema es muy equitativo puesto que las condiciones de la prueba, son las mismas para todos. Sin embargo por este régimen, la edad en que se desarrollan los exámenes puede no estar acorde con la edad del mando y   también es muy difícil medir en las pruebas las cualidades   del jefe.La elección de los jefes por antigüedad sobre jefes, es quizás el método más acertado, puesto que tendrán que contar con ellos y serán responsables de sus acciones.   De ahí para abajo se construye la pirámide de mando.El jefe impuesto es la consecuencia de un Estado débil y carente de líderes. Solo hace falta fijarse en España.Y ahora en serio, ¿Se imaginan que todos fuéramos desnudos? ¿Molaría a que sí? Pues yo creo que seria una buena idea, porque fijaros ¿sabéis lo que pasaría? Que no sabríamos quien manda.He comprobado que los que mandan necesitan rodearse de accesorios que les confieren autoridad, sin esos accesorios se sienten indefensos, incapaces de dar una orden y por eso les voy a contar cuales son esos accesorios:Por ejemplo, imagina que estás en una cama del  hospital La Fe de aquí en Valencia, con ese camisón humillante que te dan, y que se acerca alguien con una bata blanca y te dice que le enseñes el culo. ¿Qué haces? Pues te das la vuelta y se lo enseñas y luego cuando te llegan las visitas te preguntan: -         ¿Qué te han hecho Vicente?-         Pues ha venido un tío y me ha mirado el culo-         ¿pero era un medico?-         Ha pues no se, llevaba una bata blanca, y…..Y es que en el hospital, una persona con una bata blanca es alguien e impone.Otro ejemplo de mando es, ¡Una gorra!, ves a un tío con gorra y le obedeces sin mas y si no ¿A que se debe que cuando aparece un tío con gorra aparques el coche donde el te diga y le de la gana?, es que no lo puedes evitar y si ya lleva pito…..  Porque no quiere que te pongas a hacer flexiones, que si no…. Un buen pito (con perdón) da autoridad, por supuesto estamos hablando de un silbato.Debe de ser algo del subconsciente, porque es que oyes un pito y ya te pones nervioso y no te digo nada si estas conduciendo y oyes el pito de un guardia, entonces te da como un calambrazo y te pones tieso en el asiento, coges el volante con las dos manos, tocas el cambio de marchas, miras por el espejo retrovisor y pones cara de inocente y de buena persona, mientras piensas “-Que no me diga nada, que no me diga nada” Si una gorra y un pito dan autoridad, cuando ves un tío en la carretera agitando una banderita, paras, te tiras al arcén, o a un barranco.Si la bandera manda mucho, sin embargo tiene un hermano pequeño que le salio respondón: EL PAÑUELO, el pañuelo manda más que una banderita, porque si tú tienes una urgencia y sacas un pañuelo, ya puede mover la banderita, ya, que si no se aparta va al barranco él.¿Y que me decís del poder de la linterna?, la luz de la linterna en la oscuridad del cine, viene un señor que no conoces de nada con una linterna e inmediatamente le sigues. Te sienta a donde le da la gana a él, si le da por escalar el Everest, allá que te vas. A veces se me ha pasado por la cabeza llevarme yo una linterna de casa al cine y organizo un caos y de paso me levanto una pasta gansa.En esto de imponerse, hablar de temas que no conoce nadie da mucha autoridad, por ejemplo en una reunión te pones a contar que los mercados mundiales de renta fija están en deflación…. Enseguida habrá alguien que diga - Este Vicente es una autoridad en la materia y si eres extranjero todavía más, porque si un canadiense de la Universidad de Toronto dice en TVE, -         Meteoritos caen en Tierra pronto.Te acojonas, pero sin embargo si lo dice en español -         Hay peligro de que caigan meteoritos en la Tierra…-         Tu le contestas: - Ya será menos, ya pasara por al lado de Júpiter.Otra cosa que da mucha autoridad es la altura, pues cuando alguien quiere que le hagan caso lo que hace es subirse a una tarima. Por ejemplo en un despedida de soltero el novio se sube encima de la mesa, porque la altura da poder, porque si no porque últimamente hay tanta gente que va por la ciudad en un 4 x 4 ¿Dónde están las montañas? ¿Dónde están los ríos? que yo sepa en las ciudades españolas no hay, lo hace por la altura y la verdad es que funciona, porque se han convertido en los dueños de las calles, invaden sin pudor tu carril sabiendo que no le vas a decir nada, la situación si te pones a discutir Con el conductor de un 4 X 4 es muy ridícula,  – ¡ Baja…. Baja si tienes cojones!Llevar un palo en la mano también da autoridad, pues cuando vamos de excursión el que va el primero siempre lleva un palo, también lo llevan los cabreros para que las cabras sepan quien es el que manda y quien es el pastor. La versión pija del palo es la batuta, tiene gracia que el único tío que no toca ningún instrumento sea el que manda sobre todos los demás. Esto lo aprendimos de Moisés, ¡Un pueblo entero le siguió durante 40 años por el desierto! ¡Con un palo! Esto si que es mandar, como se entere Rajoy, Franco por cierto  también lo hizo durante esos años, se ve que CUARENTA es una cifra mágica!En fin después de este repaso por las pequeñas cosas que nos dan autoridad me voy a permitir dar un pequeño consejo al Sr. Rajoy, si de verdad quiere seguir siendo Presidente de este País antes llamado España, en la próximas elecciones preséntese con una bata blanca, con una bandera, una gorra,  un pito, un pañuelo y una linterna,  te montas en un 4 x 4 y se sube a una tribuna electoral, allí con acento extranjero, larga su mensaje que luego no cumplirá, claro y si a pesar de todo eso no le hacen caso, vuelve a los orígenes: El Palo.Con todo mi cariño me gustaría arrancaros una sonrisa en unos momentos tan dramáticos y preocupantes para España]]></content>
		</document>
		<document id="299e32da0f7dd1586e5c9ccf910ef806" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/03/islam-o-cristo-en-una-reunion-mundial.html">			<content><![CDATA[¿ISLAM oCRISTO?  En una reunión mundial de ministros de diferentes denominaciones se concluyó que la religión musulmana es la que más crece en el planeta especialmente entre los grupos minoritarios.El mes pasado asistí a la clase de entrenamiento requerido para mantener mi status de seguridad en el Departamento de Prisiones.Durante la reunión hubo una presentación por tres disertantes: uno católico, uno protestante y un musulmán, quienes explicaron sus creencias.Me interesaba sobre todo lo que el Imán islámico diría. El Imán hizo una completa y gran presentación de las bases del Islam incluyendo vídeos.Después de las presentaciones se concedió tiempo para preguntas y respuestas.Cuando llegó mi turno pregunté al Imán:“Por favor y corríjame si me equivoco, pero entiendo que la mayoría de Imanes y clérigos del Islam han declarado la Yihad (guerra santa) contra los infieles del mundo. De modo que matando a un infiel (que es una orden para todos los musulmanes) tienen asegurado un lugar en el cielo. Si así fuera el caso, ¿Puede usted darme una definición de infiel? Sin discutir mis palabras contestó con seguridad:“Son los no creyentes”.A lo cual contesté:“Permítame asegurarme que le entendí bien. ¿A todos los seguidores de ALÁ se les ha  ordenado matar a todo el que no profese su fe para  poder ir al cielo? ¿Correcto?”La expresión de su cara cambió, de una con autoridad, a la 0de un muchacho hallado con la mano en la lata de galletas. Avergonzado, contestó: “Así es ”Agregué: “ Pues bien, señor, tengo un verdadero problema tratando de imaginar al Papa Benedicto XVI ordenándole a todos los católicos matar a todos los Islámicos o al Dr. Stanley ordenando a los protestantes hacer lo mismo para ir al cielo ”.El Imán quedó mudo.Continué: “También tengo otra pregunta, amigo, cuando usted y sus colegas les dicen a sus pupilos que me maten, a quien prefiere usted ¿a ALÁ que ordena que me mate para que UD. pueda  ir al cielo o a mi Jesús que me ordena amarlo a Ud. como a mi mismo para que yo vaya al cielo y que desea que UD. me acompañe?”Se podía oír la caída de un alfiler cuando el Imán avergonzado inclinó  su cabeza. Debido al sistema de justicia liberal y a la presión del ACLU (Organización Árabe Americana). Este diálogo no será publicado. Les ruego que lo hagan circular a todos en su lista de contactos. Rick MathesCapellán de Prisiones EE.UU.Foto:  MILLONES DE CRISTIANOS SUFREN ACOSO, TORTURAS Y ASESINATOS EN MAS DE 50 PAÍSES MUSULMANES EN LOS QUE CONSTITUYEN  UNA MINORÍA DE CIUDADANOS MALDITOS.Si ellos matan y se matan por sus creencias....... ¿por  qué yo no voy a enviar este escrito por las mías?Tomad nota feministas, amantes de la Alianza de las Civilizaciones.«Los hombres tienen autoridad sobre las mujeres en virtud de la preferencia que Dios ha dado a unos sobre otros y de los bienes que gastan.»    (Corán, 4: 34). «Las mujeres tienen derechos equivalentes a sus obligaciones, conforme al uso, pero los hombres están un grado por encima de ellas. Dios es poderoso, sabio.»    (Corán, 2: 228).  Raad Salam Naaman, Desvelando el Islam, editorial Monte Riego, León, 2012El Corán, el libro sagrado de los musulmanes, no es un libro sagrado ni religioso sino es un libro violento, lleno de odio y discriminación. El Corán es responsable de todo el terrorismo que hemos visto en los últimos años donde miles de personas han perdido sus vidas.El principal justificante de mis declaraciones es los versículos del mismo Corán que ordenan la violencia y la matanza. Son cientos de versículos en el Corán que hablan repetidas veces de todo lo que no permite, cual que religión divina, la civilización, la humanidad ni el mundo moderno. Os presento algunos versículos pero muy importantes para daros la razón sobre mi acción contra el Corán.Los Versículos que dan órdenes o animan a los musulmanes a hacer el Yihad obligatoriamente o Versículos que glorifican la importancia del Yihad, Justifican la matanza en el nombre de Dios (Allah):http://quijotediscipulo.wordpress.com/2012/05/16/los-martires-cristianos-en-los-paises-de-mayoria-islamica-en-el-siglo-xxi/ (Sura 2:191-193, 216-218, 244) (Sura 3:157-158, 169, 195) (Sura 4:71-74, 84,91) (Sura 5:35) (Sura 8:12, 17, 39, 60-65, 74-75) (Sura 9:5, 14, 20, 24, 29, 36, 38, 39, 41, 73, 111) (Sura 22: 58, 78) (Sura 25:52) (Sura 29:6) (Sura 47:4) (Sura 61:4, 11) (Sura 66:9) “Matadles donde quiera que los encontréis y expulsadles de donde os hayan expulsado. La oposición (a vuestra creencia) aguantar persecución es peor que matar. Quien combate por Alá combate, en realidad, en provecho propio. Alá, ciertamente, puede prescindir de las criaturas”.Los Versículo que no permiten a hacer amistad con los infieles, los judíos y cristianos, son enemigos declarados a los musulmanes:(Sura 4:34, 89, 101, 144) (Sura 5:33, 51, 82) (Sura 49:15) “Creyentes; No toméis como amigos a los judíos y a los cristianos. Son amigos unos de otros. Quien de vosotros trabe amistad con ellos, se hace uno de ellos. Dios no guía al pueblo impío. Querrían que negarais la verdad como ellos la han negado, para que fuerais iguales. Por tanto no hagáis amistad con ellos ni les toméis por aliados vuestros, hasta que no abandonen sus hogares para marchar en el camino de Alá (Yihad) con vosotros. Y si se cambian su pensamiento, atrapadlos y matadlos allí donde quiera que los encontréis y No aceptéis su amistad ni auxilio”.Todos los musulmanes, todos los que creen en el Corán, tienen la misma ideología. No hay dos tipos de musulmanes ni existen musulmanes moderados en este mundo. Un musulmán estrictamente siempre es un musulmán que sigue la educación y las doctrinas  del Corán. Y es la pura verdad, porque según (Sura 4:56-57) “A quienes no crean en Nuestros versículos les arrojaremos a un Fuego. Siempre que se les consuma la piel, se la repondremos, para que conozcan el castigo. Alá es poderoso, indudable. A quienes crean en Alá y obren bien, les introduciremos en jardines por cuyos bajos fluyen arroyos, en los que estarán eternamente, para siempre. Allí tendrán esposas purificadas y haremos que les dé una sombra espesa”.Eso significa que todos los musulmanes, tiene la obligación de creer, aplicar y respetar cada uno de los versículos del Corán a pesar de que en el publico pretendan de ser musulmanes moderados. Y si, aplican creen y respetan todos los versículos del Corán, eso significa que también creen y aplican todos aquellos versículos violentos que llevan mensajes del Yihad, odio hacia los infieles, discriminación contra las mujeres etc…Los musulmanes “verdaderos” nunca tienen la opción de elegir entre los versículos del Corán. Todos están llamados a la aplicación de las enseñanzas del Corán contra no-musulmanes. Así, pues no es posible, que los musulmanes dicen que son verdaderos musulmanes, creen en el Corán y por otro lado dicen que son musulmanes moderados y no creen en la violencia. En decir que no se puede distinguir políticamente al Islam, por “Islam Violento” y “Islam Moderado”. El Islam es uno, que enseña y practica las palabras del Corán.Los musulmanes están acostumbrados de la vía de sentido único donde ellos pueden hacer todo lo que quieran pero nadie les puede responder ni enseñar sus actos malos en espejo y ni siquiera criticarlos. No es justo que los musulmanes puedan injuriar a otras creencias religiosas y luego se enojen cuando alguien dice algo acerca de la realidad de su religión.Cuando, en Afganistán, los musulmanes denigraron y destruyeron una estatua de Buda, nadie en ningún país budista quemó una embajada afgana. Cuando los musulmanes quemaron templos hindúes en Pakistán, nadie en la India intentó destruir las vidas musulmanas. Cuando los musulmanes incendiaron iglesias en Indonesia, ningún país de origen cristiano atacó un solo musulmán como el acto de la venganza. Y cuando los musulmanes quitaron las vidas de gente inocentes en el ataque terroristas del, 11S, 11M en España, Los Españoles no iniciaron una Yihad cristiana contra los musulmanes que viven en España, pero nadie les puede decir ni una palabra, porque no les gusta las criticados.¿Y esto, por qué? Pues porque sencillamente, los budistas, los hindúes y los cristianos no basan su fe en el odio, la venganza y la violencia como ellos. Las doctrinas del Evangelio están pasadas sobre el Amor y el perdón (I Juan 4:8).Alguien pregunta o excusa; a lo largo de la historia la Iglesia ha cometidos muchas barbaridades, crímenes, guerras en el nombre de Dios. Es verdad, como cristiano católico me avergüenzo de todo lo que ha hecho la Iglesia en los siglos pasados, como por ejemplo “la inquisición”, pero sus hechos no tenía ni tiene una justificación bíblica o siguiendo una enseñanza de nuestro Señor Jesucristo, eran interpretaciones personales en aquel tiempo, sin ninguna base. Además, los Papas del siglo XX y XXI han pedido perdón por todo lo hecho. Nosotros todavía estamos esperando algún Imán o líder religioso islámico que nos pida perdón por todas las matanzas y conquistas a lo largo de la historia y están haciendo los radicales, fanáticos, terroristas islámicos en 11S, 11M, 7J, en Egipto, Pakistán, Afganistán, irán, Irak, Siria…y en todo el mundo islámico diariamente se condena y tortura astutamente a los cristianos en el nombre del Islam, utilizando versos coránicos.  Debe de ser postura del terrorismo mundial, porque la eta en España, tampoco ha pedido perdón ni se ha arrepentido, por sus fechorías,  por eso resulta intolerable que los gobiernos españoles les hayan concedido el que estén presentes en las instituciones del estado (todo en minúscula con mala intención). Es un afrenta a las victimas de estos asesinos y en general al pueblo español que asiste con sorpresa y con mucha vergüenza a estos hechos perpetrados por supuestos ¿demócratas?¿Como pueden esperar que respetemos una religión que legalmente está dando las ordenes para actuar con violencia? ¿Cómo podemos respetar a una religión que es responsable de tanto dolor, tanto miedo, tantas lagrimas y demasiadas muertes en este mundo?Desde luego yo no. (Dice él y digo yo)NOTA: FALLA 2013 http://unvistazoavalencia.blogspot.com.es/2013/03/valenciaen-fallas-2013-el-dia-24-de.html      ]]></content>
		</document>
		<document id="3f817ce51e620bfb9dc30bd661139fd1" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/03/mira-por-que-estaban-tancallados.html">			<content><![CDATA[Mira por qué estaban tan callados.MIRA PORQUE ESTABAN TAN CALLADOS LOS SINDICALISTAS..  QUE EMPIECEN A CIRCULAR LOS NUMEROS DE ESTOS SALVAPATRIAS. Me decía un trabajador el otro día: - La huelga no sirve para nada. No nos hacen caso. No es el momento de hacerla. Es una huelga convocada por los sindicatos que han sido cómplices de los partidos políticos. Estoy cansado de protestar y de que nadie nos escuche. No puedo permitirme perder un día de sueldo. Tengo miedo a que me echen si hago huelga. Estoy harto de arriesgarme para luchar por los derechos de los que no la hacen. Cuando gobierna la izquierda no se convocan tantas huelgas. Hacer huelga general en medio de la crisis es una irresponsabilidad.Resulta muy interesante saber por qué los sindicatos, los perros flauta, los antisistemas y demás alteradores del orden publico tenían la boca tan tapada.Lo que se descubre mirando en el BOE y mirando las hemerotecas es que esta izquierda española tiene la cara muy dura y no se acuerda de las miseria que provoca el PSOE cada vez que ha tenido el poder en su triste historia de la vida española. Foto: Los vividores sindicalistas haciendo huelgas y sin preocuparse de los 5 millones de parados. No protesta el PSOE, no protesta los sindicatos, no protestan los de la ceja, no se insulta en los entrega de los premios Goya, etc. etc. y eso que se roba incluso mas que cuando lo hace un gobierno de centro derecha o lo que sea, porque la definición de la ideología del Partido Popular es como el sexo de los caracoles.Y aquí quiero decir algo sobre los caracoles por eso de los hermafroditas: Los caracoles se dicen que son hermafroditas, pero os tengo que decir que no es cierto, si por hermafroditas entendemos poseer simultáneamente los dos sexos. En realidad los caracoles son la mayor parte de su tiempo eso, solo caracoles, como el PP, lentos y babosos en sus decisiones, Solo cuando les entra la marchilla y decisión de intimar se vuelven sexuados Cuando dos caracoles se gustan y congenian, deciden, cada uno de ellos y por mutuo acuerdo que sexo adoptara cada uno, (Como nuestros homosexuales) según las circunstancias y la pareja asumirán el rol femenino o masculino. A partir de este momento, durante un día entero, se entrelazan sin prisas pero sin pausa en un baile fundente de cáscaras, cuerpos brillantes de babas y de  cuernillos atrevidos.En su lentitud, son sorprendentemente ágiles y hermosos. Se toman su tiempo, pero parece que lo hacen dulce y bien.Creo que mas de uno después de saber esto que les cuento se pedirán ser caracol en la próxima reencarnación….. y muchos lo pensareis, ¿a que si?Volvamos a esta triste realidad y os quiero mostrar una gráfica con la pasta gansa recibida por los sindicatos desde el año 2000 hasta casi el final del reinado de su majestad el inútil José Luis Zapatero. Parece existir una curiosa relación entre la pendiente de la gráfica y el afán reivindicativo de los sindicalistas...Foto: Estadisticas y Graficos de las subvenciones a los sindicatos en los años de gobierno socialista. Vergonzoso   (Para ampliar pinchar sobre la imagen)En fin, casualidades de la vida.... Asqueroso partidismo pero los barriobajeros sindicalistas comilones y viajeros de lujo, son así.Hay que recordar al portavoz de IU en el Ayuntamiento de Sevilla que ha estado muy nervioso. Las pesquisas del CASO MERCASEVILLA le acechan y Antonio Rodrigo Torrijos ha decidido defenderse a la desesperada. Hace unos meses y durante un Pleno municipal celebrado para aprobar las nuevas ordenanzas fiscales, anunció que ABC iba a publicar una foto en la que sale él comiendo marisco con el principal imputado en la causa, el ex gerente del mercado, Fernando Mellet. los juzgados para no interferir en el trabajo de la instructora. Pero la Fiscalíano llevó a cabo dichas peticiones y a partir de ahí su discurso se endureció como por arte de birlibirloque hasta el punto de que, pese a no querer interferir en la investigación judicial, ha llegado a acusar en un Pleno al concejal del PP Beltrán Pérez de suministrar información a los medios sobre los contenidos de los consejos de administración.Foto: Nuevo grito de guerra de la izquierda española ¡¡¡ A LAS MARISCADAS.....!!!   (Para ampliar fotografia pinchar sobre fotografia)Según Torrijos, fue a Bruselas para «trabajar en una apretada agenda»No sabía que en IU (y, al parecer, también en el PSOE, en la UGT, en CC.OO., etc.) al marisco le llamen "agenda". Desde luego, en la bandeja aparecen las cigalas, las gambas, las langostas y los cangrejos, pero que "muy apretaditos"...Foto: Pacto vergonzoso de IU con el corrupto PSOE andaluz"Claro, que para "apretados" los cinturones de los funcionarios (especialmente los que no están "paniaguados" ni "mariscados" por el régimen) y los de los pensionistas. ¿Habrá servido ese sacrificio para permitir que estos politicastros de medio pelo sigan "trabajando" (¿saben lo que es trabajar?) con esas "apretadas agendas"?Esto sigue pasando en muchas administraciones autonómicas por desgracia y con muchos mas desmanes.Foto: Pulso entre el PSOE nacional y los separatistas PSC catalanColabora a desenmascarar a esta gentuza.]]></content>
		</document>
		<document id="4b01befa40aeaa3880587fdd2ea01d68" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/03/no-al-catalanismo-en-valencia-circulo.html">			<content><![CDATA[¡¡¡NO!!! AL CATALANISMO EN VALENCIACírculo Cívico exige a María José Catalá que tome medidas severas contra el adoctrinamiento catalanista en las aulasFoto: Adoctrinamiento Catalanista en nuestras aulas de los colegios, escuelas y universidades valencianas.http://www.circulocivico.org/       Transcribimos la instancia que representantes de Círculo Cívico Valenciano han entregado el 22 de marzo de 2013, a la atención de la Consellera d´Educacio, Cultura i Deports, María José Catalá, en el registro de entrada de Conselleria:Círculo Cívico exige a María José Catalá que tome medidas severas contra el adoctrinamiento catalanista en las aulasDesde Círculo Cívico Valenciano queremos hacerle patente nuestro profundo malestar por la campaña política "enllaçats per la llengua" (catalana, por supuesto) desarrollada en común por todo el entramado asociativo catalanista de los inexistentes "paisos catalans", a instancia esta vez de las organizaciones baleares, que no es más que una expresión de la voluntad del profesorado adherido a los sindicatos y entidades organizadoras de la campaña, consistente en imponer el catalán como lengua vehicular exclusiva en la educación valenciana, mediante la impartición de doctrina nacionalista, para así promover en el estudiante el rechazo hacia la educación en castellano y/o bilingüe, facilitando así el camino para predisponerlo hacia actitudes catalanófilas y de auto-odio, y modificar sus patrones identitarios y culturales para convertirlos en "cantera" y "mano de obra" útil a la causa del separatismo catalán y la construcción nacional de los países catalanes.El día 7 de marzo de 2013, en varios centros de enseñanza públicos de la Comunitat Valenciana, se volvió a producir un hecho que lleva repitiéndose con excesiva habitualidad en el sector público educativo valenciano: la utilización del alumnado, en horario lectivo para más inri, por parte del profesorado adherido a las entidades organizadoras de la campaña, como simples “bultos” de foto, como peleles de la causa o, en los casos de adoctrinamiento más feroz, como “tontos útiles” o “cantera” ideológica del catalanismo, que lleva ya demasiados años campando a su antojo por el sistema educativo público y concertado valenciano.Fotos: Manifestaciones en defensa de la identidad de los valencianos.Las principales entidades organizadoras y promotoras de éstas y otras ceremonias de confusión nacionalista (trobades y correllengües) dirigidas a los escolares valencianos son Escola Valenciana y Acció Cultural del País Valencià, entidades matriz del nacionalismo catalán en territorio valenciano. A los primeros los conoce usted sobradamente, ya que mantiene habituales contactos con sus dirigentes. Dirigentes que, a pesar de las generosas subvenciones recibidas por sus redes clientelares a través principalmente de la Academia Valenciana de la Lengua, no dudan en atacar al gobierno valenciano organizando desagradables y en ocasiones violentas manifestaciones ante el más mínimo amago de contravenir sus intereses nacionalistas, utilizando el discurso progresista en ocasiones como subterfugio para espolear a los estudiantes. También debemos evidenciar que, tras todo este entramado asociativo se encuentran, de forma evidente, los sindicatos de clase habituales y, en última instancia, en la cúspide misma de la pirámide clientelar que el catalanismo tiene organizada en la Comunitat Valenciana, los partidos políticos de raíz fusteriana: PSPV, Comprimís y EUPV. Su oposición, Sra. Catalá.Desde Círculo Cívico Valenciano no alcanzamos a entender los motivos que llevan al gobierno valenciano a seguir facilitando y tolerando la infiltración de agentes catalanistas en la educación pública autonómica, hecho que lleva ocurriendo durante los últimos 30 años, 12 con un gobierno socialista, y 18 con un gobierno popular que se sirvió en su momento del recurso electoral de “descatalanizar la educación” y del apoyo de aquellos ciudadanos que lo creyeron y no dudaron en dar su voto a una opción política nada sospechosa, en principio, de continuismo en la política cultural y educativa que emprendió el gobierno valenciano en 1983 con la promulgación de la LUEV y la construcción de las aún vigentes redes editorialistas y sindicales de doctrina transoberanista y pseudo-fascista.SOLICITAMOS Y EXIGIMOS:Poner orden sobre este caos educativo y cultural que el catalanismo está provocando en la sociedad valenciana:1. El cese definitivo e irrevocable de las subvenciones a las entidades ESCOLA VALENCIANA y ACCIÓ CULTURAL DEL PAÍS VALENCIÀ, así como a todas sus redes clientelares y batiburrillo de siglas que dependen directamente de las primeras o nacen de las mismas.2. El no otorgamiento de capacidad de interlocución en materia educativa o cultural a ESCOLA VALENCIANA.3. La inmediata realización de una exhaustiva INSPECCIÓN ESCOLAR que dirima qué profesores y centros educativos participaron en la campaña “enllaçats pel catala” el 7 de marzo de 2013, así como otros actos y campañas afines al catalanismo como “trobades” o “correllengües”, ceremonias de confusión dirigidas a los escolares donde abundan consignas catalanistas y símbolos que contravienen la Constitución Española y el Estatut d´Autonomia de la Comunitat Valenciana.4. La severa aplicación al profesorado implicado en estas actividades políticas del régimen sancionador contemplado en el Estatuto Básico del Trabajador Público, en el que son faltas consideradas "muy graves", entre otras, las siguientes:a) El incumplimiento del deber de respeto a la Constitucióny a los respectivos Estatutos de Autonomía de las Comunidades Autónomas y Ciudades de Ceuta y Melilla, en el ejercicio de la función pública.h) La violación de la imparcialidad, utilizando las facultades atribuidas para influir en procesos electorales de cualquier naturaleza y ámbito, En base a unos principios éticos (art.53), entre los cuales encontramos:1. Los empleados públicos respetarán la Constitucióny el resto de normas que integran el ordenamiento jurídico. 5. Se abstendrán en aquellos asuntos en los que tengan un interés personal, así como de toda actividad privada o interés que pueda suponer un riesgo de plantear conflictos de intereses con su puesto público.11. Ejercerán sus atribuciones según el principio de dedicación al servicio público absteniéndose no solo de conductas contrarias al mismo, sino también de cualesquiera otras que comprometan la neutralidad en el ejercicio de los servicios públicos.Foto: No a la Academia Valencia de la Lengua. Nido de catalanismo y fomentada y ayudada por el Partido Popular. Inaudito.Esperando una pronta respuesta a nuestras solicitudes,  así como a la petición de entrevista personal que le remitimos hace unas semanas, quedamos a su disposición para aclararle cualquiera de las dudas o cuestiones que pudieran surgirle en torno a nuestra asociación, a nuestro objeto fundacional o a nuestras peticiones.Espero que este Partido Popular que se parece mas a esos  muñecos  de “Pimpampum” (muñecos) que para los mas jóvenes, por lo tanto mas desinformados, se trataba de un juego en el que se procura derribar a pelotazos a los muñecos puestos en fila……También en sentido figurado, en el caso de Valencia real, el someter a un grupo de personas o cosas a ataques sucesivos, ya sean agresiones físicas, criticas verbales o de cualquier índole, de modo y manera que vayan cayendo una tras otra sin posible defensa, de modo que no sea previsible que quede alguna de ellas en pie. ¿Esta muy claro el símil de lo que ocurre con lo valenciano? Con la miserable connivencia  del Partido Popular.Aclaración para los de la LOSGE, Connivencia: Acuerdo a que llegan dos o más personas o partidos, para realizar algo ilícito, ejemplo PP y CIU, con la Comunidad Valenciana. Tolerancia de un superior en relación con las faltas que cometen sus subordinados]]></content>
		</document>
		<document id="fba338a6ce14d5782c4d15af205e123c" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/04/definiciones-de-dice-el-diccionario.html">			<content><![CDATA[DEFINICIONES DE:Dice el Diccionario: Deficiones son:1   Exposición exacta y clara del significado de una palabra o un concepto.2   Explicación o aclaración de algo dudoso: la definición de tu postura es importante para mí.3   Capacidad de un sistema óptico para reproducir imágenes con gran nitidez: televisión de alta ABSTRACCION(lat. abstractio): Operación de la mente por la que se capta un aspecto de cualquier objeto, animal o casa por ejemplo Rajoy,  sensible o inteligible aislándolo de otros que forman parte del mismo o se hallan con él en alguna relación, por ejemplo Arturico Mas. Su resultado es el concepto. Empléase en sentido opuesto, aunque complementario, en las expresiones abstraer (penetración mental, captación del universal implicado en la realidad) y hacer abstracción (prescindir de algo o de algún aspecto, por ejemplo de ética). Así, yo abstraigo el concepto "hombre" de Mariano y de Arturico,  hago abstracción de lo que diferencia e individúa a Mariano y Arturico. ¿Lo entiendes? pues esto es la política, que hacen estos politicastros actuales en este País antes llamado España?AMIGA: Dícese de la mujer que tiene ese 'no se qué' que elimina toda intención de acostarse con ella. ¿A que te pasa?AMOR A PRIMERA VISTA: Lo que ocurre cuando se encuentran dos personas poco exigentes y excepcionalmente calientes que se quieren acostar, pero ya. ATRACCIÓN: Asociación entre calentura y una persona en particular. BANQUERO: Es un tipo que te presta su paraguas cuando hay sol radiante y te lo reclama cuando empieza a llover. La conducta exterior o comportamiento (behaviour) y el método extrospectivo son válidos científicamente en psicología, excluyendo por subjetivo y no comprobable a la introspección o descripción de los fenómenos anímicos propios. ¿Lo entiendes esta vez? ¿No? ¿Pero notas como te roba? Eso si.BOY SCOUT: Un niño vestido de estúpido, comandado por un estúpido vestido de niño.CANDIDATO: Persona que obtiene dinero de los ricos y votos de los pobres para protegerlos a unos de los otros. ¿Te suena Barcenas? O ¿el Yermísimo, Yerno?CONFIANZA: Vía libre que se da a una persona para que cometa una serie de barbaridades. Por ejemplo el Urgan… el Barcenas…. El Pepiño…. El Bono….. Los Mandones de La Juntade Andalucia, el aforado sindicalista de los cruceros.CONSULTOR: Es alguien que te saca el reloj de tu muñeca, te dice la hora y te cobra por ello. El Bufete de Roca ahora con el caso de la Infanta.CULTURA:En un sentido, cultivo de las virtualidades y personalidad de un hombre (tener cultura, hombre cultivado), no lo dirás por lo el español medio? en otro caso, es el conjunto de características más elevadas de un pueblo, época o civilización. Modernamente se ha querido ver en la cultura un principio civilizador y social primario y superior a la religión, y, en cierto modo, contrapuesto a ella, por lo que debe sustituirla. Si, hay gente muy animal en esto del pensamiento. La Ignorancia es la madre de la osadíaDESILUSIÓN: Cuando el bonito trasero no coincide con la espantosa cara. O cuando confías con el Yermísimo Yerno, y este es un sinvergüenza.DIPLOMÁTICO: Es quien te dice que te vayas al carajo de un modo tal que te sientes ansioso por empezar el viaje. Conocemos a muchos políticos así.ETERNIDAD: Tiempo que pasa desde que acabaste el “triqui, triqui” hasta que la dejaste en su casa. (Que pesada)FÁCIL: Dícese de la mujer que tiene la moral sexual de un hombre.HOMBRE: Aquel individuo humano que durante sus primeros 9 meses de vida, quiere salirse del útero y el resto de su vida intenta entrar en él. El cerebro se encuentra entre los “guevos”INDIFERENCIA: Actitud que adopta una mujer hacia un hombre que no le interesa, que es interpretada por el hombre como "se está haciendo la difícil'. Aquí se ve lo gilipollas que es el hombre, que se lo cree todo.INFLACCIÓN: Es tener que vivir pagando los precios del año próximo con los sueldos del año pasado. Y para los d la LOGSE, La inflación consiste en la disminución del valor del dinero debido al aumento de los precios de los productos y servicios. Este fenómeno económico puede producirse por dos motivos. Uno de ellos es el aumento de la cantidad de dinero en circulación, en los casos en que el Producto Bruto Interno se mantiene constante. Frecuentemente, estas políticas de emisión de moneda derivan de la necesidad del Estado de financiar el déficit del sector público. Las estrategias emisionistas, en estas condiciones, hacen que los consumidores estén dispuestos a pagar mayor cantidad de dinero por las mercancías y, como consecuencia de ello, se registran incrementos en los precios. Otra causa posible de la inflación es el incremento en los costos de producción, que también trae aparejado un aumento de los precios de los bienesINTELECTUAL: Individuo capaz de pensar por más de 2 horas en algo que no sea sexo. Por lo que el INTELECTUALISMO, es una teoría aristotélico-escolástica sobre la captación de universales o conceptos, según la cual se realiza por una especie de penetración en el objeto sensible mediante la ABSTRACCION.IRONIA (lat. ironia): Actitud que infravalora el objeto tratado, considerándolo desde fuera y críticamente. Fue famosa la ironía socrática, con la que Sócrates pretendía destruir el falso saber que carece de fundamento racional. Por ejemplo “España es democratica con estos lamentables politicos”LAMENTABLE: Hombre con una erección que camina hacia una pared y con lo primero que la toca es con la nariz. Luego el tamaño si importa que dijo aquella. También es LAMENTABLE el comportamiento de nuestros políticos en general y también en butaca.LENGUA: Órgano sexual que algunos degenerados usan para hablar. Arma usada por nuestros nacionalistas para inventar unas diferencias inexistentes entre los españoles.MAQUIAVELISMO: Doctrina de N. Maquiavelo, según la cual el orden político es independiente del moral, y el político no se encuentra sometido a las leyes éticas ni coartado por ellas en su acción. ¿No les recuerda a Rubalcaba?MITO: En un sentido vulgar, mentira (de aquí, mitomanía: tendencia a mentir u ocultar la verdad), Propia de los partidos politicos. Histórica y filosóficamente, un saber (o expresión del mismo), en forma predominantemente plástica o imaginativa, con un sentido metafórico de inspiración generalmente religiosa. Saber del primitivo.MODESTIA: Reconocer que uno es perfecto sin decírselo a nadie. (Es mi caso sin ir más lejos).MOLESTA: Persona que habla cuando uno desearía que escuchase. Por ejemplo Mariano Rajoy.MONOGAMO: Polígamo reprimido.NINFÓMANA: Término con el cual un hombre define a una mujer que desea tener sexo más a menudo que él.PESIMISTA: Optimista con experiencia. QUIETISMO: Toda doctrina que aconseja la inmovilidad o el abandono al destino o al acaecer universal. Actitud de Mariano Rajoy y su Maricomplejismo.SWEATER: Prenda que usan los niños cuando la madre tiene frío. SUPERMODELOS: Evidencia de que todos los demás estamos mal hechos. TRABAJO EN EQUIPO: Posibilidad de echarle la culpa a otros. UROLÓGO: Especialista que te mira el “Miembro” o “bicho” con desprecio, te lo agarra con asco y te cobra como si te lo hubiera chupado.Un saludo muy cordial]]></content>
		</document>
		<document id="49c6ea2c897102809680b0df0df7699f" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/04/el-humor-propio-foto-los-magos-del.html">			<content><![CDATA[EL HUMOR PROPIO Foto: Los magos del Humor junto con TipLa finalidad del humorismo no es hacer reír sino hacer pensar, uno prefiere a los apóstoles que predican el humor al prójimo a través de sus cuentos y novelas, aunque valoro más a quienes hacen el humor desde la crónica, el ensayo y las memorias. Chesterton solía decir que la naturaleza del ensayo es la broma y Bertrand Russell confesaba desde el prólogo a una recopilación de sus ensayos: "No quisiera que me tomaran en serio únicamente cuando me pongo solemne". Para la literatura inglesa, Chesterton y Russell fueron genuinos humoristas, pero una mayoría de sus lectores de habla hispana celebra con más entusiasmo las severidades e intransigencias de aquellos maestros de la ironía y la paradoja.A pesar de Cervantes, el humor en lengua española tiene muy mala prensa, pues innúmeros editores, críticos y lectores confunden la ironía con el chiste y la paradoja con la mala leche. El mismo Borges debería ser considerado un humorista genial, mas no por las malignas injurias que se le atribuyen, sino por haber escrito un ensayo como Arte de injuriar. ¿No es una señal que los dos grandes clásicos de la lengua española -Cervantes y Borges-  hayan perfumado sus obras de humor?Foto: Pueblo incoherenteNo hay un espiritu bien conformado al que le falte el sentido del humor la potencia intelectual de un hombre se mide por la dosis de humor que es capaz de utilizar.Muchas veces ayudó una broma donde la seriedad solía oponer resistencia.Encuentro la televisión muy educativa. Cada vez que alguien enciende la televisión, me retiro a otra habitación a leer un libro.En la vida hay tres clases de personas, las que saben contar y las que no.El humor es el mejor traje que pueda lucirse en sociedad, pero hay que saber que gay dos clases de bromas, una incivil, petulante, malévola y obscena y otra elegante, cortes, ingeniosa y jovial, optar siempre por esta segunfa por favor; Porque bromear es una de las cosas amenas de la vida, pero cuesta muchos años de aprendizaje.Quien nos hace reir es un cómico, pero quien nos hace pensar y luego reir es un humorista, decia el escritor Jadiel Poncela, que intentar definir el humorismo, es como pretender atravesar una mariposa, usando a manera de alfiler un poste telegrafico.Foto: Haz el humor y no la guerra (pincha sobre las fotos para ampliar)Me gustaría despedirme con un buen chiste o sucedido, ocurrido  en un pueblo de una pequeña comarca vasca, y así de paso os enseñare un poco de uno de los idiomas de los muchos que tenemos en nuestra querida España, un euskaldun (hablante del euskera) que vivía en un baserri (caserío) en la ladera de un mendi (monte) llega a la tienda del herri (pueblo) en un crudo día de invierno, con una tremenda helada, y un frío que te podrías reír de Siberia.- Aupa Joseba, -le dice al dueño-, quiero que me vendas una de esas bolsas de goma que se le pone agua caliente dentro para calentar la cama y tener los pies calientes.- Coño, Patxi, ¡que mala suerte!. Justamente esta mañana le vendí la última a Izaskun, la del baserri Maitetxu.- Patxi, puteado, le dice: ¿Y qué hago yo ahora con el frío que hace por la gau (noche)?- No te preocupes hombre, yo te presto mi katu (gato).- ¡¡¡Ahí va, la hostia!!! ¿Tu gato?- Mi gato es gordito, te lo colocas en los pies dentro de la cama y verás que calorcito que te da toda la noche. El martes ya tendría más bolsas de esas. Vienes a por una y me devolverías el gato.- Bueno, está bien. Eskerrik asko (gracias) Joseba.- Agur (adiós) Patxi.Joseba coge el gato y se dirige a su caserío.Al día siguiente, aparece Patxi en la tienda de Joseba con la cara desfigurada por los arañazos del gato.- JOSEBAAAAA!!!! ¡¡Me cago en la puta!! Vengo a devolverte este gato de mierda y te lo puedes meter por el culo. Mira como me ha puesto la cara.- Pero Patxi, ¿que ha pasado pues? Si es lo más manso que hay.- ¿Manso?...... ¡¡¡La madre que lo parió!!!, el embudo en el culo lo aguantó bien, pero cuando empecé a echarle el agua hirviendo, se puso como loco..... El hijoputa.Como os dije el buen humor es patrimonio de los menesterosos y por suerte las tierras españolas están plagadas de chistes de todas las comunidades cada uno con su peculiaridadHabéis visto un chiste largo y enormemente plástico y buenísimo para mi, pero mirar el contraste con estos chistes cortísimos y profundos.Había una vez...Pero ya no hay----------¿Cuál es el letrero más leído en época navideña?No incluye baterías.----------Si un homicidio es matar a un hombre; ¿un suicidio es matar a un suizo?----------El abogado de Pinochet dice a éste:Excelentísimo Generalísimo Sr. Pinochet, esta tarde tenemos un interrogatorio con el juez que le enjuicia.Vale, pero esta vez... ¡que parezca un accidente!------------Era una familia tan numerosa que, cuando llegaba el papá, los hijos escondían a la mamá.------------ Era tan numerosa esa familia que la cigüeña dormía con ellos.------------ Nació un niño tan feo, pero tan feo, que el médico le dio la palmada con la mano abierta a la mamá.Un cordial saludo, espero que por lo menos hayáis sonreído.]]></content>
		</document>
		<document id="92f77a6f9822f12c836f769c8cb70134" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/04/elplatano-y-demas-explotaciones-foto-el.html">			<content><![CDATA[EL PLATANO Y DEMAS EXPLOTACIONESFoto: El Platano de Canarias, ¡Siempre! como no podia ser de otra formaSABIAN USTEDES QUE: De acuerdo a una investigación científica japonesa, el plátano completamente maduro con manchas oscuras sobre la cáscara, produce una sustancia llamada “factor de necrosis tumoral” que tiene la capacidad de combatir las células anormales. Cuanto más maduro es el plátano, mejor es su capacidad anti cancerígena. El plátano con manchas oscuras es más alcalino y ocho veces más eficaz en la mejora de las propiedades de los glóbulos blancos de la sangre que cuando está en su estado verde. Comer de 1 a 2 plátanos al día te aumentará tu inmunidad. A mantenerse saludable.http://www.botanical-online.com/platanos1.htmEl plátano tiene su origen en Asia meridional, siendo conocido en el Mediterráneo desde el año 650 d.C. La especie llegó a Canarias en el siglo XV y desde allí fue llevado a América en el año 1516. El cultivo comercial se inicia en Canarias a finales del siglo XIX y principios del siglo XX. El plátano macho y el bananito son propios del Sudoeste Asiático, su cultivo se ha extendido a muchas regiones de Centroamérica y Sudamérica, así como de África subtropical, constituyendo la base de la alimentación de muchas regiones tropicales. El plátano es el cuarto cultivo de frutas más importante del mundo. Los países latinoamericanos y del Caribe producen el grueso de los plátanos que entran en el comercio internacional, unos 10 millones de toneladas, del total mundial de 12 millones de toneladas. Foto: Proceso del PlatanoEs considerado el principal cultivo de las regiones húmedas y cálidas del sudoeste asiático. Los consumidores del norte lo aprecian sólo como un postre, pero constituye una parte esencial de la dieta diaria para los habitantes de más de cien países tropicales y subtropicales.En el mercado unos ganan y otros pierden.Actualmente, en el mercado, las grandes multinacionales hacen valer sus intereses siguiendo la ley del más fuerte, la competencia exige ganar sin importar los medios:1. Cómo toman la tierra:El primer paso es comprar grandes extensiones de tierra al tercer mundo. Para conocer cual es la problemática que esto comporta lee atentamente este texto:La pérdida de tierra por causa de endeudamiento es un fenómeno en todo el sur pobre, pero allí donde la agricultura tiene un gran rendimiento, se han desarrollado métodos todavía más violentos que la usura. En Brasil, pequeños campesinos son expulsados fuera de sus tierras por grupos armados asalariados de los grandes terratenientes y que no dudan en disparar, quemar o derribar sus casas con tractores. El año 1985 los latifundistas ocuparon ilegalmente 572.000 hectáreasde tierra y expulsaron a unas 36.000 familias, con un total de 350.000 personas. Con el consentimiento de Naciones Unidas.En Filipinas, un  empresa conocida en la zona, ha utilizado medios más selectos. Para saltarse la ley que prohíbe poseer más de 1.024 hectáreas, esta multinacional se asegura la tierra necesaria para el cultivo de piñas, arrendándola a los pequeños propietarios. Un campesino explica como: "En nuestro pueblo, para inducirnos a firmar contratos de concesión, esta Compñia de marras te utilizó tres estrategias diferentes: la persuasión, la amenaza y finalmente la represalia.En un primer momento, todos los campesinos recibieron la visita del alcalde y de otras personas influyentes, que apoyaban la conveniencia del asunto. Quien no quiso, al principio no fue obligado a hacerlo, pero empezó a recibir en su casa la visita frecuente de los hombres de esta inhumana compañia, que trataban de ganarse su amistad y confianza. Sabían como hacerlo, si llegaban a crear lazos de amistad, a los campesinos les costaría más decir que no.Pasado un año casi todos habían firmado, excepto tres o cuatro. Sus tierras se encontraban aisladas en medio de la naciente plantación de piñas que la empresa hizo precintar. Para entrar y salir de sus propiedades los campesinos tenían que pasar debajo del alambre. Dos campesinos seguían sin firmar y ocurrió que los hijos de uno de ellos fueron agredidos por la noche. Al otro le amenazaron con un cuchillo en el cuello. Había noches que hombres extraños les seguían. Finalmente quedó uno solo, Ramón, que se obstinaba en no firmar. Una mañana entró en su plantación una camioneta llena de gente armada. Poco después, una excavadora de la empresa empezaba a derruir todo lo que se encontraba a su paso. También Ramón firmó, que remedio ante el temor de perder la vida.Normalmente, en el momento de la firma, cada campesino recibía una suma equivalente a tres o cinco o incluso seis años de alquiler. Los campesinos estaban convencidos que aquellas cifras iniciales eran a parte, y que cada año recibirían su alquiler. Fue un golpe duro cuando se dieron cuenta de que el primer plazo lo recibirían después de algunos años, y además en una cantidad muy reducida. Porque la empresa, por la cifra anticipada, retenía el 14% de intereses. Por otro lado, el contrato que los campesinos habían firmado estaba en inglés.Foto: Plantano, Rape y Aguacate.En 1979 la sociedad llamada Metha Group proyectó una refinería de azúcar en la provincia de South Nyonga, cerca del Lago Victoria (Africa). Inicialmente los campesinos de la zona aceptaron dedicarse a la producción de caña de azúcar. Pero más tarde prefirieron volver al cultivo de alimentos, porque ganaban lo suficiente.De golpe, la refinería se encontró con falta de provisiones y el Gobierno de Kenya decidió expropiar la tierra para que la trabajara personal asalariado. Muchos campesinos vivían en aquellas tierras desde generaciones y no habían tenido la necesidad de recurrir a las oficinas de la administración para regularizar las propiedades. Por lo tanto fueron expulsados sin indemnización. De todas formas, también los que habían sido indemnizados se encontraron con la imposibilidad de comprar otros campos, porque la presencia de la refinería había hecho aumentar los precios de la tierra. Muchos sin tierra habían construido su cabaña en las márgenes de la plantación con el miedo cotidiano de ser expulsados por la Sony Company o por el gobierno. No se atreven ni a cultivar un pequeño huerto por miedo a perderlo todo de un momento a otro. Algunos se han dedicado a la destilación de una bebida alcohólica llamada "changa" y otros se han introducido en el mundo del pequeño bandidaje y la prostitución.No siempre las víctimas de la expulsión son pequeños campesinos. En Sudan, por ejemplo, en el curso de los años 70, el gobierno decidió asignar a algunas compañías locales y extranjeras grandes extensiones de tierra para el cultivo intensivo del sorgo, algodón y azúcar. Pero aquellas tierras no estaban libres, ya que eran utilizadas por pastores nómadas como pastos estacionales. Pero nadie se preocupó de ellos, y sin muchos problemas fueron segregados a una área más restringida y menos adaptada al pastoreo. Sometida a una lógica sobre explotación, la nueva zona ocupada por los nómadas se transformó en una desierta y muchos de ellos, sin posibilidad de supervivencia, emigraron a la ciudad para llevar una vida de total marginación.Intenta interrelacionar los siguientes procesos que utilizan las multinacionales para apoderarse de las tierras en los diferentes países que se citan en el texto:                            - La persuasiónFilipinas             - La segregaciónSudan                 - La amenazaKenya                 - La especulación del sueloBrasil                  - La represalia                            - La coacción de las armasEstos cuatro casos explicados de esta forma tan esquemática te pueden servir para explicar al resto de la clase los métodos que utilizan algunas multinacionales en primera instancia para apropiarse de las tierras. 2. Como cambian la agricultura del campesinoEn el caso de que no se apropien de las tierras de los campesinos, las multinacionales les inducen a cambiar su agricultura tradicional. Comenta el texto siguiente completando el cuadro de abajo:Durante diez mil años, la agricultura se ha basado en la estrategia de conservar y fomentar la diversidad genética. La heterogeneidad de cultivo sembrado por el hombre desencadenó una explosión de cantidades inestimables de nuevas razas de plantas cultivadas y de sus derivados. La tierra habitada fue durante años la plataforma para un experimento irrepetible de reproducción de plantas en gran escala.En este experimento, millones de agricultores y granjeros participaron a lo largo de miles de años en el desarrollo y mantenimiento de la diversidad genética. El experimento se centraba en el llamado mundo en vías de desarrollo, donde están las más grandes concentraciones de diversidad genética, y donde los seres humanos llevan más tiempo cultivando. Los reproductores tradicionales, los trabajadores del campo del Tercer Mundo, como guardianes de la riqueza genética del planeta, trataban las semillas como si fuesen sagradas, como el elemento crítico de la gran cadena del ser. La semilla no se compraba ni se vendía, se intercambiaba como un regalo de la naturaleza. En toda la India, incluso en años de escasez, cada casa conservaba la semilla para que no se interrumpiera el ciclo de producción de la alimentación a causa de las semillas.El paso de las variedades indígenas de semillas a las variaciones de la Revolución Verde, implicó que el control del sistema agrícola pasase del campesinado a las corporaciones agroquímicas de las semillas, y a centros internacionales de investigación agrícola. El paso implicó también que las semillas se transformaran en una inversión costosa que se tenía que adquirir. Los países tuvieron que pedir préstamos internacionales para conseguir las nuevas semillas, y los graneros tuvieron que pedir créditos a los bancos para utilizarlas.Las nuevas semillas de los sistemas globales de cultivo/semilla dependerán de fertilizantes, productos agro químicos y maquinaria producidos por conglomerados de corporaciones internacionales.3. Como se quedan con el dineroFinalmente, las multinacionales se ocupan de vender el producto, quedándose con la mayoría de beneficios: Reproduce las informaciones del dibujo en la parrilla y especula qué porcentaje total se queda en el Norte y cuál en el Sur. El dibujo muestra la descomposición de los costes que intervienen en el precio final del plátano. Cuantifica que posible participación tienen las multinacionales en la riqueza que genera este cultivo tropical. Foto: Proceso de producción y comercialización = RoboMuchos productos, como en el caso del plátano, vienen de muy lejos y han pasado por diversas manos a lo largo de una serie de procesos. Cada uno de estos pasos añade un valor al producto. El agricultor, el hombre que se ha encargado de hacer crecer y madurar el fruto con el sudor de su frente y trabajando de sol a sol. Para ello puedes seguir utilizando el ejemplo del plátano, mostrando los resultados de tu encuesta y Ahora es el momento de proponer un contraste de los resultados, y una interpretación de los errores y aciertos. Es el momento de hacer algunas reflexiones y contestar a estas preguntas:·        Intenta buscar los errores de apreciación. Detecta donde crees que uno se puede equivocar más, y porqué. ·        ¿Crees que los agricultores del plátano obtienen unas ganancias justas por su trabajo?·        Busca cual es la proporción de ganancias que obtienen los agricultores españoles aquí, o con la naranja, o la pera o la manzana, el plátano, el tomate, la lechuga, etc, etc.. ·        ¿Hay alguna diferencia? expón esta cuestión. ·         ¿Qué papel juegan las multinacionales en el empobrecimiento del Sur? Intenta encontrar el nombre de alguna de estas multinacionales, yendo a la tienda a mirar la etiqueta de algún plátano de importación que no sea de Canarias o de cualquier otro producto envasado de cualquier supermercado, mercado o grandes superficies.En fin el plátano es un gran alimento que como todo, ha sido manipulado por el hombre para su beneficio propio en perjuicio siempre del agricultor y con el beneplácito de todos los gobiernos corruptos de los llamados países libres. Foto: Mono de los plátanos: Pinchar sobre las imágenes para ampliar. Un saludo y ¡ Reflexionar !]]></content>
		</document>
		<document id="d67bc705a392a5b20e40721ee49fd504" url="http://vicenteluisrubio.blogspot.com/2013/04/la-payasa-p_16.html">			<content><![CDATA[LA PAYASA P.RAHOLAEstos simpáticos políticos separatistas-nacionalistas, del CiU, han fichado como –consejera áulica- de Arturo Más y por lo que parece, a esa impresentable, maleducada, analfabeta y con ideas hitlerianas de Pilar Rahola, para que se líe a tortas dialécticas (imagino) con todo el que se mueva contra esta Casta a extinguir que es el separatismo catalán. Véase en este enlace: http://www.periodistadigital.com/politica/autonomias/2013/04/13/pilar-rahola-de-tertuliana-televisiva-a-consejera-aulica-de-artur-mas.shtmlEsta mujer como hiciera Coleta Payasa esta basado en un relato de la magistral Gloria Fuertes, y pretendia ser Payasa de este Circo catalan y el cuento ocurrio más o menos  así:Rahola se asoma, por la puerta de la lona del Circo Separatista Catalan….- Buenas le dice al Director Arturico + ¿Es Usted el Director del Circo Separatista Catalán?- Si, ¿que quieres?- ¡¡¡ Quiero ser Payasa!!! ¡¡¡ Quiero hacer reir!!! Porque hacer reir es lo que estais haciendo vosotros y yo quiero ser como vosotros…. ¡¡¡Yo quiero ser Payasa!!!- Huy, le dice el SOCIO, el de Terra Lliure, ¡¡¡Tu Payasa!!!- Si yo, Pilar Rahola Payasa  ¿Qué pasa? ¡¡¡Y menos guasa!!!- Si quiere me cambio el nombre y usted pone ahí un gran cartel que diga:VERDULERA, LA PAYASA- No, no es eso, es que para ser Payasa hay que tener experiencia, como Rubalcalva, Rajoy (El de… ya escampara), o mi socio, José Antonio Duran y Lérida, si, el de las comisiones, o los Pujol y familia con sus desvíos de millones a Paraísos Fiscales ( que por cierto, para-iso estan) y yo mismo que no me importa arrimarme a quien sea con tal de estar en la poltrona, si mujer como el Griñan, el de la Juntade Andalucia.- Mire para esto del Circo del Estado Catalán, no tengo experiencia todavía, ni se lo que es eso, pero tengo paciencia, mala leche y mala uva y además, como hortera…¡¡¡Ya me conoce todo el mundo entero!!!¡¡¡ Soy la Primera Payasa del Separatismo del inventado Reino de Cataluña!!!- Escucha “separata” – Dijo el Director + – para ser Payasa hay que ser mayor y con una gran espalda- Ahora escúcheme Usted a mi, Yo saldo a trabajar en las teles, a los mítines, a las plaza a las calles, disfrazada de nacionalista-separatista, con la cara pintada, con la nariz postiza, me pongo peluca y peluquin, y grandes zapatones con tacones, y así que van a ver mi arte a este Circo Separatista Catalán, nunca podrán adivinar los años que tengo haciendo estas majaderías.- ¿Cuantos años lo haces?- ¿Todos los años que tengo?, desde 1958 que nací- Como los burros.- No señor como las burras, soy mujer.Hubo un silencio extraño. Los ojitos de la Rahola, echaban lagrimitas de pena.- Bien veamos, le dijo Arturo +, ¿Qué sabes hacer?Los ojitos de La Rahola, echaban chispas de alegría- De todo ¡¡¡Se hacer de todo!!! - ¿Cómo de todo de dijo +- Soy Payasa, Se insultar maravillosamente, se sacar de quicio a las personas serias, se mentir y engañar lo mismo que  Ustedes.- Mire Sr. Director +,  mi numero mejor es que se hacer la mosca, ¡¡¡Si!!! La Mosca Cojonera, revoloteo por la pista del suelo Ibérico y aterrizo suavemente en una televisión como la Tele 5, y allí me pongo a insultar a Rajoy y no paro y menos si me razonan, entonce me vuelvo loca.- ¿Y de música? ¿Cómo anda?- ¡¡¡ UY!!! Se tocar todo de todo, lo que mas toco un montón son los “cojones” a los españoles.Gloria Fuertes como era una gran persona no la ficho, pero El Director + si que lo hizo con esta Payasa y con el desagrado de todo el mundo serio y honesto, pero en el Amor, en la Guerra, en el Juego y ahora en la Política todo vale, de ahí su desprestigio.Un cordial saludo, y esto es solo un cuento que parece con atisbos de verdad. Para los que han sufrido la ¿cultura? De la LOGSE: atisbo s. m. = Muestra o indicio de una cosa.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>