<author id="55b946eeb4fc343d17d47feddae46922" url="neuronasquemadas.blogspot.com" feed="http://neuronasquemadas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="7dadfe4a2a732f4124e7d22f4c943788" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/02/consultorio-cerrado.html">			<content><![CDATA[-Si no sos parte de la solución, al menos no seas parte del problema-Generalmente vienen a contarme a mí sus quilombos. Medio mundo. Porque saben que no les espera la cagada pedos, porque saben que siempre sé qué decirles, porque saben que no sale de acá si así lo piden y sobre todo porque saben que lo pienso despacito y tranquila y tarde o temprano les caigo con la solución o con lo más cercano a ella que pueda encontrar, así sea un "no sé cómo ayudarte, pero estoy para lo que necesites".Y está barbaro, porque es muy lindo que la gente que queres sepa que puede contar con vos y tenga tanta confianza, y es re lindo saber que los míos estan bien.La cagada es que cuando soy yo la que está mal, no saben qué carajo decirme. Me salen con frases trilladas y vacías, onda "no te pongas mal", "dale tiempo", "no es tan grave", "no tenes que llorar" o "no me gusta verte llorar", "no tengas miedo" y después me hacen un chiste sobre sexo para que me ría y antes de que me vaya, aprovechan para preguntarme qué pienso sobre determinado temita.¡No, loco! Consultorio Cerrado. La psicologa/cura confesor necesita que alguien se ocupe de ella esta vez. No pretendan que me tome todo con calma y madurez, porque uds mismos no son capaces de eso cuando estan mal y yo no me quejo al respecto. Me chupa un huevo si no les parece tan grave, porque para mí lo es. Me chupa un huevo si nos les parece que tendría que tener miedo, porque lo tengo. Y sobre todo, me recontra chupa si no les gusta verme llorar, porque esta vez necesito deshidratarme a llanto hasta sacar todo afuera y que alguien me mime. Y ya que estamos, cuando digo mimos, no hablo ni de pajas ni de una cogida, hablo de un abrazo, de un "contame qué te pasa", de un "te entiendo", así que a ver si la vamos cortando con el chiste sobre sexo para descomprimir cuando me voy poniendo mal, porque termino aguantandomela porque el momento no da y llorando en casa sola como una pelotuda o llamando a alguno de uds a las 2.30 de la madrugada porque no doy más.Asi que Consultorio Cerrado por tiempo indefinido, porque los amo, gente, pero hay días en que uds (y yo tb) tienen que entender que no soy wonderwoman...]]></content>
		</document>
		<document id="5e26b35cc7fe9b44f4a406f2e5c06524" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/02/deshojando-la-margarita.html">			<content><![CDATA[Te quiero, te odio, te quiero, te odio, te quiero, te odio...Depre.Por vos, hijo de puta. ¡Fuiste tran frío! Me hubiera dolido menos una piña.Hijo de puta, sabes dónde darme para que duela, sabes que me banco cualquier cosa, menos tu cara de indiferencia. Una mirada de bronca, una puteada, un grito, algo... pero no, ni eso."Soy Así". Y me cerraste cualquier posibilidad de diálogo. "Soy así" fue la forma resumida de decir que te importo menos que tu orgullo. Porque sabes que la cagada fue tuya, tuviste que mirar la mesa para decir "Soy así", ni vos te la creías...Pero fuiste tan frío...! A mí se me caían los lagrimones y vos me estrellaste el "Soy así" en la cara y me miraste y te chupo un huevo. La mirada de lástima de tu viejo cuando lo salude aguantandome para no llorar (y fallando en el intento) fue más cariñosa que la tuya. ¡Mierda! Lo frío que habrás estado para que ahora la lástima me parezca cariñosa...Pero sabes qué? Jodete! te va a costar mucho más trabajo que esto alejarme. Porque abajo de toda esta mierrrrda los dos sabemos que no hay más que un tipo que no sabe para dónde salir corriendo. Pero Dios, Las ganas que tengo de mandarte al carajo y que te arregles solo!!!!! Estaría barrrrbaro creerme que este no es mi problema. Pero la cagada es que la indiferencia no es mutua y no puedo, los dos sabemos que cuando se me pase el ataque de llanto y deje de revolear cosas, te la voy a dejar pasar y voy a hacer un nuevo intento. Y porque lo sabes te desquitas conmigo y porque te quiero te dejo hacerlo.Te quiero, te odio, te quiero, te odio, te quiero...La puta que te parió, nene.......EDIT: Y Justo ahora me vienen a pasar ese tema de Duran Duran: "Who do you need/ Who do you love/ When you come undone...?"]]></content>
		</document>
		<document id="f1e9fb1d3d4e0c8138c78aebb827919b" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/02/im-just-like-dog-iii.html">			<content><![CDATA[-Líos de Fulanos-Fulano Nº 1, explicáme (sí, es una orden): Con qué cara me llamas de nuevo?! Con qué cara te seguis creando cuentas en hotmail para que te agregue y te desadmita dos minutos después al darme cuenta que sos vos? Con qué cara me decís que se viene el día de los enamorados y me extrañas? Qué tengo que hacer para que entiendas que no va más, que no funcionabamos, que sencillamente ya no me pasa más nada?Fulano Nº 2, no sé qué hacer con vos. Hablamos, fuiste re sincero, viniste con ganas de arreglar las cosas, reconociste tus errores... Todo barbaro, si no fuera porque a mí eso no me mueve un pelo. O sea, aprecio el esfuerzo y cuando te dije, "ok, ya pasó" lo dije de corazón, porque te quiero y porque después de casi dos meses de idas y vueltas, te extrañaba. Pero la realidad es que no te creo (ni un poquito) cuando me decis que a partir de ahora las cosas van a ser distintas. Porque sé que realmente lo vas a intentar, pero sé que no te va a salir. Y me había prometido dejarme de joder y dejar que te arregles solo, y no pude, y acá estoy tropezando con la misma piedra por enesima vez, acabo de darme cuenta de que me dolió muchisimo más de lo que yo misma pensaba.Y entonces, por mucho que te quiera y que te haya extrañado, estoy esperando que pises el palito de nuevo y eso no me deja acercarme...Fulanos 3 y 4, o sé para qué sigo contandoles estas cosas a ustedes, si sé que nunca me dicen nada que me haga sentir mucho mejor... en palabras de bersuit: "como que estoy esperando que pase algo inesperado y no".Y acá sigo, persiguiendome la cola en círculos...]]></content>
		</document>
		<document id="fbc1fc18a994c8aed8e01648b3107513" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/02/patetismo-extremo.html">			<content><![CDATA[Hoy, revisando los cajones para vaciarlos, me encontré con mi diario íntimo. Ese cuaderno en el que yo escribía hace muuuuuuucho tiempo. Ese que dejé de escribir apenas superé la depresión de haberte dejado (Sí, sí, a vos, reventado, que todavía me llamás cada tanto). Y me encontré con los siguiente:"(...) No sé qué va a ser de mí cuando todos esten casados/en pareja y yo sea la solterona del grupo. La mina fea pero simpática a la que todos quieren presentarle a alguien. Cuando sea la tía solterona y pesada que los chicos ya no quieren ni ver porque les destroza los cachetes. Cuando llegue del laburo y en casa me esté esperando una planta medio seca o un gato supermimado elevado a la categoría de hijo. Cuando tenga que pasarme los fines de semana pintando y mirando esas películasd de Woody Allen que tanto me gustan,. ya no por hobbie sino para que el Lunes llegue más rápido. Cuando me vuelva una obsesiva del laburo porque no hay nada ni nadie más de qué ocuparme y sea una de esas profesoras amargadas y jodidas que sólo quieren reprobar alumnos para tener algo qué hacer y en qué pensar durante el verano. Cuando me jubile y no sepa qué hacer con el tiempo que me sobra y me compre siete gatos más. Cuando esté vieja, arrugada y enclenque y esté sola escuchando 'Cadáver Exquisito' de Fito Páez mientras escribo en mi diario sobre mi patética y vacía vida.Cuando me pegue la soledad, para ir resumiendo. Yo creo que me suicido. Así de simple. Todo bien con eso de 'Mejor Sola que Mal Acompañada' pero yo no sirvo para estar sola. Yo necesito alguien que me ame y que me mime. Yo necesito amar y mimar y cuidar de alguien.Si tengo cuarenta años y me convertí en la solterona del grupo, me voy a hacerle compañía a las lombrices. Y san-se-acabó.La puta que te pario...! Las cosas en que me haces pensar...!"Jajajajajaja Diooooooooooooooooos!!! Una de las mejores cosas de crecer, debe ser ese momento en que entendes que un tipo en tu vida no es más que un tipo y entonces dejas de tener estos delirios fatalistas sobre el futuro."Has crecido, pequeña saltamontes"]]></content>
		</document>
		<document id="1ed21c67929321d770b13d3f0e701809" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/03/de-la-influencia-de-la-informtica-en.html">			<content><![CDATA[Me asusta.Si, sinceramente me asusta que hoy en día el interés de alguien por una persona se mida por cuánto tiempo tarda en saludarte por el messenger.Y aparte me parece patético! Situación (casi) hipótetica: Fulana se conecta y ve que Mengano está conectado. Fulana está esperando que él la salude primero, porque la vió conectarse. Mengano está esperando que Fulana salude primero porque ella se conectó después y seguramente está ahora viendo la ventana del MSN para ver con quién chatear. Los dos se mueren por empezar a hablar, pero ninguno va a hacerlo porque es algo así como "jugar a ver quién parpadea primero", si cedes, perdes. Y así van a quedarse, mirando la ventanita del messenger mientras entran en paranoia (y en stereo, porque ambos estan haciendo lo mismo). "Será que no le importo? Estará ocupada? le habrán sacado la contraseña? estará ausente? a ver, abro de nuevo el messenger.. esta disponible! pero no me saluda... y si saludo yo? No, no, queda muy desesperado... uy! se puso No disponible. Será que no me quiere hablar?" Y así hasta que una de las dos partes afloje o se desconecte. Y nunca falta un paranoico que si ve que la fulana o el mengano no se conectan por cierto tiempo pispean uno de esos sitios onda "Mira-quien-no-te-quiere-de-contacto.com".Dicen que Internet hace las cosas más fáciles porque al no mostrar la cara uno puede ser mucho más frontal... dejame de joder! Qué diferencia hay entre esto y "Llamo o no llamo? llamo ya? no será pronto? mejor dejo pasar unos dias y llamo, para no quedar tan desesperado?" o "me pongo más escote o menos? no quedaré muy trola?" y porqué no el jueguito de miradas y sonrisitas que hay en la barra de cualquier boliche?!]]></content>
		</document>
		<document id="e4cdacb777f6234e3707f09924f190db" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/03/necesito-vacaciones.html">			<content><![CDATA[Hoy, DOMINGO, atendí el celular diciendo "nombre-de-mi-empresa, Buenos Días, mi nombre es Cecilia, ¿En qué puedo ayudarle?". Sale sin pensarlo y de un sólo tirón ya...Menos mal que hay un feriado el Miércoles...]]></content>
		</document>
		<document id="32a3986961fac46885ddd14e88080218" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/03/no-tengo-vocacin-de-empanada-mi-me.html">			<content><![CDATA[-Estar a dieta provoca las metáforas más extrañas, no?-En negro los hechos, en rojo mis delires internos:Suena el celular a las 11.38 de la mañana, en plena oficina silenciosa como una morgue y Björk realmente arruinaba el clima laboral. En la pantalla exterior, un nombre: Fulano.¡¿FULANO?! y qué hace Fulano llamandome a esta hora y al celular?! Es estúpido o se hace?! No! más importante: ¡¿Qué carajo quiere?! Porque si fuera por laburo me llamaría al interno de la oficina... ¿No? Bueno, o atiendo o se corta... Camino hasta el balcón, aprovecho a prender un cigarrillo y levanto la tapa del cel.Fulano: Hola, Ceci?Yo: (No, boludo, llamaste al cel de Cecilia pero te atiende Tangalanga, sabes?) Si, Fulano, cómo estas? (barrrrrrrrrrbaro estas, pero lo que tenes de lindo lo tenes de pelotudo, papito).Fulano: Bien, bien, vos?Yo: Bien... (silencio... ¡Estúpido! para algo llamaste, hablá!) eh... Fulano, estoy en la oficina y... (hacela corta, nena:) ¿Qué necesitas?Fulano: Ehhhh... si, si, estas en la oficina, te cuento rapidito: El sábado estamos organizando una salida con los chicos de la oficina y queremos que vengan uds (tarado, estas hablando conmigo sola... ¡¿qué uds?! ¿Las chicas de la oficina?, ¿las del kiosco de la vuelta?, ¿Las protagonistas del Champagne las pone mimosas?) pero estaba pensando que los chicos van con la novia (una sola para todos? qué alma de mosqueteros...) y que Adriana va con el marido y Daniela con el novio y... bueno, vos y yo no tenemos a nadie (y vos cómo sabes que no tengo a nadie? Ok, si, es verdad que no tengo a nadie, pero suena mucho más feo cuando lo decís vos) y pensé que podría pasarte a buscar y vamos juntos...Yo: ... (mutis por el foro)Fulano: Pero como amigos, eh!Yo: (Si había necesidad de aclararlo, me parece que no podemos salir como amigos a ninguna parte) No, Fulano, no da...Fulano: Pero porqué nooooo???? (Con ese tonito de nene-chiquito-haciendo-puchero que en otro momento me derretía y ahora me parece pedorrísimo)Yo: (con mi mejor tono de maestra ciruela) Porque si queres salir como amigos, vamos a tomar un cafe un día cualquiera y me contas qué es de tu vida, no a una salida con la gente de la oficina a la que todos caen en pareja...Fulano: (con tonito pícaro) Ah, pero a tomar un cafe sí te puedo llevar entonces?Yo: Chau, Fulano, tengo un partido de ajedrez que ganarle a la máquina...tuuuuu tuuuuuuuu tuuuuuuuuuNo te entiendo, nene. Hace apenas unos meses atrás buscabas una relación seria y estable... a la cuarta salida. Cuando te plantee que me parecía rápido y que nos faltaba conocernos un tiempo más para preguntarnos adónde apuntaba esta relación me dijiste que no podías perder tiempo en una relación sin futuro. Cuando te dije entonces que cada uno siguiera su ruta me dijiste que no había necesidad de ser tan drásticos y ahora sí te convencía el "conozcámonos". El problema es que a esa altura vos ya no me convencías a mi (Es que tenes más vueltas que un tornillo, nene!). Unos días más tarde me dijiste que las cosas estaban mejor así porque después de todo laburabamos casi juntos y era una mala idea desde el principio... Y ahora llamas de nuevo?! Te lo repito: estas barbaro, nene, pero lo que tenes de lindo lo tenes de pelotudo. Y de enroscado. Y los tipos enroscados no me gustan. Ah! y dejame que te cuente un secreto: JAMAS una invitación a salir debe incluir una frase del estilo "Ya que vos no tenes a nadie y yo tampoco...". Porque (dejame que te cuente oooootro secreto:) no es precisamente halagador. Es como decir que fuiste a la pizzería y como no encontraste pizza te llevaste empanadas. ¡¡¡¡Y YO NO TENGO VOCACIÓN DE EMPANADA!!!!! (?) Y lo peor de todo esto es que no tenes ni la más pálida idea de la existencia de este blog y esto fue absolutamente retórico por decirlo de alguna manera. ]]></content>
		</document>
		<document id="d9f9bbb20b0ec6d8a6f1401ecf0c89d2" url="http://neuronasquemadas.blogspot.com/2008/03/nuevo-cuadro-en-proceso.html">			<content><![CDATA[Si, si. Como lo leen. Tengo nuevo cuadro en proceso!!!!!Se llama "La Mirada del Otro" (Pero se aceptan ideas para un título más corto que mantenga la idea original) y con suerte lo tendré terminado para el próximo finde.Dejo el album de fotos con el avance (rapidísimo!) del cuadro para que vayan pispeando y lo voy a ir actualizando a medida que siga pintando:http://picasaweb.google.com/marichechu17/LaMiradaDelOtroY de paso dejo una imagen del cuadro anterior, aún sín título, pero manejando varias opciones: Sinopsis de la maquinaria sexual, anatomía sexual, manual para el usuario... Se aceptan ideas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>