<author id="57913e2b13c165b26dbbab869484b018" url="cajadecambios.blogspot.com" feed="http://cajadecambios.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="a2e62a16638c63a0bf95f11b6445402e" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/467PQWJaQ4s/del-iphone-la-naturaleza-humana-la.html">			<content><![CDATA[En su columna semanal, el periodista Ariel Torres cuenta que estaba "enamorado" de su iPhone y no entendía por qué. Había probado varios teléfonos similares, que hasta le parecieron superiores al de Apple en varios aspectos. Pero sólo el iPhone le producía ese "enamoramiento" particular.Finalmente, de tanto usar el aparato llega a esta conclusión:Lo advertí al cambiar un icono de lugar en la interfaz. Para hacerlo, hace falta presionarlo durante un par de segundos y entonces todos empiezan a vibrar. El efecto es genial. Y por completo innecesario. En cualquier otra máquina aparecería un cartel, toda la pantalla cambiaría de color o algo así. En el iPhone, los iconos se ponen a bailar. Brillante.Esa es la clave de este dispositivo: está repleto de cosas innecesarias, detalles superfluos, animaciones y efectos que no hacen a la función y por sí mismos no sirven para nada. Y precisamente ahí es donde nos sentimos atraídos. Los humanos somos los únicos seres que hacemos cosas que no son estrictamente necesarias. Dicen los antropólogos que empezamos a ser humanos cuando viajamos largas distancias para conseguir piedras para adornarnos. O cuando empezamos a enterrar a nuestros muertos. Lo llamamos cultura. Ser humano es hacer cosas que no hace falta hacer.Por supuesto, cuando imaginamos un mundo sin cosas innecesarias, el resultado es un horrendo hormiguero, una pesadilla orwelliana gris y funcional, desapasionada, inequívoca, neutra. Así que, en un típico arranque de condición humana, para nosotros lo innecesario es tanto o más necesario que lo funcionalmente necesario. Paradojas, sí, que nos explican con imperfecta perfección, y explican también el fenómeno social y mediático de un simple teléfono celular.El iPhone es mucho más que un smartphone, he venido a descubrir en estos días, y lo es no por su facilidad de uso ni porque sea un teléfono técnicamente imbatible, sino porque se parece a nosotros. No es su belleza y nada más. No es el logrado diseño y punto. No es la facilidad de uso, que en última instancia se basa en que el usuario entienda ciertos convencionalismos (qué significa un icono, por ejemplo). Es su desfachatada apuesta a aquello que nos caracteriza desde siempre. Es, más que un teléfono, un objeto cultural.___¿Ustedes también sienten una atracción especial por lo "inncesesario"? ¿Verdaderamente forma parte de lo que nos hace humanos?La foto es de este usuario de Flickr]]></content>
		</document>
		<document id="458b79b8fcee3ade200bf198df9acd7" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/4_qUavClMf0/la-importancia-de-escuchar.html">			<content><![CDATA[Es muy difícil, hoy en día, encontrar buenos escuchadores. Gente que realmente escuche a los demás, les preste atención, intente comprenderlos y demuestre todo eso con sus gestos y sus palabras.Buenos escuchadores. Esos con los que da gusto hablar y entrar en confianza. Personas con verdadera intención de dialogar, de conocer a otros y conectarse con ellos, de enriquecerse mutuamente con sus ideas y puntos de vista.Individuos que, sólo por cómo escuchan, demuestran apertura y respeto. Que ofrecen al que habla una realimentación adecuada, verbal y no verbal. Que se centran en el hablante (y no en sí mismos), que se interesan en lo que dice (y no en cómo lo dice), que intentan comprender al otro (y no juzgarlo).Escuchar malLo que abundan, por el contrario, son los malos escuchadores. Los desatentos, los desinteresados, los defensivos, los impacientes, los hostiles, los que nos escuchan y luego siguen hablando como si no lo hubieran hecho.Gente que realiza una escucha vacía, cercana a la incomunicación, ya sea por su extrema pasividad o por una excesiva concentración en las propias ideas y la propia vida.Aquellos con los que casi siempre resulta frustrante conversar, porque parece no interesarles lo que les decimos, porque sólo nos escuchan para luego repetir "su cassette", porque se impacientan, porque nos juzgan, porque son insensibles a lo que nos está pasando, etc.No escuchar: un verdadero problemaLa capacidad de escuchar es una competencia fundamental para el éxito de cualquier acción comunicativa. Y, paradójicamente, es la que menos se enseña en los ámbitos educativos formales, siempre más centrados en la emisión de mensajes (cómo hablar y escribir) que en la recepción (cómo escuchar).En su libro La primera impresión, Janet Elsea ubica al modo de escuchar como una de las cuatro claves que definen el éxito o el fracaso de un comunicador, al mismo nivel que el aspecto del hablante, su forma de hablar y lo que dice.Tan importante es la habilidad de escuchar que, en un primer encuentro con alguien, puede definir si damos una primera impresión favorable o desfavorable."Podemos tener un buen aspecto, buena voz e incluso decir las cosas que mejor vienen al caso, y aun así arruinarlo todo por no escuchar, o por escuchar de manera inadecuada", sostiene Elsea.Aprender a escucharLa buena noticia es que, al igual que otras habilidades comunicativas, la capacidad de escuchar puede desarrollarse. Sólo basta asumir el problema, decidirse a combatirlo y ejercitar la buena escucha en la vida cotidiana.Por si resulta de ayuda, estos son típicos síntomas del mal escuchador:Retroalimentación pasiva o deficiente. Asentir con frases genéricas (ya veo, claro, y sí...), sonidos varios (ajá, mmm), gestos o respuestas incoherentes que sólo demuestran la poca atención prestada.Atención al entorno. Mirar frecuentemente lo que pasa alrededor, o consultar el reloj con frecuencia; demuestra al hablante que uno está en busca de algo o alguien más interesante.Posturas corporales cerradas y defensivas. Por ejemplo, cruzar los brazos o colocar las manos en las caderas, con los hombros hacia atrás.Facilidad para aburrirse o distraerse. En especial, si la persona que habla no tiene mucho poder o no es muy atractiva.Facilidad para impacientarse e interrumpir.Atención a la forma en perjuicio del contenido, y viceversa. Concentrarse en cómo el otro dice las cosas, a un punto tal que se registra deficientemente lo dicho. O, contrariamente, prestar atención sólo a lo que la persona dice, sin preocuparse por el tipo de mensaje que está intentando emitir.Elaboración constante de respuestas. Escuchar a medias, por estar demasiado ocupado en planear la respuesta, o con ansiedad por emitirla.Escucha evaluativa. Comparar constantemente lo dicho por el otro con el propio pensamiento y reaccionar negativamente en caso de discrepancia.___¿Te considerás un buen escuchador? ¿Qué cosas te hacen pensar que no te están escuchando?.]]></content>
		</document>
		<document id="253fb1c6d27b3a2ae26344b433dee28d" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/BAGXpScr7LQ/kickfly-un-generador-de-galerias.html">			<content><![CDATA[Les presento una herramienta que me gustó. Se llama Kickfly y permite generar muy fácilmente entornos virtuales interactivos, en tres dimensiones, para exponer fotos propias o ajenas.Para lograrlo, toma imágenes de cuentas de Facebook, MySpace, Flickr y Photobucket, o simplemente hace una búsqueda en Google con la palabra que el usuario le indique.El resultado puede publicarse en cualquier sitio de Internet. Para probar, le ordené que buscara la palabra "paisajes" y creara una galería con los resultados. Quedó así:Para moverse, usar el ratón o las flechas del teclado.Kickfly también permite recibir comentarios de otros usuarios y elegir un tema para musicalizar la galería. Es una alternativa interesante para mostrar fotografías sin caer en el clásico slideshow.___Link | KickflyVía | Kabytes.]]></content>
		</document>
		<document id="d2c2cd2fbfe04b84f5e77776570f7107" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/cawWKnGlhww/seamos-peatones-responsables.html">			<content><![CDATA[Por ignorancia, por apuro, por descuido... las imprudencias que cometemos cuando caminamos por la calle pueden causarnos graves lesiones, en muchos casos irreversibles, e incluso la muerte.Pero el riesgo no es sólo propio: las infracciones de un peatón también amenazan la vida de otras personas. Por ejemplo, la de un automovilista que se ve obligado a realizar una maniobra brusca para no atropellar a alguien que cruzó con el semáforo en rojo, o por el medio de la calle.Un estudio [PDF] de CESVI Argentina enumeró las principales infracciones que cometen los peatones en las calles de la ciudad de Buenos Aires:No respetar los semáforos peatonales. La investigación registró el "comportamiento casi suicida" de muchas personas que se lanzan a cruzar con el semáforo en rojo, incluso en grandes avenidas, "sorteando autos por todos los costados". La principal excusa es el apuro.Cruzar por lugar indebido. Se cruza por fuera de las líneas blancas, para no caminar hasta la esquina. Los infractores admiten que lo hacen por comodidad.Pararse o caminar sobre la calzada.Cruzar corriendo.Apurarse ante el corte del semáforo.Cruzar distraídos por el celular, mp3, etc.Cruzar en diagonal.Errores de padres con los chicos. Por ejemplo, ubicar el carrito sobre la calzada mientras se espera que cambie el semáforo.Cruzar entre autos.Bajar (o subir) de forma incorrecta a (o de) los taxis, buses o autos.Cuando se habla de accidentes de tránsito, suele señalarse a los automovilistas como los principales responsables. Pero, como vemos, muchas veces las imprudencias que causan accidentes son cometidas por quienes nos movemos a pie.En España, según datos oficiales citados por CESVI, el 60 por ciento de los que son atropellados se encuentra cometiendo una infracción en el momento del accidente."Comprobamos que la [mala] conducta del peatón tiene muchas similitudes con la de los conductores: siempre quieren llegar antes, no respetan a los demás actores del tránsito, circulan por lugares indebidos y desatienden las señales. Actitudes que los ponen a un paso del peligro", concluye el informe.En la Argentina, más de 8.200 personas murieron el año pasado en accidentes de tránsito, según estimaciones de Luchemos por la Vida. Unos 22 decesos diarios que, en la mayoría de los casos, podrían evitarse con sólo respetar las más elementales reglas de tránsito.___Links de interésCESVI ArgentinaInforme de CESVI: "A un paso del peligro" [PDF, 5 páginas]Asociación Civil Luchemos por la VidaLa foto es de Gilbersb]]></content>
		</document>
		<document id="b19793c36e56415edfa2961eeb614972" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/ERVNfyvcUVc/el-power-point-ya-fue-presentaciones.html">			<content><![CDATA[Existe una forma novedosa, original y gratuita de crear impactantes apoyos visuales para tus presentaciones orales, sin caer en los archiconocidos PPT. Es Prezi.com.A diferencia del PowerPoint, la herramienta permite diseñar un gran mapa con todos los conceptos, y luego trazar un recorrido con distintas paradas, que equivalen a las diapositivas del viejo sistema.Como estoy recién recibido y con ganas de trabajar, dediqué mis primeros pasos con Prezi a obtener una versión diferente de mi hoja de vida o CV. Este fue el resultado:Clic en la flecha para avanzarLa interfaz de Prezi es algo tosca y poco intuitiva. Pero el sitio ofrece una serie de tutoriales con los conocimientos básicos para empezar a experimentar..]]></content>
		</document>
		<document id="679c56b642a0942479e5c15907a3e7de" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/F4zbdZMyLYY/pura-voz-sin-instrumentos.html">			<content><![CDATA[The Voca People (página web, en inglés)¡Gracias, @mariana_!Bobby McFerrin (página web, en inglés)VoxPop Acapella Band (página web)Buenos Aires 8___Entradas relacionadasCanciones que cuentan historias: el poder narrativo de la palabra cantada.Viejas canciones, nuevas versiones: la marcha peronista y otros covers famosos.]]></content>
		</document>
		<document id="7945abc4b2c6b83ba38ebaaa90dbc" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/fh8A72KVKHU/la-magia-de-lo-inesperado.html">			<content><![CDATA[Veo en No deberías este video raro y asombroso. Cuentos de lo inesperado, se llama. Y es justamente eso: un minuto en el que, a cada momento, resulta imposible predecir lo que vendrá.Link | Moresoon.]]></content>
		</document>
		<document id="663ed05cfa23ff958960987d6c3e7add" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/h12cxQq0CsA/sobre-twitter-las-elecciones-y-los.html">			<content><![CDATA[El domingo pasado, día de elecciones nacionales en Argentina, tuve que actuar como suplente de mesa en una escuela cercana a mi domicilio. Y usé mi cuenta de Twitter (@martingrosz) para compartir los pormenores de esa experiencia con mi familia, mis amigos, mis contactos de Twitter y cualquier otra persona interesada.A lo largo de la jornada, aproveché los momentos en que se redujo un poco el flujo de trabajo para enviar a Twitter pequeños reportes, de hasta 140 caracteres, que se publicaban al instante en mi perfil o microblog.Tuitear desde el móvilNo hizo falta para eso ninguna computadora portátil; tampoco un sofisticado smartphone ni conexión a Internet. Bastó con un celular del montón con capacidad de enviar mensajes de texto (SMS).Eso sí, antes tuve que vincular mi cuenta de Twitter con un servicio gratuito llamado Q2twitter, que permite publicar mensajes breves en esa red social por vía SMS a tarifas locales corrientes (es decir, al precio de un mensaje de texto común).Así de sencillo: ellos reciben tu mensaje y lo publican inmediatamente, como si fueras vos mismo el que se sienta en la computadora a hacerlo. Fue una usuaria de Twitter (@mariana_) quien me recomendó ese sitio.Como resultado, 22 microposts a lo largo del día:07:20:49 Llegué a mi mesa, la 6248... Si el presidente no aparece tendré que ser yo. #urna200907:32:41 Al colegio Ramón Castilla, de Colegiales, todavía no llego la gente del correo. ¡Quiero mi urna! #urna200907:39:29 Parece que llegó el correo. Mi mesa está al aire libre, voy a pasar un frío... #urna200909:16:33 Todo en orden en mi mesa, sólo dos personas en la cola. #urna200909:20:06 Las urnas vinieron con un pote de alcohol en gel. #urna200909:32:42 Muy pocos votantes, nadie viene temprano. La hora pico va a ser intensa... #urna200910:32:26 En la mesa 6248, luchando contra el congelamiento: mate, café, todo viene bien. #urna200910:34:22 Qué crueldad, poner mesas a la intemperie con este frío... Es el reclamo general por acá. #urna200910:59:43 Casi 100% de asistencia de autoridades de mesa en las dos escuelas de esta manzana. #urna200913:17:29 Por ahora, sólo vi dos personas con barbijo. #urna200913:20:37 Van dos votantes de mi mesa que caen con DNI OCTUPLICADO! #urna200914:23:00 En mi mesa están bajando rápido las boletas de Pino. O se las llevan o esta arrasando... #urna200915:09:21 Mesa 6248, colegio Ramón Castilla: ya votó el 60% de la gente. No hay cola. #urna200915:41:53 No hay colas largas en ninguna mesa, se nota el alto presentismo de autoridades de mesa. #urna200915:57:54 Al lado de mi mesa hay un escalón poco visible: ocho tropiezos y dos caídas por ahora. #urna200916:38:47 Un hombre llora de emoción: no pisaba esta escuela desde que se recibió, en 1967. #urna200917:01:53 En mi mesa, la 6248, estamos llegando al 80% de los electores. Todo muy tranquilo. #urna200917:44:22 A 15 minutos del cierre, muy poco movimiento. Aburrido como carrera de tortugas #urna200917:54:06 Cerrando una jornada electoral tranquila, aunque no faltó el votante buscapleitos, por suerte no en mi mesa. #urna200917:59:18 Bueno, llegó la hora de contar los votos... #urna200920:35:32 Fin del recuento en mi mesa, la 6248m: Pino 76, Pro 75, ACyS 54, Heller 39. #urna2009Palabras clave, experiencias innovadorasDe ese modo, me uní a la gran cantidad de personas que durante la jornada compartieron sus reportes y comentarios a través de Twitter. Por iniciativa conjunta de dos grandes medios de comunicación en Internet (Lanacion.com y Perfil.com), agregamos a todos los tuits la palabra clave (o hashtag) #urna2009.Eso les permitió filtrar y mostrar en sus portales, como parte de la cobertura y en tiempo real, únicamente las actualizaciones de la comunidad referentes a las elecciones. Lanacion.com mostró, en paralelo y por separado, los microposts de sus periodistas y los de la comunidad. Perfil.com, en tanto, hizo una presentación integrada.Los hashtags que los usuarios van adoptando (por ejemplo, #iranelection) permiten seguir lo que se está diciendo en Twitter sobre distintos temas. Para eso sirven buscadores como TwitterSearch y aplicaciones como Twitterfall. Si no sabés de qué se trata todo esto, te recomiendo la siguiente explicación:Integrar las redes socialesLos grandes medios de comunicación en Internet están cumpliendo cada vez más una misión doble. Por un lado, la tradicional e importante tarea de producir y difundir información periodística. Por otro lado, ofrecer espacios de expresión, participación y encuentro para sus audiencias.Es en esta segunda misión -la de crear comunidades y ofrecerles escenarios de interacción- donde resultan imprescindibles las nuevas redes sociales. Entre ellas, la consolidada Facebook y la creciente Twitter. La gente ya está allí, conversando. Y los grandes medios masivos online intentan ahora integrar esas redes a sus sitios, prestar contextos virtuales para que sus usuarios dialoguen e informen, cada uno desde su red social preferida, sobre temas de interés público.De esta forma, el periodismo en Internet sigue inventándose a sí mismo y encontrando nuevos modos de atraer a la audiencia que debe informar. La experiencia del domingo, que tuvo una excelente respuesta por parte del público, sugiere que se está avanzando por el buen camino. Al menos yo, como usuario de Twitter y consumidor de información online, quedé muy satisfecho.___Enlaces relacionadosTwitter será protagonista de la cobertura electoral (Lanacion.com)El domingo nace otro modo de vivir la cobertura electoral (Perfil.com)Coberturas en vivo de Perfil.com y Lanacion.comTwitterSearchQ2twitter.com]]></content>
		</document>
		<document id="a5b9cff007c1a880a23ac11acd12ec9" url="http://feedproxy.google.com/~r/cajadecambios/~3/joaHKFjbljg/errores-frecuentes-el-mal-uso-de-sino-y.html">			<content><![CDATA[Es una de las equivocaciones que leo con más frecuencia en textos de todo tipo: literarios, académicos, jurídicos, periodísticos... Y se trata de punto en el que no hay lugar para la ambigüedad: en ciertos casos debemos escribir sino y en otros, si no.No es lo mismo y, si no conocemos las reglas, es probable que nos equivoquemos. Acudo, entonces, al Diccionario Panhispánico de Dudas para aclarar en qué casos se usa cada una de esas formas:1) Sino: conjunción adversativaSe usa para contraponer un concepto afirmativo a otro negativo expresado antes."No es el miércoles, sino el jueves""No me refiero al trabajo, sino a tu vida misma"A veces, se escribe seguido de que:"Prada no compraba la droga, sino que la vendía".En otros casos, toma el valor de excepto:"Sabes que no quiero a nadie sino a ti"Y, en ciertas ocasiones, sino se usa luego de no solo, para indicar que se añade algo más:"La mujer del César no solo debe ser honesta, sino parecerlo""Le parecía que estaba enloqueciendo, no solo de miedo, sino también de aburrimiento"2) Si no: conjunción condicional si + adverbio de negación noSe usa en casos como los siguientes:"¿Y quién se lo dirá, si no lo hace usted?""Tu actitud conmigo es bastante rara, si no insultante: me tratas como a un niño""No sé si no es mejor que fracase este encuentro"3) La acentuaciónEl DPD agrega otra diferencia, relacionada con la pronunciación: en si no, "el segundo elemento de la secuencia —la negación no— es tónico [se acentúa], frente a la atonicidad de la conjunción adversativa sino".Cuestiones que, sin duda, conviene tener bien claras a la hora de hablar y escribir.___Entradas relacionadasEscribir mejor, sin frases hechas ni lugares comunesEscribir mejor, escogiendo la palabra precisaEscribir mejor, evitando las redundanciasEscribir mejor, colocando las mayúsculas donde corresponde]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>