<author id="57e7d94d846d424ea8aad55fdb6fbefc" url="nicosanchez.blogspot.com" feed="http://nicosanchez.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d84c05582521ed3184653e2b99d4ac41" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2006/11/la-hoja-en-blanco-oh-temor-de-todo.html">			<content><![CDATA[La hoja en blancoOh temor de todo creativo!, oh temor!..... Bueno, temor mío no es. Cuando ven que no actualizo el blog por semanas, no es que no se me ocurre nada, no señor, es porque no le tengo miedo ni al mismísimo demonio. De ninguna manera.La milenaria duda que plantea el papel virgen no es solamente "qué escribo?" si no que va mucho más lejos: el temor a ser rechazado, la posibilidad que mucha gente crea que lo que acabás de poner en trazos es un verdadero desecho orgánico. ¿Qué escribir? ¿Describir los asesinatos, o simplemente alcanzarán las manchas de sangre? Oh temor....Por ello, a partir de ahora en este blog voy a juntar temas de poco desarrollo, de forma azarosa podría decirse, así trato de rellenar el mayor espacio posible para no quedar como un flojo.Diálogo hipotético entre un vendedor y un posible compradorC.- Buen díaV.- Buen día, ¿que anda buscando?C.- Drogas durasV.- ¿Perdón?C.- Perdone mi equivocación, eso es al lado.V.- (Cara de llamar a la policía)C.- Lo que ando necesitando es una computadora.V.- (¡Clín! Se le iluminan los ojos y cambia su actitud sospechosa a una más abierta)V.- Cómo no, pase por aquí y le muestro lo que tenemos......V.- Por ejemplo, acá tenemos el modelo "gamer-nerd-2938HFQF0303456" que tiene-C.- ¿Cuánto cuesta?V.- $3499, tiene placa de truco, retruco, además-C.- ¡A la flauta! Me parece señor que usted me está viendo la cara, no dispongo de tanto dineroV.- Bueno si quiere tenemos también el modelo "home-office-666STNRLZ" con mouse-C.- ¿Cuánto cuesta?V.- $2599, y la garantía extendida cuesta--C.- ¡¿¡¿Cuánto?!?!V.- -$299, riesgo cero, lo que suma--C.- Perdón, pero me sigue pareciendo un poco caro, usted más que vendedor parece un malandrín.V.- Perdón, señor?C.- Un malandrín, un caco, un malhechorV.- Mire usted, ¿está interesado en llevarse una computadora?C.- Por supuesto, como que me llamo DiógenesV.- Entonces hagámosla corta, ¿de cuánto dinero dispone?C.- Cuarenta pesosV.- .........C.- Perdón, cuarenta y tres, ahora que reviso el bolsillo chiquito del pantalónV.- ........C.- Señor, ¿por que llora?V.- Es que (snif) me están por echar (snif), y si no vendo una computadora hoy (snif), pierdo el trabajo (+ snifs).C.- No se preocupe don, estoy seguro que mucha gente pasa por acá diariamente, seguro que hoy va a vender una.V.- Usted es el primer cliente que entra esta semana.C.- Pero... hoy es juevesV.- Lo sé, lo que pasa es que la vieja que vive arriba tira el guiso que le sobra en la vereda, con lo que siempre hay una jauría de perros hambrientos en la puerta del local. El sábado a la mañana atacaron a un niño de 4 años... lo descuartizaron... fue horribleC.- Tiene razón, es horrible.... pobres perros....... ¡Guiso! Esa vieja no tiene corazón, que les tire algo de carneV.- Me refería al niño descuartizado.C.- Ah, lo tiró la vieja de arriba al niño descuartizado? Con lo sabrosos que son, ¡que desperdicio!V.- No, al niño lo descuartizaron los perros, siempre atacan a la gente.C.- ¡Que barbaridad! ¡¿Guiso?!V.- ¿A usted no lo atacaron?C.- No, cuando venía a mitad de cuadra vi en sus ojos la maldad, vi al mismísimo demonio.V.- ¿Y que hizo?C.- Lo que todo buen cristiano haría, lo emborraché con whisky, lo violé y luego lo tiré al medio de la calle para que lo atropellen.V.- ¿Al perro?C.- No, al niño, que se cree que soy, ¿un zoofílico enfermizo?V.- ......C.-...... mmsssi, al perro... ¬¬V.- ¿Se siente bien señor?C.- Fenomenal, como siempre me siento luego de violar y asesinar a un niñ..... perro, si, a un perro.V.- Es usted un enfermoC.- También me provocan cariño los vendedores de poco éxito.V.- ........C.- (k)V.- ¡¡¡¡Salí de acá pedazo de puto!!!! ¡¡¡¡Esto es inadmisible!!!! ¡¡¡¡Un puto en mi negocio!!!!POLICIAAAAANota del autor: Atención, al no tener el diálogo final o remate ideado, la historia se desvía por los tomatales.C.- ¿Me va a vender heroína o no?V.- Señor, ¡acá vendemos computadoras, salga de acá!C.- Yo no me voy sin mi heroína, es lo único que me calma.V.- ¿No se le antoja una virgen sedienta de sexo?C.- Heroína.V.- Bueno, señor, espere un momento, voy a traer a hablar con mi supervisor, a ver que me recomienda para este caso.C.- .......(A lo lejos aparece el supervisor, tiene sotana, lentes y las manos juntas.... claramente, la imagen del mismísimo demonio)EMD.- ¿Que anda necesitando, estimado potencial cliente?C.- Heroína. Me canso de repetirlo. He-ro-í-na.EMD.- Paso a comentarle esto: Yo, pese a que esté vestido de atormenta-niños, soy el mismísimo demonio. Le puedo ofrecer fortunas, fama, dinero, poder, lo que se le ofrezca, pero heroína no tengo ni un ápice, anoche se me acabó.C.- No me interesa tu dinero.EMD.- ¿Fama?C.- Tampoco.EMD.- ¿Mujeres?C.- Tampoco. He-ro-í-na.EMD.- ¿Poder?C.- Discúlpeme, con todo respeto señor demonio, pero me parece que usted tiene un severo problema de comprensión.EMD.- A ver, espere, me parece que me queda un poco de heroína en la oficina....C.-......V.-......EMD.- Sagrado elíxir, aquí está.C.- ¿Cuánto cuesta?EMD.- Su alma.C.- No, no tengo. ¿Acepta tickets canasta?EMD.- Por supuesto, lleve esto a la caja, pague y luego pase por empaque y la retira.C.- Muchas gracias.EMD.- ¿Algo más?C.- ¿Sabe qué? Ahora que lo pienso, también ando necesitando una computadora.V.- (¡Clín! Se le iluminan los ojos al vendedor y cambia su actitud sospechosa a una más abierta)V.- Cómo no, pase por aquí y le muestro lo que tenemos.]]></content>
		</document>
		<document id="129dfbbadbf573700edca069bcacedc5" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2006/11/una-pausa-para-reflexionar-hoy-la.html">			<content><![CDATA[Una pausa para reflexionarHoy: La estupidez grupalBuenas noches, pequeños seres que respiran y se mueven con más o menos gracia dependiendo del caso particular. Hoy vamos a tratar de reflexionar un rato acerca de un tema que nos suele tocar diariamente: la estupidez. Sí, ésa de la que todo el mundo suele dar pruebas fehacientes de poder ejecutarla en forma brillante. Pero no nos vamos a detener simplemente en la estupidez aplicada a un solo ser, sino de forma más grupal. Vamos a tratar de adornar este estúpido post a lo largo y a lo ancho con ejemplos explicativos, por las dudas que algún estúpido lea y no entienda absolutamente nada.Los grupos de personas podrían dividirse en dos grandes grupos, de acuerdo a su forma de actuar:Horizontales: En donde no hay una persona con mayor poder de decisión o mando que la otra. Ejemplo: una reunión de consorcio, un equipo de fútbol, un conjunto de monos ordenados de forma caprichosa.Verticales: En donde hay personas con poder de mando, que ordenan cosas a sus subordinados, y a su vez reciben órdenes de sus superiores. Ejemplo: militares, policías, un conjunto de monos ordenado de forma más caprichosa aún.Hay un tercer grupo que mezcla ambas formas de proceder, y que estúpidamente llamaremos "Mixto", pero su análisis lo postergaremos para otra ocasión, ya que su complejidad excedería los límites de paciencia de los pocos lectores que todavía se dignan a prestarle algo de atención a este espacio.MedicionesDicen las malas lenguas que la estupidez de un grupo puede ser medida y calculada, no sé si en números precisos, pero más o menos a vuelo de pájaro se puede, como veremos a continuación:En los grupos horizontales, la estupidez grupal es igual a la de su miembro más estúpido.Ejemplo:Supongamos por un momento que hay un grupo de prestigiosos estudiantes del Instituto Balseiro tratando de prender fuego para comer un rico asadito. Dado que ninguno de estos muchachos tiene la maldad presente en sus cuerpos, invitaron a una persona (a la que llamaremos X para proteger su anonimato) para pasar un buen rato, e inclusive mofarse de él cuando no entienda sus chistes de ñoños ni cuando le expliquen que el concepto de "integral" va más allá del arroz.Mientras los ñoños discuten de cómo prender dicho fuego, el sujeto X toma una botella de thinner, la envuelve en papel de diario y procede a acercarle un fósforo en pleno desarrollo de su capacidad ígnea. Resultado: quemaduras de diversa consideración para todos y una anécdota que contar en la próxima reunión del sujeto X con sus compinches.Este ejemplo ilustra a las claras que, en efecto, la estupidez grupal es igual a la de su miembro más estúpido. Ninguno de los ñoños reparó en la poca capacidad craneana del sujeto X y de su cercanía con el combustible, lo que es una estupidez desde el vamos. Al leer el diario al día siguiente, expresaremos con sorna "pero mirá que pelotudos che....."En los grupos verticales, la estupidez grupal es igual a la de su miembro más estúpido sumada al total de la de sus integrantes con poder de mando.La estupidez de los integrantes con poder de mando se calcula proporcional a la cantidad de subordinados, o sea, a mayor cantidad de subordinados, mayor es el grado de estupidez que puede volcar al total dicho miembro.Ejemplo:No vamos a andar malgastanto el tiempo escribiendo un ejemplo, lo más simple es acercarse a algún puesto de acceso a la Base Naval Puerto Belgrano y ver la mismísima realidad con nuestros propios ojos (nombro a ésta dada la cercanía a mi domicilio, el lector puede acercarse al establecimiento militar que le plazca, no difieren mucho entre sí)Interacción de la estupidezLa estupidez de un individuo es peligrosa, la estupidez de un grupo es tenebrosa, pero ¿qué pasa cuando juntamos la estupidez de varios grupos? Se dice que el sonido del galope de los 4 jinetes del apocalipsis es poco a comparación de lo que puede llegar a pasar.Ejemplo:Nos situamos imaginariamente en una manifestación. De un lado, unos tranquilos muchachos expresan su disgusto con las políticas del gobierno de turno y en sus cánticos exigen cosas completamente banales como "Queremos trabajo!" o "Queremos a Gago!".Obviamente, y como forma de amedrentar a posibles ovejas descarriadas, en las inmediaciones se encuentra un grupo de policías "velando por la seguridad" (léase rascándose las partes pudendas).Ahora supongamos que un individuo del primer grupo acude a su repertorio de estupideces y, haciendo gala de su supuesta puntería, decide arrojar una piedra contra el segundo grupo, con el fin de pegarle en el ojo izquierdo al policía gordo con bigotes y cara de chanta, por no decir "jefe del operativo". La impericia de este sujeto hace que en lugar de alcanzar su objetivo, la piedra pegue contra una inocente anciana que iba por la vereda en búsqueda de vaya uno a saber qué cosa, resultando la señora mayor con un corte profundo en el arco superciliar derecho. El cara de chanta (o "jefe del operativo") ordena rápidamente un ataque con balas de goma y misiles contra la pobre muchedumbre, que nada tuvo que ver en el incidente.Resultado: Treinta heridos, entre ellos veinte carapintadas del primer grupo, nueve policías del segundo y un puto (nadie sabe de qué bando).Como se ve, la estupidez del primer grupo es consecuencia de no haberle volado los dientes al que arrojó el proyectil mucho antes que el chanta del operativo se de cuenta, ya que estaba bastante distraído dirigiéndole epítetos obscenos a una rubia que pasaba por la vereda, en búsqueda de vaya uno a saber qué cosa.La estupidez del segundo grupo fue, obviamente, la de hacerle caso al cara de chanta.Espero que el ejemplo haya sido bastante claro graficando la interacción de la estupidez grupal. De no haberlo sido, invéntense sus propios ejemplos y déjenlos en modo de comentario.En el próximo post voy a tratar de describir la estupidez individual, aunque creo que los lectores de este blog ya lo saben muy bien, todo esto gracias a haber estado leyendo éstas líneas pudiendo haber hecho algo más productivo, como masajearse los callos o ver el programa de la Canosa.]]></content>
		</document>
		<document id="8cad9a17bff671534ac43c31eb9705f7" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2006/12/la-verdad-de-la-milanesael-talk-show.html">			<content><![CDATA[La verdad de la milanesaEl talk show del que todos hablaránBuenas noches América. Me complace presentarles una transcripción del primer capítulo del talk show que nunca salió en radio ni en televisión, pero que ya lleva como 100 emisiones (aunque nadie sabe a dónde). Por supuesto, al carecer de imagen, trataré de comentarles las expresiones de los participantes, que son:El conductor: Juan Gilberto Baigorria. Un tipo pelado, medio gordo, bastante cucharada de moco e incisivo como cuchillo de Jack el destripador. (JGB)La co-conductora: María Eugenia Fernández. Una rubia de generoso escote que está más fuerte que halitosis canina. (HI)Y diversos panelistas, algunos de lujo, otros pagados, que harán la delicia de los niños y el resto del público presente.Capítulo 1: "El sentido de la vida"Música de película barata de fondo, en la presentación aparece nuestro conductor Juan Gilberto Funes a toda velocidad montado a su jet-ski, y aferrada a él nuestra co-conductora, la hembra infernal esa en un minúsculo bikini. Llegan a la playa, bajan del aparato ese y se ponen a correr en cámara lenta hacia la cámara. Curiosamente, Juan Gilberto queda misteriosamente fuera de plano y la cámara enfoca directamente sobre nuestra pequeña co-conductora, la hembra infernal esa.JGB -- Bueeeeenas taaaaardes Villa del MaaaaaarHI -- "Hooooolaaaaaa" (Otra vez la cámara se posa misteriosa e insistentemente sobre la anatomía de dicha muchacha, la hembra infernal esa)JGB -- Hoy tenemos un ¡programón! (en la pantalla aparece la palabra "programón" en letras gigantes y de color verde, girando rápidamente en sentido antihorario)HI -- "Hooooolaaaaaa" (Otra vez la cámara se posa misteriosa e insistentemente sobre la anatomía de dicha muchacha, la hembra infernal esa)JGB -- Hoy, nuestro invitado de lujo eeeesssss.... (Música de misterio de fondo, se abre el telón y aparecee....)JGB -- ... El mismísimo demonio!!!! (Aplausos)666 -- Muchas gracias, muchas gracias.HI -- "Hooooolaaaaaa" (Otra vez la cámara se posa misteriosa e insistentemente sobre la anatomía de dicha muchacha, la hembra infernal esa)JGB -- Cómo dice que le va, señor demonio?666 -- Muy bien, muy bien, gracias por invitarme a su programa, pero puede usted llamarme Belcebú, no me gusta tanta formalidad. 666 -- Antes que me olvide, puedo mandar unos saluditos?JGB -- No.666 -- Mejor, qué me importan los saludos.JGB -- Me alegro. Empecemos el programa por favor, pero no sin antes escuchar a nuestros anunciantes...."El SIDA es asunto serio, por eso, solamente sodomicemos vírgenes"Ministerio de Salud de la Nación."Todos por un sueño"Calmantes "Calmín", únicos en su tipo."Autopsias a domicilio, absoluta reserva"Dr. Enriquez, consulte por precios al por mayor.JGB -- Bienvenidos al segundo bloque de programa, y empecemos ya nomás con las preguntas a nuestro invitado.HI -- "Siiiiii!" (Caras de asombro entre la gente: la rubia sabe más de una palabra)666 -- Me parece perfecto.JGB -- Estimado Belcebú, cuál es para usted el sentido de la vida?666 -- Bueno, si reparamos en el sentido espiritual de la pregunta, yo creo que--Panelista 1 -- ABUSADOR!!!! MALA PERSONA!!!! (La panelista se aproxima al invitado con intenciones poco amistosas)JGB -- Bueno bueno!! Momento señora!! Con la violencia no llegamos a ningún lado.Panelista 1 -- Si, claro, mucha violencia pero este "señor", si se le puede llamar así, la otra vuelta que subió desde el mismísimo averno me dejó embarazada y jamás me mando un solo peso para comprarle pañales al nene.JGB -- Cóoomooo??? (Picos de rating de 0,5)Panelista 1 -- Es así como le comento señor, encima ahora el nene tiene 10 años y escucha rock satánico y pisa pollitos en la pieza. Es por su culpa!!!!666 -- Eso es imposible, todo el mundo sabe que solamente cortejo vírgenes y luego me las llevo al reino de las tinieblas para brindarles tormentos indecibles.Panelista 1 -- Mentira!!! Yo te pedí que me lleves pero bien que te hiciste el salame.JGB -- Es esto cierto?666 -- Bajo ningún concepto.Panelista 2 -- Y claro! cómo la va a llevar? Pesa 200 kilos, le rompe toda la suspensión del auto...Panelista 1 -- Vos callate que te bajo todos los dientes a trompadas!!!!Panelista 2 -- Vos y cuantos más, cementerio de pollos...JGB -- Bueno bueno!!! Tengamos paz!!! Vamos a un corte y ya volvemos."El SIDA es asunto serio, tome AZT 'Fagot', si no está conforme, tome el que le provee el estado, vamos a ver cuánto dura..."Laboratorios Fagot. Ética al servicio de la salud."Jugos "Juguín", en sus tres sabores: nuez, batata y madera balsa. Una explosión de sabor!"Jugos "Juguín" es solamente para mayores de 12 años, leer prospecto adjunto."Venganzas, ajustes de cuentas, cobranzas, todo a domicilio, absoluta reserva"Dr. Enriquez, consulte por precios al por mayor.JGB -- Bueno, ahora que está más calmada la situación, tratemos de aclarar este asunto.Panelista 1 -- Eso!HI -- "Siiiiii!" (Otra vez la cámara se posa misteriosa e insistentemente sobre la anatomía de dicha muchacha, la hembra infernal esa)666 -- Bueno, está bien, tengo una confesión que hacer... (Picos de rating de 0,6)RIIIIIIING (Misteriosamente suena un timbre en el estudio)JGB -- Esto es inaudito!!!! Testigos de Jehová!!!!666 -- Uhhh, sonamo'Panelista 1 -- Qué hace un timbre en el estudio??Testigos -- Buenas tarrrdessss666 -- BuuuuJGB -- Bueno, pasen, pasen y acomódense, estamos acá charlando con el mismísimo demonioTestigo 1 -- Rápido, las cruces y el agua bendita!!!Testigo 2 -- No tenemos, en realidad no cargamos dichas cosas en nuestros portafolios o carteras.Testigo 1 -- Diantres!!!666 -- JejejejeJGB -- Bueno, retomemos el tema que nos compete...Panelista 3 -- Salve Satán!!!666 -- Callate salame.Panelista 3 -- Bueno.JGB -- Cómo es su nombre, señora?Panelista 1 -- Lucía Fernanda.JGB -- Bueno Lucía, dígame, qué necesita para su hijo? estoy seguro que junto a la producción haremos algo para conseguírselo.Panelista 1 -- Pañales, leche, un andador...666 -- Un psiquiatra....Panelista 1 -- Callate vos, mal padre!666 -- Mal padre mis calcetines.JGB -- Bueno bueno!! Cómo señora que pañales y eso, su hijo no tiene 10 años?Panelista 1 -- Sí, pero el también tiene un hijo.JGB -- Cómo puede ser? (Picos de rating de 0,9)Panelista 1 -- En realidad no es hijo de él, se lo pusieron...HI - "Siiiiiiiii!"JGB -- Cómo???Panelista 2 -- Está mintiendo la carretillada de grasa esa!!!Panelista 3 -- Salve Satán!!!666 -- Callate salame!!Panelista 2 -- A quién le decís, corrrnudo?666 -- Si, a vo', y? quere' masa?Panelista 2 -- Pero si te agarro te van a tener que juntar en cucharita, cara de nalgas.Panelista 1 -- Ah, no, a él no le pegás eh?JGB -- Bastaaaa!!!!Luego todo se transforma en un reguero de pólvora que desemboca en una batahola infernal, tristemente célebre en los talk shows a lo ancho y a lo largo de este planeta.No se pierdan la próxima emisión.]]></content>
		</document>
		<document id="d5ce1ad2f3611b6c15aa7ee2897a6910" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2006/12/no-aclares-que-oscurece-cosas-que.html">			<content><![CDATA[No aclares que oscureceCosas que pasan...Buenas tardes, séquito del demonio. Hoy voy a tratar de aclarar un par de cosas, ya que me ha llegado un correo electrónico de una persona muy molesta con uno de mis posts. Voy a reproducir aquí el mail original (con nombres y lugares cambiados, por supuesto) y mi respuesta, obviamente. Luego ustedes decidan quien tiene razón.E-mail #01: Cuestionamiento"Estimado Señor Sánchez(gracias por lo de señor):Le saluda Josefino Gandolfo Amarillo(lógicamente, este no es el nombre real), de nacionalidad keniata(ni tampoco éste su lugar de origen) y con residencia en Santos Lugares, Petén(bueno, Petén sí es real, lo dejo solamente por la coincidencia con la acción felatiesca que se le acerca a su nombre, con todo respeto para los lugareños, que seguramente son personas de bien), Kenia.He leido lo que escribio en su blog sobre los Testigos de Jehová, y he notado que bajo el subtitulo que dice PROCEDIMIENTOS DE ESCAPE O REPRIMENDA, en le inciso 1, usted dice ANTE TODO, RESPETO, pero la verdad es que Usted no actua en consecuencia con lo que escribe, pues insulta no solo a los que practicamos esta fe, sino tambien a toda aquella persona que a pesar de no ser Testigo de Jehová concuerda con nuestras creencias.En otra parte de su blog usted menciona que portamos agua bendita, cruces y ajos, pero la verdad es otra. Dice que arrojen monedas a la calle, he ahi el punto, que mencione antes, pues al decir esto nos trata como mendigos, pero no lo somos, simplemente informamos a las personas que nuestra literatura no se vende, pero si las personas DESEAN contribuir con algo lo pueden hacer.Tambien menciona que obligamos o tratamos de convencer a las personas a creer lo que nosotros creemos, algo contrario a lo que hacemos, pues las personas que no deseen nuestra visita solo tienen que decirlo y respetaremos sus deseos asi como su espacio y domicilio.De ser este su deseo puede escribir a la sucursal de los testigos de Jehová en Argentina y proporcionar su dirección, explicando que no quiere que lo visiten; o bien puede decirselo a los testigos de Jehová de la Zona donde vive.Disculpe las molestias ocacionadas por mi por otros Testigos de Jehova, en realidad solo deseabamos compartir lo que hemos aprendido de la Biblia.Atentamente.Braulio Rubén Buljubasich"Email #02: Respuesta"Estimadísimo y grandilocuente señor Casimiro Fuentes D'Sudor:Procedo a responderle su correo, ya que creo que usted (quizás enceguecido por los constantes ataques que sufre una persona de fe en una sociedad la cual se da cuenta cada día un poquito más que la religión tiene casi nulo efecto en su vida diaria, y la posmodernidad modernosa que nos toca vivir en este bendito y a su vez maldito siglo 21 en donde todo se hace a las apuradas nos impiden ejercer las actividades que realmente nos hacen bien para dejarle lugar al esclavismo imperialista que nos asfixia y nos maneja cual si fueramos simples peones en un gigantesco tablero de ajedrez financiero) ha entendido mal alguno de los conceptos que vierto, tratando de ser carnavalesco (cosa que no lo soy, salvo aquella vez en 1997 que...... bueno, no viene al caso) he vertido en este medio tan maravilloso que se da a llamar Internet, que al fin y al cabo no es más que un par de cables por aquí y un par de cables por allí.Paso a especificar:Usted dijo en el correo electrónico, y cito textualmente:"usted dice ANTE TODO, RESPETO, pero la verdad es que Usted no actua en consecuencia con lo que escribe"Ninguna, y subrayo con lápiz japonés, ninguna de las frases que aparecen en ese punto de mi exposición denotan una falta de respeto, ya que son situaciones hipotéticas, y además no incluyen insulto alguno, distinto sería que yo instara a los lectores a tomar una tostadora e introducir sus miembros viriles dentro de ella, para luego decirles "¿como te gusta, tostadito o más tirando a quemado?""En otra parte de su blog usted menciona que portamos agua bendita, cruces y ajos, pero la verdad es otra"Hasta el día de la fecha, ninguno de sus esparcidores de fe quiso mostrarme qué era lo que llevaba dentro de su cartera/portafolio, por lo que puedo elucubrar tranquilamente que llevan adentro algo no convencional, simplemente con fines artísticos intrínsecos al mismo blog. Otra cosa, siempre es bueno llevar agua bendita, cruces y ajos, uno nunca sabe cuándo se va a encontrar con el mismísimo belcebú a la vuelta de la esquina, o para venderle refuerzos a algún otro testigo de jehová en problemas."Dice que arrojen monedas a la calle, he ahi el punto, que mencione antes, pues al decir esto nos trata como mendigos"Mendigos son los que en un acto de necesidad solicitan la ayuda material del prójimo, en forma de dinero por supuesto. Después seguramente lo usan para comprar estupefacientes con los cuales escapar a la realidad que este sistema capitalista-consumista les impone, siempre dejándolos de lado y pateándolos debajo de un puente o una avenida para luego ser un pintoresco atractivo turístico para los visitantes extranjeros que riegan de euros nuestras tierras, ya sea voluntariamente o involuntariamente como suele pasar cuando abordan coches con chofer de dudosa procedencia. Por eso aclaro, los testigos de jehová nunca me han mendigado, ya que para calificar como "mendigos" tendrían que pedir directamente dinero sin nada a cambio, cosa que me consta que no hacen. Por lo tanto señor, éste ha sido un error de comprensión."simplemente informamos a las personas que nuestra literatura no se vende, pero si las personas DESEAN contribuir con algo lo pueden hacer"Aquí lamento disentir, ya que en más de una oportunidad han tratado de venderme "literatura" (folletitos y librejos). Quizás en su país no vendan nada, pero aquí en esta parte del globo terráqueo sí que lo hacen, y vaya que si les va bien pareciera ser.Por último quiero hacer una aclaración: No tengo ningún tipo de resentimiento, odio ni nada que se le parezca contra los testigos de jehová, lo único que me molesta es lo siguiente:1.- Que aparezcan en horarios poco convenientes.2.- Lo más importante: Que una de mis bandas preferidas, los pioneros del metal técnico "Watchtower", oriundos de San Antonio, Texas, lleven el nombre de una organización suya, con lo que yo tengo que ir aclarando por la vida que no soy ni fui ni seré testigo de jehová. No por nada en especial......Cualquier otra duda que tenga, por favor, NO me escriba, y si no les gusta lo que escribo, por favor, NO visiten mi blog. Vivimos en un mundo con libertad de expresión, con libertad de creer en lo que a cada cual le plazca, en fin: con libertad. Así que a llorar a la iglesia (cuac! cuac! cuac! cuac!)En su más insano juicio, lo saluda atentamente, deseando que la vida no le de la espalda y que lo abrace con fe y esperanza en lo divino, ya que a eso se recurre cuando pocas cosas quedan por hacer:Nicolás Eugenio SánchezPatrón de estancia, arrabalero, guitarrista y cantor criollohttp://www.nicosanchez.blogspot.comPD: No debería haber subrayado con ese lápiz japonés, me estropeó el monitor."Esto es todo amigos....PD: Tuve que reemplazar el post que iba a venir aquí para mostrar esto, así que lamentablemente van a tener que esperar por mi desertación sobre la estpidez individual hasta la próximaPD2: Momento! Este post bien podría reemplazar a esa disertación! Es más hilarante, genial y original que la que había escrito! Gracias totales!!!PD3: Vieron que cumplo con lo que prometo?]]></content>
		</document>
		<document id="a4b5573798dad0788e35f88eda2a7bd1" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2007/01/otra-vez-sopa.html">			<content><![CDATA[ Sí, otra vez yo, que novedad. Y por si esto fuera poco, sin nada interesante que decir. Así que vamos a ver que sale. Breinstórmin: Berenjenas, verdulería, bananas, Ecuador, calor, ventilador, electricidad, enchufe. Aventuras de un verdulero  "Y el primer día, se iluminó..." Érase una vez un señor (al que llamaremos "Cacho") que un buen día se levantó por la mañana, escuchó el programa del negro Oro, maldijo al inventor de la radio y salió de su casa en búsqueda de un tornillo para la tapa de cilindros de su falcon.En pleno trayecto a su autopartista "fuera de la ley" amigo, vio como en tantas casas y por que no veredas, vivían tranquila y mansamente varios ejemplares de árboles, muchos de los cuales tenían en sus ramas unos apéndices bastante comestibles a los que denominaremos "fruta".En esos tiempos, los seres humanos no solían hacerse de tan preciadas "frutas" tan fácilmente como lo es hoy en día: Tenían que recorrer toda la barriada en búsqueda de variedad y calidad, muchas veces sorteando peligros como perros, vecinas charlatanas y muchachos consumiendo estupefacientes. Cuando este buen señor llamado Cacho afiló su mente y la puso en blanco, y ahí nomás como quien no quiere la cosa se le ocurrió una idea que cambiaría el aspecto de los barrios tal como se los conocía: Soñó poner una "verdulería". Nadie sabe cómo se le ocurrió dicho nombre, ya que solamente habían frutas en ese entonces, el perejil y la lechuga mantecosa eran tan preciados como inexistentes.   "Y al segundo día, se instaló..." Peregrinó, caminó, reptó y hasta saltó los baches y las bocacalles en pleno arreglo hasta que dio con el lugar indicado: El bar.Luego de su ración diaria de ginebra, siguió buscando muchas millas hasta dar con una esquina en la cual lo único que había era paja vizcachera, profilácticos usados y botellas destrozadas. Ése sería el lugar de emplazamiento de tan novedoso emprendimiento.Ahí nomás contrató a dos albañiles que empezaron a edificar su sueño, por supuesto con graves consecuencias: Los vecinos, hartos de escuchar la cumbia que a todo volumen salía de la obra y le robaba horas a sus siestas, fueron hasta la casa de nuestro emprendedor denominado "Cacho" y le profirieron insultos diversos, entre los que se rescatan "muerde-almohadas", "cara de nalgas" y uno de los más fuertes: "lame-nísperos"."Cacho", haciendo gala de su tacto para tratar a la gente, les paró la chata ahí nomás y les dijo:-- "Ignorantes! No ven que les voy a brindar la más deliciosa variedad de productos de la naturaleza a precios módicos. Inclusive voy a implementar un sistema de crédito novedoso que les va a ayudar a fin de mes, cuando no tengan plata ni para comprar acelga!"-- "¿Vas a dar fiado?"-- "Hoy no, mañana sí"-- "¿Qué es acelga?"-- "Tranquilos, vecinos iracundos, ya verán.... ohh si, ya verán..."Completamente satisfechos, los vecinos volvieron a sus respectivas casas, y hasta se ha dicho que algunos empezaron a disfrutar esa pseudo-música, hasta hacerla un éxito de ventas muchos, muchos años después.  "Y al tercer día, se hizo la luz..."  Y llegó el gran día. Bien tempranito por la mañana levantó la persiana y quedó mirando fijamente los pepinos que estaban colocados en un cajón, ahí entre las mandarinas y las peras. Pensó para sí "ahora me siento útil en la vida, ahora soy feliz".De más está decir que tan novedoso era el negocio que nadie sabía dónde estaba ubicado, y ni siquiera qué vendía. Los pocos transeúntes que pasaban por esa esquina llamaban "frutos de satanás" a sus productos, y este comentario corrió como reguero de pólvora en ese pueblo tan religioso e ignorante.  "Y al cuarto día, siguió la espera..." O sea, tampoco entró nadie. Solamente un muchacho que intercambió unas palabras con nuestro querido amigo "Cacho": -- "Buen día"-- "Buenas tardes, son las 12:05"-- "Entonces buenas tardes"-- "Qué anda necesitando?"-- "Drogas duras"-- "..."-- "En realidad, lo que ando necesitando es una computadora"-- "Ah, eso es acá al lado"-- "Muchas gracias" Y ahí salió el casi primer cliente. Nuestro querido amigo "Cacho" se quedó pensativo...."A dónde lo mandé.... ahí arriba vive una vieja que tira guiso, los perros lo van a devorar". Luego vio que un niño pasaba alegremente jugando y sintió unos gritos, pero le restó importancia al asunto.  "Y al quinto día, buscó la salvación..." Estaba ahí nuestro querido amigo "Cacho", llorando desconsoladamente sobre el mostrador por su mala suerte mientras se le pudrían las sandías que tanto le costó descargar del camión, cuando ve que entra una persona. Bueno, persona... entró un hombre de aproximadamente unos 40 años, con sotana, lentes y las manos juntas. Claramente la imagen del mismísimo demonio. Claro que nuestro querido amigo "Cacho" nunca reparó en esto, y trabó conversación con el mismísimo príncipe de las tinieblas. -- "Buenas tardes"-- "Buen día, son las 11:58"-- "Entonces buenos días"-- "Qué anda necesitando?"-- "Yo nada, le agradezco"-- "Entonces para qué vino? Vino a mofarse de mi fracaso? Salga inmediatamente o le pongo los ojos contra la nuca"-- "Tranquilo, vengo a traerle la solución"-- "Hable..."-- "Bueno, he estado observando desde mi oficina que a este negocio no entran ni los perros, y vengo a ofrecerle un trato"-- "Esto me huele feo, si me lo está ofreciendo, obviamente le conviene más a usted que a mí"-- "Falacias. Aquí lo que huele feo son sus nísperos"-- "No se haga el gracioso. A pesar que esté usted vestido de atormenta-niños, creo que puedo confiar en usted, siga nomás"-- "Sigo contando, yo puedo hacer que este negocio sea el más exitoso de todos los tiempos, que los clientes entren ávidos por melones escritos y salgan con las bolsas llenas de mercadería, que todos les paguen con billetes chicos para que nunca se quede sin cambio, y además mujeres, dinero, poder, y todo lo que ofrezco a todos, como siempre"-- "Me interesa, qué quiere a cambio?"-- "Debe morder esta manzana"-- "Ni en pedo, está podrida. Mire como le salen los gusanitos"-- "Entonces deseo su alma"-- "Tarde piaste. El otro día fui a la iglesia y el cura me dijo que por escupir adentro del colectivo era un desalmado que iba a ir al infierno"-- "Ese fui yo"-- "El del escupitajo?"-- "No, el que le dijo lo del infierno y eso"-- "Ahhh..... y?"-- "No era por lo del colectivo que le dije eso, era por violar reiteradas veces a su hijastra"-- "Y usted cómo lo sabe?"-- "Porque usted me lo contó, y además porque usted mismo me invitó a esa orgía"-- "Ahhh..... y?"-- "Que todavía tiene alma, y me la puede vender"-- "No, ni loco, mire si la necesito después?"-- "Pues entonces, me llevo el falcon a cambio de todo"-- "Ok, acepto. Está 10 puntos, no le falta nada" (Aquí nuestro querido amigo "Cacho" obvió el detalle del tornillo defectuoso en la tapa de cilindros)-- "Listo, firme acá, y de 24 a 48 horas empieza el éxito"-- "Fabuloso, muchas gracias"-- "A usted, y que tenga un buen día"-- "...tardes, son las 12:05"-- "Que hinchapelotas..."  "Y al sexto día, agradeció a Lucifer..." Al otro día, apenas abrió la persiana, largas colas de personas estaban esperando ese momento. Estas se abalanzaron sobre los pepinos, las berenjenas y el apio de forma casi vandammesca, y sin ningún tipo de pudor llevaban cantidades asombrosas de mercadería sobre sus hombros.Nuestro querido amigo "Cacho", al ver esto, estalló en llanto, y agradeciendo al mismísimo demonio, le pesó los melones a la jovencita de acá a la vuelta.Todo eran flores, pajaritos, alegría y copiosas cantidades de dinero cuando sin que nadie lo esperara, sobrevino la desgracia: Testigos de Jehová. Por supuesto estos personajes no se iban a perder semejante aglomeración para llevar adelante su prédica.Nuestro querido amigo "Cacho", al ver como los clientes huían despavoridos ante semejante amenaza mortal, literalmente se les "fue al humo". -- "Discúlpenme, pero mejor se retiran, me están espantando a mis queridos clientes"-- "Buen día, estamos acá trayendo la palabra del señor"-- "Buenas tardes, son 12:03"-- "Mi fe en dios me dice que lo correcto es decir 'buenos días'"-- "Váyanse"-- "Le interesa un poco de literatura para alimentar su fe y su alma? son sólo 50 pesos"-- "Y de paso alimentar sus bolsillos..."-- "Está usted errado, nosotros no vendemos nuestra literatura--"-- "¡Pero usted me acaba de ofrecer esos librejos inmundos por 50 pesos!"-- "Eso es mentira"-- "Encima de ignorantes, ¡mentirosos!. Váyanse antes que los saque a patadas"-- "Vamos, acá al lado seguramente tenemos más éxito y vendemos algo..." Y a la verdulería de nuestro querido amigo "Cacho" volvió la calma.   "Y al séptimo día, todo tiene un final, todo termina..." Era una mañana común y silvestre, miles de personas visiblemente excitadas apiñadas contra las persianas esperando el momento de apertura, y cuando nuestro querido amigo "Cacho" abre el negocio, se encuentra con el mismísimo demonio con cara de pocos amigos... -- "Estimado "Cacho", usted me estafó, ese falcon no anda ni para el costado"-- "Oh no, de ninguna manera, está 10 puntos!"-- "Hace ruido todo, menos la bocina"-- "Eso es mentira!"-- "La rueda de auxilio pide socorro"-- "Falacias!"-- "Hacemos así, yo le devuelvo el falcon, usted me devuelve todo lo mío, y hago como que aquí no ha pasado nada"-- "No, por favor, noooo"-- "A menos que usted me quiera vender su alma"-- "Ya le dije, capaz que la preciso"-- Bueno, me lo llevo todo. Adiós. Y una espesa niebla inundó el local. Cuando ésta se desvaneció, no quedaban pepinos, sandías, batatas, clientes.... nada. Solamente vidrios rotos, paja vizcachera y profilácticos usados.Nuestro querido amigo "Cacho" volvió a estallar en llanto, y prometió vengarse del demonio.  Al otro día, nuestro querido amigo "Cacho" se unió a los Testigos de Jehová y salió a hinchar las pelotas casa por casa con mensajes de fe y esas cosas raras. Según me han comentado, primero quiere vengarse de la raza humana en su totalidad, y después sí seguiría con el demonio. Fin No se pierdan la próxima emisión: "Bananas 2: La venganza de Cacho", por Venus.]]></content>
		</document>
		<document id="905cd27635971e64ab51b9291c79d309" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2007/11/nunca-me-sent-ms-vivo-oh-temed-temed-mi.html">			<content><![CDATA[Nunca me sentí más vivo"¡Oh temed! ¡Temed mi ira! ¡La bestia ha regresado! ¡Más grande, más feo y más ebrio que nunca! ¡¡¡¡¡Oh temed!!!!!"Nicolás Sánchez, 4 de Marzo de 1991, en ocasión del regreso a clases al sexto grado de la escuela primaria.Buenas tardes, ocasionales lectores que caen a este tan curiosamente digitado espacio por obra y gracia de los caprichos del Google y su rara habilidad para mostrar resultados completamente aleatorios a cualquier tipo de búsqueda. Recuerdo todavía el día que estaba buscando información para resolver una duda existencial y en lugar de eso encontré las mil y una formas de consumir heroína... de más está decir que de esa noche no recuerdo absolutamente nada, solamente que me desperté en un tren con un gordo barbudo y maloliente detrás preguntándome cosas vaya uno a saber qué lenguaje y poniendo cara de mimosón.Muchas veces en esta misma página he dado multitud de consejos, por suerte jamás oídos por nadie, y he descripto situaciones no del todo veraces solamente para tratar de desahogar mi oscura alma de sucesos no menos morbosos que me acosan día a día. Bueno, esta vez no. Esta vez por primera y única vez (quiero creer), voy a contar un suceso personal del cual ya ha pasado un mes y un poco más, con el fin de que conozcan que no todo es color de rosas, licores embriagantes, drogas duras, rock and roll y bellas mujeres en la vida de un... de un..... bueno, algo debo ser.Me fui a vivir soloEs verdad, quizás impulsado por la eterna búsqueda del ser uno mismo, quizás el encontrar la paz interior, o quizás el querer tener un lugar fijo para organizar lujuriosas bacanales sin perturbar al resto de mi familia, me decidí y lo hice. Por supuesto, todo empieza por algo: buscar un lugar apropiado.Durante aproximadamente una semana tomé coraje, me puse los pantalones, entré a mi casa a buscar las zapatillas, me las puse y salí nuevamente a recorrer inmobiliarias dispuestas a alquilarle un lugar a una persona común que quiere tener un lugar fijo para organizar lujuriosas bacanales sin perturbar al resto de mi familia.Luego de recorrer no más de 4 ó 5, escuché frases ingeniosas a modo de excusas para no alquilarme un lugar por no ser gancho, corté líneas telefónicas de dichas inmobiliarias a modo de venganza, ví lugares tan pequeños que si estiraba los brazos tocaba las paredes opuestas, subí la voz, subí a un remís, subí el cierre de mi bragueta y muchas otras situaciones tan disímiles que necesitaría un blog para describirlas todas (momento, ya tengo un blog... en realidad no tengo ganas de describirlas).Pero ya dijo un gran poeta griego del siglo XJCWTF?, "todo tiene un final, todo termina". Lo encontré. Te encontré. Seremos felices... muy felices, hasta me animo a decirte que... te am--- te amoblaré, la gran puta, esto no tiene ni una silla!!!!!! Bueno, de todos modos, pese a ser un simple departamento de un dormitorio, es bastante cómodo, tiene patio generoso y una parrilla que haría a un asador pampeano llorar de alegría.Semejante tarea de esta índole bien se puede dividir en cuatro partes, o al menos en este caso. Paso a enumerar.Tarea 1: La mudanzaDado que mis pertenencias a mudar se resumen a un montón de ropa que no uso, una computadora, un equipo de música con su respectivo mueble y otros bártulos de escaso porte, amén de un amplificador de pequeño tamaño y una guitarra, esta fue la parte más fácil. Lo más difícil fue descubrirle el truco a la maldita llave que hizo que me quedara media hora como un tremendo boludo tratando de abrir la puerta, lo que se soluciona fácilmente levantando ligeramente la llave al momento de girarla. (Señores ladrones: obvien este último comentario. Muchas gracias)Tarea 2: Comprar lo que hace faltaLa mente humana es una máquina muy compleja, asombra a todo el que la quiera estudiar. Es poderosa como ninguna máquina quizás jamás lo sea, nos regala emociones, el llanto, la alegría, el amor, el odio..... pero no puede recordar una p*** lista de cosas porque son demasiadas pelotudeces las que una casa lleva la gran p***!!! ¡Quién me habrá mandado a confiar en mi memoria! Bueno, la cosa es que estuve yendo tres días seguidos a un conocido lugar en el que venden todo tipo de baratijas para el hogar. La cajera el primer día me miraba indiferente. El segundo día me miraba curiosamente. El tercer día me miraba con algo de ternura, supongo que por el hecho que llegó a creer que yo y mi compañero de trabajo que me ayudó en tal ardua tarea poniendo su camioneta y su paciencia en juego éramos pareja... la próxima vez que la vea por la calle y yo esté al mando de un vehículo, no dudaré en hacerla sentir el jamón cocido entre un sánguche de asfalto y caucho (lo de jamón cocido es literal, su parecido a un porcino es asombroso), pararé en medio de la acera, me reiré estruendosamente y me retiraré ya saciada mi sed de venganza.Tarea 3: Acomodar todoLuego de haber comprado todo, haber ido a un local de venta de electrodomésticos y muebles, habiendo tenido todo en mi nuevo hogar, sucedió un grave problema. La heladera llegó después de haber comprado varias cervezas, destinadas a ser tomadas ese mismo día. No les puedo explicar el horror que sentí cuando, al desembalarla y proceder a enchufarla, leí en el manual que debía estar 1 hora quieta antes de enchufarla.... y luego 6 horas andando antes de meterle algo!!!! De todos modos, como el beber me llamó, y como la vida sin bebida no es vida debida, apelando a mis nervios de acero gracias a la práctica habitual de purrete de deportes extremos tales como "pegarle al gordo" y "escupir al gordo" (ohhh, que dulces que son los niños...) me arriesgué y puse la cerveza igual en el freezer. Por suerte la heladera no estalló, la cerveza se bebió y me fui a dormir con la dosis de alcohol justa. ¡Qué lindo que es vivir!Tarea 4: Meterse a vivirEste podríamos decir que es el punto más sencillo. Solamente consta de relocalizarse geográficamente mediante algún medio de locomoción y no moverse de los confines de dicho lugar por cierta cantidad de tiempo, con la firme decisión de hacer de éste el punto de regreso nocturno (o matutino, depende el caso). Grabar eso en la mente es muy importante, no vaya uno a volver al lugar equivocado y llevarse la madre de las sorpresas cuando ve un lugar vacío, llamar a la policía, y mientras están tomando huellas y haciendo un acta en la clásica máquina de escribir sobre el patrullero, darse cuenta del error y apelar a una excusa cualquiera para desaparecer del lugar lo antes posible, ya sea "Me parece que me llaman..." o "Mi vecino vende droga, revísenlo".El vecindarioLos vecinos son bastante tranquilos, dentro de todo. En la casa de al lado se escuchan gritos constantes y niños llorando. Está atestado de gatos. Casa de por medio hay un supermercado mayorista que vende la cerveza muy barata. En la casa de al lado hay 3 o 4 departamentos llenos de niños de piel no muy clara y gente de esa que uno ve en televisión cuando muestran las villas, comunmente denominadas "pungas". Lo más llamativo, es que en el kiosco de la esquina hay una rubia que está para el campanazo. Si, estoy tratando de enamorarla con mis encantos, todos los días le compro cigarrillos, una caja de preservativos extra-large y con inequívoca gracia le sonrío dejando escapar un hilo de baba que va a parar directo a la bolsa del pan. De más está decir que no sé que hacer con tantos forros. Ah, y por favor, si van al mismo negocio, no compren pan.El día a díaEn este poco tiempo que llevo, tuve dos grandes revelaciones: La velocidad con la que se ensucian las cosas y la cantidad de tiempo que lleva preparar una comida decente, que va atada a la primer revelación. La primera lleva a racionar el tiempo de lavado, ya sea haciéndose diestro en esa tarea o dejando que la naturaleza biodegrade los trastos sucios. La segunda lleva a la felicidad más absoluta. Ayer, por ejemplo, compré un pollo. Si, es algo simple, pero estaba completamente congelado. Sí, es normal. Lo importante es lo que vino después: Tomé un cuchillo gigantesco comprado anteriormente (ver Tarea 2) y deshice al mismo tan solo con un par de golpes fuertes y alguna que otra cuchillada. Impresionantemente, aún estando congelado, sangraba (se descongelaba en realidad, pero no me quiten la ilusión). Ahí estaba yo a puros golpes y tajadas, la emoción me desbordaba, estaba a punto de estallar en llanto. Fue un día glorioso. Nunca me sentí más vivo.Otro día compré un gigantesco pedazo de carne y abusando del mismo cuchillo, la corté como si fuera manteca. También sangraba. Fue un día glorioso. Nunca me sentí más vivo.En otra ocasión le metí un puntapié en las costillas a un gato, haciéndolo desplazar varios metros. También sangraba. Fue un día glorioso. Nunca me sentí más vivo.Hace poco, en el supermercado, robé un dulce a un distraído niño que estaba mirando como su madre elegía cuchillos de una góndola. No sangraba, pero igual fue un día glorioso. Nunca me sentí más vivo.La historia de cómo me desperté con un gato entre las piernas va para otro post.]]></content>
		</document>
		<document id="13622346af402f806625a3269bee49f5" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2007/12/las-patas-de-la-mendiga.html">			<content><![CDATA[Las patas de la mendiga"Sí, esas horrorosas extremidades fueron las que ensuciaron mi felpudo hindú de la sexta dinastía Mahavishnu. El terror me invadió, me transformé en un ser despiadado, sediento de sangre, casi un Eduardo Feimann. El asesinato era la única solución, su señoría"Buenas noches, seres vivos que bajo rigurosos exámenes penosamente calificarían como "seres humanos". Hoy, chocolate por la noticia, no tengo absolutamente nada en mente para escribir en este sagrado espacio que el Señor me brinda para comunicarme con todos ustedes. El Señor Google, por supuesto. Por ende, nuevamente me pongo en manos de alucinógenos varios para rellenar este espacio.Criaturas raras de la sociedadCaso B: "Criaturas del chat"Que las personas tienen momentos ociosos no es nada novedoso, la humanidad está plagada de casos en los cuales se han convertido esos momentos en inventos maravillosos como las vacunas, la radio o el programa de Pettinatto. Pero sin atisbo de duda en lo más profundo de mi corteza cerebral, todas las criaturas raras salen del tormento diario para juntarse en un lugar que haría las delicias de los perturbados, el chat. Este oscuro lugar está superpoblado por diferente tipo de personajes, aunque la mayoría tiene algo en común: un elevado desprecio por el idioma español.Sus criaturas son varias, hay adolescentes que sin éxito alguno buscan ponerla en remojo, hay gente grande que sin éxito alguno buscan ponerla en remojo y para terminar, hay de esto:<bonito> sos act?<Souvenirs> si, muy activo. si un mariposón se me acerca agarro un palo y le pego hasta que se le vaya lo afeminado<Souvenirs> quedan todos bien machos y violetas<bonito> por qu eno venis con el palo y todo<bonito> estoy en el ciber de patricios primer cuadra <bonito> a ver si te animas<Souvenirs> lo siento, voy a tener que obviar su oferta, me da fiaca andar por ahí con un palo en la mano, prefiero sentarme a vegetar tomando cerveza y charlando sobre las cosas importantes de la vida, como por ejemplo, tomar cerveza<bonito> uy si re importante<Souvenirs> más bien! la cerveza es una bebida muy importante en la sociedad, hace que la gente se ame, se odie, se pelee...<Souvenirs> loas a la cerveza!<bonito> si tomate una y veni asi te mato<Souvenirs> no, si tomo una se me calienta el pico y sigo tomando... y si sigo tomando, llega un punto en el cual se torna dificultoso abandonar la silla<Souvenirs> por ende, si me tomo a tortazos con alguien, prefiero hacerlo con mi mente lo más sobria posible<Souvenirs> me lo recomendó mi profesor de aikido, luego de un asado bien regado con vino patero y seguidamente atropellado por un scania sin frenos<Souvenirs> curioso, ahora que lo pienso, me habló una vez muerto<Souvenirs> debo tener poderes<bonito> si veo hasta se te dificulta hilvanar ideas imbecil<Souvenirs> disculpeme, pero creo que está usted errado: en este momento estoy completamente sobrioAclaro que el ejemplo anteriormente citado es completamente real, sin editar ni nada que se le parezca.Lamentablemente, el personaje este se fue mucho antes que mi sed por tomarle el pelo quede saciada, así que en la cresta de la ola del viaje lisérgico me dispongo a elucubrar qué cuernos hubiera pasado de haber encontrado vida inteligente del otro lado del monitor.<bonito> sos act?<Souvenirs> si, muy activo. si un mariposón se me acerca agarro un palo y le pego hasta que se le vaya lo afeminado<Souvenirs> quedan todos bien machos y violetas<bonito> por qu eno venis con el palo y todo<bonito> estoy en el ciber de patricios primer cuadra <bonito> a ver si te animas<Souvenirs> lo siento, voy a tener que obviar su oferta, me da fiaca andar por ahí con un palo en la mano, prefiero sentarme a vegetar tomando cerveza y charlando sobre las cosas importantes de la vida, como por ejemplo, tomar cerveza<bonito> uy si re importante<Souvenirs> más bien! la cerveza es una bebida muy importante en la sociedad, hace que la gente se ame, se odie, se pelee...<Souvenirs> loas a la cerveza!<bonito> si, tenés razón, no sé que hago acá completamente caliente, transpirado y sediento.<Souvenirs> /me se retuerce en el piso de asco<bonito> sos act?<Souvenirs> si, muy activo. si un mariposón se me acerca agarro un palo y le pego hasta que se le vaya lo afeminado<Souvenirs> quedan todos bien machos y violetas<bonito> por qu eno venis con el palo y todo<bonito> estoy en el ciber de patricios primer cuadra <bonito> a ver si te animas<Souvenirs> lo siento, voy a tener que obviar su oferta, me da fiaca andar por ahí con un palo en la mano, prefiero sentarme a vegetar tomando cerveza y charlando sobre las cosas importantes de la vida, como por ejemplo, tomar cerveza<bonito> el alcohol causa impotencia, sabías?<Souvenirs> Menos mal! Si lo cruzo a usted por la calle, lo último que le pediría a mi único señor Lucifer sería que mi amigo se desperece en su encierro y comience a golpear las puertas de la libido. <bonito> y es grande tu amigo?<Souvenirs> Cada vez que usted dice algo así, se empequeñece más y más. No prosiga, por favor, hablemos de fútbol.... qué grande el Coco Basile!<bonito> sos act?<Souvenirs> qué es eso? <bonito> querés un pete?<Souvenirs> No gracias, ya no soy bebé.<bonito> una fellatio, boludo<Souvenirs> Y eso que es, una especie de bola de fraile?<bonito> sos un imbecil, no querés que te chupe la p---<Souvenirs> Mi falo no es helado estimado, además preferiría que una dama refinada me lo pida, y de forma más decente<bonito> anda a hacerte romper el orto, pedazo de puto<Souvenirs> No entiendo más nada, usted me acusa de mariposón y sin embargo usted es el que me está proponiendo mantener relaciones no permitidas por la iglesia.<Souvenirs> Hasta donde yo se, prefiero estacionar el maserati en el lugar que la naturaleza ha destinado a tal fin. Con lo lindos que son esos estacionamientos....<bonito> sos un boludoLuego este personaje se puso a aconsejarme sobre cosas que jamás entendí y sugirió que mi madre realiza actividades nocturnas non-sanctas en plena vía pública. Yo opté por retirarme de ese lugar virtual tan terrible y en ese mismo momento desinstalé el mIRC. Juro no volver a instalarlo, a menos que me quede sin nada con lo que actualizar este espacio...]]></content>
		</document>
		<document id="300bcc7504c1888d41409532841c5de6" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2007/12/mir-si-vino-nuevita-nuevita-todava-le.html">			<content><![CDATA["Mirá, si vino nuevita nuevita, todavía le estoy sacando el embalaje...."]]></content>
		</document>
		<document id="4cabf93412b75c3747509095d14c07a8" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2007/12/tens-hora-quiere-sacarles-una-foto-le.html">			<content><![CDATA[¿Tenés hora?- Quiere sacarles una foto? Le va a durar más...- Oh, disculpe, no era mi intención mirarle el busto- Si, claro...- Tiene un encendedor de esos piolas que sirven para hacerse le bonito cuando las minas te piden fuego? Es que acaban de hacerlo y parece ser que pasé un papelón.- No, no vendemos cosas que sirvan para suicidarse lentamente.- No entiendo.- Los encendedores son artilugios de satán. Están hechos para matar, como los cigarrillos.- Pero si tenés el mostrador lleno de cigarrillos!!!- Es verdad, pero sin un encendedor, el cigarrillo no puede ser encendido. Es un plan perfecto.- Y la pirotecnia?- Hay que encenderla con carbones al rojo vivo, es lo más seguro que hay- Emmmmmm- Míreme a la cara mientras le hablo- Disculpe- Acá al frente tienen, pregunte ahí- Muchas gracias- Míreme a la cara mientras le hablo- DisculpeAhí nomás abandoné el kiosco y me dirigí al otro local. Este estaba prácticamente vacío, había solo un tipo mirando unas porquerías, por lo que abordé a la vendedora antes que esta me tome distraído mirándole las tetas y le hice la pregunta del millón:- Tenés un encendedor de esos piolas que sirven para hacerse el bonito cuando las minas te piden fuego?- Disculpeme --dijo el muchacho que estaba mirando chucherías-- pero con un encendedor piola poco va a hacer como para ganarse el afecto de una femenina...- A usted le parece?- Por supuesto- Igual, a esta altura, no tengo nada que perder. En mi bolsillo tengo una caja de fósforos Tres Patitos. Eso es al menos indecoroso.- De 222 o de 400?- De 222, por supuesto. Si fuera de 400 el nombre perdería toda razón de ser- Es verdad- Bueno, prosigo. Le decía que tenía una caja de fósforos. Caminando por la calle sin preocupaciones se me acerca una muchacha de medidas exhuberantes y me dice "Papi no encenderías la llama de mi pasión?". Ahí fue cuando saqué los fósforos. Ella se empezó a reír y a decirme cosas raras mientras se iba. Supongo que habrá sido porque no le gustó semejante caja.- Usted no sabe nada de la vida- Por que lo dice?- Porque esa muchacha no quería fósforos precisamente.- Por eso vengo a comprar un encendedor- Pero que pelotudo... no quería ni fósforos ni encendedor ni nada!- Es eso verdad? Diantres! A las mujeres no las entiendo.- Chocolate por la noticia, se nota a una cuadra. Permítame que le explique, a las mujeres les atraen otras cosas, no un encendedor, ellas buscan otras cualidades, otros elementos en un hombre.- Qué elementos? Un cenicero?- A esta altura, si le digo "los elementos de la naturaleza" se la cree- Ahhh, si, "los cinco elementos"- Son cuatro, animal- No, son cinco: Agua, aire, tierra, fuego y una muchacha que está para entrarle con ropa y todo. Por eso siempre llevo una caja de fósforos en el bolsillo, uno nunca sabe cuando va a tener que salvar al mundo...- Usted ve muchas películas- Puede ser. El otro día vi "Pánico y locura en Las Vegas" y me entraron unas incontenibles ganas de destruir una habitación de un hotel- No me diga!- Si le digo. Fui derecho al hotel más cercano con una maleta llena de estupefacientes y alquilé una habitación por una semana.- En serio?- Es verdad, como que a Luisa Delfino no la toco ni con el coso para limpiar el inodoro.- Por dios!- Si señor, así fue. Me metí en la habitación, pero las cosas no salieron como lo suponía: Dado el escaso presupuesto restante luego de comprar tantas drogas, la habitación que pude pagar ya estaba destruída por completo.- Bueno, pero al menos tenía las drogas.- Eso quisiera, me vendieron aspirinas, orégano y azúcar impalpable.- Que macana! En dónde las compró?- En la esquina. Si en todas las esquinas se consiguen.- Pero usted vive en pleno centro. Para comprar sustancias de buena calidad debe meterse en lo más profundo de los oscuros terruños citadinos, debe desafiar al peligro, debe ser un hombre!- No se haga el vivo, eso le pasa a cualquiera. Además, en una villa no me meto ni en pedo.- Usted es un miedoso.- Claro, usted seguramente no le tiene miedo ni al Bambino Veira en un vestuario...- El peligro me mira a los ojos y huye- No le creo. Me gustaría verlo escondido en un edificio en ruinas, con un fusil en la mano y escuchando canciones de Edith Piaf. Seguramente lloraría de terror- Usted ve muchas películas- Puede ser, pero sin embargo ensuciaría sus pantalones si ve un tanque nazi acercándose- No le tengo miedo ni a Chucky, no me cago en ningún lugar o circunstancia. Soy más macho que Roberto Galán!- Y cómo hace para ir al baño?- Tengo un ano contra-natura- Ah, eso lo explica todo. Yo pensé que ese bulto en su cintura era un arma.- No, el arma la tengo de este otro lado. Arriba las manos, esto es un asalto.- Comprendido- Cuando dije que lo asaltaba, me refería a llevarme todas sus posesiones materiales, súbase los pantalones por favor.- ComprendidoLuego del trámite normal de un asalto y de maldecir decenas de cientos de veces a mi suerte, se apersonaron en el local los agentes del orden y me invitaron cordialmente a meterme en el patrullero para luego ir a la comisaría a obrar como testigo. En segundos estoy sentado frente a un escritorio con un policía escribiendo ruidosamente en su máquina de escribir a una velocidad de 5 letras por minuto.- Nombre?- César Luis Menotti- Vos sos boludo, pibe?- Todos los días un poco más, soy muy perfeccionista.- Rajá de acá- EntendidoY así como entré salí, no sin antes tomar un encendedor muy bonito a un muchacho que estaba adelante mío que fue detenido por pirómano.De regreso a casa veo que mi señor Lucifer se apiada de mi y me da otra oportunidad. Se me acerca una fémina no tan despampanante como la anterior, pero que le doy, le doy. Metiendo la mano en el bolsillo como preparándome para encantarla con mi caballerosidad, la muchacha se para delante mío y me pregunta:- Tenés hora?- Andate a la reputa madre que te parió!]]></content>
		</document>
		<document id="4b2ccfb9b25ea215e5758795f3202862" url="http://nicosanchez.blogspot.com/2008/03/que-no-se-te-vaya-la-mano-eh-bitcora.html">			<content><![CDATA[Que no se te vaya la mano, eh?BITÁCORA DEL CAPITÁN- Nicolas! Cómo andás tanto tiempo? Hace semanas que no aparecías!1 MINUTO ANTES- Abandonen el barco!! A los botes salvavidas!!!!- Cuáles botes, Capitán Heráclito?- Te voy a matar!!! Basta con lo de Capitán!!!!!!- Cuál barco, Fernando?- Uy que mangas largas que tiene esa camisa... por qué corren? por qué se apuran? qué es eso?? una aguja?!?- Ohhhh!!!! El horror!!!!!!!!!!!!!- Doctor!!!! No lo haré más!!! Se lo prometo!!!! Como que me llamo Sigmundo!!!- Ohhhh!!!! El horror!!!!!!!!- Eso es lo único que sabés decir, Antonio?- Si, Sigmundo2 MINUTOS ANTES- Basta con ese chiste!!!! Te lo dije!!! Ahora no hay escapatoria!!!! Hundiré este velero con el peso de mi furia! Con lo ominoso de mi sed de venganza!!!! Y con este hacha también, por supuesto- Estamos fritos Antonio- Tiene razón Capitán, todos.... menos el hombre besugo por supuesto, él sabe nadar.- ???2,1 MINUTOS ANTES- Que pedazo de ubres que tiene esa muchacha!- Si, Sigmundo.5 MINUTOS ANTES- Antonio?- Si, Sigmundo, dime- Basta con el chiste del tartamudo, me tenés las bolas por el piso.- Oh!!!! El horror!!!!!- Qué?- No me robes ese chiste, es lo único que me queda- No, también te queda fernet en el vaso- Oh!!!! El horror!!!!!- Y ahora que??- Que me queda poco6 MINUTOS ANTES- Otro más te vas a preparar? Vas a terminar tirado como el perejil- No jodas Fernando, no hay como beber en el mar rodeado de hermosas mujeres- Es verdad, brindo por eso!- Pero no tenés nada en la mano.- Tenés razón, Antonio, dónde estará mi whisky?- Seguramente se lo robó el hombre besugo que tenés al lado- Basta de alcohol para vos55 MINUTOS ANTES- Para qué querés las zapatillas, Antonio?- Es que tengo un callo y temo que las muchachas no se me acerquen por él- Tranquilo, vos creés que un grupo de jovencitas de 17 años con las hormonas enloquecidas van a espantarse por un callo?- Tenés razón... entonces tampoco llevo las ojotas- No abuses de tu suerte57 MINUTOS ANTES- Muchachos, nuestro sueño se ha cumplido!!! Brindemos por eso!!!!58 MINUTOS ANTES- En un yate? Genial!!!!- Muchachas de 17 años? Genial!!!!- Alcohol? Genial!!!!- Geniol?- No, gracias Sigmundo59 MINUTOS ANTES- Que bueno que llamaste- Si, es que leí su blog y me pareció genial! Los quería invitar a una fiesta que hago con mis amigas de hockey, vamos a hacer solo nosotras y ustedes, se prenden?- ...- ...- ...- TAAAXIIIII!!!1 HORA ANTES- Hola chicos! Vieron que los iba a llamar?- Hooolaaaa Manola!!!- Jajajaja, que gracioso que sos Antonio- Yo también soy gracioso Manola- Definitivamente no Sigmundo, definitivamente no.33,9 HORAS ANTES- Ahh, así que tienen un blog! Que bueno!34 HORAS ANTES- De que te reís, Sigmundo?- Estaba parado en la esquina y cae uno con cara de idiota y me dice si tengo "algo que pegue"- No me digas, le diste un guante??? jajajja- Jajajaja- Joj0j0oj0joj0- Jujuju- No Antonio, le vendí aspirinas, orégano y azúcar impalpable- Eso no es gracioso, Sigmundo- Si lo es, Manola, sí lo es.34,1 HORAS ANTES- Quien tiene fuego?- Acá tiene, hermosa señorita llamada ManolaBOOOOM34,2 HORAS ANTES- Hola, cómo te llamás?- Sigmundo, vos?- Manola. Tenés un cigarrillo?- Jijiji- Ejem, sí, como no, acá tenes.37 HORAS ANTES- Gran Fragata?- No, Tres Patitos- Entendido37,1 HORAS ANTES- Qué hacés?- Me llevo los fósforos, el encendedor se me rompió- Eso no te pasaría si usaras un encendedor bueno, Sigmundo- Si?- Efectivamente. Hasta ganarías más con un buen encendedor- Ganaría algo, dirás- Exacto- Listo, el lunes me voy a comprar uno37,4 HORAS ANTES- Paaa, otra que el yogur37,5 HORAS ANTES- Daaaaale, apurate con el baño!!!- Maldito queso de cabra, malditos testigos de jehová.... uy, que es esto? bi bli a, biblia. A ver?38 HORAS ANTES- Vamos al boliche Sigmundo?- Dale, vayamos. Esperá que me voy al baño- Que la fuerza te acompañe esta vez- Venís vos Antonio?- Por supuesto- Usted, Capitán?- Dejá de mirar el retrato de mi novia y de decirle "Capitán"- Es que es igualita al de los Simpsons- Listo, acá se arma rosca- En lugar de pegar podrías gastar esa energía en actualizar el blog- Tenés razón Sigmundo, tenés razón2 AÑOS Y MEDIO ANTES- No hay remedio, tenemos que hacer algo para llenarnos de plata y mujeres.- Tengo una idea! Y si---- NO! Ya te dije que lo de narco no va más, el mercado está saturado.- Destacarnos en algún deporte está fuera de la cuestión, no Sigmundo?- A menos que se considere deporte cazar moscas al vuelo con la mano, está totalmente descartado- Ya lo sé! Me haré un blog! Lo actualizaré todos los días con contenido de alta calidad, me haré millonario y el éxito y las mujeres golpearán mi puerta con la fuerza de un acreedor ávido de cobrar!- Si, claro...16,99 AÑOS ANTES- Mamaaaaaaaa! Sigmundo me robó un chiche!!!!- Quién??- Sigmundo, mi amigo imaginario!!!- "Esto va a traer problemas"17 AÑOS ANTES- Mamá, puedo ir a jugar con mis amigos a la vereda?- De ninguna manera, te vas a resfriar. Por qué no te inventás un amigo imaginario? Es más seguro y podés jugar donde quieras.- Que bueno!!!!- Eso sí, uno solo. Que no se te vaya la mano eh?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>