<author id="58da5d6963fe398abe83e57550a143c1" url="ciberviviendo.blogspot.com" feed="http://ciberviviendo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4e5df5c730125647e7612f199d75fe25" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/03/la-musica-amansa-las-fieras-pero-no.html">			<content><![CDATA[¿Qué sucede cuando tu madre descubre el Facebook? Seguramente una catástrofe (parecida a la desgracia que se abate sobre uno cuando la madre comienza a usar un celular).Estos muchachos hicieron de su desgracia un rock... y salió esto. Que lo disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="f57f040890e59774e7c647301b928359" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/04/apio-verde-tuyu.html">			<content><![CDATA[Cada día todo es más pequeño y más liviano, como si los seres humanos estuviésemos mutando en Hobbits petisos y patones imposibilitados de utilizar aparatos de más de 10 gramos de peso.Pero, para que hoy todo sea mínimo y etéreo, primero debió ser ridículamente enorme, pesado y tan poco práctico como rascarse la oreja con el dedo gordo del pie.Si no, miremos este ejemplo: hace 30 años nacía la primera computadora portátil. Portátil es un decir: el mamotreto pesaba 11 kilos. Con  64 Kb de memoria RAM y una pantalla que sólo permitía mostrar 52 caracteres por línea de texto la antecesora de las actuales laptops se nos revela como una verdadera bazofia. Pero, si no hubiese sido por ella, la Osborne 1, hoy por ejemplo no podríamos disfrutar de la inigualable sensación de escribir estupideces en nuestros blogs  mientras tomamos café en una plaza. Todo un avance para la humanidad.Por eso, gracias Osborne 1, y ¡feliz cumpleaños!]]></content>
		</document>
		<document id="1d754a0221eaac39abb5158417fdd0e5" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/05/ayer-pase-por-tu-casa-y-me-tiraste-un.html">			<content><![CDATA[Si tú, oh humanoide falto de la valentía suficiente para hablarle a es@ desconocid@ que ves todos los días en la parada del ómnibus y que produce en tí suspiros a repetición, o el mismo efecto que el sonido de una campana a los perros de Pavlov. Si tú eres de esos que necesitan llevar un amigo a todos lados, porque eres incapaz de iniciar una conversación con un especímen del sexo opuesto sin exponerte a tener un ataque de nervios que te deje en coma.Si perteneces a ese grupo de personas (cada vez más amplio) que morirían vírgenes si no fuera por la existencia de las redes sociales. Para tí, y en otra muestra de que internet viene a resolver todos los problemas de la humanidad, existe Ayer pasé: una página web destinada a encontrar a esos perfectos desconocidos que vemos en lugares públicos y que si no fuera por nuestra infinita timidez (o estupidez) convertiríamos en el padre o madre de nuestros hijos.El funcionamiento es simple: entra a la página, describe a la persona que estás buscando, dónde la viste, y siéntate a esperar que la magia de internet haga lo suyo.Eso o la próxima vez tómate un valium y andá a hablar con la chica que te gusta, porque si esperas todo de las redes sociales vas a terminar teniendo sexo con un mouse óptico.Este fue otro servicio de Ciberviviendo, un blog que cree que el amor existe... sólo porque encontró su página de Facebook.]]></content>
		</document>
		<document id="581de54570914074f1be878a3a8ee38" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/05/el-que-este-libre-de-pecado.html">			<content><![CDATA[Una gran ilustración de un amigo de la casa. Siganlón, no los va a defradudar. ]]></content>
		</document>
		<document id="921d6ce07e084a36ce4cedb739d1e475" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/05/ese-tumor-que-tienes-cielito-lindo.html">			<content><![CDATA[La Organización Mundial de la Salud va a investigar si el celular produce cáncer. Un notición para todos los hipocondríacos que a partir de ahora pensarán que van a perecer producto de un tumor cerebral cada vez que les salga un grano en la frente.Mientras que los resultados de la investigación llegan a nuestras manos (y mientras pensamos dónde ubicamos generalmente el celular, para ir despidiéndonos de esa parte del cuerpo), en este blog queremos dar a conocer los daños que ya sabemos con toda certeza que provoca el celular.- El teléfono celular es el causante del 10% de los matricidios mundiales. El 50% de los asesinatos se producen tiempo después de que las progenitoras aprenden a usar los mensajes de texto. El otro 50% ocurre durante el proceso de aprendizaje mediante el cual los hijos intentan enseñarle a usar el celular a sus madres.- El 65% de los adolescentes se quedará sordo antes de llegar a los 30. Esto se debe al volumen en el que escuchan música con sus celulares. A su vez, el 40% de sus padres se quedarán pelados después de arrancarse el cabello cuando se enteren del tipo de música que le gusta escuchar a sus hijos.  - El 25% de las parejas se separa después de encontrar mensajes de texto comprometedores en el celular de su compañerx. El 50% de los abandonados llama a sus ex con el id bloqueado por los menos dos veces durante el primer mes y corta cuando el otro atiende. El otro 50% intenta componer la relación… enviando un mensaje de texto.En el 80% de los casos el susodicho abandonado está bebido.  - Beber y usar el celular es la causa del 50% de las rupturas de pareja, del 20% de los despidos, y del 90% de imágenes que dan vergüenza ajena en FB.- El 63% de los trabajadores en relación de dependencia intentó suicidarse un tiempo después de haber adquirido un Blackberry. El 80% de ellos no pudo llevar a cabo esta tarea... porque fueron interrumpidos por el jefe. ]]></content>
		</document>
		<document id="418ba72279cee46499f242ba581e5bc7" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/06/asi-estamos-ii.html">			<content><![CDATA[o "Definitivamente nos fuimos al tacho"Se tatúa a sus 152 amigos de Facebook en los brazos]]></content>
		</document>
		<document id="d890ee4691f38a4352bc9c523499bb4" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/06/asi-estamos.html">			<content><![CDATA[o "la imbecilidad humana no tiene límites"o "mejor que nos agarre el apocalipsis antes de que esta juventú llegue a gobernar el mundo"o "no vendió su cerebro porque nadie le daba ni dos pesos con cincuenta"Joven chino vendió su riñón para comprar un iPad 2 ]]></content>
		</document>
		<document id="3ac4984e1e13cc1b8cb178c834aef4ff" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/06/cual-es-el-fb-de-dios.html">			<content><![CDATA[Después de éxitos tan rotundos como "el limbo no existe" y "usar un preservativo de vez en cuando no le hace mal a nadie" ahora la Iglesia Católica lanza "el Papa geek", una nueva manera de modernizar a la anciana institución y atraer más público jóven. Para ello, ahora el Papa no sólo tiene su propio canal de Yotube, también twittea. Aquí lo vemos aprendiendo a usar un IPad al grito de "miracolo, questo aparato e divino!".En próximas apariciones podrían anunciarse más innovaciones como la confesión vía e-mail, para limpiar su almita sin moverse de su casa; las estampillas en 3d, para ver a su santo favorito como si lo tuviera al lado; y la venta de indulgencias por E-Bay (ah no, eso ya lo hicieron y les salió bastante mal).Fuente     ]]></content>
		</document>
		<document id="9bdc99d611a98a2fb6baa715acad1466" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/07/when-you-say-shes-looking-good-she-acts.html">			<content><![CDATA[She's cool, cool, cool, cool, Girl! Girl!Anteojos 5 bits (más acá) Colgante Princesa Leia Secador de pelo Darth VaderAlmohadón Toad]]></content>
		</document>
		<document id="2db48b23db713df16d748f36919e5b9" url="http://ciberviviendo.blogspot.com/2011/09/before-and-after-o-como-la-tecnologia.html">			<content><![CDATA[- Antes llegabas a la puerta de la casa de alguien y tocabas el timbre. Hoy le mandás un SMS diciendo "estoy abajo".- Si durante una conversación surgía una pregunta que nadie podía responder, como por ejemplo, "cómo se llamaba el actor de La fiesta inolvidable", tu cerebro se quedaba buscando la respuesta hasta que, a las 5 am, te despertabas al grito de "Peter Sellers, la puta madre!"Ahora simplemente lo gugleás y listo el pollo. (Nótese que la actividad cerebral es prácticamente nula.)- Antes llamabas a tus amigos para organizar una salida. En cinco minutos estaba todo resuelto.Ahora estás tres días mandando mails o chateando en grupo, para terminar encontrándose en el mismo lugar de siempre, a la misma hora de siempre.- Antes le preguntabas a algún conocido si sabía algo de esx chicx que te gustaba. Ahora lo buscás en Facebook (y te enterás de todo eso que no querías saber hata, por lo menos, después de dos años de convivencia).- Antes te sentabas en un café con un grupo de vagos a hablar pavadas durante horas. Ahora twitteas esas mismas pavadas, pero con un grupo de vagos totalmente desconocidos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>