<author id="58e809d7b45460e74945466ed8fdd19e" url="lasombradelaluna.blogspot.com" feed="http://lasombradelaluna.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="cb660247aea0953c1f0cb3544fb95c21" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/04/mam.html">			<content><![CDATA[Cuando pensé en poner una foto tuya tuve que enfrentarme a la montaña de recuerdos que implicaba verte en todas y seleccionar alguna. Definitivamente ganó ésta y sabés por qué? porque cuando cayó en mis manos no pude evitar las lágrimas al tiempo que repetía una y otra vez en voz alta: "Qué linda estás!!".Desde donde estés sabrás que sigo necesitándote, que te extraño, que aunque tu mano siga posada sobre mi hombro necesito tu calor y tu perfume cerquita.También te habrás dado cuenta que Marcos no está y no sé cómo se siente por lo tanto no creo que te asombre que te pida otra vez ( y van....) que lo cuides porque sé que podés, que tenés la suerte y la posibilidad de hacerlo.Y ya que estamos quisiera pedirte que cuides a mis amigos, no permitas que los dañen, que sufran, que la maldad los alcance y dales la chance de poder vivir sus vidas en paz.De tanto en tanto mirá con tus ojitos verdes a Ang, a Boni, a la Vasca, a Gaya, a Feli, a Mushi, a Tin y protegelos como si fuera yo, vos sabés cómo se hacen esas cosas, siempre fuiste buena para eso.Y quedate conmigo para siempre Má, dame la posibilidad de sentir siempre tu presencia en mi vida, ayudame a tener algo de toda la bondad que acunaste en tu corazón hasta que te fuiste.Hagamos de cuenta que hoy a las cinco de la tarde la casa se va a llenar de risas y todas tus amigas te van a cantar el Feliz Cumpleaños una vez más.Te amo, Mamá.]]></content>
		</document>
		<document id="59f7cb09a64468983640e6584640156e" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/05/5-minutos-o-50-aos.html">			<content><![CDATA[Voy a buscar un reloj que me sirva, que no se empeñe en funcionar solo sino que se deje manejar por mí y me permita colocar las agujas donde yo quiera.Le explicaré que es una cuestión de vida o muerte y que a partir de ese momento tendrá que retroceder hasta donde le indique pero sin preguntas ni cuestionamientos.Cuando las agujas marquen el momento indicado saldré corriendo a buscarte, tropezaré con la gente por la calle y seguramente olvidaré pedirles disculpas, cruzaré los semáforos en rojo, no respetaré ninguna señal de tránsito, tocaré todos los timbres de casas y edificios a cualquier hora hasta que me digan dónde estás y si nadie responde iré a los aeropuertos.Ningún avión saldría del país hacia lejanas misiones sin que pudiera revisarlo aunque los pasajeros me odiaran y muchos de ellos llegaran tarde a sus citas en otros destinos.Si ese reloj existiera pondría de cabeza al mundo y lo sacudiría como si estuviera buscando una moneda en un rincón escondido de aquel bolsillo olvidado.No escucharía ni una sola voz que intentara disuadirme de la tarea por más que proveniera de personas queridas llenas de buenas intenciones. Todo sería en vano salvo buscarte hasta encontrarte y cuando lo hubiera logrado te abrazaría, besaría, cuidaría y llevaría conmigo a esa cabaña en el Sur para quedarnos juntos allí.... cinco minutos o cincuenta años (toda la vida).]]></content>
		</document>
		<document id="f741f0e324113f71738797dff582ebb5" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/05/cuesta-despabilarse.html">			<content><![CDATA[Hace casi una semana atrás le cantaban jaque mate a Despabilate y para mí comenzaba una lucha interna entre la rabia y la tristeza difícil de manejar. La rabia me dejó escribir algunas cosas que se me escapaban por los poros y la tristeza solamente me permitió llorar sin entender bien por qué o mejor dicho, sin terminar de establecer cuántos motivos me llevaban a ello.Con el correr de los días y después de permitirme sentir muchas cosas, comprendí que mi pena era tan grande porque al callar a Gayabuc (no a Juan sino a Gaya, al que todos conocemos) me dejaron sin un par, es como si me hubiera quedado renga o hubieran atado una de mis manos lejos del teclado y no llegara nunca a los acentos ni a la barra espaciadora.Para mí Despabilate era el reflejo de todas las sombras de mi luna, era una esquina llena de guiños cómplices como las mesas de madera de esos bares de barrio donde cualquiera se sentaba de madrugada y dejaba una frase o una palabra tallada con las llaves de la casa.Para mi Gayabuc era el que escribía bonito, un marinero inglés, domador de avestruces, recolector de frases, un cazador de ilusiones curioso y preguntón.Me sacaron a mi compañerito de banco y lo voy a extrañar un montón por eso este nudo enorme en la garganta y esta necesidad inmensa de querer volver el tiempo atrás, tal vez hasta el 8 de Julio del año pasado cuando Gaya izaba las velas por primera vez y salía a navegar.La verdad es que me gustaría seguir escribiendo un montón de cosas más pero vos ya sabés cómo es esto Gaya, cuando comienza a llover las letras se convierten en un montón de puntitos borrosos y se complica.Ahora sí, vamos a buscar el sol .....]]></content>
		</document>
		<document id="6388a23afd3e4afd4ffbefafbbd2c3de" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/05/las-puertas-de-dios.html">			<content><![CDATA[Cinco cuadras y cuarenta minutos de subte me separaron de mi banco 16 en La Catedral.Llegué, conté tres veces para asegurarme de no cometer el error de sentarme en otro diferente y una vez más, como hace casi un año, pregunté, pedí, rogué, intenté intercambiar nada por todo y lloré hasta sentir que no quedaba nada dentro de mí.A mi manera hablé con Dios, repetí hasta el cansancio la palabra milagro e invité a mi mamá a esa reunión íntima pero invalorable.Y como me pasa casi siempre, cuando sentí que las lágrimas iban a vencer mis fuerzas y mi resistencia, cuando sabía que lo único que podía contenerme era un abrazo, llegó de manos de una desconocida.Se acercó a mí una chica joven, bajita y en silencio pasó su brazo derecho por sobre mi hombro y me acarició, me contuvo, me dió "permiso" para sacar todo el desconsuelo de mi alma y luego me habló. Creo que no voy a olvidar nunca su rostro ni la paz de su voz. Me pidió que no llorara más, que mi dolor se aliviaría y al decirle que no estaba allí por mí sino por otra persona, sonrió y dijo: "Entonces quiere decir que vos ya conocés el dolor y tenés que rezar con alegría. Por suerte lo tenemos a Dios y si las cosas no salen como debieran, al menos esa persona va a estar rodeada de todo el amor del mundo". Mil veces repetí la palabra gracias hasta que me respondió que no tenía nada que agradecer, abandonó su caricia y se fué tan silenciosamente como vino.Parece que Dios no acepta intercambios ni trueques, tiene una extraña manera de querer que el mundo se salve y esté pleno de amor cuando a veces deja lo mediocre y se lleva lo excelso.Y a pesar de todo eso tengo que seguir caminando por la vereda de siempre, la que me dice que El sabe por qué hace las cosas aunque nunca termine de entender sus motivos ni sus por qué.Una vez más dejé en el banco 16 nuestros nombres, ilusiones, ruegos, ganas, deseos e imágenes renovando toda mi fé y mi esperanza para vos Marcos.]]></content>
		</document>
		<document id="eccd52402757cbe5160f406a8b01be84" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/05/llamado-la-solidaridad-imbatible.html">			<content><![CDATA[Por una cuestión de solidaridad femenina he decidido publicar un aviso clasificado en toda la comunidad blogger para que podamos conseguirte un novio. Aunque en realidad lo que necesitás no es precisamente un pobre santo que oficie de novio sino un hombre (macho queda demasiado desprolijo y poco digno de mi, verdad?) que te mantenga entretenida y bien atendida porque el que tenés al lado algo anda haciendo mal o tal vez se está quedando escaso de recursos.Porque seamos sinceras, linda... esto que hacés de ir de blog en blog publicando amenazas veladas es típico de histérica (amén de ser un rasgo característico de alguien psicópata y demás delicadezas que en alguna otra ocasión ya te dediqué especialmente).Pero hete aquí que yo no me llamo Gayabuc así que si tuviste las agallas de venir hasta acá (o de mandar a alguien, da igual), sabrás que vas a tener que cuidarte mucho con las cosas que hacés y decís, como también calculo que sabés positivamente que yo sé quién sos, quién te ayuda en estas cosas o dónde y cómo encontrarte.En otra oportunidad te dije que a mí no me podías arrinconar con nada, la coerción en mi caso no te va a dar ningún resultado. Qué me vas a decir? Vas a publicar mis datos personales en mi blog? Dale, publicalos.Escribí la calle donde vivo (no olvides las coordenadas, por favor!!), la numeración, el piso, mi teléfono particular, mi celular y si estás demasiado aburrida también podés anotar acá mis ocho direcciones de correo electrónico (y te aclaro que son ocho por las dudas no hayas tomado debida nota de la última que abrí hace una semana).Personajes como vos que se dedican a esto he conocido muchos a lo largo de mi existencia en Internet, algunos han sido más tolerables y otros no (está claro que te incluyo en el segundo grupo, verdad??) pero lo bueno es que ninguno ha logrado amedrentarme y mal que te pese, vos no vas a ser la primera.Querés darme un número de celular? De quién? A ver, decime el nombre de la persona de la que estamos hablando pero asegurate que sea la correcta eh? Porque me parece que te estás equivocando de medio a medio con el sujeto y quiero avisarte que por cada error que cometas voy a empezar a publicar una a una las letras de tu nombre, los números de tu teléfono, los de la IP de la máquina desde donde te conectas (o pensás que los sistemas para enmascarar IP son infalibles??) y tal vez (solo tal vez, no puedo asegurarte nada) si me agarrás en un día bondadoso, calle alguna que otra cosita que sé sobre vos y que frente a ciertos ojos te dejaría muy mal parada.Una vez dijiste que si Despabilate se cerraba ibas a desaparecer y resulta que no lo hiciste o sea que encima de extorsionadora no tenés palabra ni códigos (lo cual era bastante previsible).Bueno, ahora quedo a la espera de tu ingenio, tu sagacidad y tu suprema desinteligencia para darme ese bendito celular que según vos necesito y desde el cual salen miles de llamados, aunque ninguno sea para mí.En caso de que no aceptes la misión o algo en la misma falle, y a diferencia de las películas de Tom, en este lugar tu identidad será revelada.Y no pretendas que sea la primera en hablar porque la que lanzó el guante fuiste vos asi que te corresponde el honor de disparar primero... aunque pensándolo bien en este punto se te complica bastante porque de honor no sabés nada de nada.En fin, "bombona" (es evidente que tenés una habilidad innata para hacer/decir/repetir cursilerías) ... te espero.ps: Ah, disculpame! Espero que ni se te ocurra "sugerirme" que cierre La Sombra porque sabés que sería en vano.]]></content>
		</document>
		<document id="97129b4f940465788a634d8b266fc245" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/05/ojal.html">			<content><![CDATA[Ojalá alguien llegara hasta acá, viera esto y fuera hacia vos (como ha sucedido en alguna otra ocasión) para contarte.Ojalá cada vez que la escuche entienda que mis presentimientos están equivocados.Ojalá algún día esta canción no desate una lluvia verde e intensa en mis ojos.Ojalá podamos escucharla juntos una vez más sin que ningún fantasma nos acompañe.Ojalá siempre llegue un mañana para que puedas decirme lo que sientas.]]></content>
		</document>
		<document id="cb5fdaac939870907e0b4ac53c71d7e6" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/05/quien-corresponda.html">			<content><![CDATA[Buenos Aires, 2 de Mayo 2006Lamento no poder personalizar estas palabras con un nombre en particular porque la persona a la que le escribo ha decidido mantenerse en el más cobarde y sucio de los anonimatos.Pensé en llamarte "hija de puta" pero concluí en que las putas van de frente, asumen su condición de tal, tienen ovarios, códigos y lealtad con lo cual, si te relacionara con ellas les estaría faltando el respeto.Mi olfato me dice que estás agazapada leyendo ésto y si no te dan las agallas para hacerlo (cosa que es muy probable) tendrás sentado frente al monitor a algún sicario que te reemplace y luego te pase toda la data que necesitás.Tal vez hasta podés llegar a sonreír socarronamente mientras me imaginás tecleando con furia cada palabra que pienso vomitarte sin asco porque la verdad es que no te merecés nada que no sea exactamente lo mismo que hiciste.De vos se podrá decir que estás enferma, que sos una psicópata, que estás desquiciada y muchas cosas más pero lo cierto es que tu problema no es mental sino espiritual, sos una mala persona, con todo lo que eso implica.Sos un mal ser humano, estás hecha de mala madera, de mala leche y entraña, el aire de tus pulmones está viciado, tu aliento destila veneno y la envidia carcome tu alma.Seguramente en la intimidad de tu casa estarás regodeándote por lo que considerás una victoria y tal vez sonrías maliciosamente mientras te restregás las manos con la sensación de haber cumplido con éxito la nauseabunda misión de aniquilar a alguien sin siquiera haber disparado una bala.Dejame decirte que éste va a ser tu único minuto de gloria asi que te aconsejo que lo disfrutes a fondo, son nada más que sesenta segundos de un efímero, paupérrimo e ilusorio poder.Vestite de gala, sonreí para la foto, maquillate para que no se noten tus muecas patéticas, sentite dichosa, dejá fluir esa saliva densa y salada que surge cuando morimos por aquél bocado que nos tienta pero no vamos a poder llevarnos jamás a la boca.Apurate a pararte sobre lo que pensás que son las ruinas de un hombre vencido por una amenaza brutal (aunque no por ello menos barata y mediocre) e intentá plantar tu bandera ganadora pero cuidado al bajar porque podés resbalarte.De ahora en adelante caminá mirando hacia adelante pero no descuides tus hombros porque vas a tener varios pares de ojos vigilándote. En este medio, mal que te pese y contra todos los asesoramientos que tengas, no existe la impunidad y nadie está hecho de humo.Podrás ampararte en la oscuridad y creer que tenés el sigilo de las víboras cuando reptan pero nada es para siempre, la eternidad no existe y menos en este ámbito donde cometer un error es mucho más fácil y probable de lo que pensás.Si estoy acá escribiendo esto es porque tuviste la pésima idea de meterte con una persona a la que quiero mucho, con una persona muy valiosa para mí y para muchos otros, con alguien que logró armar un espacio donde pudimos sentirnos cómodos, relajados, distendidos y libres.Gracias a tus artes extorsivas hoy ese espacio se cierra pero si pensás que con eso vas a lograr doblegar el ánimo y la voluntad de quién lo creó estás absolutamente confundida.Tu problema va más allá de un puñado de palabras y oraciones escritas en un blog y lo sabés, como también sabés que nunca, lee bien lo que te escribo: nunca vas a lograr lo que realmente estás buscando.Mi mayor placer en este momento es el de saber que no te vas a animar a responder(me) nada porque sos cobarde y necesitás el anonimato para meterte con personas que tienen costados lógicamente vulnerables. Atacar por la espalda es lo más fácil del mundo pero no merodeas el territorio de los que no tenemos nada que perder porque eso no te genera adrenalina ni vértigo y porque no tenés coraje, te falta sangre aunque tu discurso pueda pregonar lo contrario. Sos como un perverso violador que se excita sometiendo y dominando a su víctima pero si le hacen frente pierde su erección y se vuelve absolutamente impotente.Acá no tenés terreno fértil para ninguna amenaza y eso te debilita, perdés entidad, protagonismo, te desdibujás, te volvés insignificante, la nada más gris y absoluta. En síntesis: dejás de ser imbatible y eso, para vos, significa la muerte.Y ahora tengo que dejarte, sabés? acabo de tener un presentimiento asi que voy a sentarme en el umbral de mi casa. Algo me dice que voy a verte pasar antes de lo previsto.]]></content>
		</document>
		<document id="1b47ba18c3ebed3d66c1a2c5503f2001" url="http://lasombradelaluna.blogspot.com/2006/05/quinto-punto-cardinal.html">			<content><![CDATA[Lo invento pero no le pongo nombre, no sé cómo se llama pero tengo la necesidad de que exista uno nuevo que conozca yo sola y me lleve a vos.Y cuando lo sigo te encuentro. Estas lindo, sano, sonreís, tenés los ojos más verdes que nunca, me esperás escuchando el Adagio de "2046" y no tenemos miedo de decir que todo va a ser para siempre.Buscamos a Luz y a Tomaso, compramos diccionarios donde la palabra dolor no existe y las separaciones no miden más de dos centímetros.Te enseño a reconocer los tilos en las veredas y me recitas la obra completa de Gala mientras caminamos despreocupados por el tiempo que no pasa nunca para ninguno de los dos.Ya no hay más señales ni presagios, todo es real y no existen las dudas.Es mi quinto punto cardinal y mi destino.Sos vos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>