<author id="594c5772a8f6baf79d3f84b9d96864ac" url="artesanamontagut.blogspot.com.ar" feed="http://artesanamontagut.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2873e4c090d1931d64e90a1a4c2e81cc" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/09/de-cumpleanos.html">			<content><![CDATA[Para los chicos, no existe un cumple si no se festeja......El lunes pasado fue mi cumple, un dia de lluvia horrible, helado... Venian de pestes asi que decidimos que no irian al cole..... que festejo para mi!!!! ni un minuto libre conmigo misma! jaja!Ese dia, tenian un cumple de una compañera de Cata. El mismo comenzaba desde el colegio, saliendo en el tren de la alegria!///Como tenian supuestamente todo el dia de cole, mas el cumple infantil, decidi no festejar ese dia.... porque vienen muertos de sueño y la verdad no la pasariamos bien si sumabamos algo mas.Ese dia no fueron al cole..... a ultimo momento se suspendio el cumple infantil por un problema..... y yo no festeje nada porque no organice!!!!! Fue un dia laaaaaaaaaaaaaaaaaargo y un cumple totalmente atipico!!!!Encima usaba de latiguillo "portense bien que es el cumple de mama" y la respuesta de Cata era "si hoy no es..... si vos no festejas"..... Y asi paso, sin pena ni gloria!Finalmente, el finde, llego mi dia!!!!!Habiamos organizado con unos amigos para juntarnos y asi poder soplar las velitas! La idea era hacer un asado en algun lugar con verde, lindo.... pero para las que vivimos en Buenos Aires, vieron lo que fue el fin de semana: frio, lluvia.. invierno.... asi que organizamos un cumple en casa: sanguchitos, scons, cupcakes (que trajo mi amiga Mariana), cervecita, gaseosa y obviamente no podia faltar la torta!!!!!Hoy los cumples son todos "tematicos", vos decis "vamos al cumple de xxxx" y la pregunta de los chicos es... "de que es?"... El año pasado dije, vamos al cumple del abu Carlos, y Cata dijo "para mi que es de cars"... Me imaginaba esa situacion nada mas y me moria de risa!!!Cata me pregunto de que seria mi cumple.... si podiamos hacerlo de princesas y otras cositas. Obviamente no me importaba llenar de muñecos mi torta.... asi que accedi.... hasta que vi tambien a la zebra de Madagascar.... y ahi puse freno jajaja.Hicimos unos banderines de washi tapes... y pusimos a las princesas.....Que tul? juro que no habia imaginado mi torta de cumple asi... pero esta bueno!!!Al momento de las velitas, obvio soplamos veinte veces la vela....uno cada uno, otra vez y otra vez!Ahora si estamos en condiciones de decir que fue mi cumple!!!!!Y lo anotamos en este pizarron con marco verde decapado, que hoy ya esta en mi tienda!!!!Feliz cumple para mi y por muchas princesas mas!!!!!Buen martes para todos!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ca1db95ab3f0ecab1fed8e4e8b355cce" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/09/mi-taller-cito-desafio-blad.html">			<content><![CDATA[Hola!!!! antes que nada, vieron el nuevo lookete del blog???? ya les habia contado que me gane una plantilla de Mai! y anoche estuve cargando! Me falta un cambio de color en los botones... ya llegara!!! (no se como lo hice todavia jejeje)Bueno! pense que no llegaria a este desafio de blad! La verdad es que no tengo un lugar puntual donde tengo TODO lo que uso para hacer TODO lo que hago!.///En un ropero tengo guardado todos los hilos y las telas......Pero no iba a mostrar esto.... En otro lugar tengo todas las pinturas y pinceles.... Pero tampoco daba ni para un paneo!  Entonces decidi mostrar mi "escritaller" que es donde reuno la mayor cantidad de cosas y donde posteo, paso presupuestos, tengo a mano las cosas que mas utilizo durante el dia.Esta ubicado en un rincon luego del pasillo de entrada a la casa y antes del living comedor. Ha sufrido millones de cambios, siempre buscando la maxima comodidad para que entren todas las cosas que uso!!!!! Y ademas que como ahi esta la compu, tambien este espacio es utilizado por Maxi, y los chicos para ver algun video.... con lo cual hay que vigilarlos porque tocan todo!Este rincon lo separe del living con una especie de "mampara" que ya les contare en otro post de donde vino! Y basicamente esta compuesto por mi escritorio....Con la compu y millones de cosas....cajas, cajitas y libretaslibros y mas libretas....tachos con papeles y lanas Sobre la pared de la derecha al escritorio, tengo varios cuadritos, fotos... ya les contare otra historia de este bastidorcolgado del organizador, un "original zetan feliz" que me gane en un sorteo blogueroY luego, una biblioteca que era de mi abuelo, donde tengo TODO!!!! el restoLatas con acrilicos y pinceles, tijeras, agujas de crochet, sellos, vellones, impresora, cintas, borlas para los almohadones, sobres para envolver.......Les muestro en fotos!Como para hacer mas "ameno" a la vista y aprovechar el gran colorido de los vellones que traigo del Norte, los puse en un tubo de vidrio, asi se lucianAl lado, un frasco que era de mi abuela, de vidrio grueso, donde puse todos los sellos y washi tapes, que a su vez, tambien estan dentro de otros frascos mas chicos, asi me es mas facil sacarlos!Tambien un cofre de "cristal" (dice Catalina) donde guardo hilos encerados, cintas de tela para envolver, blondas....Y en los estantes de abajo guardo sobres de papel madera, y en un canasto las borlas de colores y cintas que uso para armar los almohadones, tambien una caja con muestras de telas. Trato de tener esas cosas mas a mano porque ademas de ser mas practico para mandar fotos a las clientas, aportan color al estante.Ahi puden ver como la "mampara" separa del living y ademas me sirve para colgar bolsas o entregas inmediatas hasta que su dueño viene a buscarlas!Enfrente a la biblioteca y ya del otro lado del pasillo, tengo mi mueble verde, que aqui les mostre la transformacion, donde guardo la maquina de coser y los trabajos que estoy cosiendo...Espero que les haya gustado y no dejen de pasar por aqui para ver los talleres de verdad que hay!!!! espacios divinos para mirar e inspirarse!!!!Buen finde para todos!!!]]></content>
		</document>
		<document id="5bbd715e653fc7857c29378c116fd5d" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/09/mutando-cual-camaleon.html">			<content><![CDATA[Hola!!! como los trata esta casi "primavera"???? No se puede creer el frio que hace! por favor! yo no esperaba esto. Viendo el lado positivo, por lo menos ya no llueve! Ayer no paro de lloviznar un solo segundo! Cuando senti el viento a la madrugada, decidimos no mandar a los chicos al cole..... era mi cumple asi que dormimos un poco mas.... pero entre la lluvia y el encierro acumulado, creo que no fue la mejor decision.!Mi cumple paso sin pena ni gloria! jeje, porque teniamos un cumple que luego se suspendio y no organice nada..... a esperar otro año jaja!Bueno, basta de palabras! les queria mostrar algo que entregue hace unos dias! Ya les habia mostrado aqui y aqui unos muebles que le recicle a mi amiga Ana, si si, la de los muebles amarillos!!!!Como les conte, Ana es la mama de un compañero de Cata. Y entre todas las cosas que habimos visto en el departamento cuando fui, es que Tomy seguia con su cuarto de bebe/nene y ella queria como actualizarlo un poco.Tenia al sapo pepe, por todos lados!!!!!!///.... los estantes, la lampara/perchero, las sillas, la mesa no  lo tenia pero si era verde y llena de stikers... La idea era usar todo lo que se tenia, no cambiarlo, asi que habia que buscar la forma de poder darle nueva vida. Y Ana tenia muy claro que queria mucho color!!!! Tomy es fanatico de los trenes, de Thomas, y cuando penso en color saltaron el rojo y azul. Y a esos le agregamos tambien el amarillo como para cortar un poco y ademas para no hacer fanatismo de ningun equipo de futbol.Me trajo todo a casa... fue un revuelo, Benja acomodado para comer en la silla de pepe... tuve que desarmar todo (gracias a Dios, todo se desmontaba) y empezar la ardua tarea del lijado.... No les puedo explicar lo que fue.... Capas y capas de pintura verde fuerte, volando por el balcon. Maxi me ayudo ! jejeje, al que le tocaba la lijada, iba directo a ducharse porque quedabas cual sapo pepe....Al desarmarse todo te daba la opcion de jugar un poco con la combinacion de colores. Obviamente no se puede disfrazar la figura de un sapo, pero queriamos sacarle un poco la expresion, que quede la silueta. Yo lo habia visto en una revista, que lo habian hecho en un Centro vacunatorio....... y me habia gustado, al menos no era tan de bebe.Primero empece por el cubo, estante y lampara, mezclando el rojo y amarilloLuego, continue con la mesa y las sillas. Sacar los stickers fue..... si si, dificil! y cuando lo imagine, me encanto la idea de usar pintura de pizarron para la mesa, me parece divertido y a los chicos les encanta. Asi que hicimos la combinacion.Las sillas fueron combinadas con azul y rojo. Y al desarmar la mesa, quedaban dos tablas, que se encastraban tipo tijera. Entonces se me ocurrio pintar una de cada color, para que al ensamblarlas queden los colores alternados.Bueno, como les dije, la tapa con pintura de pizarronCuando Ana me trajo todo, entre eso habia lo que alguna vez fue una caja guardatuti. Me entrego la  parte de abajo y la tapa, destruida, y con un faltante de una maderita que se le habia caido por el hueco del ascensor!!! jajajaAsi llego:Luego, el encargado amablemente, recupero la maderita! jaja, asi que la encole y clave. La parte de abajo la pinte de azul y la tapa estaba super deteriorada.... son tan finitas que se notaria mucho ese deterioro, entonces se me ocurrio forrarla con un genero que tuviera los colores "en cuestion"Primero se fue lo rojo y amarillo, y a la semana esta segunda tanda. Tomy partio contento con la caja que adentro estaban las tizas! Se que dibujo mucho, que hizo una pista y juega con los autitos, renovacion total!!!!!!Ahora falta el ropero!!! que obviamente tendra los mismos colores!!!!!En cuanto vaya a lo de Ana, sacare una foto de todo el conjunto! Esta simulacion la arme en  mi living, obviamente mientras Benja dormia, porque estaba como fascinado con todo!La alfombrita que ven debajo de la mesa, era con la cual inaugure mi espacio en Ofelia Feliz y les cuento que ya partio!!!!! Hoy justamente recibi una foto de su "nuevo hogar"Gracias Claudia!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1a9046401cbe7b5a458fda4e1d9a86e5" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/09/oh-lala.html">			<content><![CDATA[Miro esta primera foto y no puedo dejar de pensar en ese momento!!!!!Cuando nos pusimos de novios con Maxi, yo ya tenia un pasaje al otro lado del charco!!!! Despues de un año muy dificil, habia decidido ir a visitar a mi querida amiga Ale y su familia!!! Y nada mas y nada menos, que para las fiestas!Fue un viaje soñado y muy esperado! Ale vive en un lugar divino!!!!! al Norte, en el pais vasco, en un pueblito de ensueño que se llama Murgia, muy cerquita de Vittoria. para mis lectoras españolas... sepan que ame todos los divinos lugares que conoci de su pais!!!!!Hubo partes que viaje con Ale (Gracias Nacho por dejarla!!!!) y otros sola. De esta experiencia resta decir que creo que nunca mas en mi vida lo haria sola!!! No me gusto! creo que lo mas lindo es compartir el "mira eso!" con alguien!!!Ademas, iba en un momento super especial! como que queria ir, porque lo habia anhelado y por otro lado queria estar en Buenos Aires, con Maxi!!! Fue raro pero como toda experiencia, muy enriquecedora!Viaje por una linea francesa, asi que decidi hacer el stop de regreso, tres dias en Paris!///Siempre fue un sueño poder ir y recorrer sus calles, visitar monumentos emblematicos. Mis padres habian ido y veia fotos divinas, escuchaba relatos divinos... yo queria ir!! Si lo pensaba mucho, no me animaria!En otra oportunidad les contare de mi viaje! pero empiezo por el regreso, haciando la parada en Paris! Era pleno Enero... un frio..... que no voy a explicar!! Fueron tres dias intensos, de frio, lluvia, todo era gris! Ademas a las 5 de la tarde era de noche!!!! sin hablar frances.... hoy lo pienso y realmente no se como me anime!!!!Todas las fotos parecen blanco y negro!!! no les miento!!! Mi hotel estaba cerca de Montmartre! y luego de haber visto mil veces la pelicula Amelie! era lo que queria conocer... Digamos que iba con muchas ganas de ESE barrio y obbbbbviamente "la tour".Asi que llegue, deje las valijas, y parti caminando.....MontmartreMontmartreMontmartreMontmartreVieron? no les menti..... casi no hay color!!!!! y ese dia tuve suerte.. porque no llovia!Al dia siguiente, parti tempranisimo en el subte!!! queria ir a la Torre!!!!! El que fue a Paris entendera de que le hablo: cuando bajas del subte y seguis la flechita que te indica que ya estas.... pero bajas y no ves nada... donde puede estar algo tan grande tan cerca? y de repente pasas el paredon.....Creanme que se me cayeron unas lagrimas de emocion!!!!Y saque "una que otra foto". De todas las de Paris.... en cuanto la veia a ELLA, iba una fotito mas!!!!!! Obviamente subi, saque otro millon de fotos, me moriiiiiii de frio!!!!! y cuando baje, se largo una tormenta.... pero eran solo tres dias! no podia parar!!!!!!! hice todo caminando bajo la lluvia.... suena romantico no? Si a esto le suman frio... no fue muy agradable! Me acuerdo que tuve que buscar otro mapa a mitad del camino ese dia porque con la lluvia se me deshizo!No voy a poner tooooooodas las fotos que saque! solo queria contarles eso! que tengo un amor total por Paris! me parece UN lugar en el mundo! que uno tendria que visitar varias veces en distintas epocas del año! Comparto esta emocion por la ciudad, con mi papa! eterno enamorado de ese lugar! Antes del viaje me decia "aqui paras y tomas un cafe! no podes ir ahi y no sentarte"El ultimo dia, amaneci tempranisimo y creo que se apiadaron de mi! porque fue un dia glorioso de frio pero de SOL!!!!!! habia recorrido mucho el dia anterior.. no tenia mucho tiempo ese dia.. y aunque no lo crean, en vez de ir a recorrer otro lugar a las corridas, estaba cerca de Montmartre les habia dicho...... y ahi parti! Solo a pasar el rato y mirarlo con sol!!!!!Empece a caminar "hacia arriba".... un frio...... era sabado, la ciudad amanecia... de repente mire para atras y miren quien estaba!!!! la ven????Todo eso no habia podido ver el primer dia...... y entonces obviamente subi a la torre del Sacre Coer!!!Cambia con sol no???Los pintores tenian otro color!Me alegre mucho de haber vuelto y despedirme con ese dia!!!!! Recuerdo que antes de irme, me compre una baguette, y me sente en este parque a comer al sol..... y a agradecer los dias que pase con mi amiga y mi anhelado encuentro con Paris!De ahi, como les conte... imprimi fotos! arme cuadritos, bastidores, toallasPuse sellos por todos lados!!!!Cuando Catalina empezo a escuchar canciones infantiles, llego el turno de "la tortuga Manuelita" y de ver los videos, y escuchar la letra de la cancion, sabe de Paris, de la torre... ve mis cuadritos y sellos y cada vez que aparece o escucha la cancion, dice "mamiiii, donde estuviste vos!!!". Benja tiene 2 años.. y copia todo lo que ella dice.... el otro dia fuimos a lo de una amiga que en la entrada, entre otras cosas tenia una mini torre. Al rato viene Benja con la torre en la mano diciendo "mamiiii, vo fisteeee" jajaja, que entendera.. pero ya sabe que existe y que a mama le encanta!!!!!Todo este relato... es para mostrarles que sigo sellando... y que esta vez hice un almohadon nuevo en "su" honor!.Es de arpillera.... y tiene un sello de la torre.....y detalles de gamuza turquesa (otro de mis preferidos!!!)Se abre con un cierre....En estos dias, lo encontraran en mi tienda!Ahhhh y para terminar el relato! volvi, y pasaron unos meses, hasta que decidimos casarnos y listo! final feliz!!!!!?Si llegaron hasta aqui! gracias por leer!Buen viernes para todos!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="68ea2fb6e416a53caf1617409a9085a" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/09/un-poco-de-arte.html">			<content><![CDATA[Hola!!! como va? ahora con sol la cosa cambia un poco no??? Hoy les queria mostrar un poco de lo que estuve haciendo estos dias para mi espacio / tienda.Algunas ya estan y otras pronto subiran! pero mientras les voy mostrando!!!Obviamente no podian faltar las alfombras. Es una de mis cosas preferidas para hacer! porque lo hago en cualquier momento y lugar! y me encanta mezlcar texturas y colores.En general siempre las hago por encargo porque cada uno quiere algo puntual, pero tambien tengo varias clientas que son indecisas o que no se dan una idea y de repente mostrar algo hecho, tambien esta bueno!///Esta combinacion, me encanta!!!! y ademas se adaptan a cualquier rincon, bajada de cama o bañoLa hice con un centro de una totora de algodon que imita jean! es divina!!!!, y luego con crudo, verde menta y coralCreo que ahi se distingue bien la textura del centro!!!!Esta es otra que hice pensando en un cuarto de nena Tiene como detalle el centro, que esta hecho en totora de lycra mezclado con lana matizada.Y los colores, super femeninos! rosas en varias gamas, uno rayado, crudo y el verde menta, que creo que se adapta a todo!!!!Y luego, segui con almohadones! Hay unas lonetas divinas y frescas para esta primavera!!! asi que una que me encanto, fue esta de las "motitos". El gris siempre presente y combinable con todo!!!!!Este es una loneta a rayas en tonos grises, blancos y negros, con uno que otro detalle en amarillo. Le hice la parte de atras en un gross rayado en los tonos y un ribete escoces blanco y negro Me enamore de este tela!!!!!! me encanta la combinacion!!!! Luego segui con otros mas femeninos tambien.Tambien, una loneta estampada en muchos colores!, lo que da para combinarlo con cualquier otro color.Para estos elegi una parte de atras hecha en arpillera Y el bies da para todos los colores no? Hice unos con violeta....otros con unos estampados con rosa y blanco... y otros que ya les mostrare!Hablando de "arte" es tan subjetivo no??? les voy a mostrar el arte que hizo Benja el finde en el sillonEso es tan solo una parte.... para que se den una idea. Estaba pintando con una birome... y mientras yo hablaba por telefono, Cata vino a avisarme que Benja  habia hecho un dibujo.... esta todo el sillon pintado con birome, que obviamente no sale!!!!!Lo rete y le prohibi el uso de biromes.. el solo puede lapices de colores! pero ya estaba hecho! Ayer estuve comprando telas para unas clientas.... y compre una divina para reemplazar la funda. Ya les mostrare!Y para terminar con esta semana de "arte" ya les habia contado que me habia mandado a hacer unas tarjetas-postales. Mi amiga Tisi, que hace unas cosas divinas, pueden verlo aqui, fue la autora... Elegi una foto que siempre gusta y pusimos todos los datos!Estoy re contenta con la nueva adquisicion!!!!!Bueno, ahora si, termino con el post!!! Buen jueves para todos!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ac90b7b3254430719b8c00f8419d753b" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/10/a-las-cosas-por-su-nombre.html">			<content><![CDATA[Hola!! porque sera que cuando uno esta mas complicado, todo se complica??? dicen que todo pasa siempre "todo junto".... y asi fueron estos dias... entre las pestes y luego cai yo.. estoy super al filo de las entregas de trabajos y no tengo ni un segundo para sentarme a leer blogs!!! No puedo creer que estos dias no lei nada! ya tengo abstinencia!!!Hoy decidi mostrarles algo que me encanto, que le hice a mi amiga Guille! Me encargo algo para el dormitorio de su ahijada de 12 años! Queria un almohadon  y el nombre de la homenajeada, realizado en madera para poder colgar de la pared.///El nombre en cuestion: JOSEFINA. Divino nombre y ademas al ser extenso se luce! Lo queria con una tipografia tipo manuscrito.Para el almohadon elegimos una tela alegre pero no tan infantil: nos decidimos por un algodon con estampas de flores y simbolos de la paz, super colorido.La parte de atras del almohadon, la hicimos en loneta con lunares grandes de los mismos colores del frente! ... y borlas fucsias!Para el nombre elegimos un color turquesa claro que tuviera que ver con los colores del almohadon. Asi quedo!Me encanto el color de las letras!!!!! como para salir un poco del rosa que añoran las nenas!!!De la alfombra, ya les contare!!!!!!Gracias Guille!!!!!!Si te gusto este almohadon, lo podes encontrar en mi tienda! Y las letras y nombres, se hacen a pedido!!!!!Aprovecho para contarles que Marce me invito a participar de su primera feria!!!!!!Asi que ademas de las entregas estoy tejiendo y cosiendo, ya que participare con alfombras y almohadones!!!!La feria se hara el dia anterior al Dia de la Madre! y habra de todo para mirar y comprar! No se la pierdan!!!! En la foto tienen todos los detalles (igual los estaremos taladrando estos dias!!!)Estos dias me pondre al dia con todos los blogs amigos!!!!! juro que extraño este mundo blogueril cuando no puedo sentarme ni un segundo!!!!Mientras los saludo!!! Buen finde largo (en Argentina) para todos!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="318bade2c6a577fd783d21994edf3ee6" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/10/de-madres-y-ferias.html">			<content><![CDATA[Este finde sera especial! Es el Dia de la Madre y, en casa tendremos la suerte de festejarlo con mi mama y mi suegra.Como siempre, estos dias comerciales sirven de excusa para poder juntarnos a compartir algo (seguro comida!! jeje).Personalmente, cuando tuve hijos, ya habia hecho todo lo que queria!!!! los tuve de mas grande y realmente tambien tengo la suerte de poder estar con ellos, trabajar desde casa y organizar mis horarios en funcion de ellos. Mas alla de protestar a veces por ello... porque estando con chicos uno nunca tiene tiempo de nada y pasa a segundo plano..... hoy miro para atras y es lo mejor que me pudo haber pasado en la vida.....Cuando sos madre, salis del centro del universo..... dejas tu egoismo para pasar a ese segundo plano.... y cuando ves los resultados... nada de todo eso importa!///Tu vida cambia para siempre.... ya nada sera igual! y uno puede sentir ese amor incondicional del que tanto hablan las personas que son padres.Hoy mi mundo gira en torno a ellos...a princesas, autitos, pistas, y cuando tengo tiempo... a mis cosas! jeje Y me encanta!! crecen rapido, hay que aprovechar a meterse, besuquearlos.... y a jugar!!!! Te das cuenta que sos capaz de hacer muchas mas cosas de las que te imaginabas (y a veces, a la vez!!!)Pero lo que se disfruta a pleno, es la inocencia de los chicos... quien pudiera volver a esa epoca no??? donde el drama mas grande era que se rompio un libro y la felicidad mas grande, tomar la leche con los amigos....Todos los dias agradezco a Dios, la posibilidad enorme que me dio de ser madre.... de ser padres, con Maxi que me ayuda en todo, que la tarea es super compartida y que hacen que todos los dias uno tenga algo para aprender......Gracias mis chiquitinos!!!! por hacerme la mama mas feliz del mundo!!!! Gracias a Maxi por la familia que formamos, gracias a mi mama por haberme enseñado tantas cosas! a mi suegra que tambien, siempre esta presente!!!!Les deseo que todas las mamas que leen este blog, pasen un excelente dia!!!!!! rodeados de sus hijos, y a las que todavia no son mamas!!! que disfruten ser hijos!!! todo llega!!!!!Muy feliz dia para todas!!!! en especial, para las madres de mi familia: mi mama, mi suegra y mi hermana!!!!!Y lo segundo, por lo cual este finde sera especial, es que mañana es la tan difamada feria!!!!! Se realizara en el showroom de Marcela!!! Estuve trabajando mucho para llevar alfombras y almohadones. Los esperamos!!!! para ver cosas lindas y degustar cosas ricas!!!! y de paso tambien, conocernos!!!Buen finde para todos!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="1c33971c9b759628cca32325b617ad4" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/10/gracias.html">			<content><![CDATA[  ... a todos los que se hicieron un tiempito para pasar a mirar cosas lindas!!! El dia estaba divino para estar al aire libre... peroooooo tambien dentro de la feria estaba lleno de cosas muy lindas para chusmear!!!El dia empezo muy temprano cuando Marce, abrio las puertas del showroom para ir a ordenar cada una sus artesanias!!!///Alfombras artesAnaAlgunas nos conociamos en persona, otras solo por leer el blog o por mail... pero la verdad es que pasamos una tarde re linda! hablando de lo que nos gusta: la deco!!!! en todas sus variantes!!!!Guirnaldas y almohadones de NatyLas tablitas de Gabi!!!!Guirnaldas de Naty y el "scrabble" de Gabi! (no es divino???)Aqui  mas de artesAna, Naty y Gabi!Vajilla antigua de MaruAlmohadones artesAna y tablitas y casitas de Gabi, mezclada en muebles de MarceCarteras de SandraAlfombras y tablas "nube", mezcladas en los muebles de MarceCarteles, almohadones, velas aromaticasAlmohadones de artesAna, nubes de Gabi y otros de NatyY para acompañar todas estas cosas, las riquisimas degustaciones.....Mesa de te de NatyLas chicas de Finita la lluvia.... y estas deliciasEl sector de caja y envoltoriosPasamos una tarde super amena!!! me alegre mucho de haber participado!!! a pesar del cansancio de la previa, mas mi trabajo atrasado despues.... esta bueno poder hacerse el tiempo para compartir con gente que esta en lo mismo que uno!!!!Son divinas chicas! no faltara oportunidad de volver a juntarnos! Gracias Marce por convocarnos y hacer todo agradable!Gracias a mis amigas que pasaron un ratito a saludar y a mirar cositas! Gracias a mi familia que me re ayudo para poder hacerlo... a "las abus" que cuidaron de los nietos y ayudaron con la preparacion!, a Maxi por ocuparse de los chicos e impulsarme, a los chicos que no entendian nada de nada pero igual se la bancaron (y me fueron a buscar diciendo que me habia demorado mucho!)Y como broche del finde, ayer domingo, pasamos un lindisimo dia de la madre!!!!Espero que todas hayan pasado lindo!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="6aa11ed345129540b4449e7f84acdbe1" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/10/porta-todo.html">			<content><![CDATA[ Hola!!! como les va? Esta semana me estoy poniendo al dia con los trabajos que tengo, luego de la feria que aqui les habia contado.Mientras espero que se seque una mesa que estoy patinando (si si Maru, la tuya!!!!) les escribo un poquito y les muestro algo que hice hace unas semanas y que les habia dicho que les mostraria!!!!!En este post,  les habia  mostrado la sastreria de la suegra de Diana! y una foto panoramica de algunos "tesoros" que adquiri!!!///Entre todos esos tesoros, ven ahi un bastidor de pie? (ya no hago la foto con flecha porque voy a perder mucho tiempo jeje!!)Bueno, ese bastidor no tenia la base para sostenerse. Realmente yo no bordo (por ahora!) y no sabia para que usarlo.... aunque me hubiera gustado por ahi exponer algun bordado lindo pero necesitaria una mesa para lucirlo.... asi que le cambie el uso!!!!!!Decidi ponerlo en mi comoda, adaptandolo para la bijou!!!!De pie, hubiera sido mas facil ir a la maderera y buscar un corte que vaya y listo!!! pero como me gusta buscarle la vuelta jejeje tenia un pedazo de madera super grueso que lo habia encontrado tirado en la basura del edificio jaja! asi que el santo de Maxi me lo corto del tamaño que queria y lo adapto para incrustar el bastidor en ese pie!Vieron "la maderita"? Bueno, la patine con una aguada blanca y le hice una trasnferencia. Esos palitos que ven, en realidad son unos lapices de Cata, shhhhh. Venian forrados con unos dibujos de Tinkerbell  jajajaj, pero un dia vi que se salia y que quedaban como de madera.... la verdad no pintaban nada (o me estoy sacando la culpa???) Asi que le saque el plastico, y los pegue en un huequito hecho con el taladro. Ahi puse anillos y pulseras.Me encanta tener todo a mano!!!!! y no tener que estar revolviendo un baulito para sacar un anillo!Y la parte mas importante.... la del bastidor: Le puse un alambre de gallinero bien tensado, lo ajuste como se ajustan esos bastidores y listo!!!!! Ahi quedaron colgados los aretes!!!Estoy re contenta!!! quedo todo super a mano y practico para mi!!! La proxima vez que muestre mi comoda, ojala ya esta tuneada como quiero!!!! la pobre esta en lista de espera!!!!De paso, vieron mis corazones de crochet???Los hizo Mery!!!! Ella era compañera de trabajo, y cuando se fue de la empresa, se fue a San Martin de los Andes (sur de Argentina). Desde alli, teje cosas divinas!!!!sino miren su pagina de face  A Rolete Crochet y gusten!!!!! asi pueden ver todas las actualizaciones!!!!Yo se las habia encargado, al igual que una para el cuarto de los chicos (les debo la foto). En septiembre, Mery se instalo en Buenos Aires para esperar la llegada de su primera princesa, Catalina. Asi que ahi me entrego mis corazones. Ahora ya volvio toda la familia al sur, pero toma encargos y siempre hay gente que va y viene de visita, asi que lo puede enviar si te gusta algo!!!!Miren algunas fotos "robadas"Vieron que divinas las cosas??Bueno, con esto las dejo!!! voy a seguir trabajando. Buen viernes para todos!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="cbc889999b51af78ec120a42b611ab5e" url="http://artesanamontagut.blogspot.com/2013/10/sastreando-tesoros.html">			<content><![CDATA[ Hola! como empezaron la semana? Nuevamente estoy un poco alejada del blog y sus blogs! Empezamos el finde pensando en todo lo que hariamos y terminamos con Benja internado, con todo lo que eso implica..... Por suerte ya estamos en casa, todo esta mejorando... pero uno termina agotado de malas noches, preocupacion... personalmente, una vez pasada toda preocupacion, necesito una dosis de creatividad! me pican las manos sin hacer algo!Hoy les voy a contar una "salida de chicas" de la cual fui participe en mi ultima ida a La Pampa!! Maxi es de Realico, un pueblo situado en el limite con Cordoba. Cuando vamos a ver a mis suegros hacemos vida de mate, comida, todo super tranquilo comparado con la voragine de la ciudad!///La ultima vez que fuimos, entre las visitas familiares, fuimos a lo de la madrina de Maxi. Tomando mate, me pregunto si queria acompañarla a lo que fue la casa de su suegra, para ver unos muebles. Desde el verano esa casa esta deshabitada. Imaginense mi cara!!!! ir a ver muebles antiguos! Ese dia hacia un frio..... y fuimos a las 5 de la tarde!No se llega a ver bien pero la persiana del lugar indica el nombre de la "sastreria". Los suegros de Diana eran sastres y por esa puerta de madera con vidrio repartido, se ingresaba al taller.La realidad es que no saque fotos ese dia!!! ibamos con poco tiempo, poca luz.... si si, un crimen!!!! pero puedo contarles un poco que no me cuesta nada!La casa es la tipica casa antigua, donde todos los ambientes se comunican unos con otros. No se imaginan lo que era el taller! Todo habia quedado tal cual como cuando se cerro! un meson gigante que oficiaba de mesa de trabajo, muchas maquinas de coser antiguas, vitrinas, revistas, esquineros, maniquies...... como digo yo, de desmayo!La cantidad de sillas.... que yo que las amo, me las imaginaba a todas pintadas de un color diferente... Y luego estaba la parte donde ellos vivian... las camas con respaldos divinos, sillones, roperos, espejos... cosas divinas! super finas!Les juro que a pesar del frio y la poca luz, pase una tarde divina!!!! mirando cosas viejas, tejidos empezados, las cortinas de las puertas ventanas, todas tejidas a crochet.... Diana me mostro cosas que se llevaria, otras que no... Algunas hay que hacerles mucho para que "vivan ahora", pero realmente vale la pena!!!!De esa tarde, sali favorecida con algunas cosas!!!! Cosas que por ahi salvo que te dediques a la costura, podrias llegar a encontrarle utilidad.....Les muestro algunos tesoros!!!botones viejos, tizas, agujas de maquinas de coser hilos, hilos, hilos bastidores rotoscierrescarreteles y una taza rigopal perdida....vinagreraplancha antigua de sastre!Con algunas cosas Diana me miraba como diciendo... "para que te sirve eso???" pero la que es cachivachera como yo, seguro lo entendera... TODO tiene otra vida!!!! Les debo fotos!!! las sacare la proxima vez que vayamos! pero ahora les muestro algunas de las cosas que ya tomaron otra vida! obviamente la mayoria, innecesaria, pero queda tan lindo! jajaLa tacita... divina... solo era una! ni plato tenia!!!! me daba lastima guardarla por si alguna vez fuera a aparecer compañeras!!! Asi que tanto la tacita como la vinagrera, fueron a parar a mi toilette!vinagrera con sales de bañotacita con jabones de coco Los hilos, obviamente fueron a parar con todos los que tengo y que uso a diario en mi trabajo!Con uno de los bastidores de bordar, les mostre en mi taller, en la pared, como lo colgue a modo de cuadro, con una tela tensada con sellos de "Paris"La plancha! divina! todo esas tiras blancas en realidad era para tapar cables pelados. Super super pesada!!!!Le corte los cables, la limpie y le pase lustre a la manija de madera maciza!!!! Y aqui esta como broche sobre unas revistas!!!Realmente, no son tesoros???? En la proxima entrada les mostrare lo que hice con el otro bastidor que ven en la foto!!!!Ah eso verde que ven de fondo, es una bata divina, de jersey que tambien ligue! no me saco foto porque no da para el blog! jajaja!!Ya se enteraron de la proxima feria????? Organizada en el showroom de Marcela!!!!! Mientras, fijen la fecha!!! habra de todo para comprar y mirar cositas en visperas al Dia de la Madre!!!!Buen jueves para todos!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>