<author id="59997c9dd81a91804dcfd20bf0b310e6" url="noticias-internet.blogspot.com" feed="http://noticias-internet.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f263824ec5bef28c18fed7c5b478648a" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/cada-vez-ms-regalos-llegan-al-arbolito.html">			<content><![CDATA[La Web se posicionó como un sólido canal de compra y venta para las Fiestas. Los días récords de sitios como MercadoLibre.com se logran con compras de último momento.Internet ya se posiciona como un canal de compra y venta sólido. Con los shoppings llenos de gente, el consumo digital aparece como una alternativa viable. En los EE.UU., por ejemplo, el comercio electrónico registró un récord histórico. Entre el primer día de noviembre hasta el 15 de diciembre, cuando se gastaron 19.500 millones de dólares, un 25 por ciento más que en el año pasado.Según una nota publicada en Infobae, en la Argentina, la tendencia va en la misma dirección. Aprovechar las ofertas navideñas y evitar la aglomeración de personas que visitan negocios y centros comerciales en diciembre son algunas de las razones principales que explican que en el país la gente utilice Internet para realizar sus compras de Navidad a última hora.Según la tendencia, los records de ventas a través de MercadoLibre.com se producen los días 19, 20, 21 y 22 de diciembre con las compras de último momento."Con Internet los compradores pueden ahorrarse tiempo de encontrar un estacionamiento disponible, el calor de diciembre y caminar decenas de cuadras; y pueden encontrar cientos de ideas de regalos fuera de lo común", comentó Patricia Jebsen, gerente comercial de MercadoLibre.com.En ese sentido, aseguró que "cada vez son las las personas que visitan la página para buscar ideas de regalos y precios y luego efectuar sus compras. Todos los dias se produce un nuevo record histórico de ventas en el sitio y el incremento del volumen de ventas navideñas supera el 75 por ciento comparado con el año anterior.".]]></content>
		</document>
		<document id="69b950fe4d225c36b76742f340feee69" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/google-expande-su-programa-de.html">			<content><![CDATA[Tras dos meses de prueba piloto, el buscador de internet confirmó que ampliará su sistema de venta de espacio publicitario en periódicos al público generalGoogle sigue ensayando distintas formas de apropiarse del negocio publicitario en los medios. Primero fueron las búsquedas sponsorizadas, después la venta de espacio dentro de la red. Ahora, el buscador da un paso fuera de internet y lleva su know how a espacio en periódicos.Prueba exitosaLuego de dos meses de realizar pruebas piloto, el buscador de internet está a un paso de oficializar su incursión en la publicidad dentro de perioódicos. Los programas realizados por Google permitieron el ingreso de nuevos anunciantes al medio, potenciando los ingresos de los diarios.Las pruebas realizadas en EE.UU. contaron con la participación de 100 anunciantes y 66 matutinos. Según comentaron ejecutivos del buscador, el programa "beta" excedió sus espectativas y no falta mucho para que se implemente de forma más general.Las pruebas piloto realizadas por el buscador triplicarían los números esperados por Google comenta Tom Phillips, director de publicidad impresa del sitio. El sistema implementado para la venta de espacios publicitarios habría atraido a varios anunciantes menores que nunca pautaron en periódicos según el ejecutivo de Google.Subasta públicaEl sistema de venta de espacios publicitarios de Google funcionaría de forma similar al de internet. El buscador compra espacios de bajo costo en periódicos y los pone a subasta en la red, donde son subastados al mejor postor. Google ofrece todas las ofertas a los medios y estos elijen la oferta más atractiva. Los anunciantes tienen la posibilidad de elegir el espacio y la sección en la que quieren pautar, todo a través de internet.Fuera de la redLas incursiones de Google fuera de la red comenzaron a multiplicarse a principio de año. Luego del éxito de la venta de publicidad en internet, el sitio salio a buscar alternativas para también encauzar los presupuetos off line.En esta búsqueda dio con el sistema de subasta de espacios en diarios, revistas y hasta en la radio de EE.UU. Si bien en el único en el que sufrió un revés fue en los espacios de revistas, la marca continúa con sus experimentaciones. Su próximo paso, sin duda, es alcanzar la televisión y, tal vez, la compra de YouTube sea una plataforma para medir como será el futuro de la relación entre Google y la TV.En la actualidad Google se encuentra en plena prueba de modelos de venta de publicidad dentro de videos a través de internet. La prueba piloto contempla la venta de videos por cantidad de espectadores, o sea u$s15 por cada 100 "visualizaciones". Por otro lado, el buscador está colaborando junto a MTV para ofrecer videos musicales "auspiciados" a través de YouTube, otra forma alternativa de medir el futuro del negocio publicitario a través de Google.]]></content>
		</document>
		<document id="28b6f79277a4230af434d88cf597e120" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/google-lanzar-su-propio-telfono-mvil-en.html">			<content><![CDATA[El motor de búsquedas por al web más popular del mundo mantiene lazos con la operadora francesa telefónica Orange.Sería fabricado por una empresa taiwanesaEl megabuscador Google se encuentra negociando con el operador de telefonía francés Orange, propiedad de France Telecom, para lanzar un nuevo dispositivo a partir del 2008.Los especialistas del sector ya empezaron a comentar uno de los hechos que permitirá a Google, compañía fundada por Sergey Rrinn y Larry Page, contar con una línea de celular propio. El buscador más popular del mundo se encuentra negociando con Orange la futura creación de un google-móvil. Esta unión buscará fundar un producto que intenta facilitar las actuales búsquedas por Internet.Según se explica en un artículo en The Observer, el nuevo equipo no tendría nada particular, pero contará con el software de Google, que haría más fácil la navegación a través de celulares.Los analistas del mercado arriesgaron que el teléfono sería producido por HTC, empresa de Taiwán especializada en celulares inteligentes y PDA (agenda digital), y su pantalla tendría el mismo tamaño que la de un iPod.MercadoTambién indicaron que si bien los ingenieros de Google avanzan a pasos de gigante en la creación del software, no sería hasta el 2008 que se se conocerá en sociedad el nuevo teléfono.Según datos del mercado, en el mundo existe un total de 1.000 millones de teléfonos móviles en el mundo. Dada esta performance, no extraña que una de las empresas buscadoras de Internet quieran participar de este mercado, que no avisora un techo en el mediano plazo, ya que el boom del negocio de los celulares no distingue regiones.Mucho menos cuando todo el tiempo se buscan interacciones entre tecnologías. Desde el teléfono que planea lanzar Google estará habilitado para realizar búsquedas de todo tipo, como cines, restaurantes y mapas.En la Argentina existen actualmente servicios de esta clase, como el gratuito Wapear, desde el que se puede realizar una búsqueda de información mediante el navegador Web móvil de cualquier celular. Así se habilita el acceso a datos útiles de comercios y servicios. Una vez realizada la búsqueda, se tiene en la pantalla del celular los datos de los comercios y servicios que estaba buscando.En cuanto a este tipo de telefonía, un tiempo atrás se murmuraba la aparición del teléfono móvil de Apple, el iPhone, el que integraría el servicio celular con el iPod. Pero estos rumores quedaron sólo en eso, ya que en ningún momento Apple salió a dar la versión oficial del adelanto.Ahora resta esperar nuevas definiciones de un negocio que no se plantea nada fácil. Aunque desde ambas partes de esta sociedad se mantengan sus pies de plomo para que este proyecto no flaquee y pueda salir adelante con éxito.Lo que se sabe es que ejecutivos de Orange se han trasladado hasta la sede de Google, ubicada en Silicon Valley, California. Estas reuniones serán las preliminares sobre la posible alianza. Los planes de ambas compañías se centrarán de ahora en más en la creación de un teléfono móvil marca Google, en el que probablemente también se distinguiría el logo de Orange.Google transformó hace poco en la empresa más valiosa de Silicon Valley, con una facturación estimada en u$s120.000 millones. Todo indica que el buscador seguirá aumentando su participación en otros negocios, más allá de los conocidos.Más que una marcaGoogle prosigue en su empeño de ser algo más que un buscador. A los ya conocidos servicios de mapas, noticias y correo electrónico, entre otros, la compañía ha inaugurado una nueva herramienta gratuita, denominada Picasa Web Albums, que permite editar, compartir y encontrar imágenes en Internet.]]></content>
		</document>
		<document id="d984c56c44b2ba7e0a877b0f2bb9cd07" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/iso-8859-1qentrevistaanoeliaferne1ndez.html">			<content><![CDATA[Noelia Fernández, Directora General de Productos y Servicios de Yahoo! España, contesta a nuestras preguntas acerca de la situación y trayectoria de la compañía en nuestro país.Actualmente, ¿cuál es la situación general de Yahoo! en España?Yahoo! posee una audiencia de más de 6 millones de usuarios en España, y es una de las marcas más reconocidas de Internet no sólo en nuestro país, sino a nivel mundial.En la actualidad Yahoo! es la página del mundo más visitada. Ofrecemos a nuestros usuarios una gran variedad de productos y servicios de comunicación, información y entretenimiento, que hacen que la experiencia del usuario en Internet sea mucho más completa, integrada y enriquecedora.Yahoo! permite a los usuarios mantenerse informados, realizar búsquedas, comunicarse con otros usuarios de la comunidad a través de Yahoo! Messenger y Yahoo! Voz, compartir información y conocimiento con Yahoo! Respuestas o gustos musicales a través de Yahoo! Musica, por ejemplo.Además, la reciente apertura del Centro de Investigación en Barcelona es reflejo del compromiso de la compañía por impulsar la innovación para seguir ofreciendo a los usuarios la mejor experiencia online y seguir construyendo el futuro de Internet.Recientemente se han presentado Yahoo! Respuestas y la nueva versión del Correo Yahoo!. ¿Qué respuesta habéis encontrado de vuestros usuarios?Yahoo! es el proveedor de servicios de correo electrónico número uno en el mundo. En el desarrollo de la nueva versión de Correo Yahoo! nos hemos apoyado en la experiencia del usuario para mejorar y perfeccionar el producto y continuar ofreciendo un servicio líder de correo electrónico.Por otro lado, Yahoo! Respuestas llegó a España en junio de este año, y ya cuenta con la participación de más de 60 millones de usuarios únicos en el mundo, y más de un millón y medio en nuestro país. Este servicio forma parte de la estrategia y visión de Yahoo! en búsquedas, complementando la búsqueda tradicional algorítmica con el conocimiento humano. En Yahoo! Respuestas, el usuario encuentra, usa, comparte y expande el conocimiento humano.Es un servicio referente dentro de la nueva Web 2.0 o Internet Social, y ya está poniendo a disposición de los internautas una plataforma en la que puedan convertirse en los verdaderos protagonistas de la generación de contenido online para compartirlo con el resto de la comunidad.Otro servicio recién estrenado es Yahoo! Voz, que funciona sobre VoIP. ¿Qué esperáis de esta tecnología? ¿Cómo veis en el futuro la integración con los móviles, que cada vez incorporan más prestaciones y capacidad?La VoIP está revolucionando la forma en que las personas se comunican, y por tanto el uso que se está haciendo de Internet. Con Yahoo! Voz los usuarios podrán utilizar las ventajas de un servicio de llamadas en Internet como parte de una experiencia completa en la Web.Yahoo! Voz continuará ofreciendo herramientas avanzadas de voz y seguirá proporcionando a los usuarios la experiencia de comunicación completa e integrada en Yahoo! Messenger, con la posibilidad de hablar en tiempo real y enviar y recibir mensajes instantáneos.Además, en nuestro compromiso con avanzar en el entorno más allá del PC y aumentar nuestro liderazgo en publicidad gráfica, acabamos de firmar un acuerdo con Vodafone para lanzar publicidad convencional en terminales móviles del Reino Unido. Este acuerdo surge con el objetivo de aunar experiencias y crear un servicio de publicidad en móviles que mejorará la experiencia de los usuarios en teléfonos móviles a la vez que se convierte en una fuente de ingresos para ambas compañías.El buscador ocupa un lugar bastante discreto en la home de Yahoo! ¿Intentar competir con Google en el mercado de los buscadores es una batalla perdida de antemano?El buscador sigue siendo una prioridad para la compañía al igual que otros productos relacionados con comunidad, comunicación y personalización. En el caso de los buscadores, la competencia existente ha favorecido que las diferentes compañías nos esforcemos por investigar y lanzar al mercado nuevos y mejorados servicios de búsquedas.En este sentido, gracias a nuestra tecnología propietaria, Yahoo! Search Technology, nos hemos posicionado como uno de los buscadores líderes. En tan sólo un año y medio hemos llevado a cabo gran cantidad de innovaciones y lanzamientos en este sector.Nuestra estrategia se basa en permitir al usuario buscar, utilizar, compartir y expandir la información online. Yahoo! está siendo pionera en el desarrollo de productos de búsquedas sociales (social search), como es el caso de Yahoo! Respuestas. Se trata de ofrecer al usuario la información disponible en la web y el conocimiento humano; una combinación que aporta un gran valor a las búsquedas online.¿Qué tal funciona la interacción buscador-publicidad en vuestro portal?Yahoo! entró en el negocio de la publicidad en buscadores en 2003 con la adquisición de la empresa Overture, empresa pionera en el desarrollo de herramientas de marketing en buscadores. Desde hace un mes Overture ha cambiado su nombre por el de Yahoo! Search Marketing, agrupándose así bajo la marca Yahoo! y pasando a ser una de las tres divisiones en España.Consideramos que la publicidad en buscadores es una herramienta muy útil para las empresas que quieren anunciarse en Internet y apostamos por ella como apostamos por Internet como un medio con un gran potencial para el anunciante que quiere llegar a su público más deseado. Yahoo! tiene hoy por hoy la oferta online más completa para los anunciantes.La alianza entre Yahoo! Messenger y Windows Live, ¿es una barrera para frenar el avance de GTalk o Skype? Por otra parte, ¿no te parece ilógico que los diferentes programas de messenger no puedan comunicarse entre sí?La competencia entre los servicios de comunicación online es muy positiva para enriquecer la experiencia de los usuarios. La iniciativa de Yahoo! y MSN de conectar sus servicios de mensajería instantánea facilitará la vida y la comunicación a más de 350 millones de usuarios que utilizan alguna de los dos servicios. La comunicación entre otras plataformas sigue siendo una posibilidad abierta, siempre y cuando se cumplan todas las garantías y requisitos para la seguridad del usuario y del intercambio de información entre los servicios.La home de Yahoo! ha evolucionado significativamente con los años, arrinconando cada vez más el directorio y dando preferencia a los contenidos y los servicios. ¿Cómo crees que evolucionará esta progresión?Los usuarios demandan cada vez más accesos directos a sus contenidos e información preferidos. La movilidad se está imponiendo en los hábitos de consumo tecnológico y Yahoo! ha querido centrar la atención, dentro de su nueva portada, en los productos y servicios y en la conectividad con la comunidad de usuarios mediante el acceso directo a Correo Yahoo! y a Yahoo! Messenger, por ejemplo. Además, la página de inicio de Yahoo! proporciona al usuario accesos rápidos a las distintas páginas y le permite mantenerse al día de las últimas noticias, tendencias y acontecimientos que están sucediendo en todo el mundo.La tendencia de Yahoo! es ejercer cada vez un mayor foco en las búsquedas, los contenidos, la comunidad y la personalización, y por eso hemos creado una página de inicio atractiva para los consumidores y para el disfrute de nuestros usuarios y anunciantes.¿Qué proyectos inmediatos tenéis en mente y cuáles son vuestros objetivos a medio plazo?Seguir apostando fuerte por la innovación para integrar en nuestros productos y servicios tecnología puntera que nos permita presentar a nuestros usuarios y anunciantes la mejor oferta de servicios de Internet. En este sentido, hay tres áreas claves donde centraremos nuestra atención en el futuro próximo: "social media" (aquellos productos donde la comunidad mejora significativamente la experiencia del producto); vídeo y el desarrollo del portal más allá del PC.]]></content>
		</document>
		<document id="31e86f23bf36422e6c5c3d0219f2499a" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/los-blogs-el-nuevo-escenario-de-la.html">			<content><![CDATA[En Estados Unidos, empresas como Sony y Wal-Mart admitieron estar detrás de bitácoras que, aparentando ser de particulares, hablaban bien de sus productos. Además, muchos bloggers reciben dinero a cambio de elogiar artículos sin explicitarlo. Ambos tipos de prácticas son ilegales.TendenciasLa publicidad encubierta y los falsos blogs, que elogian productos sin aclarar que lo hacen a cambio de una remuneración, son una tendencia cada vez mayor, sobre todo en Estados Unidos. En este país se trata de una actividad ilegal, según un dictamen de la Comisión Federal de la Competencia (FTC, por su sigla en inglés), y pronto podría ser objeto de procesos penales.Un blog llevaba como título: "Todo lo que quiero para Navidad es una Playstation". Supuestamente lo hacía "Charlie", un fanático del hip hop que expresaba lo mucho que le gustaba usar esa consola de videojuegos. Pero cuando comenzaron a multiplicarse los comentarios irónicos en la Web, la verdad no tardó en conocerse: la semana pasada, Sony pidió disculpas y reconoció ser la verdadera responsable del blog.En su aclaración, Sony pidió disculpas por haber "intentado ser demasiado lista", y afirmó que desde ahora se limitará a hablar de hechos sobre la consola.También la cadena de hipermercados Wal-Mart debió admitir, hace dos meses, que era la responsable de un blog falso. Allí una pareja relataba un viaje por Estados Unidos con paradas en las sucursales del mercado, e incluían supuestos comentarios de los empleados, que expresaban que les gustaba mucho trabajar para esa empresa. Lo que el blog no revelaba era que el viaje era auspiciado por la cadena, tal como reveló la revista Business Week a principios de octubre.En una carta publicada en su sitio a comienzos de este mes, la FTC indicó que ocultar que los comentarios de un blog son pagos es equivalente a engañar al consumidor, y mencionaba la posibilidad de juicios penales contra quienes lo hagan. PayPerPost, una de las tantas empresas que ofrecen dinero a los bloggers a cambio de hablar de determinados productos, recomendó esta semana que sus bloggers remunerados indiquen su condición en sus sitios, con el objetivo de evitar problemas.Fuente: agencias]]></content>
		</document>
		<document id="a17c425dc8ec080ddfaf8e93bda94def" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/microsoft-se-esfuerza-por-vender.html">			<content><![CDATA[tecnología.usarán datos de usuarios de hotmail.El fabricante se apunta a tomar un mayor pedazo de la torta del mercado de la publicidad en internet.La compañía ha empezado a combinar los datos personales de los 263 millones de clientes.BLOOMBERG/ Seokyong Lee Microsoft Corp. está llevando a cabo un esfuerzo a nivel mundial para vender publicidad online dirigida, utilizando los datos recogidos de los usuarios de su servicio de correo electrónico Hotmail, informó ayer el periódico The Wall Street Journal en su página web en internet.Microsoft, el mayor fabricante de software del mundo, apunta a tomar un mayor pedazo de la torta del mercado de la publicidad en internet para su página de noticias msn.com y otros sitios de los cuales es propietario. Actualmente está por detrás de Google y Yahoo .La compañía ha empezado a combinar los datos personales de los 263 millones de clientes de su servicio de correo electrónico gratuito Hotmail, con información recopilada gracias al monitoreo de sus búsquedas, dijo el diario.A los anunciantes, que combinan ambas informaciones, les permitiría escoger mejor los avisos que envían a los computadores de los usuarios y evitar que las personas malgasten su tiempo con anuncios irrelevantes, citó el periódico a Chris Dobson, jefe global de ventas publicitarias de Microsoft.Microsoft está utilizando la información para vender espacios publicitarios en sus páginas web, incluyendo msn.com y Hotmail, según el diario.]]></content>
		</document>
		<document id="7d9d0b3c0794894b1f8fe38772416e4" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/terremotos-de-taiwn-afectan.html">			<content><![CDATA[Beijing, 27 dic (PL) El terremoto que sacudió la víspera a Taiwánafectó las telecomunicaciones y la conexión a Internet tanto en esaisla como en parte continental de China y otros países de la región,informaron hoy medios de prensa.Los internautas descubrieron esta mañana que tenían dificultades paraabrir sus sitios Web habituales o para transmitir correoselectrónicos, debido a la interrupción de varios cables submarinos quepasan a 15 kilómetros al sur de Taiwán.Precisamente en las cercanías de ese lugar se produjeron en la nochedel martes dos sismos de 7,2 y 6,7 grados en la escala de Richter, consólo ocho minutos de diferencia, los cuales afectaron todo el marMeridional de China.Según el servicio sismológico, los fenómenos telúricos fuerondetectados a unos 350 kilómetros de la costa continental, y a 15kilómetros de la costa meridional taiwanesa.La empresa China Telecom, uno de los principales proveedores de bandaancha y de telecomunicaciones en general, dijo que tenía afectadas susconexiones con Taiwán, Estados Unidos y Japón.La compañía aclaró que la situación podría durar bastante tiempo, entanto que la compañía PCCW, principal proveedor de telecomunicacionesde línea fija de Hong Kong, confirmó que varios cables submarinosestán dañados.La PCCW espera que a situación se solucione dentro de unos días, perodijo que la velocidad de transmisión de datos se ha reducido a lamitad.Ha habido decenas de réplicas en la parte sur de Taiwán, y algunas deellas superaron los cinco grados en la escala de Richter.Varios edificios de derrumbaron y se reportó la muerte de dos personasy heridas a 42, así como el corte de líneas telefónicas entre laslocalidades taiwanesas de Kaohsiung y Pingtung.]]></content>
		</document>
		<document id="164843e924642d7d95e33229a3f7051d" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/wikipedia-lanzar-buscador-para-competir.html">			<content><![CDATA[Jimmy Wales, fundador de la enciclopedia virtual multilingüe de contenido libre Wikipedia, está trabajando en el desarrollo de un buscador de Internet para hacer competencia a los servicios de Google y Yahoo!, las empresas líderes en este sector, según informa este domingo el servicio electrónico alemán " Welt.de". Lanzarán primera versión en primer trimestre de 2007.Berlín (dpa).- De acuerdo a la información, la intención de Wales es dejar a cargo del usuario la forma de buscar y encontrar en la red la información deseada. El proyecto es financiado por Amazon, el servidor electrónico de ventas por correspondencia.En lugar de desarrollar un programa similar para la búsqueda ya utilizada actualmente en los ordenadores, Wales quiere dejar a cargo del usuario, activando el ratón, tanto el orden, la importancia así como un comentario sobre la información que se desea encontrar."Todos sabemos que Google y Yahoo son buscadores muy buenos, pero también sabemos que el trabajo en equipo es una técnica de gran poder", dijo Wales a " Welt.de".Detalló Wales que los trabajos se encuentran todavía en una fase de diseño y que en el transcurso del primer trimestre de 2007 podría estar lista la primera versión.Al mismo tiempo sin embargo, Wales advierte contra expectativas exageradas, ya que se trata de un software común, "que preferimos instalar y aplicar correctamente sin despertar grandes expectativas", indicó.]]></content>
		</document>
		<document id="d6256eef1741134337622e16310e0acb" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2006/12/yahoo-y-telemundo-en-idilio.html">			<content><![CDATA[Su reciente alianza para compartir contenido empieza a convencer a los anunciantesEn la batalla de los motores de búsqueda en la internet por conseguir más servicios exitosos, más usuarios y más ingresos Yahoo dio un paso firme y seguro para entrar a uno de los mercados de más crecimiento en Estados Unidos: los hispanos, la estrategia parece estar dándole resultados.Tras su alianza con Telemundo, la segunda cadena de televisión en español del país en cuanto a tamaño, Yahoo ya está saboreando los inicios de su éxito dentro y fuera de la red.Aunque no se publican los datos (de ingresos o ventas), ambas firmas aseguran haber captado más anunciantes y más inversión publicitaria."Los usuarios hispanos en línea están ganando porque tiene contenido de calidad, y les va a ayudar a conocer y enlazarse con otras personas en un ambiente virtual y en un ambiente real, el de su gente conocida", señala José Rivera Font, director de Yahoo Telemundo."Estamos creando una comunidad de usuarios alrededor de un medio nuevo, donde estamos tratando de ayudar a vivir sus vidas eficientemente".Una alianza en la que Yahoo aporta la comunidad y la tecnología y Telemundo contenido cien por ciento hispano."Esta nueva alianza permite a Yahoo por primera vez tener ese contenido de calidad en línea y con una conexión con lo que el usuario vive en televisión. Antes los contenidos no eran tan relevantes para el mercado hispano, teníamos contenidos menos exclusivos y propios", dice Rivera Font.Eso es lo que aporta Telemundo. Antes, admite, Yahoo tenía los mismos contenidos de muchos proveedores, pero no contenido de hispanos para hispanos.Tras la alianza, el número de visitantes mensuales de la versión en español de Yahoo pasó de 11.5 millones a 13 millones, según datos de la compañía.Telemundo, por su parte, que ha estado en el mercado hispano durante 20 años, no tenía la tecnología ni el alcance en línea para llegar a otros mercados a través de la internet.Diversos estudios señalan que la internet y sitios web como YouTube o MySpace roban protagonismo, y cada vez más tiempo de consumo, a la televisión.Por ejemplo, uno realizado por la Asociación de Publicidad Interactiva Europea, en el que se consideró a Yahoo, indica que el año pasado el 46% de los jóvenes de entre 15 y 24 años de aquel continente disminuyeron su uso de televisión a causa de internet.En EU, el informe recientemente publicado del Centro para el Futuro Digital, de la Universidad del Sur de California (USC), señalaba que el 36% del los usuarios domésticos de internet han disminuido su tiempo viendo TV desde que tienen internet,Pero Peter Blacker, de Telemundo, asegura que es al revés."Han salido estudios mostrando que la gente entra a la internet para saber más de lo que hay en TV y luego van a ver la televisión", dice Blacker.Telemundo lanzó por primera vez una telenovela en línea (Marina) a través de Yahoo Telemundo, antes que en la TV."Posteriormente, el lanzamiento fue en la televisión y ha sido una de las telenovelas que más audiencia ha tenido en TV", afirma Blacker."Yahoo entendió que tenemos el alcance y sabemos el gusto de los hispanos, podemos hacer de una cosa individual un éxito completo", afirma Rivera Font, que no pudo facilitar cifras económicas del acuerdo por no ser públicas.Tanto Yahoo como Telemundo aseguran no estar buscando que los anunciantes en televisión puedan expandirse a la versión en línea; sin embargo, dicen "la inversión de los anunciantes y el número de anunciantes nuevos ha aumentado con esta nueva alianza".A este nuevo mercado están entrando también las agencias de publicidad que habitualmente no se enfocan en el mercado hispano."Por primera vez es un mercado hispano y no en 'español'. Los anunciantes invierten tanto en español como en inglés, se están haciendo comerciales en inglés para este público, pero diferentes al comercial para el público angloamericano, mezclando palabras, hablando en códigos. Esto es una diferencia respecto al año pasado. Muchos clientes no entran sólo por agencias de mercados hispanos sino por agencias del mercado general", señala Rivera Font.Un éxito que tanto Yahoo como Telemundo buscan consolidar con contenidos para el público latino ofreciendo nuevos servicios tales como descargas de videos musicales, iTune latino y un nuevo producto llamado Yahoo Telemundo, que permite a los internautas hispanos crear canales y programación de televisión con los contenidos que más les gusta.]]></content>
		</document>
		<document id="1af53bca7a2502fc54e27729e517c97e" url="http://noticias-internet.blogspot.com/2007/01/bil-gates-en-cinco-aos-internet-dejar.html">			<content><![CDATA[Internet revolucionará la televisión en cinco años, debido a laexplosión de contenidos en video en la red y a la alianza entrecomputadoras y televisores, dijo el sábado el presidente deldirectorio de Microsoft, Bill Gates."Estoy sorprendido por como la gente no ve que, en cinco años, sereirá de la televisión que tenemos ahora," comentó ante los líderespolíticos y económicos en el Foro Económico Mundial.El aumento de las conexiones de banda ancha a internet y lapopularidad de páginas web como YouTube, propiedad de Google,provocaron ya un declive en el número de horas que los jóvenes pasandelante del televisor.En los próximos años, cada vez más espectadores tendrán ansias de laflexibilidad que ofrece el vídeo en internet y abandonarán lasemisiones televisivas convencionales de programas y anuncios que losinterrumpen, apuntó el máximo responsable de Microsoft."Algunas cosas como las elecciones o los Juegos Olímpicos muestranrealmente lo terrible que es la televisión. Tienes que esperar paraque el tipo de la pantalla hable de lo que te interesa o te pierdes elevento y quieres volver atrás para verlo," dijo."La presentación de esas cosas en internet es inmensamente superior," dijo.Por ahora, ver videoclips en el computador es una experiencia distintaa la de ver series o documentales en televisión. Pero la convergenciaestá llegando, dando nuevas posibilidades a las cadenas de televisióny a los anunciantes."Puesto que la televisión está comenzándo a distribuirse por internet,y algunas grandes compañías telefónicas están construyendo lainfraestructura para ello, vamos a tener esa experiencia todosjuntos," agregó Gates.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>