<author id="5a66a92a0d7e9677eb44f4dc3d8e7564" url="lasolanolimapro.blogspot.com.ar" feed="http://www.blogger.com/feeds/1931880013588640328/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="493c42c404b1b2ba496ba22656753b65" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/01/macri-y-de-la-sota-el-futuro-es-el.html">			<content><![CDATA[Por José “Chavo” Ramello*Mauricio Macri afirmó que es posible arribar a un acuerdo político con el gobernador cordobés José Manuel de la Sota de cara a 2015. La noticia es de por sí halagadora para quienes creemos en el diálogo como ámbito de generación de consensos y como método civilizado de creación de soluciones. Hasta el momento, la agenda política suele ser opacada por la confrontación permanente impulsada por el kirchnerismo. Pero que dos de los principales líderes disidentes del actual “modelo” se hayan sentado a una mesa a pensar en coincidencias futuras, habla a las claras de un cambio cualitativo a tener en cuenta por el conjunto de la dirigencia nacional.La política suele ser concebida en términos de conflicto. Hay quienes sostienen que el conflicto es la materia prima de la política. Nosotros creemos lo contrario. Concebimos a la política en términos de diálogo. Porque nos despojamos de miradas dialécticas que sirven para engañar a incautos. En esto el kirchnerismo ha hecho escuela. Para nosotros la política es el arte de coincidir en aquello que nos separa circunstancialmente. Un dicho popular es preciso: “hablando la gente se entiende”. El diálogo acerca. El conflicto aleja. El diálogo hermana. El conflicto divide.¿Quiénes auspician una sociedad dividida? O mejor dicho: ¿quiénes se benefician con la división social? Los sectarios. Los fanáticos. Los excluyentes. Ellos se envuelven en la bandera de la parcialidad en detrimento de la unión fraternal. Ellos creen que defienden a la patria de la antipatria, al pueblo del antipueblo. Falso. Patria y pueblo somos todos los argentinos. En un país que todavía sufre las consecuencias dolorosas de un pasado violento y cargado de odios, hemos aprendido que el relato oficial cargado de una épica falsa, mezquina y suicida, es mentira. Y la mentira daña. Atrasa. Destruye. Por eso, entre el grito y el diálogo, optamos por el diálogo. Es el camino de la convivencia. De la democracia. De la República. Del federalismo. Cuando aparecen líderes políticos como Macri y De la Sota, cada uno desde su experiencia, que nos convocan a profundizar los comunes denominadores, ahí estamos a su lado, codo a codo. Supieron, con grandeza y tolerancia, iniciar la marcha grande de un pueblo que quiere vivir en paz, trabajar y progresar. Es hora de mirar hacia adelante. De avanzar. De mejorar. Macri y De la Sota representan una forma de hacer política superadora de los paradigmas arcaicos y regresivos. Se han puesto a la vanguardia de una Argentina plural, respetuosa y moderna. No dejemos pasar esta oportunidad inmejorable. El futuro es el diálogo. Bienvenido el futuro. (*) Coordinador nacional de La Solano Lima.]]></content>
		</document>
		<document id="577dfd2217750e2a472256d2dd10a8ba" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/02/porque-somos-peronistas-estamos-con.html">			<content><![CDATA[ESTAMOS CON MAURICIO 2015A menudo se nos reprocha que estar en el PRO no es de peronista. O que para ser peronista no hay que estar en el PRO. Como si el peronismo fuera un dogma, una verdad revelada, un fundamentalismo más. Nadie absolutamente nadie hoy puede jactarse de ser más peronista que otro, pero sí se puede señalar la ausencia o la presencia de valores justicialistas en uno u otro sector de la comunidad política argentina.Sin embargo, a nadie escapa que el kirchnerismo posee una propensión fortísima a dividir a la sociedad y la historia en réprobos y elegidos. Y su mirada (o relato) está dirigida a encumbrar a Evita en lugar de Perón. Una maniobra disolvente ensayada por los enemigos del peronismo que tuvo su origen durante las proscripciones. En esa época era común escuchar a los dictadores antiperonistas hacer la diferencia entre Perón y Evita. Ella –según la maliciosa versión- había sido más sana que Él, “el corruptor de menores”, “el tirano prófugo”, “el demagogo”, “el fascista”. Evita valía la pena. Perón, no. Claro, Evita estaba muerta y Perón en cualquier momento regresaba al país y les volvía a pintar la cara como finalmente ocurrió. Por tanto, el evitismo nunca formó parte de la esencia identitaria del peronismo. En cambio, este recurso falsificador sirvió de bandera de los que “tiraban de la izquierda o de los que tiraban de la derecha”, para torcer la dirección tercerista de Perón, tan distante de los extremismos ideológicos como de las teorías ajenas a la doctrina fundacional. Si Macri no tiene nada que ver con la historia partidaria del peronismo (aunque comparta y exprese muchos de sus valores) en igual situación se encuentran Martín Sabbattella, Aníbal Ibarra, Juan Manuel Abal Medina, Chacho Álvarez , por citar solo a algunos exponentes de una extensa ristra de funcionarios provenientes del Frepaso. O Héctor Timerman, abanderado de Jorge Rafael Videla y luego de Lilita Carrió. O Amado Boudou, Ricardo Echegaray y Sergio Massa, afiliados de la Ucedéde Álvaro Alsogaray. Sin embargo, estos dirigentes y funcionarios nunca son objetados por los peronistas kirchneristas. De esa manera, ellos discriminan y son excluyentes con quienes pensamos distinto, adoptando actitudes intolerantes, mentirosas y agresivas.¿Qué Macri representa a una clase social y el peronismo a otra? Falso. El peronismo desde sus orígenes ha sido policlasista. Perón invitó a formar parte de su movimiento a socialistas y conservadores, a empresarios grandes y pequeños, a obreros e intelectuales. Huelgan los ejemplos. Refresquen la memoria, señores kirchneristas. Y dejen el relato plagado tergiversaciones.Quienes desde PROpuesta Peronista formamos parte del proyecto político de Mauricio Macri, no estamos afiliados al PRO. Pero nunca renunciamos a nuestra identidad política y nos alistamos en una estrategia de poder opuesta al kirchnerismo, que en la superficie aparece sin el rótulo peronista. ¿Acaso el partido de gobierno es el Justicialista o el Frente para la Victoria? El kirchnerismo en diez años se ha dedicado a pulverizar al Partido Justicialista, negando el debate y la democracia interna. Lo que denota –como cualquier populismo- su vocación desinstitucionalizante, que  apunta al vaciamiento de los poderes Judicial y Legislativo, a partir de la omnipotencia del Poder Ejecutivo en nombre de la “recuperación del Estado”.  Tampoco Mauricio nos ha exigido que dejemos de ser peronistas. Ni nos resta espacios porque seguimos fieles a nuestra identidad doctrinaria. Nosotros estamos convencidos –porque lo vemos cotidianamente en la gestión- que el proyecto político de Macri contiene más valores justicialistas que el kirchnerismo. Por eso estamos con él. Además a los dirigentes hay que evaluarlos por sus políticas públicas y no por una ficha de afiliación o por el discurso de ocasión. La República no tiene partido. Y se merece un proyecto grande y realizable surgido del diálogo intersectorial y del consenso.  Mal que les pese a los difamadores kirchneristas, Mauricio Macri encarna valores como la unidad nacional, la igualdad de oportunidades,  la promoción de la justicia social, el respeto a la institucionalidad republicana, el desarrollo económico sustentable, la apertura cultural, la diversidad de opiniones, la libertad individual, el derecho a una vivienda digna y a un trabajo decente para todos, etcétera. Sólo a los kirchneristas –maestros del pensamiento destructivo- se les puede ocurrir privilegiar una postura partidaria en detrimento de un proyecto político pluralista. Nosotros seguimos construyendo una alternativa que derrote definitivamente al populismo oligárquico que desgobierna y aniquila la institucionalidad republicana. Queremos más democracia y repudiamos esta contrademocracia disfrazada de fanatismo evitista. Militamos para tener en 2015 un Presidente de la Nación y no el jefe de una facción. Por eso somos protagonistas de la candidatura presidencial de Mauricio Macri.LA SOLANO LIMACiudad Autónoma de Buenos Aires, 19 de febrero de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="10e7bded69043f8a05ae12ef25839898" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/03/bienvenido-el-futuro.html">			<content><![CDATA[Con un claro mensaje de unidad nacional, Mauricio Macri llamó a todas las fuerzas políticas a trabajar en conjunto, respetando las diferencias para “competir desde la virtud y no desde la chicana”. Asimismo hizo hincapié en respetar el voto de la mayoría poniendo la energía de esos votos en el esfuerzo tendiente al logro de una política de servicio, de respeto a la libertad y a la diversidad.Para terminar con el despilfarro de los recursos públicos tan propio del populismo kirchnerista, Mauricio señaló que la responsabilidad comienza con la austeridad. “No podemos ser irresponsables –dijo-, tenemos que cuidar el dinero de los vecinos”. También llamó a no judicializar la gestión, porque eso provoca demoras en las obras y aumenta los costos. “A nosotros nos preocupan los problemas de la gente y nos ocupamos (por solucionarlos)”, expresó.Ante el descalabro del gobierno de sciolista, Mauricio advirtió que la Provincia de Buenos Aires está cada vez más débil a la hora de brindar respuestas a los vecinos que se atienden en la Ciudad. Pero que reafirmó que siente un gran orgullo de que Buenos Aires sea la capital de todos los argentinos.Con claridad y síntesis Macri conceptualizó al “Estado inteligente” que se involucra en la planificación estratégica superando el anticuado concepto neoliberal del “Estado administrador”.Asimismo puso de manifiesto su vocación por la justicia social al reivindicar los logros obtenidos con el proyecto de Ciudad Verde que brega por la movilidad sustentable y la reducción de la basura promoviendo nuevas obras como el metrobús y plantas de tratamiento de residuos. Asimismo privilegió la profundización en el mejoramiento de la Escuela Pública, de la salud y la seguridad, demostrando que gobierna con propuestas superadoras y que otro país es posible cuando se ponen en práctica los valores republicanos y democráticos que sustentan la institucionalidad y la vigencia plena de la Constitución y las leyes.Mauricio, a pesar de los palos en la rueda, avanza, construye puentes de convivencia y nos convoca a construir el futuro entre todos con diálogo, consenso y humildad. Por eso estamos con él y te invitamos al futuro. Las puertas están abiertas. Una vez más, sos bienvenido.LA SOLANO LIMA]]></content>
		</document>
		<document id="f2d3b35d8871701c6a8e5510ebcfafa8" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/03/camporita.html">			<content><![CDATA[Héctor José Cámpora (1909-1980), igual que el dictador Jorge Rafael Videla, nació en la ciudad bonaerense de Mercedes. El balance imparcial de su actuación pública arroja un saldo negativo, propio de un personaje minúsculo en el universo de la política argentina y del peronismo. Pero sobre todas las cosas, ello se debió en gran parte a que su ascenso fue determinado por Juan Domingo Perón, uno de sus grandes errores capitales que le costó muy caro a la República. Conconsecuencias trágicas, como el ataque a la Iglesia católica. O el encumbramiento de José López Rega.Ocultar el error capital de Perón condena unilateralmente a Cámpora, principal responsable de sus desgracias, pero, a nuestro juicio, el fundador del peronismo cometió una grosería estratégica y esto hay que reconocerlo sin menoscabar la imagen histórica del General.  Los camporistas acusan a Perón de haber sido el principal desestabilizador de su delegado personal en el ejercicio de la presidencia pigmea. Una conspiración derechista (“fascista”, según el entonces joven Raúl Alfonsín) con el Brujo y la Chabela a la cabeza, y el Viejo siempre detrás de las bambalinas, habría provocado la caída prematura del Tío. Una versión amañada, sin dudas. Que sólo pretende victimizar a una de las partes del conflicto.Los hechos –si nos despojamos de parcialidades mezquinas- demuestran que Cámpora se desestabilizó solo, al elegir una “mesa chica” integrada por colaboradores inexpertos y fascinados por las organizaciones guerrilleras que apostaban a la profundización de la lucha armada hasta alcanzar la “patria socialista”. Ministros moderados en el Gabinete, pero operadores de confianza “garantistas” que lo instaban a tolerar cualquier desmesura “revolucionaria” para congraciarse con “la juventud maravillosa”. Las noticias acerca de la poca vida que le quedaba a Perón envalentonaban a los camporistas que soñaban con heredar el Movimiento completo (Gobierno incluido). Inclusive algunas versiones sostienen que el mismo Cámpora estaba convencido de que el General no volvería a la Argentinaa hacerse cargo de la historia. Los muchachos que impusieron a los cachiporrazos la consigna “Cámpora al gobierno, Perón al poder”, acompañaban desde el infantilismo revolucionario la ola popular peronista que votó a un presidente vicario, sin ningún poder propio, en medio de un clima convulsionado que demandaba autoridad y firmeza, antes que conductas proclives a abortar la incipiente institucionalización del país. El verdadero ganador aquel 11 de marzo de 1973 fue Perón. Los camporistas creían que habían ganado ellos. Una lectura exagerada e incorrecta que los llevó a transitar los caminos ajenos al peronismo. Esa izquierda progresista, clasemediera, hacía una interpretación a la carta del peronismo y de Perón. Veían en el anciano caudillo a un Fidel Castro, capaz de trocar la identidad criolla en la dictadura del proletariado, cuando los dieciocho años de exilio habían consolidado a un estadista descarnado, que hizo las mil y una y promovió las más audaces acciones de las llamadas “formaciones especiales” con el único objetivo de recuperar el imperio de la Constitución real de los argentinos. Por eso se abrazó con Balbín, gesto que ningún camporista ni izquierdista progre de la época comprendió y mucho menos comprenden los actuales pelafustanes de la progresía neocamporista.Poder cero¿A quiénes se les ocurría concretar un proyecto revolucionario llevando a la presidencia a un hombre sin poder? Una irresponsabilidad manifiesta que agudizaba las tensiones en pugna y resolvía el pleito a favor de los opositores internos que se reportaban directamente a Perón.Así, condicionado por su debilidad de origen, Cámpora ni siquiera hizo equilibrio entre las fracciones en disputa. Dejó que la murga avanzara en el Estado a contramano de los deseos populares. Hizo la plancha ante el desmadre de sus seguidores que creían más en él que en Perón. Pero el Conductor era uno solo, la jefatura del Peronismo no era bicéfala. El Tío se cavó la fosa. Entonces, se impuso el poder. Que estaba en Madrid y no en Balcarce 50. Esto jamás es registrado por los camporistas que prefieren el relato épico, la leyenda que justifique antiguos errores y amplifique las teorías conspirativas, siempre más fáciles de sembrar en las mentes juveniles y desconocedoras de los vericuetos del poder. No es casualidad que la principal agrupación juvenil kirchnerista se llame La Cámpora…Primavera negraCamporita (así lo llamaban Perón y los sindicalistas) sólo pudo ser elevado a la categoría de mito por Miguel Bonasso, periodista de imaginación prominente, autor de El Presidente que no fue. La tergiversación todo lo puede. Hasta convencer a la juventud del presente que el Tío estuvo a la altura de los acontecimientos que le tocara protagonizar. Diferenciándonos de los neocamporistas, nosotros, preferimos destacar sus valores criollos, su devoción por la Virgende Luján, su honestidad probada. Era un hombre sencillo, campechano, amigo de sus amigos, padre de familia, católico practicante, pero jamás encarnó un liderazgo popular que la mala fe o la manipulación progresista pretende endilgarle. ¿Quién cree sinceramente hoy que los camporistas del 73 querían una democracia con derechos humanos? El discurso de la época era brutal, binario, de exclusión del enemigo por “las armas del pueblo”. Había que expulsar a la oligarquía socia nativa del imperialismo yanqui. Había que liquidar a las multinacionales, al gorilaje, a los milicos, a la burocracia sindical. El poder nacía de la boca del fusil y no de los mecanismos democráticos respetuosos de la institucionalidad y de la Constitución Nacional.Resulta una labor imperiosa explicarles a las nuevas generaciones que Camporita fracasó y que su fracaso obligó el regreso de Perón al gobierno y al poder para encaminar la institucionalización en ciernes. Después de experiencias tan amargas no deberíamos andar aclarando cuitas del pasado reciente. Pero la sobreabundancia de historiadores oficialistas nos obliga a salir al ruedo porque están produciendo una política de la historia: parcializan determinadas situaciones para darle cariz de épica a un presente extraño a la racionalidad política. Por eso echan mano a cualquier tropelía y la convierten en acontecimiento “revolucionario”. Y quien no se encuadre dentro del relato oficial es excluido al través del linchamiento mediático y el etiquetamiento fascista, a cargo de los pelotones del periodismo militante.Pero no hay ninguna revolución en marcha. Existen, por ejemplo, intentos irrisorios de asimilar al Che Guevara con el peronismo. Que algún progrecamporista explique cuándo Perón fue partidario del foquismo, del marxismo-leninismo y de imponer un régimen similar al cubano. Mezclan, confunden y viven en la irrealidad del choreo permanente.La historiografía rentada se dedica a modificar el pasado para ganar “la batalla cultural”, es decir, poner al Estado al servicio de la ideología sediciosa dominante. Una prepotente imposición de mentiras elevadas a categorías dogmáticas, a fuerza de chequera, desde usinas estatales y paraestatales (la santa soja alcanza para todos y todas).En siete semanas, Camporita decepcionó a los peronistas y a la comunidad democrática. Por eso, al salir eyectado de la Presidencia fue a dar con su osamenta a la embajada argentina en México. Perón no lo retuvo ni le encomendó ninguna tarea trascendental de gobierno. En cambio, al vicepresidente Vicente Solano Lima lo reivindicó, como hombre de confianza, designándolo en la Secretaría Generalde la Presidencia, primero, y en la intervención de la Universidad de Buenos Aires, luego. Solano Lima, el 20 de junio de 1973, fue quien ordenó que el charter que traía a Perón aterrizara en la Base Aéreade Morón y no en el Aeropuerto Internacional de Ezeiza como pretendía Camporita. “El Presidente en estos momentos soy yo y el General Perón aterriza en Morón”, ordenó Solano, salvándole la vida al Conductor.La balacera en el Puente 12 tenía un objetivo preciso: Perón. Así lo aseguró Ricardo Balbín. Así lo percibió el Líder comprendiendo en su real magnitud la intencionalidad criminal que escondían los aventureros destituyentes desde una ficticia izquierda “revolucionaria”, eternamente funcional a la derecha económica y golpista. De ahí el castigo implacable que les propinó. Sin contemplaciones. Le habían declarado la guerra a la Nación y el Conductor les respondió con la fuerza legal y legítima del Estado agredido. ¿La Triple A? Jamás el peronismo gobernante recurrió a la represión ilegal, aunque ella haya reflejado posiciones trasnochadas del lopezrreguismo que había colonizado el Ministerio de Bienestar Social, y que también fue expulsado por los peronistas de Perón. “La Triple A eran las tres armas”, se cansaron de expresar los compañeros más esclarecidos de los 70 que demostraban de ese modo la connivencia esencial de López Rega con sectores del aparato represivo ajenos a la representación popular. La Triple A –mal que les pese a los progresistas- jamás fue una política de Estado del peronismo. La caída de Camporita  -como señalamos líneas arriba- se desencadenó por la misma idiosincrasia de su corte de colaboradores inmediatos, pusilánime a la hora de neutralizar  la guaranguería, el destrato de la cosa pública y la violencia sectaria. Los progrecamporistas continúan culpando de sus errores a la ortodoxia, a López Rega, a la CGTy eluden cualquier autocrítica. La realidad fue otra: un grupúsculo adicto a las imposturas, que creyó tomar el cielo por asalto, implosionaba a los 49 días de haber asumido el gobierno. Llamar a ese corto período “primavera” es propio de adolescentes o malintencionados.   Ninguna tragedia es primavera, estación asociada con la vitalidad, la creación y la alegría. En esas siete semanas ninguna de aquellas características afloraron en el país, y la sociedad pidió a gritos un giro en el rumbo establecido el 25 de mayo que inició la etapa del Tío con la liberación de presos políticos y guerrilleros, antes de que el Congreso sancionara una ley de amnistía. Lo que mal comienza, mal acaba. El camporismo no fue una excepción a la regla. Perón también había aportado su cuota de error al elegirlo a él y no a Antonio Cafiero como querían José Ignacio Rucci y tantos otros peronistas consustanciados con los principios doctrinarios de la Tercera Posición.Su carrera políticaCamporita era odontólogo, recibido en la Universidad Nacional de Córdoba. Nunca tuvo una inclinación política decidida. Se incorpora al peronismo en su etapa fundacional aceptando ser interventor municipal de San Andrés de Giles (1944), nombrado por la Revolucióndel 4 de junio. Suele ser encasillado en el conservadorismo y no está lejos de la verdad. En las elecciones del 24 de febrero de 1946 fue electo diputado nacional y entre 1948 y 1953 presidió la Cámara baja. No fue un legislador esmerado. Aunque se destacó en el arte de la adulación dedicándoles estruendosos ditirambos a Evita y al General. Cultivó el endiosamiento de ambas figuras. Decía que Perón era “magnífico”, “gran argentino”, “que con mano genial ha conducido” al país.  Llegó a ponerse 64 veces de pie ante un discurso de Perón… Era amigo de Jorge Antonio y de Juancito Duarte, el hermano de Evita, secretario privado del General, que se pegó un tiro envuelto en escándalos de corrupción.Pero la anécdota que lo catapulta a la cima de la alcahuetería ocurrió en una sesión en la que un diputado oficialista propuso que la plaza principal de cada pueblo se denominase “Juan Domingo Perón”. Camporita redobló la apuesta: ¡No sólo la plaza principal de todos los pueblos sino todas las plazas de todos lo pueblos debían llevar el nombre del Líder! Ni qué hablar respecto a los proyectos enviados por el Poder Ejecutivo. Hasta que un día los diputados de la oposición se hartaron y lo esperaron a la salida de la Cámara. Camporitametió violín en bolsa y se refugió en su despacho “asustado y aturdido”.Las críticas a la actitud obsecuente, aduladora y alcahueta de Camporita eran constantes y furiosas. La calle lo ridiculizaba. Se comentaba que una vez Perón le preguntó: “¿Qué hora es Cámpora?”. Y Camporita le respondió: “La que usted quiera mi General”. En 1953 sale de la escena grande. Es nombrado “embajador plenipotenciario”. Recorre varios países. Después de septiembre del 55, la Revolución Libertadoralo encarcela. Escapará de la cárcel de Río Gallegos junto con otros peronistas. También en este hecho mostró sus escasas agallas, solicitándoles a sus compañeros que pospusieran el escape aterrorizado ante la posibilidad de que los carceleros descubrieran el plan de fuga. Pero se benefició de la maniobra liderada por Jorge Antonio, John William Cooke y Guillermo Patricio Kelly. Luego de un largo período de inactividad militante, sin participar de la Resistencia ni en ninguna otra pelea a favor del retorno del peronismo al gobierno y al poder, recién en 1971 recuperó  protagonismo (¿la mano invisible de Jorge Antonio?). Perón sacó al dialoguista Paladino y decidió profundizar su pelea con Lanusse para avanzar en la institucionalización -desde una abierta confrontación antidictatorial-, y designó a Camporita como su delegado personal. No precisamente porque Camporita encarnara la tendencia revolucionaria. Perón sabía que su primer adulador iba a ensalzarlo hasta el paroxismo y que ese ensalzamiento pondría nerviosos a los dictadores a quienes todavía no había podido quebrarles la muñeca. Pronto lo lograría en un juego de pinzas magistral, utilizando todos los dispositivos tácticos (“formaciones especiales” y peronistas republicanos), bajo su indiscutible conducción estratégica. Canalla dictatorialTampoco Camporita participó de los funerales de Perón. El 29 de junio de 1974, el General enfermo, en su lecho echaba a Camporita de la embajada en México. El decreto tiene como particularidad la falta de agradecimiento al funcionario depuesto por los servicios prestados. “¡Qué asco!”, exclamó Perón con el papel entre sus manos,  y le estampó una temblorosa pero recia firma. Enfrentado con la presidenta Isabel y con los cuerpos orgánicos del Movimiento Nacional Justicialista, Camporita se dedicó a promover el Partido Peronista Auténtico, instrumento de superficie de la Organización Montoneros.La Justiciaprohibió la utilización del nombre “peronista” y se llamó Partido Auténtico, a secas. El peronismo expulsó a Camporita de sus filas. Sin embargo, volvió del exterior para preparar su candidatura presidencial con vistas a los comicios de 1977, pero era un secreto a voces que esos comicios serían adelantados para el último trimestre de 1976 para neutralizar de esa manera la escalada  golpista. Las noticias políticas de la época daban cuenta de que Camporita trabajaba en una fórmula de izquierda revolucionaria compartida con Oscar Alende y apoyada por la guerrilla, ya decididamente orientada por la ideología marxista. El golpe de Videla y Martínez de Hoz sorprende a Camporita en San Andrés de Giles. El 23 de marzo, leyendo los titulares desestabilizadores de La Opinión pensaba: “Timerman, como siempre, está jugando al golpe”. El 12 de abril escapó de las garras represivas refugiándose en la embajada de México. La dictadura demoró el salvoconducto por temor a que se plegara a una supuesta campaña antiargentina en el exterior.  Estuvo prácticamente confinado en la sede diplomática de la calle Arcos hasta 1979 cuando le detectaron un cáncer de garganta. ¿Por qué tanta crueldad y ensañamiento? Otra canallada más de los chacales. Gravemente enfermo marchó a tierra azteca y se dedicó a confraternizar con exiliados argentinos. Allí nunca dejó de reivindicar su pertenencia al peronismo  a pesar del castigo de Perón y de los peronistas. Tampoco dejó de reivindicar su "lealtad" al  Conductor. Y marcó un acendrado distanciamiento con la guerrilla. Antes de marcharse a la Casadel Padre, Héctor José Cámpora enfatizó que “el peronismo no es subversivo”.  Volvía a las fuentes. Era tarde… Así, lejos de la Patria falleció el 19 de diciembre de 1980. Repatriaron sus restos en 1991, durante el primer gobierno justicialista de Carlos Saúl Menem. En 2008, presidencia de Cristina Fernández de Kirchner, fue emplazado su busto en la galería de expresidentes de Balcarce 50.  LA SOLANO LIMA]]></content>
		</document>
		<document id="c4bff56ca1a71b38274de9638b26ceb7" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/03/el-papa-companero.html">			<content><![CDATA[El kirchnerismo siempre apostó a la destrucción de la imagen pastoral y moral del cardenal Jorge Mario Bergoglio. Fue Néstor Kirchner quien lo tildó de ser el principal dirigente de la oposición porque el purpurado advertía acerca de los peligros que podían producir en la comunidad nacional la prédica disolvente, el avance de la corrupción y el ataque a las valores republicanos durante los primeros años del populismo oligárquico, que ha desembocado en el actual régimen prostituyente liderado por Cristina Fernández.  Kirchner para ensuciar a Bergoglio instó al ministro sin cartera Horacio Verbitsky a escribir libros difamatorios como así tambien innumerables libelos injuriosos en el diario Página/12. Y como si fuera poco para consumar su venganza del Cardenal Primado, en el Congreso de la Nación impulsó la ley de matrimonio igualitario montando una descomunal campaña sucia contra la Iglesia, a la que se asoció incesantemente con la última dictadura cívico-militar. Los camporitas quedaban afónicos cantando “Iglesia basura/ vos sos la dictadura”.Sin embargo, Bergoglio se mantuvo firme, fiel a su misión pastoral y sin renunciar un tranco de pollo a su opción por los pobres desde un testimonio marcado a fuego por la humildad y la austeridad.Creemos que la designación de Bergoglio como Papa de la Iglesia CatólicaRomana es una novedad impactante que conmoverá los cimientos de América latina. Habrá un antes y un después de Francisco en la región y el mundo. Ni qué decir en nuestro país. Con el transcurso de los días podremos analizar en su justa dimensión los beneficios que traerá aparejado el papado de un argentino justicialista, hincha de San Lorenzo y mejor amigo de los pobres y de los trabajadores.Ha sido una bendición de Dios. Rezamos por Él. LA SOLANO LIMACiudad Autónoma de Buenos Aires, 13 de marzo de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="45dc3e964231534814d06c81a4c7a319" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/03/kirchnerismo-o-francisco.html">			<content><![CDATA[Sorpresas te da la vida. ¿Los kirchneristas ahora se creen más papistas que el Papa? De ser los enemigos públicos del entonces cardenal Jorge Mario Bergoglio, a quien la Presidenta Cristina Fernández le negara 17 pedidos de audiencia, después de las incesantes y sistemáticas campañas de difamación lideradas por Horacio Verbitsky en Página/12por orden del finado Néstor Kirchner y continuada bajo la Presidencia de su esposa, después de pergeñar cuanta teoría conspirativa inimaginable por las mentes afiebradas de Luis D`Elía, Nilda Garré, Estela de Carlotto, Hebe de Bonafini y compañía, el oficialismo gobernante se revela papista. La pista de este sobreactuado oportunismo nos la dio la mismísima Presidenta que en su visita protocolar a Francisco confesó desconocer el pensamiento y la obra de Bergoglio, que tenía su despacho pastoral a menos de cien metros de la Casa Rosada. Un papelón internacional apenas disimulado por el aparato de prensa kirchnerista que todavía tuvo el descaro de destacar la sorpresa presidencial ante le reivindicación de la Patria Grande de parte de Francisco. Nunca, jamás ningún kirchnerista tuvo en cuenta la prédica ni del Episcopado argentino (“Iglesia basura/ vos sos la dictadura”, ha sido el cántico predilecto del neocamporismo) ni del Latinoamericano, ni mucho menos las homilías patrióticas de Bergoglio que no toleraron y por eso cambiaron el lugar histórico del Te Deum –la Catedral Metropolitana- para no escuchar al “jefe de la oposición” como lo calumniara el finado Néstor.Pero el intempestivo barquinazo de las espadas allegadas a la Presidenta, no ha encontrado igual eco en los sectores intelectuales del kirchnerismo. Estos sectores, encabezados por Carta Abierta, han permanecido fieles a su estrategia ideológica, al relato oficial que han pergeñado a lo largo de una década y al que no piensan renunciar porque sin el relato ellos y el kirchnerismo –hoy en su versión cristinista- se extinguen entre el asedio de la realidad y las debilidades de una gestión agotada que ya los tiene contra las cuerdas.Sin dudas que las caracterizaciones de Horacio González en la reunión de Carta Abierta efectuada el sábado último en la Biblioteca Nacional es coherente y responde a un hombre de indiscutible honestidad intelectual, más allá de nuestras notorias disidencias. González ha puesto el dedo en la llaga, ha desafiado al kirchnerismo y a la Presidenta haciéndoles notar que abrazarse al papa Francisco es un retroceso, es  avalar políticas ajenas al “modelo”, sería darles la razón a todos los que desde la oposición han remarcado que el kirchernismo representa una etapa de odio, revanchismo, división, violencia verbal, intolerancia, en síntesis, sería –cree González- claudicar ideológicamente ante “la derecha”, “el neoliberalismo”, la dictadura, todo eso que hasta hace apenas unas pocas horas simbolizaba Jorge Mario Bergoglio. Porque parafraseando al finado Néstor, el papa Francisco es Bergoglio. Y en esto Carta Abierta no se equivoca.De este modo impensado y sorpresivo, el kirchnerismo ha ingresado en una etapa de contradicción que amenaza su integridad. Por oportunismo. Por sumarse a la alegría del pueblo argentino y latinoamericano. La Presidenta es una persona carente de formación intelectual. Sin embargo posee un avezado olfato político. Y presiente que perseverar en el odio a Bergoglio la llevaría a confrontar con un Papa popular, admirado por el mundo entero, que no va a hacer internas ni se va a prestar a ninguna desestabilización, pero hay que estar de su lado, aún a disgusto. Así las cosas, el mensaje  de Francisco descoloca a los odiosos y divisionistas. Es decir, sin proponérselo, el Papa le asesta un golpe de nocaut al relato oficial y al proceder del kirchnerismo. Y esto fue leído de inmediato por la Presidenta y por un puñado de sus asesores, que apretando los dientes como las hienas, salieron a bancar al Papa.Por tanto, asistimos a una nueva puesta en escena de la administración kirchnerista, a otra actuación populista al solo efecto de limar asperezas y morigerar la paliza recibida. Ante este giro de la Presidenta, los proveedores de discurso se plantaron. Saben que la construcción del relato no es cosa de punteros que un día van para el norte y a los dos minutos agarran para el sur porque sus referentes les ordenan modificar la dirección. A Carta Abierta no les bajan línea. Ellos bajan la línea ideológica. Ellos han logrado dotar de mística a una revolución imaginaria, han soñado la continuidad con el camporismo derrotado en los 70 para erigirlo en victorioso y con todo el poder posible reemplazando al peronismo de los caciques duhaldistas y menemistas. La mayoría de los peronistas otrora duhaldistas y menemistas se hicieron kirchneristas a cambio de prebendas, alquilaron su identidad y repiten la bajada de línea nacida del corazón de Carta Abierta, sostenida en 678, multiplicada en Página/12 y demás medios oficialistas que manejan el 80% de la oferta periodística nacional.Como en su momento los ideólogos kirchneristas lograron torcer el rumbo del Movimiento fundado por Perón, levantando un nuevo partido de Estado (“frente para la victoria”), tras la disputa de una batalla cultural que ganaron al imponer su proyecto en detrimento del peronismo histórico y del conjunto de la oposición todavía dispersa, ahora ante la asunción del papa Francisco plantean que la opción es ellos o Él, kirchnerismo o Francisco. A nosotros eso no nos afecta. Si algo hemos hecho y hacemos son aportes a la tolerancia, la unidad nacional y el respeto por la diversidad. Los portadores del discurso único, del relato oficial, de la imposición de antinomias irreconciliables, están en problemas, por más que se cuelguen de la sotana blanca de Francisco. LA SOLANO LIMACiudad Autónoma de Buenos Aires, 19 de marzo de 2013.   ]]></content>
		</document>
		<document id="1a48466b92593b744fd1be8580b6a3e6" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/03/simon-bolivar-el-libertador.html">			<content><![CDATA[Ante tanto bolivariano trucho, conviene recordar el pensamiento auténtico de Bolívar, máxime en estos momentos de dolor para una mayoría importante del pueblo venezolano, ante la muerte de Hugo Chávez. Esto pensaba el Libertador: “La continuación de la autoridad en un mismo individuo frecuentemente ha sido el término de los gobiernos democráticos. Las repetidas elecciones son esenciales en los sistemas populares, porque nada es tan peligroso como dejar permanecer largo tiempo en un mismo ciudadano el poder. El pueblo se acostumbra a obedecerle y él se acostumbra a mandarlo; de donde se origina la usurpación y la tiranía…”Simón Bolívar, Congreso de Angostura, 15 de febrero de 1819.]]></content>
		</document>
		<document id="96f7fc8a5c89c6ecd0d996d03961d905" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/03/subtes-comenzo-el-sabotaje.html">			<content><![CDATA[El miércoles 6 del corriente en horas de la tarde Mauricio Macri estaba inaugurando la puesta en marcha de las nuevos coches del subte de la Línea A y un grupo de La Cámpora con carteles “improvisados” reclamaba por los antiguos coches de madera reemplazados ante la inseguridad que representaban para los usuarios. Paralelo a esa maniobra, otros punteros repartían volantes contra el necesario aumento de las tarifas ocultando la inflación galopante que carcome la economía nacional. La actitud violenta del kirchnerismo no se detuvo ahí. Quince horas después, desperfectos técnicos provocados obligaron a los pasajeros a descender y a caminar por las vías causando un trastorno mayúsculo, incertidumbre y hasta temor porque una formación “se frenó” entre las estaciones Plaza de Mayo y Piedras. Más tarde, repuesto el servicio, pudimos comprobar cómo los metrodelegados kirchneristas hacían funcionar en forma incorrecta los altavoces internos de los flamantes vagones, entonces, por ejemplo, una voz femenina anunciaba la llegada a la estación San José de Flores (aún sin habilitar) cuando en realidad se acababa de arribar a Saénz Peña. Jóvenes con apariencia de usuarios aprovechaban la ocasión para descargar al unísono fortísimas risotadas y burlas cuyo único destinatario era el Jefe porteño, mientras manos anónimas completaban la operación de Inteligencia pegando autoadhesivos con la leyenda: “Estos vagones fueron comprados por el gobierno nacional. ¡Gracias Cristina!” Demasiado evidente. Dejaron los dedos marcados.Sin lugar a dudas el kirchnerismo frotó la lámpara perversa de las operaciones sucias a las que nos tienen acostumbrados para que la Ciudad sea presa fácil de actividades siniestras pergeñadas por mentes enfermizas. Así, la red de subterráneos gestionada por el Gobierno de la Ciudad pasa a convertirse en una bomba de tiempo manipulada por los metrodelegados, los camporistas y otras especímenes de la misma laya que están decididos a entorpecer y a destruir el funcionamiento eficaz del subte.Creemos que el sabotaje en ciernes irá en aumento. Si han sido capaces de actuar a cara descubierta reactualizando la campaña antimadrista en el mismo instante de la reapertura de la Línea A, nada bueno podemos esperar de estos punteros y sindicalistas inficionados por el populismo oligárquico: harán lo imposible para que Macri fracase aún a costa de una tragedia. Por otra parte, tenemos que tener en cuenta que a los metrodelegados kirchneristas nunca les importó nada y la razón de su lucha responde a los dictados de la Casa Rosada. Por tanto, sin pelos en la lengua y con el corazón en la mano, le advertimos a la ciudadanía que estamos a las puertas de potenciales hechos perjudiciales que van directamente en contra de los porteños y de quienes viajan en subte todos los días provenientes del Gran Buenos Aires y demás lugares del país.El peligro es enorme. Sí, ellos son capaces hasta de causar un baño de sangre con tal de coartarle el camino político a Mauricio Macri. Ya le plantaron la causa de las escuchas telefónicas y no pudieron doblegarnos. Tampoco nos van a parar con el sabotaje. Saben que la única alternativa opositora clara y real para 2015 somos nosotros con la candidatura presidencial de Mauricio. Es muy grave lo que intentan llevar a la práctica. Con la seguridad y la vida de la gente no se juega. No vamos a callar semejante infamia planificada por el kirchnerismo. Por eso, una vez más les sacamos la careta antes de que sea tarde. Sin embargo, volvemos a llamarlos a la reflexión para que usen recursos lícitos en la competencia política democrática. Ya los marcó Perón en los 70: "El que tiene la verdad no necesita la violencia, y el que tiene la violencia jamás conseguirá la verdad. Llegamos por la acción racional e inteligente realizada en su medida y armoniosamente. Es lo que el movimiento propugna y por lo cual venimos luchando, en la esperanza de los argentinos, aun aquellos que se opusieron a nosotros, que nos difamaron, lejos de perjudicarnos, nos han beneficiado, porque no es la soberbia la que domina, sino la humildad la que gobierna”.Ahora el pueblo sabe de qué se trata.FELIZ DÍA DE LA MUJER A TODAS NUESTRAS QUERIDAS COMPAÑERAS Y A TODAS LAS CIUDADANAS DE ESTE HERMOSO PAÍS QUE TANTO AMAMOS.LA SOLANO LIMACiudad Autónoma de Buenos Aires, 8 de marzo de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="5ef6d1337da7bd3aee8343587fee4926" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/04/indevidos-la-infamia-y-el-calculo.html">			<content><![CDATA[Schiavi y De Vido. Trataron de culpar a los usuarios por la masacre de Once.Primero fue la inefabilidad del funcionariato kirchnerista. Julio De Vido, Gabriela Cerrutti, Luis D´Elía, María Lubertino, Juan Cabandié, el ejército de blogueros alquilado para hacer antimacrismo. Lo más perverso del alma humana afloró mientras una tragedia climática inundaba la Ciudad, el Gran Buenos Aires y La Plata como nunca antes había ocurrido.En vez de buscar formas de solidaridad organizada para asistir a los damnificados, los kirchneristas prefirieron la demolición antimacrista. ¡Justamente los funcionarios nombrados –con De Vido a la cabeza- que siempre ven la paja en el ojo ajeno y no la viga en el propio! El caso del Ministro de Planificación Federal merece un comentario aparte. Aunque sea sintético. No podemos dejarlo pasar. De Vido es la Kaja, con su secretario de Obras Públicas, José López, el mago de los retornos, alias 30%, “la marroquinería política” tan bien descripta y denunciada desde 2003 por Jorge Asís, valijas voladoras, etcétera. ¿Entendiste, compañero Julio? Vos que hacés “peronismo ortodoxo” con los Intendentes del besamanos para liquidar a Daniel Sioli deberías tener un poquito de cara… Lo que pasa es que tu mano larga (y negra) no llega a la Ciudad, por eso tu odio a Mauricio Macri. Es tu problema. Hacete cargo.Ante la inundación, nosotros ponemos todo el esfuerzo como lo estamos haciendo en asistir a las víctimas. Luego vendrá la discusión racional de lo que falta hacer, el balance de lo actuado, el papel que cada uno desempeñó en la emergencia.Las tragedias climáticas no dependen de la voluntad de los gobernantes, pero los gobernantes deben prever y realizar las obras en tiempo y forma. El PRO tiene un proyecto contra las inundaciones desde antes que asumiera Mauricio en 2007. Siempre se estudió el tema con responsabilidad y profesionalismo. Lamentablemente las obras fueron trabadas por la inefabilidad del funcionariato kirchnerista. Eso que no podemos describir con palabras porque la misión del político –y máxima de una Presidenta- es el bien común, servir al prójimo sin preguntarle a qué partido político pertenece y no la perversidad de destruir al adversario aprovechando cualquier contingencia. Aún las más imprevistas y alejadas de la responsabilidad de un jefe de Gobierno como es la lluvia. ¿O Macri, Magnetto, Clarín, La Rural, De la Sota, Scioli, Cariglino, Moyano, el Momo Venegas, son los dueños de la lluvia?Tenemos en estas horas las energías puestas en la grandeza, en la solidaridad, en el respeto al que sufre. Nadie nos va distraer con dsicursiones inapropiadas e inoportunas. Los que hacen propaganda con la tragedia, la desgracia y el dolor de las víctimas no son políticos. Son delincuentes. Porque la carroñería politiquera es una forma criminal de burlarse de los damnificados y de calumniar al que piensa distinto. De ningún modo los llamaremos caranchos, tampoco buitres. Los caranchos y los buitres responden a su condición animal. Los kirchneristas INDEVIDOS que hacen propaganda con los inundados, responden a lo más bajo de la condición humana. Pobres personas. No los tapó el agua. Los tapó su propia mierda. LA SOLANO LIMACiudad Autónoma de Buenos Aires, 4 de abril de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="f7d94485988b848fe3af092af80778b8" url="http://www.lasolanolimapro.org/2013/04/justicia-para-pocos-es-impunidad.html">			<content><![CDATA[El gobierno que destruye las instituciones a cada paso, en un arranque discursivo a la violeta propone democratizar la Justicia. Es el gobierno conducido por una cúpula de ineptos que piensan con los ojos en la nuca y la mente en las nubes. Hablan del Estado y lo colonizan, hablan de los pobres y los usan, hablan de dictadura y se mimetizan. ¿Qué seriedad puede tener un proyecto que apunta claramente a salvaguardar la impunidad de la oligarquía detentadora del poder? ¿Qué aporte a la unión de los argentinos puede generar un proyecto pensado con el solo fin de tomarse venganza por no poder desguazar al Grupo Clarín?El kirchnerismo nos lleva al fracaso. Se lleva puesto al país. Hipoteca a las generaciones futuras en nombre de una transformación imaginaria que jamás se concretó luego de diez años de crecimiento a tasas chinas. Está demostrado que los camporistas son un elefante en un bazar. Cada medida supuestamente revolucionaria que ejecutan solo sirve para profundizar el malestar social y la liquidación de la República. Quisieron recuperar Aerolíneas Argentinas y el fiasco nos cuenta un millón de pesos por día de pérdida que pagamos todos los argentinos. Quisieron recuperar YPF y la crisis energética aumenta costándole al tesoro la friolera de 12.000 millones de dólares anuales. Quisieron desendeudarnos y le debemos 19.000 millones de dólares a Venezuela.Falta gestión. Porque la gestión demanda equipo y el kirchnerismo carece de equipo, apenas se compone de un círculo de aplaudidores que asesoran mal a la Presidenta y luego la aplauden aunque haga papelones por cadena nacional. El sícristinismo conspira contra la misma Presidenta, pero a ella le interesan los aplausos y las multitudes rentadas movilizadas por la militancia rentada del partido único del Estado. Con estos antecedentes el gobierno que menos ha jerarquizado a la democracia se propone democratizar la Justicia. La verdadera democracia bien entendida empieza por casa. ¿Qué ha hecho el sícristinismo con el Partido Justicialista que debiera ser el auténtico partido de gobierno? Lo ha destruido. El artículo 38 de la Constitución Nacionaldice que "los partidos políticos son instituciones fundamentales del sistema democrático". Es decir, que sin partidos políticos no hay democracia. Entonces cuando el oficialismo dice democratizar debemos leer sojuzgar. Allí reside el objetivo de la mentada "reforma judicial", una máscara que oculta la cara siniestra del régimen populista liquidador de la institucionalidad. Quien se propone sojuzgar la Justicia a su arbitrio es porque busca impunidad, la negación de la transparencia y del ejercicio constitucional del poder. Así la República vuelve a sufrir un nuevo golpe a su base de sustentación. El control de constitucionalidad es elemental para que todo el sistema funcione de acuerdo al mandato de la Ley Supremay no a la voluntad del Poder Ejecutivo de turno. Somos una República a pesar de estos desvaríos monárquicos de Cristina y la República prevalecerá…Acostumbrados al verticalismo, a la bajada de línea y al monólogo, los camporistas están convencidos de que la reforma judicial es un reclamo del pueblo. Nadie ignora que tiene que mejorarse la administración de Justicia, pero nunca llegarán los cambios de la mano de la partidización. La República demanda jueces sin pecheras partidarias, funcionarios probos, independientes de cualquier poder y mucho más independientes del gobierno de turno que ha cooptado el máximo poder de la Naciónque es el Estado. Por tanto, el gobierno se coloca en una situación de ventaja sobre el resto de la sociedad. Nada de igualdad de condiciones. Maneja el Congreso de la Nacióndevenido en escribanía. Maneja el 80% de la oferta mediática. Maneja la mayoría de los jueces. Maneja la caja federal y somete a las provincias. Sin embargo, su voracidad lo lleva a consumar el "vamos por todo" y va absolutamente por todo, porque es un gobierno que contiene pronunciados rasgos fascistas. De ahí que partidice todo lo que toca y trate de convencernos de que todo es política e intente poner todo bajo su control. Somos una República a pesar de estos desvaríos chavistas de Cristina y la República prevalecerá…Frente a los intentos de destruir la Justicia, convocamos una vez más a la sociedad a ganar la calle para peticionar en paz, para demostrarle al régimen populista que el pueblo somos todos y que ellos son una minoría usurpadora de la legitimidad que le otorgaron las urnas. Legitimidad democrática que están utilizando con exclusivos beneficio sectorial. Quieren Justicia para pocos, es decir, impunidad para ellos. Nosotros queremos Justicia para todos, es decir, para los hombres y mujeres de buena voluntad que trabajamos al servicio del bien común y que les abrimos nuestros corazones a todos los pueblos del mundo que deseen habitar esta bendita Patria de los argentinos.EL 18 DE ABRIL SALIMOS A GANAR EL FUTURO. Las cacerolas saben de qué se trata. Vení con tu bandera por la bandera celeste y blanca.José "Chavo" RAMELLO - Cristian UBIRIA - Demián ABBOTTMarcelo LÓPEZ - Vanesa HERNÁNDEZLA SOLANO LIMACiudad Autónoma de Buenos Aires, 12 de abril de 2013.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>