<author id="5b1122a8277c2272011b1d2be5d7f837" url="igomeze.blogspot.com.ar" feed="http://igomeze.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="27acdde0c272ec0698bcc7581054aecd" url="http://igomeze.blogspot.com/2013/12/11-tendencias-social-media-para-2014.html">			<content><![CDATA[11 tendencias social media para 2014 que todo “marketero” debería tener en cuentaLas redes sociales han pasado a formar parte activa de nuestra vida con gran fuerza en este último año. Durante 2013 han ido surgiendo nuevas redes sociales que han atraído a multitud de usuarios a sus filas, y su importancia en el ámbito empresarial y social crece con gran fuerza.Desde E.Life, una empresa especializada en el seguimiento y análisis de la vida de las marcas en las redes sociales, se ha creado un documento en el cuál se analizan las tendencias que tendrán lugar durante el año 2014 en el universo social media.Además, Katy Hoffman, directora de desarrollo de negocio para España ha explicado los cambios que estas tendencias acarrearán en el ámbito empresarial.A continuación le mostramos las once tendencias que todo “marketero” debería tener muy en cuenta:1. Monitorización en redes sociales, del brand-centered al consumer-centered: la atención se centra cada vez más en el consumidor.2. El año de la publicidad en Twitter: la fuerza insuflada por los anunciantes hará crecer aún más a la red social de noticias cortas.3. Unión del Big Data y las redes sociales: el big data arrojado por los usuarios de las redes sociales va a ser una herramienta de trabajo cada vez más habitual para las marcas.4. El móvil deja de ser promesa: las marcas por fin comprenderán que necesitan mucho más que el desarrollo de aplicaciones al azar y se centrarán en poner a disposición de los clientes aplicaciones útiles y bien diseñadas.5. Social Targeting y el nuevo marketing: con la implementación del Social Login (conexión por login a través del usuario en redes sociales como Facebook o Twitter) el sector del retail podrá recolectar más información social del consumidor.6. Llegó el turno de Social Politics: las redes sociales ya son un canal consolidado entre los políticos y sus electores.7. La audiencia de la segunda pantalla: la segunda pantalla es cada vez más importante.8. Fin de la nota oficial: el lenguaje rebuscado de las notas oficiales dará lugar a formatos más “sociales” como vídeos, posts o infografías, y las conversaciones tendrán un tono humano.9. Menor consumo lineal de medios: el gran número de canales disponibles hace que el consumo de contenidos sea complejo y poco previsible.10. Multiplicación de pantallas y desafíos de los anunciantes: los anunciantes deben intentar entender los nuevos hábitos y necesidades de los consumidores multipantalla.11. Reinvención de la relación con el Consumidor: la relación marca-consumidor está entrando en una fase novedosa en la que existe una relación estrecha, directa y más humana.]]></content>
		</document>
		<document id="2111b19f44b69129f3cb306178234fd7" url="http://igomeze.blogspot.com/2013/12/7-profecias-marketeras-que-nadie-se.html">			<content><![CDATA[7 profecías “marketeras” que nadie se atreve a decir en voz alta : Marketing Directo]]></content>
		</document>
		<document id="ccf8754c417b34e84183d32caac27d75" url="http://igomeze.blogspot.com/2014/01/10-previsiones-futuras-para-las-tiendas.html">			<content><![CDATA[10 previsiones futuras para las tiendasEl mundo del retail todavía tiene mucho que avanzar para animar las compras. La tecnología y las nuevas tendencias están aportando ideas que solo habíamos visto en películas. Pero ¿Realmente somos conscientes de lo que está por llegar? ¿Cómo será la tienda del futuro? ¿Qué podremos ver unos años?Doug Stephens, CEO de Retail Prophet ha analizado el futuro de las tiendas y ha elaborado 10 predicciones que podríamos tener en marcha en poco tiempo. Contando con la tecnología actual aplicada a un porvenir de corto-medio plazo da lugar a alternativas que pueden sonar a ciencia ficción pero que pueden ser realidad.Analítica comercialEl Big Data, las mapas de calor, las soluciones de analítica móvil o el trackeo de vídeos o newsletters son opciones con las que ya contamos actualmente. Pero ¿Están aplicadas a las tiendas? En muchos casos, comienzan tímidamente a estarlo. Sin embargo, son clave para conocer, como lo califica Stephens, la “ciencia de la compra” y por extensión, a nuestro cliente.Logística innovadoraAmazon ya demostró lo que sería capaz de hacer en un futuro con drones. Más allá delrevuelo que creó con este anuncio, lo cierto es que los avances en tecnología ofrecen nuevas modalidades de envío, muy atractivas, sobre todo, para las tiendas on-line. Unos comercios que necesitan procesos rápidos que hagan llegar los paquetes en perfecto estado.La tecnología ya está ahí para ayudar. Automóviles robotizados, drones voladores o mejoras en la gestión de flotas de logística son algunas de las cuestiones que veremos en un futuro próximo.Tiendas inteligentesYa lo veíamos cuando retratamos la tienda del futuro, la tecnología es un gran aliado para crear una tienda física del futuro. Servicios de geolocalización, marketing por próximidad, uso de cupones de descuento o señalización digital son algunas ideas que poco a poco se irán incorporando al día a día comercial.Con ellas, los vendedores podrán crear ambientes comerciales más atractivos para los consumidores. Lugares donde tendrán ganas de estar y, lo más importante, comprar.Tiendas y redes socialesAunque las tiendas en Facebook no han sido todo lo exitosas que se esperaba, es cierto que redes sociales y marketing tienen muchas coincidencias. Los usuarios están en Twitter, Pinterest o Facebook, hablan, se desahogan, recomiendan, comparan. En definitiva, utilizan estas comunidades como cajón de sastre donde incluyen e interactúan con las marcas que les interesan o necesita.Así, cada día es más importante estar en las redes sociales. Pese a que Stephens sigue creyendo que “el retail aumentará sus ventas a través de ellas”, quizás las utilidades son otras como responder a una duda o sugerencia, resolver una incidencia o aportar datos instantáneamente. Crear un canal más de comunicación con el que tener contentos a los clientes.AutomatizaciónLa revolución industrial viene de la mano de las máquinas. Ellas nos han ayudado a agilizar procesos, gestionar información y mejorar nuestra calidad de vida en diferentes sentidos. El retail no iba a ser menos. Por ello, el CEO de Retail Prophet considera que la automatización seguirá su curso para ayudar a vender más y por diferentes canales.Tienda física/on-lineLa línea entre lo físico y lo on-line será cada vez más difusa. Muchos fabricantes y minoristas ya lo están empezando a implantar. Compras on-line con recogida en tienda, locales físicos para mostrar los productos que luego se pueden escoger vía Internet… Así, la división cada vez es más inexacta.El concepto denominado como “phygital” tendrá más repercusión durante los próximos años. Los diferentes canales de compra-venta se verán mezclados gracias a la apertura de mentalidad de los vendedores.Privacidad como productoEn un mundo global imperado por Internet, las redes sociales y la hiper-información, a veces es complicado tener privacidad. Es por ello que muchas empresas se enfocarán en dar estas seguridad y proteger los datos de los usuarios.En este sentido, los vendedores deberán proveer esta seguridad para no hacer huir a los clientes y mantener su fidelidad y confianza en los diferentes canales que ofrezcan.AccesoLa tendencia cada vez más habitual a compartir coche, casa u otros objetos va en contra de los propios vendedores. Sin embargo, siendo un poco inteligentes es posible crear comunidades donde las propias marcas incentiven estos intercambios con sus propios productos. Así, el acceso a ellos será la clave para su éxito.Feed-back socialComo decíamos en anteriores puntos, lo social cobra más importancia que nunca. En muchas ocasiones por no contar con un perfil social, muchos usuarios recurren a foros o portales no gestionados por la empresa y donde se pueden vertir opiniones sin que la propia corporación lo sepa.Es por ello que utilizar el feed-back social es y será clave para los vendedores. Esas respuestas de los consumidores les ayudarán no solo a gestionar su reputación on-line sino también alejar la necesidad de consultar otras fuentes.Precio personalizadoMuchos vendedores están comenzando a atraer y fidelizar consumidores con esta técnica. Ofrecer diferentes precios dependiendo su ritmo de compra y premiar así la compra recurrente, tan buscada en el retail. Así, el precio personalizado irá a más gracias a las soluciones que permitirán saber cómo se comportan los clientes. -See more at: http://www.muycanal.com/2014/01/09/previsiones-tienda-futuro#sthash.gieVMoR1.dpuf- See more at: http://www.muycanal.com/2014/01/09/previsiones-tienda-futuro#sthash.gieVMoR1.dpuf]]></content>
		</document>
		<document id="26f75fc9bb372cb83205f81b4a7e5dc1" url="http://igomeze.blogspot.com/2014/01/5-empresas-espanolas-logran-hacerse.html">			<content><![CDATA[5 empresas españolas logran hacerse hueco en el ranking mundial de comercio minorista5 empresas españolas logran hacerse hueco en el ranking mundial de comercio minorista : Marketing Directo]]></content>
		</document>
		<document id="75fafc29b708151cdb6669f2e819e3c8" url="http://igomeze.blogspot.com/2014/01/all-work-and-all-play-subtitulado-en.html">			<content><![CDATA[Este vídeo es el resultado de varios estudios realizados por Box1824 y es un proyecto sin fines de ganancias o comerciales. Box1824 es una empresa de investigación especializada en tendencias de comportamiento y consumo.Guión y Dirección : Lena Maciel, Lucas Liedke y Rony Rodrigues]]></content>
		</document>
		<document id="1b1b19b8ba3e47d23b9d346e11d22741" url="http://igomeze.blogspot.com/2014/01/cencosud-invertira-us42-millones-este.html">			<content><![CDATA[Cencosud invertirá US$42 millones este año en el Perú | El Comercio PerúEl grupo minorista chileno Cencosud anunció hoy que invertirá unos US$425 millones este año, un monto inferior a los US$731 millones del 2013, para consolidar sus operaciones en la región.Cencosud, que opera en nuestro país, Argentina, Brasil, Colombia y Chile, en el negocio de supermercados, tiendas por departamentos y de mejoramiento del hogar, créditos al consumidor y centros comerciales, afirmó que reportará ingresos de entre US$20.400 millones y US$21.300 millones este año.EL PERÚEn nuestro país la firma opera los supermercados Metro y Wong, la departamental Paris y el Banco Cencosud, además de los centros comerciales Plaza Lima Sur, el Centro Cultural Plaza Camacho, elcentro comercial Plaza Norte, el stripcenter Balta Shopping y el centro comercial Arequipa Center en la ciudad de Arequipa.De acuerdo a su plan de expansión, este año abrirá tres nuevas tiendas por departamento París y cinco supermercados, que podrían ser Metro o Wong.El área total de los ocho nuevos locales alcanzará los 25.000 metros cuadrados.Tags relacionados]]></content>
		</document>
		<document id="ee6c5f00563019846925467921392604" url="http://igomeze.blogspot.com/2014/01/chilena-cencosud-invertira-435-millones.html">			<content><![CDATA[Chilena Cencosud invertirá 435 millones de dólares en el 2014 - Terra ColombiaChilena Cencosud invertirá 435 millones de dólares en el 2014La minorista chilena Cencosud, que tiene presencia en varios países latinoamericanos, definió hoy su plan de inversiones para el 2014, con una cifra que asciende a los 435 millones de dólares y un crecimiento orgánico de 51 tiendas, según comunicado entregado por la empresa.Con más de 60.000 empleados, Cencosud maneja cadenas de supermercados, bricolaje, tiendas por departamentos y centros comerciales en Chile, Argentina, Brasil, Perú y Colombia.En el texto, Cencosud informa que "el foco de la compañía estará centrado en aumentar la rentabilidad de sus operaciones a través de eficiencias operativas y la consolidación de las operaciones en Brasil y Colombia, así como disminuir su nivel de endeudamiento".Cencosud, la duodécima empresa chilena con presencia en el mercado bursátil estadounidense, aseguró que en Chile la inversión total será de 104 millones de dólares, que se repartirán entre supermercados, tiendas por departamento y la finalización del megaproyecto de la Gran Torre Santiago, propiedad de Cencosud y el edificio más alto de Iberoamérica.Por su parte, Perú espera una inversión de 42 millones de dólares, también repartidos entre supermercados y grandes tiendas.Mientras tanto, Brasil, Colombia y Argentina esperan una inversión respectivamente de 41, 38 y 25 millones de dólares.Adicionalmente, Cencosud planea destinar 75 millones en inversiones en bienes de capitales mientras los gastos de tecnología alcanzarán los 100 millones de dólares.Cencosud, que opera a través de distintos formatos, incluyendo supermercados, mejoramiento del hogar, centros comerciales y tiendas por departamento, tiene sus oficinas basadas en Chile.La empresa del empresario chileno Horst Paulmann posee, entre otros, los supermercados Jumbo y Santa Isabel en Chile; Disco en Argentina; tres cadenas de supermercados en Brasil; la cadena de hogar y bricolaje Easy en Chile, Argentina y Colombia, y varios centros comerciales y centros de esparcimiento; además de las cadenas de tiendas París, también presente en Perú, y Johnson.]]></content>
		</document>
		<document id="7331fef5f3ffd10b36f33948297aaf9d" url="http://igomeze.blogspot.com/2014/01/colombia-en-el-centro-de-medellin-hay.html">			<content><![CDATA[COLOMBIA: En el Centro de Medellín hay un mercado donde lo viejo cobra vida El Tiempo / En el bazar Los Puentes, centro comercial de exrecicladores, venden y compran artículos de segunda.  Desde vitrolas y acetatos en buen estado, figuras de arte pop que anhelan tener los coleccionistas, hasta ropa interior de Navidad, camas de estilo victoriano y máquinas de coser clásicas, se venden en el bazar de Los Puentes en Medellín, el centro comercial de los que un día fueron recicladores.El bazar, ubicado en pleno Centro de la ciudad, lleva 10 años ofreciendo artículos de segunda que los recicladores recogen en las casas de los barrios de estratos altos o los dueños los llevan para negociarlos ante alguna emergencia económica.Los artículos que allí venden, aunque al ser recogidos de la basura pareciera que no se les pudiera dar uso, son lavados, cocidos, pintados, soldados y vueltos a armar. Todavía tienen mucha vida y estas personas saben cómo dársela."Esto también es un servicio social porque, por ejemplo, cogemos un zapato roto, y acá se deja como nuevo. Queda espectacular. Hay gente que tiene de sobra y bota por botar, pero otros comen de la basura, como nosotros", dice María Valencia, presidenta de la Asociación de Recuperadores.Y es precisamente ese el significado de bazar, palabra persa que significa "el lugar de los precios". El bazar parece un lugar estancado en el pasado, en completa oposición a la sociedad moderna que todo lo crea y lo desecha rápidamente."Yo vendo antigüedades, la mayoría son vasijas y figuras de cobre o bronce. Hay gente que no las aprecia y las bota; otros vienen, me compran y después regresan y cambian su objeto por otra cosa", cuenta Luis Enrique Cano, comerciante.Como Luis Enrique, todos los 120 comerciantes que tienen locales en el bazar se dedican a este oficio de recuperación de artículos usadas, solo algunos de ellos venden ropa o accesorios nuevos, muy económicos, de cargazón.Sin embargo, un 95 por ciento de estos comerciantes se especializan en algún tipo de objetos: electrodomésticos, ropa, adornos de Navidad, antigüedades, muebles, herramientas de carpintería, bicicletas, juegos de video, cámaras y películas en VHS, zapatos o accesorios para mujer y juguetes."Yo vengo cada semana y me gusta sentir que voy a encontrar cosas que me pertenecían. A veces me encuentro objetos curiosos, por ejemplo este muñequito", dice Angélica Osorio, artista plástica, al tiempo que muestra un pequeño diablo que tiene una cavidad para ponérselo en el dedo índice.Se lo pone y mueve el dedo. "Me lo encontré por casualidad", agrega. Para Angélica ir al bazar parece ser un reencuentro con su pasado, pero para José Pérez y Angélica Fonseca, esposos, el poder comprar una licuadora a 10.000 pesos, ollas a 4.000, camisas a 3.000, accesorios de Navidad para adornar el cuarto en donde viven, representa una oportunidad para acceder a todas aquellas cosas que de otro modo no podrían comprar.Como ellos, más de 5.000 personas llegan todos los días al bazar con el objetivo de vender, comprar e intercambiar objetos. Hay música y bullicio desde las seis de la mañana cuando van llegando comerciantes y recicladores, no es sino que algún transeúnte mire de reojo alguna cosa para que como voceadores publiquen su precio u ofrezcan otros de sus cacharros."Yo me puedo hacer de 8.000 a 50.000 pesos diarios, depende de la suerte. Pero mire, a los que pasan les gusta lo que vendo porque estas prendas son lavadas a mano, yo las cuido, no vendo cosas sucias. Este pantalón tan bello me lo envió un familiar de Estados Unidos", explica Jaime Arredón, quien vende en la acera del bazar.Él desea tener uno de los 18 locales que, sin razón alguna, fueron desocupados por sus usufructuarios. "Sería una oportunidad para crecer", agregó Arredón.La alcaldía de Medellín a eximido a estos comerciantes del pago de servicios públicos, impuestos y arriendo. Además, dice Flor María Martínez, quien vende artículos de ferretería, viven felices porque ya no tienen que recorrer las calles, expuestos a la lluvia y el sol.Igual cantidad de historias hay en los que venden, como en los mismos objetos, porque siempre habrá sentimentalismo en lo antiguo, lo que pasó de mano a mano. De pronto le perteneció a algún familiar, a nosotros mismos, a nuestros abuelos o tatarabuelos, lo reconocemos porque hace parte de la historia.Paola Morales Escobar Redactora EL TIEMPOATENCIÓN: TODOS LOS CONTENIDOS PUBLICADOS EN ESTE SITE SON PROPIEDAD DE SUS RESPECTIVOS DUEÑOS. ENTORNO INTELIGENTE NO SE HACE RESPONSABLE POR LOS CONTENIDOS DE TERCEROS. CADA NOTICIA ESTÁ ASOCIADA AL MEDIO DE ORIGEN. LOS AVISOS DE GOOGLE SON PROPIEDAD DE GOOGLE Y EN NINGÚN MOMENTO GUARDAN RELACIÓN CON LA LÍNEA EDITORIAL DEL PORTAL. ENTORNOINTELIGENTE.COM]]></content>
		</document>
		<document id="5fed686280c0099b7b75c7b9cd5eee7f" url="http://igomeze.blogspot.com/2014/01/colombia-subio-5-puestos-como-pais.html">			<content><![CDATA[Colombia subió 5 puestos como país atractivo en inversiónAsí se conoció del Índice Global de Desarrollo del modelo de negocios Retail. CARACOL | ENERO 4 DE 2014Recomendar en Facebook0Twittear0Enviar a LinkedIn0      Temas relacionados:LatinoaméricaChileSegún el Instituto de Consumo de la firma A.T. Kearney, Colombia subió 5 puestos en el Índice Global de Desarrollo del Retail, siendo el país número 18 entre los países más atractivos para la inversión del comercio minorista después de Brasil, Chile, Uruguay, China y Emiratos Árabes Unidos.La industria Retail se entiende como el modelo de negocios de los grandes almacenes e hipermercados que se ha visto transformado por los hábitos de consumo de los hogares colombianos y los avances tecnológicos.“El sector de comercio en Colombia ha mostrado un gran dinamismo en los últimos dos años, especialmente tras la entrada de marcas como Ripley, Mall Plaza y Jerónimo Martins, los que se suman a los importantes planes de inversión de Cencosud, Falabella y Parque Arauco”, consideró Rodrigo Gamba, Gerente Comercial de Loyalty Marketing Services, LMS, a través de un comunicado.A propósito, la Superintendencia de Industria y Comercio en su último estudio revela que las marcas privadas del sector Retail han venido ganando participación de mercado en Colombia, pasando de 5 % en el año 2000 a 14 % hoy.Gamba considera que, después de este diagnóstico del sector, el país deberá implementar un modelo más seguro para los clientes a través de una planificación estratégica en la relación con los clientes. Además desarrollar sistemas y soporte técnico eficiente y adaptar soluciones de contact center para abarcar mayores mercados.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>