<author id="5b5ad2404847a78308a7cec6e9f694f8" url="chdenuncias.blogspot.com.ar" feed="http://chdenuncias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b934585a19fb163cdbe54af8cb8f5b3d" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2009/06/daniel-hadad-y-radio-10.html">			<content><![CDATA[En 1995, Hadad, "ganó" la licitación polémica de la entonces Radio Municipal, la sociedad propietaria de esa adjudicación estaba integrada por Hadad, su esposa, el ex juez Oscar Salvi (Defensor de Carlos Menem y abogado entre otros de Neustadt y Gerardo Sofóvich), Raúl Fernández y el empresario y conductor televisivo Marcelo Tinelli, aunque los escándalos devenidos de la dinámica que adquirió la entrega de la radio hizo que Tinelli abandonara la sociedad, controlada mayoritariamente desde entonces por el matrimonio Hadad.Esta señal pertenecía a la ex radio municipal, que le fue adjudicada a Hadad por el ex presidente Carlos Menem en agosto de 1995, un día después de que su ex ministro Domingo Cavallo denunciara en el Parlamento la existencia de "una mafia enquistada en el poder", con la cual vinculaba, justamente, a Hadad.Pese a empezar a transmitir en 1998, la historia de Radio 10 se remonta a 1995 cuando el ex presidente Carlos Menem firmó dos decretos ( 848/94 y 1498/94) en los que disponía la presentación de proyectos para la privatización de Radio Municipal, y el cambio de dial de la emisora, del 710 al 1650 (con una potencia de 1kw).Ambos decretos fueron objetados por los diputados Martha Mercader y Norberto Laporta, quienes los consideraron anticonstitucionales ya que, según la reforma constitucional, Radio Municipal pertenecía al Gobierno Autónomo de la Ciudad de Buenos Aires y no al Nacional. Al concurso se presentaron varios proyectos. Sin embargo, un nuevo decreto presidencial (374/95) decidió entregarle la radio durante 15 años, con opción a 10 más, a la empresa Auditas S.A, conformada por los mencionados anteriormente.Hubo algunos competidores que por supuesto se quejaron y pidieron la nulidad del decreto, como por ejemplo alguien ligado a sus principios e ideales iguales a los de Daniel, como lo es el periodista Osvaldo Granados. También el ombudsman porteño Antonio Cartañá pidió un recurso de amparo. Pero la justicia no dio lugar a la solicitud y Radio Municipal quedó en manos de Auditas. Estos problemas generaron que Radio 10 salga recién al aire en enero de 1998.Sin embargo queda una pregunta sin contestar: ¿porqué Radio 10 está en la frecuencia 710, si uno de los decretos la ubicaba en el 1650?. Cuando era jefe de gobierno de la ciudad, Fernando de la Rúa firmó un decreto que permitía a Radio 10 mantener el dial de Radio Municipal. Muchos hablaron de un pacto de no-agresión periodística al candidato de la Alianza durante su campaña presidencial. Radio Municipal pasó finalmente al 1110 del dial despojando a la histórica Radio Argentina.En octubre de 1999 a través de un decreto presidencial que sustituye un artículo de la ley de radiodifusión, el periodista Daniel Hadad quedó en condiciones de ceder parte de las acciones de la emisora de Radio 10, ex Radio Municipal, a una empresa norteamericana. El decreto 1062 del Poder Ejecutivo deja sin efecto el inciso F del artículo 46 de la ley que regula las emisiones de radio.Allí se prohibía transferir acciones del titular de una licencia radial sin autorización del Comité Federal de Radiodifusión (COMFER), y fijaba como condición que ese permiso fuera otorgado siempre que hubiese transcurrido un mínimo de cinco años desde la iniciación de las emisiones regulares de la frecuencia a transferir.Hadad puso en operaciones a la AM 710 en enero de 1998, y en consecuencia no podría haber cedido parte de la radio de no haber mediado el decreto del Ejecutivo. La sustitución del artículo parece hecha a medida de Hadad, el único licenciatario en ese entonces con menos de cinco años en esa actividad.Emmis (la empresa americana que compró la emisora) pagó a Hadad 15 millones de dólares por el 75 por ciento de las acciones de radio 10.Pese a la oposición política y a los impedimentos judiciales, fue el entonces jefe de Gobierno porteño, Fernando de la Rúa, quien a fines de 1996 reconoció el oscuro trámite de Menem (“despojo y robo del patrimonio cultural de la ciudad”), entregó a Hadad la frecuencia 710 y escondió a Radio Municipal en la 1110, a la derecha profunda del dial. Seguramente De La Rua tenia miedo de que Hadad difundiera una cámara oculta que mostraba ñoquis en el nuevo Gobierno de la Ciudad. Màs una casa en Miami a nombre de su mujer Inés Pertiné que no podìa justificar e irregularidades en los titulos terciarios de sus tres hijos.Radio 10 transmite con una potencia que está muy por arriba de lo permitido por él COMFER (dicen transmitir con 25Kw, pero no bajan de los 100). También en su sigla se nota una irregularidad: desde 1929 las siglas tienen la particularidad de ser de dos letras y un número, salvo LRA Radio Nacional, que es del Estado y por ende lleva en su sigla tres letras. Radio 10 también tiene tres letras: LRL. ¿Pero es del Estado?La frecuencia es la mejor del dial simplemente porque es única en su tipo: tiene banda ancha y llegada libre. Esa ubicación fue adjudicada a la Argentina luego del Acuerdo de Río de Janeiro, donde se resolvió entregar sólo un espacio con esas características a cada país de América. Tiene muchas ventajas en relación a las otras emisoras como por ejemplo subir a satélite gratuitamente y en cualquier momento.La antena de transmisión está puesta en el corredor aéreo de Campo de Mayo, algo que está expresamente prohibido por resolución de la Fuerza Aérea.¿Nunca, al levantar el teléfono o por los parlantes de su computadora, se encontró con Radio 10?. Si a usted le pareció escuchar una radio, no tenga dudas, es Radio 10.La radio que logró entre otros medios y periodistas pagos (Sofovich, Rial, Tinelli, Neustadt, Jacobson, Granados, Gomez Castañon, Majul, Niembro, Araujo, Viale, Vila-Manzano, Mariano Grondona, Magdalena, Perín , etc) la reelección del Turco maldito, sigue funcionando y seguirá gracias a una tregua firmada el primer día de asunción de Néstor Kirchner. El mayor porcentaje de publicidad oficial no dejará de ir por el momento a los medios de Hadad. Pero nunca olvidemos los lazos de Hadad con la familia Massera y otros militares y con la familia Yabrán; Pero lo más importante es la ideología de sus periodistas y el verdadero pensamiento de ultraderecha que aunque estén callados, y en cuentagotas muestran sus dientes, están agazapados esperando su oportunidad.]]></content>
		</document>
		<document id="f2851c8c92f420fe7d4a32acc7db5cda" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2009/06/periodistas-de-la-dictadura.html">			<content><![CDATA[Muchos periodistas que trabajaron por y para la dictadura, siguieron su paso impune defendiendo, operando y trabajando para los gobiernos menemistas y de la alianza.Ernestina De Noble es el caso más emblematico ya que la dueña del multimedio más grande de latinoamérica (Clarín) tiene dos hijos apropiados en la época de la dictadura-Robados por Camps y entregados en mano a la señora más poderosa del país.MARIANO GRONDONAJefe de prensa y amigo personal de Cavallo. Apoyó a todos los golpes militares desde 1962. Ocupó altos cargos, entre ellos embajador del triste dictador Onganía, conspiró y finalmente fue asesor de la Fuerza Aérea en la dictadura de la desaparición de personas, amén de haber sido director de Visión, la revista de los dictadores más sucios de la historia americana: los Somoza. Además fue banquero en 1980 con un altísimo sueldo.Es estanciero y terrateniente de campos por Pehuajó, allí, cercanos de las tierras que recibió Roca después de su campaña “civilizadora”.Así escribía Grondona con el seudónimo Guicciardini en el Cronista Comercial- (Escribió columnas en ese matutino, entre 1979 y 1982). “Por creer que el derecho de seguridad es un derecho humano que el Estado debe proteger, los argentinos recibimos hoy la visita de la Comisión Interamericana de Derechos Humanos de la OEA. Esto es lo malo. Que están aquí porque somos derechos y humanos” (12/9/79) .Al año siguiente, el profesor Guicciardini se quejaba de que el Premio Nobel de la Paz le había sido otorgado a Adolfo Pérez Esquivel y opinaba que los razonamientos del Comité Noruego “falsean gravemente la verdad sobre la Argentina, al poner en un pie de igualdad a las fuerzas del terrorismo y a las fuerzas de seguridad que las derrotaron”.ALDO PROIETTOVocero del General Lacoste y jefe de informaciones oficiales del Ente Autárquico Mundial en 1978. Colaborador del General Etchegoyen desde la dirección de prensa de la provincia de Chubut.ROLANDO HANGLINRedactor de la revista Somos y uno de los defensores desde los medios, de la dictadura . "Los que patean contra el mundial", decía Hanglin sobre el periodismo internacional que empezaba a darse cuenta que algo ocurría en Argentina más allá del hecho deportivo. JOAQUIN MORALES SOLÁEn 1976 el genocida Bussi, por aquel entonces flamante gobernador de Tucumán, realizó un agasajo a periodistas "respetados", en el que les agradeció la tarea realizada desde su profesión en el marco de la "eliminación de la subversión". El General genocida destacó el papel del periodismo "responsable" en la lucha antisubversiva, discurseó frente a ellos y les entregó un presente. Entre ellos estaba Morales Solá.Hace unos años el periodista Hernán López Echagüe denunció en la revista Veintitrés, la participación de Morales Solá en ese agasajo. Por entonces, Morales Solá trabajaba como corresponsal del diario Clarín, y también escribía para La Gaceta de Tucumán. En sus columnas no ahorraba elogios al Operativo Independencia iniciado en 1975 en Tucumán; que fue ensayo de la eliminación sistemática y la desaparición que se desarrollará en la dictadura. “Han pasado ya 36 semanas, el tiempo de una gestación”. Se trataba de “el primer síntoma de que las Fuerzas Armadas adoptaban una posición ofensiva frente a la intolerancia ideológica”. También expresó su apoyo incondicional: “Ha cambiado, sin duda, la imagen revoltosa, rebelde y disconforme que Tucumán supo formarse a través de largos años”. Más adelante agrega: “La presencia militar ha aquietado las aguas siempre turbulentas y, como barridas por un fuerte viento, han desaparecido huelgas, manifestaciones y disturbios”. Hace pocos años se descubrió un hallazgo periodístico al encontrarse una foto donde Solá aparece junto a militares al momento de entrar en la casa  de la familia Lea Place, la cual había sido volada por bombas por una patota integrada por militares y policías. Tampoco condenaba a la dictadura del `76 ni abogaba por la democracia, a la que hoy se ocupa de elogiar, y de la que se muestra como fiel defensor, con su tono contemplativo. Entendemos entonces por qué recibió su invitación.Magdalena Ruiz Guiñazú]]></content>
		</document>
		<document id="ecd5c05789c13ef33ff83d93f8a6ca18" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2009/07/sociedad-rural-sepamos-quienes-son.html">			<content><![CDATA[SOCIEDAD RURAL GOLPISTA Y EL FAMOSO GRITO DE ALCORTA El lock out (o paro) de la patronal oligárquica del campo argentino.Los grupos agropecuarios están constituidos en su mayoría por familias de la aristocracia, que dieron origen a la Sociedad Rural.Son 35, que reúnen un total de 1.564.091 hectáreas, a razón de 44.688 hectáreas cada una.Figuran familias como Gómez Alzaga, Anchorena, Balcarce, Larreta, Avellaneda, Duhau, Pereyra Iraola, Ballester, Zuberbuhler, Vernet Basualdo, Pueyrredón, Bullrich, Udaondo, Ayerza, Colombo, Magliario y Lanz, etc.En total existen en la provincia de Buenos Aires 1.294 propietarios con más de 2.500 hectáreas: 799 los que tienen entre 2.500 y 4.999; 242 entre 5.000 y 7499; 92 entre 7.500 y 9.999; 108 entre 10.000 y 19.999 y 534 de 20.000 en adelante. Todos juntos son dueños de 8.8 millones de hectáreas, el 32% del total de la provincia.La Sociedad Rural, la CRA y otras organizaciones de campo estuvieron detrás de todos los golpes anti-populares, criminales e imperialistas en la Argentina.Los terratenientes fueron siempre esclavistas de peones, hicieron trabajar a menores, a  jornaleros y trabajadores (mayormente en negro), insolidarios, egoístas e intolerantes con otras manifestaciones (del pueblo) como trabajadores, desempleados, maestros, ambientalistas de Gualeguaychú , etc. (estos manifestantes, que no son ricos, por ende son negros y vagos, según ellos).Los terratenientes y la Soc. Rural, fueron siempre Desestabilizadores y golpistas (Yrigoyen, Perón en dos oportunidades ,Illia, Frondizi, Alfonsín, C.Kirchner).Des abastecedores, aumentadores de precios y creadores de inflación  Quieren vender al exterior, no a los argentinos, por eso la pelea feroz por las retenciones (las retenciones, son SOLO para quien vende al extranjero, no para quien vende al pueblo argentino, y su objetivo es mantener el precio interno bajo (en Argentina) en relación al internacional que es mucho más alto. Ellos que solo piensan en su egoísta modelo basado en la alianza con golpistas, con el imperialismo yanqui y europeo.Los verdaderos campesinos son los que están en el Movimiento Campesino de Santiago del Estero (MOCASE), en el Movimiento Campesino de Formosa (MOCAFOR). Ellos han sido muchas veces sacados de sus tierras, precisamente por estas corporaciones.OTRA FORMA DE DAR UN GOLPE La forma clásica de un golpe a un gobierno era con el ejército y luego imponer siempre un proyecto neoliberal, que en Argentina siempre es una proyecto agro exportador.En estos tiempos que corren se emplean otros métodos y se le dan otros nombres: “Golpes suaves” “Clima destituyente”, “Golpe de cuarta generación”; esto significa debilitar al gobierno con distintas acciones, por ejemplo lo que han hecho las corporaciones agrarias, y también el uso de la prensa corporativa que trabaja para ellos. Han echado a sus propios campesinos para sembrar la soja y la mayoría de las veces nadie se ha enterado. La Sociedad Rural nunca hizo política sino que siempre fue golpista.Juan Carlos De Marchi, capitán retirado del Ejército. Ex presidente y aún directivo de la Sociedad Rural de Corrientes, sus camaradas lo apodaban “El Electricista” por su buen manejo de la picana eléctrica durante las sesiones de tortura. Era jefe de inteligencia del área militar 231. Fue condenado a 25 años de prisión en una cárcel común.PASADOJulio Argentino Roca, terminó la Campaña del Desierto y entregó la tierra a los estancieros de la Sociedad Rural.Roca dijo:”hay que terminar con los indios y se acabó; terminar con los salvajes, los bárbaros”Lo financia la Sociedad Rural. Se dan bonos a 4 pesos por hectárea. El presidente de la Sociedad Rural en ese momento era nada menos que el señor José Martínez de Hoz, al que le tocaron 2,5 millones de hectáreas. Era el bisabuelo directo del ministro de Economía de la dictadura ya fallecido. Martínez de Hoz tuvo cinco hijos, entonces se repartió en cinco su tierra. Ahora las estancias más grandes son de 350 mil hectáreas.Los Anchorena y los Amadeo recibirán 300 mil y 500 mil hectáreas. Son las mejores tierras, las pampas del sur bonaerense, del sur de La Pampa, partes de San Luis y Río Negro.Roca reparte la tierra, y lo que hizo se respetó.  Rivadavia reparte entre Alvear, Arana, Baudrix, Basualdo, Guerrico, Lastra, Miguens, Pacheco, Pirín, Sáenz Valiente, Terrero, Ugarte, a los cuales agrega después el general Quiroga y Cecilio Falcón y la Sociedad Rural.PRESENTENéstor Roulet, vicepresidente de CRA (Confederación Rural Argentina), discursó lo siguiente en la apertura de la “Expo Venado” que organizó la Sociedad Rural de Venado Tuerto: “Mi maestra de Historia decía que tres instituciones hicieron grande la Argentina: la Iglesia, el Ejército y el campo. Ojalá que de nuevo activemos esto, porque con estas tres instituciones y el resto de la sociedad la Argentina tiene que ser realmente un país grande, como se merece, no un país chico como lo es ahora”."Martínez de Hoz merece el mayor de los respetos", afirmó Mario Llambías ante la sorpresa de los presentes, en la reunión de la mesa de enlace, "Por ser uno de los fundadores de la Sociedad Rural Argentina", mientras llovían los aplausos.La mesa de enlace defiende el libre mercado donde reinan multinacionales como Monsanto, Cargill, Dupont, Nestlé, Danone, Bunge, Macro, etcétera.Sólo Cargill y Bunge facturan el equivalente al PBI argentino.La compañía agroindustrial estadounidense Cargill reportó en el año 2009 un alza del 25% en sus ganancias del segundo trimestre fiscal, gracias a sus inversiones en la industria de fertilizantes a través de su sociedad Mosaic Co. Cargill, ganó 1,190 millones de dólares en el trimestre finalizado el 30 de noviembre, frente a los 954 millones del mismo mes de 2008.Cargill es profundamente rechazada, cuestionada y señalada por movimientos campesinos de toda América.EL GRITO DE ALCORTA Y LA DOBLE CARA DE LA FEDERACION AGRARIA Un 25 de Junio de 1912 en la localidad de Alcorta en Santa Fe se realizaba la primera huelga del sector agrario de la historia. El país a principios del siglo 20 era lo que se llamó el granero del mundo. La cosecha de aquel 1912 tuvo su vedette en el maíz (cómo hoy lo es la soja).La buena cosecha de aquél año generó que los precios se deprimieran al tiempo que el precio del arrendamiento de las tierras subió. Es así que los agricultores vieron caer sus ganancias y decidieron manifestarse pidiendo una rebaja en el precio de los arrendamientos.Ante la negativa de los terratenientes (de la Rural)- el 25 de junio de 1912 los agricultores reunidos en Alcorta decretaron la huelga en la jornada que se conoce como grito de Alcorta. Se formaría entonces la Federación Agraria Argentina con Francisco Netri (un inmigrante italiano que fue quién llevó adelante los reclamos de los agricultores). La represión no se haría esperar, avalada por la sociedad Rural. Como ejemplo, Netri sería perseguido y encarcelado con una acusación falsa.Luego el juez no pudo sostener la acusación y lo dejaron libre. Finalmente sería asesinado varios años después por Carlos Ocampo, un sicario. Una de las cosas más insólitas de estos últimos tiempos y que muestra la otra cara de la Federación Agraria es la unión de estos con la Sociedad Rural.Desde 1912 acérrimos enemigos o por lo menos damnificados directos del poderío económico y territorial de la Sociedad Rural que siempre estuvo en contra del trabajador y a favor de las empresas extranjeras dominantes (Cargill y Monsanto, Etc.). Ahora con tal de ser oposición por oposición misma y ganar un poco de espacio, la Fed. Agraria no dejará de ser lo que es, y obtendrá migajas de la Sociedad Rural golpista.COMPARACIONES DE LAS PROTESTAS, AYER Y HOYLas consignas de la protesta eran: bajas en el precio del arrendamiento de las tierras, entrega en el mismo lugar de cosecha del producto, contratos por 4 años como mínimo en el arrendamiento, libertad para contratar trilladora, libre determinación del cultivo a sembrar, posibilidad de optar donde comprar alimentos más allá de la estancia. / La consigna de hoy es la rebaja en las retenciones. Una disposición del gobierno que afecta al producto exportado.- La protesta era llevada a cabo por mayoría extranjera (un 70 %) que no era dueña de tierras, que no estaba organizada sindicalmente y que tenía sobre sí el estigma de la ley del inmigrante. / Hoy la protesta es realizada por sectores organizados en las 4 entidades agrarias.- La huelga era contra los terratenientes. / Hoy el paro es contra el Estado.- En 1912 hubo huelga: paro total / En cambio hoy, Hacen Lock out a las exportaciones. Siguen trabajando.- Casi nulo apoyo propagandístico en 1912. / En contraposición en 2008. Masivo apoyo propagandístico.- La rural estaba en contra de la huelga de 1912. / Hoy la rural está a favor del Lock Out. LA RURAL MODELO 2013El presidente de la Sociedad Rural Argentina, Luis Miguel Etchevehere, auguró que el 2013 va a ser un año "duro" y de "lucha" para el campo debido a la política implementada por el gobierno, y advirtió nuevamente sobre posibles medidas de fuerza si no hay respuesta a los problemas del sector."El campo va a seguir produciendo pero también va a seguir diciendo lo que tenga que decir con respecto a estas políticas que están destruyendo muchas actividades productivas sobre todo las que están alejadas de los puertos”.Miguel Etchevere también anticipó que los productores nucleados en la entidad no venderán sus granos y que decidirán "el momento de vender"."No nos pueden obligar a vender cuando quiera la AFIP, sino cuando quiera el productor. El momento de vender lo va a decidir el productor. No nos vamos a dejar amedrentar. Es un derecho nuestro vender cuando creamos conveniente. Esta medida es como obligar a la industria a liquidar stock".Quizá la frase más llamativa por el doble sentido que tiene fue cuando Etchevere  dijo: “La intervención de precios siempre fracasó en Argentina".  Es lo mismo que decir, Ni se atrevan, nadie pudo.- Es obviamente una maniobra de especulación y presión sobre el tipo de cambio; los productores buscan conseguir más pesos por cada dólar que ingresa por la exportación de granos. Siguen esperando una devaluación que ellos mismos impulsan desde medios aliados. Por lo visto el campo seguirá ganando millones con la soja e igualmente se quejarán, pararán, tratarán de dar algún golpe destituyente, coquetearán  con la oposición y buscarán poner a alguno de los suyos en algún cargo en el congreso más temprano que tarde.-SEBASTIÁN “CHAVO” CARDANO]]></content>
		</document>
		<document id="80550688a086ab83e71be462e059ee91" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2010/04/el-pro-bergman-se-dice-rabino-de-la-paz.html">			<content><![CDATA[ Hay un personaje dando vueltas hace bastante tiempo en los medios, que al estilo Carlos Escudé, es invitado a los programas de los grandes multimedios para echar más leña al fuego pero desde otro lugar. El “Rabino Bergman” aparece cuando rondan los temas de la inseguridad, la problemática social y los derechos humanos. Más allá de su vestimenta con el kipá multicolor y su pose de tipo amigable pero la vez patito feo del judaísmo, lo que llama la atención es su forma de discursar. Parece un payador intelectual, por tratar de ponerle un nombre. Definitivamente, su aspecto no corresponde al de un rabino convencional y menos a un orador político. Que es Sergio Bergman? Se desempeña como rabino de la Congregación Israelita de la República Argentina. Es presidente ejecutivo de Fundación Judaica y presidente de Fundación Argentina Ciudadana como también director ejecutivo de Red de Acciones e Iniciativas Comunitarias por la Empresa Social. Es egresado de la Facultad de Farmacia y Bioquímica de la Universidad de Buenos Aires. Recibió su ordenación rabínica en 1992, egresando del Seminario Rabínico Latinoamericano Marshall Meyer de Buenos Aires y del Hebrew Unión College de Jerusalén. En 2011 el rabino Bergman se postuló para el cargo de Jefe de Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires por un espacio político independiente, pero poco tiempo después declinó su candidatura para encabezar la lista de diputados del PRO.  El 10 de julio de 2011 Bergman fue elegido diputado de la Legislatura de la Ciudad de Buenos Aires, cargo que asumió en el mes de diciembre. Bergman es el primer rabino en ser elegido para un cargo público en Argentina. LA RED DE ESPIAS BERGMANSu cercanía al macrismo y especialmente a Mauricio, hizo que su fundación empiece a meter espías en áreas muy sensibles como minoridad, prevención del delito y mujer.Bergman manda gente y el Gobierno de la Ciudad los contrata sin mucho papeleo. Pero el control de esa masa lo hace el mismo Bergman, ya que esa gente tiene que presentar un informe semanal a la fundación (no al GCBA), y si no cumplen, el rabino les manda a rescindir el contrato.Estos espías son ex policías, oficiales y suboficiales de las peores camadas. Ex integrantes del MODIN de Aldo Rico y de Blumberg.Se pensaba que luego de que Bergman le propuso a Macri que el ministerio de educación lo maneje Narodowsky, y terminó como terminó, el rabino no iba a tener tanta injerencia, pero nos equivocamos. Además el mismo Narodowsky culpó a Bergman de haberle metido a Ciro James en su oficina.Un oficial retirado que fue encontrado con las manos en la masa confirmó los espionajes y también que su contrato no dependía del área sino de Bergman. Hay que ver cuantas áreas como estas se manejan al estilo Bergman y con la anuencia de Macri.La idea de todo esto es meter gente del ala más derecha del macrismo y empezar a reemplazar a los cuadros no macristas: ibarristas, peronistas K, socialistas, radicales, etc. Los informantes ocuparían en el futuro las posiciones de los técnicos o funcionarios intermedios que hoy están tratando de asegurar la continuidad de algunas políticas de estado.Algo importante también es que si se logra una depuración en varias áreas, lo ideológico estará concentrado y los gremios de prensa como ATE en capital al ser minoría (todos están cerca históricamente de la “derecha bien recoleta), muy poca huelga harán al respecto.Ejemplo de ello son sus reiterados apoyos a figuras de la derecha internacional, como los seminarios de la Fundación Libertad de Mario Vargas Llosa, a los que concurren José María Aznar, Marcos Aguinis, Vicente Fox, y ex presidentes golpistas. Su apoyo explícito al PRO se manifiesta en reiteradas adhesiones a grupos religiosos dentro de ese partido.  Suena todo a que Bergman no hizo todo  por la causa PRO sin pedir nada a cambio y se ve  reflejado en los puestos que fue ganando. Sin embargo el quiere algo más, aunque le tendrá que pelear el lugar a la mujer que más veces falto a su trabajo pero que igual la gente votó, Gabriela Michetti.EL PAPA TAMBIEN ES DE BERGMAN“Me recibió con un afectuoso”: "¡Sergio, qué bueno que estás acá! ¿Te colaste?” -- Y en realidad, tenía razón. No había sido incluido en la delegación formal de representantes de instituciones judías ante el Vaticano  Y fueron los  amigos sacerdotes y obispos como es el que caso de monseñor Sánchez Sorondo, quienes insistieron para que le dieran el acceso.CASO AMIASe creó una página en Facebook  "Conmigo no, Bergman" donde la gente lo critica por "utilizar con hipocresía" el nombre de Memoria Activa, "entregar" sus votos de la AMIA a "la ortodoxia" y reemplazar la palabra "libertad" por "seguridad" en el Himno Nacional."Callaste de manera vergonzosa frente al nombramiento del Fino Palacios como jefe de la nueva policía de la ciudad, uno de los principales acusados por el encubrimiento en la causa AMIA", es otra de las acusaciones expresadas en el blog del grupo. La agrupación Memoria Activa,  de los familiares de víctimas del atentado a la Asociación Mutual Israelita Argentina (AMIA), expresó su condena pública al rabino Sergio Bergman a raíz de su decisión de encabezar la lista de legisladores del PRO en la Ciudad de Buenos Aires y porque aún defiende  al ex comisario y ex jefe de la Policía Metropolitana, Jorge "Fino" Palacios, procesado en la causa por encubrimiento en el caso AMIA y en la causa por las escuchas. Los familiares afirmaron que la candidatura de Bergman "confirma su intención expresa de enterrar la causa AMIA, como cuando se retiró de Memoria Activa".BURSTEIN SOBRE BERGMANSergio Burstein:"Me llama la atención cuando este señor hace mención al punto final. No negó que él coptó la AMIA para el macrismo. Tengo testimonios de la presión que ejerció Bergman a partir del acto del decimoséptimo aniversario. Después de varias veces que se intentó estar presente en Interpol, Guillermo Borger lo consiguió" dijo. Y continuó: "El secretario general entonces acepta que estén presentes la DAIA y la AMIA. La DAIA viaja pero la AMIA no por órden de Sergio Bergman. Un asesor de la AMIA acusó al fiscal Nisman de que le va a tirar la comunidad judia por la cabeza si no dejan investigar la coneccion logar. Entonces se le prohíbe viajar a Borger".http://www.youtube.com/watch?v=S3lM-pFBlcI DOS RESPUESTAS DE UNA ENTREVISTA EN PÁGINA 12 EN 2011–Memoria Activa dice que usted se fue “expresando que Memoria Activa debía enterrar la causa AMIA”.–Mentira. Jamás planteé que hay que enterrar la causa. Yo te planteo esto desde Memoria Activa-Línea Fundadora, a la que pertenezco. Yo planteaba que no podíamos tener un doble estándar de denunciar a los funcionarios públicos y no hacerlo dentro de la comunidad. Pero la discusión no es dentro de la comunidad. Hoy la discusión es entre los judíos K y yo.–¿Los que organizaron la campaña “Conmigo no, Bergman” son judíos K?–Son blogueros K. Tengo los nombres y los apellidos. No acuerdo con la asimetría de determinados familiares de plantear en Macri toda la carga del reclamo, frente a los silencios ante la Cancillería, que no cortó las relaciones comerciales con Irán, que tiene a los imputados de realizar el atentado. ¿Por qué no salen de la comunidad y discutimos esto en la política nacional? No tienen que utilizar la idea “progre” de una izquierda intelectual judía, que trabaja para el Gobierno. Es una cobardía el blog.TENGO LOS NOMBRES Y APELLIDOS????? Me da miedito.FRASES BERGMAN“Nos solidarizamos con nuestros hermanos del campo, que trabajan de sol a sol para el bien de la Nación”-“Hoy me siento más cubierto y protegido por la Iglesia Católica, que por las instituciones de mi propia comunidad judía que consideran peligroso tener a un judío descarriado”-“A veces me preguntan si me voy a postular. Les contesto que los argentinos confunden la política con la política partidaria, pero ocurre que hay una política ciudadana en la que todos debemos comprometernos, se trata de una dimensión imprescindible para vivir en el estado de derecho. Pero llegado el caso, si los valores de la Constitución estuvieran en serio riesgo, lo consideraría. No me siento parte de los religiosos que quieren actuar en política, sino de los ciudadanos que no pueden sentarse de brazos cruzados, mirando como espectadores, una realidad que nos atraviesa. Esto ya sucedió y lo estamos pagando muy caro”-“Yo me siento unido a JESUS, que también fue rabino”.-“No hay que confundir el legado de Perón, con la locura de Nerón".-“Llamamos a los jóvenes para que en junio, hagan estallar de votos las urnas. Que voten, participen y aprendan a votar, porque lo que tenemos no lo padecemos porque "lo mandaron", lo tenemos porque lo elegimos nosotros mismos”.-“Hay República después de Néstor, depende de vos, que participes, que dejes de dormir la siesta y te hagas ciudadano”.-LA MUTACION BERGMANDefiende al campo pero no se refiere a los peones rurales. A los pequeños y medianos propietarios por fuera del modelo sojero, a los campesinos sin tierras o expropiados de la zona no pampeana. Para ellos no es el mensaje. Los “hermanos del campo” son Biolcatti, Miguens, Llambías y la familia judía-rusa Grobocopatel, el rey de la soja. -Hizo un homenaje en el Salón Real del Hotel Costa Galana en Mar de Mar del Plata por el periodista fallecido Bernardo Neustadt, uno de los referentes mediáticos de los militares y del menemismo que nunca quiso la democracia y si las botas.-Dio una charla con la Mesa de Enlace junto a Vicente Massot, el propietario de Nueva Provincia, tradicional vocero de la Marina, que justifica la tortura, defendió el terrorismo de Estado y minimizó el holocausto.La Nueva Provincia por ejemplo tuvo una mirada muy particular sobre el secuestro y asesinato de Rodolfo walsh. Dicen que fue “ultimado” y respaldan este accionar del Grupo de Tareas de la Escuela de Mecánica de la Armada porque "quiso resistirse".Es extraño como este diario considera a un Grupo de Tareas como de accionar "antiterrorista",Para el diario, el asesinato, secuestro y desaparición de Rodolfo Walsh no se trató de un acto criminal."-Estaba con las madres de plaza de mayo y después solo hablaba de inseguridad junto a Blumnber.- Marchaba con las madres y por la Amia pidiendo justicia y ahora solo pide votar en contra del gobierno y marcha por la inseguridad junto a De Narváez.-Defiende el trabajo esclavo al apoyar al salteño Alfredo Olmedo en las elecciones de su provincia.- Utiliza el nombre de Memoria Activa, organización que abandonó hace más de una década sin dar ninguna explicación, deshonrando así tanto a las víctimas del atentando a la AMIA como a sus familiares.- Traicionó a los votantes de la AMIA que acompañaron su lista en las elecciones de la institución de 2008 entregando sus votos a la ortodoxia religiosa.- Simuló apoyar el matrimonio igualitario y se fue, humillando así a los miembros de Judíos Argentinos Gay, entidad que su propia institución alberga.- Insultó la memoria del rabino Marshall Meyer, activo defensor de los Derechos Humanos, diciéndote su discípulo y hasta su viuda tuvo que salir a desmentirlo.- Propuso reemplazar la palabra “libertad” del himno nacional por la de “seguridad”.- Es legislador de un partido cuyo jefe político culpa de los males de la ciudad a las minorías inmigrantes y manda a la UCEP a reprimir a pobres e indigentes.Se convirtió en un referente moral. Aunque está rodeado de admiradores del terrorismo de estado y de la mano dura. La prensa del establishment empezó a darle espacio y la aprovechó. ]]></content>
		</document>
		<document id="183fb28bddf602ded72cfd414f0c7a97" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2010/10/las-calles-que-no-miramos.html">			<content><![CDATA[Dando algunas vueltas por la ciudad de Buenos Aires uno se puede encontrar con muchas calles, escuelas, plazoletas y monumentos que recuerdan a personajes de la historia Argentina que no merecen siquiera ser nombrados, y menos aun ser homenajeados. Una jueza ordenó a la legislatura porteña el cambio inmediato de los nombres de estos lugares.La consigna de la jueza Elena Liberatori es clara: Cambiar la denominación de todas las calles y lugares públicos que remitan a funcionarios de gobiernos de facto.En 1998 se sancionó una ley donde se prohíbe designar con nombres de autoridades nacionales, provinciales o municipales que hayan ejercido su función por actos de fuerza contra el orden constitucional y el sistema democrático..El tema es que desde 1983 no se hizo nada, ni un nombre se logró cambiar. Y desde 1998 cuando entró en vigencia la ley, los legisladores porteños no han movido un dedo.Haciendo un repaso de algunas calles nos encontramos con Intendente Guerrico que fue nombrado por el presidente de facto José Félix Uriburu en 1930.El total de calles para cambiar sus nombres asciende a 2100 y las plazas son 640.En Liniers hay 5 calles que nombran a militares que formaron parte de se golpe: Carlos Larguía, José Guemes Torino, Claudio Rosales, Miguel Santi y Leopoldo Atenzo. También otro intendente porteño, Ernesto Padilla, fue designado por el gobierno de facto de Pedro Ramírez . Con su nombre hay una plazoleta y una escuela en Colegiales.Otra escuela es Octavio Pico de Flores. Pico fue ministro de Uriburu. La calle Ramón Falcón en Flores y la Plaza Aramburu en Caballito también están en carpeta.Todos estos nombres tiene que ser cambiados y la parte ideológica quedará al margen para los legisladores que están bajo el mandato de Macri. Mas temprano que tarde necesitamos sacarnos de encima a esos innombrables que tan mal le hicieron al país. Ahora bien, despues de que nombraran como funcionario a Abel Posse, cualquier cosa puede pasar.Restá saber que pasará con el monumento gigante, el parque, el billete y la avenida que se llama Julio Argentino Roca. No fue un presidente de facto pero no hace falta explicar del porque hace mucho tiempo se quiere cambiar el nombre de todos los lugares que llevan su nombre. Sí hay que aclarar que el proyecto esta cajoneado por la legislatura porteña. No nos olvidemos que Mauricio Macri basa sus ideales en el pensamiento Roquista y eso tiene mucho que ver. Por lo menos sabemos que nunca le van a poner un nombre (salvo en La Rioja) a Carlos de Anillaco, a Fernando de la Rua y a Eduardo Duhalde. Bueno….. no sé.]]></content>
		</document>
		<document id="8d10e36e8382d6e031cc7bd65e35a19f" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2010/12/marcela-o-matilde.html">			<content><![CDATA[Domingo 5 de septiembre de 1976, el diario Clarín publica.“Tras un prolongado tiroteo, las fuerzas de seguridad abatieron a cinco extremistas que se resistieron a desalojar una finca en San Isidro, donde se realizaba una reunión…” La crónica de Clarín omitía mencionar que tres de los cinco supuestos extremistas abatidos por el Ejército Argentino eran niños en edad preescolar: Roberto tenía cinco años, Bárbara cuatro y Matilde era una beba de apenas seis meses. Doscientos efectivos del Ejército y la policía, equipados con una bazooka y un jeep con ametralladora antiaérea, atacaron la vivienda donde residían los militantes Montoneros, Roberto Lanuscou, su esposa Bárbara Miranda junto a sus tres hijos.Las acciones comenzaron “a las 21:30 con una continua detonación que finalizó a las dos de la mañana, casi cinco horas después”, recuerda el vecino Marcelo Turdo, que entonces tenía 11 años y se escondió en el baño de su casa ubicada al lado de la vivienda atacada.Según los relatos de varios testigos presenciales, el enfrentamiento que relata Clarín no fue tal: la inexistencia de impactos de bala en las viviendas de enfrente, en cuyos techos se habían apostado los soldados, demostró que no hubo una resistencia significativa por parte de los ocupantes de la casa ubicada en la esquina de las calles Asunción y Catamarca, de Boulogne.Según los diarios de la época, el Comando Militar Zona 4 informó que cinco “subversivos” murieron en el intenso enfrentamiento que obligó a los vecinos a llamar a los bomberos voluntarios de San Isidro para sofocar el incendio, pero se les impidió acercarse a la casa.Tanto la dictadura militar como el Diario Clarín taparon y tergiversaron la noticia por una razón muy clara, la beba de 6 meses, Matilde.En 1984 el Equipo Argentino de Antropología Forense (EAAF) encontró las tumbas de los cinco miembros de la familia Lanuscou-Miranda. “Se Ccmprobó que todos los cráneos encontrados tenían perforaciones de bala, lo que indicaba que habían sido rematados, pero además, el jefe del equipo, el estadounidense Clyde Snow, denunció que “en el ataúd de Matilde, la beba de seis meses supuestamente abatida, no había restos óseos; sólo un chupete, un osito de peluche y unas ropitas”.Familiares de Lanescu siguen esperando encontrar a Matilde. La abuela de Matilde fue integrante de Abuela de Plaza de Mayo y murió soñando el encuentro con su nieta. L os querellantes en la causa contra Ernestina Herrera esperan el cotejo de las muestras de ADN.El parecido en la foto realmente “asusta” .Por todo esto y por mucho más, en toda la causa de la apropiación ilegal de Marcela y Felipe y toda la mentira de Papel Prensa, donde torturaron y asesinaron a su dueño y amenazaron de muerte a su mujer para entregar la empresa, es que efectivamente tanto Ernestina Herrera como Magnetto deben ir presos.]]></content>
		</document>
		<document id="5b1174cac1663486b4555e97cb6f3109" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2011/02/las-mentiras-de-clarin-sobre-utiles.html">			<content><![CDATA[NOTA DE CLARIN – IDEM LA NACIONLa canasta escolar viene con un aumento promedio del 30%Los que más subieron son los cuadernos, los repuestos de hojas, las mochilas y las cartucheras. En estos casos hay aumentos que superan el 50%. Los padres se agrupan y compran al por mayor para ahorrar. Son datos de la Asociación de consumidores.Por: Graciela GioberchioEste año la vuelta al colegio viene con otro fuerte aumento. Para cargar la mochila con útiles y vestir a los chicos para mandarlos a la escuela habrá que gastar, en promedio, un 30% más que el año pasado, según relevamientos de asociaciones de consumidores. Para afrontar las subas, muchas familias buscan promociones, descuentos y hasta se organizan para hacer compras comunitarias en negocios mayoristas donde pueden ahorrar hasta un 40%. En la Ciudad y la provincia de Buenos Aires las clases comienzan el 1° de marzo.Para sobrellevar la vuelta a clases, los comercios minoristas están apostando a distintas promociones: ofrecen paquetes o combos de útiles a precios más convenientes que comprarlos por separado, cupones con descuentos para próximas compras y hasta participaciones en distintos sorteos, entre ellos de una "canasta escolar", informan en la Federación de Comercios e Industrias de la Ciudad de Buenos Aires (FECOBA). Y, además, en combinación con los bancos, brindan descuentos de hasta el 25% con cuotas sin interés por pagar con las tarjetas de determinada entidad bancaria, una modalidad ya instalada en fechas de fuerte expectativa de ventas como el Día de la Madre o del Niño.En la canasta escolar 2010, el golpe al bolsillo lo dan, principalmente, los cuadernos, los repuestos de hojas, las mochilas y las cartucheras, con subas que van del 33 al 54% en artículos de primera marca. Así lo detectaron en supermercados y librerías la Asociación de Consumidores y Usuarios (ADECUA), el Centro de Educación al Consumidor (CEC) y Consumidores Argentinos.En la Cámara Argentina de Pepelería, Librerías y Afines (CAPLA) afirman que la canasta escolar -integrada por casi 10.000 productos con centenares de fabricantes, mayoristas e importadores- tiene varios niveles de aumentos, de acuerdo con su composición: "La canasta 'masiva' (la de productos más baratos) subió un 8%; la 'selectiva' (primeras y segundas marcas y artículos sin licencia de personajes de la televisión) entre un 10% y un 15%. El resto de los productos forman parte de una canasta premium, que no medimos", explica a Clarín, el presidente de la entidad, Daniel Iglesias López."Encontramos una suba promedio del 30% con artículos que trepan hasta el 50%", señala Susana Andrada, titular del CEC. Y analiza: "Estos aumentos forman parte del proceso inflacionario que atraviesa nuestra economía. El Gobierno registra una inflación anual del 8%, los privados hablan del 15% y las subas de la carne y alimentos en lo que va del año muestran un panorama poco alentador".ADECUA también salió a recorrer vidrieras y góndolas. "Hay aumentos del 5% al 50%. Por eso la gente está buscando alternativas, por ejemplo, agruparse con otras madres y comprar en negocios mayoristas packs de útiles para ahorrar hasta un 40%", indica Osvaldo Riopedre, director ejecutivo de la asociación.Stella Carniel, de Consumidores Argentinos, acota que los precios varían mucho según la calidad, el barrio y el tipo de comercio. La movida de las compras en grupo se da en librerías y en negocios polirrubros que para esta fecha incorporan útiles escolares. Clarín recorrió los que están en San Cristóbal y Once. Allí, las madres llevan packs de 8 cuadernos, bolsas con 100 gomas de borrar, 12 cajas de lápices de colores por docena o 30 repuestos de 400 hojas, entre otras opciones.A dos semanas del nuevo ciclo lectivo los comerciantes dicen que la venta "viene fría". En las asociaciones de consumidores aconsejan esperar un poco más: los precios, aseguran, bajan días antes de que arranque las clases.DESMENTIDA DE LA NOTA FALSA DE CLARIN POR DANIEL IGLESIAS TITULAR DE LA CAMARA ARGENTINA DE PAPELERIAS Y LIBRERIAS:La Cámara de Librerías negó aumentos del 30 por ciento en los útiles de la canasta escolarDaniel Iglesias, titular de la Cámara Argentina de Papelerías, Librerías y Afines (CAPLA) indicó que “el incremento real de los útiles escolares está entre un 8 y un 15%.En diálogo con Télam, Iglesias explicó que en la línea masiva de productos a la cual generalmente accede la parte más humilde de la población, estamos hablando de un promedio de un 8 por ciento de incremento, al tiempo que en la línea más selectiva estamos hablando de una banda de entre 10 y 15 puntos de aumento”.Respecto a las publicaciones que manejan cifras de hasta un 30 por ciento, Iglesias señaló que “se trata de una actitud irresponsable y no han comparado adecuadamente”.“Si la cronista de La Nación decidió medir en Belgrano R o decidió medir en el shopping del hotel Alvear, es un problema de ella, creo que está mal hecho el trabajo”, destacó.Iglesias dijo: “Tengo 30 años de librero papelero y no encontré ningún corrector que haya subido un 120% como dice esa nota, o un 80% de aumento en los cuadernos forrados o un 70% en un repuesto escolar”.Para el empresario, estas notas “alarman innecesariamente, la semana pasada con un cronista de Telefé armamos una mochila con las cosas elementales básicas que llegaba a $100 con mochila incluida”.Por esto, Iglesias opinó que “lo mejor que se puede hacer es dejar que el padre concurra a las papelerías y librerías de su barrio y entre la descomunal oferta de productos que elija con libertad el precio que quiere pagar por el producto que necesita”.La nota principal de Clarín es más de lo mismo sobre como el periodismo tiene injerencia directa sobre la gente produciendo esto:1: Malestar en la sociedad.2: Formador de opinión mediante una noticia falsa para sostener sus intereses y negociados.3: Responsable de suba de precios, ya que las librerías al ver los números en los diarios, suben sus precios pensando que están por debajo.4: Responsables directos de la suba de la inflación con datos falsos permanentes. Además de no mencionar datos importantes como por ejemplo la poca competencia en carnes, en gaseosas o en aceites que al tener muy pocos productores, casi no hay competencia por los precios. En carnes sobre todo por la gran cantidad de campos de soja que hace que cada vez haya menos productores ganaderos y por ende los pocos que venden carne ponen los precios que quieren. Eso se llama “Inflación estructural”. Son los factores estructurales que hacen referencia a la poca competencia por lo que el precio sube. (Si hay competencia los precios bajan).La mayoría de las consultoras dan cuenta de la suba de precios y de las inconsistencias del Indec, pero pocas se detienen a analizar el poder que ejerce la cúpula empresarial al momento de fijar los precios de la economía nacional. PARA TERMINAR LES DEJO UN MUY BUEN ANALISIS DE EDUARDO ALIVERTI. SOLO UN FRAGMENTO:Los economistas dicen que el problema es el gasto público, porque el Estado emite dinero en exceso. Respecto de esto y mucho más frente a un Gobierno como el actual, rotulado de “populista”, el primer sambenito es que la plata se destina al sostenimiento de las estructuras clientelares (gobernaciones afines, punteros, piqueteros, planes sociales, etcétera). Ese dinero produce lo que se llama “demanda agregada”: la gente tiene más plata que la prevista (¿por quiénes?) y sale a gastarla. Ahora, entre otras razones, eso se habría desatado gracias a la asignación por hijo. Ese tipo de demanda provoca una “oferta insatisfecha” y el corolario es inflación, porque se quiere gastar por arriba de lo que se puede proveer. Pero resulta que, si es por el flujo de dinero expedido por el Estado y también para el caso, la emisión monetaria viene contrayéndose. Y resulta además que, si es por los pesos que se usan para comprar los dólares de las exportaciones, esos pesos tampoco se vuelcan en masa porque el Estado los reabsorbe, a través de la emisión de títulos públicos. Y resulta, encima, que ni la universalización de lo asignado por hijo, ni los planes sociales, ni los aumentos a los jubilados forman parte de los costos de las empresas.- La inflación funciona como un impuesto para los que menos tienen, y el más gravoso para ellos porque el grueso de lo que les ingresa es gastado en vivir/sobrevivir mediante consumos de improbable evasión. Pero resulta que no dicen quiénes son los principales apropiadores de ese gravamen. ¿Cuáles arcas se engruesan cada vez que hay un aumento de precios? Y resulta asimismo que tampoco pueden refugiarse en que el dichoso aumento de la demanda es superior a la capacidad de producir. En el sector alimentario, entre otros pero –al efecto de las excusas– no justamente el menos significativo, uno de los últimos datos es que usó su capacidad productiva en alrededor del 70 por ciento. ¿No podía acaso absorber la mayor demanda, en lugar de subir sus precios siendo que sus costos no aumentaron?La venta del 65 por ciento de la leche fresca entera está en manos de dos empresas. Una sola concentra el 62 por ciento del pan-bollería. El aceite de maíz y mezcla lo venden dos empresas en un 63 por ciento. Otras dos se reparten el 84 por ciento de las ventas de gaseosas cola. Y cifras similares comprenden al mercado de pastas secas, galletitas saladas, leche chocolatada, pan lactal. ¿Cómo se explica que de esta clase de datos se hable más nada que poco? ¿Por qué se los reemplaza, en la agenda periodística y la bronca pública, con el simple expediente del “qué barbaridad, lo que salen las cosas”? ¿Contra quiénes se enoja “la gente”? ¿Y contra quiénes no se indignan los voceros de los dueños de la torta? ¿Será cierto sentimiento vergonzante? ¿Será que los medios y su periodismo independiente viven de la publicidad de esas empresas? ¿Será que el impedimento para afrontar un debate a fondo acerca del IVA generalizado, que cae sobre los más pobres y la clase media, es el mismo que obstaculiza discutir sobre un sistema tributario que se coloca entre los más regresivos del mundo? ¿Será que el empresariado de marras no es capaz de comprometerse a que una rebaja de ese impuesto, en los productos de la canasta básica, habrá de ser embolsado por ellos en lugar de ocasionar una rebaja de precios?Sin embargo, la obscenidad mayor es que cuando se habla de inflación aparecen esos dos únicos responsables: la nada y el Estado, entendido éste como el gobierno de turno. La nada es eso mismo, no resiste análisis. Al Estado le toca una porción, mayor o menor pero porción al fin.Queda un tercero o primero en realidad. Va invicto. No existe. Por algo será.]]></content>
		</document>
		<document id="dd76dfe1efe0c1cba65d352f2dedf37a" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2011/02/muchos-edificios-mucha-plata.html">			<content><![CDATA[Los reiterados derrumbes y los "casi" edificios a punto de caer, dan otro panorama de la ya conocida ciudad maquillada. Por más que la prensa calle y no muestre, los edificios se va a caer igual. Palermo, Belgrano y Nuñez se van a inundar igual y la gente de la zona del riachuelo y sur de la capital seguirà viviendo en las mismas condiciones de dejadez. Sin olvidar los inviernos crudos sin gas ni estufas en las escuelas y las "no obras" de vivienda y nuevas escuelas prometidas. Ah ya me olvidaba del Colón.En la ciudad autónoma de Buenos Aires hay muchísimos grupos de vecinos que se juntan para frenar la construcción indiscriminada de edificios. Pero la lucha es contra grandes corporaciones amparadas por el jefe de gobierno Mauricio Macri, y financiadas en muchos casos por él y sus socios.Esto es en referencia al ministro de Desarrollo Urbano, Daniel Chain , y a su subsecretario de Planeamiento Urbano, Hector Lostri. Los dos fueron socios de empresas constructoras creadas en 2007 y en las que formaban parte aun siendo funcionarios.Las agrupaciones “Basta de Demoler” y “Proteger Barracas” pudieron frenar bastantes construcciones.Según la ONG “Defendamos Buenos Aires”, en caballito hay actualmente más de 100 edificios en obra en las 54 manzanas del barrio.Gracias a estos grupos de vecinos uno puede encontrarse con mensajes como estos:Salvemos villa urquiza. Basta de edificios. Macri cómpliceMartes 10 de Agosto 19 hs Triunvirato y Olazabal " Basta de Edificios -Macri Cómplice "?Como consecuencia de esta tragedia anunciada y denunciada por los vecinos del barrio de Villa Urquiza, ignorada por este Gobierno coimero y responsable de la otorgación de permisos de obra y habilitaciones irregulares, con inspectores que recaudan en complicidad con los capitalistas de constructoras e inmobiliarias que destruyen la identidad barrial .Llamamos a convocarnos en repudio de un derrumbe que pudo ser evitado a todos losvecinos y organizaciones de la comunidad, y a reclamar la destitución de la mafia del" Planeamiento Urbano ", y que se modifique la reglamentación vigente limitando lasfuturas construcciones a máximo de tres pisos .OLAZABAL Y TRIUNVIRATO Martes 10 a las19 hshttp://www.salvemosvillaurquiza.comEs una batalla desigual , pero ahí está la gente siempre sacando el pecho por defender lo nuestro.]]></content>
		</document>
		<document id="c8641e39c36ab0d4f6013380330e9395" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2011/03/asi-informa-clarin-parte-1.html">			<content><![CDATA[El diario de Magnetto le otorga un ínfimo lugar en la tapa a la victoria de la candidata kirchnerista Lucía Corpacci sobre el radical Eduardo Brizuela del Moral. En cambio, cuando el kirchnerismo perdió en 2009, le dedicó la tapa.No hay mucho que agregar , solo que Clarín no sabe ya que hacer para minimizar los triunfos del modelo K por sobre el obsoleto radicalismo o cualquier otra fuerza. Mas adentro en el diario tampoco hay fotos de festejos K, sino de los radicales votando.La historia continuarà]]></content>
		</document>
		<document id="db92dd767e025f448079660caba1058e" url="http://chdenuncias.blogspot.com/2011/03/asi-informa-clarin-parte-2.html">			<content><![CDATA[Suiza investiga a Moyano por lavado y Camioneros va al paro18/03/11Un fiscal suizo pidió copia de las causas contra el jefe de la CGT. Es porque bloqueó una cuenta con 1.870.000 dólares de la empresa Covelia, protegida por el sindicalista. El lunes La justicia suiza investiga al titular de la CGT Hugo Moyano por supuesto lavado de dinero a partir del bloqueo preventivo de una cuenta en el banco Standard del dueño de la empresa recolectora de residuos Covelia, Ricardo Depresbiteris.La reacción no se hizo esperar: el gremio de camioneros anunció un paro a partir del lunes, a las 6 de la madrugada, y una movilización a Plaza de Mayo para protestar por la “persecución” contra Moyano (Ver página 4 ). Además, llamó a bloquear a los medios de comunicación que publiquen la información.La noticia del exhorto judicial fue difundida por el Centro de Información Judicial (CIJ) que depende de la Corte Suprema de Justicia de la Nación.El fiscal general de Suiza Erwin Beyeler bloqueó preventivamente una cuenta con 1.870.000 dólares a nombre de Depresbiteris y su esposa Marcela E. Mete y luego pidió a la justicia argentina copia de las causas en que está siendo investigado Moyano, su hijo Pablo y el resto de su entorno familiar.Depresbiteris de ser chofer de Covelia en el 2006 cuando cobraba un sueldo de 6.570,5 pesos pasó, en cinco años, a ser su presidente, comprarse un yate último modelo y veranear en Punta del Este (Ver página 7 ), según una investigación que Clarín publicó en enero. Covelia creció meteóricamente en los últimos años bajo la protección política de Moyano. El año pasado facturó 720 millones de pesos y recibió 1.373.000 dólares de la empresa fantasma uruguaya Trinity Fair.Por ese pedido, que llegó ayer a la Cámara Federal porteña, se abrió una causa judicial que por sorteo recayó en el juez federal Norberto Oyarbide . Se sabe que el exhorto de Suiza salió el “9 ó 10 de marzo”.Desde la oposición salieron a criticar a Moyano -quien ayer no dio la cara- dijeron a coro que no pude usar el sindicalismo para defender su situación personal.VAMOS A LA DESMENTIDA Y DAMOS POR TERMINADA LAMENTIRA DE CLARINEl embajador suizo dijo: "Clarín miente". El embajador de la Confederación Helvética, Johannes Matyassy, informó al canciller argentino Héctor Timerman que no existe una investigación sobre Hugo y Pablo Moyano por parte de las autoridades helvéticas.Según el comunicado emitido por la Cancillería argentina, Suiza solicitó información en base a artículos publicados en la prensa, pero no cuenta con otro tipo de datos.Cabe recordar que durante el jueves, se había informado que el Ministerio Público Fiscal de Suiza había enviado un exhorto a la Justicia argentina para solicitar datos sobre causas relacionadas al sindicalista, su hijo y su "entorno familiar".Por su parte, la Fiscalía General de Suiza indicó que lleva adelante una investigación "contra personas desconocidas" y que "ni el líder sindical argentino Hugo Moyano ni su hijo son investigados en Suiza".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>