<author id="5c16d6ad6bc9345c59afa4a712afb14a" url="notianza.blogspot.com" feed="http://notianza.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a248775b3bfb93c8caa15cac9092ee21" url="http://notianza.blogspot.com/2010/04/este-23-de-abril-decimos-presente-en-el.html">			<content><![CDATA[Este es el spot publicitario en Canal 10 de Río Negro, sobre el evento del año de la blogosfera regional, en nuestra Patagonia Argentina, y donde estaremos exponiendo nuestro Polo IT Zapala como el "emprendimiento 2.0 del año".]]></content>
		</document>
		<document id="b8dc91b231869a865aea352e547acbfe" url="http://notianza.blogspot.com/2010/04/periodismo-20-es-al-periodismo-la.html">			<content><![CDATA[Junto con los cuatro premios otorgados a "The Washington Post" y los tres a "The New York Times" que se dieron a conocer hoy, el jurado concedió un Pulitzer exaequo a "Propublica" en la categoría de periodismo de investigación, reportó la agencia de noticias DPA.Con sede en Manhattan, "Propublica" promueve el periodismo de investigación como servicio público. Sus impulsores son Paul Steiger, ex editor de "The Wall Street Journal", Stephen Engelberg, ex editor de "The Oregonian" y ex editor de periodismo de investigación del "The New York Times"."Propublica", nacida en 2008, defiende el periodismo de investigación que los medios tradicionales no pueden ejercer ante los costos económicos que supone invertir en "intensivos, extensivos e inciertos esfuerzos que supone producir periodismo de investigación", afirma Propublica en su web.El jurado de los Pulitzer galardonó a la periodista de la web Sheri Fink por la historia realizada en colaboración con "The New York Times" en el que describía las decisiones a vida o muerte que tuvo que hacer el personal médico del hospital Memorial Medical Center de Nueva Orleans, tras verse afectado por el huracán Katrina. El artículo fue publicado también en el magazin del periódico "The New York Times".Propublica ganó el premio de investigación periodística exaequo con el diario "Philadelphia Daily News", por desvelar un escándalo en el que se vio implicada la policía de narcóticos.Otro medio digital, el SFGate.com, web del diario "San Francisco Chronicle", también se llevó un galardón en el apartado de caricaturas editoriales, por los dibujos animados de Mark Fiore.Por lo que hace a los grandes diarios, "The Washington Post" fue reconocido por su información internacional, el suplemento cultural, los comentarios y las críticas."The New York Times", que el año pasado fue merecedor de cinco Premios Pulitzer, tuvo que conformarse esta vez con tres distinciones.También cabe destacar el premio para el servicio público, que junto a los 10.000 dólares (7.300 euros) que el jurado concede a cada galardonado, también recibe una medalla de oro.El Pulitzer en esta categoría fue para el "Bristol Herald Courier" de Virginia, un diario de una circulación de 29.000 ejemplares.El diario fue premiado por revelar el impago en derechos de extracción de gas natural por parte de las muchas empresas energéticas.El rotativo también denunció que en los casos que se pagaron los derechos, el dinero no fue a parar a la gente local.En el rubro Literatura, se destacaron la novela "Tinkers" del debutante Paul Harding en ficción, el libro "Lords of Finance" de Liaquat Ahamed en la categoría de obra histórica y “The first Tycoon: the epic life of Cornelius Vanderbilt” como pieza biográfica.El premio para la categoría de no ficción fue para “The Dead Hand: The Untold Story of the Cold War Arms Race and Its Dangerous Legacy” de David E. Hoffman, mientras que el de poesía fue para “Versed” de Rae Armantrout.En teatro fue distinguido el musical "Next to normal", con música de Tom Kilt y guión y letras de Brian Yorkey, superando a las demás finalistas, todas ellas obras de texto.En música, el ganador fue el "Violin Concerto" de Jennifer Higdon y el jurado también otorgó un reconocimiento póstumo al cantante country Hank Williams.La de este año es la 94 edición del premio, en el que un jurado de 102 personas selecciona los ganadores de los 21 galardones, entre los que se cuentan trabajos periodísticos (14 de las 21 categorías), literarios y musicales difundidos en Estados Unidos durante el último año.(*)  Crónica de la agencia Telam ]]></content>
		</document>
		<document id="51b29e7b975dcc808ce35bcf9bed5791" url="http://notianza.blogspot.com/2010/04/presentes-en-roca-blog-day-2010-y-en-el.html">			<content><![CDATA[Estuvimos presente en el Roca Blog Day 2010, exponiendo sobre nuestro Polo IT Provincial Zapala, y grabando un reportaje para el porgrama televisivo: "Nacidos y Criados". Se emite por Canal 10 de Río Negro todos los lunes a las 14 horas, y está conducido por el periodista Fernando Fernandez. El Roca Blog Day 2010 en la mirada del Diario "Río Negro"...El "Roca Blog Day" tuvo su segunda edición y, tal como se esperaba, cerca de 200 personas llegaron para interiorizarse y debatir sobre redes sociales, blogs y tecnologías.A lo largo de la jornada se pudieron escuchar diferentes ponencias de periodistas, especialistas, investigadores y bloggers regionales y nacionales.Todo comenzó alrededor de las 10 en el auditorio de "Río Negro", con una conferencia sobre la rentabilidad de los blogs, a cargo de Jorge Gobbi, quien destacó la importancia de estos sitios para capitalizar la formación profesional. Además, señaló que un blog se transforma en un importantísimo currículum y que no es necesario pensarlo únicamente como una fuente de ingresos económicos a partir de las publicidades.El docente de la Facultad de Derecho y Ciencias Sociales, Alejandro Rost, brindó una charla sobre la combinación entre educación y redes sociales. El profesor contó las experiencias realizadas desde la cátedra de Periodismo Digital y explicó, entre otras cosas, de qué manera los estudiantes aplican las herramientas digitales en sus trabajos.Cerca del mediodía, el jefe editorial del sitio de espectáculos ciudad.com, Nicolás Piccoli, expuso sobre la relación que se establece entre la información y los usuarios. "Una comunidad de usuarios se construye y no se inventa", aseveró.La red argentina Sónico tuvo su espacio en el evento y Tomás O'Farrell, a través de una video conferencia, fue el encargado de desarrollar la nueva industria de las redes sociales.Por su parte, la coordinadora de "Río Negro on line", Andrea Marcilla, brindó detalles sobre el nuevo diseño del sitio y resaltó que desde el cambio que se implementó este año, la cantidad de visitas aumentó notablemente.Las ponencias siguieron y cada temática que se abordó tuvo su particular interés. Pasadas las 15, Esther Vargas habló sobre Twitter y periodismo, mientras que los bloggers Alvaro Liuzzi, Guillermo Berto y Sebastián Espiño desarrollaron la relación entre el periodismo, las redes sociales y los blogs. Además, diferentes autores de blogs regionales narraron sus experiencias como dueños de sus propios medios y le dieron el paso a Fabio Ruiz y Dady Rubio quienes trataron los emprendimientos en la Web 2.0. Por último, Iván Sánchez, Chelo Candia y Mario Favole hablaron sobre "El blog como fuente de expresión". El encuentro fue seguido por cientos de personas a través de internet.(*) Leer nota original: "Debate y aprendizaje en la cocina de los blogs" ]]></content>
		</document>
		<document id="bea8b490a96dbe78e9695dd72d064d47" url="http://notianza.blogspot.com/2010/04/razones-para-un-polo-informatico.html">			<content><![CDATA[Este es el PPT que se presentó en el Concejo Deliberante de la ciudad de Zapala el día que se realizó la presentación del proyecto "Concejo Virtual Ciudadano", y además la Agenda del Roca Blog Day 2010 que se realizará en la localidad de Gral Roca (Río Negro) donde expondremos el emprendimiento 2.0 del Polo IT Zapala Digital: Esta es la Agenda del encuentro en Roca Blog Day 2010 (link)]]></content>
		</document>
		<document id="765c628b23bbdf6e13b3e09f38e20929" url="http://notianza.blogspot.com/2010/04/respuesta-rodolfo-laffitte-secretario.html">			<content><![CDATA[En declaraciones realizadas al matutino "La Mañana del Neuquén", el Secretario de Gestión Pública y Contrataciones, Rodolfo Laffitte, manifestó:"El Gobierno acompaña el Polo Informático Provincial Zapala como también el Cluster Tecnológico Neuquén""Resolver el problema de conectividad en las grandes ciudades implica una inversión importante que no es prioridad en la actualidad..."“Toda la provincia de Neuquén es un Polo Informático y cada iniciativa local la acompañaremos en la medida de las posibilidades económicas y financieras que contemos""Los escasos recursos que tiene la provincia los estamos destinando a romper lo que denominamos la brecha geográfica y social de aquellos lugares que hoy no cuentan con actividad de Internet como el convenio que se firmó con el Banco Provincia del Neuquén para los diez centros comunitarios infotecnológicos en las comunidades pequeñas. Resolver la conectividad en las grandes ciudades como Zapala necesita una inversión mucho mayor que Ramón Castro que se hace con bajos recursos. No la descartamos pero estamos buscando el financiamiento y los recursos necesarios”Por otra parte, Laffitte señaló la entrega de 1.600 netbooks para los sextos años de las escuelas técnicas que no estaban previstos en el Plan Nacional dado que sólo entregarán en una primera etapa 3.000 con alcance para los terceros y cuartos años de las escuelas técnicas, "completando así lo que no estaba previsto en el plan de Nación. Se están preparando las licitaciones con Educación y con Salud".Desde el Polo Informático Zapala Digital le decimos al Secretario de Gestión Pública y Contrataciones, que "la única verdad es la realidad y no es otra que ser el primer Polo Informático de la Patagonia Argentina" por afirmar estos conceptos:1- Agradecemos el apoyo "verbal", y de "futuras inversiones provinciales", por parte del Gobierno de Neuquén, señalando que en menos de un año de trabajo somos una realidad por el aporte económico del Municipio de Zapala, el Concejo Deliberante y la ONG Aluvión 21. Al Estado provincial no le ha salido un peso todavía.2- Nosotros somos un Polo Informático Provincial porque presentamos un proyecto de Ley (el 16 de marzo de 2009) para darle un lugar, ventajas conparativas, eximisiones impositivas, y apuesta educativa, al Polo Informático Provincial que se radicaría en nuestra Zona Franca, parque Industrial, y tendría recursos humanos capacitados de toda la provincia.3- Nosotros somos un Polo Informático y NO un Cluster Tecnológico: porque su origen es un "grupo de empresas de Neuquén capital" y apoyo estatal. Mientras nosotros somos una "política de Estado" generado desde una ONG, y con el concepto de "socialización del conocimiento" y no un fin de lucro empresarial solamente.4- Le señalamos al Secretario de Gestión Pública que ya somos una "ciudad digital" legalizada, porque la ordenanza aprobada el 13 de Mayo de 2009, nos obliga a colocar WiFi gratis (internet para todos) en todos "los lugares públicos de la ciudad". Si el gobierno quiere que "todo Zapala tenga internet gratis" mucho mejor.5- Queremos ser el Polo Informático de Neuquén, radicado en Zapala, porque NO hay mejores "ventajas comparativas, proximidad con Chile, y corredor bioceánico" que asegure el desarrollo de la Industria Informática.6- No nos interesa obligar a las empresas de Neuquén capital a radicarse en Zapala. Pero si nos interesa decirle a todo el mundo que "el taller obrero capacitado" con jovenes, y vecinos, se está generando aquí.7- Y para ello tenemos la "Tecnicatura en Desarrollo de Software" aprobada por Normas IRAM ISO 9001-2008, y preferida de la Industria de Software del país. Sería posible "que el apoyo gubernamental" se traslade al Concejo Provincial de Educación para sostener su aval y al personal docente contratado.Y finalmente, y a pesar de Rodolfo Laffitte y el Polo IT Zapala, somos el "primer Polo IT de la Patagonia Argentina y de Neuquén" porque la web 2.0, los organismos internacionales, empresas regionales, y nacionales, instituciones artísticas y culturales y gobiernos de otras provincias, al igual que el Gobierno Nacional, así lo "reconocen". Con seguridad el Secretario de Gestión Pública podría ingresar a cualquier buscador de la red y se encontraría que "el Polo Informático de Todo Neuquén se llama Polo Informático Zapala Digital".Dady RubioSecretario de la ONG Aluvión 21 y Gestor del Polo IT Zapala DigitalDNI: 18.449.386(*) Nota completa en este link "Toda la Provincia es un Polo Informático"]]></content>
		</document>
		<document id="6cb61e2429718ed1bfa7e94c90466677" url="http://notianza.blogspot.com/2010/05/andres-calamaro-al-desnudo-en-el-ruca.html">			<content><![CDATA[Una noche inolvidable...en un show único...y una crónica exacta:"...Más de dos horas de show para un Andrés Calamaro en estado puro.Y enfrente, un Ruca Che repleto, que supo y pudo disfrutar anoche de uno de los mejores representantes del rock nacional. De su música, de sus letras y su aura única.El Salmón, que comenzó su gira hace una semana en Junín, trajo a Neuquén no sólo sus mejores temas del pasado –esos que sus seguidores se saben de memoria y recitan a la par del cantante– sino también lo mejor de "On the rocks", el nuevo disco del prolífico cantante.A partir de "El Salmón", que abrió el recital, Calamaro hizo canciones que están en el inconsciente colectivo de todos, clásicos como "Flaca", "Mi enfermedad" o "Crímenes perfectos", y además íconos de Los Rodríguez como "Mi rock perdido" o covers como "No woman no cry" y "Get up stand up".Calamaro vino a Neuquén junto con la banda que lo acompañó en el último tiempo: Diego García y Julián Kanievsky, en guitarras; Tito Dávila, en teclados; Candy Caramelo, en bajo, y "El niño" Bruno, en batería.El show fue apenas un anticipo de lo que ocurrirá el 1 de junio, cuando salga a la venta su nuevo álbum, "On the rocks".Se trata de doce canciones de géneros y estilos diversos, con melodías pegadizas y riff roqueros, en las que abundan colaboraciones de artistas como Calle 13, Pereza, Cigala, Vicentico y Enrique Bunbury, entre otros.Anoche, Neuquén tuvo el privilegio de ser una de las primeras ciudades del país en reencontrarse con Calamaro. Y fue un placer..." (Río Negro on line)]]></content>
		</document>
		<document id="49a49bf2cd6682e81dbae9e199d3b182" url="http://notianza.blogspot.com/2010/05/bicentenario-de-la-patria-la-unica.html">			<content><![CDATA[Más de 3 millones de personas por las calles de Buenos Aires, es el aluvión zoológico que Scalabrini Ortiz no dejó de mirar aquél 17 de octubre de 1945, era el "subsuelo de la patria sublevada". En esta oportunidad es el "subsuelo de las provincias olvidadas por la gran capital". La Argentina se levanta sobre sus miserias, canta, baila, disimula que no comprende, putea a los políticos de turno, y dice que no hace mucho "dio la vida por Perón".Estos son los festejos del Bicentenario de Cristina y Nestor, pero también son los festejos de Mauricio y los vestidos largos del Teatro Colón y Ricardo Fort en primera fila. ¡¡¡Que país generoso!!! decía Jorge Rial desde su circo mediatico. No se equivocó la argentina es generosa por demostración más que por olvido. siguiendo la linea de las 10 perlitas del cierre del Bicentenario, aquí le incorporamos algunos link a publicaciones nacionales y vídeos inolvidables:1- "Histórico: Casi 3 millones de personas en los festejos del Bicentenario" (Perfil)2- "El Empire State de Nueva York se "pinto" de blanco y celeste" (Perfil)Las 10 perlitas finales del Bicentenario:1-  Cristina K no tiene porque ir a ningún lado. Ya pasó a la historia sin necesidad de moverse de su casa. "Es la primera presidenta mujer en festejar el Bicentenario de la Patria"2- Nestor K no tiene que ir a ningún lado. Se sentó al lado de Crsitina y también pasó a la historia.3- Los argentinos necesitamos por lo menos un festejo similar por año.4- ¿Alguién se acordará que la presidenta no fue al Colón en su reapertura?5- Si Macri es presidente se verán banderas del Che y frases en los stand del Bicentenario sobre el Hombre Nuevo, o sólo se verán banderas de Boca campeón.6- Que importa quién gana el año que viene las elecciones. Por primera vez ganamos todos.7- Nos sentimos que la Patria del interior por primera vez ocupó la realidad de la Patria de la Capital Federal8- Con seguridad Clarín y La Nación van a titular: "Inolvidables festejos por el Bicentenario...lástima que se gastó tanto dinero que podía ir a comedores"10- La única verdad es la realidad. Y lo real siempre es ficticio.]]></content>
		</document>
		<document id="e0e3e2b35e451dd30c3c890c238122a4" url="http://notianza.blogspot.com/2010/05/en-el-dia-del-trabajadores-hora-de.html">			<content><![CDATA[Si el tiempo detiene su paso para poder soplar en el rostro curtido de los desamparados: es tiempo de levantarse y trabajar.Si los infortunios se suceden de manera que los zapalinos pensemos en derrotas: es tiempo de levantarse y trabajar.Si creemos que los políticos, los brujos, los especialistas, o los medios de comunicación, nos darán la fórmula de lo necesario, y sólo recibimos escupitajos de soberbia: es tiempo de levantarse y trabajar.Si el día se convierte en noche , y los intolerantes, son hijos directos de los gobernantes: es tiempo de levantarse y trabajar.Claro que el trabajo es dignidad, y la dignidad es pan diario de sabiduría. ¿Lo sabrán los dueños de los imposibles?Pan y trabajo, Dignidad y libertad, amor y entrega...Tiempo para transformar y decir en mi Zapala: es tiempo de levantarse y trabajar...Dady Rubio ]]></content>
		</document>
		<document id="7e0c072c4f1df5ae78eee39d08bababb" url="http://notianza.blogspot.com/2010/05/la-bestia-pop-ataca-de-nuevopor-siempre.html">			<content><![CDATA["Como un rayo de luz penetraron el túnel del olvido, y con sus escudos y lanzas como llamas, le dijeron a la historia del Rock y la música...aquí estamos porque somos los Caballeros de la luna y el tiempo..."Por siempre Redondos !!!]]></content>
		</document>
		<document id="5773a223166c7776a673e28c2169612f" url="http://notianza.blogspot.com/2010/05/la-hora-de-la-verdad-hay-vida-sin.html">			<content><![CDATA[La verdad se parece a una prostituta que busca en cada esquina el cliente que la lleve al altar de una iglesia. El cliente no aparece, porque paga y se va. Algunos de ellos, se peinan en cada cita, se planchan sus ropas de salida, o simplemente después de cada borrachera se dirigen al sexo seguro como si se regresara a la casa de los viejos. La verdad es hija de puta por naturaleza.Por eso Florencia Peña no se calla nada. Como una prostituta que escupe verdades, se limpia la boca como si hubiera terminado de hacer sexo oral, y te cachetea la hipocrecía social de la anmistía de la memoria:“Es un momento interesante, ya nos dimos cuenta con el Bicentenario, que es un momento para estar siendo parte”, explicó la actriz en diálogo con radio la Red.“Yo con Clarín tengo una historia que viene desde hace años, siempre fue el diario al que debía darle la primicia, y yo venía recordando todo, ellos decidían cuando te ponían, siempre impuso sus reglas y ahora las cosas están cambiando”, agregó.“Yo trabajo en Telefé desde hace diez años, siempre existió que como yo estoy en Telefé hay una competencia, entonces nunca me gané un Premio Clarín, siete años estuve nominada. Eso te muestra porque no estaba bueno el monopolio”, confesó.“Además uno se da cuenta que no ser tapa de Clarín no te hace mejor actriz. A Botineras le negaron una tapa porque estaba yo, ellos me hicieron una nota y me mataron, el título ya era ‘desbocada’”, relató y agregó: “Yo no estoy de acuerdo con Clarín, pero podemos hacer una nota donde ambos digamos porque no estamos de acuerdo los dos”.Para Peña la militancia a favor de ciertas medidas tomadas por el Gobierno la pusieron en la escena: “Somos pocos los que nos atrevemos a decir ciertas cosas. En realidad lo que estoy diciendo es con convicción total”, reveló.La actriz desmintió un posible acercamiento a la política y dijo que todas sus palabras responden a opiniones personales: “Yo apoyo ciertas cosas que me parecen que están buenas, las cosas que no están buenas las digo”, subrayó.Por otra parte, reconoció no “tener miedo a la censura” y explicó su situación con dos estrellas de la televisión, como Susana Giménez y Mirtha Legrand: “Tengo buena relación con Susana Giménez y la quiero. Mirtha Legrand me invitó a su programa para promocionar Botineras y yo no fui porque había pasado el hecho de inseguridad, yo opinaba diferente a ella y sé como es Mirtha, entonces preferí no ir”, explicó Peña.“Desde que hablo nadie me putea, en el teatro me va bien, no me generó problemas hablar”, sintetizó (Agencia Telam)La verdad es una prostituta que espera por el altar de la salvación. No desespera su tiempo, no se aleja a destiempo...simplemente espera su oportunidad con la mejor sonrisa... El diario Sur y la verdad histórica del multimedio que olvida:La asamblea de accionistas de Papel Prensa del jueves pasado tuvo dos invitados inesperados: Lidia Papaleo de Graiver, viuda de David Graiver, banquero y accionista privado mayoritario de la compañía, y José Pirillo, ex propietario del diario La Razón. Sus  testimonios, tan estremecedores como contundentes, dejaron al descubierto la ilegalidad del traspaso accionario de la principal papelera del país, cuyos principales accionista son los diarios Clarín y La Nación. “Fui forzada a vender todo. No hubo sugerencias, fue ‘firmás o te mato’”, contó en un conmovedor relato Papaleo de Graiver, en el que dio precisiones sobre su secuestro, así como de las feroces torturas recibidas durante el período que estuvo ilegalmente detenida. “Yo desaparecí y todo lo que pasó fue estando desaparecida”. “Yo vendí antes y durante (de estar en el cárcel). En la cárcel ya estaba legal, me sacaban y me traían desaparecida para firmar y hacer el careo continuo”,  relató sobre las terribles condiciones en las que se vio obligada a firmar la supuesta “venta” de las acciones heredadas de su esposo, muerto en  circunstancias sospechosas en un accidente aéreo en agosto de 1976.Su desgarradora exposición (ver pág. 3) fue escuchada por representantes de La Nación –entre los que estaba su presidente, Julio César Saguier–, el coadministrador judicial de Papel Prensa y los síndicos e integrantes del Consejo de vigilancia de esta firma. Los que decidieron retirarse fueron los representantes de Clarín. Su director, Héctor Aranda, optó por seguir las exposiciones de manera intermitente y subrepticia, pese a la sugerencia del secretario de Comercio Interior, Guillermo Moreno, de que se acercara en lugar de asomarse “como un fisgón”.Por su parte, Pirillo, quien fue convertido en paria social por enfrentar a Héctor Magnetto, recordó como éste  -entonces gerente general de Clarín-, le comentó que  había gestionado ante el  presidente de facto Rafael  Videla “la obtención de dos chicos” para la dueña del diario, Ernestina Herrera de Noble.Asimismo, relató diversas maniobras irregulares perpetradas por Clarín, La Nación y La Razón, en ese entonces en manos de Patricio Peralta Ramos, para beneficiarse con el costo del papel del diario, en detrimento de las publicaciones de la competencia.  Contó, además, cómo fue “despojado” de su diario en 1987, tras romper la sociedad en Papel Prensa y publicar la historia completa de la familia Graiver,  a través de una maniobra judicial. (Ver pág. 4)Fuera de temario. Papaleo de Graiver y Pirillo habían sido invitados por el funcionario a exponer ante el directorio, una vez dinalizada la asamblea, en el marco de una fuerte confrontación con los accionistas privados mayoritarios de Papel Prensa por el manejo abusivo en el mercado del papel para diarios, irregularidades y presuntas maniobras de corrupción. El orden del día original preveía discutir los estados contables del primer trimestre del año, la oposición de la mayoría  de los representantes de los accionistas privados a que los delegados estatales accedan a determinada información sobre la gestión de la empresa, y la ampliación del número de directores independientes, que dejarían en minoría al Estado Nacional a la hora de fijar el precio de papel.Pero Moreno fue más allá y, una vez finalizada la asamblea, invitó a los presentes a escuchar los testimonios de Papaleo y Pirillo. “Hay una oscuridad total acerca de cómo los actuales accionistas adquirieron las acciones en el marco del terrorismo de Estado”, manifestó en relación con la maniobra por la cual, en noviembre de 1976, Clarín, La Nación y La Razón, se quedaron con la porción mayoritaria de las acciones de la principal productora y proveedora del 75% del papel de diario que se utiliza en el país.Maniobras corruptas. Previamente, Moreno había repasado la historia de Papel Prensa durante los últimos 30 años y la administración de su gestión por parte de sus accionistas privados. “Hay serias sospechas de que la empresa ha funcionado, en las últimas décadas, con retornos de proveedores recolectados por el actual gerente de la empresa, que es el señor (Jorge) Noseda, y repartidos personalmente a los accionistas”, advirtió el funcionario. E inmediatamente señaló que “le gustaría saber si los directores participaron de esos retornos, o si el señor Noseda lo hizo al accionista Magnetto”. Esas comisiones, según dijo, “oscilan entre el 10% y el 15% de cada factura de compra y, en algunos casos, hay denuncias que fueron formuladas por quienes fueron directivos de la firma”. Estas prácticas serían la causa de la negativa de los directores vinculados con los accionistas privados, a proporcionar la información que los representantes del Estado nacional vienen solicitando desde el año pasado.Otra modalidad denunciada por Moreno es la forma en que costea Papel Prensa las bobinas que son para los diarios de sus accionistas y las que vende a las demás publicaciones. El menor costo para las destinadas a los primeros le permitiría a la empresa justificar la fijación de precios diferentes, en perjuicio de la competencia de los dos principales diarios del país. Además, se suma el perjuicio a las ganancias de la empresa y, por ende, al patrimonio público, ya que un 27% de ella pertenece al Estado.En línea con la revelación sobre costos, el secretario de Comercio Interior se refirió a otra irregularidad originada en las políticas de aprovisionamiento de Clarín: las variaciones mensuales de sus compras oscilan 25%, mientras que las demás empresas llegan al 4%. Así, la política del principal matutino del país perjudica a Papel Prensa y al mercado editorial al generar faltantes y sobrantes de stock que impactan sobre los precios y la estabilidad en el abastecimiento.Impunidad protegida. En otro tramo de su alocución ante los integrantes del directorio, Moreno recordó que un ex asesor de la Comisión Nacional de Valores (CNV) participó en los interrogatorios a los accionistas de Papel Prensa que fueron detenidos hacia fines de 1976. En este organismo le confirmaron a Miradas al Sur que a partir de una investigación realizada por su presidente, Alejandro Vanoli, se comprobó que efectivamente existió un  funcionario de estrecha confianza del entonces titular de la CNV, Juan Etchebarne, que cumplió tareas en centros clandestinos de detención a pedido del Primer Comando Cuerpo de Ejército. A raíz de su “eficiente desempeño”, el coronel Roberto Roualdes, jefe del Estado Mayor del Ejército, le hizo llegar al funcionario de la CNV, por intermedio de Etchebarne, una calurosa felicitación. El funcionario torturador asistió a las dos asambleas de accionistas de Papel Prensa realizadas en diciembre de 1976 con motivo de los cambios originados en la propiedad de la empresa.La impunidad con que la dictadura militar protegió a los apropiadores de las acciones de Papel Prensa fue recordada por Moreno al evocar el caso de Rafael Ianover. Después de firmar los poderes para la transferencia de acciones, el entonces testaferro de David Graiver en Papel Prensa y ex director de esta empresa le pidió a Patricio Peralta Ramos que no le pasara nada ni a él ni a su familia. El entonces propietario de La Razón “le dio su palabra de honor” de que así sería. A la semana siguiente, Ianover fue secuestrado y permaneció catorce meses en esa condición.Su testimonio, junto al de Papaleo de Graiver y Pirillo, revelan las dimensiones del ilícito en que se produjo el traspaso accionario de Papel Prensa, con prácticas propias del terrorismo de Estado avaladas por sus principales beneficiarios . (Diario Sur -Por Jorge Mancinellipolitica@miradasalsur.com)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>