<author id="5db81e9f7a8962e5f32f16044ded8fd3" url="elsa-educacindeadultos.blogspot.com" feed="http://elsa-educacindeadultos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="aaa33f847e002948b5bece6e5e60a096" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/1zJIb2jpy8M/2-de-abrildia-del-veterano-y-de-los.html">			<content><![CDATA[Material editado por el Ministerio de Educación de la Nación-año 2012-. Consiste en un cuadernillo dirigido a docentes de escuelas de educación secundarias para trabajar en las aulas la conmemoración 2 de abril Día de los Veteranos y los Caídos en Malvinas. 2 de Abril Cuadernillo SecundariaVER: *Un original homenaje de Rasti a la generación Malvinas           *EL BELGRANO: HISTORIA DE HÉROES           *MALVINAS, SOBERANÍA Y MEMORIAfbr />"Sé firme como una torre, cuya cúspide no se doblega jamás al embate de los tiempos".Dante Alighieri<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="9db7248748bb99ff23c25c484fe53ca0" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/2ABpHlNNDeo/la-regla-de-los-signos.html">			<content><![CDATA[Un pequeño relato para aprender la regla de los signos en las operaciones con números enteros, para los alumnos de primer año del secundario:"Todos los habitantes de la isla de Signolia tienen impreso en su ropa un signo.Si son hombres buenos llevan impreso el signo +, si son hombres malos tienen impreso el signo -.Cada vez que llega un habitante a la isla, aumenta la población y por ello se pone +.Cuando se va un habitante de la isla, disminuye la población y ponemos -.Cierta vez un narcotraficante (-) llego (+) a la isla e hizo mucho mal (-).– con + da -Lo atraparon a este delincuente (-) haciendo fechorías y vendiendo drogas a adolescentes y por ello lo expulsaron (-) del pueblo esto hizo mucho bien a la población (+).– con – da +Por suerte uno de los mejores médicos del mundo (+) llego (+) a la isla de vacaciones, durante su estadía pudo ayudar a mucha gente (+).+ con + da +Lamentablemente las vacaciones del médico (+) fueron muy cortas y a pesar de lo agradecida que era la gente de la isla el médico tuvo que irse (-) para seguir con sus obligaciones esto fue malo (-) para la isla.+ con – da -"Como vez no es tan difícil recordar la ley de signos.Adaptado de Historia e Historias de Matemáticas.Referencias:Perero, Mariano. Historia e Historias de Matemáticas. Grupo Editorial Iberoamérica. México: 1995.fbr />"El juego y la belleza están en el origen de una gran parte de las matemáticas. Si los matemáticos de todos los tiempos se lo han pasado tan bien jugando y contemplando su juego y su ciencia, ¿por qué no tratar de aprenderla y comunicarla a través del juego y de la belleza?". Miguel de Guzmán<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="e9a8160ea6ca7b7742713137828daf8b" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/2eYme-8LGHQ/la-historia-de-ana-frank.html">			<content><![CDATA[Este sitio en Internet de Ana Frank contiene una guía a partir de la cual los estudiantes pueden acceder a textos, fotos y extractos audiovisuales, así como a manuales para profesores que contienen sugerencias de cursos. En este material encontraremos recursos que se han desarrollado con el fin de ayudar a los educadores a enseñar la historia y las lecciones del Holocausto dentro de contextos, países y edades variadas.La enseñanza de las lecciones derivadas del Holocausto es fundamental para asentar el respeto de los derechos humanos, las libertades básicas y los valores de la tolerancia y el respeto mutuo. La UNESCO exhorta a los Estados miembros del sistema de las Naciones Unidas a que transmitan la memoria del Holocausto a las generaciones futuras, con miras a prevenir cualquier recurrencia del genocidio. “La transmisión de la memoria del Holocausto es una parte esencial de la lucha contra la ignorancia y los prejuicios, por medio de la enseñanza de los valores humanistas, el intercambio cultural y el conocimiento de la historia”, afirma la Directora General de la UNESCO, Irina Bokova, en un mensaje publicado con motivo del Día Internacional de Conmemoración en Memoria de las Víctimas del Holocausto. Fuente: UNESCOVER: NOCHE Y NIEBLA"Es más fácil variar el curso de un río que el carácter de un hombre". Proverbio chino.fbr /><script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="469c4cf0b42faf73f076b67aa60f075b" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/45W4WhljjnI/por-que-hay-estaciones.html">			<content><![CDATA[PARA AMPLIAR* TEORÍAS HELIOCÉNTRICA Y GEOCÉNTRICA* NOSOTROS ¿DÓNDE ESTAMOS?* UN PUNTO AZUL PÁLIDOfbr />"El universo no fue hecho a medida del hombre; tampoco le es hostil: es indiferente". Carl Sagan<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="ad87b200004c44808f8ff4062609dac3" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/5JX_Eg7PyDc/danzas-autoctonas.html">			<content><![CDATA[Características básicas de las danzas autóctonas más populares: la chacarera, el gato, la zamba. Gentileza de la Casa de la Provincia de Santiago del Estero. "El artista debe de ser mezcla de niño, hombre y mujer".Ernesto Sábatof <script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="400d0351178aa998503b665668f348a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/7QLRRL0vz_0/webquest-una-vuelta-las-mates-en-80-dias.html">			<content><![CDATA[Una interesante webquest para trabajar en el aula de Matemática.PARA CONTINUAR CON MATEMÁTICA: GRÁFICOS ESTADÍSTICOS"Si quieres que algo se haga, encárgaselo a una persona ocupada". Proverbio chinofbr /><script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="e5d89e22a7cdb7bbbf9e1dea5c67e66d" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/av4B_jXHgkU/contando-medallas.html">			<content><![CDATA[Teniendo en cuenta las siguientes pistas, ¿se puede calcular el número de medallas de oro, plata y bronce que Francia, Italia y Japón ganaron en los Juegos Olímpicos, competición deportiva internacional?- Japón tiene una medalla más de oro, pero 3 menos de plata que Italia.- Francia tiene la mayor cantidad de medallas de bronce (18), pero la menor cantidad de medallas de oro (7).- Cada país tiene por lo menos 6 medallas de cada tipo.- Italia tiene 27 medallas en total.- Italia cuenta con dos medallas de bronce más que medallas de oro.- Los tres países cuentan con 38 medallas de bronce en total.- Francia tiene el doble de medallas de plata que de oro tiene Italia.Manos a la obra y a pensar... SOLUCIÓNFrancia: 7 oro, 16 plata, 18 bronce. Italia: 8 oro, 9 plata, 10 bronce. Japón: 9 oro, 6 plata, 10 bronce.Fuente:Mate y +fbr /><script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="b6b449183e414cb7941f10d1f5ecc36c" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/erd62yBb64g/llego-el-invierno.html">			<content><![CDATA[Silencios en inviernoTiempo azul incolorose doblan las ramas de árboles grisestiemblan en adioses las últimas hojasamigas del vientocon el soplo áspero se ha ido la hojarascadel estío de oro.el rumor de hojas se ha idose han ido los pájarossu trinar alegre es sólo recuerdoclaridades nuevas habitan el bosqueSobre la corteza de los abedules nívea la bellezaviene desde lejos oculta y lejana a los ojos legosTiempo azul incoloroel dosel de plata sobre el riachuelocon aguas dormidasrefleja extrañas estrellas lejanasen las noches claras de pálidas lucesy cálices fríosTiempo azul incolorola lágrima triste tornándose prismamuestra los caminos hacia el infinitotransparente y lúcidacon brillos extrañossu mensaje yerto sobre el árbol viejodobla más sus ramas cargadas de nieveen la ceremonia circular del tiempoDebajo del hielo sobre el riachuelolos peces de plata en danzas vivacestejen abalorios de tenues burbujasbellos y fugaces.Tiempo azul incoloroJaime Encinas"Esquina de barrio porteño te pintan los muros la luna y el sol. Te lloran las lluvias de invierno en las acuarelas de mi evocación".Homero ManziVía:El Bolsónfbr /><script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="50b1ad1f9cee42ad93ee451fdb4315bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/HbXNB_i-Z6g/ideas-para-la-clase-de-lengua.html">			<content><![CDATA[Este juego me pareció muy interesante para realizar en la clase de Lengua, pues permite desarrollar competencias tales como: leer y comprender diferentes textos; aprender a aprender; tomar conciencia de las capacidades intelectuales y emocionales; el trabajo en equipo; empleo de las nuevas tecnologías de la información.PARA APRENDER MÁS...GlogsterJUEGOS CON TEXTOSTUTORIAL GLOGSTERfbr />"La juventud es el momento de estudiar la sabiduría; la vejez, el de practicarla". Jean Jacques Rousseau.<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
		<document id="8cbaa45cbbc1b64917d0ef2a36f473cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/EducacinDeAdultos-ProfesoraElsaDominini/~3/IwsNAp7G0pQ/casa-de-tucuman.html">			<content><![CDATA[El 9 de julio de 1816, el día de la independencia, fue crucial en la historia argentina porque culminó el proceso de 1810, por el cual se rompieron los vínculos coloniales con España, buscando independencia política y económica. La independencia se produjo no sólo para liberarse del dominio político y del monopolio comercial, sino también por la influencia de intelectuales ilustrados y por el eco revolucionario de Estados Unidos.PARA AMPLIAR* RETRATO DE LOS HÉROES PATRIOS* LE HABLO DE UN 9 DE JULIOFuente: Aula365fbr />"Primero el suelo nativo antes que nada. Nuestra vida no es otra cosa que la herencia de nuestro país".SIMÓN BOLÍVAR<script type="text/javascript">WAU_tab('6fps5evcdeyv', 'left-middle')]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>