<author id="5ee2926042211e4acd7f3990cd1823f3" url="elrincondecelestecielo.blogspot.com.ar" feed="http://elrincondecelestecielo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a035aae8c1f1b388c51f9ecbb52ea232" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/01YZ2megktk/coser-sesgos-al-cuello-o-sisas.html">			<content><![CDATA[Comúnmente se ha usado la vista para reforzar los escotes y las sisas, pero las vistas tienen dos inconvenientes, si se dejan sueltas sin coser los orillos a la prenda puede salirse una parte de ellas al colocarla. Cuando se cose a mano el dobladillo de las vistas, las puntadas pueden verse mal.Para evitar estos inconvenientes lo mejor es coser a máquina. En estos casos ahora se utiliza asegurar los escotes y las sisas con sesgos.Qué son los sesgos en tela?Son tiras o piezas de tela que se cortan en forma oblicúa en diagonal o pueden llevar la forma curva del sitio en donde se colocará en la prenda.Para coser sesgos al escote de una prenda puede hacerse de dos formas diferentes:Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="9a14ce3c9bd9810cd7064c736e0cc873" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/4UzN7DJA1R0/vestido-sin-pinzas-falda-ecualizada.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión haremos los patrones para un vestido sin pinzas (cómo tanto me han pedido) largo o corto, con falda ampliada de la altura de la cadera hacia abajo.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="6045e1635f5ed7e685b250826c322eff" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/7hCGRSs9bhA/botonera-o-monte-para-botones-con-falso.html">			<content><![CDATA[En esta ocasión quiero indicarles como hacer la botonera.En este blog las enseñanzas y explicaciones brindadas en patronaje están basadas en diseño de modas.El Patronaje  de Diseño de modas busca la precisión al desarrollar los moldes para dar la horma que se adapte al cuerpo de las personas.La botonera es el monte de botones que dejamos antes de comenzar a trazar el básico. Se trata de 3 ó 4 centímetros colocados en el margen en donde se traza el delantero o espalda de blusa, vestido o falda, que será a la vez el monte de ojales y de botones. En general la llamaremos botonera. Algunas personas la llaman Monte de botones.Para estudiar esta lección empecemos por trazar un básico de blusa con pinzas laterales y verticales.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="45cc2a30e1610c6ca71de4d11e51a579" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/AhxewDjVeII/trazo-de-patrones-para-vestidos-manga.html">			<content><![CDATA[En cuatro secciones se ha publicado en el blog el Patronaje de blusas con proceso para manga japonesa con la explicación sobre eliminación de pinzas y forma de trazar varios tipos de escotes.Patrones trazo espalda de blusa manga japonesa Parte 2Patrones trazo espalda de blusa manga japonesa Parte 1Patrones trazo delantero de blusa manga japonesa parte 2Patrones trazo delantero de blusa manga japonesa parte ILa blusa manga japonesa se convierte en vestido dando alargue a la altura de cadera hasta donde se quiera llevar y la amplitud necesaria o convirtiéndola en levantacola llamada por algunos falda lápiz.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="78a9cda003289d3df80701d0f17903b8" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/CxSJKVson-w/patrones-trazo-espalda-de-blusa-manga.html">			<content><![CDATA[En la entrada anterior explique el trazo de delantero para blusa o vestido con manga japonesa.Este tipo de manga va con costura en el hombro.En esta ocasión se explicará parte del trazo de la espalda.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="79036271023105fc055894a1792fba9a" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/dinakV3IuN0/recorrido-del-contorno-de-sisa.html">			<content><![CDATA[El recorrido de sisa es muy utilizado cuando de trazar patrones para mangas se trata.Para Patronaje por tallas o patronaje con medidas deducidas procedemos de la siguiente manera para obtener este recorrido.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="1301b528a07eeacc2df796b3b8d4e986" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/DMRF3BFhr8s/patron-vestido-corte-princesa-hasta-la.html">			<content><![CDATA[Un vestido medianamente fácil de trazar con los patrones de blusa delantero y espalda con corte, agregando el largo desde la altura de cadera para formar la falda.Hemos visto dos tipos de vestidos: ajustado con efecto de levantacola, y sin pinzas con falda ecualizada o ampliada.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="40c14b5a0a176564113aeb4e91e6a833" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/e4mC9PHsPqY/patron-basico-delantero-de-blusa.html">			<content><![CDATA[Para trabajar patrones o moldes con medidas anatómicas, es necesario trazar el patrón inicial con todas las medidas personales de aquel o aquella persona a quienes vamos a confeccionar la prenda. Algunas veces las personas tienen cuerpos con medidas perfectas, otras tienen cuerpos con muchas posibilidades de hacer trazos sin dificultades y otras con contextura gruesa y otros son obesos y presentan partes gruesas que complican la realización del patrón como en el caso de presentar diferencia de talles mayores que producen una pinza mayor de 4 cm, algunos casos de hasta 11 cm, un poco exagerado o quizás se trate de un busto realmente grande. Aunque algunas veces estás medida se ven aumentadas por tener que medir el talle sobre un vientre muy grueso o son abultamientos y esto hace que se sobrepase la medida de talle delantero.El trazo del patrón básico delantero de blusa sobre medidas esta basado en el trazo del patrón básico delantero de blusa con pinza lateral o de costado.Explicaré los dos casos posibles más comunes que se presentan en el trazo del básico sobre medidas.1° Cuando la persona tiene una diferencia de talles menor a 4 cm.2° Cuando la persona tiene una diferencia de talles mayor a 4 cm.Primero veamos los pasos a seguir para construir el patrón base sobre medidas.Se utiliza un pliego de papel cuyas medidas aproximadas son de 1 metro x 70 cmMás información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="25126da23c4151d8bb996a65b379e781" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/fDzMqiSfGeg/forma-de-eliminar-las-pinzas-de-costado.html">			<content><![CDATA[Todas deseamos hacer prendas que no lleven la pinza de busto y en ocasiones también deseamos poder eliminar la pinza vertical o de talle.Para los recién llegados aquí encontrarán la forma de realizar el básico de blusa con pinza de costado.En la entrada anterior y en otras entradas les he explicado como eliminar la pinza de busto descontando la cantidad de centímetros por el costado sobre la cintura o en algunos casos en la línea de sisa.Otra forma de eliminar la pinza de costado es haciendo traslados a diferentes partes del corpiño. Veamos aquí.Ahora les voy a mostrar y a enseñar la forma de eliminar las pinzas de costado y vertical con el traslado de la pinza al hombro y eliminado la curvatura que se forma cuando se cierra la pinza vertical sobre si misma.Esta es una forma de eliminar las pinzas parcialmente. Si desean eliminar por completo las pinzas revisen esta Entrada.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
		<document id="8bab1d1adcc382240e33de364ca546bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElRincnDeCelestecielo/~3/hMP9RE50Ezw/patrones-trazo-delantero-de-blusa-manga_27.html">			<content><![CDATA[Para una mejor explicación y amplitud en el contenido he dividido en dos el tema del trazo de delantero de la blusa manga japonesa.La información de la parte I se encuentra aquí.4.- Amplitud de mangaEliminar la pinza de busto es importante porque de esta forma se igualan los costados sin necesidad de traslado de pinza.Después de eliminar completa o  parcialmente la pinza y corregirla, sobre el costado se bajan de 4 cm a 8 cm sobre el nuevo punto de la sisa, es decir del obtenido al eliminar la pinza en ese sitio en el costado y se marca un nuevo punto a esa distancia.Este punto también tiene que ver con la talla o medidas de la persona. Si tiene busto grande se bajan 8 cm o si se quiere dar amplitud a la manga. Si la persona tiene busto pequeño es decir pertenece a las tallas 4 ó 6 se bajan de 4 cm a 6 cm, para que la amplitud no deje sobrando demasiada tela en la sisa.Más información »Para seguir leyendo da click sobre el enlace de más información o sobre el título de la publicación.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>