<author id="5f38f7485e0c29c0f1002ad24a07610e" url="camionargentino.blogspot.com.ar" feed="http://camionargentino.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2b12c15bcc82e873691d8d0a72bad809" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/08/iveco-stralis-atn-490s39t.html">			<content><![CDATA[Puertas con ángulo de apertura de 90º, Estructura en perfiles de acero estampado. - Suspensión neumática en 4 puntos y amortiguadores; Visera externa en el parabrisas y faros de largo alcance y rompeniebla en el paragolpes; Computadora de a bordo. Cabina dormitorio techo bajo con cortinas; Medidor de consumo instantáneo + presión de turbo; Asiento del conductor con suspensión neumática; Ventilación forzada con calefacción; Tacógrafo electrónico semanal para 3 conductores, Visera parasol retráctil en el vidrio de la puerta del conductor; Tomacorriente 12V para celular y encendedor de cigarrillos; Alzacristales eléctricos; Cierre eléctrico; Radio AM/FM CD player; Bocina neumática; Aire acondicionado; Heladera; Tanque de aluminio de 600 lt; Porta rueda de auxilio; Sistema de gestión de flota: Iveco Flota Fácil.Lugar de fabricación: Ferreyra, Provincia de Córdoba.Origen: ItaliaInicio de Fabricación: 2011Fin de fabricación: 20XXChasis Formado por dos largueros planos en sección “C” de acero Fe E 490 de alta resistencia, vinculados por travesaños remachados y abulonados en el alma de los largueros. Motor Iveco FPT Cursor 13Diesel, inyección directa, control electrónico, turboalimentado y con intercooler6 cilindros en líneaCilindrada 12.880 cm34 válvulas por cilindro. Camisas húmedas removibles.Diámetro x recorrido del pistón: 135 x 150 mm.Potencia Máxima 390 cv (295 kW) a 1.900 rpmTorque Máximo 204 kgfm (2.000 Nm) a 1.100 a 1.400 rpmCumple con Euro III.Combustible: Gas oilAlimentación Inyectores con bomba integrada.Pre-filtro con separador de agua, manual y filtro de combustible.Lubricación: bomba de engranajes con doble filtro de aceite e intercambiador de calor incorporado al sistema de refrigeración.Refrigeración: circulación forzada de agua, en circuito presurizado con tanque de expansión.Ruedas y neumáticosRueda a disco 8,25 x 22,5” con aros de protección de las tuercas en las ruedas delanteras.Neumáticos radiales 295/80 R22,5” sin cámara.Embrague “Heavy Duty” Monodisco seco a diafragma con comando hidráulico, doble-asistido y de regulación automática. Diámetro de 430 mm.Volúmenes y abastecimientosDepósito de combustible: 1 x 600 lt de aluminio.Cárter de aceite con filtro: 32 lCaja de cambios: 10,5Dirección hidráulica: 3,0 lEje trasero: 21,5 l (4x2/6x2).Sistema de refrigeración: 50lCaja de cambios 16 marchas sincronizadas hacia adelante y 2 marchas reversasManual: ZF 16 S 2280 TO con Servoshift y Over Drive. Rel. 13,80 / 11,54 / 9,49 / 7,93 / 6,53 / 5,46 / 4,57 / 3,82 / 3,02 / 2,53 / 2,08 / 1,74 / 1,43 / 1,20 /Suspensión Delantera Ballestas semielípticas de etapa única con topes de goma. Dos amortiguadores telescópicos de doble acción y barra estabilizadora.Frenos Tipo S-Cam, totalmente neumáticos a tambor en freno delantero y trasero, con circuitos independientes para el freno delantero, trasero, remolque, estacionamiento y emergencia. Señal indicadora de desgaste de las cintas de frenos de los ejes trasero y delantero. Drenaje automático de agua en el secador. Diámetro de los tambores: 419,1 mm. Superficie total de frenado: 4x2 5.328 cm2 Eje delantero: 2.280 cm2 Eje trasero: 3.048 cm2. Válvula sensible a la carga montada en el eje trasero. Opcional: ABS sistema antibloqueo de freno.Freno adicional (opcional) ZF Intarder® con potencia máxima de frenado 563 cv.Freno motor Iveco Turbo Brake ITB + Combined Exhaust Brake (CEB) con potencia máxima de frenado 415 cv a 2.400 rpm.DirecciónTipo esferas recirculantes ZF 8097 Servocom asistida hidráulicamente. Presión de la bomba 180 bar. Columna de dirección regulable en altura e inclinación con comando neumático. Número de vueltas batiente a batiente: 5. Ángulo de giro: 52º.Cabina Avanzada con sistema de basculación a 60º, comando hidráulico con operación mecánica. 1,00 / 0,84 Reversa 12,92 / 10,8 Automatizada (sólo versiones 460 cv): ZF 16AS 2630 TO Rel: 14,12 / 11,68 / 9,54 / 7,89 / 6,52 / 5,39 / 4,57 / 3,78 / 3,09 / 2,56 / 2,09 / 1,73 / 1,43 / 1,18 / 1,00 / 0,827 Reversa 13,07 / 10,81 Salida trasera del lado derecho para toma de fuerza.Árbol de Transmisión410cv (4x2 rigido) – Dana Albarus serie SPL 250 Tubular de dos tramos con soporte elástico intermedio. Con juntas universales sobre cojinetes de agujas. 410cv (4x2/6x2) – Dana Albarus serie SPL 250 460cv (4x2/6x2) – Dana Albarus serie C2060 Tubular de un tramo deslizante con juntas universales sobre cojinetes de agujas.Sistema EléctricoTensión 24V Baterías 2x12V 160Ah en serie Motor de arranque 5,5kW Alternador 24V 90A. Llave de corte general.Eje DelanteroIveco 5876 Viga I (doble T) en acero forjado con rodamientos de los cubos en baño de aceite. Capacidad máxima: 8.000 kg.Eje TraseroReducción simple tipo portante con carcasa de acero y perfiles estampados y soldados con buje magnético. 4x2/6x2 – MS 33.186. Opcional: Iveco 451391 con reducción en los cubos (sólo p/ 4x2) Capacidad máxima: 4x2 – 13.000 kg.Dimensiones (mm) 490S39T Techo bajoDistancia entre ejes 3.500Largo total 5.975 5Ancho total 2.497Altura – sin carga (con climatizador) 3.177Voladizo delantero 1.410Voladizo trasero 1.025Trocha eje delantero   2.042Trocha eje trasero 1.811Despeje con carga (eje trasero) 213 (reducción simple) / 281 (red. en los cubos)Radio de giro (paredes) 7.150Posición de la 5ª rueda 530Altura de la 5ª rueda al suelo (sin carga) 1.385Pesos (kg) Techo bajoPeso en orden de marcha 7.270**Eje delantero 4.885Eje trasero 2.385Peso Bruto Técnico Total – PBT Técnico 20.000 (19.700*)Capacidad técnica – eje delantero 8.000 (7.100*)Capacidad técnica – eje trasero 13.000 (12.600*)Peso Bruto Total Combinado – PBTC 46.000Capacidad Máxima de Tracción – CMT 60.000Cantidad: 21 a 2011]]></content>
		</document>
		<document id="84f8093e6c02445ef8df68ab1a3356d0" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/09/iveco-at-450s42t-450s42tp.html">			<content><![CDATA[Instrumentos del tablero: tacógrafo y cuentavueltas electrónicos. Manómetro de aceite, termómetro de agua refrigeración, indicador de nivel combustible y manómetro de aire sistema frenos, todos con luz testigo. Indicador de nivel aceite del motor (en el momento del arranque). Tecla selectora del tipo de accionamiento freno motor. Dispositivo IVECO CONTROL. Regulador de velocidad CRUISE CONTROL. Interfase para diagnosis electrónica con sistema BLINK CODE.Opcionales: Aire acondicionado, cama superior con red de seguridad, climatizador con depósito posterior en escalera, techo bajo.Lugar de fabricación: Ferreyra, Provincia de CórdobaInicio de fabricación: 200XFin de fabricación: 200XCabina: Frontal, dormitorio, abatible 60º. Estructura autoportante, totalmente insonorizada y estanca. Suspensión neumática en 4 puntos de amplio recorrido, con amortiguadores y barra estabilizadora.BASTIDOR (mm): Largueros perfil U con travesaños remachados y abulonados en el alma. Gancho de maniobras anterior, rosca M45x3. Plato de enganche (5º rueda). Guardabarros en material sintético.Escalera y pasarela. Portarrueda de auxilio. Anchos (doble cuello de botella) 1.031,4 - 851,4 - 771,4. Largueros (alto x ancho x espesor) 304,4 x 80 x 7,7. Material Acero microaleado.F3BE0681G - CURSOR 13Ciclo Diesel cuatro tiempos Turbo con intercooler EDC (Electronic Diesel Control)Cilindros 6Válvulas por cilindro 4Cilindrada total (cm3) 12.880Diámetro x Carrera (mm) 135 x 150Relación de compresión 16,5 ± 0,8:1Potencia máxima 309 kW (420 CV) a 1.900 rpmPar motor máximo 1.900 Nm (194 kgm) entre 1.000 y 1.500 rpmConsumo específico a par máx. 200 g/kWh (147 g/CVh)Sistema de inyección gestión electrónica total con inyectores - bomba Bosch PDE 31Norma de emisiones Euro 2Compresor Bicilíndrico 630 cm3 “Energy Saving”Sistema eléctrico: 24V. Alternador: 24V 90A Baterías: 2 x 12V 160Ah.TRANSMISIÓNZF 16S-221 O.D. Tipo Sincronizada; “Servoshift” y “Over Drive”Marchas 16 adelante + 2 RM Relaciones de transmisión 1º 13,80 / 15º 1,00 / 16º 0,84 (O.D.)EMBRAGUEMonodisco seco 17" a diafragma hidráulico servoasistido de tiroDIRECCIÓNModelo ZF 8097 SERVOCOM Hidráulica servoasistida. Volante ø 500 mm regulable en altura e inclinaciónLlantas A disco 8,25 x 22,5Neumáticos Radiales sin cámara 295/80R22,5Capacidad máxima delantera (kg) 7.100Capacidad máxima trasera (kg) 12.600ABASTECIMIENTO (litros)Tanque de combustible 280 + 280Aceite en el cárter, filtro y canalizaciones 32Caja de cambios 14,5Eje posterior 21,5 21,5Dirección hidráulica 3Sistema de refrigeración 50PESOS (kg)Peso total a tierra 20.000Capacidad máxima de tracción 60.000Tara* 6.990 6.990en eje delantero 4.745 4.745en eje trasero 2.245 2.245* Peso del chasis con cabina (sin carrocería), con su dotación y abastecimientos completos,con tanque de combustible al 90% de su capacidad, con rueda de auxilio sin opcionales y sin conductor.DIMENSIONES (mm, sin carga)Distancia entre ejes X 3.500 3.500Largo total K 5.935 5.935Ancho C 2.497 2.497Altura (techo alto) H 3.557Altura (techo bajo) 3.017Trocha eje delantero C1 2.042Trocha eje trasero 1.811 1.811Voladizo delantero L 1.410Voladizo trasero Y 1.025 1.025Despeje delantero 236 236Despeje trasero 249 249Altura 5º rueda al chasis T 228 228Avance 5º rueda Z 530 530Altura 5º rueda P 1.385 1.182Altura 5º rueda mínina - 1.060Altura 5º rueda máxima - 1.340Radio de giro (dirección) 6.900 6.900FRENOSFreno de Servicio Neumático, circuitos independientes. Corrector de frenada posterior Tipo “S-Cam” a tambor “Cuña” a tambor “S-Cam” a tambor. Opcional Sistema antibloqueo (ABS).Freno de Estacionamiento a resortes (Spring-Brake) neumático, comando manualFreno Motor de descompresión (válvulas de escape) electrónico: pedalín, pedal de acelerador y pedal de frenoFreno de Remolque independiente a señal moderable neumático, comando manual.SUSPENSIÓNSuspensión delantera a ballestas parabólicas / a ballestas semielípticas. Amortiguadores Hidráulicos telescópicos. Barra estabilizadora De serie; Ø 40 mm. Capacidad máxima (kg) 8.000Suspensión trasera a ballestas semielípticas 4 pulmones y semielípticas con ballestín auxiliar / Neumática con 4 pulmones y comando de altura (máx.-mín.-marcha). Amortiguadores Hidráulicos telescópicos. Barra estabilizadora de serie; Ø 55 mm Tubular Ø 60 x 43 mmPERFORMANCE 450S42T 450S42T/PVelocidad máxima (con 60 ton. de peso) (km/h) 125 125Pendiente máxima (con 45 ton. de peso) (%) 33,5 33,5Pendiente máxima (con 60 ton. de peso) (%) 25 25Cantidad:]]></content>
		</document>
		<document id="8afc45193c6c947da6ce927bdd0cc1b" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/09/iveco-stralis-at-450s42t-hr.html">			<content><![CDATA[Versión HR (con reducciones en los cubos).Lugar de fabricación: Ferreyra, CórdobaInicio de fabricación: 20xxFin de fabricación: 20xxCabina: Frontal, dormitorio, abatible 60º. Estructura autoportante, totalmente insonorizada y estanca. Suspensión neumática en 4 puntos de amplio recorrido, con amortiguadores y barra estabilizadora.BASTIDOR (mm): Largueros perfil U con travesaños remachados y abulonados en el alma. Gancho de maniobras anterior, rosca M45x3. Plato de enganche (5º rueda). Guardabarros en material sintético.Escalera y pasarela. Portarrueda de auxilio Anchos (doble cuello de botella) 1.031,4 - 851,4 - 771,4. Largueros (alto x ancho x espesor) 304,4 x 80 x 7,7 Material Acero microaleadoMarca y modelo F3BE0681G - CURSOR 13Ciclo Diesel cuatro tiempos Turbo con intercooler EDC (Electronic Diesel Control)Cilindros 6Válvulas por cilindro 4Cilindrada total (cm3) 12.880Diámetro x Carrera (mm) 135 x 150Relación de compresión 16,5 ± 0,8:1Potencia máxima 279 kW (380 CV) entre 1.500 y 1.900 rpmPar motor máximo 1.800 Nm (183 kgm) entre 1.000 y 1.400 rpmConsumo específico a par máx. 192 g/kWh (141 g/CVh) 200 g/kWh (147 g/CVh)Sistema de inyección Gestión electrónica total con inyectores - bomba Bosch PDE 31Norma de emisiones Euro 2Compresor Bicilíndrico 630 cm3 “Energy Saving”Alternador/Baterías 24 V - 90 A / 2 x 12V - 160 AhTRANSMISIÓNZF 16S-221 O.D. Tipo Sincronizada; “Servoshift” y “Over Drive”Marchas 16 adelante + 2 RM Relaciones de transmisión 1º 13,80 / 15º 1,00 / 16º 0,84 (O.D.)EMBRAGUEMonodisco seco 17" a diafragma hidráulico servoasistido de tiroDIRECCIÓNModelo ZF 8097 SERVOCOM Hidráulica servoasistida. Volante ø 500 mm - Regulable en altura e inclinaciónLlantas A disco 8,25 x 22,5Neumáticos Radiales sin cámara 295/80R22,5Capacidad máxima delantera (kg) 7.100Capacidad máxima trasera (kg) 12.600PERFORMANCE 450S38T 450S38T/PVelocidad máxima (con 60 ton. de peso) (km/h) 125 125Pendiente máxima (con 45 ton. de peso) (%) 33,5 33,5Pendiente máxima (con 60 ton. de peso) (%) 25 25ABASTECIMIENTO (litros)Tanque de combustible 280 + 280Aceite en el cárter, filtro y canalizaciones 32Caja de cambios 14,5Eje posterior 21,5 21,5Dirección hidráulica 3Sistema de refrigeración 50PESOS (kg)Peso total a tierra 20.000Capacidad máxima de tracción 60.000Tara* 6.990 6.990en eje delantero 4.745 4.745en eje trasero 2.245 2.245* Peso del chasis con cabina (sin carrocería), con su dotación y abastecimientos completos,con tanque de combustible al 90% de su capacidad, con rueda de auxilio sin opcionales y sin conductor.DIMENSIONES (mm, sin carga)Distancia entre ejes X 3.500 3.500Largo total K 5.935 5.935Ancho C 2.497 2.497Altura (techo alto) H 3.557Altura (techo bajo) 3.017Trocha eje delantero C1 2.042Trocha eje trasero 1.811 1.811Voladizo delantero L 1.410Voladizo trasero Y 1.025 1.025Despeje delantero 236 236Despeje trasero 249 249Altura 5º rueda al chasis T 228 228Avance 5º rueda Z 530 530Altura 5º rueda P 1.385 1.182Altura 5º rueda mínina - 1.060Altura 5º rueda máxima - 1.340Radio de giro (dirección) 6.900 6.900FRENOSFreno de Servicio Neumático, circuitos independientes. Corrector de frenada posterior Tipo “S-Cam” a tambor “Cuña” a tambor “S-Cam” a tambor. Opcional Sistema antibloqueo (ABS)Freno de Estacionamiento a resortes (Spring-Brake) neumático, comando manualFreno Motor de descompresión (válvulas de escape) electrónico: pedalín, pedal de acelerador y pedal de frenoFreno de Remolque independiente a señal moderable neumático, comando manual.SUSPENSIÓNCantidad:]]></content>
		</document>
		<document id="e9800e3d3e0d64096c3f192790bb901" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/09/iveco-stralis-atn-570s38t.html">			<content><![CDATA[Dentro de la gama de camiones pesados fabricados en el país por Iveco en su planta mediterránea, es el más económico del mercado. Posee el moderno Cursor 13 cuyas curvas de potencia y torque del Cursor 13 han sido diseñadas para lograr un bajo consumo de combustible.El freno-motor actúa al final de la fase de compresión, abriendo las válvulas de escape para liberar el aire acumulado, ya que la central electrónica corta automáticamente la inyección de combustible y evita así la combustión, reduciendo la velocidad del vehículo.Lugar de fabricación: Ferreyra, provincia de CórdobaIncio de fabricación: 2008 (ATN) /Fin de fabricación: 2011 (ATN) /Chasis Formado por dos largueros planos en sección “C” de acero Fe E 490 de alta resistencia, vinculados por travesaños remachados y abulonados en el alma de los largueros.Motor Iveco FPT Cursor 13Ciclo Diesel cuatro tiempos, control electrónico, turboalimentado y con intercooler6 cilindros en líneaCilindrada 12.880 cm34 válvulas por cilindro. Camisas húmedas removibles.Diámetro x recorrido del pistón: 135 x 150 mm.Potencia Máxima 420 cv (305 kW) a 1.900 rpmTorque Máximo 204 kgfm (2.000 Nm) a 1.100 a 1.400 rpmCumple con Euro III.Combustible: Gas oilAlimentación Inyectores con bomba integrada.Pre-filtro con separador de agua, manual y filtro de combustible.Lubricación: bomba de engranajes con doble filtro de aceite e intercambiador de calor incorporado al sistema de refrigeración.Refrigeración: circulación forzada de agua, en circuito presurizado con tanque de expansión.Embrague Monodisco seco a diafragma de diámetro externo 430 mm, comando hidráulico servo asistido  Caja de cambiosZF 16S - 221 OD, acoplada sobre el motor, mecánica, control manualNúmero de velocidades 16 + 2 reversasDirección ZF 8097 SERVOCOM de accionamiento hidráulico volante de dirección regulable en altura e inclinación Embrague “Heavy Duty” Monodisco seco a diafragma con comando hidráulico, doble-asistido y de regulación automática. Diámetro de 430 mm.Eje DelanteroIveco 5876 Viga I (doble T) en acero forjado con rodamientos de los cubos en baño de aceite. Capacidad máxima: 8.000 kg.Eje TraseroReducción simple tipo portante con carcasa de acero y perfiles estampados y soldados con buje magnético. 4x2/6x2 – MS 33.186. Opcional: Iveco 451391 con reducción en los cubos (sólo p/ 4x2) Capacidad máxima: 4x2 – 13.000 kg.Dimensiones (mm) 570S42T Techo bajoDistancia entre ejes 3.500 + 1230Largo total 5.975 5Ancho total 2.497Altura – sin carga (con climatizador) 3.177Voladizo delantero 1.410Voladizo trasero 1.025Trocha eje delantero   2.042Trocha eje trasero 1.811Despeje con carga (eje trasero) 213 (reducción simple) / 281 (red. en los cubos)Radio de giro (paredes) 7.150Posición de la 5ª rueda 530Altura de la 5ª rueda al suelo (sin carga) 1.385Radio de giro al borde exterior de los neumáticos 8112Ruedas y neumáticosRueda a disco 8,25 x 22,5” con aros de protección de las tuercas en las ruedas delanteras.Neumáticos radiales 295/80 R22,5” sin cámara.Sistema EléctricoTensión 24V Baterías 2 x 12V 160Ah en serie Motor de arranque 5,5 kW Alternador 24V 90A. Llave de corte general.Volúmenes y abastecimientosDepósito de combustible: 1 x 560 lt de aluminio.Cárter de aceite con filtro: 32 lCaja de cambios: 10,5Dirección hidráulica: 3,0 lEje trasero: 21,5 l (4x2/6x2).Sistema de refrigeración: 50lPesos y Capacidades (Kg) Peso 8200Sobre el eje delantero 4740Sobre el eje trasero 3460Peso Bruto Vehicular 26000Peso Bruto Vehicular Combinado 48000Capacidad del eje delantero 8000Capacidad eje trasero 18000Carga útil 39800Cantidad: 548 ATN 570 S38T - TRAC AT 3500 / 68  AT 570 S38T TRACTOR]]></content>
		</document>
		<document id="97cdfe7291faa7e06fa2b3764cd38ebc" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/09/mercedes-benz-l-914.html">			<content><![CDATA[Imagen tomada de la web.En el año 1996, Mercedes Benz Argentina buscaba su rumbo en el mercado, inclusive en los camiones de hasta 6 toneladas: por ello frente a la ofensiva de los ya instalados Ford Cargo 914 y Volkswagen 8-140 importados, lanzaba el L-914.Rememorando el dicho "equipo que gana no se toca" manteía el esquema básico sobre el motor del 710, al cual se le agregaba turbocompresor e intercooler para ganar 40 CV de potencia. Seguía montando pasarruedas de color negro como distintivo de los vehículos brasileros posteriormente importados.Lugar de producción: Planta Mercedes Benz , Virrey del Pino, partido de La Matanza, provincia de Buenos Aires.Comienzo de producción: 1996Término de producción: 1996.Origen: Alemania.Cabina: semifrontal metálica de dos puertas.Motor: OM 364 LACiclo: Diesel, 4 tiempos, válvulas a la cabeza, árbol de levas lateralSobrealimentación: Turbocompresor e Intercooler.Cilindros: 4 en línea.Orden de encendido: 1-3-4-2.Diámetro x Carrera (mm): 97,5 x 133.Cilindrada (cm3): 3.972 .Potencia: 140CV a 2.600 r.p.m.Par motor: 392 Nm a 1500 rpmRelación de compresión: 16,5:1.Combustible: gas oil Sistema de combustible: Inyección directaAlimentación: Bomba inyectora Bosch, comandada por engranajes.Alimentación de aire: Filtro de aire seco.Refrigeración: agua, mediante bomba de agua centrífuga y ventilador, comandados por correa en “V”.Transmisión: 4x2 a las ruedas traseras, cardanes de dos tramos con soporte intermedio.Embrague: MFZ 310 monodisco en seco de accionamiento hidráulico con bomba de pedal y bombín auxiliar.Caja de cambios: G3/50Velocidades: 5 sincronizadas hacia adelante y 1 hacia atrás.Relaciones: 1era: 6,71 / 2da: 3,88 / 3ra: 2,32 / 4ta: 1,42 / 5ta: 1,00 M.A.: 6,55.Diferencial: HL 2/5 4,3. Relación final: 4,30Eje delantero: VL 1/3 2,1Suspensión delantera: Ballestas longitudinales, amortiguadores hidráulicos de doble efecto y barra estabilizadora.Suspensión trasera: Ballestas longitudinales, amortiguadores hidráulicos de doble efecto. (Opcional barra estabilizadora.)Dirección: Sector y Sinfín (Opcional: Asistida hidráulicamente).Frenos: Hidráulico con circuito independiente, con servo de aire comprimido para cada circuito.Compresor: de aire monocilíndrico.Delanteros: Disco. Traseros: Tambor.Freno de estacionamiento: Mecánico sobre las ruedas traseras, comando por palanca.Peso máximo total admisible (Kg.): 9000Tanque de combustible (litros): 100Llantas: A disco de 6 agujeros, 8,5J x 17,5”Neumáticos: 6.00x17,5” de 10 telas.Sistema eléctrico: 12V. Alternador: 12V 55A. Batería: 1 x 135Ah.                                                                      Dimensiones: Entre ejes (mm):  4250 Largo total (mm): 6400 Ancho (mm): 2194 Alto (mm): 2407 Trocha delantera (mm): 1760 Trocha trasera (mm): 1540Voladizo delantero (mm): 120                                                               Radio de giro (mts.):  7,3Cantidad: 127]]></content>
		</document>
		<document id="b77a9042efcfa71932d461302831b4f7" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/09/mercedes-benz-oh-1518.html">			<content><![CDATA[En 2008, se lanzó al mercado el chasis Mercedes-Benz XBC OH 1518 PA (más conocido como Mercedes-Benz OH 1518) de piso alto, importado desde Brasil. No se carrozaron muchas unidades Metalpar sobre este chasis, y las pocas unidades carrozadas sobre este chasis, pese a ser motor trasero, tuvieron el frente usado para los buses construidos con motor delantero. De motor trasero viene equipado con el OM 904 LA con control electrónico de inyección de combustible. El mando electrónico proporciona al vehículo excelente desempeño durante la operación, además de reducir la demanda por el mantenimiento de rutina y aumentar la durabilidad del motor y sus componentes. Esta equipado con caja de cambios manual de 6 marchas y suspensión metálica. Al mes de septiembre de 2013 contaba con un precio de lista al público de $ 619.577,90 (IVA incluido. No incluye flete, alistamiento, gastos de patentamiento ni equipamiento adicional). En 2012, circunscripto en el marco productivo de la empresa para los venideros años, se tomó la decisión de dejar de importarlo y empezar a producirlo localmente a mediados de 2013, según lo narrado en la revista Transporte Mundial edición Junio-Julio 2013.Lugar de producción: Virrey del Pino, partido de La Matanza, provincia de Buenos Aires.Comienzo de producción: octubre de 2013Término de producción: 20XX?.Origen: Brasil/Argentina.Bastidor del Chasis: de tipo escalera, atornillado, con módulo rebajado atornillado en la trasera.Larguero: perfil "U" (alto x ancho / espesor): 216 x 75 / 6,0. Material empleado: NBR 6656 LNE 50MB OM 904 LACiclo: diesel cuatro tiempos4 cilindros verticales en línea, turbo post-enfriadoEmisiones (norma): Euro IIICilindrada total (cm3): 4249Diámetro de pistón (mm): 102Carrera de pistón (mm): 130Potencia máxima DIN (KW/CV/rpm): 130/177/2200Par motor máximo DIN (Nm/Kgm/rpm): 675/69/1200-1600Relación de compresión: 0.750694444444444Consumo esp. (gr/kwh - gr/cvh/rpm): 205/151/1400Orden de inyección: 1-3-4-2Sistema de inyección: individual con control electrónicoCompresor: accionado por engranajesTransmisión Embrague MF 395; monodisco en secoCaja de cambios: MB G 60 - 6 / 9,2 accionamiento manualMarchas adelante: 6Relación de transmisión: i = 9,201 / 5,230 / 3,145 / 2,034 / 1,374 / 1,00 marcha atrás =8,649Eje delantero: MB VL 3/7 D-5Suspensión delantera: Ballestas semielípticas, amortiguadores telescópicos de doble acción. Estabilizador: SíEje trasero motriz: MB HH 4/12 D-10. Reducciónes: i = 4.1 (41:10)Suspensión trasera: Ballestas semielípticas, amortiguadores telescópicos de doble acción. Barra estabilizadora: SíPesos (Kg) En orden de marchaEje delantero: 1.206Eje trasero: 3.696Total: 4902Pesos admisibles (Kg)Eje delantero: 5000Eje trasero: 10000Peso Bruto Total (PBT): 15000***Obs: Los pesos del chasis pueden sufrir variaciones según los opcionales.  Abastecimiento (litros)Tanque de combustible, serie: 300Aceite en el cárter, máx. / mín.: 15 máx. / 12 min.Filtro de aceite del motor: 0.8Caja de cambios manual: 9Carcaza del diferencial, eje trasero / recambio: 5.25Dirección hidráulica: 3.5Sistema de refrigeración (sin calefacción): 28Dimensiones (mm) A - Distancia ente ejes: 5250B - Largo total: 10475C - Ancho máximo del vehículo: 2486D - Trocha eje delantero: 1971F - Trocha eje trasero: 1880G - Voladizo delantero: 2200H - Voladizo trasero: 3025I - Despeje delantero: 284J - Despeje trasero: 268Radio de viraje del vehículo (metros): 20.55Freno de servicio: sistema: a aire comprimido de dos circuitos delantero: A tambor (cámara 20" - sup. frenado 2129 cm2 / esp. cinta 18 mm / ancho cinta 160 mm) Trasero: A tambor (cámara 16"/24" - sup. frenado 3380 cm2 / esp. cinta 18 mm / ancho cinta 220 mm)Freno Adicional: Freno motor + Top Brake Accionamiento: Electro neumático y puede actuar en conjunto con el freno de servicioFreno de estacionamiento: Cámara de resorte acumulador con accionamiento neumático. Actuación: Sobre las ruedas traseras.Llantas 7.50 x 22.5 Neumáticos 275/80 R 22.5Dirección hidráulica ZF 8097; i= 23,8 : 1 / 20,1 / 23,8Sistema eléctrico: 24V. Alternador: 28V 80A. Batería: 2x12V 135Ah.Performance del vehículoCaja de cambios: MB G 60 - 6 / 9,2Eje traseros: i = 4.1 (41:10)Neumáticos: 275/80R22.5Velocidad máxima (Km / h): 113Capacidad máxima en pendientes con 15.000 Kg (%): 23Cantidad: 11 a octubre de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="ea2107d99ec763567e8bd22ff391d5db" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/09/scania-p94-db-4x2-nz-220-260.html">			<content><![CDATA[Camión semipesado de cabina baja adelantada (P) de chasis para tráfico de corta distancia en superficie pavimentada uniforme, alta capacidad de carga dentro de los límites legales de peso (D). Básico, chasis sin adaptación especial (B). Altura del chasis normal (normal en las partes delantera y trasera) (N) Suspensión de ballestas en la parte delantera y trasera (Z). Sin duda, ideal para tráfico y reparto urbano por sus características técnicas como así también para transporte en rutas de múltiples paradas, dentro y en la periferia de las ciudades. Presentaba dos motorizaciones y una configuración de ejes: 220/260HP y 4x2 de serie.Lugar de fabricación: Colombres, Departamento Cruz Alta, Tucumán.Comienzo fabricación: 1998Fin de Fabricación: 2002?Origen: SueciaCabina: frontal abatible de dos puertas sobre bastidorDSC9 con turbo e intercooler.Norma anticontaminación: Euro IIUbicación: Delantero longitudinal.Ciclo: Diesel cuatro tiemposCilindrada (cc): 9000Cilindros: 6Válvulas por cilindro: 2Diámetro x Carrera (mm): 115 x 144Potencia (CV DIN): 220 a 3000 RPMPar Motor (Nm): 1005 a 1350 RPMRelación de compresión: 18:1Combustible: Gas-oilRefrigeracion: aguaSistema de Combustible: inyección directaExhaust brake power: 150 kW a 2400 rpmConsumo (g/kWh): 196DSC9 con turbo e intercooler.Norma anticontaminación: Euro IIUbicación: Delantero longitudinalCiclo: Diesel cuatro tiemposCilindrada (cc): 9000Cilindros: 6Válvulas por cilindro: 2Diámetro x Carrera (mm): 115 x 144Potencia (CV DIN): 260 a 3000 RPMPar Motor (Nm): 1005 a 1350 RPMRelación de compresión: 18:1Combustible: Gas-oilSistema de Combustible: inyección mecánicaRefrigeracion: aguaExhaust brake power: 150 kW a 2400 rpmConsumo (g/kWh): 196Caja de cambio: GR801Marchas: 8 hacia adelante + M.A.Relaciones:                Alta   Baja                               1/5 9.15; 2.44                              2/6 6.32; 1.68                              3/7 4.69; 1.25                              4/8 3.75; 1.00                              Reversa 8.21Embrague: monodisco con accionamiento hidráulico servoasistido por aireCapacidad Combustible (litros): 2 x 300Capacidad de aceite (litos): 27Peso máximo autorizado (PMA) (Kg): 18700Peso útil (kg): 9750Capacidad de carga (kg): 8950Peso bruto total (Kg): 40000Eje delantero: AM290?Eje trasero: diferencial R660Frenos (Delanteros / Traseros): Discos con ABS (sistema antibloqueo de frenos).Freno de servicio: circuito neumáticoFreno motor:Suspensión Delantera: ballestas parabólicasSuspensión Trasera: ballestas parabólicasDirección: hidráulicaNeumáticos: 295/80 R22,5''. Opc: 385/65 R22,5.Llantas: A disco 10 agujeros, 8J x 22,5"Generador Eléctrico: 24V. Batería: 2 x 12V 150Ah. Alternador:DIMENSIONES Largo (mm):Ancho (mm): 2???Alto (mm): 3???Distancia entre Ejes (mm): ¿4950/5300/5700/6500?Trocha Delantera (mm): 2???Trocha Trasera (mm): 1???Voladizo delantero (mm):]]></content>
		</document>
		<document id="88a080a549478f897092f41480bc4500" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/10/agrale-85.html">			<content><![CDATA[Primer minibús de origen brasilero en ser "fabricado" (por así decirlo) en suelo argentino (obviamente, con poca integración local y numerosos componentes importados. De serie viene equipado con: Freno Motor, Sistema de regulación aut. del freno, Barra estabilizadora trasera y Tacógrafo digital. Como opcionales en la ficha técnica, al menos, se enuncia el Kit de Neumáticos Radiales 215/5R17.5 de marca Michelin. Con pocos rivales a la vista en el mercado, apenas se destacan el LO 915 y alguna que otra versión de la Iveco Daily.Lugar de fabricación: Ruta 5 km 89.500 Mercedes, Partido de Mercedes, Provincia de Buenos Aires.Inicio de fabricación: 200XFin de fabricación: 201XChasis: Escalera en acero LNE 38 - Perfil "C".MOTORMarca/Modelo MWM 4.12 TCENivel de Emisiones: EURO IIINº de cilindros/cilindrada: 4 / 4.800 cm³Potencia Máxima: 110 kW (150 cv) a 2.200 rpmTorque máximo: 550 Nm 1.300 a 1.700 rpmSistema de Inyección Electrónica: Common RailRefrigeración: líquida (agua)Combustible: gas oilTRANSMISIÓNEmbrague tipo: monodisco a secoDiámetro externo del disco: 330 mmCaja de Cambios: EATON FSO 4505 CNº de marchas: 5 hacia adelante y 1 de retroceso.Relaciones de caja: 1ª 5,78:1, 2ª 2,73:1, 3ª 1,63:1, 4ª 1,00:1, 5ª 0,77:1. M.A. 5,26:1EJESEje delantero: SIFCO 3.2 TON. Viga en "I" en acero forjado.Eje trasero: DANA M284. Totalmente flutuante.Relación de reducción Estándar(NS): 4,63:1Relaciones de reducción opcionales (OPC): 4,10:1 / 5,38:1SUSPENSIÓNSuspensión Delantera: Ballestas parabólicasSuspensión Trasera: Ballestas semielípticas.Amortiguadores delantero/Trasero: telescópicos de doble acciónFRENOSFreno de Servicio: Tambor / "S CAM" neumático con regulación automática.Freno Motor(Accionamiento/Actuación): Electroneumático / caño de escape.Freno de Estacionamiento: Spring Brake 24”.CAPACIDAD DE ABASTECIMIENTO (L)Tanque de combustible: 150Cárter del motor c/ filtro: 9,2Caja de Cambios: 4,6Diferencial: 4,0NEUMÁTICOS (TIPO)Dimensiones: 215/75R17,5RUEDAS (TIPO)Dimensiones: 6.00 x 17,5”DIRECCIÓNModelo: ZF SERVOCOM 8090.Tipo: Hidráulica.Radio de Giro: 14,1 m / 16,0 m / 17,1 m.SISTEMA ELÉCTRICOSistema 12V. Batería: 1x12V 135Ah. Alternador: 14V 120A.DIMENSIONES (MM)Entre ejes: 3700 / 4200 / 4500.Largo total vehículo: 6435 / 6935 / 7235Ancho (Parte ext. neumáticos) eje delantero: 2123Ancho (Parte ext. neumáticos) eje trasero: 2151Calibre delantero: 1867Calibre trasero: 1664Voladizo delantero: 1030Voladizo trasero: 1705PESOS (KG)PBT - Peso Bruto Total: 8500.Peso chasis en orden de marcha: 2515 / 2545 / 2595.Carga Útil + Carrocería: 5985 / 5955 Kg / 5905.CMT - Capacidad Máxima de Tracción: 11000Carga Máxima Eje Delantero: 3200Carga Máxima Eje Trasero: 5500Cantidad:]]></content>
		</document>
		<document id="537dea3c96ac1cc9bc10851f1cee68c0" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/10/fono-trailler-bus.html">			<content><![CDATA[La práctica del turismo se acentúa constantemente entre nosotros, pese a los inconvenientes de la hora actual. El conocimiento de nuestras regiones ejerce sobre las corrientes de paseantes una atracción siempre creciente, que determina la renovación de los elementos que se utilizan para el transporte, cuya evolución en otros países, como en los Estados Unidos de Norte América, por ejemplo, alcanzó ya hace tiempo un perfeccionamiento notable. Es indudable que la actual situación internacional impidió hasta el presente que llegaran hasta nosotros los exponentes de aquellos modernos sistemas que aseguran al turista comodidades máximas para la realización de largos viajes; pero la iniciativa local, siempre atenta para recoger las expresiones de la técnica moderna, poco a poco, va utilizándolas, de suerte que se opera en el país una evolución progresiva que no puede menos que ser destacada. Así es que, recientemente, la sociedad anónima argentina E.V.E.S. puso en servicio entre nuestra capital y la ciudad de Mendoza un veh´piculo que reúne condiciones realmente excepcionales, al que ha denominado "Fono-trailler-bus", unidad transporte de turismo de la cual puede decirse que, en materia de detalles de "confort", comodidades y aspectos técnicos, está a la altura de las mejores del mundo. El chasis trailler y sistema de acoplamiento han sido construídos en los talleres de La Helvética, en Cañada de Gómez, provincia de Santa Fe. Se trata de un chasis de gran extensión, provisto de elásticos apropiados para el transporte de personas y sus ruedas posteriores son detenidas por servo-frenos accionados desde el tractor de conducción. La carrocería fue construída por los señores Decaroli Hermanos, de la ciudad de Rosario, Santa Fe. Dispone de 56 cómodas butacas pullman totalmente individuales, lo que permite a los pasajeros un cómodo viaje sin molestia alguna. Amplios compartimientos para equipajes e iluminación difusa, completan, en lo que respecta a la carrocería, los detalles de buen gusto y comodidad. En el cielorraso del interior del vagón de pasajeros se han instalado varios altoparlatnes embutidos, que se accionan desde la cabina de conducción, pudiéndose transmitir al interior del coche música de discos, recepciones radiales y palabras indicadoras relativas al viaje. Se trata, como se puede apreciar, de una verdadera novedad que está llamada a repercutir favorablemente en nuestro ambiente turístico.Lugar de fabricación: Cañada de Gómez, Departamento Iriondo, Provincia de Santa FeLugar de fin de fabricación: Rosario, Departamento Rosario, Provincia de Santa Fe.Comienzo fabricación: 1944.Fin de Fabricación: 1944.Origen: Argentina.Dimensiones (APROXIMADAS)Entre ejes (mm): 3350 + 7850Largo total (mm): 15400Ancho (mm): 2290Trocha delantera (mm): 1820Trocha trasera (mm): 1700Voladizo delantero (mm): 1100Voladizo trasero (mm): 3700Radio de giro (mts.): -Despeje al suelo (mm): 550Agradecimiento: Gustavo Feder (AutoHistoria) / Revista Automovilismo (editada por el ACA) de abril 1944.]]></content>
		</document>
		<document id="e9e67787147a3402ac9d1c79bc42b637" url="http://camionargentino.blogspot.com/2013/10/iveco-eurotrakker-mp-mp-720e42-ht.html">			<content><![CDATA[Imagen sacada de la web.Exponente tardío de la gama EuroTrakker, que estaba pronta a desaparecer y ceder la posta a los nuevos y más modernos Trakker.Por debajo del 720E42HT, compartiendo motor. De su denominación podemos afirmar lo siguiente: MP= MultiPropose; 45 = el PBTC (45 toneladas); E= gama Euro; 42=  420 CV, y la sigla TZ= Tractor.Lugar de fabricación: Ferreyra, provincia de Córdoba.Comienzo Fabricación: 2004Término de Fabricación: 2006Origen: ItaliaCabina: frontal diseñada en chapa estampada de 2 puertasMotor: Iveco 8210.42LTipo: Turbodiesel a inyección directa con intercooler.Número de cilindros: 6 en línea.Cilindrada (cm3): 13.798Diámetro x Carrera (mm): 137 x 156.Relación de compresión: 16,5 a 1.Potencia máxima: 420CV a 1.900 r.p.m.Par motor: 193,5 Kgm a 1.100 r.p.m.Consumo específico (Gr/CVh): 143.Refrigeración: aguaCombustible: Gas-OilSistema de Combustible: bomba inyectora lineal marca Bosch, con regulador a todo régimen y dispositivo LDA.Compresor: bicilíndrico de 600 cm3 comandado a engranajes.Tracción: 4x2 traseraEmbrague monodisco seco de 432 mm. Accionamiento hidraulico servoasistido.Caja de cambio: Fuller RTX sincronizada.Velocidades: 13 ascendentes y dos descendentes.Llantas: a discos de 8.25 x 22.5. Opcionales: Marca Alcoa.Neumáticos: radiales 295/80 R22,5"Capacidad máxima delantera: 7100 KgCapacidad máxima trasera: 12600 KgGenerador Eléctrico: 24V. Alternador 24V 55A. Batería 2 x 12V 160Ah.ABASTECIMIENTOSTanques de combustibles (litros): 300+300Aceite de motor con filtro (litros): 27Caja de velocidades (litros): 11 LitrosDiferenciales intermedio y repartidor (litros): 22Diferencial posterior (litros): 19Dirección (litros): 3Agua (litros): 52DIMENSIONESAncho (mm): 2500Alto (mm):Distancia entre Ejes (mm): ¿2800+1395?Trocha Delantera (mm): 2049Trocha Trasera (mm): 1804Voladizo delantero (mm): 1440Voladizo trasero (mm): 1???Largo total (mm):Largo cabina (mm): 2170Cantidad: 323]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>