<author id="5f3b7b0db06fa0db1a5416c8abd250f2" url="osvaldomercuri.blogspot.com.ar" feed="http://osvaldomercuri.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="bca3d89ddd54c4e7912bc6ae03f32ef3" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/01/de-narvaez-y-mercuri-en-mar-del-plata.html">			<content><![CDATA[Osvaldo Mercuri, Presidente de la Unión de Parlamentarios Sudamericanos y del Mercosur, estuvo presente en la Muestra Anual que la Fundación Ecológica por una Vida Mejor realiza sobre temas ambientales.La exposición tuvo lugar en el Torreón del Monje, de la ciudad de Mar del Plata y pronto se trasladará a otras ciudades balnearias de la Costa Atlántica. "La utilización de recursos energéticos alternativos como la energía solar han sido una de las principales atracciones de este evento que organizamos con la Fundación. Es de suma importancia lograr la familiarización de la gente con estos recursos para obtener un compromiso social con el cuidado del planeta" explicó Mercuri.La muestra contó con la destacada presencia del Diputado Nacional Francisco De Narváez, quien afirmó que "cuidar el medio ambiente debe ser una prioridad. Hay que invertir e involucrar a todos los estados provinciales, municipales y al nacional en la construcción de políticas ambientales que favorezcan a las futuras generaciones."La exposición estuvo dividida en distintos sectores en los que los visitantes podían recibir información e intercambiar opiniones sobre reciclado de papel, racionalización en el uso de recursos naturales, utilización de nuevas energías, entre otras temáticas sobre las cuales Mercuri aseguró que "debemos promover la educación ecológica y los municipios deben asumir un rol fundamental como primeros eslabones de la defensa ambiental."]]></content>
		</document>
		<document id="eab55082c3947601f26481462fe88897" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/01/osvaldo-mercuri-acompano-francisco-de.html">			<content><![CDATA[El Presidente de la Unión de Parlamentarios Sudamericanos y del Mercosur, Osvaldo Mércuri, recorrió junto al Diputado Nacional y candidato a Gobernador de la provincia de Buenos Aires, Francisco De Narváez, barrios postergados de Lomas de Zamora y Lanús. En la visita los vecinos de Cuartel IX, Villa Centenario, Remedios de Escalada y el Ceibo, plantearon sus inquietudes y necesidades entre las que resaltaron, la inseguridad, la falta de cloacas, zanjas tapadas, entre otros.El Presidente de la U.P.S.M. planteó que “la gente está desilusionada porque ve que no se hace nada para mejorar los problemas de fondo que tienen, la falta de educación, salud, seguridad, cloacas, agua potable y ver además la situación de las zanjas que están tapadas con agua podrida y que son foco de contaminación” y añadió “por eso es que ya decidió el cambio y a partir de diciembre De Narváez gobernará los destinos de la provincia de Buenos Aires”Por otra parte se refirió a la polémica por la baja en la edad de imputabilidad, “yo siempre he dicho que si un chico tiene edad para matar a otra persona, debe tener edad para cumplir la pena, yo estoy a favor de bajar la edad, eso si, tiene que ser con centros de rehabilitación de verdad, donde los chicos puedan reinsertarse en la sociedad a través de cursos para aprender oficios y tengan una salida laboral como corresponde cuando puedan volver a convivir en sociedad”.Estuvieron presentes además durante toda la recorrida, la Diputada Provincial, Dra. María Elena Torresi, los Concejales de Lomas de Zamora, Gabriel Mércuri, Diego Cordera y Javier Iglesias, la Diputada Provincial, Mónica López, el referente de Lanas, José Luís Bianchi, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="5cae0a4e437910b84cfe699c82c721fe" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/02/de-narvaez-inauguro-un-local-central-en.html">			<content><![CDATA[El candidato a Gobernador por el Peronismo Federal (PF), Francisco De Narvaéz visitó nuevamente el distrito con el fin de inaugurar el local central de ese espacio político dentro de la localidad de Rafael Castillo.Durante su discurso de presentación expresó que “hace dos años los convoqué para ganar y que el Gobierno hiciera un cambio. Ganamos y el Gobierno no cambió su rumbo, ahora, vengo a Rafael Castillo para convocarlos a ganar las elecciones para cambiar el Gobierno”.Con un marco de adherentes al proyecto de Francisco De Narváez-2011, el último jueves fue oficializada la apertura del local que centralizará el trabajo procelitista en la localidad.Por su parte el concejal de La Matanza por Unión Peronismo Federal, Adrián Verdini dio la bienvenida a la Diputada Mónica López, a la Diputada Maria Elena Torresi de Mercuri, a Alberto Roberti secretario general del gremio que núclea a los trabajadores petroleros, Osvaldo Mercuri; entre tantos otros dirigentes denarvaistas que se llegaron hasta Carlos Casares al 800.El edil abrió su discurso al expresar “Estamos de pié” y detalló algunas cuestiones locales que a su parecer son prioridad en el distrito, y según manifestó su bloque “las trabaja desde el Concejo Deliberante”.Mónica López fue, también, quien desde el escenario alentó a los presentes a sumar esfuerzos para llegar a La Plata “porque queremos un gobierno para nuestros hijos, que deje atrás tantas postergaciones”.De Narváez por su parte, agradeció a los dueños de casa a quienes invitó a acceder al escenario “para que todos conocieran quienes desarrollan esta tarea militante en Rafael Castillo, manteniendo abierto a la comunidad este local y recibiendo a diario las inquietudes de los vecinos y tratando de canalizar respuestas”.“La Matanza quiere dejar atrás una historia que los ha llenado de dolores y frustraciones. Vengo a comprometer un gobierno que dará lucha al narcotráfico. Vengo a comprometer un gobierno que trabajara por la educación, por escuelas, por contención para los jóvenes. No vamos a gobernar con excusa.” remarcó.El candidato a Gobernador finalizó su discurso al indicar que “hace dos años los convoqué para ganar y que el Gobierno hiciera un cambio. Ganamos y el Gobierno no cambió su rumbo, ahora, vengo a Rafael Castillo para convocarlos a ganar las elecciones para cambiar el Gobierno”]]></content>
		</document>
		<document id="578b8af9277e128b46219ecc09386116" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/03/instan-candidatos-incluir-en-sus.html">			<content><![CDATA[El Presidente de la Unión de Parlamentarios Sudamericanos y del MERCOSUR y titular de la Fundación Ecológica “Por una vida mejor”, Osvaldo Mércuri, manifestó su “preocupación” porque los precandidatos a presidente y gobernador de las principales fuerzas políticas de las principales fuerzas políticas “no contemplan en la agenda de sus posibles programas de protección del medio ambiente y la ecología”.Por esto, el ex diputado provincial instó a los postulantes a “tomar conciencia” de la importancia de convocar a sus equipos técnicos para “definir por lo menos las bases de su política ecológica”, que permitan “definir una vez en el gobierno políticas de Estado y programas integrales de medio ambiente aplicables en el largo plazo y de forma sostenida”.“Yo escucho y veo a diario a los principales dirigentes con legítimas aspiraciones presidenciales o sobre el gobierno provincial o locales, que hablan de programas de inseguridad, políticas contra la inflación, el empleo, la producción, la educación, etc . Todas esas cosas corresponden a la emergencia o son prioridades básicas de gobierno. Pero una política integral de cuidado del medio ambiente y los recursos naturales también lo es, sobre todo por las implicancias en la calidad de vida de nuestras generaciones”, agregó Mércuri.El dirigente de Lomas de Zamora dijo que “es llamativo” que de todos los aspirantes a la presidencia o posibles compañeros de fórmula o aspirantes a la gobernación “sólo uno” mencione la preservación de los recursos naturales como política estratégica, aunque ligando la cuestión a economía más que a la ecología, en alusión indirecta al líder del Proyecto Sur, Fernando “Pino” Solanas.El titular de la Unión de Parlamentarios remarcó que el cuidado del medio ambiente como política de estado a través de programas y normativas específicas, está “contemplado en la Constitución nacional y de las provincias”, y sin embargo “en todos los debates mediáticos que se ven se habla de todo, ya sea propuestas, críticas o denuncias, pero la ecología está como materia pendiente”.En ese sentido, indicó que “no es posible que ninguna de las futuras plataformas contemple propuestas sobre el reciclado de basura, sobre el tratamiento y disposición de residuos para reducir la cantidad de ellos, programas para acabar con los basurales a cielo abierto y la educación ambiental como materia obligatoria en escuelas, iniciativa de mi autoría aprobada hace mucho pero que no se cumple”.Frente a este escenario, Mércuri dijo que pone a disposición “todos los técnicos e infraestructura logística y operativa” de la Fundación a su cargo para “analizar con los candidatos nacionales, provinciales y municipales las bases de plataformas que contemplen medidas de cuidado del medio ambiente y conservación de los recursos naturales”.Cabe recordar que la Fundación Ecológica por una Vida Mejor fue creada en 1993 y ha logrado desde entonces desarrolla tareas de concientización del cuidado del medio ambiente, articulando actividades y programas con reconocidos especialistas del ámbito nacional e internacional.]]></content>
		</document>
		<document id="981ca70bfcb76232675721a295302409" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/03/osvaldo-mercuri-encabezo-plenario-en.html">			<content><![CDATA[El sábado por la mañana Osvaldo Mercuri convocó a dirigentes institucionales, vecinos y referentes barriales en una asamblea donde se debatió sobre los principales temas que afectan a los diversos distritos de la Provincia de Buenos Aires.En la sede de la Fundación Ecológica, Mercuri reclamó una vez más que la legislatura provincial lleve al Congreso de la Nación el reclamo de los bonaerenses para que se actualice el porcentaje de coparticipación federal que hoy recibe la provincia. “Este es el origen de muchos de los males que vivimos los bonaerenses, ya que solo recibimos el 22 por ciento de los impuestos que nos saca el Estado Nacional”, aseguro el presidente de la Unión de Parlamentarios del Mercosur.La ausencia de cloacas, asfalto e iluminación en uno de los mayores distritos del conurbano encabezaron los reclamos de los asistentes. “Jornadas como la de hoy sirven para aunar criterios y encontrar soluciones a las problemáticas que aquejan a diario a miles de bonaerenses”Un gran número de invitados colmó la Sede Central de la Fundación que tiene al medio ambiente como eje vital de su actividad. “Me llama la atención que los que hoy aparecen como candidatos a gobernarnos excluyan de sus plataformas electorales nada menos que la ecología, cuando el mundo atraviesa un cambio climático que origina cataclismos como el que vive por estas horas el Japón” aseguró Mercuri. ´Mercuri, quien estuvo acompañado por la legisladora María Elena Torresi y concejales, también aprovechó el encuentro para respaldar la candidatura a gobernador de la provincia de Francisco de Narváez al afirmar que “tiene verdaderas ganas de gobernar, se prepara día a día para llevar adelante un gestión que se basa en el cariño que tiene por la gente”.]]></content>
		</document>
		<document id="adc2e98dd30c6d780e1d313698f1d6a7" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/04/mercuri-insto-tomar-conciencia-de.html">			<content><![CDATA[El presidente de la Unión de Parlamentarios del MERCOSUR y titular de la Fundación ecológica por una Vida Mejor, Osvaldo Mércuri, instó a las autoridades nacionales de áreas de medio ambiente y de la Secretaría de Energía a disponer mecanismos de controles más regulares sobre las plantas de energía termonuclear de Argentina, a raíz de los comprobables desastres que puede ocasionar un accidente, según se puede evidenciar en lo que ocurrido en Japón tras el terremoto y tsunami en la planta de Fukujima.Mércuri aclaró que “si bien felizmente nuestro país no está sobre ninguna falla sísmica que haga temer temblores o terremotos y otros desastres como los sufridos por nuestros hermanos japoneses”, las derivaciones de un accidente en una planta nuclear “nos interpelan como país que explota esa tecnología”.“Se hace necesario ajustar de forma corriente controles serios, para garantizar calidad y protección del medio ambiente en las plantas, como correlato de las inversiones ya realizadas en los últimos tiempos para ampliar los recursos de provisión energética”, sostuvo Mércuri en relación con las obras de Atucha II, la tercera central termonuclear argentina.Indicó que “no podemos seguir ampliando las obras en materia de energía nuclear descansando en el hecho de que no estamos en zona de desastres sísmicos y por ende no nos va a pasar nada”, porque “corresponde realizar controles corrientes y regulares que nos garanticen no sólo el normal funcionamiento sino prevenir cualquier tipo de escape, emanación tóxico o accidente humano o técnico”.Mércuri formuló estas declaraciones tras participar de una reunión con técnicos en energía y especialistas de medio ambiente, en la Fundación que preside en Lomas de Zamora.]]></content>
		</document>
		<document id="d762377bbab2b8b49811c68c5a9c921" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/05/de-narvaez-franco-y-mercuri-dialogaron.html">			<content><![CDATA[El Vicepresidente de Paraguay, Dr. Federico Franco se dio cita en la casa de Osvaldo Mercuri, destacado impulsor de políticas públicas relativas al MERCOSUR, en una reunión informal en la que se charlaron sobre diversos temas referentes a las colectividades de ambas naciones.El encuentro tuvo la destacada participación del Diputado Nacional Francisco de Narváez, como así también de legisladores nacionales del Paraguay, la Argentina y de diputados provinciales bonaerenses.Esta reunión no revistió carácter político alguno y fue originado por una amistad de larga data que une a las familias del Dr. Franco y de Osvaldo Mercuri. Durante el transcurso de la tarde se charló sobre las realidades que viven ambas naciones entre otros temas..“Estoy feliz de compatir una jornada con amigos y estar en la casa de Osvaldo una vez más para celebrar una amistad que ronda más de una década” afirmó FrancoPor su parte, Osvaldo Mercuri, impulsor de la ley provincial que permite el voto a ciudadanos extranjeros con residencia en la provincia de Buenos Aires resumió que “Ha sido una reunión muy cálida en la que pudimos intercambiar opiniones sobre la vida cotidiana de nuestros pueblos hermanos en lo que respecta a la solidaridad, el crecimiento, la producción y la superación de los standards de vida de nuestros paises ““Es bueno reafirmar el vínculo entre el hermano país del Paraguay y la Argentina que no solo tiene que ver con la historia sino también con el presente, más de dos millones de paraguayos y descendientes viven en la Argentina y muchos Argentinos en Paraguay” concluyó De Narváez.]]></content>
		</document>
		<document id="ffc9ebed3e34861542f59c53e6337f2" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/07/debemos-aprender-convivir-con-las.html">			<content><![CDATA[El Presidente de la Unión de Parlamentarios del MERCOSUR, Osvaldo Mercuri, se mostró crítico en referencia al funcionamiento de los organismos públicos ante situaciones de emergencia como las ocasionadas por el fenómeno climático que afectó a un gran número de habitantes en la Provincia de Buenos Aires."Los organismos de defensa y asistencia deben estar preparados, tanto en los estados municipales como en el provincial, para articular de manera constante con el Servicio Metereólogico" afirmó Mercuri, reconocido estudioso de temas ambientales."El Estado debe anticiparse a los acontecimientos, es inconcebible que miles de familia sigan aún penando sin techo ni suministro de energía a causa de una tormenta que fue anunciada" sostuvo Mercuri."Debe actuarse de manera inmediata y sin pausas ante este tipo de acontecimientos climáticos. Instituciones como Defensa Civil deben alcanzar altos grados de jerarquía para abrazar a la población en momentos de zozobra " indicó quien se dedicó desde siempre al estudio del medio ambiente y finalizó: "Naturaleza y Sociedad son dos fuerzas que deben convivir y completarse."]]></content>
		</document>
		<document id="b7d723021c2a752c0afc0a1cf1d9adaf" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/07/mercuri-alfonsin-y-de-narvaez-recorren.html">			<content><![CDATA[Osvaldo Mercuri, candidato a Primer Senador por la tercera sección electoral, acompañó al candidato a Presidente de la República, Ricardo Alfonsín y al candidato a Gobernador de la Provincia de Buenos Aires, Francisco De Narváez por distintos barrios de Lomas de Zamora.Durante la jornada los candidatos tomaron contacto directo en el mano a mano con los vecinos y vieron la zozobra que viven a diario miles de habitantes en dicho partido. “La falta de red cloacal, los altos niveles de inseguridad y el elevado nivel de las napas son los temas mas cruciales que padecen los lomenses y los que se han puesto de manifiesto en mayor medida en el día de hoy” resumió Osvaldo MercuriLa recorrida que se inició en Villa Centenario, se extendió por Santa Marta y otros barrios del distrito, contando con la presencia de la candidata a Vice Gobernadora Mónica López, candidatos a Diputados Nacionales y Concejales de distintos distritos del conurbano bonaerense.Por su parte, El candidato a Intendente por la UDESO, Gabriel Mercuri, expresó que “Los habitantes de Lomas de Zamora no pueden vivir de esta manera, cuando asumamos el 10 de diciembre transformaremos la penosa realidad que viven los lomenses”.]]></content>
		</document>
		<document id="210828ce89c02e88ff891e8d6d7c9b4b" url="http://osvaldomercuri.blogspot.com/2011/07/osvaldo-mercuri-junto-de-narvaez-y.html">			<content><![CDATA[El Primer Candidato a Senador por la Tercera sección electoral, Osvaldo Mércuri, acompañó al candidato a Gobernador de la provincia de Buenos Aires, Francisco De Narváez y al candidato a Presidente de la República Argentina, Ricardo Alfonsín a un almuerzo como parte de los festejos por el 9 de julio, realizado por el Círculo de ex Sub oficiales de la Policía Federal en la localidad de Florencio Varela. Allí el candidato a primer mandatario de U.De.So. agradeció toda la colaboración brindada por Mércuri en sus años como Presidente de la Cámara de Diputados.Por otra parte hizo mención a la fecha patria, “es el día más importante de la historia del país, y tenemos que seguir luchando todos los días para mantener nuestra independencia” y concluyó, “y en este sentido, Alfonsín y De Narváez representan la voz del pueblo, representan lo que el pueblo quiere, despiertan la esperanza de un futuro mejor, de un mejor gobierno que piensa en la patria”.Estuvieron presentes además la candidata a Vicegobernadora, Mónica López, el primer candidato a Senador Nacional, José “Pepe” Scioli, el candidato a Diputado Nacional, Alberto Roberti, entre otros.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>