<author id="5f5d1dd19395b2323a8fde22bc2b9e46" url="hablemosdefobal.blogspot.com" feed="http://hablemosdefobal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="42d638cfcc307832bbd92b17c1ae36fd" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/750-pinchazos-caldern-palermo-romeo.html">			<content><![CDATA[La vuelta de Romeo a San Lorenzo despierta expectativas, aunque el pase del maduro jugador haya costado 600 mil dólares (un vuelto en estos tiempos) y sabemos que ha jugado poco ultimamente, todos recordamos la raza goleadora del muchacho Tandilense. Quizás sea buena la ocasión para hacer un recuento de la cantera goleadora que ha sido, y es, Estudiantes de La Plata.José Luis Calderón debutó jugando para Cambaceres, en la primera "C". Ascendió a primera "B", pasó a Estudiantes en la primera "A" con el que descendio a la B, salió campeón con el histórico equipo que integraban Llop, Capria, Verón, Palermo y el propio Caldera y volvió a primera. Batallador del futbol, paseó sus goles por méxico e Italia, ya pasados los 30 años volvió a la argentina, donde jugó en Independiente, Arsenal yEstudiantes. En estos días arregló de nuevo con arsenal de sarandí para jugar un poquito mas. Calderón tiene 249 goles, contando todas la categorías y seguramente cierre su carrera con algunos goles mas.Mientras los hinchas de Estudiantes disfrutaban de los goles de Calderón, en el banco, un rubio pelilargo tenía preparada una andanada de goles similar, y pudo mostrarla un tiempo en La Plata. Después se mudó a la boca, donde fue campeón de todo lo que existe, y se cansó de hacer goles. Dio una breve vuelta a España, y regresó al club adonde lo hicieron ídolo incuestionable. Tiene 216 goles en su carrera, va por el record que Pancho Varallo dejó grabado en Boca, y con ese objetivo, a los 34 años rechazó los millones del petroleo Qatarí por el que muchos pibes babean, para tratar de alcanzar al gran goleador de la década del 30.Dos temporadas después de que el melenudo Palermo empiece a batir redes argentinas, surgía otro gran goleador en el lado pincha de La Plata.Bernardo Romeo tuvo buenos campeonatos en Estudiantes, fue a San Lorenzo y la rompió, ganó los únicos campeonatos internacionales que no conforman, pero tranquilizan al hincha cuervo. De allí se fue a Europa y sin demasiada suerte pero sin jugar mal tampoco vuelve a San Lorenzo con 138 goles en su haber.El cuarto de la lista, lamentablemente no va a participar del campeonato que está por empezar. En River no pudo demostrar toda su categoría y prefirió emigrar. Debutó en primera poco después que Romeo y otra vez el futbol argentino miró hacia estudiantes para buscar delantero. Después de un paso por Italia volvió a River y aunque jugó bien, el bajo nivel del equipo lo decidieron a cambiar. Arrivó a Portugal con 147 goles oficiales.Estudiantes produjo para el futbol 750 goles en cuatro jugadores, una locura. A esto podríamos sumarle los 50 de Luciano Galletti, que lleva una buena carrera en Europa, y los 57 de Pavone, que no convierte tanto, pero es un gran delantero y además tiene otras ocupaciones.(Carolina de Pavone)]]></content>
		</document>
		<document id="b1b3d3654d1fd43be655530e34eed79b" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/dunga-dunga-brasil-argentina.html">			<content><![CDATA[Sorpresa infinita en las transmisiones en cadena, pavor en los pasillos de los diarios por el mal rendimiento de la selección en la final de maracaibo.Argentina jugó la final igual que los otros cinco partidos de la copa, tuvo la iniciativa, buscó por abajo controlar la pelota, no encontró el juego mientras no estuvo en ventaja (cosa que hoy fue constante) y se equivocó de un modo grosero en defensa y sobre todo retrocediendo.Baptista sacó un buen remate que no tuvo oposición, los tiros de riquelme no entraron por poco y Ayala llegó desarmado a un contraataque y despejó a la red. 0-3 muchachos.Dunga mandó a sus jugadores a meterse atrás, a cortar sistemáticamente con falta cualquier jugada de elaboración argentina y a hacer tiempo sin pudores.Argentina no supo abrir a brasil y cada vez que tuvo un tiro libre producto de esas faltas, lo tiró a la cabeza de los zagueiros altísimos que puso Dunga. Basile no supo leer el partido en ningún momento y los jugadores fueron sombras de sus rendimientos anteriores.Queda poco por decir, es claro que argentina trató de jugar a lo que dice su historia y que brasil jugó a lo que mas le convino para ganar el partido. Argentina manejó la pelota y brasil tuvo dos amonestados por hacer tiempo e hizo dos cambios a dos minutos del final ganando 3-0. Podemos sentirnos orgullosos de nuestra hidalguía y acusar de equipo chico al scratch y de pecho frío a robinho que tocó dos o tres pelotas en todo el partido, y no estaríamos mintiendo, pero para todo eso, hay que ganar primero.]]></content>
		</document>
		<document id="d871f901c2d4273b15dad668ac814474" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/el-chapuln-agero.html">			<content><![CDATA[Debería ser habitual que la historia repita el caso de Diego, maravillando al mundo desde Tokio a los 18 años y volviéndolo a hacer a sus 25 en el verano del D.F. mexicano.Pero no, no tuvimos esa suerte nuevamente. Pasaron, con el de esta tarde, cinco copas mundiales juveniles y ninguna copa mundial de mayores.Vamos por partes.En el absurdo desierto de Qatar se inicio el proceso Pekerman, cataratas de grandes jugadores, con mucha técnica y fair play militante, lejos del modelo de pierna fuerte aplicado por Mostaza durante el primer paso de Basile por la selección mayor.De muchos jugadores del 95 es difícil acordarse, en la foto aparecen, además de Sorín, Yrigoitía y Biagini, dos jugadores olvidados por el futbol mundial. En la foto de la derecha están: Riquelme, Markic, Samuel, Placente, Aimar y Romeo, exceptuando el bueno de Markic que se retiró en Quilmes después de una inconsistente carrera, jugadores que siguen teniendo, al menos, oportunidades en la selección.La segunda era, es la de los bajitos. Jugadores que por calidad y educación futbolera, ignoraban ya lo que era jugar fuerte.En Buenos Aires, Saviola y Argentina arrasaron con la copa, y en Holanda 05' Messi inventó, como Diego en el 79' y en el 86', un equipo campeón con pocos recursos.Podríamos agregar a esta serie de campeonatos juveniles, la medalla dorada de los juegos de Atenas 04', que mostró a un equipo afilado y a un Tevez imparable.Los planteles que participaron de las copas mundiales de Francia, Japón-Corea y Alemania, fueron formados en buena medida a partir de estos planteles campeones juveniles. Ninguno de esos tres planteles pudo llegar a semifinales, y si se juega el año que viene, van a pasar 15 años sin que la selección argentina consiga una copa américa.A mi no se me ocurren explicaciones aceptables para entender por que no se puede trasladar el logro juvenil al plano mayor. Lo que creo es que si bien Argentina es una gran potencia en juveniles, tuvo la suerte de perder una sola final de 7, y tal vez no es tan justa cada una de las copas. Al mismo tiempo, argentina es una gran potencia en selecciones mayores, y tuvo la desdicha de Bergkamp y Passarela en Marsella, del mítico Anders "nunca le pegué asi en mi vida" Svensson en el 2002, y la mula de los papelitos en la media, en el último mundial de Alemania. Tampoco es justo no haber llegado ni a una final en estos tres mundiales.Como se ha dicho antes y mejor, los mundiales son extraños torneos que definen en tres semanas la suerte y la verdad de cientos de enormes atletas y el trabajo de cuatro años de miles de personas. Aparte del trabajo y la capacidad, algo tiene que darse para que la pelotita entre en el otro arco y no en el nuestro, a menos que D10S juegue para nosotros, por supuesto.El nuevo rey junior es Sergio Agüero, maravilla surgida de independiente, con una habilidad insoportable y esa estampa de chueco atorrante de potrero suburbano que ni los botines blancos pueden degradar.El Kun+ Messi + Tevez + Saviola + Román + Sorín + Zárate + Aimar + Masche + Banega + ...Todos van a llegar al 2010 con la ilusión de terminar bien un sueño que no podemos concretar hace mas de 20 años.Brasil esperó 24 años para superar la ausencia de Pelé, en el medio, excelentes equipos brasileros no pudieron llegar ni siquiera a la final, hasta que en el 94', un petiso chueco, hábil hasta el hartazgo, destrozó las maldiciones.Cuando lleguemos a Sudáfrica, se cumplirán 24 años del mundial de México. Ahí tendremos la oportunidad de cerrar nuestro duelo.]]></content>
		</document>
		<document id="e3ada8ac701dbe5bf5c5fca34a41105f" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/gan-abreu.html">			<content><![CDATA[En el corazón de la pendiente de su carrera, el loco Abreu la picó en la semifinal con brasil.Mas allá de la historia, de la celeste y la verdeamarela, de Gerson y Schiaffino, de los 150 de un lado y los 3 millones del otro, Abreu la picó.Pasando los 30 años, jurando su presencia en Sudáfrica ante las dudas de los mas fanáticos, en vez de patear fuerte al medio como hace la mayoría de los grandes, arriesga todo y muestra el mentón como Nicolino.A la manera de Cambronne ante la metralla enemiga, esta noche Abreu se paró en Maracaibo ante los ojos del mundo y grito: Mierda!]]></content>
		</document>
		<document id="3b33341cac73791786204f1c7c742316" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/historias-viejas-descuento-de-puntos.html">			<content><![CDATA[La rueda de violencia sigue girando en nuestro querido futbol.La corrupción, la miseria y la cobardía siguen provocando muertes y aunque suenen voces de escarmiento, nada indica que esto vaya a detenerse.El tribunal de disciplina decidió la quita de 20 puntos a Nueva Chicago para la próxima temporada. Después de evidencias que muestran como la barra brava entró a la cancha por un portón que estaba abierto y sin custodia policial, después de que la barra pudiese salir de la cancha y emboscar a los hinchas de tigre por otro portón en iguales condiciones y que estos enfrentamientos terminen con la muerte de Marcelo Cejas. Ante la complicidad de policía, dirigentes, público y barra, el club es castigado con 20 puntos de descuento en una categoría menor.El presidente de chicago, Filomeno, piensa que el castigo es excesivo y apelará la decisión. Pensando en como trabaja el tribunal, es probable que consiga una rebajita en la condena.En mataderos mirarán la tabla de los promedios esta temporada, y tal vez reprueben a la barra cuando quiera iniciar algún desbande, pero los dirigentes seguirán poniendo plata para los micros, la policía seguirá reprimiendo a los grupos menos afines y permitiendo la movilidad del sector mas cercano. Esto de jugar sin hinchadas visitantes aparte de la inhabilitación del estadio de mataderos por un lado arruinará en buena parte el campeonato, pero por otro lado seguramente proteja a los hinchas que pudieran haberse jugado la vida yendo a la cancha de chicago. Ahora el peligro será para los propios hinchas verdinegros, que estarán rodeados de su banda y de la policía en una cancha sin un enemigo visible.]]></content>
		</document>
		<document id="57cc7ad1399259c14e3c80ed6fad8677" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/hubieras-avisado-abbondanzieri.html">			<content><![CDATA[Minutos antes del partido perdido esta tarde, me comentaron que el Pato Abbondanzieri había hecho unas declaraciones a Fox Sports.En la entrevista había desmentido el rumor de su paso al Atlético Madrid fundamentándolo en su comodidad en el apacible Getafe. Incluso aclaró que no tenía intenciones de ser transferido a un club mas importante para evitar las presiones. En ese momento un sudor frío me recorrió la espalda. Ya era tarde, no había tiempo para hacerle saber a Basile que la persona que iba a defender el arco argentino en una final con brasil rehuía las presiones.Unos 15 minutos después, el Pato miraba pasar comodamente un remate que entró a medio metro de él apaciblemente. Así empezó el derrumbe.Hubieras avisado Pato.]]></content>
		</document>
		<document id="3ecf94cbf164d0b54b3eac6ac7223689" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/hubo-un-tiempo-que-fue-hermoso_08.html">			<content><![CDATA[Desde hace un tiempo, la opinología ha puesto al Coco Basile del lado de los jugadoristas en la rivalidad entre técnicos que le dan prioridad a la calidad de los jugadores contra técnicos que privilegian el sistema táctico que les parece mas efectivo y eligen los jugadores que puedan desarrollarlo. Sin embargo, el Coco no se mueve ni a patadas del 4-3-1-2 , y en el momento en que pierde a un jugador incuestionable, no lo reemplaza con el mejor de los que tiene en el banco, lo reemplaza con el que tiene características similares, aunque tenga mucha menor calidad, es decir, lo pone a Diego Milito.Milito (Diego) hizo una campaña espectacular en España, y bien merecida tiene la convocatoria a la selección, pero hoy demostró que está a unos cuantos goles de Crespo. Participó muy poco del juego y no llevó ni una gota de peligro al arco peruano.Milito salió en el entretiempo y la entrada de Tevez ayudó mucho a la movilidad de un equipo que desperdició la primera mitad dejándose encerrar por el candado que impuso la selección de Perú. La potencia de Tevez en la jugada del cuarto gol, lo ponen en el arranque del partido contra México sin lugar a dudas.El segundo tiempo fue mucho mas logrado, después del gol tempranero, los peruanos salieron un poquito y el mediocampo argentino encontró espacios para armar jugadas (Mascherano está redondeando otro campeonato de 8 ó 9 puntos). Román volvió a aparecer para abrir el partido con un zurdazo y lo definió con un pase genial para el gol de caño de Messi. Ese pase en cortada, entre dos defensores, cuando todos esperábamos el tiro al arco, es una muestra de la diferencia que hay entre Riquelme y el resto, y cuando digo "el resto", hablo de todos. Ese instante de lucidez superior es la razón por la que Maradona juegó su partido homenaje con la camiseta de Román, por esos detalles, el gran Zidane le dejó su camiseta cuando se retiró del futbol.Riquelme tiene una visión del juego dentro de la cancha que desde el retiro de Zizou, es casi imposible de comparar.Siguen quedando dudas en la defensa, que no parece mejorar, y el primer tiempo mostró la dificultad de Argentina para desbordar una defensa encerrada en su area.Pero este blog se emociona cuando el equipo toquetea la pelota buscando el pase final. Esta selección ya demostró futbol, técnica y superioridad.El próximo paso es México, el miércoles. Ya no hay tiempo de elaboración, hay que ganar los dos partidos que faltan y ganar un campeonato en el camino a Sudáfrica.]]></content>
		</document>
		<document id="86b148238b425a6c006fcb3d80b86fd1" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/jueves-negro-retirada-fontanarrosa.html">			<content><![CDATA[Muchos hombres grandes, respetados monotributistas, andan haciendo pucheros por las calles.Muchos borrachines aprendices de escribas, suspiramos de fastidio al enterarnos de lo que se veía venir.Los buenos también mueren.Aunque seas querido por todo el mundo, aunque hagas del trabajo, la inteligencia y el talento una forma de felicidad, llegará el momento y verás crecer las flores desde otro punto de vista.Por suerte, el olvido nos defiende de esta angustia, y en un tiempito leeremos algún chiste de Mendieta sin problemas.Nos quedan ganas de chistes y cuentos que ya no podremos conocer, pero también quedan muchos otros ya escritos, que no leímos y otros que podemos releer para pasar este momento amargo.Fontanarrosa no hubiera visto con buenos ojos tanta alharaca por su viaje final. Además, seguramente algún trolebus lo habrá pasado a buscar para dejarlo entre amigos y charlar un poco en paz. El Negro nos mirará un instante con ternura, tomará el pocillo con la punta de los dedos y empezará a debatir el gol del pibe Di María.]]></content>
		</document>
		<document id="98bf75fa26153b839b3153c77e2ebddf" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/la-finalpasamos-argentina-mxico.html">			<content><![CDATA[La ola de exitismo que tanto daño le ha hecho a la argentina futbolera vuelve a cubrir los diarios y las pantallas. Pusieron sobre la celeste y blanca el traje de candidato que tan gordos hace sentir a unos cuantos. "Es un trámite" aventuran en los pasillos los que en la primera fase se quedaban viendo el streep dance del canal contiguo. Centro atrás, que cree en esta selección desde Ezeiza, hace una pausa.Argentina ganó con claridad todos los partidos de la copa, pero hasta con Estados Unidos tuvo problemas para resolver el juego. Si el mexicano Guardado se inclinaba medio centímetro hacia su derecha en el primer tiempo, la pelota se guardaba en el ángulo, el primer tiempo terminaba 0-1 y no era injusto. En el segundo el arranque de Nery que también rebotó en el palo casi clava el empate. Argentina marca muy mal y salvo Mascherano, el medio es peor que intermitente.Pero en fin, Román convierte un centro frontal intrascendente en un boomerang que hace pasar vergüenza al arquero mexicano, y el medio empieza a agarrar la pelotita. Cambiasso toca y va a buscar, Verón le pega a la pelota como le pegan él, Román, Recoba, Beckham y nadie más en el mundo, Zanetti aparece por sorpresa, y arriba hay definición. Después de la ventaja, el equipo pone la técnica en cancha y deja a los rivales asombrados. Basile es mas atractivo al periodismo facilón y la oportunidad dá para vender publicidad, pero esta selección no juega mejor que la que hace tres años bailó a todos y no pudo definir el partido con brasil. La tapa del Olé post semifinal invitaba también a la ilusión.Si todo se da como esperamos, lloverán flores, pero si no, Verón volverá a ser un pirata, Román un pecho frío y Messi un invento mediático.Esta selección juega mejor que cualquier otra, y con un poco de trabajo, tiene que pelear la copa en el 2010, ganar el domingo sería un buen paso hacia el mundial.]]></content>
		</document>
		<document id="110598fca628235fdcb31f4d90bbc8fd" url="http://hablemosdefobal.blogspot.com/2007/07/me-voy-como-se-han-ido-tantos-raton.html">			<content><![CDATA[Hablaré del jugador con mas presencias en la selección argentina en 100 años de historia.Jugador de categoría , buena técnica, presencia indiscutible.Ayala está en el nivel de "tiempista", que en nuestras charlas de café es lo más alto a lo que puede aspirar un zaguero central.Está concluyendo una carrera muy exitosa, con varios títulos de club, una medalla olímpica y la participación en tres mundiales como titular indiscutido. Pero como parte fundamental de una generación de futbolistas que no pudieron lograr mas que una medalla sub23, me queda un sabor amargo al pensar en el defensor entrerriano.Y no pasará lo mismo con Crespo o Zanetti, o quizás en menor medida, el tema es que Ayala tuvo intervenciones erradas, que fueron causa importante del poco éxito de la selección en la última década. Representa como ningún otro, a una generacíon que se preparó correctamente para cada competición, y que en cada uno de los momentos definitorios, falló inesperadamente.El hincha de river, el valenciano y el futbolero objetivo te recordarán con los ojos bien abiertos, yo que te vi siempre como la piedra fundamental de la selección, quizás hable de tu gran trabajo en el mundial de alemania, pero luego de eso, bajaré la mirada y recordaré estos momentos en silencio.Crónica lesión previa partido contra Nigeria 2002Imágen Velodrome Marsella 5/07/98 Tapa Olé 6/7/98Errores del Ratón en multimedia.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>