<author id="5f956142822a92fc8775d19834c8e038" url="tutechnology.blogspot.com" feed="http://tutechnology.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a16b78fdc4a5474c5af738a04ee8eef8" url="http://tutechnology.blogspot.com/2009/12/4000-servidores-blade-avatar-fue-creada.html">			<content><![CDATA[4.000 servidores bladeAvatar fue creada con 40.000 procesadores y 104 terabyte en RAMEl reciente estreno "Avatar" sorprende con sus efectos especiales, generados en las instalaciones de Weta Digital en Nueva Zelandia. Diario Ti: La empresa Weta Digital ha pasado a ocupar un lugar especial en la historia cinematográfica, con sus importantes aportes a producciones como El Señor de los Anillos,]]></content>
		</document>
		<document id="fc38a9cfdf5f586734c98551d32d91b7" url="http://tutechnology.blogspot.com/2009/12/filtran-especificaciones-del-netbook-de.html">			<content><![CDATA[Google lanzará en 2010 su propio netbook operado con Chrome OS. ¿Qué tan potente será el aparato? Diario Ti: La publicación británica IBTimes asegura haber obtenido las especificaciones del futuro netbook de Google. Según se indica, el gigante de las búsquedas estaría en negociaciones con diversos fabricantes de hardware, con el fin de decidir cuál de ellos fabricará el netbook.La información]]></content>
		</document>
		<document id="c3a7eb74dcf5c948880b2cc18953e5d1" url="http://tutechnology.blogspot.com/2009/12/ibm-lanza-blue-insight-nube-de-1.html">			<content><![CDATA[[ 30/12/2009 - 08:00 CET ] IBM anuncia el entorno de computación en nube privada “más grande del mundo" para analítica de negocios. El sistema proporcionará a los equipos de venta y desarrolladores de IBM nuevos niveles de conocimiento. Diario Ti: IBM anunció el entorno de computación en nube privada “más grande del mundo" para analítica de negocios, que proporcionará a los equipos de venta y]]></content>
		</document>
		<document id="6bcf08d0fd7aec6531a4741f96820afd" url="http://tutechnology.blogspot.com/2010/01/analice-los-10-puntos-clave-de-la.html">			<content><![CDATA[Llegó fin de año y se cuenta con unos días apenas más tranquilos de costumbre. Es una buena oportunidad para revisar en qué estado se encuentra la base de la seguridad de la red luego de un año de trabajo, actualizaciones y modificaciones. Los expertos de WatchGuard prepararon una lista con los 10 puntos clave.1. Una importante estrategia defensiva contra virus y gusanos es contar con un firewall]]></content>
		</document>
		<document id="43921b69e12848d25435f77cd64fb79e" url="http://tutechnology.blogspot.com/2010/06/new-xbox-360-de-microsoft-nueva-xbox360.html">			<content><![CDATA[Xbox 360Xbox 360Xbox 360FabricanteMicrosoftTipoVideoconsolaGeneraciónSéptima generaciónLanzamiento 22 de noviembre de 2005 2 de diciembre de 2005 10 de diciembre de 2005CPUXenon (PowerPC) Tri-Core 3.2 GHzGPUATI Xenos 500 MHzSoporteDVDAlmacenamientoDisco duro extraíble de 20, 60, 120 ó 250 GB, Tarjetas de memoria de 64, 256 y 512 MBControlesControl Xbox 360ConectividadUSB, Ethernet,]]></content>
		</document>
		<document id="f3e67fdbac13d1c4a0b5c872b34d8225" url="http://tutechnology.blogspot.com/2010/07/la-nueva-internet-es-cien-veces-mas.html">			<content><![CDATA[Ingenieros del Instituto de Tecnología de Massachusetts consiguieron desarrollar un sistema que multiplica por cien la velocidad de internet. El equipo trabajó durante veinte añosActualmente, los datos que viajan a través de fibras ópticas como rayos de luz tienen que convertirse en señales eléctricas para ser procesados. Los científicos proponen precisamente prescindir de esta conversión, lo que]]></content>
		</document>
		<document id="6f3a2720a04b24c79844cf2c3364b740" url="http://tutechnology.blogspot.com/2010/08/la-estrategia-del-patito.html">			<content><![CDATA[Es interesante ver, cada vez que falla un centro de datos, cómo sus responsables se las ingenian para culpar por la tragedia a una entidad superior e ingobernable, sea un hacker maravillosamente bien dotado o un apagón de energía que asoló a toda la ciudad. Pues bien, parece que no siempre es necesario un ataque de expertos o una catástrofe natural para que se caigan los sistemas.Según el Uptime]]></content>
		</document>
		<document id="d22d45f1dde1bdb2fa5ca165323df9d0" url="http://tutechnology.blogspot.com/2010/08/que-es-el-sindrome-hourglass.html">			<content><![CDATA[Investigadores de Intel han bautizado como “síndrome Hourglass” el sentimiento de frustración o ira que nos generan los dispositivos tecnológicos cuando no responden como queremos. Un estudio elaborado por Harris Interactive y patrocinado por Intel desvela que el 80% de los internautas estadounidenses se siente frustrado cuando usa un dispositivo tecnológico, y la mitad se desahoga con alguna]]></content>
		</document>
		<document id="2e83b42714b163d9498dfc41d2be10c9" url="http://tutechnology.blogspot.com/2010/08/se-filtran-detalles-e-imagenes-de.html">			<content><![CDATA[Apenas un par de meses después del lanzamiento de Office 14 (Office 2010) -última versión de la suite ofimática de Microsoft- ya se han filtrado en la Red las primeras imágenes y detalles de su sucesora. Las capturas lucen idéntica interfaz que en Office 2010, aunque es probable que la versión final tenga distinto entorno gráfico sin ribbon. Una nueva aplicación denominada Limestone Integration]]></content>
		</document>
		<document id="c48d4bf6dc30c4e84bf1cd715a71d2b5" url="http://tutechnology.blogspot.com/2010/08/se-registro-hoy-la-peor-caida-de.html">			<content><![CDATA[En estos momentos, la red social más popular del mundo sufre la peor "caída" de su historia. Lleva más de dos hora con servicio intermitente a nivel mundial, aunque algunos usuarios ya registran la normalización de sus cuentasCrédito Foto: Eston Bond - FlickrLa red social facebook funciona mal, y hace más de dos hora que los usuarios de la red más popular del mundo ya comenzaron a quejarse. Los]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>