<author id="5fee5ae77c6cb926650ba40715c12f4c" url="lacorbatadebuda.blogspot.com" feed="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="6cdd76bc17195178f1f77ab6cbbe246b" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2011/08/acaparar.html">			<content><![CDATA[Cuando la información se guardaba en diskettes, nos parecía que en nuestros archivos sobraría espacio. Luego vinieron nuevos soportes como el CD, el DVD o el pendrive, pero el espacio nunca llegó a sobrar porque cada vez guardamos más cosas. Por ejemplo, libros que no leemos o películas que no tendremos tiempo de ver porque estaremos ocupados tratando de conseguir otras.Pablo CapannaLas cuasi-leyesen Suplemento Futuro, Página 12, 06-08-11]]></content>
		</document>
		<document id="6d4099eafa5d8ff8c45096ad880a2dce" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2011/08/mala-conciencia.html">			<content><![CDATA[A un viajero que había visitado muchos países y pueblos y varios continentes le preguntaron qué rasgo había advertido que fuera común a todos los hombres. Respondió: una tendencia a la pereza. Algunos pensaron que una respuesta más exacta y verídica habría sido: todos tienen miedo. Se ocultan detrás de la costumbre y las opiniones. Fundamentalmente, todo hombre sabe perfectamente que, siendo único, está en esta tierra solo una vez, y que ningún accidente, por más insólito que sea, jamás podrá combinar esa maravillosa diversidad en la unidad que él es. El lo sabe, pero lo oculta como una mala conciencia.Nietzsche en Schopenhauer como educador,leído enLa pasión de Michel Foucaultde James Miller]]></content>
		</document>
		<document id="90d8ea7f5a9b6bfb3e1f6d221bb31e2" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2011/09/cosas-sencillas.html">			<content><![CDATA[Algunos días nos sentimos vacíos, exhaustos y tristes, no somos realmente nosotros mismos. En esos días, por más que intentemos estar en contacto con los demás, nuestros esfuerzos serán inútiles. Cuanto más lo intentamos, menos lo logramos. Cuando esto nos ocurra hemos de dejar de intentar estar en contacto con el mundo exterior y volver a entrar en contacto con nosotros mismos, para «estar solos». Hemos de cerrar la puerta a la sociedad, regresar a nosotros mismos y practicar la respiración consciente, observando a fondo lo que ocurre tanto en nuestro interior como a nuestro alrededor. Aceptamos todos los fenómenos que observamos, les decimos «hola» y les sonreímos. Y nos dedicamos a hacer cosas sencillas, como meditar andando o sentados, lavar la ropa, barrer el suelo, preparar el té o limpiar el cuarto de baño, con plena consciencia. De este modo recuperaremos la riqueza de nuestra vida espiritual.Thich Nhat HanhCita con la vida.]]></content>
		</document>
		<document id="e599343766fa2820c3bbb955bc5b01bf" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2011/09/linux-y-la-maquina-de-hacer-suenos.html">			<content><![CDATA[Antes de que lo cierres, este no es un post sobre tecnología, es un post sobre sueños, generosidad y comunidad. Este año, el proyecto Linux cumplió 20 años. Que un grupo de desarrolladores pueda construir una herramienta informática capaz de emular ¿superar? los sistemas operativos desarrollados por grandes empresas, proveyendo todo (o casi todo) lo que cualquier usuario (común o altamente especializado) necesita, y que la mayoría de los productos sean gratuitos, ¿no es una maravilla de lo que puede hacer el ser humano cuando decide ser generoso y trabajar en equipo? Por supuesto que hoy, muchos de los que trabajan en el proyecto son financiados por empresas que por razones políticas ¿o impositivas? apoyan el proyecto.Hay un fantasma de que Linux es difícil pero la verdad es que hay menos diferencia entre un lo que ve el usuario en un Ubuntu Linux, por ejemplo y Windows xp, que entre Windows xp y Windows 7. ¿Por qué no usamos linux, entonces? La respuesta es muy simple: piratear es más fácil. Podemos ser muy antimonopolio y hablar en contra de las hegemonías empresarias pero a la hora de la verdad apoyamos el casi monopolio de Microsoft. Por eso puedo entender el enojo de Richard Stallman, gurú del software libre cuando contra los proyectos de netbook para las escuelas primarias y secundarias, ya que -según parece- además de Linux tienen Windows, con lo que esto significa: apoyar la hegemonía y pagar un costo. ¿Por qué? ¿Quién lo sabe?Por si te interesa profundizar:http://www.taringa.net/posts/noticias/12494605/Richard-Stallman_-Conectar-Igualdad-es-Equot_Condenar-a-mald.html]]></content>
		</document>
		<document id="8be48c8c50115feca491fbcdd45ded9e" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2011/10/futuro.html">			<content><![CDATA[Cuando veo los Mr. Hyde que somos los porteños manejando, abrirse paso en mil maniobras para dejar el camino libre a una ambulancia, pienso que todavía la humanidad tiene esperanza.]]></content>
		</document>
		<document id="9c8b40b6a7ddb58eb7bee62b54e7d92a" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2011/10/pastillitas.html">			<content><![CDATA[Cualquiera puede tener su fantasía sobre lo que sucederá el día que logre la iluminación o el depertar, muchas veces como un gran momento, inspirados en la historia de Buda que habría encontrado ese instante sublime meditando debajo del árbol. No digo que no, pero me gustaría imaginar el despertar no como "un día", sino como momentos, situaciones, en los que actuamos "despiertos" o envueltos en el velo de nuestra mente.En la peli Matrix los hombres, dormidos, creen que están despiertos, que lo que están soñando es su vida real. Una buena metáfora de cómo nuestros prejuicios, nuestra cultura, nuestros pensamientos y diálogos interiores, nuestras emociones, nuestros recuerdos, nuestros temores, nuestros deseos, distorsionan nuestra conexión con la realidad, haciéndonos vivir como un sueño. ¿Qué pasa cuando, por momentos, podemos asomar un poco por encimea de esa capa de neblina y ver la realidad sin los lentes de nuestros prejuicios, cultura, pensamientos... etc.Quizá sea un ideal, algo no lograble, o quizá sí. Lo cierto es que podemos despertar un poco, con la conciencia de que en este momento, en esta situación puedo mirar más allá de mis prejuicios, más allá de mis temores, más allá de mis diálogos interiores, o por lo menos, haciéndome cargo de ellos, un poco, quizá sólo algo.En la vida real no existen las pastillitas que le ofrecen a Neo en la película. Sólo existe el trabajo cotidiano en la propia mente, el trabajo de estar atento, percibir cuando nuestra mente nubla nuestra percepción de la realidad.]]></content>
		</document>
		<document id="bf8c5be233efcd5735851911e9e47621" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2011/11/bajo-el-pavimento-la-playa.html">			<content><![CDATA[Creo que es un grafitti del mayo francés ¿quién no quiere en algún momento, volver a esa realidad sin asfalto de la vida “natural”, la vida sin límites, sin normas, antes de la civilización? ¿A quien no le repugna un poco mirarse en el espejo de Natalio Ruiz, haciendo el amor cada muerte de obispo por miedo a esa tía con cara de arpía? Pocas personas, pueden, como Nietzsche o Foucault llevar las fantasías de desenfreno y falta de límites a su propia vida: la mayoría nos contentamos con soñarlo, con darle un pequeño espacio en determinados momentos de la vida, pero siempre con algún fusible de control que nos permita seguir viviendo, porque la lógica del exceso es que probablemente va a terminar ganando la muerte.Hoy las playas son el pavimento porque no vamos a playas desconocidas, ni a islas vírgenes, sino a lugares más o menos domesticados, aún aquellos que pretenden ser salvajes a costa de no tener electicidad u otras comodidades. Hasta eso es un lujo cuando hay que pagar un vehículo especial que nos alcance, precisamente porque no hay pavimento: hemos salido del turismo masivo de Mar de Ajó para volcarnos al muy selecto de ¿Cabo Polonio? o lo que esté de moda hoy.Todo ha sido civilizado.Todo menos nuestro interior. Ahí es donde podemos excavar el verdadero pavimento para encontrar la playa, o mejor, otro pavimento, que excavar y así, en sucesivas perforaciones, llegar -o no- a algo. Las capas de civilización que forman nuestra personalidad, nuestros miedos, nuestros deseos, nuestras costumbres, nuestras fobias, nuestro estilo: eso que puede ser explorado en nuestro buceo interior a través de la atención mental.]]></content>
		</document>
		<document id="2bb228edd09f716b4aab3959082ae09b" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2012/02/atardecer.html">			<content><![CDATA[El atardecer se va apoderando de nosotros.Todos nos dicen que su luz es pálida,sus texturas con grietas, sin brotes ni racimos.¿Cómo aprender a amar esas horasy quedarnos sin prisadejando al sol cumplir su tarea de apagarse?Vamos hacia la noche.]]></content>
		</document>
		<document id="10d8c18c7151c36b0c2996f4404c3827" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2012/02/aunque-puedas-retromear.html">			<content><![CDATA[Una vez un gurú me contó una historia sobre un maestro al que su discípulo encuentra enfiestado en la terraza de la ermita. El maestro lleva al muchacho hasta el borde de la terraza y orina hacia el valle que se extiende abajo. Cuando termina, la orina vuelve hacia arriba y entra por el miembro del maestro, que dice: Cuando puedas hacer esto también vas a poder enfiestarte. El gurú me lo contó para explicarme por qué él estaba por encima de las reglas (aunque nunca lo vi retrotraer su propia orina). Otros te van a nombrar a Nietzsche o a Foucault pero a mi me parece que creer que uno está por encima de las normas que obligan a los demás mortales es más una patología que una superación. Antes que al superhombre, prefiero a Kant cuando dijo que tu norma debería ser que lo que hagas se pueda transformar en principio universal.]]></content>
		</document>
		<document id="e961ae3717cf22c7c625805a6c91f8ed" url="http://lacorbatadebuda.blogspot.com/2012/03/colaboracion.html">			<content><![CDATA[Los primeros organismos, probablemente unas células todavía desprovistas de núcleo genético en su interior —similares a las bacterias de hoy—, campaban cada una por su cuenta en aquel medio ardiente. Gracias al proceso de fotosíntesis, captaban el CO2 del aire, la energía del sol y las sales minerales de la tierra, como hoy las plantas al sintetizar materia orgánica nueva. Pero existe una gran diferencia: la fotosíntesis de las plantas es oxigénica, rompe una molécula de dióxido de carbono y libera oxígeno, mientras que en los tiempos iniciales la fotosíntesis era anoxigénica porque se rompía el sulfuro de hidrógeno y no el agua. Ahora bien, los procesos de alimentación de los primeros protagonistas del planeta —¿por qué se tiene tan olvidada la etapa primordial de la vida?— no exigían ejercer la violencia para depredar a los demás. Aquellas comunidades pacíficas ya se regían por criterios de eficacia que las llevó a la cooperación continuada entre ellas. El objetivo de la supervivencia, y por lo tanto de la felicidad, pasaba por un sofisticado ejercicio de colaboración entre los organismos primordiales. La constatación de lo que biólogos como Lynn Margulis, profesora de la Universidad de Massachusetts, calificaron de endosimbiosis, la llevó a postular que en la historia de la evolución ha imperado más la colaboración entre las especies que la competencia despiadada por la supervivencia.Mientras las cianobacterias iban oxigenando la atmósfera, otras bacterias soportaban mal los procesos de oxidación desatados, así como la creciente reactividad del aire. La aparición del oxígeno, letal para la mayoría de los organismos, provocó un verdadero holocausto. Así, esas células se aliaron entre sí para formar organismos pluricelulares más adaptados al nuevo entorno oxigenado. A la primera célula eucariota le sucedieron las primeras algas marinas en el curso de cuatrocientos millones de años. Y unas espiroquetas más veloces que la mayoría de los demás organismos también acabaron penetrando en la muralla de la membrana celular, aportando las ventajas de su rapidez al conjunto, a cambio de alimentos. Aquellas mitocondrias y cloroplastos que habían llegado en «pateras» a los recintos de los primeros organismos complejos, a los que ayudaron a formarse, siguen regulando hoy, miles de millones de años después, los sistemas de respiración y suministro energético de las plantas y los animales.¿Qué interés tiene comprender la endosimbiosis para definir el marco exterior de la felicidad? La propia Lynn Margulis contesta brillantemente a esta pregunta: «A menudo nos olvidamos de hasta qué punto la vida en la Tierra es interdependiente. Sin la vida microbiana nos hundiríamos en las heces y nos ahogaríamos en el dióxido de carbono que exhalamos. Es imposible juzgar la historia de la evolución de manera equilibrada si sólo la concebimos como una fase de preparación para la vida más compleja de los seres humanos. La mayor parte de la historia de la vida ha sido microbiana. La naturaleza antigua, vasta y fundamental de nuestra interdependencia con otras formas de vida debería dotarnos de cierta humildad y sentar las bases para que podamos afrontar el futuro sin falsas ilusiones. A pesar de nuestras quejas continuas, somos tanto explotadores como víctimas, y somos consumidos igual que nosotros consumimos a otros seres. La moraleja de la historia de la evolución es que sólo a través de la conservación de las especies, de la interacción o la creación de redes, y no a través de la subyugación, podremos evitar un fin prematuro de nuestra especie».Un organismo que sólo piensa en función de su supervivencia destruirá, invariablemente, su medio ambiente y, por consiguiente, como se puede comprobar actualmente, se destruirá a sí mismo. Las teorías de Margulis han ayudado enormemente a afianzar una sensibilidad ecológica específica a finales del siglo xx.Eduardo PunsetEl viaje a la felicidad]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>