<author id="601718ade72bc9dfa6e6b703f56ca5b5" url="flotandosinrumbo.blogspot.com" feed="http://flotandosinrumbo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ca756a9d2e87a679f030dbe52fa0d081" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/-_t7h7mwnE0/encuentro-con-la-suerte.html">			<content><![CDATA[–No sé por qué todos me culpan.–Debe ser que la ven muy chiquita.–¿Eso que tiene que ver? No es mi culpa. Ellos se encuentran con mi hermano y él les hace creer que fui yo.–¿Su hermano?–Ah, sí, es que pocos saben que tengo un hermano.–¿Y quién es su hermano?–El Miedo.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="737011f836500cd3b646dcf99d84e88a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/1l1gknsjvZs/me-he-dado-cuenta.html">			<content><![CDATA[A veces con el tiempo uno simplemente se da cuenta. Es ahí cuando nos damos cuenta que el tiempo sirve para darse cuenta.Sea de lo que sea de lo que uno se dé cuenta, el enterarse de lo que antes no era evidente te hace reaccionar de muchas formas; puedes enojarte, entristecerte, llorar, gritar y patalear. O puedes simplemente callarte y no decirle a nadie que te diste cuenta.Lo que el Tiempo sencillamente hace para ayudarnos a darnos cuenta es regalarnos ese pedacito de Sabiduría que nos faltaba.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="73a861f3b18e11278dc252197f8f2a10" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/2h7fWnBDwzA/conocidos-comunes-ii.html">			<content><![CDATA[Aquel que se sienta seguro de todo, es un farsante. Es la Incertidumbre la única constante que nos hace soñar o perder el sueño. Es ella la que juega con nuestra realidad y la que se enfrenta con el destino cara a cara. Es la que sabe como provocar el llanto ó robar una sonrisa. Siempre vive en lucha constante contra nuestros planes. Su casa es el infinito y en ella guarda los candados de la seguridad de nuestros mas oscuros recuerdos, esos que creemos nuestros. Los Celos pasan a visitarla; ella los recibe para aconsejarlos. Pelea a mano limpia contra las verdades disfrazadas mientras aporrea a las mentiras desnudas. Su poder es simplemente único.¿No es acaso ella la que nos invita a seguir viviendo?Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="81b7326b0d96b511c06f59e51e8ea77d" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/7yt1Qjh6Br8/sin-palabras.html">			<content><![CDATA[Hace tiempo que no digo nada. Y no es que no tenga nada para decir, sino que no tengo las palabras para decirlo.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="904d783155889ddc43c925a8b6c7d852" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/9OPs44Q3uXA/la-carcel-secreta.html">			<content><![CDATA[Pocos saben que viven en una. Prisioneros en ella, no se dan cuenta de lo fácil que puede ser escapar de esa lenta agonía. Se vuelven mártires de vendas invisibles. Misioneros que escapan de la realidad. Persegidores de su propia conciencia, ansian marchar y sentirse libres. Pero no logran ni siquiera dar un paso para su salvación. Se encarcelan aún mas sin saber cómo retornar. Viven de mentiras verdaderas y verdades mentirosas con sabor agridulce que los hipnotiza.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="4a2102eceb3347d847e25174118d6d96" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/Bb1h1DQm44U/vicios.html">			<content><![CDATA[No me causa envidia el humo que inhalas,sino la forma en cómo con el te disfrazas.En cada bocanada buscasel asfixiante sentido de la realidad.Formas con el tiempo figurasque usas para entretenerte en tu soledad.Sin darte cuenta, escapas de una verdady en las cenizas derramadas queda tu maldad.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="d7098eb8af6421d8639b40e720df3d6e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/bhLma5zHmKs/el-diablo.html">			<content><![CDATA[En pocas ocasiones me crucé con él en el bosque. Iba siempre disfrazado y no siempre sabía reconocerlo. Pero si podía mirarle a los ojos, inmediatamente me daba cuenta. En aquélla tarde, yo presentía que lo vería. No se porqué, me dolió tanto verlo. Su aspecto era cuasi lastimero: no iba disfrazado. Vino y me dijo: –Hoy conocerás tu verdad. Me intrigó no la frase sino la forma en que me lo dijo. No dije nada, y dejé que se siguiera camino.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="27fe3c4288dcdc13a9d1273d2470be9" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/CRBDYDRPSUU/palabras-ajenas.html">			<content><![CDATA[Vienes aquí a buscar las palabras que sabes que no te pertenecen. Te molesta pensar en porqué no puedes tener algunas para ti. Saborear cada frase lentamente, pensando en lo mucho que las cuidarías. Gritas a tus adentros, por lo mucho que ansías pronunciarlas en voz alta...Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="28c6126e82aee0b6308bea413f4b1544" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/DoF67K1FHB0/conocidos-comunes-iii-la-envidia.html">			<content><![CDATA[Ella no quiere que sepan dónde se esconde. Por eso constantemente cambia de forma y tamaño. Vive moviéndose sigilosamente para evitar ser descubierta. Calcula cuidadosamente y en total silencio cada uno de sus pasos. Nunca cruza dos veces por el mismo camino. La Conciencia, para incomodarla, la visita en sus noches largas de insomnio.-Hoy descubrieron dónde estás. -le dice una noche.Aterrada, corre a esconderse nuevamente tras de sí.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
		<document id="9a80ab3c28299d5108233b458acecfd8" url="http://feedproxy.google.com/~r/Flotando/~3/FtBRUm7M2XM/divididos.html">			<content><![CDATA[Una barrera nos separa.Mi enojo de tu dulzura.Mi despedida de tu recibimiento.Mi demonio de tu ángel.Un mensaje de Flotando sin Rumbo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>