<author id="60780c2deac5fb431d40e3463fc4271d" url="dioslaico.blogspot.com" feed="http://dioslaico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="19">
		<document id="c9fce2dda1d79d88c87a6b37ab26a3a9" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/02/buda-la-manifestacion-del-silencio.html">			<content><![CDATA[Buda dijo "Aquellos que saben, saben aún sin que yo les diga y los que no saben, no van a saber por mis palabras.Cualquier descripción hecha a un ciego de la vida no tendrá sentido. A squel que no ha saboreado la ambrosía de la existencia, de la vida, no vale pena hablarle sobre ella. Por eso estoy en silencio".Tomado del libro de Sri Sri Raví Shankar, "Sabiduría para el nuevo milenio"]]></content>
		</document>
		<document id="77a2969ff7b2ee32ac33d137cc9e1228" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/02/el-libro-tibetano-de-la-vida-y-de-la.html">			<content><![CDATA["La manera de descubrir la libertad inherente a la sabiduría de la ausencia de ego, nos dicen los maestros, es mediante el proceso de escucha y audición, contemplación y reflexión y meditación.Nos aconsejan que empecemos por escuchar repetidamente las enseñanzas espirituales. Mientras las escuchamos, no cesarán de recordarnos nuestra oculta naturaleza de sabiduría. Es como si uno fuese aquella]]></content>
		</document>
		<document id="c6a78e4e8b47c655a83e23c39fb7aa89" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/02/un-mundo-perfecto.html">			<content><![CDATA[Dice el Budismo:"Quieres saber quien fuiste? - mira quien eres.Quieres saber quién serás? -mira lo que haces".Vivimos en un mundo perfecto y que sea maravilloso depende de nosotros. Qué esperamos? Qué sentimos? Qué deseamos?Hasta que no seamos conscientes que cuando le deseamos lo peor a alguien por un delito cometido se nos cumple el deseo seguiremos viendo el dolor y la tragedia sin poder asir]]></content>
		</document>
		<document id="1f3f6b0b6a8b1f503f710f6830dad214" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/02/una-mirada-distinta-de-la-muerte.html">			<content><![CDATA[No me hacen feliz las cosas terribles que ocurren. No me hace feliz el robo, el asesinato, el hambre, la muerte pero reconozco que pienso estas tragedias desde una perspectiva que puede resultar incomprensible.Ayer falleció un policía que custodiaba un local en la zona norte. A mí se me hace que él fallecería de todos modos. Algo estaba establecido que era su tiempo. La vida, la muerte y las]]></content>
		</document>
		<document id="b1d92a9e74f84fa4069b14adb819163b" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/03/cita-para-la-reflexion-de-la-biblioteca.html">			<content><![CDATA[Recomiendo las actividades de la Biblioteca Teosófica, todos los disertantes son de alto nivel. Las actividades son muchas y diversas, quien las quiera conocer me las puede pedir a dioslaico@hotmail.com o bien suscribirse para próximos envíos a la dirección de email al pie. Todas las actividades se dictan en Agrelo (no recuerdo la altura), ciudad de Buenos Aires.Quienes estén lejos o no asistan]]></content>
		</document>
		<document id="4dfd6f47a92c11c882d15f88e25742b0" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/03/dios-podria-haber-preguntado.html">			<content><![CDATA[Ayer participe de un grupo de lectura del Tao Te King en el que disfruté la cálida acogida y el amoroso té. Se habló sobre el karma y una de las reflexiones finales de un participante fue el título de este post."Dios podría haber preguntado como hacer la creación porque hacer un mundo basado en el sufrimiento..."Esto fue lo que entendí que dijo y si no hubiera sido exactamente así me parece]]></content>
		</document>
		<document id="a0128f81ed7364bbff1efda38ec2bf39" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/03/hoy-ya-no-tengo-esos-suenos-dice-el.html">			<content><![CDATA[Lo que sigue es una Carta Circular de Pedro Casáldiga:El Cardenal Carlo M. Martini, jesuita, biblista, arzobispo que fue de Milán y colega mío de Parkinson, es un eclesiástico de diálogo, de acogida, de renovación a fondo, tanto de la Iglesia como de la Sociedad. En su libro de confidencias y confesiones Coloquios nocturnos en Jerusalén, declara: «Antes tenía sueños sobre la Iglesia. Soñaba con]]></content>
		</document>
		<document id="1e8b5046b653a34de7096a5e6f6cab9a" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/03/los-numeros-de-pitagoras-y-mi-locas.html">			<content><![CDATA[En mi mirada a Dios menos que portarme bien (que me cuesta más) a mi me complace tratar de entenderlo y aunque pueda significar un disparate en algún punto siento que también trato de dar respuesta a lo que fuera la reflexión de Einstein “Sólo me interesa saber cómo Dios pensó el mundo”. Como lo mío es pura curiosidad lo que se me ocurrió pensar surge simplemente de mirar alrededor, favorecida]]></content>
		</document>
		<document id="f8928b5b26411503b5e3bbb8fe26a74e" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/03/mario-y-sus-patos.html">			<content><![CDATA[Acabo de leer la nota que sigue y me pareció importante publicarla para alentar a la solidaridad. Cuando alguien toque el timbre y pida ropa o comida, no dudemos, prioricemos los que no tienen nada a nuestros amigos que siempre podrán conseguir.Quisiera leer notas que no traten de pobreza pero si de pobreza se trata esta es una muy buena nota.Comienzan las clases pero no para todos los chicos,]]></content>
		</document>
		<document id="ddb79a6031a0a8480668891c3081c2a5" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/10/27112009-escuela-de-psicologia-social-y.html">			<content><![CDATA[27/11/2009Escuela de Psicología Social y CounselingYerbal 17554631-9424-3582Inscripción previa - $ 70Las emociones nos "mueven". Tal su etimología su función.A qué nos moverán, verdad?Cómo es que nos nacen aún cuando trabajamos en sentido contrario para acallarlos o controlarlos??Las emociones hablan de nosotros incluso aquello que no queremos oír.Podremos no prestarles atenciòn pero no podremos]]></content>
		</document>
		<document id="dcf8d169b68a766d874cea56708f2343" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/10/taller-de-la-confianza.html">			<content><![CDATA[20/11/2009Escuela de Psicología Social y CounselingYerbal 17554631-9424-3582Inscripción previa - $ 70Qué hace que tengamos o no confianza?Podemos fortalecerla?Hay limitaciones biológicas o son pensamientos limitantes? Podemos saberlo?Podemos ir por más? Hasta cuánto?Qeé significa no tener confianza? Qué me impide? Por qué confío en unas personas y no en otras?No confío en sus acciones o en su]]></content>
		</document>
		<document id="12319a15f73e7ec2b99b652dbe2cf6b3" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/12/el-poder-del-ahora.html">			<content><![CDATA[Algunas frases de Eckhart Tolle... Lo que percibimos como mal desde nuestra limitada perspectiva es en realidad parte del bien superior que no tiene contrario. ......El ego es la mente no observada que gobierna su vida cuando Ud. no está presente como la conciencia testigo, como el que observa. Algunas de las estrategias del ego son extremadamente inteligentes, pero nunca resuelven]]></content>
		</document>
		<document id="55ef7c47673f418e9f6e1ab7d513fb09" url="http://dioslaico.blogspot.com/2009/12/maestro-eckhart.html">			<content><![CDATA[Debes conocer a Dios sin imágen, sin mediadores y sin semejanza. Pero para conocer a Dios sin mediaciones de ese tipo , entonces "yo" debo convertirme en "El" y "El" debe convertirse en "yo". Con más precisión digo: Dios se fusiona conmigo y yo me fusiono con Dios, tan absolutamente, que nos volvemos uno, y en esta unidad de Dios y el alma, todo se vuelve fructífero.de "Vida Eterna y Conocimiento]]></content>
		</document>
		<document id="10877904bdf6d8365a60ba5e87032744" url="http://dioslaico.blogspot.com/2010/02/volver-desnudez.html">			<content><![CDATA[A lo largo de la vida vamos usando ropajes que nos interesan y así somos hijos, hermanos,amigos, novios, padres, empleados, clientes, paciente, abuelos, etc,etc.Sin embargo detrás de cada uno algo se cuela en los roles que ocupamos, en las conductas que adoptamos, en las ropas que nos acompañan, en las actidudes con que encaramos la vida: LA DESNUDEZ.Hay un día que ya no hay rol, no hay]]></content>
		</document>
		<document id="3db9d530a3e12bfa363bd113c88833f5" url="http://dioslaico.blogspot.com/2010/03/ida-al-templo.html">			<content><![CDATA[Cada vez que una persona ingresa a un Templo el que lo ha invitado a ir es Dios. Pero no le obliga a permanecer ni a regresar.]]></content>
		</document>
		<document id="7fd8e020208674f5ede2813dd8cbee4a" url="http://dioslaico.blogspot.com/2010/09/felicidad-al-100.html">			<content><![CDATA[Cuando las cosas comenzaron a no salirme bien por mucho tiempo pensé que hasta había perdido la capacidad de pensarlas en el sentido correcto.Sin embargo yo observaba que el hilo de pensamiento era coherente y esto me hacía estar desorientada y llevarme a hacer preguntas más existenciales:Si había optado en cada ocasión por lo que fuera mejor para todos en cada oportunidad y esto se traducía en]]></content>
		</document>
		<document id="f01535ea65fc88e4688057a408341cdf" url="http://dioslaico.blogspot.com/2011/01/justo-construye-una-catedral-en.html">			<content><![CDATA[Un hombre en España lleva 50 años construyendo casi en solitario una catedral. Se trata de Justo Gallego, un ex monje de 85 años. Y es una construcción muy particular: la catedral se compone de ladrillos, plástico y otros elementos que recoge de la calle. Don Justo, como se lo conoce, dice que la tarea que lleva adelante en Mejorada del Campo, un pueblo a 20 kilómetros de Madrid, es "un acto]]></content>
		</document>
		<document id="e662aa6bd73e5aa00657fe71487e1d89" url="http://dioslaico.blogspot.com/2013/08/la-gracia-llega-en-la-debilidad.html">			<content><![CDATA["Te basta mi gracia. Porque mi fuerza se manifiesta principalmente en la debilidad"  LLega el fracaso y entonces nos damos cuenta de la inutilidad de nuestros esfuerzos y de la absoluta necesidad de la gracia de Dios La gracia se instala en nuestra flaqueza y se transforma allí en fuerza del espíritu.  La gracia no destruye la naturaleza sino que edifica sobre ella y la perfecciona. Puede ser]]></content>
		</document>
		<document id="c20e70291258264dc60ad2c1e9922c8e" url="http://dioslaico.blogspot.com/2013/09/tus-caminos-son-una-locura-rompen-mi.html">			<content><![CDATA["Tus caminos son una locura, rompen mi humanidad; pero son los únicos que quiero recorrer..." María Cecilia Perrín de Buide era una joven madre de familia argentina que murió el 1 de marzo de 1985 a los 28 años al rechazar practicarse un aborto para poder así salvar la vida de su hija María Agustina. María Cecilia Perrín nació en Punta Alta, Buenos Aires, Argentina, el 22 de febrero de]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>