<author id="60d6ca7dd1baa655959b9b85bce87cb4" url="educacion-yalgomas.blogspot.com" feed="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2e5d354d6939b5b61df5a8b5d847264c" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2013/12/en-algunos-paises-del-mundo-2014-ya.html">			<content><![CDATA[Sídney prometió iluminar el cielo austral con un espectáculo de efectos pirotécnicos el martes para celebrar la entrada en el año 2014 de la era cristiana, pero es en Dubái donde tendrán lugar los fuegos artificiales "más grandes" del mundo. Por primera vez desde hace diez años, la ópera de Sídney será la sede del lanzamiento de toneladas de pólvora que inundarán de colores el cielo de la ciudad a partir de las 21H00 (10H00 GMT). La ciudad australiana espera la asistencia de 1,6 millones de personas a estos festejos, que costaron 6 millones de dólares australianos (3,8 millones de euros), según su alcalde, Clover Moore. Es el precio "de la fiesta de Año Nuevo más bonita del mundo, en el puerto más bonito del mundo", destacó. Miles de turistas acudían ya en masa para situarse entre las primeras filas. "Hemos conseguido las últimas plazas en primera fila, hemos tenido suerte", explicó Lena Winkels, que viajó desde Alemania con su amiga Nine Doerr. Dubái, que acaba de ser escogida sede de la exposición universal de 2020, prepara también un 31 de diciembre sin parangón con un espectáculo pirotécnico que debe iluminar el cielo del emirato durante seis minutos. La isla artificial de Palm Jumeirah y el archipiélago de The World, 300 islas que representan el mapa del mundo, acogerán el lanzamiento de 400.000 proyectiles por parte de 200 técnicos. El emirato espera entrar en el Libro Guinness de los Récords con este espectáculo, indicaron las autoridades, sin precisar su coste. LA VIDA DE MANDELA EN 3D Ciudad del Cabo rendirá homenaje al expresidente sudafricano Nelson Mandela, fallecido el 5 de diciembre, con un concierto, fuegos artificiales y la proyección en 3D, en la fachada del ayuntamiento, de una retrospectiva en imágenes de la vida del Premio Nobel de la Paz.En París, la policía preparó un dispositivo de alta seguridad  con unos 9.000 efectivos de policía, endarmes, bomberos y militares con motivo de esta celebración, que atrae tradicionalmente a varios cientos de miles de personas hacia los Campos Elíseos, Trocadero y la Torre Eiffel.  En Nueva York, miles de fiesteros acudirán a media noche en Times Square a la tradicional bajada durante 60 segundos de una bola de cristal multicolor. Unos 2,3 millones de personas, un tercio de los cuales serán turistas, disfrutarán de los tradicionales fuegos artificiales y de los conciertos al aire libre en la playa de Copacabana en Río de Janeiro. Según el ayuntamiento de Río, el célebre espectáculo pirotécnico de Año Nuevo contará con el lanzamiento de 24.000 cohetes durante 16 minutos desde 11 barcos anclados a 400 metrosde la playa, por motivos de seguridad. Los cariocas (habitantes de Río), vestidos en su mayoría de blanco, realizarán después una ofrenda de flores a Yemanjá, la diosa del mar del candomblé, un culto afrobrasileño. En Arabia Saudita, sin embargo, la policía religiosa se mostró en contra de cualquier tipo de celebración en este reino ultraconservador, que aplica una versión rigurosa del islam ysigue el calendario de la hégira. Los miembros de la policía religiosa instaron especialmente a floristas y a vendedores de regalos a no vender rosas rojas, osos de peluche o cualquier otro regalo vinculado a la celebración. En la ciudad indonesia de Banda Aceh (noroeste), que aplica la sharia (ley religiosa), la policía religiosa decomisó miles de petardos tras prohibir, por primera vez, las celebraciones del Año Nuevo consideradas como "haram" (impuras). Los habitantes de las islas de Tonga, en el Pacífico, serán de los primeros en entrar en 2014.Fuente: NA en D Chaco]]></content>
		</document>
		<document id="b6740e43488763cafb4792ee79ab89e9" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2013/12/instrucciones-para-reclamar-ante.html">			<content><![CDATA[Ante reiterados reclamos de vecinos de la ciudad de Resistencia y del interior provincial, el Instituto del Defensor del Pueblo de la Provincia del Chaco elaboró un instructivo con algunos de los principales elementos a tener en cuenta a la hora de hacer una presentación ante alguna de las empresas de servicios públicos.En el caso de agua y energía eléctricaPor el artículo 30 de la Ley N° 24.240, de Defensa del Consumidor, cuando la prestación del servicio público se interrumpa o sufra alteraciones. El usuario puede interponer el reclamo ante la empresa durante los próximos 15 días posteriores a la interrupción o alteración y hasta 15 días posteriores al vencimiento de la factura.Una vez presentado el reclamo, la empresa tiene un plazo máximo de 30 días para demostrar que la alteración y/o interrupción no le es imputable. En caso de no poder demostrar la falta de responsabilidad, debe reintegrar al usuario el importe total del servicio que no se prestó, con más los intereses que cobra la empresa por mora, este importe podrá ser deducido de la próxima factura.Daños en artefactosLa empresa Secheep posee un procedimiento administrativo que consiste en la presentación de nota dirigida al Directorio de la Empresa, la que deberá ser entregada en Av. Paraguay 50, identificando datos del titular, número de cliente, teléfono de contacto, detallar los artefactos que se hubieran dañado y exposición policial sobre el hecho que produjo el daño. Con lo expuesto se da inicio al trámite.Alternativa judicialEn caso de no obtener respuesta o no estar conforme con la respuesta ofrecida, deberá intimarse a las empresas, a los fines de solicitar indemnización y en caso negativo iniciar acciones legales por daños y perjuicios, acción que es individual y en la que deben acreditarse que los daños fueron productos de la mala prestación del servicioFuente:  Primera Línea]]></content>
		</document>
		<document id="475a86b396bae217e040b088b18e4339" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2013/12/para-mijno-el-proximo-ciclo-escolar.html">			<content><![CDATA[En su balance anual, el secretario general del sindicato, Eduardo Mijno, calificó al ciclo lectivo 2013 como “sumamente complicado y con mucho conflicto”, aventurando que el próximo año traerá aparejado un mayor nivel de confrontación con el Gobierno si no se suscitan cambios en la política salarial vigente.El dirigente sindical sostuvo que el reclamo salarial fue el tema central del 2013, lo cual motivó audiencias de conciliación y la firma de un acta que no se cumplió en su totalidad, ya que sigue pendiente el pago de cursos. “El año que viene estará más complicado que éste, porque está claro que a nivel nacional hay un pedido para que ningún un trabajador, y menos aún de la educación, gane menos que la policía”, expresó, en referencia al último incremento que recibió el sector.En este contexto, dijo que en 2014 las clases no van a empezar con normalidad ya que seguramente se esperará lo que se fije en la paritaria nacional, la cual aseguran que no tendrá un normal desarrollo ya que muchos gremios provinciales no estarán de acuerdo con las negociaciones que ella propicie. “En la medida que sigan estos sueldos y el Consejo Federal de Educación no garantice la calidad educativa, habrá dificultades y conflictos, ojala que no sea así y que prime racionalidad”, remarcó Mijno.A su vez, comentó que la lucha del sector docente no se agotará en la instancia provincial, “sabemos de la escasez de recursos, pero también de la responsabilidad que tiene la Provincia y la Nación. Estamos en una posibilidad de coordinación con los gremios nacionales a través de la Federación Nacional Docente”, precisó.En este sentido, comentó que están planificando gestiones con gremios de las provincias que no coinciden con la línea nacional del gremio Ctera. “Este gremio fija todos los años un sueldo al borde de la pobreza con montos en negro y no nos representa, por eso tenemos a la Federación”, criticó Mijno. Fuente:  Primera Línea]]></content>
		</document>
		<document id="e98301c1d8a6516a20c25f3a729ee12c" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2013/12/recomiendan-beber-abundante-agua-aunque.html">			<content><![CDATA[Beber abundante agua durante todo el día aunque no se sienta sed es una de las principales recomendaciones para evitar el golpe de calor.Además, los expertos sugieren no realizar ejercicio físico y permanecer en lugares frescos en momentos de altas temperaturas."La sed aparece cuando las pérdidas de líquidos corresponden a una disminución del 3% del peso corporal o más, por lo que se recomienda no esperar a tener sed o sensación de boca seca para tomar agua", explicó a Télam César Casávola, presidente de la Sociedad Argentina de Nutrición.En cuanto a tomar agua sólo cuando se tiene sed, el especialista remarcó que "la sed aparece cuando ya existe deshidratación", por lo que es "un llamado de atención tardío del cuerpo"."Los síntomas que aparecen cuando uno está deshidratado van desde un dolor de cabeza, sueño o falta de concentración hasta náuseas, debilidad, alteraciones graves como espasmos musculares, delirio, insomnio o incluso la muerte", aclaró.En cuanto a las recomendaciones de ingesta de líquidos, el especialista precisó que en Argentina, según la Asociación Argentina de Nutricionistas y Nutricionistas Dietistas (AADyND), es de 2 litros por día, mientras que la European Food Safety Authority (EFSA) recomienda 2.5 litros al día para hombres y 2 para mujeres."La EFSA considera que un 80% de la ingesta proviene de bebidas y un 20% de alimentos, por lo que el consumo de líquidos sería de 2 y 1.6 litros al día para hombres y mujeres respectivamente", puntualizó.Por su parte, el Ministerio de Salud de la Nación recomendó ante el alerta rojo emitido por el Servicio Meteorológico Nacional (SMN) evitar el ejercicio físico, usar ropa suelta y de colores claros y permanecer en lugares frescos.La cartera sanitaria sugirió además, especialmente a los grupos más vulnerables como los lactantes, niños, adultos mayores y personas con enfermedades crónicas, evitar el consumo de bebidas alcohólicas o muy dulces, infusiones calientes y comidas abundantes.Para lactantes y niños pequeños la sugerencia es darles el pecho con más frecuencia, trasladarlos a lugares frescos y ventilados y ducharlos o mojarles el cuerpo con agua fresca.Además, el Ministerio de Salud recordó que si una persona siente mareos o se desvanece, "se la debe acostar en un lugar fresco, bajo techo y se le puede ofrecer una bebida rehidratante o colocar agua fría en sus muñecas, pero nunca infusiones calientes ni muy dulces".Otros síntomas de alerta son: dolor de cabeza, sensación de fatiga, sed intensa, náuseas y vómitos, calambres musculares, convulsiones, sudoración -que cesa repentinamente-, somnolencia y respiración alterada, frente a los cuales es fundamental concurrir rápidamente al centro de salud más cercano.Fuente: DosSalud.com  en DataChaco]]></content>
		</document>
		<document id="39770f579a0f0246b232844fb2b59ab" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2014/01/asamblea-de-docentes-de-base-convoca.html">			<content><![CDATA[A través de las redes sociales, la Asamblea de Docentes de Base invita a manifestarse el próximo jueves a las 9.30 en la Casa de las Culturas, y a adelantar el planteo de recomposición salarial para el sector.En este contexto, la organización plantea una serie de interrogantes:“¿Podemos continuar con un salario básico que esté tan lejos de la canasta familiar?¿Están nuestras escuelas en condiciones de poder garantizar el trabajo de enseñanza-aprendizaje con nuestros estudiantes?¿Es suficiente el dinero destinado por el gobierno a comedores escolares, mantenimiento de los edificios, becas?¿A cuánto asciende el presupuesto del ministerio de educación de la provincia? ¿Cómo se lo distribuye?”Y destaca que “estas son sólo algunas preguntas que nos venimos haciendo. Pero la más importante de todas es: ¿Qué vamos a hacer para que esto mejore?”, y plantea: “Respondamos entre todos y hagamos conocer nuestro punto de vista a la sociedad”. Fuente:  Primera Línea]]></content>
		</document>
		<document id="c31497ee550d464b96dec138eaff9f78" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2014/01/atech-pide-prevision-e-iniciar-ya-la.html">			<content><![CDATA[Rosa Petrovich señaló a DataChaco.com que el pasado 26 de noviembre solicitaron audiencia con Bacileff Ivanoff para iniciar la discusión y “solución” salarial para el sector docente. Dice que la inflación “pulveriza” los salarios.Ante la inflación que no se detiene y que “pulveriza” los salarios, el sector docente del Chaco insiste en discutir el tema con el Ejecutivo provincial. Rosa Petrovich, secretaria general, de Atech, señaló a DataChaco.com que ya el pasado 26 de noviembre, cuando se hizo cargo de la gobernación, el sindicato solicitó audiencia con Juan Carlos Bacileff Ivanoff.El sector continúa reclamando una recomposición salarial y reivindicaciones de vieja data, las cuales no fueron resueltas en 2013. “El panorama se ve sombrío, porque no existe voluntad política de los funcionarios para abrir la discusión salarial”, consideró Petrovich ante la demora por parte del Ejecutivo en llamar al diálogo a los gremios docentes.Con esta situación lo único que se genera “es instalar el conflicto”, espetó la dirigente y anticipó que la docencia chaqueña espera “un aumento salarial de recomposición y recuperación del poder adquisitivo”, condición sine qua non para el inicio y el desarrollo del ciclo lectivo 2014 en la provincia.“Pasó diciembre, el terrible conflicto que pasamos y seguimos sin respuestas”, dijo Petrovich para reiterar que así ven el panorama “bastante sombrío” siendo que “es necesario una discusión y respuestas a la cuestión salarial” del sector docente.Atech pedirá al Ejecutivo un incremento “superador” que sirva de “recomposición y recuperación del poder adquisitivo porque la terrible inflación que padecemos nos hace perder el poder adquisitivo y nunca nos alcanza”, marcó y puso como ejemplo que en el inicio de 2014 se volvió a registrar un aumento en los combustibles afectando visiblemente los salarios de los trabajadores.Además aclaró que si bien ellos continúan trabajando en el receso de verano, institucionalmente vuelven a reunirse en febrero, pero esperan ser citados antes por el Ejecutivo provincial ahora. “No se debe dejar todo para último momento esta discusión, porque una vez que está instalado el conflicto todos sabemos lo que pasa, ya que no se atienden los reclamos como debe ser y la situación se retrasa cada vez más”.En esta línea Petrovich reiteró “si el Gobierno no soluciona esta cuestión con la premura necesaria y sigue dilatando los tiempos como se hace siempre significa que una vez más estará instalando el conflicto”, opinó.Fuente:  DataChaco]]></content>
		</document>
		<document id="eef8b1316f32b4d5f17dd348fae886f3" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2014/01/castran-mascotas-en-barranqueras.html">			<content><![CDATA[Es gratuita para garantizar su accesibilidad a la toda la población y lo realizan para evitar el abandono de animales.La Dirección de Bromatología del municipio de Barranqueras, dentro del marco del Programa Nacional de Tenencia Responsable y Sanidad Animal de Perros y Gatos, llevará adelante la castración quirúrgica como estrategia para disminuir el incremento desmedido de la población canina y felina y propone diferentes acciones para evitar el abandono de animales.En este sentido la Municipalidad de Barranqueras, único municipio en la Provincia que firmó el acta de Adhesión del Programa Nacional de Tenencia Responsable y Sanidad Animal de Perros y gatos, ha recibido del Programa 200 kit quirúrgicos para la castración de mascotas.Asimismo el municipio cuenta con un equipo de profesionales que llevan adelante las acciones planificadas y se acondicionó la sala de esterilización quirúrgica municipal. La castración es gratuita para garantizar su accesibilidad a la toda la población.“El control de la superpoblación canina y felina es un desafío para gran cantidad de municipios de la República Argentina. El Programa Nacional de Tenencia Responsable y Sanidad de Perros y Gatos surge en función de una demanda múltiple y la necesidad de coordinar políticas entre los distintos niveles del Estado”, explicaron desde la comuna portuaria.Fuente:  DataChaco]]></content>
		</document>
		<document id="262798dcda877675043c828ded09b950" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2014/01/depositaron-diferencia-del-aguinaldo.html">			<content><![CDATA[El ministerio de Hacienda informó que este jueves "fue depositada la diferencia" del SAC a empleados de Salud pública.El Ministerio de Hacienda y Finanzas Públicas informó que este jueves fue depositada la diferencia correspondiente al Salario Anual Complementario (SAC), correspondiente al Ministerio de Salud Pública (jurisdicción 6).Fuente:  DataChaco]]></content>
		</document>
		<document id="36046f9867324bb7a2673414309580a9" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2014/01/desde-el-lunes-acreditan-el-sueldo-de.html">			<content><![CDATA[Los haberes de los empleados de la administración pública se acreditarán el lunes para los pasivos y el martes para los activos, siempre a partir de las 21.El Ministerio de Hacienda y Finanzas Públicas informó que a partir del próximo lunes y martes se acreditarán los sueldos a los trabajadores activos y jubilados de la Administración Pública Provincial, correspondientes al mes de diciembre.Como es habitual, el cronograma se inicia con el pago de salarios a los jubilados, el próximo lunes 6, a partir de las 21, cuando estén acreditados en los cajeros automáticos del Nuevo Banco del Chaco (NBCh). A partir del martes, podrán cobrar sus haberes por cajero humano del mismo banco.En tanto, el próximo martes 7, los trabajadores activos podrán cobrar sus salarios a partir de las 21 a través de cajeros automáticos del NBCh. Y a partir del miércoles, podrán cobrar sus haberes por cajero humano del banco.Fuente:  DataChaco]]></content>
		</document>
		<document id="961ad0720d2127d4f4bfe2ae6328f193" url="http://educacion-yalgomas.blogspot.com/2014/01/desde-hoy-rige-un-aumento-del-salario.html">			<content><![CDATA[Se acordó en el último encuentro del Consejo del Salario la Productividad y el Empleo, el 25 de julio. Los últimos datos de la EPH correspondiente a la distribución del ingreso en el tercer trimestre de 2013 dieron cuenta de que sobre 10,63 millones de jefes de hogar ocupados, el 46%, es decir unos 4,9 millones, recibió menos de los $3.300 que estaba establecidos en ese entonces para el SMV. La mayor parte de ese porcentaje de trabajadores que representaban la ocupación principal del hogar y recibían ingresos por debajo de lo acordado, se puede explicar por su condición de ocupado informal o en negro: 34,6% en el caso de los asalariados y 42% si se agrega el conjunto de autónomos e independientes. Sin embargo, los 11 puntos porcentuales restantes de diferencia, en el promedio nacional, obedece a la falta de compromiso de los actores del Consejo Nacional de Empleo, la Productividad y el Salario, integrado por representantes del sector sindical, del empresariado y del Poder Ejecutivo Nacional, por asegurar el respeto de valor mínimo en toda la nómina en blanco.Fuente: Nexofin en  D. Chaco ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>