<author id="61286570ac4577bb602bcc79f7b1f8af" url="nadiaepsteinpatinando.blogspot.com" feed="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="e143d56ef82ea3d3e924e55de4a8737b" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/01/blog-gh-2011-luz-abandono-la-casa.html">			<content><![CDATA[Blog < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Anoche, durante la Gala de Expulsión conducida por Jorge Rial, por Telefe, los pronósticos arrojados por la mayoría de las encuestas que se realizaron en Internet acertaron el resultado final de la votación de la gente.Luego de una asombrosa Gala donde sucedió de todo, Luz Ríos- quien competía contra Pamela y Gisele- abandonó la Casa de Gran Hermano por decisión del público.Pero ni bien la bailarina cruzó por la puerta que durante tanto tiempo la separó del mundo real, como una fiera, Cristian "U" se apostó en la puerta del Confesionario para que uno de los de su grupo le clavara la temible "fulminante" a Jonatan.Recordemos que anoche, durante una charla con los miembros de su "tropa", el paseador de perros disparó: "tenemos que hace que Jona se vaya. El pibito está muy sacado".Y agregó: "Tenemos que hace que Jona se vaya. El pibito está muy sacado", manifestó el hombre de Barracas.Y dicho y hecho, el participante más polémico del reality ingresó primero al Confesionario dando comienzo a la estrategia en la que alguien del grupo fulminará –según acordaron- a JonatanTodas las noticias del futbol mundial aqui Futbol Total]]></content>
		</document>
		<document id="48ab0e86c59b8db3e6832570524649ea" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/01/increible-la-fulminante-seria-entre.html">			<content><![CDATA[Increible < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Mariano Peluffo había posteado en 140 caracteres que no fue Rocío la autora de la fulminante, luego en El Debate dio más pistas. Que fue entre dos hombres, que los dos son pelilargos y, a través de una seña, confirmó que Emiliano (y sus rulos) están involucrados.Entonces, y luego de una exaustiva investigación (?) Ciudad.com llegó a la conclusión de que el otro hombre de pelo largo que hizo o recibió la fulminante es Jony K.El último participante en ingresar a la casa tiene muchas chances de quedar en placa, ya sea por haber recibido la espontánea o por votos de sus compañeros. En Twitter, además, el comentario general tiene que ver con que quien hizo la fulminante sería Emiliano y quien la recibió, Jony K.Hasta ahora sólo Cristian U. (por supuesto) se había animado a echar mano de este recurso: usó la fulminante contra Loreley, pero no valió porque el hombre de Barracas se fue voluntariamente de la casa antes de la gala de nominaciones.Falta poco para que se acabe el misterio y para que uno de los dos conocidos de pelo largo queden en placa.Blog Recomendado: FotosModelosBrasileras]]></content>
		</document>
		<document id="9ac59183b054fd5f257d49911c677b4d" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/01/telefe-claudia-fernandez-proximamente.html">			<content><![CDATA[Telefe < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.La vedette uruguaya Claudia Fernández habría sido 'tentada' por el Partido Nacional para ser candidata a diputada, oferta que también habría recibido el periodista de espectáculos Daniel Alejandro.Según informa Perfil.com adjudicando la información a la revista Caras y Caretas, la vedette uruguaya habría recibido una oferta de filas nacionalistas para integrar una de las listas de Luis A. Lacalle como candidata a diputada.La uruguaya, según el portal argentino, ya adelantó que su voto sería para el líder del herrerismo.También habría sido 'tentado' el notero Daniel Alejandro, conocido por haber protagonizado un enfrentamiento mediático con Claudia.Claudia Fernández diputada elecciones vedette votos ofrecimiento uruguaya partido político política campañaConozca ConozcaUrl ]]></content>
		</document>
		<document id="fc9edc9fb7fa5509af4decf192cdecf2" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/01/telefe-cristian-u-pide-que-voten.html">			<content><![CDATA[Telefe < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Como cada viernes de nominaciones en Gran Hermano al finalizar Cristian U comienza a pedir a sus seguidores quien tiene que ser la persona que salga. Esta vez la elegida es Loreley. El estratega de la casa pide a sus fans que voten a Loreley para que abandone el juego ya que turno de Martín Pepa seria para mas adelante. Esto es lo que escribió Cristian U en el confesionario online y en Twitter.buenas noches , primero hoy es un bajon por lo de yoni, en una semana se fueron 2 personas de mi grupo de contencion, rocio y yoni pero se que no les estaba haciendo bien el encierro y lo que me pone contento es que son 2 personas que realmente quiero conocer afuera, les mando un beso grande a los 2 y mucha suerte!!!!!les pido a ustedes que porfabor voten para que se vaya loreley , si bien muchos van a pedir por solange o pepa, a mi me parece que es mas preciso que se vaya ella, asi que los dejo en sus manos y ojala se pueda dar asi. mañana les escribo. y muchas gracias por todo les mando un bso, y abrazo. gigante. buenas nochesRecomiento Fotos Viajes ]]></content>
		</document>
		<document id="eda106770cd505943eccb2ecaceb4323" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/01/web-loreley-es-la-nueva-eliminada-de.html">			<content><![CDATA[Web < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Se cerró otra gala de expulsión que desembocó en la salida de Loreley, volviéndose a cumplir la voluntad de Cristian U.Esta gala fue muy particular, porque mostraron los porcentajes parciales que, curiosamente, cambiaron la tendencia durante el programa.Entre 5 nominados (Loreley, Martín A, Martín P, Cristian U y Solange) terminó saliendo Loreley casi con el 50% de los votos, seguida por Martín Pepa. Sin duda, sorprendió que Cristian U no estuviera en la definición.Así, Cristian se sacó un peso de encima en su camino hacia la final. Martín Pepa prometió que si se quedaba, iba a tirar una bomba en la casa. ¿Será capaz de hacerlo ahora que continúa en el juego?Visite este Descargar Videos Elevados ]]></content>
		</document>
		<document id="ea004f2200f4ca3535496aebb8494b43" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/02/blog-gran-hermano-2011-especial-fin-de.html">			<content><![CDATA[Blog < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Gran Hermano 2011 Especial Fin de Año. No te pierdas hoy a las 22:30 la edición especial 'Fin de Año' de Gran Hermano 2011.Visita este Videos You Tube ]]></content>
		</document>
		<document id="2daf6c7312ad9662b00d9c61699e42f1" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/02/patinando-httpwwwghtelefeblogcomar20111.html">			<content><![CDATA[Patinando La lista completa con las fichas de los 20 participantes de Gran Hermano 2012, más los 4 aspirantes. Seguilos en Twitter.MujeresAgustina Quiroz21 años (14/9/1990), de Mendoza (Mendoza). Estudiante de Arquitectura.Ailin Bouren26 años (28/10/1985), de Tigre (Buenos Aires). Profesora de Educación Física.Cynthia Creado22 años (3/12/1988), de Ciudadela (Buenos Aires). Empleada administrativa y masajista.Daniela Roca21 años (15/12/1989), de Capital Federal. Estudiante de Medicina.Fernanda Pacheco25 años (6/6/1986), de San Miguel de Tucumán (Tucumán). Estudiante de profesorado en Inglés.Florencia González26 años (11/5/1985), de Montevideo (URUGUAY). Modelo.Mariana Salces24 años (18/8/1987), de Salta (Salta). Estudiante.Ornella De Luca22 años (9/10/1989), de Capital Federal. Estudiante de Derecho.Victoria Irouleguy18 años (16/4/1993), de Mar del Plata (Buenos Aires). Estudiante.Walquiria D´amato27 años (6/5/1984), de Bahía Blanca (Buenos Aires). Empleada administrativa, estudiante de Gastronomía.HombresAlex Reignborg21 años (21/1/1990), de Castelli (Chaco). Empleado.Ezequiel Tramannoni22 años (8/1/1989), de Bernal (Buenos Aires). Empleado en un servicio de emergencias.Jorge Apas21 años (27/10/1990), de San Miguel de Tucumán (Tucumán). Fletero.Juan Cruz Castorani25 años (2/9/1986), de San Isidro (Buenos Aires). Desocupado.Juan Manuel Prieto30 años (4/8/1981), de Mendoza (Mendoza). Encargado comercial.Leandro Di Giusto23 años (5/5/1988), de Córdoba (Córdoba). Estudiante de Derecho.Mario Fredes30 años (21/5/1981), de General Acha (La Pampa). Cuidador y entrenador de lobos marinos.Nazareno Bellini22 años (24/12/1988), de Ramos Mejía (Buenos Aires). Empleado y ayudante de cocina.Rodrigo Fernández19 años (26/8/1992), de Victoria (Entre Ríos). Estudiante.Víctor Scarpello26 años (18/6/1985), de Mar del Plata (Buenos Aires). Mecánico dental.AspirantesClarisa Abreu22 años (2/11/1989), de Montevideo (URUGUAY). Modelo.Lucas Piro26 años (4/6/1985), de Rosario (Santa Fe). Coreógrafo, bailarín.Lucía Ibarra27 años (12/4/1984), de Dolores (Buenos Aires). Licenciada en Ciencias de la Comunicación.Tomás Critelli23 años (25/5/1988), de Los Polvorines (Buenos Aires). Desempleado.Acá te dejamos la lista de sus cuentas de Twitter. ¡Seguilos (y seguinos)!Visita este Futbol en Vivo ]]></content>
		</document>
		<document id="881938f6308473b26059086e5e777354" url="http://nadiaepsteinpatinando.blogspot.com/2013/02/patinando-noche-increible-en-gran.html">			<content><![CDATA[Patinando < Your browser does not support JavaScript. Update it for a better user experience. Powered Solo Mejor.com Videos Online.Cambiaron las estrategias en Gran Hermano 2011. Emiliano jugó fuerte y pidió la autonominación de sus seguidores. En ese tren, se prendieron Chizo, Luz, Solange, Pamela, Loreley, Rocío, entre otros.No optaron por ese camino, Alejandro, Martín A y Emanuel. Este último aplicó los cuatro votos de su carta de doble votando a Cristian U, pero de nada sirvió ya que el paseador de perros también se autonominó.Ahora se viene la gran jugada de todos, que es el twitter de Gran Hermano 2011, donde cada participante aprovechará la madrugada para proponer la dirección de los votos de sus fanáticos. ¿Quién será el próximo en abandonar la casa más famosa del país?Así votó cada uno de los chicos:Gisele: autonominadaTamara: Solange y Gisele (inmunidad)Pamela: autonominadaLoreley: autonominadaEmiliano: autonominadoAlejandro: Jonathan K y JonatanJonathan K: Martín P y EmanuelRocío: autonominadaSolange: autonominadaLuz: autonominada (carta de común acuerdo)Jonatan: autonominado (carta de común acuerdo)Martín P: autonominadoEmanuel: Cristian U y RocíoMartín A: Emanuel y TamaraCristian U: autonominadoVisita este Mujeres Latinas ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>