<author id="616a44872072ee6c4a1ebae1da61846c" url="centrojauretche.blogspot.com" feed="http://centrojauretche.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="429e5388e807246b5153e068ae1b7996" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/02/festejos-por-la-batalla-del-espinillo.html">			<content><![CDATA[En la sede de la Cooperativa Cultural Puente de La Picada // ex – Estación Ferrocarril Ruta 12 Km 24 ½Ver más]]></content>
		</document>
		<document id="4436061bfe8b4e968de4f7df0eb90e99" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/03/alfredo-zitarrosa-chamarrita-de-los.html">			<content><![CDATA[Canción prohibida durante la última dictadura cívico militar argentina 1976 - 1983 Ver listado de 208 canciones prohibidas por la dictadura (.pdf)]]></content>
		</document>
		<document id="2bdd6e3af6ad4a8631bf7f8f51327b97" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/03/convocatoria-de-los-pueblos.html">			<content><![CDATA[En  tiempo de los bicentenarios de la independencia latinoamericana, cuando las mejores energías de la transformación, la equidad y la integración han sido puestas en marcha y consolidadas por los actuales liderazgos políticos de la Patria Grande, es tiempo de una gran convocatoria a las energías intelectuales, políticas y populares que consoliden los logros alcanzados. Nuestras presidentas/es han reclamado reiteradamente que necesitan de sus pueblos para consolidar sus metas y la transformación en curso.No podemos ser espectadores pasivos del más formidable proceso de integración de la América Latina y el Caribe en marcha desde los tiempos de los Libertadores.Ver todo el articulo]]></content>
		</document>
		<document id="e6ba93de360bbf51db19c8bf70cbba75" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/03/por-aqui-paso-hugo-chavez-y-silvio.html">			<content><![CDATA[Por aquí pasó - Hugo Chávez y Silvio RodríguezSubido el 16/10/2006 - Poema de Alberto Arvelo Torrealba, recitado por el Presidente Hugo Chávez, acompañado por el Cantautor Cubano Silvio Rodríguez, en Los Proceres, durante la campaña del Referendum Presidencial donde el Comandante de la Revolución fue ratificado.]]></content>
		</document>
		<document id="db945730f532b0dd534aa626d40f5440" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/04/carmelito-acosta.html">			<content><![CDATA[Imagen: Diego Manuel - Serie Costumbres Argentinas www.diegomanuel.com.arPor prof. Marcelo Faure. La responsable del Museo Regional de La Paz, Sra. Maruca Gotardo de Pérez, fue la primera persona que me comentó sobre las andanzas del gaucho Carmelo Acosta (2004). Por ese entonces yo trabajaba en la escuela secundaria “José Sixto Álvarez” del paraje Tacuaras, cerca de Guayquiraró. Allí, dentro de un libro de la Biblioteca de la escuela, encontré una esquela (con un dibujo) que invocaba a Carmelito. Era un viejo manuscrito anónimo que se perdió (junto con otros valiosos documentos) cuando el local del Centro de Estudios Históricos “Arturo Jauretche”, que estaba en la Terminal de Colectivos de La Paz, se inundó a causa del taponamiento de los desagües pluviales (2010). Por suerte pudimos transcribirlo antes, lo reproduzco al final de esta nota.Indagué en la comunidad educativa del lugar, y me fui dando cuenta de la aceptación popular de este "Bandido Rural", al decir de León Gieco.La historia de Carmelo Acosta es bastante similar a la de otro gaucho rebelde: Antonio Mamerto Gil Núñez , denostado por la partida policial y los terratenientes; tomado por el Pueblo como un santo, que intercede ante Dios en situaciones difíciles. Recomiendo el chamamé del Padre Julián Zini (si es posible interpretado por Nélida Argentina Zenón), para entender más este aspecto sobrenatural valorado en nuestra Cultura Popular. Asimismo invito a la lectura de 2 libros; “El Gauchito Gil” de la Lic. Elsa Fólder, ediciones Imaginador, 1999; y “Los poderes del gauchito Gil” de Tránsito Galarza, ediciones Libro Latino, 1999.Hace un tiempo, pude acceder al chamamé de Cacho Miño inspirado en la Fiesta del Toro y su campo de destrezas “Carmelito Acosta”, ubicado en campos de la familia Genes (en los pagos de Yacaré). En la letra (transcripta más abajo), se destaca el espíritu aventurero y la capacidad artística del gaucho como dibujante y pintor. Esto último, también ratificado por Pituco Martínez, que siendo joven tuvo acceso a un papel de estraza (que se usaba para envolturas en los viejos almacenes) con escritos y dibujos de Carmelo Acosta hechos con pétalos de flores del monte.Roque Casals (Santa Elena) aporta datos brindados por Jesús Blanco, integrante del Conjunto “Los Peregrinos”: Carmelito era amigo de su padre, Juan Ramón Blanco, oriundo de Ombú. En los años 1947 y 1948, cuando Jesús tenía alrededor de 10 años, Carmelo visitó su casa del barrio puerto de La Paz (…) Tenía un caballo ruano, que saltaba los alambrados y con un silbido lo tenía a su lado (…) Nunca se le conoció muerte; posiblemente era cuatrero porque era muy perseguido por la policía.Luego reproduce una copla popular: “Un gaucho de Tres Lagunas/ con cara de zorrito/ no hay alambrado que ataje/ a su ruano Pajarito”.Linares Cardozo en su libro “Júbilo de Esperanza”nos cuenta:"En lo mejor de mi labor se me aparece este hermoso anciano, espigado, ágil todavía, muy prolijo y aseado en su vestimenta, con una cabellera blanca que le caía, sujetada a la altura de la frente por una vincha que lo hacía un patriarca gaucho". Hablaba de Carmelo: “Recuerdo un baqueano y matrero, famoso en el norte de la provincia por sus correrías. Se llamaba Carmelito Acosta y quiso el destino que lo conociera casi centenario, guapo, lúcido y andariego. Yo estaba pintando un paisaje del arroyo de Las Estacas (…) En lo mejor de mi labor se me aparece este hermoso anciano, espigado, ágil todavía, muy prolijo y aseado en su vestimenta, con una cabellera blanca que le caía, sujetada a la altura de la frente por una vincha que lo hacía un patriarca gaucho". Y prosigue: “Su presencia fue como una aparición, llevaba puesto un ponchillo que le protegía la espalda. Dejé mi trabajo para atenderlo (…) me confesó el entusiasmo de toda su vida por el dibujo, la música y las artesanías. Como siempre vivía ‘alzado’ la autoridad lo persiguió permanentemente. Fue un ‘calandria’ oculto entre las costas y los montes y así descubrió sus secretos”.Carmelito Acosta, Ramoncito Muñoz, Lázaro Blanco, El Gauchito Gil; historias y trayectorias de nuestra región que perviven en la Memoria Histórica y la Liturgia Popular.Ven, vuelve con nosotros santo Carmelito Acosta, gaucho santoTú, que en vida intercediste por los pobres ante DiosArrebatándole a los dueños de la tierra lo que no les perteneceLo que es de todos pero pocos con derecho y por herencia creen tener.Sucios en la mente y egoístas en los corazones.¡Ilumínanos  ahora en nuestra lucha contra el mal!Alumbrado Carmelito, como un ángel en tu potrillo aparecido.El Pueblo y Dios están contigo, y con nosotros esté tu Espíritu.Amén.Campo Carmelito Acosta - ChamaméLlega la “Fiesta del Toro”, ya se escucha los murmullosPor el lao de “Tres lagunas”, por el pago del “barullo”.Allí junto al Yacaré, ese arroyo entrerrianitoEstá el campo de destreza, bien llamado “Carmelito”.Gauchito de “Tres Lagunas”, aunque los años pasaronse recuerdan sus andanzas, porque en la gente quedaron.Era ágil cual un gato y le sobraba el valoral tratarlo muy amable, buen dibujante y pintor.Se montan los toros bravos, cebúes de “Mario Gene”con “Marito” y “Pampa Beto”, los floreos van y vieneny la gaucha agrupación, de paisanos, paisanitos,lo recuerda a “Carmelito” y a su Ruano “Pajarito”.Fue Don Aguedo Martínez, que a cantarle me inspiró,también Don “Nito” Acevedo, de su bravura me habló.El tiempo que juzga todo, al Gauchito lo indultóy con la “Fiesta del Toro”, “Carmelito” retornó.El gaucho ganó los montes, por allí salvo su vidaun árbol Guaraniná fue su segura guarida.“Carmelito Acosta” fue, por un pueblo preferido,muy distinto de otros hombres, que no quede en el olvido.Letra y música: Héctor “Cacho” Miño   Ver más: Gauchos Santos]]></content>
		</document>
		<document id="f06e7ca2239e8d165a1245a5fedb5d24" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/04/convocatoria.html">			<content><![CDATA[ASOCIACION CIVIL JAURETCHELA PAZ - ENTRE RIOSCONVOCATORIADe acuerdo a dispocisiones estatutarias, la Asociacion Civil JAURETCHE CONVOCA a sus asociados a la Asamblea Gral. Ordinaria a llevarse a cabo el dia 22 de mayo de 2013 a la hora 19 en calle Obligado 830 de la ciudad de La Paz (ER), para tratar el siguienteORDEN DEL DIA1) Designacion de tres asociados para que actuen de escrutadores y firmen el Acta de Asamblea conjuntamente con el Secretario y Presidente.2) Consideracion de Memoria y Balance de los Ejercicios 2009, 2010, 2011, y 2012 e Informe de la Comision Revisora de la Cuenta de dichos Ejercicios.3) Renovacion total de los miembro de la Comision Directiva.NOTA.: la asamblea sesiona válidamente con al mitad mas uno de los asociados a la hora fijada; pasada media hora lo hará con la cantidad de asociados presentes cualquiera sea su numero.La Paz, 15 de abril de 2013.Antonio Rubén Jaime - Secretario             ]]></content>
		</document>
		<document id="fba15e4eab9fef77e35d6e9f7e0f3479" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/04/malvinas-y-el-plan-quinquenal-1947.html">			<content><![CDATA[Síntesis del pensamiento peronista plasmado en el Primer Plan Quinquenal de Perón, donde se deja asentado el reclamo por Malvinas y se informa a la población (1947) de todos los antecedentes registradosHitos nombrados en los recuadros amarillos1600 El Holandés Sebald de Weert toca las islas1764 Franceses de Saint Maló se instalan en Port Louis1765 Marinos ingleses se instalan en Port Egmont1767 Francia devuelve a España las zonas ocupadas1770 Una expedición ordenada por Bucarelli desaloja  a los ingleses1774 Se retiran las fuerzas inglesas1774 Se hace efectiva la ocupación española1831 El 31 de Diciembre EE.UU desembarca tropas y se apodera de las islas1832 El 10 de Octubre son ocupadas en nombre de Rosas y Argentina1833 El 3 de enero los británicos ocupan las islas.Ver el articulo en El Gaucho GPS]]></content>
		</document>
		<document id="d5e4d35fc290b686dc506d0f82df434d" url="http://www.vascojauretche.com.ar/2013/05/murio-el-jefe-de-la-escuela-francesa-en.html">			<content><![CDATA[Los Escuadrones de la Muerte, la escuela francesaLa escuela Francesa - documental de Marie-Monique Robin#MurióVidela jefe de la Escuela Francesa en Argentina]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>