<author id="640b0e5c224a735389022f24f3d450eb" url="ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com" feed="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="d8d0888b0b3c733304e3d7a08196ebde" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2006/05/65-das-16-horas-41-minutos.html">			<content><![CDATA[En 65 días 16 horas 41 minutos, se filmó¿De quién es el portaligas ?en una recorrida de filmaciones porRosario, Granadero Baigorria yLa Cumbre /Cuchi Corral (Cba).Estrena en 2007.]]></content>
		</document>
		<document id="ca10cbbeb9076ec2b525fbd8febcdbcc" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2006/10/e-s-t-r-e-n-o-28-de-mayo-2007-en.html">			<content><![CDATA[TITULO: ¿De quién es el portaligas?ORIGEN: ArgentinaDISTRIBUIDORA: Primer planoDirigida por Fito Paez,ESTRENA EL 17 de Septiembre 2007EN ROSARIO 20 de septiembre resto del País ArgentinaCINE ALTO ROSARIOSHOWCASEHorario a confirmar.]]></content>
		</document>
		<document id="e67971a8b095c4317e3eaffc4a403ebe" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2007/09/diario-clarn-20092007-arg.html">			<content><![CDATA[CINE : CRITICA. LOS ESTRENOS DE LA SEMANALos años de la adrenalinaEn su segundo filme, Fito Páez optó por una comedia ambientada en los '80, con desbordes y mucha libertad creativamfrias@clarin.comHay que reconocer, entre otras virtudes artísticas de Fito Páez, su insistencia en tomar riesgos, su obstinación en transitar territorios no tan conocidos, complejos, incluso adversos. La crítica general a su opera prima, Vidas privadas (que acá no será objeto de revisionismos), habría devuelto a otro compositor a la "comodidad" de su música exitosa. Páez, en cambio, habló de un derecho de piso que le cobraban por cambiar de arte, estampó su enojo en alguna estrofa, pero no se inmovilizó: rodó un filme radicalmente distinto al anterior, sin saber que se estrenaría en tiempos favorables -otra vez- a las historias viscerales.Ahora tiene dos películas: una filmografía breve y a la vez ecléctica. ¿De quién es el portaligas? funciona, en casi todos los aspectos, como lo opuesto a Vidas privadas: Fito pasó del dramatismo solemne, del intento de rigurosidad estilística, a la comedia crispada, satírica, espasmódica, desbordada. Diríamos, también, fluida: tanto por su vertiginoso devenir como por la cantidad de fluidos que sueltan sus personajes, exaltados por la movida rosarina de los '80, las pulsiones juveniles y las ayuditas químicas. Esta montaña rusa existencial y cinematográfica, cercana al universo Páez, le sienta bien al filme.A Fito le cuestionan que sea abiertamente autorreferencial, lo que no es bueno ni malo, sino marca creativa. Es cierto que casi todos los elementos de su opus dos pueden hallarse en sus canciones: las mujeres como centro y abrigo existencial, Rosario como geografía iniciática, la "familia" como concepto que excede lo biológico; el amor, el sexo, los celos, la música, los egos, los vaivenes anímicos, los excesos. Luego, la redención de los hijos y la amistad persistente. Todo con impecable fondo musical: algo así como la banda sonora de la juventud de Fito. Temazos del rock nacional, que marcaron los '80, en bellas versiones, como la de Cinema Verité, de Seru Giran.¿De quién es... comienza con tres mujeres (Romina Ricci, Julieta Cardinali y Leonora Balcarce) mirando, en la actualidad, filmaciones caseras ochentistas. La película se transforma en un flashback de aquellos años de adrenalina y bordes: con dos amigas disputándose a un músico (Gonzalo Aloras, algo desangelado para un personaje que causa tanto fervor sexual) y una tercera amiga que intenta mediar y que, tras un accidente en clave de absurdo, ayuda a buscar un corazón para un trasplante.Desde ahí, la película se convierte en un torbellino -argumental, montajístico, musical- que va mutando de la comedia absurda al thriller, del melodrama al western: con total libertad creativa, algunos planos secuencia logrados y también desniveles. La estética remite, como el mismo Páez admitió o exaltó en entrevistas, al antiguo Almodóvar, el influido por la movida madrileña posfranquista. En este punto, hay que aclarar que el cine de Páez -con su vértigo, sus personajes satíricos y sus situaciones desenfrenadas- no siempre alcanza el encanto, el sentido del humor ni la solidez narrativa del de su ídolo manchego.¿De quién es... rebosa además de homenajes -a veces demasiado obvios, aun cuando sean formulados paródicamente- a otros realizadores: John Cassavetes, Michelangelo Antonioni, Ridley Scott, Quentin Tarantino, Francis Ford Coppola. Las actuaciones de las tres protagonistas, cuyas personalidades son acertadamente diversas y confluyentes, están logradas. Los secundarios y cameos, una sucesión de personajes interpretados por actores famosos -el popurrí va de Darío Grandinetti a Pablo Granados; de Cristina Banegas a Lía Crucet; de Lito Cruz a Duilio Marzio-, muestran altibajos. Como la película. Película que, aun en sus puntos menos logrados, transmite su energía, su descontractura, su celebración de los buenos viejos tiempos. Fito demostró, como dice la canción, que puede compaginar la inocencia con la piel.]]></content>
		</document>
		<document id="b759d448c053e6ab01c100396147084d" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2007/09/diario-la-nacin-lunes-10092007.html">			<content><![CDATA[Entusiasmado con el estreno de ¿De quién es el portaligas? , su demorada segunda película como cineasta, Fito Páez supervisó en persona la función privada de prensa que se realizó en Village Recoleta. Páez recibió uno por uno a los periodistas y hasta se encargó de hacerle señas al proyectorista para que diera comienzo la función. Pero también fue el primero en poner el grito en el cielo cuando, al terminar el largometraje, no dejaron correr los créditos hasta el final y prendieron las luces para desalojar la sala. "¡Eh! ¡Terrorismo, loco!", gritó sorprendido Páez. Aunque el proyectorista no le hizo caso y dejó los títulos sin exhibir. ]]></content>
		</document>
		<document id="441df2bee85f2f16ee53e395abc4a92d" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2007/09/gana-entradas-para-el-avant-premier-en.html">			<content><![CDATA[Entrá aquí! y ganá una entrada!http://www.muchla.com/scripts/MUCH MUSICSORTEA ENTRADASPARA EL AVANT PREMIEREEL 20 DE SEPTIEMBRE DE 2007EN BUENOS AIRES.SUERTE!Y EN ROSARIO AUN NO HAY NOVEDADES DE LAS ENTRADASPARA EL 17 DE SEPTIEMBRE DE 2007EN SALA DEL MONUMENTALESPERAMOS PORDER CONSEGUIR ENTRADAS PARA EL ESTRENO.]]></content>
		</document>
		<document id="472c4fa0b065f5fca74cb41a4a337325" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2007/09/nota-10musica-05072007.html">			<content><![CDATA[10musica fue a la premiere de “¿De quién es el portaligas?” y te cuenta algunos detalles, aparte de emitir una opinión.Fito Páez es corajudo. A cualquier cineasta novel que le hayan destrozado su debut cinematográfico como director, tal cual sucediese con Vidas privadas, le costaría reponerse y animarse con otro film. En su momento, Páez acusó el golpe pero eso no le impidió recuperarse e intentar una nueva aventura fílmica.¿De quién es el portaligas? comienza con una supuesta pista que delata un también supuesto desliz de un músico infiel por naturaleza (protagonizado por Gonzalo Aloras, guitarrista de Fito en la vida real) que desata un pequeño infierno en una comunidad de tres amigas, que termina de una manera que aquí no vamos a revelar pero que de ningún modo es predecible en un comienzo. Esto habla bien de un guión que, pese a algunas inconsistencias, se revela audaz y divertido. Romina Richi y Julieta Cardinali son las dos mujeres que más relevancia tienen en el desarrollo de la acción, pero Cristina Banegas compone un personaje fundamental de manera magistral. También aparecen Lito Cruz, Darío Grandinetti (brillante), Fenna Della Maggiora, Leonora Balcarce, Duilio Marzio, Fontova y Fabiana Cantilo.La banda de sonido tiene algunos toques interesantes con Coki & The Killer Burritos tocando en un típico antro de los ´80; un tema nuevo de Fito Páez y una versión instrumental de “Cinema verité”, de Serú Girán. Además, se puede apreciar una versión a capella de Richi y Cardinali, que destrozan alegremente “Persiana americana” de Soda Stereo.La influencia estética más notoria en ¿De quién es el portaligas? es la de Pedro Almodóvar; abundan los guiños kitsch y algunos toques sórdidos, pero también algunas apelaciones al Ridley Scott de Thelma & Louise. Está muy bien hecha la reconstrucción de época del Rosario de los años ´80, y si bien hay algunos detalles que no quedaron muy bien pulidos (esos ruidos de bala tan de utilería), la película no decae y es atractiva visualmente. Los más educados en el rock podrán descubrir algunas citas como la de “rajá, turrita, rajá”, que proviene de Tango Feroz, y los más literarios sabrán que en verdad es de Roberto Arlt.¿De quién es el portaligas? es una buena comedia moderna de enredos que no cae en los lugares previsibles, aunque a veces termine complicándose por querer dar trancos más largos de los que el género permite. Eso no invalida para nada el resultado que logra Fito Páez en su segundo intento cinematográfico, que seguramente sorprenderá a muchos incrédulos y divertirá a los espectadores.Sergio Marchi]]></content>
		</document>
		<document id="3acffcaedafec6be7d3034c23beed138" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2007/09/nota-agencia-nova-05092007.html">			<content><![CDATA[“¿De quién es el Portaligas?”, protagonizada por Julieta Cardinali, Romina Ricci, Leonora Balcarce y consagrado elenco, estrena el 20 de septiembre en todo el país. Según el director, “un disparate que estará lleno de traiciones, desencuentros, amoríos imposibles, laberintos y bolonquis”. Una apuesta con guiños almodovarianos, en clave de absurdo, y con entorno cien por ciento rosarino y roquero.CAPITAL FEDERAL, Septiembre 05 (Agencia NOVA) Tres deliciosas mujeres y amigas viven el frenesí de los ´80 en Rosario. Se enredan en devaneos amorosos y ponen a prueba la amistad que las une. Veinte años pasan y ellas conversan sobre lo que les pasó durante aquellas semanas inolvidables en las cuales se preguntaron “¿De quién es el portaligas?”.Escrita y dirigida por Fito Páez e inspirada en una anécdota que él mismo vivió hace muchísimo años, esta obra llena de música y energía nos da una mirada desdramatizada sobre la lógica femenina y las pasiones de la vida, desde el absurdo y el caos del florecimiento de la democracia en la movida rosarina de los ochenta.Con pinceladas de género policial y de acción, la comedia promete buen ritmo y excelentes actuaciones que se conjugan en un torbellino de situaciones disparatadas para hacernos jugar con la idea de la vida a través del tiempo.Sobre el proceso, el músico-cineasta reseña: “Hace unos meses, cuando el guión recién se dejaba ver, Jorge Ferrari, nuestro director de arte, sugirió que nos vayamos a Rosario, nos alquiláramos una casa con pileta y pasemos el verano rosarino entre amigos”.“No podría haber sido mejor, Rosario, más hermosa que nunca, nos ha recibido con una gratitud inigualable. Es muy emocionante ver que una máquina se pone en funcionamiento, sobretodo cuando detrás de ella se mueven las pasiones humanas, que es lo que más me interesa indagar y vivir”, añade Fito.Uno de los protagonistas, Darío Grandinetti, expresó sobre el film: “Lo que más me gusta es lo que dice la película en el fondo, cómo estos seres, a pesar de todo, se siguen queriendo y han decidido mantener esa extraña familia que han formado. Es el amor después del amor”.A su turno, Romina Ricci señala que “fue la mejor experiencia artística que tuve como actriz. Siento que viví todo el proceso y eso fue muy gratificante porque fue Fito quien lo escribió, quien lo fue pensando para cada una de nosotras y eso fue muy lindo la verdad”.Julieta Cardinali menciona que “es una película que habla de la amistad, de las relaciones humanas… se lo toma con humor. Eso es lo más importante”.Gonzalo Aloras destaca: “Lo que me gusta de los ochenta en Rosario, pero también en la Argentina, es que fue una década muy roquera, muy musical. Donde el rock nacional tuvo su época de oro. Una película hecha en esa época no puede tener sino un fondo musical de rock. Todos los grupos que hoy conocemos o solistas, Virus, Soda Stereo, Los Twist, Sumo, Serú Giran, todos grandes conjuntos nacionales que tuvieron su esplendor durante los ochenta están es la película. Creo que no se había hecho nunca una cosa tan importante de una década musical; no tenía su momento visual, ahora sí”.Vale destacar en ese sentido, que la música de toda la película está inspirada en los ochenta. Participan artistas de la talla de Ramones, Charly García, Fabiana Cantilo, una versión inédita de “Lejos en Berlín” por Coki & The Killer Burritos y además de varios clásicos de la discografía de Páez. La música incidental está compuesta por Gonzalo Aloras y el propio Fito.“El que la vea se va a encontrar con una película divertida, con mucho de absurdo, muy entretenida y que tiene además algunas cosas dramáticas, tiene varios condimentos”, afirma Leonora Balcarce.Ficha técnicaGuión y Dirección: Fito PáezDuración: 110 minutos.Género: ComediaElenco: Romina Ricci, Julieta Cardinali, Leonora Balcarce, Gonzalo Aloras, Marcos Martínez, Darío Grandinetti, Liíto Cruz, Cristina Banegas, Verónica Llinás, Fena Dellamaggiora, Horacio Fontova, Fabiana Cantilo, Roberto Fontanarrosa, Carlos Resta, Duilio Marzio, Pablo Granados, Lía Crucet.Producida por: Circo BeatProductor Ejecutivo: Sebastián GambaAsistente de Dirección: Matías GueilburtProductor asociado: Anima – Primer Plano Film Group – Iris StarDirector de Arte: Jorge Ferrari - Juan Mario RoustDirector de Fotografía: Fernando ZagoSonido: Jorge Stavropulos - Alexis StavropulosMontaje: Federico Zambrano – Matías GueilburtMúsica Original: Fito Páez - Gonzalo AlorasVestuario: Ana MarkariánDistribución: Primer Plano Film Group. (Agencia NOVA)]]></content>
		</document>
		<document id="b0df9c9a819e49a75091d9eba970a5bc" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2007/09/nota-ambitoweb-200092007.html">			<content><![CDATA[¿Qué hizo Almodóvar para merecer esto? «¿De quién es el portaligas?» (íd., Arg., 2007, habl. en esp.). Dir.: F. Páez. Int.: R. Ricci, J. Cardinali, L. Balcarce, C. Banegas, L. Cruz, V. Ginás, R. Fontanarrosa.Por: Carolina LiponetzkyFito Páez siempre tuvo debilidad por su Rosario natal y las mujeres artistas. A sus dos pasiones dedicó decenas de canciones, así como a la literatura y al cine, aunque su incursión en este último no haya sido de lo más feliz, a juzgar por la fallida «Vidas privadas» y la nueva «¿De quién es el portaligas?». Este film es una síntesis apretada de los temas que Páez siempre visitó, más su afán por parecerse a Pedro Almodóvar y las historias de mujeres al borde de un ataque de nervios, incluyendo un estado de coma irreversible que termina revirtiéndose y tanto resuena a «Hable con ella».Esta comedia, tan estridente como sus colores, transcurre en los ´80 y gira en torno al enigma del portaligas del título, que destapa el engaño al personaje de Leonora Balcarce, de parte de su novio, quien se acuesta con una de sus mejores amigas (Julieta Cardinali). Pero la amistad es más fuerte y ambas son tal para cual: depresivas, adictas a las drogas y los tranquilizantes, coquetean con el suicidio y el homicidio, gritan y despotrican, corren, pero no llegan jamás a ningún lado. Hasta que la engañada se monta a una moto y, lo más lejos donde llega es la sala de terapia intensiva con el freno de la moto incrustado en su pecho.La primera parte insiste con el estilo videoclip, que sólo busca impactar y fragmentar antes que narrar, pero se estabiliza a medida que avanza el film. En cuanto a la construcción de personajes no parece haber matices, pues al ser todos tan psicóticos se pierde de vista la enfermedad, Y si bien las ideas del film no son del todo malas (el plan de las amigas Cardinali y Ricci para matar a alguien, extirparle el corazón y transplantarlo a la amiga, más la vuelta de tuerca final), el tono es inverosímil: el cortarse las venas, el parto o el secuestro, tienen todos la misma carga emotiva, van de lo abúlico a lo maníaco, sin escalas.La persecución final a lo «Thelma y Louise» (Páez dedicó el tema «Dos días en la vida» a Geena Davis y Susan Sarandon) incluye corrida, auto, caballos y hasta globo aerostático. Si bien las tres protagonistas se muestran frescas, nadie les cree la tonada rosarina exagerada, pero mucho menos la burda taxista que le toca en suerte a Cristina Banegas. Aceptable en cambio Lito Cruz como un mafioso que cumple condena en la cárcel o Darío Grandinetti como el jefe de una banda criminal, aunque en todos los casos faltó marcación de actores. Aparece Roberto Fontanarrosa como un juez, Verónica Llinás como madre ególatra que vela por su hija en coma, Horacio Fontova como un brujo, Fabiana Cantilo como psicoanalista y hasta Lía Crucet como la mucama de hotel culpable del entuerto del portaligas. Son lo mejor, pero también lo más efímero.]]></content>
		</document>
		<document id="b4e9f71d31447bb5af2e3d5b482079e5" url="http://ciudadfitopaezportaligas.blogspot.com/2007/09/nota-clarin-09092007.html">			<content><![CDATA[EspectáculosCINEFito Páez: "Tengo debilidad por las chicas"El 20 estrena "¿De quién es el portaligas?", su segunda película como director. En una producción exclusiva para Clarín, el músico volvió a reunirse con las protagonistas del filme, Julieta Cardinali, Romina Ricci y Leonora Balcarce que, además, son muy amigas entre sí.Lucila Oliveralolivera@clarin.comTardecita en San Telmo. Fito Páez llega con un par de amigos y su hijo, Martín (7), al lugar pactado para la nota. Está contento, relajado. Lo esperan Leonora Balcarce y Romina Ricci (mamá de su hijita Marguie, de tres años). Y en un rato llegará Julieta Cardinali. Son sus musas, quienes lo inspiraron en ¿De quién es el portaligas?, el filme que lo pone por segunda vez en el rol de director y que se estrena el próximo 20.Páez es un buen generador de climas, está atento a todos. "Romi, acomodate tranqui", le dirá a Ricci al momento de las fotos. O "Leo, el pelo así te queda muy lindo". Y ni hablar cuando se acerque a su hijo para jugar a la radio. Celular en mano y amigo pata al otro lado de la línea, presentará a Martín como un especialista en peces que hablará sobre lo que hay en la pecera frente a sus narices. Todos contentos, arranca la charla.¿Cómo fue dirigir a estas tres mujeres?Muy grato. Tienen caracteres muy fuertes y por supuesto algunas cosas hubo que negociar. Pero colaboraron mucho. Me encontré con tres artistas muy únicas, estoy orgulloso de haberlas elegido.¿Escribiste pensando en ellas?Sí, fueron muy musas. Un día, en un avión, le di forma a una anécdota simpática sobre dos amigas. Entonces se las mostré. Romi, Juli y Leo son íntimas desde hace años y me gustaba cómo interactuaban. Mientras giraba con Naturaleza sangre, apareció un relato. Y me puse a escribir pensando en ellas.Escuché que pusiste cosas de las tres en la historia. Pienso en Romina, que aparece como la amiga protectora...Romi es una madraza, una mina sólida, que se gana el pan, tiene una profesión armada siendo muy joven. En la película tiene 23/25 años y una posición económica un poquito menos fuerte que el resto. Pero se nota que se aman, se protegen, generan códigos.¿Es cierto que la anécdota disparadora te involucra a vos y a Fabiana (Cantilo)?Fabi fue una musa, como siempre, y la frase del título es de ella. Pero ya no recuerdo qué pasó. Las anécdotas, con los años, se enriquecen (lanza una carcajada). La película transcurre en los 80 pero con Jorge Ferrari, el director de arte, acordamos no hacer un trabajo antropológico, sino un collage de lo que recordamos.Las mujeres juegan un rol importante en tu obra, hasta les dedicaste un disco. Se te nota muy protector de ellas.Soy así, no sólo con las chicas. Cuando amo a alguien me gusta protegerlo, compartir, suceden muchas cosas muy íntimas y en algunos casos es correspondido.Pero hay como un mimo tuyo a ellas.Hay algo allí de amor, en muchos sentidos y en muchas direcciones. Son todas chicas con las que compartí cosas diferentes y tuvimos encuentros lindos. Yo tengo debilidad por las chicas, veo allí una fuerza muy potente, hormonal y pura. Esto es para mí y para mí, dicen. Y a mí no me enoja, me da ternura. Después, a lo mejor, puede ser un edificio de barro, pero en el momento reaccionan de una manera que me pueden (se ríe). Por supuesto que me encanta mi vida de hombre: mis amigos, la música, la cerveza, la guitarra...¿Cómo fue rodar en Rosario?Tan hermoso... Cortaron calles en horarios pico, la gente nos convidaba mate, tragos. Parecía Cinecittá. Con el presupuesto acotado que teníamos no hubiese podido hacerse en otro lugar. Pedíamos silencio y todos callaban. Eso es más que solidaridad, es la idea del amor mismo. Vamos a hacer un preestreno allá, el 17.Me gustó el género que elegiste, con mucho absurdo, ¿fue casual?.(Se ríe) El pulso de la película está puesto en la forma en que la escribí: mucho placer, mucha espontaneidad, pocas correcciones. Te diría que tiene algunas cosas de Almodóvar, que es una gran influencia para mí. Quería filmarla de la manera que grabo discos. Y se ve que los años te dan una suerte de dejarte ir en lo que hacés y no preguntarte tanto. Todas las historias, por más que sea un disparate la película, cierran.¿Fue muy diferente la experiencia filmando "Vidas Privadas"?Se sumaban muchas cosas, era mi primera película, trataba un tema complejo. Me sentía un elefante dentro de una juguetería.¿Estás preparado para las críticas?.Cualquier persona que se sienta a ver una película tiene derecho a decir lo que quiera.Pero algunas cosas te habrán dolido.Lo importante es expresarse sin depender de la mirada de los otros, pero sí, con Vidas... sentí un golpe duro, fue una carnicería.¿Cuesta ser músico y cineasta?Hay que pagar derecho de piso (ríe). Ahora estoy con tres o cuatro posibles guiones, habrá que ver con cuál consigo financiación. Primero voy a tocar un rato largo y voy a llevar la película a festivales. Donde vaya, quisiera armar presentaciones de la peli y conciertos.Película y disco nuevos, dos hijos que están bien...Estoy en un momento de gran plenitud, las cosas andan, tengo ciertas seguridades. Y realizar mis deseos se transforma en un foco. En cuanto a los niños, son hermosos. Con Martín y Margarita tenemos un vinculo muy cálido, muy bello.¿Estás solo?Sí, sí. Es un momento de estar independiente.Producción: Cristina BlancoMaquillaje: Noel y Milva Bardelli para Le Maquillage. Peinado: Silvia Mota - Barcelona Peluqueros para TRESemmé (Uriarte 1689 - Tel 4833-9521 - www.bcnpeluqueros.com.ar).Agradecimientos: Club 647 / Tramando / Maria Cher / Clara Ibarguren / Ay not dead / Paruolo Fito no pararáFabiana CantiloLa verdad del portaligas es que hace muchos años, ya vivíamos medio separados, y le encontré a Fito un portaligas arriba de la casetera. Le pregunté de quién era y no me contestó, o me inventó cualquier cosa... ¿Qué puedo decir de él? Lo quiero mucho, me divertí trabajando con él y es un obsesivo total, cuida todos los detalles y no para. Ni parará. En cuanto a las chicas, son una revelación. Y estoy feliz con que mi música esté en la película. Su filme anterior me encantó, aunque todos lo criticaron. Cecilia (Roth, la protagonista), que es una actriz grossa, estuvo super bien dirigida. Que se animeWalter Dominguezwdominguez@clarin.comFito Páez bien podría haber elegido la comodidad de su lugar instalado en el Olimpo del rock y no salir de ahí, de esa seguridad. Pero nunca fue un espíritu conformista, sino más bien un mandado. Ya como compositor, cuando era el más chico de la trova rosarina. O cuando se largó a la Capital para tocar con Charly García y también hacer su primer disco solista. O cuando convenció a Spinetta para grabar juntos el fantástico La la la. Después filmó su primera película y la crítica lo destrozó (amén de la plata que perdió). Pero no se amilana y va por otra. Mientras algunos critican, él hace.LAS CHICA DE FITORicci y el taekwondoMientras deja que la maquillen, Romina Ricci cuenta: "Romi, mi personaje, domina el taekwondo, así que me preparé con Pablo Ferraro, ayudante del entrenador oficial de la selección. Iba tres veces a la semana, era muy bravo, y lo acompañaba con una dieta. Yo traía una base, porque de chica fui cinturón verde".Durante los casi tres meses que duró el rodaje, Romina se llevó a Margarita, la hija que tiene con Fito. "Mamá viajó mucho para ayudarme. En cambio, la más grande (Valentina, 9) quedó en Buenos Aires con su papá. Pero como es cerquita o viajaba yo o venía ella. Valentina es igual a mí. Y Margui es un sol. Hoy al jardín fue disfrazada de mumú (vaca)".Sobre su impresión sobre Fito como director, asegura: "Es mandón, pero es el director, así que está bien. Al vivir la película tan de cerca y ser todos amigos, las 24 horas nos tiraba información. Fue muy intenso, a mí, por lo menos, jamás me había pasado algo así. Quizá por eso me compenetré tanto".Al ser consultada si le resultó cómodo o no trabajar con él, opina: "Conmigo fue más bravo, tenía otra confianza. Igual me pasaba a mí, si me decía algo también podía llegar a contestarle. Lo recuerdo en una escena en particular, a las 8 de la mañana...".Sus próximos pasos laborales implican, tal vez, una película en el exterior, otra dirigida por Diego Rafecas, y una obra de teatro en el Centro Cultural Rojas, con Daniel Guebel en dirección. "Con Azul Lombardía hacemos de cirujas. La idea es estrenar el 6 de octubre".Balcarce se tentó de risaLeonora Balcarce es Leo y su personaje está inspirado en Fabiana Cantilo. "La peli parte de una anécdota que les pasó a los dos con una amiga de ella. El me decía que Fabi movía la patita todo el tiempo, como muy inquieta, que hablaba mucho y rápido". En una de las escenas, Leo va a ver a su psicóloga, que es ni más ni menos que Cantilo. "Se reía mucho, decía que le recordaba a ella bastante. Pero no me puse a observarla, todo estaba en el guión".En Rosario, dice, todos estaban repartidos. "Yo vivía en un apart, con parte del equipo y con mi novio, Gonzalo (Aloras, que tiene el rol masculino principal y, además, hizo toda la música del filme), Julieta estaba en un hotel, Romina en un departamento, Fito en otra casa. Por ahí nos juntábamos a comer. Trabajar con Gonzalo fue divertidísimo. Me tentaba muchísimo y hubo escenas que tuve que repetir varias veces por eso. En cuanto a la gente, se notaba que lo quieren mucho a este rosarino", asegura.Para el dire, muchos elogios: "Se arriesga y va a fondo. No tiene dudas. Y lo peor sería (piensa) que es mandón. Está todo bien igual, ¿eh? Se va a enojar cuando lo lea".Por estos días, Leonora está trabajando en la obra Mar de Ajó (Teatro Anfitrión, viernes, a las 21), con parte del grupo Los Susodichos. "Es la primera obra de ellos con historia y desencadenante. Se trata de dos hermanos que están velando a la madre, se juntan a cenar y se devela un secreto. Estoy feliz", asegura. El mes que viene rodará la opera prima de Inés Braun, sin título aún, pero con Mercedes Morán confirmada en el elenco. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>