<author id="65296dc63addaa9bb2cf31f225fc409c" url="chelocandia.blogspot.com.ar" feed="http://chelocandia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="11">
		<document id="a1b5b4f6298947d2cfd5cdbe21a6234d" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/07/aquella-muralla-homenaje-la-historieta.html">			<content><![CDATA["La Muralla" fue una historieta que publiqué en 4 entregas, entre julio y octubre de 1987, en la revista EL SISTEM@ en la ciudad de Allen, Río Negro, Patagonia Argentina. La historia contaba cómo los habitantes de Allen quedaban prisioneros de un día para otro dentro de una muralla faraónica que rodeaba todo el perímetro de la ciudad. A principios de 2010, Proyecto Allen, un grupo de investigadores de la ciudad, me encarga esta historieta de 3 páginas que estoy posteando hoy ("Aquella Muralla"), en homenaje a aquella otra historieta ("La Muralla"), para publicar en un libro dedicado a la historia de Allen denominado "El libro del Centenario". Allen cumplió 100 años en 2010. El primer capítulo de la historieta original La Muralla, terminaba con la avioneta de Sirigliano, el único piloto del pueblo, explotando en mil pedazos al tratar de cruzar la muralla por aire. Abajo te muestro la pagina 4 original, que muestra esa escena. Asi, durante los 4 capítulos que duró esa historieta, los habitantes debían sobrevivir sin auxilio ni conexión con el exterior. Hacia el final, con violentas tribus urbanas luchando entre ellas por la comida y el territorio, los pocos sobrevivientes lograban salir a flote y el cómo y el por qué de la muralla eran develados echando mano a una complicada explicación espacio-temporal.  Ayer, al ver la serie de 2013 Under the Dome, de Brian Vaughan y basada en el libro de Stephen King, con avioneta explotando en el primer episodio y todo, recordé La Muralla. Y me sentí muy bien al saber que compartí con Stephen King, uno de los grandes maestros de la ficción contemporánea, la misma idea y el mismo desafío autoral de tratar de imaginar que pasaría si un día, un pueblo, es encerrado durante años, mediante una cúpula (o muralla), sin conexión con el exterior.Buenas Tardes.]]></content>
		</document>
		<document id="24f3281998d40d321e65d8474acfe61b" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/09/dia-de-la-historieta-argentina.html">			<content><![CDATA[En el Día de la Historieta Argentina, te muestro la primer página de EL BONDI, la novela gráfica que estaré presentando hoy a las 18 hs. en la FERIA INTERNACIONAL DEL LIBRO DE NEUQUEN, en la Globa Auditorio. Cliqueando aquí podés leer un artículo en la prensa neuquina. Y abajo, te dejo la tapa del libro. ¡Feliz día de la historieta para todos!]]></content>
		</document>
		<document id="5ddfd769ba2dc790e52e968c8faf7f4f" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/09/historieta-el-origen-de-las-3-cruces.html">			<content><![CDATA[Historieta publicada en la edición número 46 de la revista local ROCAIC, de septiembre de 2013. "Las 3 Cruces" es un mirador en la zona de bardas de la ciudad. Desde allí puede apreciarse todo el Alto Valle de Río Negro. En el lugar existieron hasta hace muy poco, justamente, tres cruces, cuyo origen se narra aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="ebc08fdaf92caf1cf9e6b7684a8b2a33" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/09/la-ley-de-la-calle-una-historieta-sobre.html">			<content><![CDATA[Historieta publicada originalmente en el Suplemento "Aniversario de General Roca" del diario Río Negro, el domingo 1 de septiembre de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="c20127d8adb36b354844d560791b1549" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/10/historieta-el-legado-del-doctor-o-el.html">			<content><![CDATA[Historieta publicada originalmente en el Suplemento Aniversario de Cutral Co del diario Río Negro, el martes 22 de octubre de 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="a965c9d5ace6f1e25df7ccadaeadb128" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/10/historieta-vamo-chipo-aniversario-de.html">			<content><![CDATA[Historieta publicada originalmente en el Suplemento "Aniversario de Cipolletti" del diario Río Negro, el jueves 3 de octubre de 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="9c96491dc7b777c6aabf43151d72e885" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/11/h3-historietas-de-aca-en-el-museo.html">			<content><![CDATA[Este Jueves 21 de Noviembre inauguramos junto a los colegas historietistas Serafin y Kráneo, una muestra de historietas en el museo Gregorio Álvarez de Neuquén. A partir de las 20,30 estaremos allí para charlar y brindar con los que asistan.Esto es lo que dice la gacetilla de difusión:  "Chelo Candia, Serafín y Kwaichang Kráneo son "elementos" con varias cosas en común: por empezar, los tres dibujan historietas. Los tres viven en el norte de la Patagonia, en la región del Alto Valle de Río Negro y Neuquén: Chelo y Serafín en General Roca, Kráneo en Neuquén Capital. Desde esta posición excéntrica (lejos del centro) publican en medios nacionales e internacionales historias dibujadas. Pese a estos puntos en común, los tres poseen diferentes modos, temáticas y estilos, y los abordan, por supuesto, cada uno desde sensibilidades, gustos, preferencias y estéticas diferentes. Por eso es interesante poder ver el trabajo de estos dibujantes de historietas reunidos en H3, una síntesis, un compuesto extraño y familiar a la vez. El Alto Valle es el crisol, o, para decirlo en lenguaje químico, un vaso de precipitado donde, muy cerca nuestro, se moldean y mezclan universos que se tocan con la realidad cercana o lejana, de una y mil maneras diferentes."Usted podrá experimentar por sí mismo los efectos de ésta fórmula en su organismo, acompañada de un benéfico brindis catalizador. El procedimiento es sencillo: acercarse a las instalaciones del Museo Gregorio Álvarez, de la ciudad de Neuquén, el jueves 21 de Noviembre a las 20:30 hs. Ni siquiera es necesario traer sabida la tabla periódica de Medeléyev. ¡Lo esperamos!"La muestra estará expuesta hasta el domingo 15 de diciembre. Nos vemos ahí.]]></content>
		</document>
		<document id="e8ecd1d2dacc6b0dc2f519777384c858" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/11/historieta-sala-de-espera-proposito-de.html">			<content><![CDATA[Encontré una vieja historieta sobre salud mental que realicé en 1996. No recuerdo si alguna vez la subí a este blog, pero por las dudas, va de nuevo. Lamentablemente aún tiene vigencia. ¿Los elementos empleados? Tinta China con plumín, pincel, madera de palito helado y lápiz corrector sobre hoja Canson.]]></content>
		</document>
		<document id="5ba4b10c68aa8a9887730d0c4a77219f" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/11/paula-toledo-artista-10-anos-de-su.html">			<content><![CDATA[Recorriendo noticias con Google, encuentro que la única nota a nivel nacional de este aberrante crimen fue hace dos años y ya no más. Luego sólo se mantiene en prensa local (Paula fue asesinada el 31 de octubre de 2003 en San Rafael, Mendoza), y se habla de ella cada vez que suma un año su asesinato. Me dicen que en San Rafael sus asesinos caminan impunes por las calles. Paula era artista. Dibujaba y Pintaba. Tenía 20 años y la encontraron tirada en una asequia. Quemada con cigarrillos y violada en vida. Luego asesinada. Por su muerte fueron imputados Andrés Maravilla, Alejandro Echegaray, Víctor Echegaray e Iván Gauna. Sólo Maravilla era mayor al momento del hecho y todos fueron sobreseídos por el beneficio de la duda por la Primera Cámara del Crimen, el 30 de mayo de 2006. El quinto implicado, Marcos Graín, permaneció prófugo hasta setiembre de 2009, cuando fue detenido en Misiones. En septiembre de 2011 fue absuelto. Y listo. Nadie preso. Ayer, su mamá, Nury Ribota, eligió recordarla, sin movilizaciones ni marchas, ni carteles, sino con la inauguración de una plaza en el barrio; con juegos y una canchita de fútbol donde los pibitos vecinos jugaron un picadito. A la plaza se le impuso el nombre de "Paula Toledo". Mientras tanto, esperan la resolución de la Suprema Corte de la provincia de dos recursos de amparo presentados por el abogado de la familia, que podrían anular los juicios y permitirían un nuevo debate y sentencia. Por eso debemos mantener visible esta lucha. ¡Justicia para Paula! ¡Carcel a los asesinos!.]]></content>
		</document>
		<document id="17f664bec980cb30528ac115d5d67469" url="http://chelocandia.blogspot.com/2013/12/historieta-el-mejor-deseo-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Historieta publicada en la edición número 47 de la revista local ROCAIC, de diciembre de 2013. ]]></content>
		</document>
		<document id="f253323020d38720c21391882d29466" url="http://chelocandia.blogspot.com/2014/01/viajeros-nueva-tira-en-el-diario-rio.html">			<content><![CDATA[Este verano 2013-2014 estaré publicando VIAJEROS en el diario regional Río Negro. La tira desarrolla la temática del viaje y el turismo a través de historias simples y personajes queribles y reconocibles. Humor, reflexión, poesía, son las características de esta serie semanal que aparece todos los viernes en el suplemento Voy del mencionado diario. Está realizada íntegramente en Photoshop con la tableta Wacom, emulando lápices de colores y pasteles.Si la querés leer en formato digital, podés acceder desde aquí: http://www.rionegro.com.ar/diario/voy.aspxBuen año para tod@s.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>