<author id="65d96a078dba823e56de2ffa27d41dc0" url="estudiosiempre.blogspot.com.ar" feed="http://estudiosiempre.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="101fc23251ca49e4703d173abec1b185" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/baranao-inauguro-nanomercosur-2013.html">			<content><![CDATA[El Ministro de Ciencia, Lino Barañao y el presidente de la FAN, Ing. Daniel Lupi.Con una recorrida por la exhibición de proyectos innovadores de empresas locales, el Ministro de Ciencia dejó inaugurado el encuentro regional que congrega hasta este jueves, a especialistas argentinos y extranjeros en aplicación y desarrollo de la nanotecnología.El ministro de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, Dr. Lino Barañao, participó hoy por la tarde de la apertura del encuentro Nanomercosur 2013 “Nanotecnología para la Competitividad Industrial”, que se realizará hasta el 14 de noviembre en el Centro de Convenciones Palais Rouge, ubicado en Salguero 1441. El evento, organizado por la Fundación Argentina de Nanotecnología (FAN), que depende del Ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, congrega a investigadores, tecnólogos y empresarios del sector nanotecnológico latinoamericano y europeo, y ofrece conferencias a cargo de expertos de Argentina, Brasil, Uruguay, Colombia, España, Portugal, Italia y Estados Unidos, así como también una exposición de 50 empresas e instituciones que presentarán desarrollos a nivel local.En ese marco, el Dr. Barañao afirmó: “La nanotecnología es una disciplina que está muy viva, en pleno proceso de crecimiento”. A su vez, se refirió al espíritu regional del evento, considerando fundamental la integración para lograr un desarrollo sustantivo en materia de ciencia y tecnología: “Si no empezamos a pensar regionalmente, no solo en proyectos de investigación sino proveyéndonos mutuamente de mercados, si no integramos saberes, va a ser muy difícil que alguno de estos desarrollos productivos tengan relevancia a nivel global. Es por ello que es importante empezar a pensar en términos más latinoamericanos y formar cada vez más recursos humanos a nivel local”, finalizó el Ministro.Científicos y empresarios premiados por su difusión a la nanotecnología.Asimismo, el titular de la cartera de Ciencia hizo entrega de los premios a los estudiantes ganadores del concurso Nanotecnólogos por un día 2013; a dos proyectos Pre Semilla destacados y se reconoció a aquellos científicos y empresarios que ayudaron a difundir y concientizar sobre nanotecnología durante el presente año.Entre los temas que se trataron durante la jornada inaugural se destacó la conferencia plenaria sobre el impulso a la transferencia que brindó el Dr. Roberto Salvarezza, presidente del Consejo Nacional de Investigaciones Científicas y Técnicas (CONICET),  En ese sentido, el Dr. Salvarezza afirmó: “Todo el sistema de transferencia del CONICET está fortalecido. Somos conscientes de que nuestro sistema científico argentino es capaz de producir ciencia de calidad, y nuestro desafío hoy es poder transferir conocimiento que pueda impactar en la economía del país y en la calidad de vida de la población”. También se destacaron la exposición del Dr. José Rivas, director del Iberian Nanotechnology Laboratory (INL) de Portugal y España, quien brindó un panorama del mercado nanotecnológico a nivel mundial y su relación con otras disciplinas, como la biología; y un panel dedicado al desarrollo de la nanotecnología aplicada a la agroindustria a nivel regional del que participaron miembros del Programa Cooperativo para el Desarrollo Agroalimentario y Agroindustrial del Cono Sur (PROCISUR).“Este encuentro es un cruce entre distintas especialidades de todo el continente. Creo que la interacción con el resto del mundo se hace más fácil cuando nos entendemos entre los vecinos, es por esto que queremos mantener esta línea con este evento”, expresó el Ing. Daniel Lupi, presidente de la FAN.Participaron también en la inauguración el vicepresidente de la FAN, Ing. Guillermo Venturuzzi, junto al comité ejecutivo de la Fundación; y numerosas autoridades del Ministerio.En los últimos años, el Estado ha acompañado la promoción y el fortalecimiento de este tipo de tecnologías en nuestro país, fomentando la rápida vinculación entre los sectores productivo y científico, aprovechando la calidad de sus centros de educación e investigación. Hoy la nanotecnología constituye una de las tres tecnologías de propósito general (junto con la biotecnología y las tecnologías de la información y la comunicación) que se promueven desde el Ministerio de Ciencia en el marco del “Plan Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación, Argentina Innovadora 2020”.Prensa Mincythttp://premiar.blogspot.com.ar/http://cooperacion-internacional.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="6bd0d975c96a3c2a2c5b97f08126bbbb" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/ciclo-de-charlas-encuentro-de.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, a través su Dirección Nacional de Relaciones Internacionales, organiza el ciclo de charlas que tiene como objetivo exponer las experiencias de los científicos argentinos que viven y trabajan en el exterior.El ciclo se realizará en el marco de la IV entrega de los Premios a la Cooperación Internacional en Ciencia y Tecnología “Luis Federico Leloir y "RAICES” que se realizará el lunes 18 de noviembre de 2013 en el Salón de los Pasos Perdidos en la Honorable Cámara de Diputados de la Nación.Las charlas se desarrollarán de 10 a 15 h.El cronograma es el siguiente:10:00 h – Apertura Oficial- Exposiciones científicas a cargo de las personalidades galardonadas.10:15 – 11.30 h• Dr. Eduardo Blumwald. Facultad de Agricultura y Ciencias del Medio Ambiente de la Universidad de California -Davis, Estados Unidos. “La ingeniería genética y la agricultura moderna”.• Dr. Israel Gloger. GlaxoSmithKline Londres, Inglaterra. “Trust in Science: un proyecto innovador de colaboracióncientífica entre GlaxoSmithKline (GSK) y la comunidad académica argentina”.• Dr. Roberto Docampo. Centro para las Enfermedades Tropicales y Emergentes Globales, Georgia, Estados Unidos.“La emoción del descubrimiento”.• Dr. Alberto L. Epstein. Universidad de Lyon, Francia. “Desarrollo de vectores virales para la transferencia yexpresión de genes”.• Dr. Martín Giurfa. Universidad de Toulouse, Francia. “Las proezas de un cerebro miniatura”.12:00 – 13:15 h• Dra. Julia Paegle. Universidad de Utah, EEUU. “Perspectivas de una egresada enMeteorología del año 1966”.• Dra. Ofelia Olivero. Instituto Nacional del Cáncer (NIH). “Mentoreo para la investigacióncientífica del futuro”.• Dra. Sylvia Molloy. Universidad de Nueva York, Estados Unidos. “Viaje de vuelta”.• Prof. Tomás Maldonado. Politécnico de Milán, Italia. “La sociedad de la información: algunascuestiones abiertas”.14:00 – 15:00 h• Dr. Eduardo Randrup. Sistema de Salud Ochsner, Louisiana, Estados Unidos. “Ayudándonosmutuamente”.• Dr. David Schiffrin. Universidad de Liverpool, Reino Unido. “Lo pequeño es grande: una breve historia de lasnanopartículas”.• Dr. Hugo Mónaco. Universidad de Verona, Italia. “Anatomistas de moléculas”.• Dra. Ana Berta Chepelinsky. Institutos Nacionales de la Salud de Estados Unidos (NIH). “Mujer científica:logros y desafíos”.Mincyt]]></content>
		</document>
		<document id="745ca5e696e6d4a1c486212f7b7ad82c" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/ciencia-participara-de-la-asamblea.html">			<content><![CDATA[La directora de Relaciones Internacionales del Ministerio de Ciencia, Águeda Menvielle, participará del 20 al 22 de noviembre del Programa Iberoamericano de Ciencia y Tecnología para el Desarrollo (CYTED), que se desarrollará en la ciudad de Panamá.Águeda Menvielle -junto a autoridades de los organismos más importantes de ciencia y tecnología de Iberoamérica- tomará parte de la Asamblea General del Cyted y participará reuniones en las que se debatirá el estado de los aportes de los países participantes y su presupuesto; el calendario de actividades para el año 2014 y proyectos futuros.En la primera jornada, se llevará a cabo una reunión del comité financiero, donde se ajustará el presupuesto 2013 – 2014 y el cronograma para los dos próximos años. El día 21 de noviembre, tomará lugar un encuentro del consejo directivo, el cual definirá el calendario de las actividades para el año siguiente.Para la última jornada, en la reunión de la asamblea general se pasará a aprobar informes, presupuestos, acuerdos y actividades para el 2014 y ratificación del lugar y fecha de la próxima asamblea.Según indicó el Ministerio de Ciencia, la finalidad del Programa Iberoamericano de Ciencia y Tecnología para el Desarrollo (Cyted) es establecer mecanismos de cooperación entre grupos de investigación de universidades, centros de investigación y desarrollo y empresas innovadoras de los países iberoamericanos, para la obtención de resultados científicos y tecnológicos transferibles a los sistemas productivos y a las políticas sociales.http://cooperacion-internacional.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="a3eeb3a4e4bd570f9f113bbb528f7971" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/echegaray-expondra-en-una-jornada-sobre.html">			<content><![CDATA[El titular de la Administración Federal de Ingresos Públicos, Ricardo Echegaray, expondrá hoy a las 10, en una jornada sobre fideicomisos, organizada por la Cámara Argentina de Fideicomisos y Fondos de Inversión Directa en Actividades Productivas (Cafidap).La jornada sobre fideicomisos se realizará en el Salón Mayor, del NH City & Tower Hotel Buenos Aires, ubicado en Bolívar 160 (CABA).]]></content>
		</document>
		<document id="de076e1fe4138227c8c3800dc6ba8052" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/experiencias-en-pesca-y-acuicultura.html">			<content><![CDATA[La Subsecretaría de Pesca participó en la 10 Reunión Ordinaria de la Asamblea General de Infopesca en las salas de teleconferencias de la FAO en América Latina y El Caribe. Contó además con la participación de Brasil, Colombia, Honduras, México, Nicaragua, Republica Dominicana, Uruguay y Venezuela.La directora nacional de Planificación Pesquera, Gabriela Navarro y la directora de Economía Pesquera, Elisa Calvo, fueron las representantes del MAGyP que participaron y destacaron la importancia para el sector pesquero nacional de formar parte del evento internacional.Infopesca funciona desde 1977 atendiendo a las necesidades de información y de asistencia técnica del sector pesquero y acuícola de los países de América Latina y el Caribe.A partir de 1994 se fortificó, estableciéndose como organización intergubernamental, evolucionando y modernizándose de acuerdo a la dinámica del sector y de la evolución de sus necesidades.Sus actividades se realizan en tres áreas principales, información mercadológica, desarrollo de nuevos conceptos y asistencia técnica directa.En relación a la información mercadológica, es distribuida a través de distintas publicaciones. Infopesca participa en el sistema “Fish Info Network” juntamente con instituciones similares de otros continentes, INFOFISH (Asia y Pacífico), INFOPECHE (Africa), INFOSA (Sur de Africa), EUROFISH (Europa central y oriental), INFOYU (China), además del programa GLOBEFISH de FAO.Por otra parte, entre los nuevos conceptos impulsados por la institución se encuentran el valor agregado, el análisis de mercados urbanos con metodología propia, denominación geográfica, valoración de los productores artesanales, desarrollo de los mercados internos, valoración de nuevos productos de la maricultura, comercio intrarregional de pescad y las cuestiones de género en comunidades pesqueras y acuícolas.La importancia de Infopesca va más allá que sus aportes en informaciones, en nuevos conceptos o en asistencia técnica directa.Actúa como organización intergubernamental hace ya 20 años, representa una iniciativa muy exitosa de integración, de desarrollo conjunto y de coordinación de los países de América Latina y el Caribe.http://maricultura.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="d0db222c3cd8a01909d882275f6e2d84" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/finalizo-el-encuentro-internacional.html">			<content><![CDATA[La Cancillería informó que finalizó el Tercer Foro Latinoamericano y del Caribe de Outsourcing y Offshoring - Outsource 2 LAC, que fue organizado en conjunto con el Banco Interamericano de Desarrollo (BID) y la fundación Exportar. Participaron más de 500 empresas del sector."La Argentina es líder en la región en materia de servicios de alto valor agregado y conocimiento, un sector que en el país cumple un rol fundamental para la mejora de la competitividad industrial", detalló la Cancillería en un comunicado y aseguró que al evento asistieron más de 500 empresas del sector.Según el Banco Central de la República Argentina (BCRA), el balance de exportaciones menos importaciones de servicios empresariales, profesionales y técnicos mostraron un resultado neto positivo de u$s 3.100 millones durante 2012, lo que representó un aumento de más del 100% respecto del año anterior.Durante el encuentro que se realizó en el Hotel Intercontinental "reconocidos panelistas internacionales que abordaron las tendencias recientes de la industria de servicios globales, la importancia de las cadenas de valor, las micro-multinacionales y la formación de trabajadores para el sector". Cancillería indicó que hubo además "sesiones temáticas sobre el sector de animación y videojuegos, el fenómeno de los dispositivos móviles y los servicios de arquitectura, ingeniería y legales, entre otros".]]></content>
		</document>
		<document id="6dd6dc48c04e09ec820034ab7775cae7" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/finalizo-nanomercosur-2013.html">			<content><![CDATA[Con más de 900 asistentes, el evento regional ofreció un panorama del sector y se consolidó como el espacio de discusión y promoción de los resultados más recientes en materia de desarrollo y transferencia de micro y nanotecnologías.Hoy por la tarde cerró la cuarta edición de Nanomercosur 2013 “Nanotecnología para la Competitividad Industrial”, encuentro dedicado a difundir las últimas novedades y descubrimientos en materia de nanotecnología. Organizado por la Fundación Argentina de Nanotecnología (FAN), que depende del Ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, el evento reunió a investigadores, tecnólogos y empresarios del sector nanotecnológico que se acercaron a escuchar las disertaciones de expertos provenientes de Argentina, Brasil, Uruguay, Colombia, España, Portugal, Italia y Estados Unidos.Entre las conferencias destacadas de la tercera jornada se pueden mencionar la presentación del Programa de Grandes Instrumentos y Bases de Datos, a cargo del Dr. Alejandro Ceccatto, secretario de Articulación Científico Tecnológica de la cartera de Ciencia. Durante la charla, Ceccatto habló del lanzamiento del software de gestión de turnos de los distintos Sistemas Nacionales que engloba el programa, que entre otras funciones establece un registro preciso sobre los equipos disponibles en los distintos centros adheridos a los Sistema Nacionales y maximiza su disponibilidad. A su vez, el Ing. Daniel Lupi, presidente de la FAN, habló del ecosistema nanoemprendedor a través de ejemplos de los programas de inversión en emprendimientos que brinda la Fundación, y presentó la iniciativa Nanofab, una incubadora de empresas y proyectos para pequeños emprendedores.Al cierre del encuentro se realizó la presentación del “Plan Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación, Argentina Innovadora 2020?, que estuvo a cargo de la secretaria de Planeamiento y Políticas del Ministerio, Dra. Ladenheim. Allí expresó: “Nuestro objetivo a través de este Plan es generar un vínculo entre ciencia, tecnología e industria”. Asimismo, la funcionaria destacó el rol de la nanotecnología en nuestro país, que ha cosechado muchas publicaciones en ese campo, y remarcó que “más del 60% de los laboratorios que se dedican a nanotecnología se crearon en 2003, por lo que esta es una ciencia muy joven”.Por último, se entregaron tres premios a los mejores stands de la exposición en donde 50empresas e instituciones mostraron desarrollos innovadores. Los ganadores fueron: el Instituto Nacional de Tecnología Industrial (INTI), el Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria (INTA) y Laring, empresa dedicada a la producción de distintos tratamientos químicos en base a nanotecnología para la industria.En los últimos años, el Estado ha acompañado la promoción y el fortalecimiento de este tipo de tecnologías en nuestro país, fomentando la rápida vinculación entre los sectores productivo y científico, aprovechando la calidad de sus centros de educación e investigación. Hoy la nanotecnología constituye una de las tres tecnologías de propósito general (junto con la biotecnología y las tecnologías de la información y la comunicación) que se promueven desde el Ministerio de Ciencia en el marco del “Plan Nacional de Ciencia, Tecnología e Innovación, Argentina Innovadora 2020”.Prensa Mincyt]]></content>
		</document>
		<document id="bb877c0e0b57048f7dc92a1f1693308c" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/ingenieria-2014-latinoamerica-y-caribe.html">			<content><![CDATA[INGENIERÍA 2014 Latinoamérica y Caribe anuncia el lanzamiento de sucatálogo de stands y espacios para comercializar e invita a todos los interesados a ingresar a www.ingenieria2014.com.ar para obtener mayor información o bien escribir a: consultas@ingenieria2014.com.arEl Congreso, bajo el lema “CONSTRUYENDO UN FUTURO REGIONAL SOSTENIBLE”, organizado por el Centro Argentino de Ingenieros (CAI), se desarrollará del 4 al 6 de noviembre de 2014 conjuntamente con una Exposición regional, en el Centro Costa Salguero de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires.INGENIERÍA 2014 tiene por objetivo la integración regional como llave para generar nuevas oportunidades tanto para las empresas, las instituciones y los profesionales de la región. Mostrará la relevancia y el rol fundamental de la ingeniería en la gestión y planificación territorial, transporte, comunicaciones y preservación de la biodiversidad, entre otros temas. Será el evento que congregará a los protagonistas de la ingeniería de Latinoamérica y el Caribe.INGENIERÍA 2014 cuenta con el apoyo de las compañías y profesionales más destacados de la industria. Esto permitirá contar con visitantes regionales e internacionales y potenciales clientes de la industria que serán atraídos por la calidad de los productos argentinos.Durante el Congreso, se presentarán y debatirán ideas creativas y propuestas estratégicas que el mundo espera de la tecnología, la innovación y la producción. Estas temáticas son clave para el crecimiento económico en el mundo actual.En la Exposición, los representantes de la industria serán los protagonistas, en un marco donde la innovación, la tecnología y capacidad productiva serán la vidriera para generar negocios nacionales e internacionales.Las empresas expositoras de INGENIERIA 2014 podrán implementar una estrategia de marketing específica que les permita optimizar su participación en la muestra, como así también optimizar los resultados comerciales a nivel regional y ser parte de las nuevas tendencias que surgirán en los encuentros de negocios de la industria.Para mayor informaciónInformes e Inscripción:  www.ingenieria2014.com.arComercialización y realización Integral:consultas@ingenieria2014.com.arTel: 4322-5707 / contacto:  Maria José Valenzuela - Unilinehttp://expo-argentina.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="b17f01695728e5de647b0e7b3e1882" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/jornadas-franco-argentinas-de.html">			<content><![CDATA[El subsecretario de Coordinación Institucional, Dr. Sergio Matheos, durante su intervención en el cierre de las jornadas.Fueron celebradas en el marco de los acuerdos de cooperación vigentes entre el INTA e instituciones francesas de investigación y desarrollo en ciencias agrarias.El subsecretario de Coordinación Institucional del Ministerio de Ciencia, Tecnología e Innovación Productiva, Dr. Sergio Matheos, brindó las palabras de clausura de las “Jornadas Franco Argentinas de Cooperación para la Innovación: Agricultura, Territorios y Medio Ambiente”, organizadas por la Embajada de Francia en Argentina y el Instituto Nacional de Tecnología Agropecuaria (INTA) del Ministerio de Agricultura, Ganadería y Pesca de la Nación.Durante su intervención, el subsecretario Matheos expresó que “el INTA es una institución modelo en cuanto a su presencia territorial en todo el país y en cuanto a su diversidad en función de cooperación con otras instituciones, tanto a nivel local y regional como internacional”.Además agregó que “Agriterris es también un ejemplo a imitar, un ejemplo de articulación entre instituciones para llevar adelante trabajos conjuntos”.“En estos últimos 10 años, la actividad científica fue reorientada para lograr una mayor transferencia tecnológica y más desarrollo inclusivo a nivel local y regional”, concluyó Matheos.Las jornadas, celebradas en el marco del acuerdo de cooperación firmado el año pasado entre el INTA y la asociación Agrópolis Internacional, discurrieron sobre temas orientados a la investigación en proyectos tecnológicos de interés común para el desarrollo de sistemas agrícolas sustentables.Como resultado se presentó Labintex, el laboratorio virtual del INTA en el exterior, cuyo principal objetivo es la radicación temporal de profesionales del INTA en instituciones francesas, para desarrollar proyectos conjuntos de investigación, innovaciones tecnológicas e institucionales.Asimismo se dio a conocer la conformación del laboratorio Agriterris, integrado por la parte Argentina por el INTA, la Universidad Nacional de Mar del Plata, la Universidad Nacional del Sur y la Universidad Nacional de La Plata; y por parte de Francia por el Instituto Nacional de Investigación Agronómica, la Universidad de Toulouse - Le Mirail y la Escuela Nacional Superior de Agronomía de Montpellier – SupAgro.El objetivo de esta asociación es desarrollar actividades conjuntas de investigación, formación y capacitación en pos del desarrollo rural en Argentina y en Francia, así como fomentar estudios comparados entre ambos países, en el área de la actividad agropecuaria, de los territorios rurales y del desarrollo rural.El encuentro, celebrado en el auditorio de la Alianza Francesa, contó con la participación de representantes de los diversos institutos de ciencias agrarias francesas involucrados en los proyectos, funcionarios de la Embajada de Francia, autoridades del INTA y miembros de la comunidad científica y académica.Mincyt]]></content>
		</document>
		<document id="3d145094f482e28ec6c9f33dd3d4d542" url="http://estudiosiempre.blogspot.com/2013/11/organiza-inti-foro-de-sustentabilidad.html">			<content><![CDATA[Por tercer año consecutivo, el INTI llevará a cabo el Forum Sustentabilidad para la vida. Una jornada que busca desarrollar nuevos conocimientos que potencien tecnologías posibles de ser diseñadas con baja emisión de gases de efecto invernadero para favorecer el desarrollo sustentable.Entendiendo la sustentabilidad como aquello que compromete una visión integrada, sistémica, y procíclica con el ambiente de modo de hacer compatibles el crecimiento personal y comunitario, en equidad social, armonía con la naturaleza, conservando el clima y la biodiversidad se llevará a cabo el Forum Sustentabilidad para la vida.El encuentro tiene el objetivo de crear un espacio de reflexión crítica propositiva acerca de los nuevos paradigmas de la civilización y su relación con la tecnología y el entorno productivo, teniendo como punto de partida la sustentabilidad. Orientado a organismos de ciencia y técnica, organizaciones sociales, productores, se llevará a cabo el jueves 28 y el viernes 29 de noviembre desde las 09:30 en el auditorio que el Instituto Nacional de Tecnología Industrial posee en el Parque Tecnológico Miguelete (Av. Gral Paz 5445, San Martín).Contando con los antecedentes de otros años, donde el primero abordó la emisión cero y el segundo las tecnologías sustentables, esta tercera edición busca mantener el hilo conductor y fomentar los espacios de diálogo tecnológico. El objetivo de estos espacios es desarrollar nuevos conocimientos que potencien tecnologías simples que puedan ser diseñadas, construidas, usadas y mantenidas con baja o nula emisión de gases de efecto invernadero para favorecer el desarrollo sustentables.Dentro de los temas que se abordarán en ambos días habrá charlas sobre Índice de biodiversidad biológica; Equidad socio-ambiental y decrecimiento; Medidas de Eficiencia Energética y Energías Renovables en la vivienda social, entre otras.El viernes concurrirá el ingeniero Ceferino Namuncurá, interventor de la Comisión Nacional de Comunicaciones (CNC)  para presentar la Ruca Tecnólogica, construcción colectiva del hábitat comunitario. Se trata de un moderno centro tecnológico construido en la localidad de Ingeniero Jacobacci. Lo novedoso de dicha construcción es que está fabricada íntegramente con bloques de material volcánico compactado y otros elementos reciclados en la región.El complejo, fue construido por la CNC con participación del municipio local. Se lo denominó Ruca Tecnológica, utilizando el vocablo mapuche en el cual "ruca" significa casa.La entrada es libre y gratuita, sólo se requiere inscripción previa por correo electrónico a la dirección tecnosustentables@inti.gob.ar.http://bioargentina.blogspot.com.ar/http://sustentabledevelopment.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>