<author id="66b865abc73d8918b474b3d6c03a57ca" url="brujulayastrolabio.blogspot.com.ar" feed="http://brujulayastrolabio.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="5974a3723239ad5d423114d5743c373" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/02/hp-el-desastre-de-annual.html">			<content><![CDATA[No hacen falta muchas palabras para escribir sobre el mayor de los desastres militares españoles a lo largo de su historia. Evidentemente cada guerra, cada batalla, cada escaramuza, por pequeña que sea, siempre lo es. Esta entrada va dedicada a todos los que allí dieron su vida y también a todos los que en alguna guerra, batalla o escaramuza también la han dado. No importan los bandos, no importan las razones, importan las personas. Son dos podcast.Podcast 1:Ir a descargarPodcast 2:Ir a descargar]]></content>
		</document>
		<document id="e47ec8818fcd7f4cf03c52c19e38b487" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/02/hp-el-imperio-de-indias.html">			<content><![CDATA[¿Qué diferencias existieron entre los imperios coloniales español y británico? El Imperio de Carlos V en Europahttp://28035.blogspot.comAntonio Miguel Bernal, que obtuvo el Premio Nacional de Historia en el año 2006, pone de relieve en la revista "Clio" que, en el caso hispano, las Indias no constituyeron un mero reflejo de la metrópoli, sino que mantuvieron una diversidad propia. El Imperio de Carlos V en Américahttp://www.diomedes.comSegún Antonio Miguel Bernal, el Imperio español abarca desde el reinado de los Reyes Católicos hasta el final del reinado de Felipe II. Como es sabido, en 1504 muere la reina Isabel y en 1516 el rey Fernando. La incapacidad de Juana y la muerte de Felipe convirtieron a su hijo Carlos en heredero de un heterogéneo conjunto de tierras y Estados. Nace así el Imperio español. Este Imperio, en su momento de mayor expansión y esplendor, comprende los territorios de los Habsburgo y los Países Bajos, Castilla y Aragón en la Península, con las posesiones mediterráneas de la Coronade Aragón y el enorme imperio americano. Pese a que el Imperio irá perdiendo territorios, la dinastía  de los Habsburgo reinará en el recién creado imperio durante tres siglos, e impondrá su hegemonía en buena parte del mundo.El Imperio de Felipe IIhttp://sociales2a.blogspot.comEl podcast que te ofrezo se centra en el Imperio de Indias del siglo XVI. Profundizar en la historia española del siglo XVI, pese a las abundantes y renovadas y muy interesantes publicaciones sobre el tema que aumentan sin cesar, sigue siendo un reto difícil por dos razones. Por una parte existen numerosas cuestiones entrecruzadas que se integran en esa centuria, y que los historiadores en el presente aún no han resuelto bien. Por otra parte, esta etapa de nuestro pasado ejerce un impacto decisivo y muy importante en el conjunto de la historia de España. Ir a descargar]]></content>
		</document>
		<document id="8dfe346fdfb6b23a308d337bf716ed89" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/03/a-el-palacio-de-carlos-v-en-granada.html">			<content><![CDATA[El Palacio de Carlos V en Granada fue edificado sobre un barrio cristiano, añadido tardío del recinto nazarí. Durante su viaje de bodas a Granada con la Emperatriz Isabel, en 1526, el Emperador visitó la Alhambra y quedó prendado de la belleza de los palacios musulmanes. En consecuencia, pensó en ampliarlos y hacerlos adecuados a las necesidades de una Corte moderna. Carlos V encargó el diseño del Palacio a un hombre de su confianza, el marqués de Mondéjar, gobernador de la Alhambra. Amante del nuevo arte renacentista, el Marqués contrató para las obras al arquitecto Pedro Machuca, quien había trabajado en Italia, y a quien le seguirán en la dirección su hijo Luis y, posteriormente, Juan de Orea. El desinterés del Emperador en la obra hizo que los trabajos se dilatasen en el tiempo. Además, la rebelión y posterior expulsión de los moriscos del reino de Granada, que eran quienes debían financiar las obras, impidió que el proyecto inicial llegase a ser completado en su totalidad. Nunca acabado y jamás utilizado por Carlos V, el Palacio hubo de esperar al año 1960 para que la capilla y las galerías del patio fueran por fin cubiertas.]]></content>
		</document>
		<document id="c9d6fc442342bd17996e874611bf5c67" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/03/a-la-fachada-de-la-universidad-de.html">			<content><![CDATA[LA CONVIVENCIA DEL ARTE GÓTICO CON EL RENACENTISTA: EL PLATERESCO La arquitectura gótica sufre a finales del siglo XV un proceso de enriquecimiento decorativo. Los edificios se siguen construyendo en estilo gótico. El cambio se percibe en la decoración. El trabajo de talla de la piedra se hace muy minucioso y la decoración cubre todas las superficies. Se utilizan para recubrir los edificios las novedades italianas y nuevos motivos decorativos (almohadillado, grutescos, medallones, veneras...). La sobrecarga de ornamentación, parecida a obras labradas por el cincel de un platero, sirvió para acuñar el término plateresco, con que se conoce este período. En arquitectura civil destaca como ejemplo más representativo la fachada de la Universidad de Salamanca, o palacios como la Casa de las Conchas en Salamanca. En arquitectura religiosa señalamos la fachada del convento de San Esteban, también en Salamanca. En el vídeo que te ofrezco, podrás conocer algunos de los secretos de la fachada de la Universidad de Salamanca: desde la famosa rana hasta quiénes son algunos de los personajes que están allí tallados en piedra.]]></content>
		</document>
		<document id="7ddae67eaa06ff8ecc7130149e7c4521" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/03/hv-los-campamentos-romanos-en-la.html">			<content><![CDATA[En este vídeo se muestran algunas curiosidades de los campamentos itinerantes (que se trasladaban de un lugar a otro) y permanentes (que estaban en un mismo lugar) del ejército romano republicano del siglo II a.C. Los campamentos fueron algo así como la ciudad fortaleza móvil con la que Roma desplegó sus legiones por el mundo antiguo.En el vídeo conocerás dónde, cómo y quién construía estos campamentos, las personas que en ellos vivían. También aprenderás algunos detalles curiosos sobre la división del ejército romano y el lugar que ocupaban cada una de ellas en la vida y el espacio del campamento.No sólo Hispania, sino que en todo el Imperio Romanoaparecieron numerosos campamentos. De muchos de ellos podemos encontrar restos arqueológicos. Incluso, algunos están en el origen de algunas ciudades europeas. Fueron necesarios para la vida y el traslado de los ejércitos y las tropas de un lugar a otro del Imperio. Además, fueron excepcionales agentes de romanización, extendiendo la cultura, costumbres y tradiciones por toda Europa. Al mismo tiempo proporcionaron unidad a todo un gran Imperio.]]></content>
		</document>
		<document id="241b34cd8464ef78f2aec70165997498" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/03/v-seccion-bilingue-miguel-de-cervantes.html">			<content><![CDATA[Os invito a dar un paseo por la Sección Bilingue del XXXIV LO im Miguel de Cervantes de Varsovia. En este vídeo, algunas personas que formaron parte de esta Sección en sus principios, nos cuentan su historia. También podremos ver a algunos alumnos que nos cuentan por qué han escogido este perfil de Liceo tan diferente y especial. Por último conoceremos a algunos profesores españoles que allí desempeñan su trabajo y nos cuentan sus experiencias.¡Te animo a ver el vídeo y compartir este sueño con nosotros!]]></content>
		</document>
		<document id="c2bd6a31c9c7d86b878450fcba99d924" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/05/h-la-hispania-romana-seleccion-de-mapas.html">			<content><![CDATA[Hispania romana (una selección de mapas) from José I. Iglesia PuigHispania romana (una selección de mapas) from José I. Iglesia Puig]]></content>
		</document>
		<document id="cf53cd8638e4597f33f6adb4abe8c872" url="http://brujulayastrolabio.blogspot.com/2013/05/hp.html">			<content><![CDATA[¿QUIÉN ERA CARLOS II?Carlos II, Rey de Españahttp://dinastiasreales.blogspot.comCarlos II, llamado también en la Historia de España el Hechizado, nació el 6 de noviembre de 1661. Era hijo de Felipe IV y de Mariana de Austria. A la muerte de su padre heredó todas las posesiones de los Austrias españoles. Fue nombrado Rey de España con apenas cuatro años de edad, en 1665. Era enfermizo, débil y parece ser que con muy poca capacidad mental. Como era un niño hasta 1675, fecha en que cumplió catorce años de edad, ejerció la regencia su madre, quien confió el gobierno a validos entre otros a su propio confesor, el jesuita alemán Nithard. Siendo ya Rey Carlos II, de 1677 a 1679 gobernó Juan José de Austria, enemigo de la reina madre y hermanastro del propio Rey ya en aquél momento, Carlos.  Posteriormente hubo otros validos.SUS MATRIMONIOS: A LA BÚSQUEDA DE UN HEREDEROA la edad de 18 años Carlos II se casó por primera vez. La elegida fue María Luisa de Orleans, sobrina del Rey Luis XIV de Francia. Diez años más tarde murió la reina y en 1690 tuvo lugar el segundo matrimonio del monarca con Mariana de Neoburgo, hija del elector Felipe Guillermo del Palatinado, Duque de Neoburgo. Carlos II no tuvo descendencia con ninguna de sus dos mujeres. Esto dio lugar a su muerte a un problema sucesorio y al final de la dinastía de los Austrias españoles.LOS ÚLTIMOS AÑOS DE SU REINADO     Los años últimos del reinado de Carlos II estuvieron marcados por la locura del monarca, sometido a presiones políticas y a intrigas palaciegas. La situación se agravó por el problema sucesorio, como consecuencia de la falta de hijos. Ante esta última cuestión se avivó la lucha de intereses por hacerse con el trono y con su herencia. En un principio, el candidato designado era José Fernando Maximiliano, hijo del elector de Baviera, pero éste falleció en 1699.  LA DECISIÓN DEL REY Y SUS CONSECUENCIASCarlos II, Rey de Españahttp://www.laguia2000.comVolvió a presentarse el problema de elegir entre el archiduque Carlos, hijo del emperador Leopoldo y biznieto de Felipe III, y Felipe de Anjou, nieto de Luis XIV y biznieto de Felipe IV. Esto provocó una guerra por la sucesión al trono español en la que intervinieron las principales potencias europeas. La Corte se dividió en dos bandos, por un lado la Reina Mariana apoyaba al candidato austríaco, y por otro Carlos quien pensaba que sólo el apoyo de Francia podía asegurar la conservación de la monarquía en toda su integridad territorial. Todo esto hizo a Carlos II decidirse por Felipe, y sin ceder a presiones mantuvo su elección hasta el final dejándolo por escrito el 2 de octubre de 1700 en el testamento que hizo un mes antes de su muerte.Cuando Carlos II murió en Madrid a la edad de cuarenta años, dejaba un testamento sucesorio que provocaría una guerra, la guerra de sucesión que daría paso a una nueva dinastía en la monarquía de España, la de los Borbones.En este podcast puedes escuchar algunas de estas informaciones y además conocer un poco, desde el punto de vista médico, las razones por las que el Rey no pudo tener hijos. Evidentemente esto lo sabemos hoy. Hace más de trescientos años no era posible saberlo.(Texto tomado de http://www.cervantesvirtual.com/bib/historia/monarquia/carlos2.shtml y modificado por el autor de este bog)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>