<author id="6773f97cb9d224e461b3a7429778af75" url="fragmentosderealidad.blogspot.com.ar" feed="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5f930118cf7825d832c0e4a593c1c21c" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/01/cuando-trabaja-un-funcionario.html">			<content><![CDATA[Llevo algunos días hablando con funcionarios, para un asunto personal. Para casarme.Lo primero que te dicen es que necesitas papeles, ya estamos pidiendo cosicas y yendo de un sitio a otro a dar informaciones.Que si la partida de nacimiento, el padrón municipal, el DNI, la partida de bautismo y la madre del cordero. Solo falta que te pidan el currículum vitae haber si vales para mantener a una familia.Pero en realidad lo más chungo no es que te pidan papeles, pues en parte es lógico que quieran tus datos.Lo complejo del caso es el plazo que te dan para entregar y revisarlo todo.Dos meses hasta que te pueden dar cita, que pides por teléfono, para entregar los cuatro papelicos, y luego me dicen que otros dos meses hasta que los revisan y puedes entonces, si te dan el visto bueno, elegir fecha para casarte.Vamos que lo de casarme al mes que viene lo veo complicado,Hasta septiembre u octubre nada de nada, y eso contando que es por lo civil la cosa y nos libramos del cursillo pre matrimonial. ¿Es poco cursillo cuatro años de convivencia común?En fin, ya sabemos que los funcionarios se lo toman todo con calma, que trabajan solo por la mañana, que te atienden de 10 a 14 horas, y que entre medias se van a almorzar media hora con toda la tranquilidad, importándoles poco se hay fila o no.Total que la fecha de una boda no la eligen los novios sino un funcionario que no sabe si t quieres en agosto o en enero o si por circunstancias personales, como es el caso, hay que hacerla en una fecha concreta.Yo de mayor quiero ser funcionario. Ya lo he dicho. Y así decido yo cuando se casa la gente que me da a mí que estos desde que les han quitado las pagas extras tienen menos ganas de trabajar que el sastre de Tarzán.]]></content>
		</document>
		<document id="60133c9b008f897081c20f53259b0db6" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/01/despues-de-cinco-anos-la-aventura-llego.html">			<content><![CDATA[Estoy contenta y feliz como hacía tiempo que no estaba. Alguna vez tenían que llegar buenas noticias a esta casa.Hace un par de días mi madre me llamó para decirme que después de más de cinco años de lucha a mi padre le habían dado una incapacidad debido a su enfermedad. Mi padre estaba tan... emocionado que no podía ni hablar.Mi padre es una persona joven, apenas ronda la cincuentena, pero la salud la tiene algo tocada.Su corazón no está tan fuerte como nos gustaría, y sus ojos no ven todo lo que deberían.Así que después de varios tribunales médicos, alguna pequeña operación para ponerle aparaticos, y muchas negativas, el Tribunal Superior nos ha dado la razón, y ha reconocido que mi padre no puede trabajar.Los médicos ya se lo decían que no era recomendable y menos en los tiempos de crisis que corren, dirigir una empresa es estresante y no es bueno para el corazón de mi señor padre.Atrás quedan todos estos largos años de papeleos, de médicos, de llorar y reir juntos, de esperar al cartero, de nervios, de mirar todo desde un lado negativo.Sabía yo que mi padre no se iba a rendir, pues es un poco cabezota con lo suyo, y al final ha conseguido lo que tanto tiempo ha estado buscando.Después de 41 años currando más horas que un reloj, ahora le llega el turno de descansar, de estar con su mujer y sus hijos y su perro, de dedicar tiempo a esas cosas que le gustan, de vivir la vida.Sabía que lo conseguirías pues eres un luchador nato. Ahora eso sí, cuídate de tus males y disfruta de muchos años de merecido descanso.]]></content>
		</document>
		<document id="a4fa0f2616e7cebc34e863c77ce3226b" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/01/nuevo-supermercado-en-valdespartera.html">			<content><![CDATA[La cadena Día instalará un supermercado de 1.000 m2 en ValdesparteraEl nuevo maxi Día se abrirá a finales de este año y supondrá la creación de 10 puestos de trabajo.Estará ubicado en el Paseo de los Olvidados en las cercanías del mercado.Este nuevo comercio supone un impulso más para el barrio que poco a poco va ganando en servicios, pues la apertura del mercado y de otros negocios como bares, establecimientos de comida rápida, una academia de música, y una frutería y una cafetería en la zona de os Depósitos, así como la prolongación del tranvía hasta la zona de las murallas romanas, mejoran un poco la vida de los vecinos.Sólo falta que a lo largo del año se abran también las tres farmacias que nos prometieron.También hay que reseñar que algunos negocios que llevaban un tiempo abiertos han cerrado sus puertas quizás por falta de clientela, pues a pesar de ser este un barrio joven, creo que hay vecinos que compran fuera de esta zona pues otros servicios están próximos a sus lugares de trabajo y tal vez por horario adquieran servicios en otras zonas de la ciudad.Con la apertura del Maxi Día, serán tres las superficies comerciales del barrio, pues ya cuenta con un mercadona en las cercanías del recinto ferial, y un simply en el mercado de reciente apertura.]]></content>
		</document>
		<document id="57d5a03cc7d1960939b9e99e9569e6a6" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/02/galaxy-mini-ii.html">			<content><![CDATA[Me han regalado un nuevo telefono móvil.Un juguetico tecnológico de estos que llevan muchas cosas pero bien analizadas ninguna te hace la comida ni pone las lavadoras jiji,La verdad es que si algo bueno tiene es que es táctil, como el ipod, y que cojo internet con el wifi, así que con el wassup chateo con los amigos que eso está bien a cualquier hora.Ahora ya soy un poco más moderna porque tengo washap o como cuernos se diga, y le he puesto fotos, y sobretodo números de teléfono para llamar a la gente que es para lo que mayormente se usa un trasto de estos.La verdad es que había varios modelos interesantes, y dudaba entre Nokia y Samsung, y al final ha ganado Samsung, marchando un Galaxy mini II.Le he puesto una cascasa azul de silicona para protegerlo de los golpes y unos cuantos colgajos para personalizarlo.La verdad es que desde que me compré el primer móvil  con el que solo llamaba y mandaba SMS y con una pantalla pequeña, hace ahora 10 años, hoy las tecnologías han avanzado mucho y un teléfono móvil es casi como llevar la casa a cuestas.Comparen el teléfono amarillo de arriba que es el actual, con este azul de la pantalla naranja que es el primero que tuve.Llevas agenda con la lista de la compra, despertador, teléfono para las emergencias, mapas y GPS por si te pierdes, reloj para ver la hora y termómetro para ver a que temperatura estás a cada instante en la calle, cámara de fotos, internet...Y todo en un aparatico que pesa 105 gramos, vamos mucho menos que mi monedero lleno de monedas de céntimo.Ahora está cargando la batería porque eso sí, en un día se gasta la pila con el internet a una velocidad increible.]]></content>
		</document>
		<document id="668c06293128aff51f79775b542a9478" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/02/un-ano-mas-de-vida.html">			<content><![CDATA[Hoy dos de febrero de 2013 hace un año que mi santo ingresó en el Hospital Militar con n bulto raro en la ingle. En un principio se pensó que era una hernia, pero en la consulta de cirugía nos dijeron que tenían dudas y que querían dejarlo ingresado para operarlo del bulto y analizarlo.Aquella fue una larga mañana llena de incertidumbres y de dudas, de miedos, de situaciones nuevas para mí.Es muy duro que un médico te saque a un pasillo y te diga que disfrutes de cada instante con tu marido porque puede que al día siguiente no salga vivo del quirófano, Es posible que tenga un cáncer.Asumir que tu pareja puede morir es duro, es de las cosas más duras que te pueden pasar, y aunque aquel médico tenía razón y es cierto que mi novio tiene cáncer hemos sido capaces de superar todas las pruebas que nos ha puesto la vida.Enfrentarse a un tratamiento de quimioterapia y a sus efectos secundarios, cansancio, pérdida de peso, caida del cabello,... pasar por diversos médicos y pruebas, y todo eso sin perder ni un ápice de fuerza porque mi novio es una persona fuerte y luchadora.Quizás el momento más duro fue el de la recaida que tuvo en noviembre, cuando parecía que habíamos recorrido mucho camino, dimos varios pasos atrás y el cáncer se reprodujo.Otra vez ingresado, a hablar con médicos, a entrar a quirófanos, a esperar resultados a que pasen los días. Pero con todo y eso las cosas han salido mejor de lo esperado.Ahora llevas otro tratamiento diferente, estás respondiendo bien, y tienes mejor aspecto que hace exactamente un año cuando esta batalla comenzó.Lo más importante es que sigues a mi lado y nos quedan muchos años para compartir, sabes que siempre estaré a tu lado yo, y por supuesto todos los que te queremos que somos muchos.Admiramos tu fuerza, tu entereza, tus ganas de luchar y de seguir viviendo.Y por encima de todo no olvides que te quiero.Gracias a todos los médicos que han hecho posible el milagro de que mi santo pueda seguir adelante.Por cierto aunque no lo parezca esta entrada está hecha desde el optimismo de saber que vamos a vencer la batalla.]]></content>
		</document>
		<document id="536fb4262582223e2a119369fb6afcf" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/03/desnudez.html">			<content><![CDATA[Nacemos desnudos, y vemos así la luz del nuevo mundo al que llegamos sin saber si quiera lo que éste nos deparará en unos años.Esa desnudez se nos cubre enseguida con el cariño de una madre y una sábana de hospital, es el momento de empezar.Con los días en cuerpo se cubre de capas, de capas de colores, de rayas, pedazos de tela zurcidos que nos protegen del frío y a veces de fuerzas externas. Es algo difícil de explicar.La ropa nos da fuerza, nos da seguridad, nos da elegancia.Despojarse de esos pedazos de tela nos deja libres, nada nos aprieta, ni nos da calor, todo puede tocarnos aunque nos de placer o nos haga daño, nos dice sin palabras que algo nos pasará y entonces llega la incertidumbre.Cuando un cuerpo muestra cualquiera de sus partes a un médico nunca sabe si le espera un aguja, una sutura, un masaje, un bisturí… ¿Qué siente cualquier persona cuando se despoja de sus pantalones y de su camisa y los cambia por un camisón de hospital? ¿Miedo?, ¿pudor?, ¿expectación?La mejor desnudez que podemos regalarnos es aquella en la que nos encontramos con el ser amado, ese momento en el que dos cuerpos despojados de todo, se rozan piel con piel, se entremezclan buscando amor, placer, cariño, sentirse vivo…Mirarse desnudo en un espejo y descubrir como cambias, como creces, como tu cuerpo se hace mayor y se llena de marcas que te dicen que la vida pasa por delante de ti.Un cuerpo es sabio y sabe cuando quiere comer, cuando necesita llorar o reir, cuando busca placer, o necesita un arreglo, un cuerpo siente lo que siente la mente, lo que le manda el corazón. Es una máquina perfecta, pero si se queda desprotegido de sus retales pierde la fuerza, pierde seguridad, hasta que descubre que estar desnudo a veces significa ser libre, tener alas para volar, estar desnudo no es solo quitarse la ropa. ¿Puede alguien vestido de pies a cabeza, sentirse desnudo?La respuesta es sí, sin duda, dejo ahí la reflexión, para que cada uno piense si se siente desnudo aun llevando varias capas de retales.]]></content>
		</document>
		<document id="e6ca771a95b5678c399f756708eed0c8" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/03/el-prendimiento-de-zaragoza-cofradia.html">			<content><![CDATA[Ya se acercan los días grandes de Semana Santa. Con un tiempo inestable, esperemos que sepa respetar lo que se toca estos días con tanto sentimiento y emoción.Mi santo es cófrade. Y estos días se viven en casa con emoción y recogimiento. Buscando procesiones por las calles de una Zaragoza vibrante.Mi santo lleva dos años sin acompañar a sus hermanos del Prendimiento por motivos de salud, pero sé que lo añora y que al año que viene los dos estaremos dentro de estas procesiones tocando el timbal, o como hermanos de vela.Tenemos entre tanto cofrade buenos amigos que nos dedican un rezo, un toque o toda la procesión que el Domingo de Ramos duró 5 horas.Mañana si la lluvia les deja, volverán a salir a la calle con nuevo paso, y con la misma ilusión que ponen en todo lo que hacen.A mi Jesús Cautivo, le he de poner una vela, y a mi Virgen Dolorosa le he de llevar unas rosas.Les tengo que dar las gracias y rezarles de rodillas, porque lo que les pedí me lo han ido dando todo, sobretodo la salud y ellos ya saben de que hablo.A mis hermanos cofrades, os digo desde muy dentro, que pa´mi sois los mejores tocando,y de corazón, buenas personas y nobles.Yo tengo un Jesús Cautivo que mira desde un altar, y un Jesús que es un cofrade, de los vuestros, un hermano, al que quiero de verdad.Que resuenen los tambores, los timbales, las campanas, y que Viva El Prendimiento que es para mí es la mejor de todas las cofradías.]]></content>
		</document>
		<document id="1780328ab67e629ad1fe6f378b52ded0" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/03/jesus-en-su-primera-caida.html">			<content><![CDATA[La zaragozana Cofradía de Jesús Camino del Calvario, con motivo de la celebración de su 75 Aniversario, ha estrenado un nuevo paso, "Jesús en su Primera Caída", formado por una imagen de Cristo caído intentando levantarse. Este nuevo paso es portado sobre una peana, a hombros por 16 terceroles.Obra del escultor sevillano Manuel Reina Infantes, en su realización ha buscado la naturalidad tanto en su vestimenta como en su expresión.La peana es obra de Joaquín Sanz Gracia, de Urrea de Gallego y Jorge Trallero, de Calanda, combinando madera y abalastro.En cada esquina llevan labrada una talla de madera que represetan a un cofrade de las diferentes secciones de la Cofradía. Su perímetro está realizado por 14 placas de alabastro, representando el Vía Crucis.Clausurando el 75 Aniversario Fundacional de la Cofradía de Jesús Camino del Calvario, se celebró una Eucaristía presidida por el arzobispo de Zaragoza, D. Manuel Ureña,  durante la cual fue bendecido el nuevo paso, de Jesús en su Primera Caída.Debido a la suspensión por la lluvia, de la Procesión del Encuentro que se tendría que haber realizado el Miércoles Santo, la Cofradía de Jesús Camino del Calvario pospuso el traslado de las imágenes a la Iglesia de San Cayetano, a el Jueves Santo por la mañana. Para finalizar pongo un vídeo con el nuevo paso a su llegada a la Iglesia de San Cayetano, el Jueves Santo por la mañana. ]]></content>
		</document>
		<document id="6f7b6f0ea5c29e1cefc6eda70e52a02e" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/04/amueblar-un-piso-por-primera-vez.html">			<content><![CDATA[Tenemos unos amigos que les acaban de dar las llaves de su casa nueva.Ayer nos contaban que estaban mirando muebles y cosas para decorarla y darle su toque personal.Y en ese momento yo me acordé de nuestro piso vacío, cuando coleccionaba folletos de tiendas de muebles y mirábamos platos, tazas, cortinas, electrodomésticos varios... librerías, televisores, dvd, ventilador, mantelerías, mesas, sillas, un sofá tres camas.... joder que de cosas tengo en casa para ser pequeña.Nosotros como buenos amigos nos hemos ofrecido ya para ir a mirar muebles y ayudar a llevarles cosas a la casa nueva, más que nada para recordar viejos tiempos.Tiempos en los que el salón se convertía en una carpintería donde se montaban mesillas, carros de cocina, estanterías para cds, cómodas.... eso era un campo de batalla donde más de una vez se perdía algún tornillo.Luego vienen los padres y amigos que te guardan alguna cosa y te la guardan con toda la ilusión del mundo.Nosotros poco podemos darles a estos, pero algo buscaremos entre los armarios de nuestro nido para llenar el suyo.La aventura de comprar tus primeros muebles es una locura divertida, serán muebles ya para unos añitos así que la decisión debe pensarse, a lo mejor hoy te gusta en rojo pasión pero piensa si dentro de 20 años querrás ese color en tu salón.Nuestro nido y de nuestro amigos son pequeños, unos 70 metros cuadrados y ya nos parece mucho espacio para llenar. No se yo como llenan las mansiones los ricachones que tienen infinitas habitaciones y un jardín enorme.Tampoco creo que vayan a Ikea. pero para eso hay tiendas que por cuatro maderas te cobran un potosí.]]></content>
		</document>
		<document id="9056936cdb9da3acf64790984476560" url="http://fragmentosderealidad.blogspot.com/2013/04/para-hablar-sin-saber-de-que-hablas.html">			<content><![CDATA[Tontos hay en todas partes del mundo. Sin ellos el mundo sería... diferente, como raro. La vida de los que somos más listos, que no inteligentes, sería mil veces mejor.Yo no quiero hacerme la lista delante de nadie, pero a veces el tiempo termina por darme la razón en casos en los que se supone un médico o un maestro, o un adulto cualquiera, debería saber más que yo.Muchas de las cosas que aprendemos en la vida no se enseñan en la escuela. Se aprenden a base de experiencias, de golpes bajos, de la rutina diaria...A mí por ejemplo nadie me enseñó en el cole a poner inyecciones y ahora a mi santo se las pongo yo en casa. Y hay cosas como el respeto y la educación que van dentro de las personas, que no vienen en los libros.Yo os pongo un ejemplo claro, ya sabeis los que me leeis a menudo que mi santo está un poco malito. Y claro está, su santa, osea yo, no me separo de él ni un minuto salvo obligaciones...Hay cosas de su enfermedad que sólo sabemos él y yo, porque para eso pasamos 24 horas juntos y llevamos un año luchando contra todo.A nosotros nadie que no sea médico nos debe explicar como funciona esto. No hay que estar removiendo historias que un dia se nos explicaron y que preferimos olvidar hasta que sucedan con el paso del tiempo.¿Qué si lo tengo aceptado? Para aquellos que lo duden aun, sí. Si lo he asumido aunque cuesta.Nadie como yo sabe lo que he pasado, aunque crea saberlo. Yo se lo que es estar noche tras noche sin dormir, esperando que pase un médico, que un día te den buenas noticias y al otro te digan que no pueden hacer nada. se lo que es una sesión de quimio, y lo duras que son las sillas del hospital después de 15 dias cuidando a mi santo.Sabemos mejor que algunos que se creen con derecho de opinar y molestar, lo que puede suceder con esta enfermedad, pero creedme. Las doce de la noche de un viernes de una semana en la que no he dormido apenas y en la que he tenido contratiempos, no es el mejor momento para decirme que asuma que un cáncer es para siempre, y que dejar ingresado a mi santo no es un problema.Lástima que haya tontos que se creen listos, personas que mientras han tenido todo no nos han necesitado y ahora nos quieren hasta para hacer la compra. Lástima que nadie les haya dado más de una hostia a tiempo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>