<author id="68174536a9a74fc7891d1755720c60a4" url="jmflseixalbo.blogspot.com.ar" feed="http://jmflseixalbo.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="25c50f4ff495795a9df4366e6bc3d75c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/-79twZAvbqo/desnudos-contra-los-recortes-en-la.html">			<content><![CDATA[Siete activistas protestaron desnudos en la oficina de John Boehner, presidente de la Cámara de Representantes estadounidense.http://www.huffingtonpost.com/2012/11/27/john-boehner-naked-protesters_n_2198887.html]]></content>
		</document>
		<document id="bc736128247c9ddf15092dc7d5be3667" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/-Sf-9iDvpeA/que-es-un-performance.html">			<content><![CDATA[Performance tiene un significado amplio cuando engloba cualquier tipo de representación, cualquier forma de utilización del cuerpo como elemento comunicativo: teatro, mimo, danza, circo, deporte, rito, mitin político...En este blog, utilizo performance en un sentido restringido.Un performance es una representación con las siguientes características:El performance forma parte de la vida.El performance forma parte de la misma actividad que denuncia.Presenta lo cotidiano subvertido.Presenta situaciones extremas y temas no resueltos.El objetivo del performance es liberar, despertar, transgredir o cambiar la percepción del público, escudriñar en las dinámicas sociales, personales, políticas... Las temáticas son de diverso tipo: intimistas, eróticas, políticas, sociológicas, étnicas, feministas, de resistencia, etc.El performance no se comercializa, no se puede vender.El espectador es parte activa. La relación entre el performer y el espectador es directa, sin ningún tipo de mediación. El performance es una construcción social.El publico participa en el desenlace y muchas veces lo define. El performer modifica la acción en función de las reacciones del público. Cada cual tiene libertad de actuación. Se establece una dialéctica.El performer vive la situación de forma inversa: el público es espectáculo para el performer.Decorados, iluminación, etc. no separan al performer del público. Tampoco están separados por la distancia, sino que comparten el espacio.El performer utiliza básicamente su propio cuerpo, que es a la vez sujeto, objeto, instrumento, texto...Habitualmente se provoca, se transgreden las normas, por ejemplo mediante el desnudo.El cuerpo se complementa con materiales que atraen las miradas.Se utiliza la paradoja, la contradicción, el pastiche, la yuxtaposición, la anarquía...Se traducen las ideas a acciones físicas y situaciones.El tiempo del performance es un tiempo real, sucede en el presente, no es simulación.El performer se encarna a sí mismo.Es efímero e irrepetible.El lugar del performance es contexto, es elemento constitutivo.Muchas veces se realiza en la calle.El desarrollo de un performance puede dividirse en  fases: provocación, liberación, transformación.Performances en este blog:Anne Seagrave. Auto-representación. Congelada de Uva. To the Rhythm of Swing.Desnudando a los clásicos.Desnudos contra la tala de árboles.Dita von Teese. La reina del burlesque.Giuseppe Sartori. Ir desnudo está de moda..José Abajo Izquierdo. Land Art.Joãozinho Trinta. En memoria. El Carnaval sigue.Le Legión Española con el Cristo de la Buena Muerte.Marc Montijano. Metamorfosis.Marina Abramovic. Arte del performance.Marina Abramovic. La abuela del performance.Miru Kim. Viviendo como los cerdos.Mookie Tenembaum: Inmortalidad o muerte.Orlan. Transformando el cuerpo.Plato de carne de mujer.Predrag Pajdic. Alis volat propris con Nathan Hanford.Regina José Galindo. Recortes para un cuerpo perfecto.Ribadavia. Festa da Istoria 2012.Stephanie Hurst. Investigando el cuerpo.The Living Art CollectionYves Klein. Pintando con el cuerpo de azul ultramar.¿Qué es un performance?Érika Ordosgoitti. Intervención monumental.Érika Ordosgoitti. La inestabilidad necesaria.Érika Ordosgoitti. Tres cuerpos, tres registros.Érika Ordostogoitti. Pura performance.Enlaces:Art Performance: Un poco de historia, ejemplos y un diccionario rápido]]></content>
		</document>
		<document id="ae56889d2d074b4dc74b1a8a8f495bc9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/09cHGSABQ7o/spencer-tunick-fabricante-de-narrativas.html">			<content><![CDATA[Spencer TunickSpencer Tunick es un fotógrafo mundialmente conocido nacido en Nueva York en 1967. Conjuga la performance y la fotografía de sujetos desnudos que hacen arte juntos. Spencer interviene en espacios públicos fabricando narrativas en las que  intervienen los modelos que se desnudan, los espectadores y el propio Spencer a través de quien todo se interrelaciona, comunicándonos sus polisémicos significados políticos, culturales, estéticos...En sus primeros tiempos, trabajó el desnudo individual.London 1. Spencer Tunick.Su primera fotografía de grupo fue en 1994 ante el edificio de las Naciones Unidas de Nueva York. Entre 1994 y 1998 recorrió Estados Unidos retratando a sus gentes desnudas en campos, carreteras, ríos..., en un proyecto que llamó NaKed States.Con la misma idea (Naked Pavement), retrata ciudades como Roma, Montreal, Sydney, San Sebastián, Caracas o Santiago. Hace paisajes de cuerpos, el cuerpo es paisaje y se integra y quita protagonismo a los elementos emblemáticos y simbólicos de las ciudades, las torres, los teatros, los jardines, los puentes... Son fotografías que nos cuentan historias. Cientos de historias que cientos de mujeres y hombres nos cuentan desnudándose para nosotros.Venezuela 2. Museo de Arte Comtemporáneo. Caracas. Spencer Tunick. 2006.Trayectoria y las críticas de su obraWikipediaThe Spencer Tunick ExperienceSpencer Tunick visita MéxicoCorrí desnudo por SantiagoUn arte de otro planeta.Spencer Tunick. Alpes Suizos en agosto de 2007. En colaboración con Greenpeace.]]></content>
		</document>
		<document id="5bdfa1bb144ad210cf89407452d300b1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/24voGLhhn7o/adan-y-eva-el-canon-del-cuerpo-humano.html">			<content><![CDATA[Rubens. Adam and Eve. 1628-1629. Museo del Prado. En el tratamiento del cuerpo, Rubens apllica el canon clásico. Los cuerpos destacan por su obesidad, especialmente las mujeres. El cuerpo perfecto de Rubens es un cuerpo grueso.Por otra parte, representa siempre cuerpos en movimiento.Rubens. The garden of Eden with the Fall of Man. Mauritshuis. The Hague.Rubens. Adam and Eve. 1599. Rubenshuis. Antwerp.]]></content>
		</document>
		<document id="d7e4ad2f7ea9e507a183e375915802b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/2ag6HRL98W8/nuevos-espacios.html">			<content><![CDATA[Me he decidido a migrar los contenidos de este blog hacia espacios más específicos. Los nuevos lugares donde espero seguir encontrándote, son los siguientes:Evolución humana:Blog de actualidad y compendio sobre la evolución humana.Comunidad de Google+Grupo de facebook.Antropología del cuerpo.BlogComunidad de Google+Página de facebookEl desnudo en la fotografía y el arte. Comunidad de Google+El desnudo en el activismo y la protesta. Comunidad de Google+Perfil de facebookPerfil de Google+Perfil de PinterestBlog en tumblrDejo este proyecto muy satisfecho, con más de un millón de accesos a páginas, que seguirán estando aquí a tu disposición.]]></content>
		</document>
		<document id="894d9a8dba6e7cca16efaa687e047896" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/4EIB1jdJj-4/mert-alas-marcus-piggot-i-love-you-kate.html">			<content><![CDATA[Mert Alas & Marcus Piggot. I love you Kate!. Con Naomi Campbell y Kate Moss.La portada de la revista Interview en Alemania y Rusia muestra esta fotografía de Mert Alas & Marcus Piggot, un homenaje a Kate Moss con la participación de Naomi Campbell.http://www.interview.de/]]></content>
		</document>
		<document id="836aa03dd28b0382446aecfee59eef0f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/8Zcn2Mk6Xy4/venus-y-adonis.html">			<content><![CDATA[Tiziano. Venus y Adonis. 1550s. Galleria Nazionale d'Arte Antica. Rome.El momento anterior a la muerte de Adonis, fue uno de los temas más representados durante el Renacimiento, el Manierismo y el Barroco. Venus, utilizando el atractivo de su cuerpo y ayudada por Cupido, el amor enamorado, trata de impedir que Adonis acuda a la cacería donde encontrará la muerte.Los perros que los pintores incluyeron en la escena, simbolizan la fidelidad y las palomas y los cupidos, el amor.Justo castigo de la muerte para Adonis, quien prefirió la caza a disfrutar de Venus.Tiziano. Venus y Adonis. 1554. Museo del Prado. Madrid.Paolo Veronese. Venus y Adonis. 1562. Staatliche Kunstsammlungen. Augsburg.Bartholomaeus Spranger. Venus y Adonis. 1587. Rijkmuseum. Amsterdam.Annibale Carracci. Venus y Adonis. 1595. Kunsthistorisches Museum. Vienna.Annibale Carracci. Venus, Adonis y Cupido. 1595. Museo del Prado. Madrid.Bartholomaeus Spranger. Venus y Adonis. 1597. Kunsthistorisches Museum . Vienna.Hendrick Goltzius. Venus y Adonis. Alte Pinakothek. Munich.Peter Paul Rubens. Venus y Adonis. 1614. Hermitage Museum. St. Petersburg.Peter Paul Rubens. Venus y Adonis. Metropolitan Museum of Art. New York.Ferdinand Bol. Venus y Adonis. 1658. Rijkmuseum. Amsterdam.Johannes Verkolje. Venus y Adonis. 1680s. Rijkmusum,, Amsterdam.]]></content>
		</document>
		<document id="dbed1487caccffe904553d347cda5fc9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/9WvehWbuFzU/imogen-cunningham-desnudos-sencillos-y.html">			<content><![CDATA[Judy Dater: Imogen and Twinka at Yosemite. 1974.Imogen Cunningham (Portland, Oregón 1883-San Francisco 1976) fue una fotógrafa estadounidense conocida por sus fotografías botánicas, sus desnudos y sus paisajes industriales.Tras contraer matrimonio en 1917 con el también artista Roi Partridge, Imogen se trasladó a California y desde 1920 su interés por fotografiar el entorno natural fructificó en composiciones florales de estética muy moderna en las que la vegetación quedaba reducida a formas simples.A partir de 1929 Cunningham tomó interés por la forma humana, sobre todo por las manos de artistas y músicos. Este interés motivo su contratación por Vanity Fair, para fotografiar estrellas sin maquillaje.En 1930, comenzó a utilizar de la exposición doble o múltiple de retratos de artistas o escritores que había tomado previamente para crear innovadoras superposiciones de imágenes que llamaron la atención de Vanity Fair. Comenzó a colaborar con esta publicación viajando a Nueva York y Los Ángeles para retratar al presidente Hoover, a Cary Grant o Spencer Tracy, prescindiendo siempre de detalles accesorios y volcando en la psicología de sus modelos. Uno de aquellos viajes le permitió conocer a Lisette Model cuyo estilo se basaba en la plasmación de detalles dinámicos y recortados y que ejercería en Cunningham una influencia decisiva hasta sus años finales.En 1932, Cunningham participó en la fundación del Grupo f/64, cuyo objetivo era "definir la fotografía como una forma de arte con una presentación sencilla y directa a través de métodos puramente fotográficos". Imogen defendía una fotografía clara y nítida, con amplia profundidad de campo.En 1945, Cunningham fue invitada por Ansel Adams a aceptar un puesto como docente en el primer departamento de fotografía en la Escuela de Bellas Artes de California (CSPA).Del 19 de septiembre de 2012 al 20 de enero de 2013, se puede contemplar en Fundación MAPFRE, Sala Azca, Avda. General Perón, 40 Portal D, 1ª planta, Madrid, una exposición de 200 fotografías de Imogen. Comisaria: Celina Lunsford, Asesora de fotografía del Fotografie Forum International de Frankfurt y comisaria independiente. Algunas de las fotos se muestran por primera vez.Imogen Cunnigham. Triangles. 1928.Imogen CunnighamImogen CunninghamImogen Cunnigham. Primer desnudo conocido de una mujer preñada.Imogen CunninghamImogen Cunningham  ]]></content>
		</document>
		<document id="e7e7438669c6eee604622fca1e02b053" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/VtzDU/~3/aqC8UwHFFdM/desnudas-contra-el-cancer.html">			<content><![CDATA[Ellie de Nardo y sus amigas, desnudas contra el cáncer.Ellie De Nardo y sus amigas han posado desnudas para un calendario, que estará disponible en la web http://www.behindcancercampaign.co.uk/ y cuya recaudación de las ventas irá al hospital Christie y la Fundación de Cáncer Anal del Reino Unido.Ellie de Nardo y sus amigas, desnudas contra el cáncer.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>