<author id="68352d2516bfdec2b90147888bf90a39" url="lanoviaolvidada.blogspot.com" feed="http://lanoviaolvidada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="6687c4250e4380a2de63b5a8b953abae" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/3wSnK66iTXw/se-termin-el-conflicto-sabor-amargo.html">			<content><![CDATA[AutorParece ser que el conflicto llegó a su fin. Después de 20 días de tener paralizado al país, de llenar la Plaza de Mayo en contra del paro, de haber anunciado las medidas segmentadas que se reclamaban (y que deberían haber estado presentes desde un primer momento), ya era hora de que se terminase. Esta olvidada novia, tan pero tan olvidada en estos tiempos, no se preocupa tanto de la finalización del conflicto como de la dureza de las medidas tomadas por un sector reducido del arco político Argentino. Como ya hemos dicho, acá no se juega la continuidad del gobierno, por la tipología del mismo, por los consensos actuales de gobernabilidad y por la reciente consulta popular que lo erigió al poder, pero sí se juega, en este contrapunto violento, el proyecto al que vamos a adherir todos los argentinos. Esperemos que la próxima batalla nos encuentre más lúcidos a todos los que realmente nos importa que todo el país en su conjunto salga a flote.saludos,Hector Casa]]></content>
		</document>
		<document id="649ef0c072100951cea492e719feda6a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/4ZasBpzEf1I/buenos-aires-inundame-la-casa.html">			<content><![CDATA[Buenos Aires se inunda, pero no exactamente de millones, simplemente de agua, causa de la falta de inversión en un sistema de napas decente, entre otras cosas. Hace décadas que se escucha a cada cabeza de la ciudad echarle la culpa a los antecesores. ¿Estrategias propias? Que es eso, che! Así, lo mismo hoy que siempre.Nuestro actual Jefe de Gobierno Porteño, del cual no sabemos si es más presidente Xeneize que Jefe de Gobierno, echa la culpa sobre los nombres del pasado. Mourice, y si hacemos cotizar en bolsa a la Ciudad de Buenos Aires? ¡¡Así tal vez consigamos accionistas para remediar los desagües!! ¿Cómo sería el nombre de la acción? ¿BSA? ¿BAI? BSM (la M de Mourice, para no dejarte afuera!) Ya me imagino la bolsa de Tokio abriendo con BSA al alza. Porque si vamos a cotizar vamos a cotizar bien!.No estaría mal que tanta agua que ha corrido se haya llevado a más de uno. Ya que caemos en desgracia, por lo menos desgraciemonos justificadamente. De lo que hay que tener cuidado es que con tanto alboroto acuífero, el agua pudo haber llegado a los cementerios y ahí levantar a algún muerto que al fin descansaba en paz!.Dice este líder nato, el Mourice, que si en dos años hay una tormenta como la de esta semana, se van a repetir las inundaciones. Yo le respondo que si de aca a dos años, el banco viene a cobrarme la hipoteca, se va a encontrar con la misma alcancía vacía y mi cara de inocente deudora. Vos Mourice, decile al banco, al mío, que dos años no es tiempo suficiente para arreglar las napas o las cuentas de una!!Esto ha sido todo por hoy,Soy Lia Churrasco,Churrasco Ñus para La novia olvidada]]></content>
		</document>
		<document id="42c5951518df3b98eef8bc9b8a485564" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/7eh6w-0FK4A/estrenamos-nuevo-formato.html">			<content><![CDATA[Aura si, estrenamos nuevo diseño. Esperemos que le guste a todo el mundo, o por lo menos a los que tengan buen gusto, a los otros unas palabras...yo tampoco lo tengo!!!salu2Hector]]></content>
		</document>
		<document id="25c9391eeec4fc56d280f048dec543a8" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/CK9We6b8vOg/felicitaciones-amigo.html">			<content><![CDATA[Lectores, hoy es día de festividades en la intimidad de un pequeño pero gran círculo de amigos. Un amigo nuestro le ha ganado la pulseada al, tantas veces deficiente sistema de salud. Ha salido airoso de la intervención, por tanto tiempo esperada, y realmente la felicidad ha llegado al centro de nuestros corazones por este motivo. Desde aquí, queremos enviarte nuestra felicitación por la fuerza que le has puesto y más fuerza para llevar adelante lo que queda.  Saludos cordiales,Jospeh Calçot]]></content>
		</document>
		<document id="66d6bb602dca3736d68bd4e964107b3a" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/ETuCuHSocXU/alerta-ms-carpas-de-protesta.html">			<content><![CDATA[No entiendo muy bien que nos pasa. Se han instalado carpas K, carpas del campo, como si la política fueran una gran merendola, un campamento tributario. Sinceramente me parece mas bien gracioso, ya que veo a unos y a otros como perdidos obsesos en una discusión que no lleva a ningún lado.Pero el motivo de este post es más que nada alertar sobre futuras maniobras de sectores que estan pensando en acoplarse a la defensa/protesta, según inclinación política y económica. En este sentido, la Sra. periodista Lia Churrasco me ha notificado que han llegado rumores a la redacción de Churrasco Ñus, sobre posibles carpas que podrían ser instaladas en los días siguientes. Debido a que solo han sido rumores, de la redacción de Churrasco Ñus, me han pasado algunas hipótesis de posibles escenarios campamentiles. Aclarar que son solo hipótesis surgidas de cargar los datos sociales del país en una supercomputadora que ha simulado los escenarios.Así, en las próximas horas se espera que instale su carpa la asociación "Cervecero hasta la muerte". Entienden que luego de la soja, el ataque será contra la cebada e intuyen una subida desorbitada del manjar que alimenta sus ánimos asociativos y lúdicos. Aquí se los puede apreciar en tono desafiante contra el gobierno.A su vez, se estima que haya otro grupo de gente que también quiera volcar su reclamo por añadidura al del campo. Se trata, según estos rumores, de la misma Amalita Fortabat, que al parece, desde que vendió la cementera pasa largas horas videando clips de ella misma junto a las máquinas extractivas y a los felices obreros de su imperio. Al parece el reclamo es que ella fue una más de las que se dejó tentar por el dulce capital internacional, confundiéndola y engatusándola. Ahora, lamenta que el gobierno no haya tenido una postura de defensa contra el capital internacional, que pudiera haber evitado su actual penosa situación. Aquí la podemos observar planificando la acampada, mentalmente, claro!La información que ha llegado sobre un tercer grupo que busca "prenderse" de la protesta es algo confusa. Al parece se trata de un grupejo informe de toqueteadores de guitarra, que han pensado que se instalan carpas a modo de fogón neohippie, con el único objetivo, según nos relata su líder, de conseguir "minitas". Nos pareció un prototipo muy acertado de lo que esta sucediendo con la protesta carperil y por eso les dejo un vidéo que fue enviado a la redacción de Churrasco Ñus, donde se ve al líder de este grupo aprendiendo las canciones que practicarán en las proximas noches. Cuidado!!Sin más los dejo alertados por lo que pueda suceder en las próximas horas.]]></content>
		</document>
		<document id="d8981c5cceedc9162e287adfc1cb081" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/GsKlhNknYwI/status-quo-y-novedad-lo-viejo-y-lo.html">			<content><![CDATA[Autor: acaRancias moralejas escupen los vertebrados que se alimentan de sueños del erótico poder.La novedad, lo nuevo, lo consumible, a veces indigerible. Cada noche un nuevo sueño alimenta a una sociedad que se olvida de sí misma, a la vez que se come a sí misma. ¿Qué virtud antropomórfica alienta la insaciable sed de novedad y diferencia que reina en las sociedades ricas? De comerse a sí misma, con el hambre del desespero, sus dorados tiempos, sus partes inútiles de poshumanismo. Reconfigurarse, envilecerse, reconstituirse y erguirse como una nueva cosa, que oculta con el máximo refinamiento una verdad latente de los últimos occidentales milenios: pocos ordenan, muchos obedecen. Hay ya tantas mediaciones hoy en día para algo tan sencillo, que esta simple idea parece arcaica, primitiva y poco útil.La novedad es un instrumento más, como tal resulta inocente. La novedad es el motor de nuestra economía, ya sea en sus industrias clásicas o informacionales. Lo nuevo desarrolla mercados, los complejiza, crea redes densas de intereses e intercambios, extrae recursos transformando cantidades inusitadas de naturaleza viva en artificios muertos. Lo vivo, muere, se usa y se desgasta, se hace viejo cada vez más pronto y se transforma en problema, residuo, entropía. Las fosas sociales y materiales de la sociedad contemporánea están recibiendo simultáneamente cuerpos y cosas, cosas y cuerpos.Pero el status quo ha sido permanente. No puede debatirse la eliminación de la novedad. Progreso es novedad. Desarrollo es novedad. La tarea cientificotécnica es novedad. El arte es novedad. En cada creación o estructura social, la novedad ocupa el lugar de motor. ¿Tal vez para crear la ficción de que lo nuevo es mejor que lo viejo? Esta sociedad, la nuestra y de cada día, parece necesitar producir nuevos valores simbólicos y materiales cada vez con más prisa. ¿Representa eso su gran debilidad para dar sentido a las ficciones que hacen que obedezcamos en vez de debatir?La novedad es a fin de cuentas un suceso material y simbólico que nos sitúa en una escala de tiempo, de superación o de sintetización. En definitiva representa un valor de mayor utilidad social para el momento en el que aparece. A veces simplemente como un mero sistema de trabajo, una línea de producción, un reloj, etc. Resulta evidente que la posibilidad de contabilizar, fraccionar y demarcar tiempos para cada proceso de trabajo, es más eficiente y útil que trabajar sin horas, minutos o prisas. ¿Pero más allá de la más próxima consecuencia, reducir los costes de producción y por ende la unidades de tiempos sociales necesarias para la producción de ese bien, esa novedad implica una transformación positiva? ¿Resulta de esto una grieta en la idea elemental que ha mantenido a esta sociedad occidental o muy por el contrario agudiza su complejidad y suma más mediaciones para ocultar lo que se vuelve evidente?salu2Hector]]></content>
		</document>
		<document id="cd1a77dc9c9b72ac6b4ca3bade329b25" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/GZMkbAuzr8c/la-125-cobos-los-consensos-y-la.html">			<content><![CDATA[Autor: acaEstoy con muchas cosas y la verdad con muy poco tiempo para dejar comentarios en el blog, por lo que no he podido escribir sobre lo sucedido con Cobos, el Senado y todo esto, como me hubiera gustado. Pero bueno, aquí vamos con alguna idea.Sobre la decisión de Cobos…La decisión personal de Cobos, su filosofía interior, su malestar moral o ético no es algo que realmente me preocupe como ciudadano. Lo que me preocupa es que cumpla correctamente dentro de un plan de Gobierno, que es para lo que fue elegido. Obviamente con esto dejo entrever que estoy en desacuerdo con la decisión del Vicepresidente de la Nación. A pesar de que comparto de que el tema de los consensos estaba complicado, su función no creo que sea la de evaluar eso. El fue elegido como Vicepresidente, dentro del marco de un proyecto que viene desarrollando el Peronismo desde la caída de De la Rúa, mejor o peor, eso no viene al caso. Lo que sí viene al caso, es que esta medida fue impulsada desde el Ejecutivo al Parlamento, por ende es completamente absurdo, y menos mal que uno como argentino tiene una gran adaptación al absurdo, que sea el mismo ejecutivo el que vete su propio proyecto. Entiendo hasta que pueda haber diferencias entre Vice y Presidente en el caso de proyectos que no sean enviados por el propio Ejecutivo, pero que el Ejecutivo se vete a sí mismo es algo tan paradójico como el subte perdiéndose en la cinta de moebius.Sobre los consensos…La cuestión de los consensos es una pata importante de todo el debate. Me parece, como ya he dejado claro en otros post, que el Gobierno se equivocó y mucho en la forma de llevar el conflicto desde el inicio. Pero acá no hubo un problema de contenido, acá existió un problema de formas. Calculo que los asesores de Cristina ahora deben estar buscando trabajo, porque yo si fuera ella es lo que les diría que hagan. Pero volviendo a los consensos es interesante como el Vicepresidentealegó un problema de consensos para inclinarse para un determinado lugar. Si uno tiene conflictos internos a nivel ético, o se queda al margen y deja que otro decida o acepta la voluntad de la mayoría. La mayoría en la cámara de Diputados había dejado claro que el proyecto necesitaba modificaciones, que se hicieron pertinentemente (y que alegraron a una gran parte de la Federación Agraria primeramente. Entonces, si la cámara de Senadores se encuentra empatada, 50% por el NO pero también 50% por el SÍ, entiendo que la mayoría que se encontró en Diputados debería haber mandado. No, el país está dividido, y entonces yo no voy a votar afirmativamente, votar por la negativa es tan injusto como votar por la afirmativa. Esta es la clásica conflictividad ejecutiva del prototipo radical que frente a un problema, no asume que tome la decisión que tome el problema no se va a borrar, y entonces doy marcha atrás.Una oposición sin política opuesta a un proyecto por pura dramaturgia.Desde la crisis que saco a De la Rúa en helicóptero, cualquier oposición al PJ se quedó sin política. La extrema derecha en todas sus formas se quedó en un discurso reivindicativo de los 90´s que poco tenía que ver con lo que pasaba en el país, el radicalismo huido en helicóptero y Lilita con el disco rayado de la crisis moral y el gran derrumbamiento, que se venía escuchando desde las primeras críticas a Cavallo. En ese clima, el PJ se comió toda la política, así y sin más. No por autoritario, por las malas lecturas del resto de las fuerzas. Cuando apareció este conflicto fue como darle vida a un montón de fuerzas que se habían quedado sin ideas. La aprovecharon para revivir. Ninguna crítica con eso, la vida política es así. Pero habría que ser un poco más honestos a nivel legislativo. Si el Ejecutivo hubiera tenido la iniciativa parlamentaria en tiempo y forma este proyecto hubiera pasado sin generar ningún conflicto. Ahora vamos a tener la ley del 35% para todo el mundo, que es mucho más regresivo que la que se estaba tratando de implementar. Absurdos varios.Del Gobierno a la gobernabilidad…El Gobierno pago el costo de haber hecho una pésima lectura de cuáles eran sus recursos políticos para bancar este proyecto. Evidentemente, faltaban recursos políticos para implementar el impuesto sin que pase por el Parlamento. De haberlo hecho, claro, habría que haber extendido la mano hacia Intendentes y Gobernadores, algo que el Ejecutivo pensó que podía obviarse. Mala lectura. Luego se pensó que ganar la calle era la solución frente al campo, esta pulseada no sé qué ganador arrojó, pero fue otra mala lectura para resolver el conflicto. Luego se pensó en formalizar lo que se ibaa hacer con el dinero y en dar alguna medida compensatoria a los pequeños productores. Cómo puede ser que ningún asesor le haya dicho a Cristina que mande e proyecto al Congreso para su tratamiento y que de esa forma se granjee de su voluntad de consenso. Absurdo y mala lectura. El último error fue pensar que por mandar el proyecto tantos meses después y con tanta prensa en contra, tanta calle en contra, con una oposición profundamente vacía de política más allá del conflicto y con un Congreso que no ha tenido nada interesante para decir en los último 6 años, iba a contar con los apoyos necesarios. Casi le sale bien, pero creo que también hubiera sido negativo que salga la ley con bajo apoyo en las cámaras. Que la ley salga hubiera implicado, por un lado, un proyecto con mayor consenso que la actual del 35% que fue del Ejecutivo y no tuvo tratamiento en el Congreso y por otro, que luego de un conflicto sectorial tan acalorado y tan duradero, que salga una ley que sin tanta calle previa se hubiera aprobado de igual forma, daba un poco más de sentido institucional y respaldo de gobernabilidad de cara al futuro. Ahora tenemos un gobierno que se ha desgastado inútilmente, que ha perdido recursos políticos y recaudatorios y aún nos quedas 3,5 años por delante.No tengo ninguna conclusión más que una pena profunda por tanto ladrido que nos ha dejado en el mismo lugar que hace muchos meses atrás, con inflación creada por el mismo problema, con más pobres y con un conflicto político que no tiene precedentes desde el 2001. Y todo eso por un 10%, que luego de tanta discusión, finalmente solo iba a afectar a los campos con mayor tonelaje de producción anual. Mucho ruido para problemas tan chicos.]]></content>
		</document>
		<document id="276d50b14cc399d1eaf24cd684b17b76" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/ixyQ6CP3Nw4/los-bagres-del-mar-dulce.html">			<content><![CDATA[Recuerdos de juventud. Una muchedumbre de lombrices agolpándose en un montoncito de tierra fresca. Pescadores promiscuos y citadinos.Buenos Aires no tiene mar. No lo tiene? Tiene un río, el Río de la Plata, que hace las veces de mar, puerto y probeta de desechos químicos. Sin embargo para algunos esas aguas tranquilas y contaminadas hacen las veces de playa en verano, y así chapuzones de esa agüita calientita y marrón, son común en tiempos veraniegos. Para otros en cambio sirven de inspiración romántica, así suelen verse en sus costas muchos coches estacionados en las cercanías de tan bellas extensiones hídricas. Vidrios empañados, mucho amor.Más jóvenes recuerdos me traen a otro magnetismo de este mar plateado y dulce. Un puñado de niños en transición a púberes, equipados de mortíferas herramientas de corto alcance.06:00 AM.Se juntaban en las cercanías de este espigón, privado y envidiado, en un espigón público donde se agolpaban todos los reminiscentes pescadores. Un carrito oxidado y precario se situaba en las proximidades de este.Lombrices!!Necesarias y fundamentales. Alimento de los pequeños y confusos seres acuáticos.Una característica diferenciaba a los promiscuos y felices pescadores de otros más experimentados y arrugados: unos devolvían al río su riqueza, otros, misteriosamente, llevaban a sus casas el fruto de su encuentro, contaminados bagres, aleteando los últimos residuos tóxicos.Equipos de mate cargados de agua bien caliente, yerba como para una semana, el colectivo los dejaba apenas a un kilómetro del lugar.El espécimen de mayor tamaño, jamás pescado, habrá medido unos 15 centímetros. El noventa y nueve por ciento de lo pescado eran bagres, marrones, tristes, de bigotes cortados. Se capturaban, se exhibían en el grupo, uno se regocijaba de su éxito y performance de avezado pescador, y se devolvía al río.Pescar era ser hombres. La felicidad era sentir la tanza presionando el dedo índice durante 3 horas. De un momento a otro, captar un sutil tirón. Recoger un poco de tanza. Sentir el tirón más de cerca, como si estuviera en la propia mano. Entonces, pegar un sutil golpe de caña, ya que la presa era pequeña. Anzuelo fijado.Pescar era la libertad, era respirar el océano. Dejar las cañas pasado el mediodía, observarlas desde unos pocos metros. Mateando, conversando, matando la ansiedad a truco y real envido.Ahí éramos hombres. Luego, nos hicimos profesionales, trabajadores, etc…Pero hombre libres, éramos en ese entonces.Como se convertían ustedes en mujeres y hombres, cuando aún los trataban como niños?salu2Hector]]></content>
		</document>
		<document id="e6f89159588947b92ec12a72025b7b20" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/kjsyokX0AtI/perdido-en-las-incoherencias.html">			<content><![CDATA[No soy profeta, porque no soy dueño del verbo ni puedo hablar de presagios. No son mías las ideas simplemente porque las piense. Las palabras no me pertenecen solo por poder articularlas. Mi barrio es donde se encuentran mis vecinos. Mis luchas son mi significado, mis personajes, mi significante.No quiero un hijo, un libro y un árbol. Quiero un purrete compañero, unas cuantas páginas y una plantita en el fondo. No me sirven las palabras, me sirven las personas. No me sirven las cosas, me sirven las risas. No quiero recuerdos vanos ni me sirve el olvido, me quedo con la memoria y con el sentido. La mesa esta servida para ser devorada. No pregunten cuántos somos, va a haber para todos.Todo esta a la venta, pero no todo se compra con dinero. Ayer es antes que Hoy, pero puede ser después que Mañana. La complejidad es una idea creada para no explicarle a muchos por qué no tienen un plato de comida, educación y trabajo. Ahora decimos que las sociedades son complejas, lo cuál significa que cada vez más, entienden menos, y cada vez más, tienen menos.Alguien dijo que democracia era libertad, y todos quisimos ser democráticos. En mi pueblo decían que con la democracia se come, se vive y se educa. Después decían que la casa esta en orden, la gente se miraba y preguntaba: ordenada para quién? Democracia es que todos podamos decir qué hacer, pero que se haga lo que los mismos de siempre quieren.Ahora no se puede hablar más de marxismo, ni comunismo, ni dependencia. Pero queda bien hablar de Norte/Sur. Podemos desregular, pero no podemos ser decentes.Esta “bien” ser de izquierdas, pero esta mal que me quiten lo que me sobra y se lo den al que no tiene. No se puede ser peronista, pero se puede ser trasversal.Si alguien entiende algo, mejor que NO lo patente y comience a dar escuela, y que por favor, que luego todos seamos maestros de esa escuela.Salu2HectorPD: Si alquien me lo puede explicar, se lo agradezco!!]]></content>
		</document>
		<document id="aa38b386298319dc4dd82e70e112a731" url="http://feedproxy.google.com/~r/LaNoviaOlvidada/~3/kUaPvvoHvjA/documento-de-archivo-retenciones-mviles.html">			<content><![CDATA[Creo que es oportuno tener algunos documentos a mano para poder leer bien lo que se esta discutiendo en el Congreso. Por eso pense que sería buena colgar los links de las respectivas resoluciones y proyectos de ley que competen al tema que se esta debatiendo: las retenciones móviles.Seguramente que muchos tendrán muy presente la resolución 125/08 correspondiente al 10 de marzo, donde se modifica el impuesto a la exportación de ciertos productos primarios. Pero lo que en verdad me pareció interesante es colgar el link del proyecto de ley promovido por el Poder Ejecutivo al Congreso ratificando esa misma resolución. ¿Por qué? Sucede que la justificación es muy interesante, densa y explícita. No todos los días unos se encuentra con una justificación de 10 páginas en un proyecto de ley.Por otro lado, también he colgado las famosas medidas de compensación a los pequeños productores y la resolución que crea el Programa de Redistribución Social, con detalle de porcentajes y valores de lo que se va a invertir y en qué.Aqui vamos!Texto del proyecto de ley donde el PE solicita la ratificación al Congreso de las resolución 125/08, sus modificaciones y resoluciones complementarias0941/08 y proyecto de leyhttp://www1.hcdn.gov.ar/dependencias/dsecretaria/Periodo2008/PDF2008/TP2008/04junio2008/TP067/0013-PE-08.pdfDerechos de exportación. Fórmula de determinación aplicable a determinadas posiciones arancelarias correspondientes a cereales y oleaginosas.Resolución 125/2008http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/135000-139999/138567/norma.htmCorrección a la resolución 125/08Resolución 141/08http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/135000-139999/138712/norma.htmPROGRAMA DE REDISTRIBUCION SOCIALDecreto 904/2008http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/140000-144999/141356/norma.htmCréase un régimen destinado a otorgar compensaciones a pequeños productores de soja o girasol de la cosecha 2007/2008.Resolución 284/2008http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/135000-139999/139907/norma.htm]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>