<author id="69271c736ae15fa01d7b4dc9b10f8aa6" url="luisgarciafanlo.blogspot.com.ar" feed="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="14">
		<document id="d6f5e32e31fbe17db703f2277b002711" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2013/11/el-arte-de-conducir-conductas-juan.html">			<content><![CDATA[En una carta que Rosas dirige a su amigo, Santiago Vázquez, el 8 de diciembre de 1829, aclara los motivos que lo llevaron a esa particular relación con las clases populares: "Para esto me fue preciso trabajar con mucha constancia, con muchos sacrificios de comodidades y de dinero, hacerme gaucho como ellos y hacer cuanto ellos hacían; protegerlos, hacerme su apoderado, cuidar de sus intereses, en fin, no ahorrar trabajo ni medios para adquirir más su concepto", ello debido a que ?los errores de quienes me han precedido en la conducción del país han radicado, grandemente, en ignorar a los hombres de las clases bajas, los de la campaña, que son la gente de acción". Le advierte a Vázquez sobre "la disposición que hay siempre en el que no tiene contra los ricos y superiores", por lo que le parece "muy importante conseguir una influencia grande sobre esa clase para contenerla o para dirigirla".]]></content>
		</document>
		<document id="305c0bfecd2c1a07957cfecfeb192a3d" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2013/11/el-mosquito-darwin-y-sarmiento.html">			<content><![CDATA[Impresionante, y seguramente una de las más radicales y transgresoras críticas a Sarmiento, reproducida en la revista "El Mosquito" en 1882.]]></content>
		</document>
		<document id="fa7ad51598444325a1e2876a308fa5d2" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2013/11/maurizio-lazzarato-la-fabrica-del.html">			<content><![CDATA[Audio "La fábrica del hombre endeudado" Discusión con Maurizio Lazzarato ]]></content>
		</document>
		<document id="323c0d0701155613410aa3ca79c48cb7" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2013/11/por-que-me-dejan-de-seguir-cuando.html">			<content><![CDATA[Si, es una pregunta que aparece en forma recurrente por lo menos en mi TL: “¿Por qué me dejan de seguir cuando publico algo? Y sí, a mi también suele sucederme últimamente que varios comienzan a seguirme y ese mismo día dejan de hacerlo, o al día siguiente, y no deja de ser una paradoja que en una red social altamente interactiva como Twitter los usuarios actúen de esa manera. Buscar una explicación sería algo demasiado ambicioso basandome exclusivamente en mi TL teniendo en cuenta, entre otras cosas, que mi universo twittero es muy pobre (1690 seguidores) y que las posibilidades de obtener datos a gran escala dependen de diversos software que no son precisamente libres de uso. De modo que voy a dar una opinión y cada quien verá si la comparte o no, qué mas da, para esto estan los blogs y las redes sociales digitales, para compartir opiniones y no mucho mas. Yo creo que lo que ocurre es que mi cuenta, como la de la mayoría casi excluyente de los que dicen que les pasa lo mismo, no es “monotemática”, es decir, dedicada exclusivamente a publicar sobre un tema específico, por ejemplo, series, cine, ciencia, política, etc. Yo publico lo que se me ocurre y sobre lo que se me ocurre, a veces a título personal, a veces como profesor o investigador, a veces como fan de una serie o una ficción, a veces como hincha de futbol, a veces compartiendo mis opiniones políticas, a veces conversando con mis amigos o colegas, distribuyendo información que me parece merece circular, etc. De modo que supongo que alguien comienza a seguirme porque vio un tweet mío sobre una serie de televisión y le interesa el tema, pero seguidamente lee algo que publiqué sobre cualquier otro tema y entonces se siente decepcionado o simplemente no le interesa, de modo que Unfollow, y así sucesivamente. Desde esta perspectiva reviso quienes son los que me siguen y registro que la gran mayoría son usuarios multitemáticos como yo, es decir, que le dan un uso similar a Twitter; también veo que yo mismo no suelo seguir a los “monotemáticos” excepto que me sigan. También veo que mas de la mitad de quienes me siguen no son argentinos. Pertenecemos a distintos universos y a veces nos cruzamos circunstancialmente pero nuestas identidades digitales no son empáticas ni compatibles ya que buscamos hacer y hacemos cosas distintas con Twitter. Finalmente, puede ser que me dejen de seguir porque lo que publico no interesa.  ]]></content>
		</document>
		<document id="98ac0d2505aa3d0d40b55b031b97c532" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2013/11/viruta-y-chicharron-1912.html">			<content><![CDATA["Viruta y Chicharrón" (Manuel Redondo y Juan Sanuy, Caras y Caretas, 1912) o la versión argentina plagiada (reimaginada diríamos hoy) de “SpareRibs and Gravy” de George Mac Manus. En su ausencia de moraleja leo una composición transgresora, por lo menos para la época; en cuanto a sus efectos de poder hay que decir que la frase "llama a un automóvil" se convirtió durante años en algo indeleblemente ligado al lenguaje cotidiano y popular de Buenos Aires.]]></content>
		</document>
		<document id="90fd88f66c041b48b8208b761b7946c3" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2013/12/huelga-policial-saqueos-y.html">			<content><![CDATA[Sobre los saqueos que conmocionaron a la Argentina en las últimas semanas digamos que, a diferencia de otros hechos similares del pasado, éstos resultan totalmente novedosos ya que son el producto de una huelga policial que en forma escalonada se va dando de una Provincia a otra Provincia y que, además, según denuncia el propio gobierno nacional y los gobiernos provinciales fue en gran medida organizada, "fogoneada" y alentada por los propios policías provinciales. Zonas liberadas que en el pasado utilizaban las fuerzas armadas para cazar "subversivos" ahora adquieren la modalidad de facilitar el saqueo. De modo que sí ADEMAS de saquearse supermercados (no quedó ni un paquete de polenta, arroz o harina en los estantes) se saquearon comercios de venta de electrodomésticos (la foto del tipo llevándose en bicicleta el LCD resultó emblemática), vestimenta, licores, etc. no debe sorprendernos en lo absoluto. Pero tomemos nota que se trata de LCD + Polenta y que no necesariamente estamos ante el mismo sujeto social o en todo caso ante un sujeto social complejo, heterogéneo y novedoso. Párrafo aparte merecen las representaciones de estas jornadas en la televisión, en todos los canales de televisión, que se encargaron de producir el estereotipo del saqueador-delincuente que "no roba por hambre" y de encarnarlo en los seleccionados comerciantes que nos dieron precisamente ese y solo ese relato del acontecimiento.  Resulta interesante ver como funciona el dispositivo: 1) la televisión dice que el saqueo no fue por hambre porque los saqueadores se llevaban solo televisores y dejaban la comida, luego 2) mientras se muestran imágenes de supermercados en los que no queda NADA (ni LCD ni polenta) a pantalla partida se entrevista a un comerciante AL QUE NO LO SAQUEARON porque logró bajar la persiana antes que lo invadan pero que dice ESTOS TIPOS SE LLEVABAN EL VINO Y NO LA COMIDA. ¿Cómo lo sabe si no lo saquearon? Nadie le pregunta ni le advierte la contradicción, por el contrario, el zócalo dice "Según el comerciante no se llevaron comida". Última observación. Vivimos en la sociedad de consumidores... ¿por qué si me liberan la zona y tengo el aval de la policía no voy a llevarme unos LCD, heladeras, etc. para luego venderlos por Mercado Libre o en una feria clandestina? Vivimos en la sociedad del espectáculo... ¿por qué no puedo tener una TV LCD como tienen los otros? Vivimos en la sociedad de la desocupación crónica, la desnutrición infantil crónica, la precariedad laboral, habitacional y sanitaria crónica,  y la subalimentación crónica... ¿por qué no llevarme entonces un paquete de polenta?]]></content>
		</document>
		<document id="cfa5d0bd1fc54ef4a60d7294f6863d08" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2013/12/too-far-gone.html">			<content><![CDATA[Y finalmente Scott Gimple, el nuevo showrunner de The Walking Dead, logró devolverle a la serie de televisión la verosimilitud y fundamentalmente el concepto originario que parecía perdido luego del final de la primera temporada. Porque los muertos que caminan no son los zombis sino los humanos sobrevivientes. Record absoluto de audiencia para una serie emitida por televisión por cable y aún más ya que con sus más de 12 millones de televidentes (7.7 de ellos en la codiciada audiencia de 18-49 años) arrasa con casi todas las series que se emiten por televisión abierta en los Estados Unidos. Irreverente, irrespetuosa, aterradora, imprevisible y fundamentalmente implacable con sus protagonistas. Sin duda la mejor serie de televisión de los últimos años que pone en discusión y debate nuestra "humanidad". ]]></content>
		</document>
		<document id="9cde31e2a5a310a062900f21b6f01fbd" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2014/01/el-acontecimiento-es-irrepresentable.html">			<content><![CDATA[El acontecimiento es irrepresentable, la imagen no es el doble de una cosa, es un juego complejo de relaciones entre lo visible y lo invisible, lo visible y la palabra, lo dicho y lo no-dicho. No es una reproducción sino algo que está atrapado en el proceso mismo de su construcción como imagen. No hay reflejo ni refracción; no hay oposición binaria entre apariencia y realidad; no hay infraestructura y superestructura; no hay semejanza ni similitud; no hay toma de conciencia porque no hay conciencia.]]></content>
		</document>
		<document id="f15f7e4b1f12d6eb9256f23405dec827" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2014/01/el-espectador-no-existe.html">			<content><![CDATA[El espectador siempre ha estado emancipado, su pasividad es un discurso inventado por los que se supone son activos (productores, críticos, periodistas especializados, etc.) para ejercer ese saber/poder sobre quienes no lo son. Espectador-Público, una invención del capitalismo que se potencia en la actual sociedad del espectáculo, seguridad y consumidores. El espectador siempre hace algo con aquello que visiona: siente, piensa, crea interpretaciones, sueños, modifica su conducta, consume, produce, actúa. ]]></content>
		</document>
		<document id="adbc7f35841b850cb9a11e5df0ac137c" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2014/01/espectaculo-y-vigilancia.html">			<content><![CDATA[Dos formas de control social que se ensamblan y se hacen indiscernibles entre sí en nuestra actualidad: espectáculo (observar) y vigilar (ser observado), de modo que estamos ante un panóptico reversible y omnipresente. En otro texto propuse que Internet es el dispositivo que permite este ensamble entre observar y ser observado en tanto dispositivo de control. Si es así puede ser posible entonces una reconciliación entre el pensamiento de Guy Debord con el de Michel Foucault, para ello hay que dejar de lado el paradigma de las oposiciones binarias y pensar la realidad social siempre en forma relacional. No se trata de oponer espectáculo y vigilancia sino enfocarse en el estudio de sus recíprocas relaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="dd352e6b077305279b755351c2fe0e1a" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2014/01/piranas-de-la-decada-ganada.html">			<content><![CDATA[Hace un par de días me enteré de la existencia de una modalidad delictiva que parece ya tiene cierta trayectoria en el Gran Buenos Aires y que suele denominarse como robo por "pirañas" Se trata de grupos de pibes adolescentes, entre 12 y 15 años aproximadamente, que atacan en banda a transeúntes para robarles zapatillas, camperas o celulares y que están liderados, generalmente, por alguien mayor que ellos. En otros casos cortan una calle y se avalanzan sobre los automovilistas. Son marginales hasta para robar y de alguna manera les importa más el espectáculo que el botín. La impunidad de la que gozan, según la policía porque son menores y porque resulta casi imposible detenerlos al atacar y escapar en grupo, hace que la modalidad comience a verse en la Ciudad de Buenos Aires en zonas como Liniers, Constitución o Plaza Once.  Son las pirañas de la década ganada que nos deja 4.000.000 de marginales y 10.000.000 millones de pobres estructurales en caída libre hacia la marginalidad contrastando con los nuevos ricos del kirchnerismo y el macrismo.  Desarrollo demasiado desigual y radicalmente combinado, masa de maniobra para la etapa superior de la política basada en los ilegalismos y la delincuencia. Tal como lo explicaba Foucault hace 30 años. ]]></content>
		</document>
		<document id="d44c30daa119c138b2a0fee2b16fc596" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2014/01/protesta-y-espectaculo-en-argentina.html">			<content><![CDATA[El corte de calle se ha convertido en un espectáculo televisivo. La decisión de cortar una calle, ruta o autopista -mas allá de la justicia o no del reclamo y de la validez del método para alcanzar el objetivo- tiene mas que ver con aparecer en televisión que con un acto político de modo tal que toda protesta se va convirtiendo en un espectáculo al mismo tiempo que todo espectáculo se va convirtiendo en una mercancía acumulable como capital económico, simbólico o cultural.]]></content>
		</document>
		<document id="5cf16516594d0ec9fd419ae49a25615d" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2014/01/ranciere-el-espectador-emancipado.html">			<content><![CDATA["El espectador también actúa, como el alumno o el docto. Observa, selecciona, compara, interpreta. Liga aquello que ve a muchas otras cosas que ha visto en otros escenarios, en otros tipos de lugares. Compone su propio poema con los elementos del poema que tiene delante. Participa en la performance rehaciéndola a su manera, sustrayéndose por ejemplo a la energía vital que se supone que ésta ha de transmitir, para hacer de ella una pura imagen y asociar esa pura imagen a una historia que ha leído o soñado, vivido o inventado. Así, son los espectadores distantes e intérpretes activos del espectáculo que se les propone"]]></content>
		</document>
		<document id="eb0bbcb3f1b0af506a5adcb80c3917ab" url="http://luisgarciafanlo.blogspot.com/2014/01/ranciere-ruptura-estetica.html">			<content><![CDATA[Suspender toda relación directa entre producción de arte y producción de efectos sobre un público determinado... hacer ver lo que no se ve y visible lo invisible, producir disenso: reconfigurar la experiencia común de lo sensible, redefinir lo que es visible y enunciable, lo que se puede decir y qué sujetos son capaces de decirlo, producir ficciones. La ficción no es la creación de un mundo imaginario opuesto al mundo real. Es el trabajo que produce disenso, que cambia los modos de presentación de lo sensible y las formas de enunciación al cambiar los marcos, las escalas o los ritmos, al construir relaciones nuevas entre la apariencia y la realidd, lo singular y lo común.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>