<author id="69977050f0b695f007feeeab9232d465" url="chechoid.blogspot.com" feed="http://chechoid.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="7">
		<document id="24ff88e3891f3419ef141970ee74fc02" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElDeliroideMundoDeChecho/~3/2O1f4mDER5Y/respuestas-examenes.html">			<content><![CDATA[¿Alguna vez has tenido un examen en el cual no sepas qué hacer? Pues les dejo una muestra de lo que podemos llegar a escribir por no estudiar:Deberían ser más específicos en los exámenes; de haber sido yo el maestro lo hubiera aprobado:Bueno … Al menos lo intentó ¿no?Examen de matematicas y tambien de Inglés :Realmente es frustrante tanta operación matemática… no lo culpo por suicidarse… y qué mejor que colgándose de la raiz cuadrada que tanto lo atormentó…. 1 minuto de silencio :Este si que tiene imaginación… :¿No creen que tiene su lógica?]]></content>
		</document>
		<document id="cc000ba10769beb15ddaa76a5734f04e" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElDeliroideMundoDeChecho/~3/8FvN0nUpBy4/mujeres-en-el-bao-ahora-entiendo-creo_10.html">			<content><![CDATA[Este es un mail que me envió una amiga explicando el por qué las mujeres van de a dos al baño... ahora me cierra un poco el tema...El gran secreto de todas las mujeres respecto a los baños es que de chiquita tu mamá te llevaba al baño, te enseñaba a limpiar la tabla del inodoro con papel higiénico y luego ponía tiras de papel cuidadosamente en el perímetro de la taza. Finalmente te instruía: 'Nunca, nunca te sientes en un baño publico' Y luego te mostraba 'la posición' que consiste en balancearte sobre el inodoro en una posición de sentarse sin que tu cuerpo haga contacto con la taza. 'La Posición' es una de las primeras lecciones de vida de una niña, super importante y necesaria, nos ha de acompañar durante el resto de nuestras vidas. Pero aún hoy en nuestros años adultos, 'la posición' es dolorosamente difícil de mantener cuando tu vejiga está a punto de reventar. Cuando TENES que ir a un baño público, te encontras con una cola de mujeres que te hace pensar que dentro está Brad Pitt. Así que te resignas a esperar, sonriendo amablemente a las demás mujeres que también están discretamente cruzando piernas y brazos en la posición oficial de 'me estoy meando'. Finalmente te toca a vos, si no llega la típica mamá con 'la nenita que no se puede aguantar más'. Entonces verificas cada cubículo por debajo para ver si no hay piernas. Todos están ocupados. Finalmente uno se abre y te lanzas casi tirando a la persona que va saliendo. Entras y te das cuenta de que el picaporte no funciona (nunca funciona); no importa... Colgas el bolso del gancho que hay en la puerta, y si no hay gancho (nunca hay gancho), inspeccionas la zona, el suelo esta lleno de líquidos indefinidos y no te atreves a dejarlo ahí, así que te lo colgas del cuello mientras miras como se balancea debajo tuyo, sin contar que te desnuca la correa, porque el bolso está lleno de mierdas que fuiste metiendo dentro - la mayoría de las cuales no usas, pero que las tenes por si acaso - .. Pero volviendo a la puerta... Como no tenía picaporte, la única opción es sostenerla con una mano, mientras que con la otra de un tirón te bajas la bombacha y te pones en 'la posición'... Alivio...... AAhhhhhh....por fin... Ahí es cuando tus muslos empiezan a temblar.... Por que estás suspendida en el aire, con las piernas flexionadas, los calzones cortándote la circulación de los muslos, el brazo extendido haciendo fuerza contra la puerta y un bolso de 5 Kg. colgando de tu cuello. Te encantaría sentarte, pero no tuviste tiempo de limpiar la taza ni la cubriste con papel, interiormente crees que no pasaría nada pero la voz de tu madre retumba en tu cabeza 'jamás te sientes en un inodoro público!', así que te quedas en 'la posición' con el tembleque de piernas... Y por un fallo de cálculo en las distancias una salpicada finíiiiiisima del chorro te salpica en tu propio culo y te moja hasta las medias. Con suerte no te mojas tus propios zapatos, y es que adoptar 'la posición' requiere una gran concentración. Para alejar de tu mente esa desgracia, buscas el rollo de papel higiénico peroooo, ¡la puuuuuuuuta...! ¡El rollo esta vacío...! (siempre) Entonces suplicas al cielo que entre los 5 Kg. de trastos que llevas en el bolso haya un miserable kleenex, pero para buscar en tu bolso tenes que soltar la puerta, dudas un momento, pero no hay más remedio... Y en cuanto la soltas, alguien la empuja y vos tenes que frenar con un movimiento rápido y brusco, mientras gritas ¡¡¡O-CU-PAAA-DOOOO!!!, ahi das por hecho que todas las que esperan en el exterior escucharon tu mensaje y ya podes soltar la puerta sin miedo, nadie intentará abrirla de nuevo (en eso las mujeres nos respetamos mucho) y te pones a buscar tu kleenex sin agobios, te gustaría usar todos pero sabes lo valiosos que son en casos similares y te guardas uno por si acaso. Ahi ya vas contando los segundos que te quedan para salir de ahí, transpirando porque llevas el abrigo puesto ya que no hay perchero, y es increible el calor que hace en esos sitios tan pequeños y en esa posición de fuerza en la que seguis, con los gemelos a punto de estallar. Sin contar el garrón del portazo, el desnuque con la correa del bolso, el sudor que corre por tu frente, la salpicada del chorro en las piernas... El recuerdo de tu mamá que estaría avergonzadísima si te viera así; porque su culo nunca tocó el asiento de un baño público, porque francamente, 'vos no sabes qué clase de enfermedades podrías agarrarte ahí'...Estás exhausta, cuando te paras ya no sentis las piernas, te acomodas la ropa rapidísimo y tiras la cadena ¡sobretodo!. Entonces vas al lavamanos. Todo esta lleno de agua así que no podes soltar el bolso ni un segundo, te lo colgas al hombro, no sabes cómo funciona la canilla con los sensores automáticos así que tocas hasta que sale un chorrito de agua fresca, y conseguis jabón, te lavas en una posición de jorobado de Notredame para que no se resbale el bolso y quede abajo del chorro...El secador ni lo usas, es un trasto inútil así que terminas secándote las manos en tus pantalones, por que no pensas gastar tu kleenex para eso! y salis...Tendrás suerte si no se te pego un pedazo de papel higiénico al zapato y lo vas arrastrando, o peor, con la falda arremangada enganchada por las medias que te subiste a la velocidad de la luz y enseñando el culo. En este momento ves a tu chico que entro y salio del baño de hombres y encima le quedo tiempo de sobra para leer Guerra y Paz mientras te esperaba. '¿Por qué tardaste tanto?' , te pregunta idiota. 'Había mucha cola' te limitas a decir. Y esta es la razón por la que las mujeres vamos en grupo al baño, por solidaridad, ya que una te aguanta el bolso y el abrigo, la otra te sujeta la puerta, otra te pasa el kleenex por debajo de la puerta y así es mucho más sencillo y rápido ya que una solo tiene que concentrarse en mantener 'la posición'. y la dignidad. ]]></content>
		</document>
		<document id="9f7684d2388d6b00dc641ecc88277503" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElDeliroideMundoDeChecho/~3/aNPeu6mCfNA/primus-en-argentina-info-sobre-las.html">			<content><![CDATA[Hola gente...Les amplío la información sobre el recital de Primus. Copio textual la información que pasó el productor en el grupo "Primus en Argentina" en facebook:Mario De Cristofaro Hola Tribulantes:Les informo el precio de las entradas anticipadas con descuento hasta el 20 de septiembre. Luego tendrán sufrirán un incremento del 20 %Generales: $ 150...Campo: $ 200Preferencial: $ 250Como veran intente mantener un promedio de los precios que hablamos originariamente pero al incluir a Patton los costos aumentaron un poco y tambien algunos temas relacionados a la tremenda planta de sonido y luces que pide Primus. Les aclaro que la venta se inicia el viernes 10 de septiembre. Estamos gestionando puntos de venta sin service charge.Todas las ubicaciones son de pie (las preferenciales te da la opción de sentarte en los escalones) y estaría bueno que vean el plano del estadio para estar bien seguros que van a comprar.El estadio nos ofreció 500 ubicaciones VIP adelante del escenario pero las rechazamos, ya me suena muy elitista.Entonces, el estadio puede recibir un máximo de 7200 personas.Abrazo!A no perderselo!!!]]></content>
		</document>
		<document id="a81fa32a5cc1355f6151ae4d8da70b17" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElDeliroideMundoDeChecho/~3/aWKaclyOmPU/registros-de-un-centro-de-servicio.html">			<content><![CDATA[Caso 1Técnico de Servicio: ¿Qué computadora tiene?Mujer: Una blancaTécnico de Servicio: (Silencio)Caso 2Mujer: ¡Hola!. No puedo sacar el disquete de la disquetera.Técnico de Servicio: ¿Ha intentado apretar el botón?Mujer: Sí, claro, está como pegado...Técnico de Servicio: Eso no suena bien, tomaré nota.Mujer: No...No... Esperá.... No había metido el disquete... está todavía en la mesa..., gracias.Caso 3Técnico de Servicio: Haga clic sobre el icono de 'Mi PC', a la izquierda de la pantalla.Mujer: ¿Su izquierda o mi izquierda?Caso 4Técnico de Servicio: Buenos días, ¿en qué puedo ayudarle?Mujer: Hola, no puedo imprimir.Técnico de Servicio: Por favor dé clic en 'Inicio' y...Mujer: Escuche, no empiece con tecnicismos, no soy experta en computadoras.Caso 5Mujer: Hola, buenas tardes, no puedo imprimir, cada vez que lo intento dice 'No se encuentra impresora'. He tomado incluso la impresora, la he colocado en frente del monitor pero la computadora todavía dice que no la puede encontrar.Técnico de Servicio: (guarda silencio)Caso 6Mujer: Tengo problemas para imprimir en rojo.Técnico de Servicio: ¿Tiene una impresora a color?Mujer: No, la mía es blanca.Caso 7Técnico de Servicio: ¿Qué ve en su monitor ahora mismo?Mujer: Un osito de peluche que mi novio me compró.Caso 8Técnico de Servicio: Ahora, pulse F8..Mujer: No funciona.Técnico de Servicio: ¿Qué hizo exactamente?Mujer: Presionar la F 8 veces como me dijiste, pero no ocurre nada.Caso 9Mujer: Mi teclado no quiere funcionar.Técnico de Servicio: ¿Está segura de que está conectado?Mujer: No lo sé. No alcanzo la parte de atrás...Técnico de Servicio: Tome el teclado y dé diez pasos hacia atrás.Mujer: okTécnico de Servicio: ¿El teclado sigue con usted?Mujer: SíTécnico de Servicio: Eso significa que el teclado no está conectado ¿Hay algún otro teclado?Mujer: Sí, hay otro aquí. Huy,..... ¡¡¡Este sí funciona!!!Caso 10Técnico de Servicio: Tu password es 'a' minúscula de andamio, V mayúscula de Víctor, el número 7...Mujer: ¿7 en mayúscula o minúscula?Caso 11Mujer: No puedo conectarme a Internet, aparece error de clave.Técnico de Servicio: ¿Está segura de que está utilizando el password correcto?Mujer: Sí, estoy segura, ví a mi esposo escribirlo.Técnico de Servicio: ¿Me puede decir cuál era el password?Mujer: 5 asteriscos.Caso 12Mujer: Tengo un grave problema. Un amigo me puso un protector de pantalla, pero cada vez que muevo el mousse desaparece...Caso 13Mujer: No logro encontrar el simbolito para abrir el Word.Técnico de Servicio: Mire en el escritorio. ¿qué tiene ahí?Mujer: Muchos papeles y mi bolso]]></content>
		</document>
		<document id="1c1e1faf826d3da1f15d9cc4e038329c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElDeliroideMundoDeChecho/~3/BoZ3Q3cdc_w/finoli-finoli-piropos-oficiales-de-la.html">			<content><![CDATA[Para enriquecer el vocabulario:Piropos OFICIALES de la Unión Obrera de la Construcción de la República ArgentinaPIROPOS DE OBRA:El veneno de la araña mata a la lagartija... ¿Qué veneno tendrá tu concha que me acalambra la pija?Adios corazón de arroz: la que me cuelga es para vos.Las chicas no me quieren porque no tengo patilla, pero tengo un limpia-tubo que me llega a la rodilla.De lejos te vi venir y me pareciste una groncha. Si gorda tenés la cara, ¡¡cómo mierda tendrás la concha!!Tenés el andar del ganso y el color de la guinea ¡Y tenés el culo más negro que caño de chimenea!El naranjo nació verde, el tiempo lo maduró; mi garcha nació peluda y tu culo me la peló.En Los Andes cae la nieve, en la Pampa crece el ombú y en la zanja de tu culo toma agua mi ñandú.El camello muere en la arena, el águila muere en la roca y yo me quiero morir acabándote en la boca.La Pampa tiene el ombú, el ñandú la ligereza y mi bicho acá colgando tiene una flor de cabeza.En el cielo las estrellas, en el campo el alambrado y en el medio de tu culo mi chorizo colorado.]]></content>
		</document>
		<document id="9aeac942a8523af2078f78ace499a082" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElDeliroideMundoDeChecho/~3/D0-udGhwUVk/feria-mandalaspilchas-julio-2008.html">			<content><![CDATA[Hola Gente!!! Les paso los datos de los nuevos días de la Feria Mandalaspilchas a realizarse otra vez en Capital Federal los días 12 y 13 de Julio. Cualquier duda, llamen a los teléfonos indicados en el flyer.Saludos y nos vemos en la feria!!!]]></content>
		</document>
		<document id="77a69106996eddca2a7ddeab08d8c790" url="http://feedproxy.google.com/~r/ElDeliroideMundoDeChecho/~3/E4rE19q1lU4/dios-no-tiene-sentido-del-humor.html">			<content><![CDATA[Si, es así, Dios es un cabrón mala onda y rencoroso... no me vengan que es luz, amor y paz... si no se banca una jodita siquiera el desgraciado...Resulta que fuimos esta mañana a donar sangre mi mujer y yo al Hospital Vicente López. Tomamos el bondi, cerca de casa, llegamos bien, temprano, sin ningún drama. Caminamos las dos cuadras entre la parada y el Hospital... y ahí fue que ví algo que me hizo recagar de risa y que fue lo que provocó la revancha de este Dios ortiva y que ya les contaré...Cuál fue la venganza de este desgraciado? Cuando estaba donando sangre, ya a punto de terminar de llenar la bolsa de sangre me desmayé, obviamente a raíz de que este Dios rencoroso me desmayó de una porque "le falté el respeto". No solo hizo eso, sino que además me hizo temblar y si no hubiera sido por el médico que me sostuvo el brazo, la aguja me podría haber lastimado el brazo por el sacudón (sí, estaba poseído)... vean hasta donde es capaz de llegar este llamado "Dios piadoso" por una pequeña incidencia del destino... y un maestro mayor de obra muy desatinado...Lo que me hizo cagar tanto de risa fue lo siguiente:Esta es la capilla que está al lado del Hospital y que tiene una cinta de "Peligro" en la entrada... no es muy bueno??? Acá hay otra foto con más detalle... les pido disculpas por la baja calidad de las fotos pero las saqué con el celular... un día de estos me pego una vuelta y le saco una foto mejor...No les parece que esta "intervención" es más trasgresora que cualquier obra de León Ferrari? Es muy bueno...PD: Les mando un abrazo grande a las personas que trabajan en el departamento de Hemoterapia del Hospital Vicente López... la verdad que la atención fue genial.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>