<author id="6a4b89d4e480dc743b0ba0240fb542b3" url="elefantefunambulista.blogspot.com" feed="http://elefantefunambulista.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ec5993c57d707e53b8ec41a18e664a36" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/07/siempre-en-domingo.html">			<content><![CDATA[TODOS LOS DOMINGOS, de madrugada cuando me creen dormida, mis vestidos se escabullen del armario para no regresar hasta el amanecer. Como soy algo escrupulosa, y no me agrada usar ropa de incierta procedencia, una noche me decidí —en pantuflas y camisón— a seguir su vuelo. Guardando una distancia prudente, subí los diez pisos que separan mi departamento de la terraza y descubrí que intimaban con unos trajes de muy buen corte. Apenas repuesta de mi asombro noté la presencia de un caballero ––en chinelas y pijama–– a pocos pasos de mí; instintivamente susurramos al unísono: «¿Ese guardarropa es suyo?». Asentimos y, sin mediar palabra, nos marchamos al amparo de las sombras.Pocas semanas después me mudé a su casa y terminaron las fugas de nuestro vestuario. Pero nada es perfecto: los domingos amanecemos en el living, ¡imposible dormir con la algarabía que, de madrugada, se escapa del armario!Foto © Bs Art, Closet.]]></content>
		</document>
		<document id="1da03a147e31f76b607100e2f44c17a5" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/08/cucharas-en-la-voz-de-veronica-ruscio.html">			<content><![CDATA[Hace unas semanas, la escritora Verónica Ruscio asistió al programa de radio «El Living sin Tiempo», que conduce Martín Gardella, para charlar sobre la reciente publicación de «Cuarto Oscuro», su primer poemario. En dicha ocasión, en el denominado «Carrusel de minificciones», Verónica tuvo la amabilidad de prestarle su encantadora voz a «Cucharas».¡Gracias, Vero!Foto © Valentina Kallias, The Big Spoon.]]></content>
		</document>
		<document id="706c085df426ec5c5aa852e3390bb7bb" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/08/el-arte-de-leer.html">			<content><![CDATA[Los jóvenes reciben las enseñanzas a que les obligan los programas académicos a través de libros de texto cuya asimilación forma parte de los deberes escolares, por medio del estudio. Enfrentados a los libros de texto, la mayoría de los jóvenes no conceden de entrada ningún crédito a esos otros libros que, aunque contengan poemas o ficciones y constituyan ámbitos verbales susceptibles de generar diversión y placer, se presentan con el mismo aspecto físico que los demás, y también cubiertos de letra impresa. Lejos de la letra impresa, los estimulantes actuales de la imaginación juvenil se encuentran en otros objetos y artificios, encaminados a los efectos y emociones audiovisuales, donde la complejidad y riqueza del discurso escrito ha sido sustituido por otros conceptos de la comunicación. Además, tal como está la relación de la mayoría de las familias con los libros, la iniciación a la lectura de ficciones ha dejado de pertenecer al ámbito de lo doméstico. Hoy corresponde sobre todo al profesorado iniciar a los jóvenes en sus secretos. Si tal instrucción se concibiese como la enseñanza de un arte, debería sustentarse en un sucesivo desvelamiento, y sin duda requeriría una cuidadosa selección de textos, adecuados a cada grupo de futuros lectores, y su presentación óptima para facilitar un análisis mucho más sentimental y estético que gramatical, dirigido a despertar el interés profundo de los iniciados. El camino de seducción podría acarrear técnicas diferentes, pero el objetivo debería ser mostrar que, mientras en los libros de texto comunes las palabras impresas no pretenden transmitir otra cosa que información y conocimientos, en los libros literarios las palabras impresas se transforman en imágenes mentales que revelan los secretos de las conductas, elaboran sucesos extraordinarios e iluminan mundos vigorosos. Así, la iniciación en la lectura de poemas, de ficciones, debería ser afrontada como si se tratase de una sabiduría peculiar, de un grado superior a la simple aptitud lectora precisa para desentrañar cualquier texto ordinario. Como si, en el caso de la lectura literaria, el libro fuese un instrumento musical y el lector el intérprete que reproduce y hace resonar su melodía por la gracia de su destreza.El asunto es difícil, porque para desempeñar la tutela de ese proceso hay cualidades que están alejadas de la mera pedagogía. En la iniciación al arte de leer hay mucho de contagio. Sólo los buenos lectores pueden transmitir el encantamiento de la lectura y despertar su gusto en los jóvenes. Por eso en la dificultad del caso, que cuenta con la adversidad añadida de esa mezcla de lengua y precaria literatura de que se componen los actuales programas académicos, está ante todo la cuestión de cómo formar a esos profesores que, para la mayoría del alumnado, deben ser el elemento iniciador natural de la afición a la lectura, y que no podrán cumplir medianamente su función sin ser ellos mismos expertos y gozosos lectores.Quizá las actuales facultades de filología requieran la creación de especialidades en literatura pura, o pura literatura, que traten las ficciones literarias como textos para ser leídos desde la intuición, la fruición y el embeleso, sin tanto énfasis en las estructuras lingüísticas. Unas especialidades académicas destinadas a estudiantes que sean sinceros lectores, y cuyas posibilidades de carrera profesional se orienten, precisamente, a la enseñanza de la literatura. Junto a ello sería conveniente contar con un sistema educativo de nivel medio en que el impulso de la imaginación literaria se estimase por sí mismo, sin instrumentalizar la literatura para otros fines, es decir, donde se valorasen claramente las capacidades que, por el mero hecho de leer, puede avivar la literatura en el joven alumnado. Dar importancia a la lectura de ficciones en sí misma y afrontar su enseñanza como un arte en que es preciso iniciarse como en otro cualquiera, requiere recuperar un sentido de la lectura que, en la actualidad, puede estar siendo mixtificado en todos los órdenes educativos.José María MerinoFoto © Anka Zhuravleva, Some books can fly you away.]]></content>
		</document>
		<document id="530c959576f19c9939bf8200e58b71f" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/08/la-magica-invencion-del-adjetivo-j-r-r.html">			<content><![CDATA[La mente humana, dotada de los poderes de generalización y abstracción, no sólo ve hierba verde, diferenciándola de otras cosas (y hallándola agradable a la vista), sino que ve que es verde, además de verla como hierba. Qué poderosa, qué estimulante para la misma facultad que lo produjo fue la invención del adjetivo: no hay en Fantasía hechizo ni encantamiento más poderoso. Y no ha de sorprendernos: podría ciertamente decirse que tales hechizos sólo son una perspectiva diferente del adjetivo, una parte de la oración en una gramática mítica. La mente que pensó en ligero, pesado, gris, amarillo, inmóvil y veloz también concibió la noción de la magia que haría ligeras y aptas para el vuelo las cosas pesadas, que convertiría el plomo gris en oro amarillo y la roca inmóvil en veloz arroyo. Si pudo hacer una cosa, también la otra; e hizo las dos, inevitablemente. Si de la hierba podemos abstraer lo verde, del cielo lo azul y de la sangre lo rojo, es que disponemos ya del poder del encantador. A cierto nivel. Y nace el deseo de esgrimir ese poder en el mundo exterior a nuestras mentes. De aquí no se deduce que vayamos a usar bien de ese poder en un nivel determinado; podemos poner un verde horrendo en el rostro de un hombre y obtener un monstruo; podernos hacer que brille una extraña y temible luna azul; o podemos hacer que los bosques se pueblen de hojas de plata y que los carneros se cubran de vellocinos de oro; y podemos poner ardiente fuego en el vientre del helado saurio. Y con tal «fantasía», que así se la denomina, se crean nuevas formas. Es el inicio de Fantasía. El Hombre se convierte en subcreador.J. R. R. TolkienSobre los Cuentos de HadasFotograma © The Lord of the Rings: The Return of the King, Arwen (Liv Tyler).]]></content>
		</document>
		<document id="16445c6cac2ce2aa1e5b770360aeba89" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/08/peripecias-de-un-asesino-serial.html">			<content><![CDATA[AQUELLA SOMBRÍA NOCHE, el esqueleto de una de mis víctimas salió intempestivamente del armario, buscó entre mis viejos discos de pasta y puso en el equipo de música «La cumparsita». Con vehemencia me exigió que bailemos. Le respondí que me había doblado el tobillo mientras corría en el parque, pero, lógicamente, no me creyó y me vi en la obligación de aceptar. Imaginé que la cosa terminaría ahí, pero el convite volvió a repetirse, noche tras noche; por lo que concluí que debía conseguirle una pareja —aunque eso me apartara de mi línea de trabajo— con las adecuadas habilidades tangueras. No miento al decir que recorrí la ciudad de punta a punta, y de milonga en milonga, sólo para toparme con principiantes. Sin embargo, reconozco que hubo un par de excepciones: una rubia jovata, pasada de quilos, que movía las piernas con la elegancia de un ángel; y una veinteañera tímida que apenas pisaba la pista de baile se transformaba en una «femme fatale»; pero, lamentablemente, la estructura ósea de sus respectivos esqueletos —sobra decir que soy un especialista en estos menesteres— no se correspondía con la de mi bailarín de armario. De todas maneras no pienso abandonar la búsqueda; me han comentado que en la ciudad vecina hay una milonga, «El cachafaz», donde le sacan viruta al piso. Mientras tanto tengo que pedir turno con mi analista; me preocupa que el bailar con otro hombre —aunque técnicamente se trate sólo de su esqueleto— se me dé cada vez mejor.Foto © Alerosa, Gramophone.]]></content>
		</document>
		<document id="e042cf14a456104132b00d60c09f4578" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/08/vitrinas.html">			<content><![CDATA[ENCIENDE un cigarrillo y observa como Laura descansa libre de ese gesto adusto que la acompañaba desde que la conoció. Fueron largos meses de no desistir en el cortejo, de hacerle notar que aún era una mujer completa, y que bajo ninguna circunstancia tenemos el derecho de cerrarle las puertas al corazón. Tan persuasivas habían sido sus palabras que llegó a sentir que, incluso él, finalmente hallaría en el amor la fuerza para derrotarse a sí mismo. Pero al vislumbrar recostada sobre la mesita de luz la pierna ortopédica, apaga con premura el cigarrillo y se viste. Luego observa a Laura por última vez y, mientras se abomina en silencio, recoge la pierna que llenará otra vitrina de su sala.Foto © Tatyana, Ashtray.]]></content>
		</document>
		<document id="4f10722857bb5a928fe983ab71ac7b45" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/09/el-arte-de-pender.html">			<content><![CDATA[EL SUICIDA vio en el segundo capítulo de un documental que, aquellos que eligen ahorcarse, terminan en ocasiones en vez de muertos, con las piernas rotas por atar la cuerda a un sostén inadecuado. Decidido a eludir tal circunstancia, recorrió la casa y, tras desechar el ventilador de techo, la claraboya del baño y el tablero de básquet en el patio —firme pero demasiado expuesto a las miradas de los vecinos—, halló en la buhardilla una viga capaz de resistir los músculos de un titán.Como era de esperarse, el suicida abandonó este mundo con las piernas sanas, pero se hubiese ahorrado los cuatro días, nueve horas y veintiocho minutos que le demandó el proceso de no haberse perdido el primer capítulo del mencionado documental, aquel que discurría sobre la importancia de un buen nudo de horca. Foto © David Vogt, Black rope.]]></content>
		</document>
		<document id="3bf6addf51496ee14d5e0baa991960b" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/09/explicacion-falsa-de-mis-cuentos.html">			<content><![CDATA[Obligado o traicionado por mí mismo a decir cómo hago mis cuentos, recurriré a explicaciones exteriores a ellos. No son completamente naturales, en el sentido de no intervenir la conciencia. Eso me sería antipático. No son dominados por una teoría de la conciencia. Eso me sería extremadamente antipático. Preferiría decir que esa intervención es misteriosa. Mis cuentos no tienen estructuras lógicas. A pesar de la vigilancia constante y rigurosa de la conciencia, ésta también me es desconocida. En un momento dado pienso que en un rincón de mí nacerá una planta. La empiezo a acechar creyendo que en ese rincón se ha producido algo raro, pero que podría tener porvenir artístico. Sería feliz si esta idea no fracasara del todo. Sin embargo, debo esperar un tiempo ignorado: no sé cómo hacer germinar la planta, ni cómo favorecer, ni cuidar su crecimiento; sólo presiento o deseo que tenga hojas de poesía; o algo que se transforme en poesía si la miran ciertos ojos. Debo cuidar que no ocupe mucho espacio, que no pretenda ser bella o intensa, sino que sea la planta que ella misma esté destinada a ser, y ayudarla a que lo sea. Al mismo tiempo ella crecerá de acuerdo a un contemplador al que no hará mucho caso si él quiere sugerirle demasiadas intenciones o grandezas. Si es una planta dueña de sí misma tendrá una poesía natural, desconocida por ella misma. Ella debe ser como una persona que vivirá no sabe cuánto, con necesidades propias, con un orgullo discreto, un poco torpe y que parezca improvisado. Ella misma no conocerá sus leyes, aunque profundamente las tenga y la conciencia no las alcance. No sabrá el grado y la manera en que la conciencia intervendrá, pero en última instancia impondrá su voluntad. Y enseñará a la conciencia a ser desinteresada.Lo más seguro de todo es que yo no sé cómo hago mis cuentos, porque cada uno de ellos tiene su vida extraña y propia. Pero también sé que viven peleando con la conciencia para evitar los extranjeros que ella les recomienda.Felisberto HernándezExplicación falsa de mis cuentos(1955)Ilustración © Quint Buchholz, Lighthouse Maybe.]]></content>
		</document>
		<document id="8ba05d83433fd54040e82f1ea724417" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/09/la-materia-de-las-palabras.html">			<content><![CDATA[A partir de los años treinta y hasta la mitad de nuestro siglo se afirmó que la novela no podría superar jamás el gran realismo del siglo XIX. Se nombraba a Proust y a Joyce como los precursores de la crisis definitiva y se vaticinaba la muerte segura de la novela, cuyos contenidos naturales habrían de quedar absorbidos por los procedimientos audiovisuales de comunicación y entretenimiento. Al fin resultaron falsas aquellas profecías: la novela ha mostrado un vigor creciente y ha ofrecido hasta la fecha una diversidad que, sin ceñirse ya a la estricta referencia de la sociedad de la época, como hizo en la segunda mitad del siglo pasado, presenta múltiples perspectivas, según el modo de hacer y las obsesiones de cada autor.Es fácil comprobar que la novela se ha adaptado a las visiones más variadas, en cuanto a la forma de narrar y a la estructura de los relatos, y que ha dado cabida a toda clase de ficciones sin dificultar ninguna especulación ética, estética o fantástica. Hay aspectos de nuestra cultura y hasta de nuestra experiencia individual que se nutren primordialmente de la verosimilitud de ternas y mitos novelescos.También la novela de nuestro siglo, recuperando la tradición simbólica de algunos modelos clásicos, muestra su eficacia para sondear en la condición, peripecias y metamorfosis de personajes, estirpes, grupos y hasta pueblos enteros, transmutados mediante lo literario en presencias autosuficientes, que no precisan de referentes vivos para convencer al lector de su verdad, y que tantas veces resultan además parábolas esclarecedoras de la realidad no literaria.No era la novela lo que estaba en crisis, sino una determinada manera de entenderla. Pero recientes polémicas sobre el papel del novelista en la sociedad parecen apuntar el reverdecimiento de aquellas doctrinas que veían la novela como algo subsidiario de la realidad: un mero reflejo, el espejo a lo largo del camino de la cita famosa; como si de nuevo la novela estuviese obligada a cumplir las funciones de los tiempos en que ella era el medio principal para la transmisión de ideologías y la crítica de costumbres.Sin embargo, parece que no puede mantenerse un concepto de realidad similar al decimonónico o al acuñado por cierta crítica sociologista para exigir el permanente vicariato y compromiso de la novela con la realidad no novelesca. Elementos tan dispares como las nuevas concepciones cósmicas, la narrativa en imágenes, el psicoanálisis o la simultaneidad de los sucesos más lejanos con su general difusión testifican la crisis del propio concepto de realidad, que no es nunca unívoca ni está perfilada con absoluta diafanidad.Actualmente es preciso convenir que la realidad está configurada también por la novela; que la realidad se compone, por una parte, de hechos, relaciones y normas, pero que, por otra, incluye lo imaginario, y que es patrimonio de la novela, precisamente, lo imaginario construido mediante la pura materia de las palabras. Y del mismo modo que desconocer la importancia del lo imaginario sería amputar y simplificar gravemente lo complejo de nuestra realidad, no aceptar la preponderancia de la novela —y de toda la ficción literaria— dentro de lo imaginario manifestaría un peligroso olvido del ámbito y de la potencia de ese signo, identificador por excelencia de lo humano, que constituye la palabra.Debería considerarse también que, frente a otros campos en que lo imaginario se ofrece de modo compulsivo, creando seres, paraísos o terrores capaces de angustiar y violentar al hombre, emplazando el cumplimiento de su destino más allá de la muerte, la novela representa lo imaginario no compulsivo, acomodado siempre a nuestra medida; por eso asumimos la posible seducción de su lectura como algo, plenamente integrado en la vida cotidiana, sin perjuicio de los elementos oscuros e inefables que a su través podemos conocer o intuir. De ahí que las novelas, en el ejercicio de su función liberadora, tengan capacidades que desbordan su indiscutible virtud como remedio de soledades.LibertadPor su afirmación en lo imaginario, pertenecen las novelas a las zonas más libres de la conciencia, y se marcan allí con señales susceptibles de reconciliar a los hombres con sus sueños y permitirles sospechar que, del mismo modo que la realidad imaginaria puede moldearse, podría también ser moldeada la realidad vigil, integrada cada vez en mayor medida por aspectos problemáticos en que juegan fuerzas capaces de arrollarnos a todos.Y, sin embargo, mientras se asume —aunque amargamente— la tiranía de los gigantescos engranajes de esa otra parte de la realidad en lugar de reivindicar el desarrollo urgente de lo imaginario, se sospecha de ello, se pretende constreñirlo y acotarlo. Pues no significaría otra cosa volver a prescribir para la novela funciones instrumentales concretas respecto de la realidad no novelesca. Sin olvidar que la novela, en su utilización institucional, no pasa de ser simplemente un medio para la enseñanza de la lengua, con frecuencia aplicado en meros procesos de autopsia.Frente a las exigencias de compromiso de la novela con la realidad no novelesca habría que demandar compromiso de la realidad no novelesca con lo imaginario, y muy en especial con la novela. Esto debe suponer la plena libertad de los narradores para que transformen sus obsesiones en novelas, pero también llevaría consigo la decidida implantación de lo imaginario novelesco en la formación de los ciudadanos, concediendo un papel muy relevante al embeleso de su lectura.José María MerinoIlustración © Redmer Hoekstra .]]></content>
		</document>
		<document id="a6b028369a52acb554cda052040e472a" url="http://elefantefunambulista.blogspot.com/2013/09/la-rama.html">			<content><![CDATA[CUANDO era chico me gustaba jugar a espadas y dragones. Una rama larga y casi recta hacía las veces de espada y el viejo Spike, mi perro, interpretaba al malvado dragón. Con sus grandes ojos tristes de cocker spaniel me miraba correr a su alrededor, incitándolo a pelear, a lo que respondía con unos bostezos enormes que yo tomaba por bocanadas de fuego de las que apenas lograba escapar. Pero si había una parte de nuestras batallas que al viejo Spike le salía bien, era la de hacerse el muerto. Cuando lo tocaba levemente en la cabeza con mi espada, se ponía patas para arriba, sacaba la lengua y se quedaba… dormido. Un día, pese a mis lágrimas, el dragón ya no quiso volver a ser el viejo Spike; y mi papá y yo lo enterramos en el jardín, con la rama hecha trizas a su lado.Foto © Conceptions, Sword.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>