<author id="6afb03f4332822cfc4a0abbde8b6221e" url="cosssas.blogspot.com" feed="http://cosssas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="fa4e19c1c64f537db611134ebc1e3db5" url="http://cosssas.blogspot.com/2006/07/ahorrate-unos-mangos-mi-vieja-tena-una.html">			<content><![CDATA[Ahorrate unos mangos!Mi vieja tenía una amiga hace unos años, que junto a su marido, era una pareja que me resultaba muy desagradable.Eran muy miserables, mugrientos y falsos. Cuando yo era chiquito (más que ahora) venían de visita y me agarraban los cachetes, me sacudían el pelo, y me trataban como un perrito...y eso siempre me exasperaba.Un día, los muy turros, se van religiosamente a Mar del Plata "comotodoslosaños" con el suegro, y un cuñado.Al tercer día, se fueron al casino, los dos hermanos, y esta tipa. Dejando al suegro durmiendo, por que estaba cansado.Cuando llegaron, no va que se les había muerto el viejo de un paro cardíaco...Típico de amarretes y calculadores, llamaron a una casa velatoria, para preguntar cuánto les salía el traslado de un cuerpo hasta Buenos Aires, al enterarse que el "flete" de los 405 kilómetros, les salía casi lo mismo que lo que tenían para las vacaciones, no tuvieron mejor idea que traer al viejo en el auto, como si viniera durmiendo y declararlo muerto en Bs.As, y así ahorrarse "el fangote de guita" que costaba traerlo desde MDQ.Teniendo en cuenta, que hace unos años, la ruta 2 era agotadora, y no se tardaban las 4 horas de hoy, al llegar a Chascomús, pararon en Atalaya a estirar las piernas y tomarse un café...Con tanta mala leche, que cuando salieron a buscar el Peugeot 504, donde habían dejado al viejo "durmiendo", se lo habían robado con el regalito inclusive.]]></content>
		</document>
		<document id="ae5960435bbba439ce1260496f5aed1f" url="http://cosssas.blogspot.com/2006/07/edad-crtica-llegu-los-27-la-edad-la.html">			<content><![CDATA[Edad críticaLlegué a los 27, la edad a la que siempre le tuvimos miedo. Se me nota bien...que se yo...ponele...Tengo esperanza de seguir un rato más: sigo sin aprender a tocar la guitarra, ni nada que produzca algún sonido, por lo tanto...hay chan.Para sumar otra ficha, a las tantas que están cayendo, se murió Moro...lo primero que quise tocar desde pendejo, siempre fue la batería., y Moro, fue el primero que influyó a que ese deseo dure mas que un flato en un recipiente de mimbre.Con Moro, también estaban Pomo, que en ese momento lo veía tocar con Fito Paez y Charly Alberti, que en aquel momento, parecía que podía llenar un Velez el solo. Si el árbol genealógico empieza con estos tres, a medida que el vagaje empezaba a desarrollarse, comencé a mirar para afuera.El primero, sin dudas fue Roger Taylor antes que ninguno el orden cronológico posterior, no lo recuerdo con exactitud, pero debe venir Rowek de Rata Blanca, tal vez no por su calidad de ejecutante, sino, por lo que significaba que en una banda exista algún instrumentista más que “mecreomásgrandequedios” Giardino.Charly Watts y Ringo, no escapaban a ser clásicos, Charly por su cadencia, y Ringo por su carisma, ya que faltaba mucho todavía, para escuchar Tomorrow never knows y realmente valorar, lo que siempre fue injustamente subvalorado.En realidad, quedaba tiempo para sentir devoción por Bonham, esa especie de mártir, santo, angel, idealizado vinilo de por medio. No existían Mitch Mitchens, ni Keith Moons en mi oído. El doble bombo de Sorum, marcó una época, más allá de haber ido olvidando ese sostén de rocanrol, que formaban Slash, Clarke y Mc Kaggan.Mollo y Arnedo, siempre te ponen en la misma situación puta, de padres divorciados cuando te preguntan: ¿a quién querés más; a papá o a mamá? La diferencia, es que te dicen: que batería queda mejor? La de Collado en 40 dibujos, o la de Gil Solá de Acariciando lo áspero?Preferís a Magoo jazzeando en el Gran Rex o a Catriel jugando a ser brasilero en La Trastienda? Nos olvidamos para siempre de Superman Troilo, como mejor batero de reggaePor que no se van a la mierda? Si de yapa, al único recital que no puedo compartir con nadie, llevan de invitado a Juan Rodríguez…. ATREVIDOSSS. Juancito un héroe, Sui Generis, Polifemo, cesionista de lujaso, terminó con la Trifásica y leí por ahí, que estaba preparando algo con Rinaldo Rafanelli.Tuve la suerte, de tomar mate con Germán Vilella, batero de MI banda. Dukakis, se le plantó a Calamaro, y se acabó el sueño…aunque parecía que había un final anunciado. Tal vez, técnicamente, era del montón, pero la valija tan llena de influencias, lo convertían en alguien que sumaba riqueza siempre.Los Piojos se separaron, cuando Dani Buira se llevó sus tambores, hay que decirlo con todas las letras. Se mandó un cagadón, y su salida era obligada, pero… era más importante, que el locutor madariaguense de Duro de Domar.Ricciardi me gustó más por lo que hizo en Cienfuegos, que por toda la historia con los Cadillacs, y tal vex suena a blasfemia, pero es como lo siento.Me acuerdo del batero de Lady Godiva, y rescato lo suave, pero lo bien que tocaba…mucho talento perdido ahí. Como es una pena que los toms de Rafa, sean disfrutados por pocos.El último que me movilizó , fue Abril Sosa, tal vez, por toda esa energía de fan adolescente, con vetas punk. De todas maneras, le ponía mucha tripa y corazón.Y esta vez, no siento que me olvide de alguno…por el hecho, que a la memoria se me vienen varios, pero con el talento solo no me alcanza, me imagino los comentarios: “No pudiste dejar afuera al de The Police”, “¿Una lista sin bateros de heavy metal?”. Y bue, es lo que hay…si tuviese tan buen gusto, sería asesor de imagen o el nuevo afo green.]]></content>
		</document>
		<document id="49edb50b4db8cf2e1f7d775b1e7b379f" url="http://cosssas.blogspot.com/2006/07/promesa-hipocrtica-por-que-bueno-trats.html">			<content><![CDATA[Promesa hipocráticaPor que bueno, tratás de no darte cuenta, pero hay algo que no Ford Sierra. Y no viene por el lado de “El Dinero” (rebautismo adecuado). Algo no fordsierraxr4 en Kampanópolis (Ruta 3 km.31, La Matanza).Yo también hago fuerza para que no me dé cuenta ni yo. Por que en definitiva es todo una cuestión de tiempo… No obstante, se firman contratos zonzos para no matar lo irresucitable.Y por mi parte, es tan iluso, como aquella vez que intenté darle arranque al 505 gris cuarzo C1322760, en la ruta Panamericana Ingeniero Pascual Palazzo, al cual la fundida que le había pegado era tal, que el agujero en el blok (o “bloque” si tenés una Citroneta) era más grande que una pelota de golf Spalding. Me hice el repelotudo, motor nuevo, y a esperar la condena del plan canje, sin los papeles, ni 08s, ni cédulas verdes.La ilusión se apaga, como la juventud. Y no le tenemos miedo, se ha vivido y revivido, con algún tema mal hecho en la guitarra de Blind Melon, con algún viaje en lancha por el delta del tigre (o partido de las conchas), donde desemboca el Paraná.El desconcierto por quién cayó menos peor, lo mantengo. Lo guardo, me aferro a él. Por que aterra el desenlace imaginado. Por que no hay way copado.Me preguntás ¿Por qué no estás acá? Y…por que no te lo merecés, acá llegan los cualquieras, los sin nombre. Aunque en realidad ya estás. Pero el tema es que a diferencia de lo que declarás , que hace mucho que no pasas por el barrio, vos NUNCA fuiste del barrio. Y hacés bien, por que giles y cursis es lo que sobran en los umbrales y en las esquinas.Casualidad, causalidad, siempre voy a escribir los mismos textos. No soy la persona cultivada, más allá de mi vocación jardinera. Haceme una revisita y entendeme. Por qué no me regalás la sensación de sentirme alguien?De acuerdo, tampoco es taaaanto, como para que te movilices. Demasiado camino tenés que rodar en la vida, como para que tengas que viajar de más. Pero por eso, no me obligues ( o sí) a que agarre el alicate, y corte uno de los eslabones.Y corro riesgos con tanta publicidad negativa. Pero ni en pedo soporto un planteo, solución o respuesta.Somos feos, lo sabemos. Lo camuflamos con ropas holgadas y de marcas, pero superficialmente, no nos importa, por que lo importante, es que somos encantadores. Criticando, mintiendo, haciendo reir ( a veces consiguiéndolo) haciendo papelones, denigrando y lastimando, razonando, ventajeando, sabiendo, ocultando, exigiendo o simulando. El detalle, es que no se nota a simple vista, por que somos Particulares 30.Me lo pediste y lo tenés, yo no quería, pero bueno, se sumó un poco de todo y…vos ya sabés entender, es solo un rato nomás. Mañana estarás bien dice Salinas y me dán ganas de cortar las cuerdas y tocar el toc-toc sin dignidad.No hay otra manera de hacerlo, tiene que hacer calor y tener teclado a mano.Abrazo sin ropa y confesiones absolutas. Planié 5 o 10 lineas, salió más que eso, en vos creo.Y a todos ustedes, les digo: no se vayan, por que en breve, se viene un post picante, de una investigación especial, con documentos nunca antes recopilados.Estreno Absoluto!!!Próximamente, con versiones.pdf.doc .pps.mp3.divx.xls.jpg.com¿ y sabés por qué esta vez no me cagó la PC? por que lo hice en "Palabra"]]></content>
		</document>
		<document id="262e3973634ada1968ff5aba9d0f152c" url="http://cosssas.blogspot.com/2006/09/contradiccin-simultanea-estacin.html">			<content><![CDATA[Contradicción simultanea:Estación Congreso de Tucumán del subte linea D, un señor de 37 años...37 años y medio.Usando una polera de mangas cortas.]]></content>
		</document>
		<document id="5afd4ddd708f10401a93aaaf536b0c6c" url="http://cosssas.blogspot.com/2006/09/oyonomesexplicaroustnomesabentender.html">			<content><![CDATA[oyonomeséexplicar,ousténomesabentenderPasaron 10 años justos ahora que recuerdo. Por que fue para septiembre.Siempre me remito a ese Dr. Jeckill repleto. Estaba más solo que el Che en Bolivia. No tenía experiencia, para saber que si un recital se pactaba para la 1 AM, no empezaba antes de las 3.Conocí en la previa a un paradigmatico hombre de rock & roll. Julito Infante. Un tipo que las había vivido alls, el destape post- generalísimo, estar en la cresta con Tequila, y después de haber quemado y aspirado todo eso, la vida le daba otro ticket to ride.No le importaba nada: pesaba 50 kilos mojado, tenía una barba que parecía la personificación de un clocharde, y estaba rodeado de gente que no lo reconocía. Estaba tomando una cerveza, y fumando un Marlboro regalado por ahía un costado. Hablaba con cualquiera con naturalidad, por que en el fondo parecía saber que estaba de paso. Todavía recuerdo su risa...no sé, me quedó grabada. El tipo vivía en su propia esfera de paz, en un tiempo sin paz. ADespués de unos años, me enteré que los españoles de la banda, habían sido los que presionaron para tocar acá, por que los "argentinos" no querían saber nada de tocar sin réditos económicos... [Pero al no tener la prueba de esto, prefiero no ponerme a pensar al respecto.]Los chabones, sabían perfectamente lo que eran. Sonaban redondos. Habían arreglado todo en 1 hora y media, y parecía la presentación de un disco para la prensa. Se notaba, que el entusiasmo se iba agigantando a medida que pasaba el show, por que (sin haber tomado el tiempo) a mi me pareció que tocaron 3 horas y media.Ese día, fue el que quise dejar de ser una funda vacía de una guitarra que algún día aprendería a tocar.Que buen show...La cuestión, que las ganas de producir un billete, la nostalgia, y un par de factores sin trascendencia, hacen, que las almas mater de ese grupo, ahora vuelven a tocar en diciembre en Obras (parece) y entonces, nacen las ganas tímidas, de volver a poner esos mismos discos, que pensaste que nunca ibas a dejar de escuchar, y le tenés que sacar el polvo...Disco Pirata, track 9: "...hagamoslo, de parados. Hagámoslo de pie..."por dios...quiero que todos los rocanroles suenen así de boludos...mirame en el espejo...mírate en el espejo...MIRATE EN EL ESPEJO!!! MIRATE!!!!! y es un cover...Cuál era la diferencia con los demas? que en lugar de escuchar todos los mismos 5 discos, o escuchar cosas distintas, ellos escuchaban mucho de todo. Y TENIAN EL MISMO GUSTO! O sino, el comandante los obligaba.Track 10:Y el cover de Moris...SABADO A LA NOCHE: El tema perfecto, para poner en un bolichea las 2:45. Te levanta un muerto!Y solo en mi casa, no me queda otra que agarrar la Les Pablo, e intentar sacarla. RE, LA y SOL, un roquito tan fácil como eso...." si no me sale otro trabajo, vendo un par de hortaleezas,soy el camarero que te pone la cerveza.Cobré la semana, es toda mi riqueza:sábado a la noche, me lo gasto en un a mesa."...Tan genial como eso.Y tenés esos momentos de magia, que te pagan todo y palian la molestias de las lastimaduras. Y enseguida, te dás cuenta que podés sacar el solo de Adios amigos, y listo. Te sacas el traje de loser, y esperás diciembre con esperanzas.Por que es utópico pensar que un tema te puede salvar la vida. Pero hay que ser incrédulo, para no aceptar que te puede sacar peso de una mochila cansada.Por eso: vamosnos, dale, ya fue. Cargá el MP4 con una carpeta de cosas que te sirvan, bautizala "freeeedoooom". Dejá una nota en el espejo del baño, o en algún contestador amigo. En Retiro sobran bondis, y si te dá el escroto, el dedo gordo te lleva a cualquier lado, siempre y cuando le pongas paciencia y saliva. Por que en definitiva, si les hacés caso sos un sometido, y para vivir de rodillas, sabés que siempre tenés una opción mas conveniente.SHHHHHHHHHHUURRRRRDDOOOOOOOOOOOOOyo no elegí tener los hemisferios cerebrales cambiados (ni a mi familia, ni a mis amigos, ni a mi gobierno, ni el color de los autos)]]></content>
		</document>
		<document id="3ada1f2776667a30fee25fc52a996954" url="http://cosssas.blogspot.com/2006/11/sorprendently-me-encantara-averiguar.html">			<content><![CDATA[SORPRENDENTLYMe encantaría averiguar, antes de que se termine el mundo ( o se me termine a mi), qué hacía la calesita de Libertador y Olleros abierta un martes a las 3 :12 AM abierta.Que conste en actas, que no la estaban arreglando, ni nada por el estilo.]]></content>
		</document>
		<document id="fa4c91da9ac42d52c9da1c3299b5f2a9" url="http://cosssas.blogspot.com/2006/12/y-el-tema-del-ao-es.html">			<content><![CDATA[Y el tema del año es...Corte de Huracán. El Palacio de las flores, Andrés Calamaro.]]></content>
		</document>
		<document id="8e8c2911abbea1d036f9fb47c15d4324" url="http://cosssas.blogspot.com/2007/01/partida-tranquila-me-voy-de-buenos.html">			<content><![CDATA[Partida tranquilaMe voy de Buenos Aires, y en los últimos minutos de tan ingrata ubicación, me entero que Ernestina Pais es una de las dueñas de Milion , por lejos el mejor restaurante, bar o lugar de la capital.Y por otro lado, la publicidad con la que sacaron el jugo a Guillermo Cañas, la gente de Megatlon, que en lugar de venderles gimnasios a las pelotudas que van al shoping, optaron por usar su demagogia para el lado correcto.Por lo tanto, me voy menos desesperado de lo que esperaba.]]></content>
		</document>
		<document id="a8884961cb8ae1e9956bc9fefcd6e03b" url="http://cosssas.blogspot.com/2007/02/partir-los-18-cuando-la-ltima-trompada.html">			<content><![CDATA[Partir a los 18Cuando la última trompada dejó de despeinarle la nuca, pensó: ya fue, en una mochila de jean, me entran las 3 remeras sin significado, una bombacha, el ventolín y la malla.A los 18, no se necesitan más que para el pasaje, y una base para hacer el colchón.Esa película ya la conocía. Mangueó una bolsa, que superaba holgadamente las tres décadas, la toldería se armó con mucho menos que tres estacas.Contaba con una botella de Smuggler fíada, unas criollitas para evitar la acidés, el cielo estrellado y un libro de Benedetti hurtado del segundo estante de la biblioteca de su amigo.No llegaban a ser las 2 de la mañana, cuando una coupé Mitsubishi acudió al salvataje.Traían cordero frío, jamón, binoculares ingleses, vino de 8 pesos, una ensalada rusa avinagrada, un Carrera de Mente con faltante de fichas y una lona que servía para improvisar una carpa.A esa Sapporo celeste, la avistó como a un ovni en son de paz, pero sin significado (hasta ese momento). Cuando las 3 marcianas descendieron de su nave, ya había relación de amistad, y se organizó la ranchada en un santiamén. El satélite salía antes de la mañana, sin embargo, no había apuro para enrollar las rizzlas.No obstante, apareció un convoy de circo, con el abanico de personajes estereotipados que siempre traen aparejados estas cosas. Asomaron mostrando bebidas blancas, con alegrías de mentira y una bolsa llena de pelotudeces.El no toleraba la situación: quería pelearse con su soledad y antes que el reloj de una vuelta, se había cruzado con un ángel y un ramillete de pajas que interrumpían su duelo.Era la noche ideal, para componer Algo flota en la laguna (18 grados, alcohol, mística, y escenografía acorde) pero estaba molesto con esa falta de privacidad. Quería un lugar de menos inspiración.Se hicieron las 4, las 5 y las 6, la luna ya se había hecho un queso saliendo del agua y después de que se repartan las invitaciones de retirada, la perseverancia y la insistencia claudicaron y quedaron “al fin solos”. Era hora de dormir, pero importaba poco, por que compartieron un té y como no había cuchara para mezclar el azúcar, el amoldó su cuerpo al ángel para así evitar el frío. Hasta ahí llegaron sus artimañas, ya que se dispuso únicamente a prevenir una taquicardia. Estaba a punto de pagar el precio del cansancio de tren, mochila y bicicleta. Y por ahí ella se dá vuelta, actuando un sueño para nada profundo. Pero él se conformó con la mezcla de alientos a 2 centímetros de la boca.La noche pasó, cómoda como piso de pasto, y la mañana empezó con un dúo ya formado.El ángel se bautizó como K, y antes de desayunar, le mostró sus pocas tetas, para provocar un electroshock. Dieron efecto de revote creo, por que lo movilizó otras cosas.Se intercambiaron casetes, donde el había preparado un compilado de rock argentino de los 70s y ella uno de música celta, con gaitas al palo.El le enseñó con lujo de detalles las fallas que tenía su auto, y ella le enseño que el primer paso de un camino es algo un poco más importante que el slogan de J. Walker.Se convirtieron en algo, con sus manos estrechadas. Por que cuando alguien necesita sacarse el disfraz de objeto, el mejor amigo es aquel que simplemente se preocupa por abrigarte y darte de comer.Tantos viajes a Europa, tantas cenas con más de 2 copas en San Isidro, la agenda tan cargada de dobles apellidos, le resultaban incómodos, cuando sabía que con unas havaianas por lustro alcanzan. El comenzó con su discurso de piojos, fálcones, jockey, armónicas, España, amigos, vacas, guitarras, gallinas, blues, y quintas propias. Se acomodó, y ante el buen gesto, K empezó a curar las heridas a medio cicatrizar en la espalda con crema de ordeñe y digitopuntura adecuada. Los golpes, todavía tenían presencia en el cuerpo, le dolían a todo el mundo, menos a él claro…K amagó con algo de Spinetta, él retrucó con Artaud y poesía francesa que nunca pudo leer. Hubo flash instantaneo, y el salvó la ropa, por que su desfachatez de adolescente no iba alcanzar para tamaña hazañaLa mesa estaba servida, y compartieron tenedor, vaso y bombilla.El día pasó y los rumbos eran opuestos, ella por un lado, compromisos familiares que él nunca iba a comprender. El necesitó agregar algo a la olla, aunque por más que le ofrezcan bifes y milanesas ilimitadamente, quería pegar un espíritu rebelde que lo saque de ese sistema infame, de ser todo cobrando por nada.K pudo distraerse, con tíos cercanos en tierras lejanas, que se acercaban como todos los años a “respirar aire puro”.Él hizo su primer viaje en Scania 112 naranja, llevando heno, y viendo como el macadam se transformaba en la escultura de K. Sintió como se le resecaba la boca, pensando en alguien que recién había conocido.El viernes llegó para el baile, ella también. Él no lo sabía, fue por inercia. Pidió su pseudo gin tonic y se sentó en la barra a esperar que se termine la noche. No obstante, apareció ella, del hombro de primos y primas, exaltados por el acontecimiento de la reunión. A K se le iluminó la cara, nunca había disfrutado un cuarteto pasado de moda.No había nada en ese lugar que le importe más que sacarlo a bailar, y sacarle la tristeza a él, que hacía fuerza para que no se note la angustia vivida. Duraron 3 temas. Lo agarró del brazo y lo invitó a hacer lo que quiera.No fue el miedo, sino prudencia, y buen gusto, lo que ofreció el - llevame a la plaza, o a la estación, pero sacame de acá-Fueron sus 3 horas de gloria. Nada más que la charla más abrecraneos que escuchó en su vida, con toples de por medio, y un abrazo, que duró 27 minutos por reloj.Las lágrimas de K, no salaron sus heridas, por el contrario condimentaron su alma, y pretendió ir un poco más allá.Él puso el freno oportuno, que en su momento pudo costarle noches y tardes enteras de arrepentimiento. Los gallos cantaban desde hacía bastante tiempo, cuando se tuvo que subir al micro que la devolvía a la ciudad.Se volvieron a ver a los 3 meses, hubo una caricia de pie desnudo, un beso y un 152 que sirvió de punto final infinito.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>