<author id="6b6bdb1bd6989071538cfc22747c0f2e" url="laperiferiadeangkor.blogspot.com.ar" feed="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="8c01a37595f83223d3e1359d5b7525ea" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2011/10/capilla-neogotica-abandonada-en-maximo.html">			<content><![CDATA[Otras cuatro imágenes de la misteriosa capilla abandonada en un bosque frente a la estación Máximo Fernández, del Ferrocarril Oeste. Ese bosque es ni más ni menos que un vivero que creció descontroladamente durante décadas. La última fotografía corresponde a la escuela asociada a la capilla; también fue abandonada.© 2011, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="14a487cc59d587df1fb1b2282e00add8" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2011/10/otras-construcciones-abandonadas-en.html">			<content><![CDATA[En entradas anteriores de este mismo blog nos hemos ocupado de la iglesia abandonada en Máximo Fernández, partido de Bragado. Pero no es lo único con semejante estado en esta pequeña localidad. La estación de tren del Ferrocarril Oeste, inaugurada en 1893, también fue abandonada (y vaciada); y algunas casas en torno a ella denotan asimismo largo tiempo de olvido.© 2011, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="8e2ce09d017894b4bba74a15fa685bb3" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2011/11/carniceria-abandonada-en-la-larga.html">			<content><![CDATA[La Larga, un pueblo a dieciocho kilómetros de Daireaux, consiste en unas pocas casas en torno a la estación. Una calle lleva hasta el casco de estancia "La Larga", que perteneciera al general Julio Argentino Roca, dos veces presidente de la Argentina.Vista de lejos, esta edificación que mostramos parece una pequeña capilla, pero en realidad fue una carnicería.Se llamó “La Felisa”; abrió en 1926.© 2011, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="631aee0d1566e8b2b6d6e6d503576399" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2011/11/casa-abandonada-en-bayauca.html">			<content><![CDATA[Una esquina de pueblo, tristemente abandonada, en Bayauca (partido de Lincoln). La localidad remonta su origen a 1893, año de la llegada del tren. Paulatinamente ha sufrido la emigración de sus habitantes; el censo de 2001 contaba menos de 600.© 2011, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="672c11b7d4febcced74af3b5a4c3e84f" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2011/11/esquina-abandonada-en-morse.html">			<content><![CDATA[¿Sospecharía Mr. Samuel Morse, de Boston (1791-1872), pintor de renombre pero más famoso por ser el inventor del telégrafo eléctrico y del código de señales, que su nombre iría a parar a un pueblo de la lejana Buenos Aires…? (*)Actual sede de la Fiesta Regional del Cosechero, Morse fue fundado a partir de una donación del hacendado español José Bártiz. Este cedió parte de sus terrenos para la instalación de la estación y otros edificios públicos. Hoy tiene mil y pico habitantes: es la segunda localidad más poblada del partido.En una esquina próxima a la estación está este edificio abandonado. Es de 1910.(*): Samuel Morse fue, además, el inventor del tornillo de banco: la conocida “morsa” de cualquier tallercito.© 2011, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="9e7dacad5f042dc8a5d57cb6d7380908" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2012/02/almacen-de-ramos-generales-abandonado.html">			<content><![CDATA[(Escrito e ilustrado por Rubén Sagristani)Bajo Hondo es una muy pequeña localidad del sur bonaerense. Situada a no más de 30 kilómetros de Bahía Blanca, dentro del partido de Coronel Rosales, el conglomerado urbano está constituido por no más de 6 ó 7 manzanas que se ubican detrás de la estación del ex Ferrocarril Sud. A pesar de su pequeñez, este pueblito cuenta con otra estación de otro ferrocarril, el ex Rosario a Puerto Belgrano, cuyas vías están abandonadas, y con su edificio de estación a cierta distancia, al norte del pueblo, en una solitaria zona.Quizá la cercanía de la pujante ciudad de Bahía Blanca haya contribuido a que este pueblo no desarrollara una población considerable; es más, en lo que alguna vez debió ser la calle principal, es decir la que colinda con el cuadro de estación del ex FCS, hay varias construcciones deshabitadas hace tiempo.Inmediatamente detrás de esa estación y sobre la esquina más cercana a ésta, una construcción antigua, bastante deteriorada en su interior, sobresale y destaca por sobre las otras. Parece haber sido un almacén de ramos generales. Aún se lee por sobre la puerta de ingreso un letrero que dice "El Maragato" y más arriba, con letras muy borrosas, en otro cartel se alcanza a distinguir "Compra de Cereales y..." (lo demás es inentendible).Es un edificio cuyas paredes exteriores están sin revocar. En su interior aún alberga mobiliario de cuando funcionó como comercio. No solo están las estanterías y los mostradores (en estado ruinoso, bajo restos de un cieloraso de madera machimbrada que se desplomó), sino también la caja registradora: una de esas cajas de proporciones gigantescas comparadas a las actuales, con su manija para accionarla. Un vistazo a todo esto, a pesar del estado deplorable en que se encuentra, es volver muy atrás en el tiempo. ¡Cuántas historias y vivencias habrá atesoradas en esas paredes…! ¿Habrá alguien que pueda contarlas?© 2012, Rubén Sagristani]]></content>
		</document>
		<document id="62001e0f307b5d35190eaa01ccbb463c" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2012/02/estacion-abandonada-en-vina.html">			<content><![CDATA[Es en el partido de Arrecifes. Ubicada sobre el ramal de Luján a Pergamino contruido en el siglo XIX por el Ferrocarril de la Provincia de Buenos Aires, la sección a la que pertenece esta estación fue habilitada el 1 de septiembre de 1882. Debido a la crisis financiera que atravesó la provincia, ya en 1890 (es decir, menos de diez años después de inaugurarse) fue vendido al Ferrocarril Central Argentino. Al estatizarse las líneas en 1948, este ramal quedó bajo la administración del Ferrocarril General Bartolomé Mitre. Años después fueron cancelados los servicios de pasajeros; y si bien en la actualidad continúan pasando por allí trenes de carga, la estación Viña quedó abandonada. La historia propia del lugar puede consultarse en la interesante página que está en http://www.redvina.com.ar/historia.html© 2012, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="dbcc91ea5070b5619362f10a27913c47" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2012/03/fabrica-abandonada-en-altamira.html">			<content><![CDATA[Altamira, partido de Mercedes, debe su nombre a la estancia de los hermanos Nicholas y Richard Lowe, establecidos en la zona desde 1855. Cabe aclarar que Enrique Udaondo, en su libro Significado de la nomenclatura de las estaciones ferroviarias de la República Argentina (Buenos Aires, Ministerio de Obras Públicas, 1942, p. 10), ofrece otra explicación. Según este autor, se trata de un homenaje al crítico literario e historiador español Rafael Altamira; eminente americanista, pedagogo y jurista que visitó la Argentina en la época del Centenario. De seguir la versión de Udaondo, el nombre de la estación habría sido puesto en vida del homenajeado, ya que Altamira nació en 1866 y falleció en 1951.Una gran parte de la economía de esta localidad dependía de la fábrica de ladrillos Corinema; al cerrarse el establecimiento, el pueblo se derrumbó y sufrió una fuerte emigración. Las acciones políticas desplegadas en torno al cierre de Corinema y las historias personales de los habitantes de Altamira fueron, hace años, objeto de algunas notas periodísticas; pero la tendencia no se revirtió y de la enorme planta fabril hoy solo quedan ruinas.© 2012, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="ceba3006d658e6b21418c64e77957a35" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2012/03/palacio-abandonado-en-punta-lara-parte.html">			<content><![CDATA[Entre Punta Lara y Ensenada, a metros de donde existió una parada ferroviaria llamada “Remolcador Guaraní”, quedan ruinas de un enorme y magnífico edificio de 1910. Estaba destinado a ser el casco de estancia de la familia Castells, propietaria de estos terrenos; pero a mediados de los años ’20 fue adquirido por el empresario uruguayo Francisco Piria (fundador de Piriápolis en la costa este del Plata), con la intención de convertirlo en el edificio central de un importante balneario. Cabe destacar que Piria no solo creía en las posibilidades de un centro turístico en esta zona, sino que hasta proyectó un puente para unir Buenos Aires y la costa del Uruguay siete décadas antes que el tema saliera nuevamente a la palestra… En la decoración del Palacio Piria trabajaron artesanos uruguayos de primera categoría, dotando a la casa con un gran “Salón de los Espejos” al mejor estilo versallesco. No obstante, Piria nunca pudo lograr su objetivo de que Punta Lara se convirtiera en un balneario exclusivo. Él falleció en 1933; en 1947 sus herederos donaron el Palacio y las 141 hectáreas vecinas al gobierno de la provincia de Buenos Aires, con el objetivo de que fuese residencia de los gobernadores. Tampoco llegó a usárselo como tal. En realidad, el último destino que se le dio fue como colonia de vacaciones para huérfanos; hasta que finalmente quedó abandonado.© 2012, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
		<document id="312b69eb47602dded7d952161d73421f" url="http://laperiferiadeangkor.blogspot.com/2012/03/palacio-abandonado-en-punta-lara-parte_30.html">			<content><![CDATA[Otras cuatro imágenes de lo que ha quedado de la utopía cisplatina de Francisco Piria: una vista lateral, un acercamiento a la parte trasera del edificio, la romántica fuente seca, y un detalle del intercolumnio.© 2012, Héctor Ángel Benedetti]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>