<author id="6c34a19d50107ee1d47b63c6ad114c78" url="diosbaco.blogspot.com.ar" feed="http://diosbaco.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="24">
		<document id="bc5153391925d2fed0e42cbc4113b40c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/1XFeoLeO2Co/lo-llaman-non-reality.html">			<content><![CDATA[Y lo hace la gente de Rockzone. Se titular 'Estamos de cierre' y es una serie-web que se emitirá cada lunes en youtube. En EEUU a este tipo de series las denominan non-reality tv shows, algo así como una programa de televsión (en este caso serie) hecho por personas reales pero basado en un guión en el que se mezclan realidad y ficción.El vídeo me lo ha mostrado Khalo de Dadanoias a través de su cuenta en Facebook]]></content>
		</document>
		<document id="e3d16e8de96571b21fe81cade811343" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/24X9YmBRZAk/navidad-vs-crisis.html">			<content><![CDATA[Hoy, camino del trabajo, he escuchado en la radio el primer anuncio navideño que llega a mis oídos. Era de una marca de dulces navideños. Entiendo que los dulces navideños pueden venderse durante todo el año, pero si lo acompañan de los sones de un villancico, me están vendiendo Navidad. Hoy es 12 noviembre. Queda un mes y trece días para el 25-D. Un mes y medio antes. Así estamos ya.El caso es que mi compañero Molero, al llegar al periódico, me dice que eso no es nada, que El Corte Inglés lleva ya unos días con la decoración navideña en su fachada y que el Mercadona vende desde hace varias jornadas mazapanes, mantecados, turrones y todo lo relacionado con el 'A Belén pastores'.Me gusta la Navidad, pero no que me la vendan un mes y medio antes, por favor, que aún tenemos que llegar al 6 de enero. De pequeño, recuerdo, los primeros sonidos de la Navidad llegaban con el soniquete de la Lotería del Gordo.No sé si es la crisis o qué, pero a este paso, me veo quitándome el bañador en pleno septiembre y con un villancico de fondo.Y luego, TVE nos cuenta esto:Aquí, el enlace original.]]></content>
		</document>
		<document id="1c5de144f5dde8a104377e3dbd622baf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/2fdN_KhVPnM/bibiana-ado-bloguea-pero-menos.html">			<content><![CDATA[Ha pasado menos de un mes desde que Bibiana Aído fuese elegida por José Luis Rodríguez Zapatero para dirigir el nuevo ministerio de Igualdad. Aído, ya sabemos, se convirtió en bloguera de pro poco tiempo antes de su nombramiento, que fue el pasado 14 de abril. Aquel día 'Por Dios, Baco' ya recogió la novedad que representaba esta ministra con su bitácora 'Amanece en Cádiz'. Nos preguntábamos entonces si su nueva función le permitiría mantener viva su relación personal con la web. A menos de cinco días para su primer mes 'con cartera', se puede afirmar que sí, que Bibiana Aído sigue viva en la Red, aunque con menos frecuencia que en el período de elecciones.Lógicamente, la ministra 2.0 (le ha llamado la atención que la llamen así) estará más ocupada ahora que antes, porque tiene que poner en marcha un ministerio que no existía. En todo este tiempo, Aído ha disminuido el ritmo de entradas a su blog, que tampoco era muy alto. Desde que fue designada ministra sólo ha dejado tres veces su sello en 'Amanece en Cádiz', una para dar las gracias por las felicitaciones recibidas a través de su blog, otra para escribir sobre un acto con sindicatos relacionado con asuntos de igualdad y otra para agradecer los sugerencias, peticiones, consejos y demás comentarios que los lectores han dejado en su bitácora. Escaso, pero algo es algo. Uno, bloguero de actividad moderada, no puede quejarse de ello.El dato que más llama la atención es que el día que esta blog olisqueó la bitácora de la ministra, aquel 14 de abril, el número de visitas se situaba en 99.000. Hoy, 25 días más tarde, la cifra se ha duplicado y supera las 200.000. Para la Red es una lástima. Una lástima porque en internet existen blogs más interesantes y activas, que aportan más y que no reciben tantos accesos de internautas.En Cádiz sigue amaneciendo, aunque el sol tarda cada vez más tiempo en mostrar su rostro.]]></content>
		</document>
		<document id="6eb0d811a00cabd9c5daa8286704d1f9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/7jRR3TDDhGg/apaleados-y-tontos-encima.html">			<content><![CDATA[Lo que la UEFA ha hecho con el Atlético de Madrid no tiene calificativo. A saber, un grupo de hichas franceses llega a su estadio para, supuestamente, animar al Olympique de Marsella en un partido de Liga de Campeones, la lían parda, tiene que intervenir la policía y encima, el organismo que preside un francés, Michel Platini, multa al club español con la sanción más abultada que se recuerda en las dos últimas décadas y encima se atreve a tildar de "desproporcionada" la actuación policial, cuando las imágenes de televisión en su día, hoy recuperadas, dejaban clara la actitud animal e irracional de los hinchas galos. No en vano, el jefe del dispositivo policial recibió siete puntos de sutura en su cabeza tras recibir el impacto de una silla lanzada por un espectador al vomitorio de la grada, donde las fuerzas de seguridad se resguardaban de las brutalidad de los 'gabachos' (esta vez se merecen este calificativo).¿Quién es Platini para decir si la policía española se excede o no en su cometido, siendo en este caso todo lo contrario? De vergüenza. Jugaba como los ángeles al fútbol, pero en los despachos es un torero malo.Señor Platini, ¿no tiene culpa su país por dejar salir a esos energúmenos de sus dominios? Ellos, los salvajes, son los verdaderos culpables, no busque en otro sitio. El Atlético de Madrid no tiene culpa de que sus compatriotas llegaran al Calderón como si de una reedición de la Batalla de Bailén se tratase. No quiera manchar el expediente de otros cuando el suyo está sucio. No haga víctima de verdugos por el simple hecho de poseer el mismo pasaporte que usted.El fútbol, su entorno, hace tiempo que me toca el do mayor. En España no se hacen las cosas bien y muchos energúmenos campan a sus anchas por las gradas. Lo vimos en el estadio Montjuic, en el Espanyol-Barcelona. Fueron ultras culés los que montaron las 'fiesta' y provocaron la interrupción del partido con sus bengalas. ¿Tan fácil es comprar una bengala en España, un artefacto que ya mató a un niño en el viejo estadio de Sarriá? ¿Tan fácil es meterla en un estadio de fútbol? ¿Podré ir mañana al Camp Nou y tirar una cabeza de cochinillo o una botella de J&B sin que me pase nada mí ni al proietario del estadio?En España no se hacen las cosas bien, pero en Francia, tampoco. Y se ve cada domingo que, por ejemplo, el Olympique juega en su estadio. Ambos países, al igual que Italia, deberían imitar la política inglesa de tener controlados en todo momento a los inadaptados 'hoolingans'. Heysel, en 1986, y algún que otro desagradable suceso les hizo aprender y procuran evitarse la medias tintas, señor Platini. Allí, los descerebrados del fútbol son tratados como son y se les responde con la misma cruda dureza que ellos atacan. Aquí tiene un ejemplo.Y aunque no viene a cuento, cansa y mucho, la persecución hacia todo lo que huela a español en el deporte por parte de nuestros vecinos. ¿Envidia? Quizá. El caso es que ovejas negras hay en todas las casas y Francia no es una bendita granja de ovejitas blancas. Vea el siguiente vídeo, señor Platini, y verá cómo España no es el único lunar de 'su' fútbol.]]></content>
		</document>
		<document id="da539ec797aba8690672a120c0f10c82" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/Bz-pFxXGwl0/en-madrid-en-vistalegre.html">			<content><![CDATA[El CB Granada juega ante uno de los 'grandes' de la ACB y de la historia del baloncesto español, el Real Madrid. En la imagen, lo que se ve desde la zona de prensa, a unos cinco metros de la pista del Palacio Vistalegre.Quedan diez minutos para que comience el partido. El 'Cebé' busca la sorpresa en la cancha blanca.Aquí, en este misma plaza de toros multiusos y techada, los granadinos han ganado dos veces. El que escribe vio la última, en la temporada 2005/06.Actualización: EL CB Granada ha perdido en un buen partido, 81-80. La crónica]]></content>
		</document>
		<document id="15f78ee3b0b34514eb5df62f9df9dbc3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/CKBgBNG6iHI/tastet-derrota-zapatero-y-chaves.html">			<content><![CDATA[El Tribunal Supremo ha dado la razón a Almuñécar y, por ende, a su alcalde Juan Carlos Benavides. Una sentencia de la sala tres le reconoce el derecho a celebrar un referendum para someter al criterio del electorado local la aprobación inicial del Plan General de Ordenación Urbana (PGOU) del municipio. Una historia muy larga de la que se puede extraer más información aquí.El caso es que Juan Carlos Benavides puede sacar pecho porque le ha ganado una batalla a la Junta de Andalucía, e incluso, al Gobierno central, que en su día le negaron su deseo. La sentencia anula la decisión del Consejo de Ministros, que corroboró el planteamiento de la administración autonómica de Manuel Chaves y Gaspar Zarrías y negó la convocatoria de la consulta popular al Ayuntamiento sexitano.El hecho es que el referendo ya cambiará poco o nada de lo que se ha desarrollado después sobre el futuro plan urbanístico de Almuñécar, cuyo esbozo provisional ya fue aprobado posteriormete y está a unos cuantos –y aún importantes– flecos de ser ratificado definitivamente por la autoridad competente, en este caso la Junta. Eso sí, Benavides siempre puede volver sobre sus pasos, aunque la aprobación de los técnicos de la Junta siempre estará ahí encima. Por eso, el dictamen del Supremo lo único que legitima es el orgullo político del siempre controvertido Benavides, que podrá llevar a cabo 'su' referendo. Eso sí, su verdadero triunfo es que pasará a la historia por ser el alcalde que, con su tozudez, marcó un precedente en la biografía de la democracia española por conseguir que el más alto tribunal le reconociese las competencias básicas del ordenamiento urbanístico al municipio español.Benavides, un hombre astuto, perspicaz e insistentemente porfiado, recupera crédito. Pero sólo ante su electorado, que al fin y al cabo es el fin último de cualquier representante municipal. Los que le reprueban, lo seguirán haciendo. Hay que conocer Almuñécar para saber que esto será así. Quienes lo adoran, elevarán su reverencia, sobre todo, aquel que 'vive' a rebufo de su atronadora personalidad. Y viceversa ocurrirá cuando se trate de los que no se alinean en sus trazas de mando.La verdadera victoria, además de la minuta por su trabajo (no sabemos a cuánto asciende), es para el veterano abogado Antonio Tastet, el letrado que ha llevado el caso hasta las más altas instancias y ha conseguido doblegar al Gobierno socialista andaluz de Chaves y al central de Rodríguez Zapatero. Suyo es el laurel del éxito y de nadie más. El tiempo y la historia dirán lo demás.¿Será éste un paso para el verdadero inicio de un profundo debate sobre la financiación de las entidades locales? Así debería ser, porque, aunque los gobiernos autonómicos siempre tendrán la última palabra en materia urbanística hasta que no se desmuestre lo contrario, sería indecente y arriesgado permitir que algún edil desavenido aproveche la senda marcada por Benavides para remontar el vuelo de los demanes urbanísticos, ahora que el muro de hormigón de la crisis financiera generada por la repugnante ambición monetaria de algunos bancos, cientos promotores de la construcción y miles de codiciosos inmobiliarios ha cortado sus alas.Atentos.Foto: Tastet y Benavides en la rueda de prensa que han ofrecido. /Lucía Rivas]]></content>
		</document>
		<document id="28ff0c23ce9bb075a3d380070e97e935" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/e9eSR7Kr5Rw/llega-la-muerte-digital.html">			<content><![CDATA[A veces me ha invadido el pensamiento de cómo se enterarían l@s amig@s que viven lejos de mí y con l@s que manejo un contacto esporádico si me ha ocurrido algo tan irreversible que asusta escribirlo.A alguien en internet le ha rondado la cabeza la misma idea y ha creado esta web: slightlymorbid.com. Traducido al castellano significa algo así como «ligeramentemorboso.com».Su objetivo es notificar a l@s amig@s de internet, si l@s tienes, que te ha sucedido lo único irreversible. A su creador le sobrevino el pensamiento de abrir una web tan macabra porque en 2008 comprobó que un amigo 'en línea' había desaparecido y no daba señales de vida digital. Ya no participaba en los foros en los que se habían conocido ni en ningún otro sitio de internet. Sus amigos digitales empezaron a sospechar lo peor y eso generó entre ellos un flujo de debate sobre qué pasaría si algún día alguno desapareciese sin más de la red: «Si algo me pasa, ¿quién se lo podría decir a mis amigos digitales?», fue la pregunta. «¿Quién podría saber quiénes son mis amigos digitales? ¿Cómo los encontrarían?».Esta web soluciona ese 'problema'. Basta con registrarse y ofrecerle los datos de tus amigos digitales.Ya veo lo próximo... Funerales online. ¡A mí que me incineren, por fa!El caldoHace poco, el colega Alerito Fino me dijo que un poco echaba de menos mi blog y mis recomendaciones vinícolas. Me hizo pensar: quizá merezca la pena. Baco ha vuelto. Y lo hace con nuevo diseño y como siempre debió hacerlo, con zumo de uva...A Jean-Claude Carrière, colaborador del cineasta español Luis Buñuel en su etapa final, le atribuyen el listado de las cinco obsesiones que recoge la biografía de John Baxter sobre del creador de 'El perro andaluz': «Dios, muerte, mujeres, vino y sueños».Buñuel nació en Calanda (Teruel), en el Bajo Aragón. Cerca de allí, a unos 59 kilómetros, en Cretas, se encuentra el terruño de Venta d'Aubert, donde se crea Ventus, un caldo elaborado con las variedades cabernet sauvignon (61%), garnacha tinta (30%) y merlot (9%), con cepas criadas a 500 metros sobre el nivel del mar. Su precio ronda poco más de los ocho euros por botella. Ventus significa viento. A Buñuel no le obsesionaba el viento, pero sí la muerte. Una obsesión parecida tuvo un coetáneo del turolense y compañero en la Residenca de Estudiantes de Madrid, el granadino Federico García Lorca, que llegó a conjugar ambas palabra en un bello poema dedicado a Córdoba:Canción de jineteCórdoba.Lejana y sola.Jaca negra, luna grande,y aceitunas en mi alforja.Aunque sepa los caminosyo nunca llegaré a Córdoba.Por el llano, por el viento,jaca negra, luna roja.La muerte me está mirandodesde las torres de Córdoba.¿Ay qué camino tan largo!¡Ay mi jaca valerosa!¡Ay que la muerte me espera,antes de llegar a Córdoba!Córdoba.Lejana y sola.]]></content>
		</document>
		<document id="73143a3d7ffb2d55a4e14c7da444b785" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/EXuHGxeFIUM/incendio-en-una-nave-de-juncaril.html">			<content><![CDATA[Este vídeo lo ha grabado y editado mi compañero José Enrique Cabrero. Se lo he tomado prestado para ponerlo aquí. Cabrero, además de buen periodista y mejor persona, demuestra que también se le da bien esto de grabar imágenes y montarlas.El vídeo muestra un incendio que se ha producido esta noche en una nave industrial de pinturas del polígono Juncaril, en Albolote.Nada menos que nueve camiones de Bomberos se han desplazado hasta la zona. La columna de humo negro era visible desde toda Granada y, sobre todo, desde el polígono vecino de Asegra, donde está la sede de IDEAL y desde he hecho algunas fotos con el móvil. Todo la información sobre el incendio se puede leer en ideal.es. Me ha llamado la atención la declaración de uno de los socios de la empresa incendiada y que ha recogido el 'compi' Cabrero: el hombre ha tachado de desorganizada la labor de los Bomberos.Pobres, encima tienen que aguantar eso después de poner en riesgo sus vidas para apagar una llamas que podían llegar hasta materiales altamente inflamables y con posibilidades de que se produjera una explosión.Afortunadamente, hasta lo que sé en el momento que escribo (algo tarde porque me ha tocado editar la noticia en ideal.es), no ha habido que lamentar daños personales.]]></content>
		</document>
		<document id="f28002e48685f068a284c6bf1ae5d4e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/fOAASr7FmRo/pau-gasol-jugar-la-final-nba.html">			<content><![CDATA[Pau Gasol sigue haciendo historia. Después de ayudar a Los Angeles Lakers a proclamarse campeones de la Conferencia Oeste esta madrugada (lo he visto en directo), al derrotar en el quinto partido (100-92) de la eliminatoria a los San Antonio Spurs del gran trío Ginóbili-Ducan-Parker, se convertirá en el primer jugador con pasaporte español en disputar una final de la NBA. El anillo está más cerca para el señor del basket ibérico.Enhorabuena Pau... El 6 de junio comienza al asalto al título. Boston Celtics (el deseado) o Detroit Pistons será el rival. España está más cerca de acudir a los Juegos Olímpicos de Pekín con un campeón NBA entre sus filas.Fue declarado mejor rookie del año en la temporada de su estreno en la NBA, también pasó a la historia por ser el primer español en disputar un 'play off' por el título en la mejor liga de baloncesto del mundo y el primero y único hasta el momento en participar en un All Star del campeonato norteamericano (hace dos años)... Y ahora, campeón de la Conferencia Oeste y finalista en el 'play off' final por el título.*No ha sido el mejor partido de Gasol en la liga norteamericana, pero su aportación ha sido clave en su duelo con Tim Duncan.** El actor malagueño Antonio Banderas ha sido testigo directo de este hito histórico para el deporte español, sentado (casi nunca) a pie de pista del Staples Center. A su lado, una bella rubia, Cameron Díaz, con la que ha vibrado a lo largo de todo el partido. Grande Antonio.*** Mi camiseta de entrenamiento de los Memphis Grizzlies con el número 16 y la dedicatoria personalizada con la firma de Gasol se empieza a cotizar alto. Menudo tesoro tengo en mi poder.Foto: Lucy Nicholson (Reuters)]]></content>
		</document>
		<document id="16a0173dabd71e66d00e97f28b10874f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/GfDBnj9W3bM/youll-never-walk-alone.html">			<content><![CDATA[Lástima, los reds han caído en la prórroga contra el Chelsea (3-2). La final soñada por mí, Manchester United-Liverpool, no se producirá. A pesar de todo, Liverpool, you'll never walk alone.Esta temporada no se repetirán estas imágenes en la final de la Champions:Ni tampoco las que siguen:]]></content>
		</document>
		<document id="e9cb7ea23ee1d7e2d8990f3f80773bf2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/GPO6m6pvdTE/hace-un-par-de-das-asist-una-cena-en-la.html">			<content><![CDATA[Hace un par de días asistí a una cena en la que uno de los interlocutores de mi mesa hablaba con una facilidad tremenda de cifras tales como "18 ó 20 millones" de euros. No es la primera vez que coincido con esa persona y que se expresa en cantidades tan desorbitadas para el resto de humanos. Su nombre no es necesario aportarlo.En mi trabajo, hoy, he tenido que escribir una información en la que 'fácilmente' se hablan de cifras como 600.000, 300.000 ó 200.000 euros, y todo para negociar una supuesta y antigua deuda. Fútbol.También en mi quehacer profesional diario tengo que entrevistar a personas que ganan en un año lo que yo ganaré en 10 ó 15 o más. No soy ni seré el único que se encuentra con circunstancias así.El mundo financiero anda revuelto en las últimas semanas y en los últimos días nos están ofreciendo cifras de todo tipo en los medios de comunicación. Los gobiernos están también alterados por la crisis (a algunos les sigue costando pronunciar esta palabra) mundial.Hoy hemos conocido que el índice de desempleo ha vuelto a aumentar en España. Ya el pasado martes, camino de 'mi' banco, a las nueve de la mañana, al pasar junto la oficina del SAE (Servicio Andaluz de Empleo), observé una larga cola en la puerta aún cerrada que me hizo reflexionar y asegurarme: "Uf, algo no va bien". Lástima que no llevaba una cámara.Y después de pensar todo esto, justo antes de escribirlo, me encuentro con esto otro, vía Javier F. Barrera:The Last Laugh - George Parr - Subprime - subtitulosCargado por eriolukGenial, sublime... Humor inglés, en definitiva.]]></content>
		</document>
		<document id="d23c2e9f379f1a74cacfb676c5174e66" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/G_n7YKi9jTo/gira-gira-gira-sin-parar.html">			<content><![CDATA[Vuelve Juan Palma con sus giros.Después de convertirse en personaje mediático a nivel nacional, con sus apariciones en elmundo.es y elpais.com, el fotógrafo granadino nos ofrece su último giro, elaborado en las BMC5, donde presentó a la blogosfera española su 'invento', un fenómeno calificado de 'viral' por Rosa J. Cano en El País.Por cierto, es el segundo giro en el que salgo, el primero fue en el VIP, y como se ve en el vídeo, ya voy cogiendo experiencia y bailo al ritmo de la música con la que cada vez nos sorprende Palma, en este caso, brasileira. Gira, gira, gira sin parar...]]></content>
		</document>
		<document id="a0d880333e0a091fbfae1bcbb522a258" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/iWbYRwZfolc/las-barbas-al-otro-lado-del-atlntico.html">			<content><![CDATA[A través de twitter, vía Luis Rull, me llega este enlace. La tendencia se mantiene. El papel sigue cediendo paso ante internet. No soy de los que piensan que la Red acabará con el periodismo tradicional de 'tabloides' de venta en quioscos, pero sí que sólo permitirá que perduren los mejores. Es la ley de la supervivencia selvática aplicada a la prensa escrita tradicional. Quién o quienes quedarán no lo veré yo, posiblemente, pero algo habrá en el futuro similar a un periódico como lo conocemos hoy día. El mercado se ha sobresaturado, los medios, en todos sus formatos, se han multiplicado, y claro, alguien se queda en el camino. En esta ocasión, el Capital Times, otro periódico norteamericano que decide dejar de editar en papel y dedicarse sólo a su versión digital. Y esto no tiene nada que ver con la crisis económica española, pero si las barbas del vecino...]]></content>
		</document>
		<document id="9b65137bb2cd974fb7705e0cb2fef34d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/msZd8AVKvVc/u2-3d-no-es-directo-pero.html">			<content><![CDATA[Tengo que ver esto...U2, algun@s lo sabéis, suena en el tono de llamada de mi teléfono cuando me llamáis. Nunca he ido a un concierto de Bono & company. Esta quizá pueda ser una buena forma de desquitarme.Por cierto, he vuelto. Desde el 16 de junio no he posteado nada en Por Dios Baco. Falta de inspiración unos días, ganas de desconectar después y un accidente de mi mac que le ha mantenido apartado de mí dos meses me hicieron abandonar momentáneamente este lugar. Regresamos, no sé si para quedarnos.]]></content>
		</document>
		<document id="67c73494a27e5a7cf13fb8836829f9e3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/O4GOzMkzvpA/mi-mam-me-mima-20-prvulos-digitales.html">			<content><![CDATA[Vídeo visto en Balzac.tvBalzac.tv: El parvulario interactivoBalzac.tv es un canal de televisión en internet (WebTV o Televisión 2.0) propiedad de Héctor Milla, todo un visionario en esto del mundo digital. Entrad y olisquear, merece la pena por su calidad.]]></content>
		</document>
		<document id="aa292302d6adfff7fabf7bfa1e1d7643" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/p1sqx-rimQk/facebook-en-la-vida-real.html">			<content><![CDATA[Humor inglés. Como casi siempre, dan en el clavo. ¿Y si todos nos comportásemos en la vida real como en la virtual? Sería absurdo, sí. Quizá, ni siquiera nos entenderíamos. Quien desconozca qué es facebook tendrá dificultades para entenderlo. También, quien no sepa inglés.Más información sobre facebook aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="aad1a71baa3ee21599cdf2c8a93bcff7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/RndFbXPsiZg/leo-esta-frase-en-una-noticia-y-me.html">			<content><![CDATA[Leo esta frase en una noticia y me corroen los demonios: «Sólo por la marcha de Koeman y sus ayudantes José Mari Bakero y Toni Bruins Slot, el club tendrá que desembolsar en torno a 12 millones de euros». El club es el Valencia y el fútbol, el español. ¿Estamos tontos o qué? ¿Hasta cuándo vamos a mantener esta puta (sí, puta) farándula? ¿Es posible que un país que no es primero en nada sea el número uno en gasto futbolero? ¿Quién mantiene todo esto? ¿Por qué un club de fútbol puede deberle dinero a Hacienda sin que nada ocurra o incluso le aplacen el pago y a un currante le embarguen la cuenta casi al día siguiente por hacer lo mismo con menos dinero? Sé de personas que han celebrado más que el nacimiento de un hijo que al club de sus amores le aplacen la deuda con Hacienda... ¿Qué tiene el fútbol para que consiga ese efecto?Da asco. Cada día más más asco. Me gusta el fútbol, pero aborrezco todo lo que se cuece alrededor de ese deporte y todo lo que le permitimos con nuestro dinero. Porque, recuerdo a todos los que viven de este circo, sin los aficionados no sois nadie, sólo unos 'pringaos' que viven a la sopa boba y se creen superiores a los hinchas que los adoran por ser nada, sólo personajes que piensan que por llevar una D y una G de Dolce&Gabbana en el pecho o un traje de Hugo Boss o Versace mientras se sientan en el banquillo (qué paradoja) son inmortales y viven en Matrix.Con 12 millones de euros vivimos tú, yo, aquel y el de más allá tres o cuatro vidas consecutivas, más las de nuestros hijos, sobrinos y nietos. A este circo le faltan tigres y le sobran payasos (con perdón). Aunque, en el fondo, los 'pringaos' somos los otros.]]></content>
		</document>
		<document id="bb670dcfc6288b300da6a6f1a2452682" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/SF4GN94JiMI/el-bruesa-arena-es-otra-cosa.html">			<content><![CDATA[El CB Granada llega a la (hasta la fecha) imposible cancha del Fernando Buesa Arena de Vitoria, donde nunca ha sido capaz de llevarse la victoria en sus nueve visitas anteriiores. El Tau es un equipo inalcanzable para los granadinos.El Buesa Arena es un pabellón pensado para el baloncesto. Redondo, sin apenas una esquina, y con capacidad para cerca de 10.000 espectadores. La zona de prensa está ubicada en un buen lugar, en un córner, con una buena visión oblicua de la pista y con los banquillos y la mesa enfrente. A diferencia de Vistalegre, donde juega el R. Madrid, y del que ya mostré una imagen de dónde nos sitúan a los periodistas escritos, en la instalación vitoriana sí piensan en que los medios tienen que hacer su trabajo y deben estar ubicados en un sitio acorde, ni en el 'techo' del pabellón (caso de Granada) ni en la barrera de una plaza de toros (Vistalegre). Eso sí, los compañeros de radio quizá echen de menos un poco la 'intimidad' de una cabina, porque el jaleo de público, que está cerca de la zona reservada por los medios, se cuela en demasía por los micros.En fin, que el Tau es un gran club y tiene una gran 'casa' (con una amplia explanada de aparcamiento gratuito a su alrededor, por cierto). Y el 'Cebé' tiene la difícil misión de intentar ganar hoy aquí, sin Curtis Borchardt, su estrella. Bueno, los vitorianos tampoco podrán contar con Thiago Splitter y Pablo Prigioni, dos grandísimos jugadores.Faltan 40 minutos para que empiece el partido. ¿Será capaz el CB Granada de colocarse líder de la ACB por primera vez en su historia? Si gana, lo sería por un día al menos, a la espera del resto de la jornada que se disputa este fin de semana.]]></content>
		</document>
		<document id="8c1c276f4e2993e0247fafd896f24237" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/UKWAtZAoMbM/blogs-de-papel.html">			<content><![CDATA[En las BMC5, JJ Merelo, padre de la criatura junto a Javier F. Barrera, se ha desnudado, tecnológicamente hablando, y se ha convertido en un Merelo analógico. Como diría Sargento Crítico, un Merelo 0.5.]]></content>
		</document>
		<document id="ea042b9d130f029e69bf337f8278c8ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/uPivS-c6Pd8/paradoja-de-la-vida.html">			<content><![CDATA[El hombre, en el fondo, un animal.Milonga sureña. Me llegó por email. No quién es el recitador. Tendré que averiguarlo.]]></content>
		</document>
		<document id="4edaf622d579d746b7fd02ea4c6335ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/vvRZV1B0Hno/la-perla-de-los-alpes.html">			<content><![CDATA[La semana pasada estuve en el lugar que se aprecia en la imagen...Es una imagen de Saas Fee, una estación de esquí situada al suroeste de Suiza, en plenos Alpes. Fui invitado por Rossignol y Turismo de Suiza, acompañado por 25 periodistas españoles más.Allí conocí a gente tan interesante como Paco Nadal, un periodista viajero que en su blog de El País cuenta nuestra estancia en Saas Fee mejor que yo.]]></content>
		</document>
		<document id="562048c82213b3b28e94f954756fa4bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/VX75O2Ti8ns/basile-esto-s-es-de-juzgado.html">			<content><![CDATA[No tengo más que añadir, salvo que tengas cuenta en Facebook y quieras unirte.]]></content>
		</document>
		<document id="f5a10cb615e093da0d8824f16a8ca992" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/zXBiszQiToM/mantendr-su-cuenta-en-fb.html">			<content><![CDATA[Dustin Moskovitz, colaborador del fundador de Facebook Mark Zuckerberg, deja la empresa para dedicarse a otra cosa, también en Internet.En momentos de crisis, sólo que se lo pueden permitir (lo de cambiar de trabajo) los que han ganado una pasta gansa con un negocio.Una duda me asalta: ¿Seguirá manteniendo abierta su cuenta en FB?Buscando su nombre en FB, he decubierto que Dustin Moskovitz tiene 986 amigos en la red social. En cuatro años (FB se fundó en 2004) ha sumado una media de 246,5 amigos por año. En cuatro o cinco meses, no recuerdo bien cuánto llevo en FB, acumulo 112 amistades en esta red social. Con lo cual, a este ritmo, igualaré a Moskovitz en número de amigos para 2012. ¿Seguirá vivo Facebook para entonces?A la velocidad que se maneja internet creo que no.Moskovitz dice que se quiere dedicar a ayudar a empresas en la Red. A sus veintipocos años se va a hacer consejero cibernético. Quiere decir que pasa a mejor vida (laboral). Listo el tipo.]]></content>
		</document>
		<document id="caf07972dbf651667c05e72026ff21f1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/vVmj/~3/_wj6nM0J3Mc/historias-de-la-red.html">			<content><![CDATA[Vía twitter me llega este enlace. Un interesante artículo publicado en La Vanguardia sobre misteriosos fallecimientos falsos (como el de Steve Jobs, dueño de Apple, el pasado verano) y 'resurrecciones' que se han publicado en Internet.Para algunos, como Netoraton (que es quien me ha dado a conocer el artículo a través de twitter), Álvaro Colomer, el autor, demuestra no tener ni idea de lo que es la Wikipedia. No sé la idea que tiene Colomer sobre la Wikipedia. Lo que sí tengo claro es que menos idea aún tienen los que escriben tonterías en ella y dan pie a que otros aprovechen para desprestigiarla. ¿Les divierte? Son como esos hackers que dicen que circulan por Facebook y otras redes sociales suplantando personalidades.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>