<author id="6d6090d24cbd23d10bea30999cfc52ee" url="mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com" feed="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="9fe618c684d6e6177a5f6d23828f996b" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/01/auto-10-dudas-de-motogp-para-empezar-el.html">			<content><![CDATA[Auto Esta semana pasada estuve en Turín en la presentación oficial del 'equipo' Fiat Yamaha. Lo de equipo lo he puesto entre comillas por la ya conocida razón de que allí cada uno va a tirar para su lado, funcionando los lados del box de Valentino Rossi y Jorge Lorenzo de manera independiente, autónoma y hasta se diría que opaca hacia el que viste el mismo color. Me queda todavía entender por qué Rossi actúa así con Lorenzo, y por qué tanto secretismo cuando los ingenieros de Yamaha van a tener la información de las dos motos, la calzada con Michelin y la calzada con Bridgestone. Veremos. Mientras tanto, y a pocas horas de que comience en Sepang el primer entrenamiento de la pretemporada en 2008 de MotoGP aquí lanzo otras diez dudas que me rondan por la cabeza a la espera de que todo esto se ponga en marcha:1. ¿Con qué moto se presentará Honda a los entrenamientos? Habida cuentas de que ganaron la última carrera de 2007 con la Rc212V modificada y que aún así han desarrollado una moto completamente nueva que parece que no les hizo mucha gracia ni a Dani Pedrosa ni a Nicky Hayden, será interesante saber cómo han resuelto este tinglado.2. ¿Qué moto dará Honda entonces a sus satélites? Esta va ligada a la anterior. Debería de ser esa que ganó en Valencia, pero está por ver.3. ¿Se adaptará Marco Melandri a la Ducati? Me ronda siempre por la cabeza que a lo mejor la Ducati no es que sea tan buena, si no que la combinación de la moto, con los Bridgestone, más el estilo de conducción de Casey Stoner es la que la han hecho buena. A Melandri le vi en Jerez peleándose literalmente con su nueva moto, y me sembró muchas dudas. Aún así, echando una mirada a las apuestas por internet, es uno de los favoritos.4. ¿Qué moto le dará Yamaha a Rossi? Decía Valentino que le llevan dos o tres motores para el test de Malasia. Mucho habrán tenido que trabajar los japoneses para mejorar la M1. Dos factores: los problemas de consumo, que limitan la potencia que se le puede extraer al motor; y el sistema electrónico, sobre todo en aceleración. Por cierto, que casi se sobreentendió de lo que dijo Rossi que o gana este año con una buena moto de Yamaha, o el año que viene se marcha de allí.5. ¿Serán los Bridgestone el remedio de Rossi? Él dice que notó cosas buenas cuando los probó en Jerez, justo lo que le daba la sensación que veía en sus rivales. Porque eso es muy típico de Rossi: sigue a sus rivales y analiza cómo pilotan para saber cómo van sus motos.6. ¿Habrán aprendido la lección en Michelin? Me comentaba un compañero el otro día que Carlos Sainz le había dicho a Jorge Lorenzo en una comida que no se preocupase con los neumáticos, que él conocía muy bien a Michelin y que seguían siendo, pese a todo, superiores a Bridgestone.7. ¿Qué Lorenzo veremos? Su rendimiento en el entrenamiento de final de noviembre en Jerez fue más que bueno. Sobre todo su simulación de carrera. Por lo visto, Ramón Forcada, que es su técnico, dice que Jorge todavía no se entera demasiado de la MotoGP. Y aún así rebajó el tiempo de carrera de 2007 en esa simulación, algo que sorprendió hasta dentro de su box.8. ¿Dónde estarán Kawasaki y Suzuki? Se ha intuido en el último año que las dos motos están muy cerca de las mejores. Ahora en Suzuki han metido a Loris Capirossi, que otra cosa no, pero experiencia no le falta. En Kawasaki han fichado a John Hopkins. Estos dos movimientos se entienden como pasos hacia delante en busca de la competitividad. Veremos.9. ¿Será capaz Stoner de mantener el nivel de 2007? Esto no necesita aclaración.10. ¿Será 2008 más divertido que 2007? Y esto tampoco. Es más un deseo que una duda, pero espero que disfrutemos más esta temporada, porque ya dije varias veces durante el año lo mucho que me aburrí en unos cuantos GGPP...Conozca ConozcaUrl ]]></content>
		</document>
		<document id="949d6b567c60582ed6b5d4aa965ee1f8" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/01/auto-fotos-de-honda-en-ginebra-2010.html">			<content><![CDATA[Auto CR-Z3R-C ConceptEste es el nuevo triciclo concepto de HondaVisite este Videos Woman ]]></content>
		</document>
		<document id="c658e5d36b82207d7db253c4520b45af" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/01/auto-hermosura-lexus-is-f-ward-tuning.html">			<content><![CDATA[Auto El Lexus IS-F es una versión potenciada del IS, uno de los modelos de entrada de la linea de lujo de Toyota. Wald Tuning, una empresa japonesa dedicada a la modificación de vehículos, tomo el Lexus y lo enchuló hasta más no poder, uds. mismos pueden ver lo que resultó. Con la inclusión de lineas [...]Recomiento Oferta Hoteles y Vuelos ]]></content>
		</document>
		<document id="ec199efbdf760f93f52a4478cb6dbb4d" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/01/autos-memes-y-premios-varios.html">			<content><![CDATA[AutosComo últimamente he estado muy liado se me han acumulado varias actividades blogueriles que resumo a continuación:Desde Dogguie me llega el Premio Blogger Sapiens Award.Desde Entre código y colores el Premio Blogger Sapiens AwardDesde Amebas a la deriva el Premio al Blog Estrella.Desde A mi bola el Premio Dardo.Desde Komoloves el meme La moral Bloguera.Desde Phylosoft el meme ¿Que ves?Desde El Bufón Digital el meme ¿De donde llegan tus visitas?Estoy bastante liado y no me puedo poner a contestar los memes, pero por lo menos quería dar mi agradecimiento a todos los que se han acordado de mi.Visita este Modelos Argentinas ]]></content>
		</document>
		<document id="df1f50411f07db54dcc5fa1f9d8f9304" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/01/autos-precios-neumaticos-de-moto-por.html">			<content><![CDATA[Autos Los precios de los neumaticos de motos que comparamos en este articulo han sido obtenidos de uno de los mayores distribuidores mayoristas de neumaticos de motos que destaca por ser pionero en la venta de neumaticos de moto por internet.Para la comparativa de precios de neumaticos de motos hemos seleccionado las mejores ofertas de precios de la mencionada web dedicada a la venta de Neumaticos de motos por internet y tomamos como referencia los neumaticos delanteros 120 70 17 de las ditintas marcas de neumaticos con Iva incluido :Neumaticos de Motos Dunlop : 185 EurosNeumaticos de Motos Michelin : 190 EurosNeumaticos de Motos Bridgestone : 220 EurosNeumaticos de Motos Pirelli : 245 EurosNeumaticos de Motos Metzeler : 245 EurosSi le interesa el precio de venta de otros modelos de neumaticos de moto,en esta web de venta de neumaticos de motos por internet hay un buscador de las mejores ofertas de precios de neumaticos de motos donde se pueden buscar los neumaticos que nos interesan , pudiendo seleccionar entre otras marcas : Neumaticos Dulop , Neumaticos Michelin, Neumaticos Bridgestone, Neumaticos Pirelli, Neumaticos Metzeler y Neumaticos Continental.En el buscador de neumaticos de moto tambien podemos elegir la aplicacion, seleccionando entre Neumaticos Street , Neumaticos Trail, Neumaticos Trial , Neumaticos Sport Street , Neumaticos Custom, Neumaticos Cross-Enduro o Neumaticos de Competition.Tambien puede buscar precios de neumaticos de moto por su medida, seleccionando ancho, perfil o llanta.Por ultimo el buscador de Neumaticos de motos por internet nos da la opcion de elegir el precio de los neumaticos en funcion del codigo de velocidad de el neumatico que queremos comprar.Visita este Modelos Argentinas ]]></content>
		</document>
		<document id="c4a8d7e37a3b158e285c89e07402f11f" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/01/autos-rumor-nuevo-nissan-370z-v8-en.html">			<content><![CDATA[Autos Aun cuando Nissan recientemente reveló el nuevo GT-R a los entusiastas alrededor del mundo, las buenas malas lenguas dicen que estaría trabajando en una nueva versión del aun no lanzado 370Z. Se sabe ya que el actual 370Z estará equipado con el mismo motor V6 de 3.7L del Infiniti G37, pero al parecer estaría en [...]Quieres ganar dinero visita Forex ]]></content>
		</document>
		<document id="3963686cf8afd7feaa70f7890371ab35" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/02/autos-pit-babes.html">			<content><![CDATA[Autos Balsamo para tu ojos.Operacion Triunfo Eliaz Gutierrez Operacion Triunfo Eliaz Gutierrez ]]></content>
		</document>
		<document id="37b14275e8b72eb439f8460f209cf97" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/02/blog-nuestros-queridos-coches-citroen-ax.html">			<content><![CDATA[blog El citroen AX fue presentado en el salón de Paris y fue lanzado en 1986 para sustituir al Visa y presentar asi un utilitario mas moderno, primero se lanzo la versión 3 puertas con motores de 1 litro a 1,4 litros y 1.5 en diesel, lo especial del utilitario radicaba en su economia y una cx muy valida de 0,31.En el 88 salio el modelo 5 puertas y el citroen fue elegido coche del año, sufrio una reestilizacion en 1991 mejorando en calidad de materiales y con nuevas opticas y parrillas otorgandole un poco mas de vistosidad, el AX tuvo una variedad de minigtis, como el GT de 85 cv que dado la ligereza del coche menos de 700 kg proporcionaba unas prestaciones mas que meritorias, hubo una version denominada Sport de 95 cv y la variante GTI de 100 cv.En cuanto a la publicidad del AX citroen viajo hasta china para comercializar a su chiquitin y popularizo la gama de lubricantes Total, el AX partizipo en copas monomarca, rallyes, e incluso se realizaron Protos sobre la base de un Ax, como curiosidad el Ax se siguio ensamblando en Malasia con el nombre de Proton Tiara el AX termino su vida comercial en España en 1996 con la aparicion del SaxoAnuncio Citroen AXVisita este Visita esteUrl ]]></content>
		</document>
		<document id="dfd00ed435f222cf7fbe13f5938e4375" url="http://mercedesbenzmercedesbenz.blogspot.com/2013/02/increible-ford-ranger-wildtrak-le-mans.html">			<content><![CDATA[IncreibleFord ha lanzado una nueva versión de su popular Ford Ranger WildTrak. La nueva Ranger WildTrak será pintada de azul al estilo 'Le Mans' con el capó y el techo a rayas blancas.El color azul se ha convertido en sinonimo de deportividad en los vehículos de Ford como el Focus RS, Focus ST y el Fiesta ST. Pero el esquema de color de la Ranger no irá acompañado con un aumento de su potencia mecánica, ya que la Ford Ranger WildTrak utiliza su motor estándar de 3,0 litros Duratorq TDCi de 156 CV.Y en cuanto a equipamiento, parece ser que no hay mucho más, es la versión estándar con una pintura llamativa. Eso sí, existe la opción de montar algunos equipos opcionales como el Sistema ABS, la distribución electrónica de frenada o el aire acondicionado.Si os interesa debéis estar atentos a su salida al mercado, ya que se trata de una edición limitada. Y probablemente sea en el Reino Unido donde se ponga a la venta, ya que es allí donde Ford ha obtenido una mayor cuota de mercado con un 20% (7600 unidades vendidas año pasado).Fuente: worldcarfansVisite este Españolas Hermosas fotos ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>