<author id="6dfc128e7204a5668d06f9e129bdf2f6" url="goberylgo.blogspot.com" feed="http://goberylgo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="de4b11426685f42e5bf5efb597948ee0" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/beryl-020-beta2-liberado-buscando-el.html">			<content><![CDATA[Ha sido liberada, en el dia de hoy, la version 0.2.0 beta2 (tambien conocida como 0.1.99.2) de nuestro amado manejador de ventanas 3D, esa fuente de originalidad y diversion infinita conocida por todos nosotros como Beryl.Entre las novedades mas relevantes se encuentran la nueva y hermosa fisonomia que le han dado al Beryl Settings Manager (o Gestor de Ajustes de Beryl), el cual ya en esta version, esta casi en su totalidad poblado de muy bien diseñados iconos siguiendo el standard Tango.Ademas se han agrupado toda la opcion de atajos de teclado (shortcuts) en la pestaña de Opciones Generales (General Options) lo que imho es muy comodo especialmente para aprender a usar beryl de la manera mas rapida posible. Solo habria que ir a esa pestaña, expandir cada opcion, apretar la combinacion de teclas y ver que es lo que hace desde un mismo lugar. Una manera muy DIY de aprendizaje pero con efectividad garantizada :) Y ademas se incorporan algunos plugins nuevos.Para corroborar que no cause problemas como la beta1 y viendo que no hay aun mucha informacion al respecto, y para cerciorarme de que no sufras una actualizacion negativa y traumatica :P, intente instalar Beryl 0.2.0 Beta2 en un Ubuntu recien nacido (que por suerte no habra que cambiarle los pañales.. me hace acordar a la pelicula Laberinto en donde el monstruo ese decia.. Ooollloooorrr! :) (linda peliculita.. si no la vieron algun dia podrian).Asi que agarre mi viejita segunda maquinolita, le instale un Ubuntu Edgy Eft limpito, instale los drivers de nvidia, modifique el sources.list y agregue los repos que estan especificados abajo, instale beryl desde esos repos y el resultado fue altamente positivo. En un lapso breve de tiempo tuve al maravilloso Beryl funcionando sin absolutamente ningun problema.Conclusion: Deberias poder actualizar sin riesgos.. Y como podes ver no hablo por "boca de ganso" sino por experiencia propia. Mira el trabajo que me tome para garantizar tu seguridad.. (lolololololol)Para actualizar si sos usuario de Ubuntu Edgy o Feisty los repositorios son los siguientes:para edgydeb http://ubuntu.beryl-project.org edgy mainpara feistydeb http://ubuntu.beryl-project.org feisty mainPara instalar la llave publica:wget http://ubuntu.beryl-project.org/root@lupine.me.uk.gpg -O- | sudo apt-key add -Como se vio doy fe de que los paquetes la beta2, arreglan muchos de los varios problemas que muchos usuarios experimentaron con la beta1 (en especial con el gestor de ajustes que trajo dolores de cabeza a mas de un usuario debian etch y sid, y tambien ubuntu).El anuncio oficial desde el planeta de Beryl, por el lider del equipo de desarrollo lo tenes AQUI.Bueno.. That's all folks. A disfrutar de la nueva version de Beryl.Saludos y hasta el proximo post! :)no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="70dd39d8a720e0d44025a2414afc14cc" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/beryl-agrega-gran-cantidad-de-imagenes.html">			<content><![CDATA[Si miras atentamente la imagen que acompaña al post veras el logo de Beryl rodeado de pelotas de futbol! :) ajaja Si! Beryl pasion de multitudes como decia un relator de futbol por estos lados :)Esa pelota de futbol es una de las 100 imagenes transparentes en formato png que se incorporaron al trunk como imagenes extra para el plugin Nieve (Snow Plugin) y que ellos denominaron segun parece como SnowImages. Estan todas muy lindas y divertidas sin ningun lugar a dudas. Hay burbujas, flores, pelotas de distintos deportes, barriles, mas copos de nieve, etc. Y hasta una porcion de pizza!! (Ideal para el Snow Plugin de las Tortugas Ninja!!) :PTambien se incorporaron mas de 10 imagenes para ser utilizadas como fondo en el Splash de inicio (splash plugin). A mi particularmente me encanto la numero dos, que le da un toque muy hipnotico a mi inicio de Beryl como se puede apreciar en la captura. (descargar imagen) .Si sos de actualizar via svn y compilar por vos mismo las imagenes las encontraras en la carpeta/home/usuario/tu-carpeta-svn-de-beryl/trunk/beryl-extra-artworkSino tambien podrias acceder a ellas, para verlas, descargarlas y usarlas en los plugins nombrados, desde el siguiente link:http://bugs.beryl-project.org/browser/trunk/beryl-extra-artworkDesde alli navega las subcarpetas. El propio trac te las muestra antes de bajarla.Lo unico que no me agrado es que a la SnowImage de la pelota (o balon) la hayan puesto de nombre de archivo soccer.png :( . Es futbol! o mejor aun.. "fulbo"! o "fubol" como dicen en Uruguay, o "fuchibol" como dicen en Brasil :) . .pero soccer?.. :( buuuuu!!!. :DPost cortito e informativo pero que te propinara mucha diversion si es que empezas a cambiar el splash y los copitos de nieve por estos nuevos.Saludos y hasta el proximo post ;)no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="808bdb4f40c8bb5595fd5b7832fa2977" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/el-plugin-efectos-3d-ahora-te-permite.html">			<content><![CDATA[En el dia de ayer los desarrolladores de Beryl se pusieron a modificar en el plugin Efectos 3D (3D Effects) algo que en los foros, de manera frecuente, era solicitado como deseo para futura mejora. Y era la posibilidad de darle ancho a la ventana en forma de lamina que se despegaba del Cubo Loco (Desktop Cube) cuando saliamos a 3D para girarlo.Asi que a partir de ayer / hoy, este renovado plugin ya nos da esa posibilidad de ello. Y no solo se le puede dar ancho o cuerpo a la ventana flotante sino tambien que han dotado a este maravilloso plugin de la opcion de darle biselado lo que es mega impresionante! :PLas opciones de configuracion agregadas son muchas con respecto a versiones anteriores. Podes ver en esta captura del Gestor de Ajustes (Beryl Settings Manager) lo nuevo.Ademas de darle un valor de ancho, se posibilita setear el radio de biselado deseado, definir si el volumen de las ventanitas lo activas siempre o solo cuando giras via Ctrl + Alt + Boton Raton Izquierdo y demas.Para instalarlo no hay que hacer nada en especial, solo actualizar tu version SVN (la mia actual es la 3086 y alli ya esta incluida la mejora). No se puede negar que es un excelente cambio y una gran noticia para comenzar el dia Berylero.Acabose el post! A actualizar y a divertirse ahora!Saludos y hasta el proximo post!!no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="ce59f837c43580cb5a2cd2b96118f2f" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/el-plugin-selector-de-aplicaciones.html">			<content><![CDATA[Una muy buena noticia para todos los Beryleros. Un miembro de la comunidad Beryl cuyo nickname es Stefan ha modificado el plugin Selector de Aplicaciones (Application Switcher) con un resultado altamente positivo. Si miras la captura de la izquierda veras que esa imagen luce muy Looking Glass. Esa es la modificacion realizada por Stefan y le da un aspecto al selector de aplicaciones imho muy superior al que conocemos hasta ahora.La diferencia fundamental es que, al apretar Alt+Tab, las aplicaciones en vez de mostrarse de manera horizontal , se muestran con esta modificacion de manera radial (o circular).Esta captura seria tal vez un mejor ejemplo, ya que no solo hay abiertas imagenes, sino aplicaciones reales como firefox, gimp , nautilus y etc. El unico y minimo problema que le encontre es que al dar foco a la ventana activa se mezcla un poco la aplicacion con los thumbnail o minivistas generadas por el plugin. Calculo que va a ser solucionado muy rapido con alguna opcion de brillo u opacidad sobre el fondo para que resalten los thumbnail. O tal vez ya exista y yo no la haya visto por estar excesivamente muerto de sueño! :)Para que se vea aun mejor lo maravilloso de la modificacion capture este video:Interesante el cambio no? ;)La modificacion del codigo del programa esta basada en la version SVN de Beryl. La manera mas facil de instalarlo es la siguiente (y siempre teniendo en cuenta que esto es experiemental y puede ocasionar inestabilidad en tu sistema operativo):Bajas la version 2.1 del plugin Application Switcher modificado desde aqui:http://bd.ath.cx/~stefan/beryl/switcher_v2/switcher_v2.1.cReemplazas el archivo/tu-carpeta-svn-beryl/trunk/beryl-plugins/src/switcher.c por el que acabas de bajar.Corres el script de instalacion svn:./makeall(o en su defecto recompilas solo beryl-plugins, eso hice yo y por suerte me anduvo todo ok)Al reiniciar Beryl si todo salio bien, ya deberias tener el plugin Application Switcher v2. Cambia los parametros que desees desde el Gestor de Ajustes de Beryl y voila! ya sos poseedor de un Selector de Aplicaciones v2.1 muy mejorado :)Segun lei en el hilo de este plugin en el foro oficial de Beryl, la modificacion llamo la atencion de los desarrollados y es muy muy probable que sea velozmente incorporada al trunk. Podes enterarte de esto y mas por vos mismo leyendo el foro original (en ingles)Cuando se pensaba que enero iba a ser un mes tranquilo, en donde los desarrolladores solo iban a depurar el codigo y liberarlo de errores, la comunidad se puso las pilas y mira todas las cosas que van apareciendo. (Por suerte para nosotros!)Saludos y hasta el proximo post :)no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="261fce74c3f07a2053a2a9f211c3a08a" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/indice-de-imagenes-para-el-skydome.html">			<content><![CDATA[Imagenes para Skydome Animado Beryl.Skydome Gamer (Need for Speed Most Wanted, Doom 3 y World of Warcraft (x3))http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/imagenes-de-juegos-para-el-skydome-de.htmlSkydome Matrix 360, Zion, Mr Smith y mas (x4)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/matrix-desde-zion-el-elegido-nos-mando.htmlSkydome Acuarios Marinos, o Peceras, o Fish Tank (x3)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/imagenes-para-tu-skydome-de-beryl-con.htmlSalva el planeta. Cuida la Naturaleza (Pack x 4)http://goberylgo.blogspot.com/2007/02/imagenes-para-el-skydome-de-beryl-salva.htmlSkydome Textura Fuego, Fire, Llamas, Combustion, lo que sea ;) (x1)http://skydomes.blogspot.com/2007/03/fire-skydome-imagen-360-para-la-cupula.htmlSkydome Machu Picchu, Una de las mas grandes civilizacion de la historia de la Humanidad. Los Incas!http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/cultura-inca-en-360-para-adornar-tu.htmlSkydome de Star Wars (Estrella de la muerte, Tie Fighters, y mas) con invitados de Star Trek (muy loco! :)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/nueva-imagen-skydome-star-wars.htmlSkydomes Navideños (ideales para plugin Nieve (Snow) (x2)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/feliz-navidad-beryl-hicimos-el-primer.htmlSkydome Matrix (La Famosa Textura que revoluciono el cine)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/segunda-imagen-en-el-blog-skydome.htmlSkydome del un hermoso Cielo con Nubecitas :) (Sky)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/primera-imagen-para-skydome-sky.htmlSkydome de una estacion de subterraneos o una fabrica (nunca supe que es pero luce futurista, al menos comparadas con las de mi ciudad :Dhttp://goberylgo.blogspot.com/2006/12/skydome-360-estacion-de-subterraneo.htmlSkydome de Angelina Jolie (Que hermosa es! :)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/angelina-jolie-como-skydome-de-beryl.htmlSkydome de un Hermoso Arbol en 360° (La Pampa tiene el ombú, y Beryl el Skydome... Que cuando BillGatez lo ve, se atraganta con lo que come :Dhttp://goberylgo.blogspot.com/2006/12/skydome-ecologico-un-arbol-panoramico.htmlSkydome HDR (High Dynamic Range) (Pack x 5)Lamborghinis, Aviones F15 y f16, Barcos, Sala de Maquinas. etc :)http://goberylgo.blogspot.com/2007/03/skydomes-hdr-imagenes-panoramicas-para.htmlNature HDR - Evolucion del Fake Panorama (Convertir cualquier imagen a skydome) (x1)http://skydomes.blogspot.com/2007/03/nature-hdr-nueva-imagen-para-el-skydome.htmlSkydome Vista aerea de una ciudadhttp://goberylgo.blogspot.com/2006/12/skydome-con-una-hermosa-vista.htmlSkydome de la Reina del Futbol Aleman (¿¿??! Ni idea, pero la minita esta barrrbara! :)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/skydome-de-la-reina-del-futbol-aleman.htmlSkydome de un Bosque en Fake Panorama (imagen espejada)http://goberylgo.blogspot.com/2006/12/beryl-skydome-de-un-bosque-en-pseudo.htmlRender Sci- Fi desde skydomes.blogspot.com, este es del tipo que todos prefieren y aun no se porque :P (x1)http://skydomes.blogspot.com/2007/03/underworld-skydome-para-inaugurar.htmlStar Wars Deep Sky Estrella de la Muerte, X-Wing, muchas estrellitas y más (x1)http://skydomes.blogspot.com/2007/03/star-wars-un-nuevo-intento-de-llevar-la.htmlEste post es para tener una guia de los skydomes hechos y posteados en el blog (serian 100% originales goberylgo). Cuando pasen los dias si alguien solo desea una imagen para el skydome sin tener que scrollear tutoriales, noticias y demas cosas que hacemos, los van a poder encontrar aca tanto los antiguos como los nuevos que hagamos. Y que a partir de esta semana se vienen noticias skydomicas importantes ademas de muchos dibujos nuevos (volvieron las ganas de dibujar). Hay mucho nuevo :)Quedara este indice accesible desde el menu lateral derecho como enlace permanente.Aun no estan todas las imagenes catalogadas porque lamentablemente me tengo que ir a trabajar, se me acabo el horario de almuerzo y no me alcanzo el tiempo :( . Despues lo completare!Saludos y hasta el proximo post! :)no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="ff036cb26510c8170cd7f76976965bce" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/mas-sobre-compilar-la-ultima-version.html">			<content><![CDATA[Algo con respecto al extravio del plugin vid-cap una vez que se animaron a compilar la version svn. No desespereis si les sucede, es algo que nos pasó a todos. Es como que el plugin vidcap es un poco independiente del resto de los plugins. Asi que les dejo una mini guia de como compilar este plugin y en caso de tener problemas las soluciones comunes a esos mismos:Si has realizado el el proceso descripto enhttp://goberylgo.blogspot.com/2007/01/como-actualizar-desde-svn-la-ultima.htmly te desaparecio la captura de videos via Beryl (SUPER+F8), deberias hacer lo siguiente:Desde tu carpeta trunk (en donde se guardo todo el codigo fuente que bajaste via protocolo svn) cambiar a la carpeta del plugin vid-capcd beryl-vidcapAlli crear una carpeta seom (el formato en que se graban los videos con este plugin en Beryl) y traer las fuentes de ese codec:mkdir seomy cambiar a ella:cd seomy traer el codigo fuente con el comando :svn co svn://dbservice.com/big/svn/seom/trunky cambiar a trunk que creo el comandocd trunkahora compilarlo:makesudo make instally volver a beryl-vidcap:cd .. cd ..y compilar vid-cap (A)makesudo make installEl plugin se compila a /usr/local/lib/beryl entonces debes moverlo a /usr/lib/beryl usando (B)sudo cp /usr/local/lib/beryl/libcap* /usr/lib/beryl(aclaracion: por esta sencilla causa yo estuve sin plugin vid-cap casi 4 dias hace un mes atras aproximadamente. Gracias a Dios un usuario del foro, Telemako, abrio mis ojos y vi la luz, y pude seguir capturando videitos.. Yiiiuuuppi! :)Una manera mas sencilla y efectiva de resolver (A) y (B) y que ademas me originaba no ver el watermark de seom cuando el plugin era llamado desde Super+F8 es:make clean && make && sudo make install PREFIX=/usrCon eso se terminaria el problema de la desaparicion del bendito y hermoso Plugin Vidcap y tambien se solucionaria el mensaje de error este, si te ha sucedido:libberylsettings: Couldn't get vtable from '/usr/lib/beryl/libcapture.so' plugin, mensaje que vale para cualquier plugin y significa que tenes una version mas reciente de de compilacion Beryl que de compilacion del plugin, compilas de nuevo el plugin y Voila!Si aun asi vez que no te esta funcionando la captura cuando apretas Super+F8, es porque agregaron una marca de agua opcional (watermark) al seom, la foto que aparece primera adornando el post.Entonces anda a la pantalla de configuracion del Plugin de Captura y habilita y deshabilita la opcion Watermark o Marca de Agua y Voila! Ahora si.. anda todo :PListo. Ya tenes de nuevo (o por primera vez) el plugin vid-cap funcionando de nuevo.Ahora mi recomendacion seria que pongas los seteos (o settings)con estos valores (ver imagen, click para ampliar), al menos en mi caso, logro una relacion calidad de captura para que el video se vea bien en youtube / velocidad de respuesta de mi Beryl mientras capturo el video muyyy buena :)Ademas el tema de los 30 de framerate es por las recomendaciones propias de Google Youtube para enviarles los videos. Ellos aconsejan 320x240 pixeles por 30 cuadros por segundo.Todo la informacion mas relevante y demas la podes encontrar en el Foro Oficial del Plugin Vid-cap (en ingles). http://forum.beryl-project.org/viewtopic.php?f=37&t=1020Y bueno.. Beryl sigue creciendo.. que lindo! Si miran aca http://bugs.beryl-project.org/timeline?changeset=on pueden ir viendo como estan dejando la vida y el alma* programando (*una expresion futbolistica de mi pais, significa poner mucha voluntad y esfuerzo) los desarrolladores de Beryl para poder liberar la nueva version, que deberia estar saliendo en horas tal vez.Listo por ahoritas! Saludo y hasta el proximo Post!no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="923a1a1446d0f6e95eec47b31f7723b2" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/widgets-en-beryl-via-compiz-las.html">			<content><![CDATA[Algo que, al menos nosotros, estabamos esperando desde hace rato. Widgets nativas en Beryl!Un pibe aleman de nickname RYXde la comunidad Compiz, programo en python un añadido que bautizo como Screenlets, pequeñas aplicaciones independientes y lo mas interesante que son todas 100% personalizables en base a temas. Infinitas posibilidades de eyecandy para un escritorio Linux que se viene con todo! (ver foro original de Screenlets para Compiz)Y como hacemos para integrar estas pequeñas aplicaciones en Beryl? Con un plugin tambien de Compiz llamado "Widget" que fue adaptado por Treviño para que sea funcional en nuestro Beryl (Gracias Treviño por tantas alegrias! :)Segun se lee en el forito original (ver hilo original de Screenlets +Widget Plugin + port ) ... Treviño va a integrar en un rato o tal vez mañana el plugin Widget Layer, como Plugin Extra (corazon rojo en el Gestor de Manejo), desde los repos svn-snapshot que él mismo provee (Treviño es tipo un superheroe para la comunidad Ubuntu y Beryl, como te queremos Trevi! :). Si tu caracteristica no es la de ser paciente y queres probarlo ya, podes bajar las fuentes y compilarlo vos mismo.Recordando que esto es nuevo y experimental, y acalarando que podria atentar contra la estabilidad de tu sistema operativo, te dejo el link a las fuentes de todo lo necesario:Link a Widget Layer Plugin http://3v1n0.tuxfamily.org/src/beryl-widget.tar.gzLink a Screenlets http://www.ryxperience.com/storage/screenlets-0.0.3.tar.bz2Para instalarlo descomprini el contenido de ambos archivos, ingresa en cada una de las carpetas y hace el clasico make && sudo make installActiva el plugin Widget Layer en Extras del Beryl Settings ManagerIngresa a la carpeta donde estan las Screenlets y ejecuta el manejador de Screenlets con ./ControlScreenlet.pySi queres un extra, Widget Calendar: http://forum.beryl-project.org/download.php?id=473&f=38Para instalar la version svn snapshot de Treviño:http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/el-gestor-de-ajustes-de-beryl-aparecio.html#trevi (guia nuestra rapida en español)http://forum.beryl-project.org/viewtopic.php?f=43&t=70 (foro original en Foro de Beryl-Project de repos no oficiales treviño texto en ingles)Cabe aclarar que los desarrolladores de Beryl ya estan trabajando en su propio sistema de Widgets. Pero por el momento nos arreglamos con esto (como se dice en mi pais, "peor es nada" ;)Saludos, a disfrutar de nuestro Beryl con el Dashboard tipo OSX y hasta el proximo post ;)no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="cae05643516a0d526a69522950a2cc36" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/02/beryl-20-release-candidate-2-rc2-o.html">			<content><![CDATA[Beryl 0.2.0 RC2 fue liberado en el dia de hoy asi que si sos usuario Beryl e instalas desde repositorios oficiales ya deberias tener el update disponible. Esta nueva version RC2 incluye varias correciones a errores (bugs) menores con respecto al cubo, a emerald, animaciones y manejo de ventanas en general.Algo divertido del aviso de lanzamiento desde el Blog de Beryl... Dicen que chequées acerca de tu bug favorito y si ves que aun sobrevive a las correciones lo reportes al Trac lo mas rapido posible! jaja.. me encantó!. Asi que lo mejor es hacer caso, seria bueno para todos :PAnuncios oficiales desde el Beryl Team:http://pricechild.co.uk/?p=38http://blog.beryl-project.org/?p=27Si aun no tenes los repos oficiales cargados en tu ubuntu, kubuntu, xubuntu o loquesea-buntu (Berylbuntu? :P) podes hacerlo asi:para edgydeb http://ubuntu.beryl-project.org edgy mainpara feistydeb http://ubuntu.beryl-project.org feisty mainPara instalar la llave publica:wget http://ubuntu.beryl-project.org/root@lupine.me.uk.gpg -O- | sudo apt-key add -(datos sacados de este link ) :PEn un rato se viene un nuevo 3D DesktopCube Theme para festejar.. Oraallllee! :PSaludos, buena suerte con la actualización y disfruta Beryl :).no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="a52d8b3f2720efad37d4cda6ee47783" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/02/beryl-desktop-wall-nuevo-plugin-para.html">			<content><![CDATA[En el ultimo post terminamos hablando de uno de los progra- madores de Beryl, que empezaba a hacer un nuevo plugin, y que en tan solo 45 minutos hacia algo equivalente a lo que en otro sistema operativo habia llevado años, pero ya eso no es relevante, es problema de "ellos" :).Lo relevante y ademas increible, pero real, es que despues de 72 hs ese plugin ya esta muyyyy avanzado y funcional y ha sido bautizado como "Desktop Wall".Y soluciona una de las cosas que tal vez era mas incomoda en Beryl, la de tener 4 o 5 ventanas abiertas por cara del cubo y que por x motivo hubiera que acomodarlas cambiando de cara moviendo una y otra vez cada ventanita para ordenar el espacio de trabajo en 3 dimensiones. Uff! Era muy trabajoso! :|Pero ya no! Observa que facil es a partir de ahora y gracias al reciente agregado Berylero, nuestro nuevo juguetito, el Desktop Wall Plugin:Impresionante No? :) Tan sencillo como apretar la combinacion de teclas SUPER + E, disfrutar boquiabiertos de la animacion, y mover ventanas dentro de las minivistas generadas para tener todo super ordenado y bajo control. Gracias racarr, sos por lejos the man of the week! :)Esta hermosa y eyecandyana forma de acomodar y distribuir ventanas esta disponible desde la version actual svn. Y aun en activo desarrollo asi que, aunque asi como se ve ya es magnifica, seguramente seguira su perfeccionamiento en funcionalidad y vistosidad, como todo siempre en Beryl.Si ven el video veran que ese Ubuntu ese esta muy limpito. Como recien instalado. Y si.. es recien instalado porque se planchó (rompió, averió, fisuró, destruyó) mi disco rigido asi que tuve que reinstalar todo. Pero como no hay mal que por bien no venga, me sirvio para anotar todos los pasos desde instalar el driver de Nvidia hasta arrancar Beryl version SVN bajado del trunk. Veremos de volcarlo aqui en unos dias a ver si le es de utilidad a alguien ;)Para terminar.. si te llamo la atencion ese Wallpaper (el que aparece en la captura del desktop wall plugin que inicia el post), te cuento que se perfila como el wallpaper oficial de Beryl. Lo hizo un chico de nickname Mazin y pareceria que será adoptado como oficial. Podes bajarlo de aca si es de tu agrado:http://files.aztekera.com/images/Beryl%20wallpaper1280m.pngQue post loco.. tanto hablar de wall, pared, the wall, dan ganas de ver nuevamente la super peli de Alan Parker, la fabulosa The Wall.. (Hey, teacher, leave those kids alone! All in all youre just another brick in the wall. Que buena peli! :)Saludos y hasta el proximo post :Pno Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
		<document id="b73d5dc674d9719b97ce4576cd2e0329" url="http://goberylgo.blogspot.com/2007/02/beryl-screensaver-plugin-12b-nueva.html">			<content><![CDATA[Hace un tiempo atras habiamos posteado un nuevo plugin que veía la luz de la mano de un usuario alemán de nickname Storm. Era el Screensaver Plugin en version muy temprana, cuando recien empezaba a ser programado.El tiempo pasó, el desarrollo avanzó, y hace un par de dias atras Storm liberó una nueva version del plugin Screensaver, la 1.2 beta. Nosotros la testeamos, como cada plugin o agregado exotico que aparezca para Beryl y nos gusto mucho, asi que te pasamos el dato :)Youtube esta vez se muy porto mal con la conversión de nuestro videito :P. Pero aun así, podes ver como funciona y tambien podes ver como hace uso del xwinwrap esta nueva version del Screensaver Plugin.En la siguiente imágen podes ver dos de las pestañas de seteos expandidas. Se puede apreciar claramente las opciones del Screensaver Plugin. Podes habilitar Nieve, Lluvia, Negativo, Transparencia y mas segun tu agreado (y recursos de hardware ;) Pero lo mas lindo de todo es que podes cargar un "Accion de Inicio" y una "Accion de Cierre". Es ahi donde ingresa nuestro actor secundario, el bien conocido por todos xwinwrap! :PAsi que para cerrar el post te contamos como lo instalamos y como posteriormente le cargamos las acciones para que funcione perfectamente el xwinwrap.InstalacionTe bajas el codigo fuente de aquí:screensaver-plugin.tar.gzLo descomprimis contar -xvf screensaver-plugin.tar.gzCambias a la carpeta que contiene las sourcescd screensaver-pluginInstalas una dependencia que necesita para compilar:sudo apt-get install libxss-devY ahora haces el clasicomake && sudo make installY Voila! Ya tenemos ultima version de Screensaver plugin.Lo encontrás en Extras / ScreensaverY ahora la parte mas divertida, cargarle el xwinwrapEn la primer pestaña expandis la opcion Avanzado y te encontrás con las opciones de Accion de Inicio y de Cierre (Start Up Action y Shutdown Action). Entonces:Como Shutdown action nosotros siempre pondríamos:killall xwinwrapY como Startup actionPara Videosxwinwrap -ni -o 1.0 -fs -s -st -sp -b -nf -- mplayer -wid WID -quiet /home/tu_nombre_de_usuario/tu_ruta_a_video/tu_video.aviPara los salvapantallas de linuxCon este commando cargas el clasico salvapantalla de Matrix: xwinwrap -ni -argb -fs -s -st -sp -a -nf -- /usr/lib/xscreensaver/glmatrix -window-id WID.Para los otros salvapantallas solo cambia glmatrix por el que desees cargar (bubble3d, skyrocket, matrixview, solarwinds, etc).XWINWRAPSi no tenes xwinwrap instalado hace:sudo apt-get install xwinwrapSi no lo encuentra deberias agregar los repos de Treviño:http://goberylgo.blogspot.com/2007/01/el-gestor-de-ajustes-de-beryl-aparecio.html(Desde ese link podes configurar tu sources.list con los repositorios necesarios, incluida la llave).Otra ópcion es bajar el paquete deb directamente: xwinwrap_0.1+cvs20060209_i386.debO por último, si sos compilador compulsivo, cosa cada vez más frecuente entre los usuarios de Beryl, entonces deberias hacer lo siguiente:cvs -d :pserver:anoncvs@cvs.freedesktop.org:/cvs/xapps co xwinwrapcd xwinwrapmakesudo cp xwinwrap /usr/binListo por hoy. A disfrutar de este juguetito no oficial de Beryl. Y ojalá que el autor de este plugin pueda cumplir con su propio deseo y que le salga lo que tanto esperamos todos, un "Dancing Cube" que gire al ritmo de la música que le carguemos! Ahh! Que bonito! :)Saludos y hasta el proximo post.no Risk... No Fun ;) Enjoy!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>