<author id="6f5fa5c935b96f8d0d5e416c844fd694" url="free-sofware-downloads.blogspot.com" feed="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="53f09b310cc5410062ab400c066cb7f4" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/classic-menu-manager-455-para-office.html">			<content><![CDATA[La vuelta de los menús clásicos a Office 2007”Es un hecho: hay quien no soporta el menú ribbon de Office 2007. El nuevo aspecto de la suite ofimática de Microsoft sigue teniendo a muchos detractores, y es que Microsoft no ofrece opciones para volver al menú clásico.Classic Menu Manager lleva la barra de menús clásica a Word, Excel, Access, Powerpoint y Outlook. Se instala en menos de un minuto, es compatible con todos las ediciones de la suite y sus menús se integran a la perfección en el espacio existente.Aunque por defecto no oculte las pestañas, Classic Menu Manager ofrece esta opción para cada programa. Marca las casillas de las pestañas que quieres ocultar y desaparecerán de tu vista. Por lo demás, la configuración de Classic Menu Manager no va mucho más allá de esos detalles estéticos.Si eres de los que opinan que Office 2010 sería perfecto con menús tradicionales, Classic Menu Manager es una descarga casi obligada.Limitaciones:30 días de pruebaLos usuarios registrados reciben actualizaciones gratuitas y soporte técnico durante dos años.Para utilizar Classic Menu Manager necesitas:Sistema operativo: WinXP/2003/Vista/7Requisitos mínimos:Microsoft Office 2007Tamaño: 2,5 MBDescarga: http://www.addintools.com/english/menuoffice/Setup_OfficeMenu.exe]]></content>
		</document>
		<document id="dac086e93472be4674d4ea27976a4cd1" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/dictionary-net-223678.html">			<content><![CDATA[Dictionary .NET 2.2.3678 es una pequeña herramienta que tiene el poder de traducir entre más de 42 idiomas diferentes. Para su funcionamiento basta con marcar un atajo de teclado, y nos abre una pequeña ventana emergente con el texto traducido. Es capaz de trasladar solo el texto marcado o todo el texto de una página. También proporciona sugerencias de palabras para los casos ambiguos y puede referirnos entradas de la Wikipedia con los términos que le digamos.Dictionary .NET 2.2.3678 es muy simple y ligero. La interfaz está en inglés pero admite traducir textos al español en cualquiera de los otros idiomas y, viceversa, puede traducir cualquier palabra del español al resto de idiomasRequisitos Minimos: Win 95/98/2000/Me/NT/XPTamaño: 83 KBDescarga: http://fishcodelib.com/files/DictionaryNet.zip]]></content>
		</document>
		<document id="4cfa4c60e826496a039e3c22e617aa7f" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/dream-desktop-agent-1170.html">			<content><![CDATA[“Más de 5.000 fondos para decorar automáticamente tu Escritorio”¿Te aburres fácilmente de tu fondo de Escritorio? ¿Y si pudieras cambiarlo cada día sin hacer nada? Dream Desktop Agent lo hace posible.Dream Desktop Agent utiliza la basta colección de fondos de gran calidad, más de 5.000, para redecorar tu Escritorio de manera automáticamente.Tú eliges cada cuántos minutos u horas se hará el cambio y qué categorías de fondos te gustan más.Dream Desktop Agent permite también navegar por su colección de imágenes y descargar aquellas que te gusten.Para utilizar Dream Desktop Agent necesitas:Sistema operativo: WinXP/Vista/7Tamaño: 696 KBDescarga: http://dreamdesktop.net/agent/dream_desktop_agent_setup.exe]]></content>
		</document>
		<document id="1f99d06f89c1077bca8b0df2ad281013" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/feed-notifier-22.html">			<content><![CDATA[“Avisador que te muestra tus RSS automáticamente”Feed Notifier traslada al Escritorio de Windows tus suscripciones o feeds RSS para que los leas en tiempo real.Con Feed Notifier podrás ver las últimas noticias en forma de presentación automática en una de las esquinas de la pantalla. Tú decides cuánto tiempo estarán en pantalla.Feed Notifier también permite cambiar de feed manualmente. Una herramienta simple pero muy útil para ser el primero en estar al tanto de lo último.Para utilizar Feed Notifier necesitas:Sistema operativo: WinXP/2003/Vista/7Tamaño: 7,5 MBDescarga: http://www.feednotifier.com/files/feed-notifier-2.2.exe]]></content>
		</document>
		<document id="b8aa1f4c41eecc50597ccf1a91351d89" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/glass-notepad-20.html">			<content><![CDATA[Glass Notepad 2.0 es el sustituto perfecto del bloc de notas tradicional, mucho más elegante, gracias al uso de diferentes niveles de transparencia.Glass Notepad 2.0 nos ofrece las opciones más comunes que puedes encontrar en cualquier editor de texto sencillo, y otras, no tan habituales, como la posibilidad de alinear el texto, insertar caracteres especiales, así como la fecha o la hora.Nota: para que se aplique este novedoso efecto, has de tener habilitada la interfaz Aero en tu sistema.Requisitos Minimos: Win 98/Me/NT/2000/XP/2003Tamaño: 3.5 MBDescarga: http://fc02.deviantart.net/fs49/f/2009/165/e/a/Glass_Notepad_by_theking9794.zip]]></content>
		</document>
		<document id="44656282b784a076696e206990df9e79" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/hamster-ball-desktop-pet-10.html">			<content><![CDATA["Un hámster virtual en tu escritorio"Si siempre has querido tener un hámster pero no quieres cargar con la responsabilidad de la comida, la limpieza de la jaula, las visitas al veterinario y demás, puedes probar con este hámster virtual.Se trata de un simpático animalito que, metido en su bola de plástico, se pasea con alegría por todo tu escritorio. Usando las teclas del 1 al 4 podrás cambiar el color de la bola, y cuando te canses de él, mándalo a dormir con mayúsculas+ESC.Requisitos Minimos: Win 95/98/2000/Me/NT/XPTamaño: 569KBDescarga: http://hamster.ovine.net/downloadmanager.php?ID=28]]></content>
		</document>
		<document id="c05e3e4cb4282c64622d7c3191438224" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/myportablepim-110.html">			<content><![CDATA[“Una agenda muy completa para tu pendrive”myPortablePIM es una agenda que puedes ejecutar desde una memoria USB o cualquier dispositivo extraíble. Cuenta con calendario, lista de tareas, notas rápidas, agenda de contactos y alarmas. Son funciones que se integran muy bien entre ellas y son rápidas de manejar.Algo más de configuración requieren los demás módulos de myPortablePIM, como el lector de correo GMail, la lanzadera de programas, el lector de noticias RSS y el panel de previsiones climatológicas. Cada uno de estos paneles se puede mover de sitio para que compongas la ventana de myPortablePIM como tú quieras.Parece que el autor de myPortablePIM ha preferido amasar la mayor cantidad de funciones posible, sin importar demasiado su utilidad o potencia. Por suerte, las pestañas se pueden cerrar para que myPortablePIM tenga un aspecto más pulcro y manejable. Eso no parece reducir el consumo de memoria, bastante elevado.A pesar de sus defectos, myPortablePIM es un organizador personal más que recomendable, especialmente si usas iCal y GMail con regularidad. Eso sí, procura ejecutarlo en ordenadores con bastante memoria.Para utilizar myPortablePIM necesitas:Sistema operativo: Win2000/XP/2003/Vista/7Requisitos mínimos:Espacio libre en disco: 80 MBTamaño: 37,4 MBDescarga: http://www.myportablepim.com/public/myPortablePIM.zip]]></content>
		</document>
		<document id="628ee7edef4946f231699872fb9c9556" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/predator-210468-free.html">			<content><![CDATA[“Un pendrive como llave de contacto para tu ordenador”Cuando quitas la llave de un coche, éste se bloquea. Predator replica el mismo comportamiento con una memoria USB: cuando la desconectas, la pantalla se vuelve negra y teclado y ratón dejan de responder. Al enchufarla de nuevo, todo vuelve a la normalidad.Para conseguir esta proeza, Predator requiere ejecutarse en segundo plano. Desde las preferencias puedes cambiar la contraseña de emergencia (por si pierdes la llave USB) y, con el botón Create Key, habilitar la llave en la unidad extraíble que desees.Predator va cambiando la llave a intervalos regulares para evitar que otra persona acceda tras haber copiado el fichero predator.lock. ¿Has perdido el pendrive? No hay problema: pulsa Intro tres veces e introduce la contraseña de emergencia.Como otros sistemas parecidos, Predator no es infalible, especialmente si un usuario descubre la contraseña de emergencia, pero es fácil de configurar y bastante efectivo. Por fin dispondrás de una auténtica llave de contacto para tu ordenador.Nota sobre Predator:No extraigas la llave USB si el icono de Predator está rojo: significa que está cambiando la llaveEn caso de emergencia, pulsa Intro tres veces e introduce la contraseñaSi has perdido la llave y la contraseña, ejecuta C:Archivos de programaPredatorpredator.exe" /D desde MS-DOS en modo seguroCambios recientes en Predator:Notificaciones por correo electrónico y SMSTraducido a varios idiomas (español, italiano, ruso y chino)Compatible con UAC bajo Vista y 7Cambios en la interfaz gráficaCorreccionesAcerca de la licencia:Uso no comercialPara utilizar Predator necesitas:Sistema operativo: WinXP/2003/Vista/7Requisitos mínimos:.NET Framework 3.5 SP1Tamaño: 965 KBDescarga: http://www.montpellier-informatique.com/predator/en/dl/free/InstallPredator.zip]]></content>
		</document>
		<document id="2ae65cadc2e4c8a880d4aa82555f7177" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/subtitle-search-2057-beta.html">			<content><![CDATA[“Buscador de subtítulos y tráilers para cinéfilos”Subtitle Search es un buscador de subtítulos pensado para que puedas disfrutar de cualquier película en versión original.Con Subtitle Search puedes realizar búsquedas a partir del título en hasta siete fuentes distintas, filtrando el resultado por el idioma que te interesa. Y también tienes la opción de monitorizar una carpeta concreta. Cada vez que añadas una película, el programa buscará sus subtítulos automáticamente.Subtitle Search integra también IMDB, una completa base de datos de cine y televisión. Además, sirve como navegador Web.Y por último, Subtitle Search permite ver una lista de tráilers, descargarlos y verlos para estar al día de los últimos títulos antes de estrenarse.Para utilizar Subtitle Search necesitas:Sistema operativo: WinXP/Vista/7Tamaño: 4,8 MBDescarga: http://sourceforge.net/projects/subtitlesearch/files/subtitlesearch/Subtitle%20Search%20v2.057/Subtitle%20Search%20v2.057%20Setup.rar/download]]></content>
		</document>
		<document id="f0e63a79eefb0f0597664b8f0b18d27a" url="http://free-sofware-downloads.blogspot.com/2010/03/timecomx-119.html">			<content><![CDATA[“Temporizador para apagado programado y avisos acústicos”Puede haber ocasiones en las que quieras apagar tu ordenador pasado un tiempo determinado, por ejemplo al saber cuándo acabará una descarga o una operación de mantenimiento.TimeComX es un temporizador de aspecto ligero con el que puedes especificar una hora concreta, un intervalo de tiempo en segundos, minutos, horas o días, así como configurar una simple alarma acústica.Para ello, TimeComX cuenta con controles fáciles de usar. Las acciones disponibles son, además del sonido, las típicas de cierre de sesión, como reiniciar, apagar o suspender.TimeComX mostrará un barra de progreso en su ventana, y un recuadro transparente de alerta al finalizar el intervalo definido, muy útil cuando se está trabajando en otras ventanas.Nota sobre TimeComX:Para minimizar al área de notificación es necesario hacer clic derecho sobre el icono y elegir 'Hide'Para utilizar TimeComX necesitas:Sistema operativo: Win2000/XP/Vista/7Tamaño: 2,2 MBDescarga: http://bitdreamers.com/files/timecomx/setup.exe]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>