<author id="7054a73b3897ec02ff1c26d35a694857" url="movevitabahia.blogspot.com.ar" feed="http://movevitabahia.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ef9158072ae00792daf24d8d43374cad" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/01/repudio-la-detencion-de-andres-spinelli.html">			<content><![CDATA[En el día de hoy la policía de Villa Rosas detuvo al militante de la JP Evita Bahía Blanca Andrés Spinelli, quien trabaja de sereno en el Centro Integrador Comunitario de Spurr, y en la madrugada sufrió un violento robo.El Movimiento Evita Bahía Blanca y la JP Evita repudian enérgicamente este hecho y piden la liberación inmediata de Andrés y que la po ...licía trabaje en serio para recuperar los elementos robados.El subcomisario del Destacamento Villa Rosas, Alberto González, intenta inculpar a un chico inocente, que trabaja todos los días en el CIC, para salvar su ineficiencia.Dos encapuchados lo golpearon y lo ataron. No podemos permitir que Andrés sea dos veces víctima: primero de los delincuentes y después de la represión policial contra los pibes de barrio.Pedimos a todos los militantes que lean esto que lo difundan y hagan lo posible ayudar a Andrés y revertir esta injusticia que se está cometiendo.Mov. Evita Bahía Blanca - JP Evita Bahía Blanca]]></content>
		</document>
		<document id="515d2fdaac43a6fd5b4585bd514e2bce" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/01/visita-de-mariotto-spurr.html">			<content><![CDATA[Estuvimos con el vicegorbenador Gabriel Mariotto y junto a todos los comñaeros en la inauguración de una casa compañera en Spurr. Murga, juventud, alegría y compromiso militante.]]></content>
		</document>
		<document id="ce2849093b6d95dc1126257dc4b27838" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/02/comunicado-por-la-tragedia-de-once.html">			<content><![CDATA[Hago propia la posición del Mov. Evita Nacional con respecto a la tragedia de Once, haciendo notar que el grupo responsable de la tragedia es el grupo Plaza, el mismo que rompe y quema colectivos por las calles de Bahía y al que el intendente Gustavo Bevilaqcua le sacó la concesión muy decididamente. El transporte público no debe ser descuidado por el Estado y en Bahía se trabaja decididamente en mejorar el sistema.Eduardo MatarazzoComunicadoAnte los hechos de público conocimiento queremos hacer llegar desde nuestro espacio, las condolencias a familiares y amigos de las personas fallecidas en este trágico episodio. Como expresó nuestra Presidenta, el Gobierno y toda la Nación Argentina acompañamos con solidaridad, respeto y dolor a las familias y allegados de las víctimas.A su vez, afirmamos que no fue un accidente aislado. Que en el lapso de casi un año se registraron siete hechos de magnitud considerable. Es por esto que exigimos una investigación para que se conozca y se juzgue a los responsables de esto que no fue casual, sino la consecuencia de una política usurera y especulativa por parte de la corporación econónomica Cirigliano, grupo propietario de la empresa TBA. Habrá que determinar también las responsabilidades en el control estatal de la concesionaria.Estos desgraciados hechos tienen como víctimas a los sectores más humildes de la sociedad, que tienen que tomar el medio de transporte más barato para llegar a sus trabajos todos los días. La empresa TBA, concesionaria a partir de las políticas neoliberales de los 90, considera lo que debería ser un servicio estratégico un puro negocio, no teniendo el mínimo interés de mejorar algo que no sea su rentabilidad al punto de no respetar las condiciones deseguridad necesarias. La empresa TBA no especula en brindar un eficiente servicio al pueblo estadounidense en las concesiones que tiene en Florida (EEUU) en una empresa ferroviaria y en otra de transporte automotor, pero sí lo hace cuando se trata de los trabajadores y humildes argentinos que sufren una gestión privada paupérrima.Asimismo, repudiamos el oportunismo de los grupos económicos y mediáticos, que se golpean el pecho de manera cínica cuestionando el actual estado de cosas, justamente ellos que alentaron y fueron beneficiarios de las privatizaciones. Consideramos que el Estado Nacional debe quitar la concesióna TBA tal como ocurrió en otros casos, y ponerla bajo operación de la OFE.S.E (OperadoraFerroviaria Sociedad del Estado, creada en 2008, mediante la ley 26.352),al mismo tiempo que debe impulsarse una genuina discusión de cara al conjunto de nuestra sociedad acerca del futuro del sistema ferroviario, comprendiéndolo dentro del proceso de recuperación de nuestro patrimonio nacional iniciado en 2003 por el Gobierno Nacional junto al Pueblo de nuestra Patria. Vamos a seguir profundizando el Proyecto Nacional y Popular.Compañera Presidenta, cuente con nosotros para lo que falta.MOVIMIENTO EVITA]]></content>
		</document>
		<document id="903db7ac20dfe061f5484e5b3d280d2b" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/02/el-cel-en-bahia-blanca.html">			<content><![CDATA[Se está conformando en Bahía Blanca el Centro de Estudios Laborales (CEL). Esta entidad, que funciona a nivel nacional en el marco de la CGT en la formacion de cuadros sindicales, capacitación y concientización de los trabajadores, se propone realizar en Bahía Blanca actividades que fomenten estos valores y objetivos.Participaron de la primera reunión Marcos Heldert (La Güemes) - Pablo Fernandez (Agrupación Argentina Trabajadores Unidos, Radio Gremial) - Octavio Alvarado (Sindicato Argentino de Televisión)-Marcelo Colombo (Sutiaga) -Cayetano Ursino (SUPE, Agrup Jauretche)- Eduardo Matarazzo (Movimiento Evita) - Hugo Sanhueza (Sind. Molineros).]]></content>
		</document>
		<document id="40df3ae3236dbfb5c4c57d064eeeaa8b" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/02/la-fuerza-de-la-alegria.html">			<content><![CDATA[Porque el carnaval es alegría y organización, festejamos estos feriados que Cristina Fernánadez de Kirchner le devolvió al pueblo argentino.Es un orgullo ver a Las estrellas murgueras de Spurr, con Mónica a la cabeza, desfilar en los corsos del centro. Murguita surgida del laburo barrial en el CIC de Spurr y de la garra del compañero Mario Chicharro.Ser parte de esta gran fiesta de la ciudad desde el laburo de nuestros compañeros en Cultura y en Juventud nos hace encarar esta nueva etapa de profundización con mucha fuerza y alegría.]]></content>
		</document>
		<document id="c9d51176b43f69f74d625cca589b8d8e" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/03/casi-200-companeros-en-la-tallarinada.html">			<content><![CDATA[Casi 200 compañeros que nos acompañaron en la tallarinada del Mov. Evita Bahia Blanca, colmando las instalaciones del Club Barrio Hospital. De distintas agrupaciones kirchnerista, de los gremios y los barrios: referentes y compañeros del Evita de los barrios Villa Muñiz, Villa Esperanza, Spurr, Villa Rosario, 1810, Villa Talleres, Thompson, Villa Don Bosco, Noroeste, Villa Bordeu, Stella Marys y Villa Miramar. El presidente del Concejo de las Villas Charly Alvarado, Club Hospital Penna, Club Barrio Hospital, Ferrocoopa, Concejal Oscar Rodríguez (FPV_Punta Alta) y la numerosa y ruidosa delegación de la Agrupacion "La Guemes" con Damian Vanzini (Director del Pami) encabezando.Gracias también a quienes no pudieron venir por razones de distancia o agenda pero mandaron su adhesión. El espíritu de la convocatoria es el de la unidad del espacio detrás del modelo nacional que tiene a Cristina Kirchner como conductora, y que en Bahía Blanca expresa el gobierno local de Gustavo Bevilacqua. Un encuentro de militante que obliga a redoblar esfuerzos para responder a tanto apoyo.]]></content>
		</document>
		<document id="b6f9b66dcf5c69cd1e12f176ac371317" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/03/por-verdad-justicia-y-memoria.html">			<content><![CDATA[EL MOV. EVITA BAHIA, POR MEMORIA, VERDAD Y JUSTICIA Y POR EL DERECHO DE LOS MAS CHICOS.El 24 de marzo, en conmemoración a 36 años del golpe cívico militar, el Movimiento Evita Bahía Blanca inauguró un merendero en el el barrio 1810 y participó del acto por la memoria en la Universidad Nacional del Sur, junto a las agrupaciones kirchneristas y de Derechos Humanos.]]></content>
		</document>
		<document id="4493ba427c5309c434cdb46bc3248c25" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/04/bienvenidos-al-tren.html">			<content><![CDATA[El concejal y referente del Movimiento Evita Eduardo Matarazzo, uno de los promotores de la iniciativa de reactivar el ramal ferroviario Bahía-Punta Alta en la ciudad, explicó “venimos trabajando desde hace un tiempo con gente de una cooperativa de exferroviarios que se constituyó en Punta Alta y hemos tomado contacto también con los concejales de allí y decidimos en conjunto armar este proyecto".Al respecto puntualizó que este proyecto, por el momento, es “un proyecto de declaración”, pero precisó “no nos quedamos en el decreto de necesidad, sino que hemos ido avanzando porque queremos que esto se ejecute”, afirmó."Junto a nosotros, está la ADIFSE (Administración de infraestructuras ferroviarias del Estado), la cual ha tenido sendas reuniones con ejecutivos en Coronel Rosales y en Bahía Blanca”.El recorrido, sería cubierto por un Tecnotren “un tren liviano y que se adapta para andar hasta en vías en desuso”, ya que se utilizaría el trazado ferroviario existente, que tendrá que sufrir las reparaciones necesarias porque “hay un tramo que falta y que se han robado, pero es totalmente recuperable y se puede reponer”, aclaró Matarazzo.Finalmente manifestó que “lo que se necesita acá es la decisión política. Nosotros desde nuestro lugar queremos aportar el granito de arena para ir concretando el sueño de ver los trencitos andando por la vía”, concluyó.Algunas de las repercusiones en los medios:Audio de radio Universal, Periodismo en Libertad.http://www.goear.com/listen/00d96bb/entrevista-a-eduardo-matarazzo-por-la-reactivacion-del-ramal-bahia-blanca-punta-alta-periodismo-en-libertadNota La Nueva Provinciahttp://www.lanueva.com/edicion_impresa/nota/19/04/2012/c4j029.htmlNota en El diario de Bahíahttp://www.eldiariodebahia.com.ar/contenido.shtml?x=90917]]></content>
		</document>
		<document id="5f072573072cc9a415d988ebbc356268" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/04/dia-internacional-de-los-trabajadores.html">			<content><![CDATA[El Movimiento Evita y la JP Evita Bahía Blanca saludan a los trabajadores y las trabajadoras en su día, con el compromiso de redoblar el esfuerzo para que cada necesidad se convierta en un derecho.Porque el trabajador es el sujeto privilegiado en un proyecto político nacional y popular, militamos y luchamos levantando las banderas de Evita, Perón, Néstor y Cristina Kirchner. Por los 5 millones de puestos de trabajo creados, por la recuperación de las paritarias, por la dignidad de nuestros jubilados, por todas las conquistas conseguidas y por estar convencidos de que este es el camino para conseguir lo que falta. FELIZ DÍA DEL TRABAJADOR.]]></content>
		</document>
		<document id="2d4d91c203b574c2567c1f9655237eb3" url="http://movevitabahia.blogspot.com/2012/04/el-mov-evita-bahia-blanca-en-velez.html">			<content><![CDATA[Postales de un acto inolvidable. Todos juntos, con la JP Evita y el Movimiento Evita Bahía Blanca. Porque no se puede hacer kirchnerismo desde la división, luchemos Unidos y Organizados. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>