<author id="70816553baa870c06ae1cc2223f3cd09" url="pacienciaunlz.blogspot.com" feed="http://pacienciaunlz.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="8574c6a7ea1437bf4609cbfea5c45563" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/clase-redonda.html">			<content><![CDATA[Sábado a la mañana. La beba me hace madrugar. Vengo al blog a recordar la clase de ayer. Redonda. Vinieron tod@s, incluida Paola, luego de larga ausencia por enfermedad. Discutimos con Lorena sobre enlaces patrocinados encubiertos, Nadia terminó su tarea en clase, y Javier nos sorprendió con el uso de colores y una escritura y un modo de organización de la información intuitivo para el lector que escanea. Nos fuimos media hora antes y no se llevaron tarea. ¿Qué más se puede pedir?]]></content>
		</document>
		<document id="6052e70d81d37cb50230fe287b120227" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/el-cierre-del-vespertino-crnica.html">			<content><![CDATA[Me llega por email esta noticia: "En el dia de hoy los trabajadores fueron notificados del cierre de la edición vespertina del Diario Crónica, y como consecuencia del despido de mas de 70 trabajadores de prensa. Ante este brutal ataque perpetrado por la patronal, una asamblea masiva resolvió parar por completo el diario y permanecer en el edificio". Es un comunicado que firma la comisión interna.No esperaba esta mañana ver publicada la noticia en la sección gremiales del digital de Crónica. Pero en la página de inicio tampoco había referencia al cierre del vespertino.]]></content>
		</document>
		<document id="ff07a4b9f33e8031b7247d95cd36c4" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/encuentro-presencial-del-proyecto.html">			<content><![CDATA[Este viernes nuestra facultad se llenará (expresión de deseos) de chicas y chicos que formaron parte del Proyecto Periodismo Escolar en Internet. El encuentro presencial comenzará a las 9.30 y terminará a las 15.Ese proyecto es una iniciativa de la Cátedra de Periodismo Digital de nuestra facultad, promovida también por el portal EducaRed, de Fundación Telefónica. Está en marcha desde el año 2003. Participaron más de cien escuelas de veinte provincias del país y de tres escuelas del exterior. La cátedra de Periodismo Digital también tiene su Cateblog. El titular, Rubén Canella, es el editor de la revista académica de nuestra facultad, Hologramática.¿Un ejemplo de los resultados del proyecto Periodismo Escolar en Internet? El artículo Estudiantes cambiaron rifas y bailes por un emprendimiento productivo, realizado por estudiantes del Instituto Secundario Pablo A. Pizzurno de Sampacho Córdoba.Como una forma de sumarnos al encuentro, este viernes no habrá clase presencial delseminario Medios en Internet. En cambio, los alumnos tendrán que hacer un reportaje/entrevista/crónica/lo que quieran. Los que tengan cámaras digitales, tráiganlas que las usaremos. Antes de venir, visiten el sitio Educared.org.ar, donde está publicado todo lo producido por los estudiantes. De ahí pueden sacar ideas o decidir un eje de sus trabajos.Nos vemos, entonces, el viernes a las 9.30.]]></content>
		</document>
		<document id="8a7c72b107bfdb05439c5b6a47760c4c" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/jakob-nielsen-tiene-razn-soy-un.html">			<content><![CDATA[Al señor de la foto, Jakob Nielsen, le cae bien el título de rey de la usabilidad. Además debería ser considerado rey del marketing, porque logra que media blogósfera hable de él, mal o bien. El viernes vimos en clase los diez errores de usabilidad en blogs (Weblog Usability: The Top Ten Design Mistakes). No habia notado que Mariano Amartino los tradujo en su blog Denker Über y generó una linda discusión.No cumplo, entre otros, con el último de los diez mandamientos: no bloguerás en herramientas como Blogger. Dice textualmente que muy pronto será considerado "la marca de un aprendiz naive que no debería ser tomado seriamente".Nielsen sí cumple con su segunda ley: no olvidar la foto del autor. Publica una página llena de retratos suyos. A los alumnos les causó muchísima gracia. No podían parar de reir.]]></content>
		</document>
		<document id="81814a829032edcc41cfea7b2de08bff" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/ms-sobre-el-encuentro-presencial-del.html">			<content><![CDATA[El viernes no podré ir a la facultad. Entonces haremos de cuenta que soy un jefe de redacción que los envía al encuentro de pasado mañana a hacer un artículo a publicar en un sitio digital, que es el blog de cada uno de ustedes, alumn@s.Las indicaciones son:Que tenga un buen títuloQue sea concisoQue sea escaneableEn lenguage objetivoCon enlacesEspero que se diviertan y hagan un buen trabajo. Otras precisiones en el post anterior.]]></content>
		</document>
		<document id="d54b594be099ef67a2f9b33b57b0e910" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/nuevas-precisiones-sobre-la-tarea-6.html">			<content><![CDATA[Las líneas generales de la tarea 6 están en el post anterior. Sobre la clasificación de enlaces, seré más específico y simple.Siguiendo los criterios de la hojita y de las fuentes originales publicadas en el post anterior, deben analizarlos según:El modo de conmutación.Su relación con el hipertexto.Según el tema.Según la relación con el lector.La relación con el contenido del hipertexto (y todas sus clasificaciones)La multitud presente ayer se llevó un artículo para analizar: Gripe Aviar: Europa adopta medidas, publicado en la BBC en Español. No estaría mal que además de hacer el análisis de anclas y enlaces con uno de los dos artículos propuestos, le peguen una mirada al otro para observar la diferencias de criterios y estilísticas.Cualquier duda, ya saben que estoy acá o por email.¡Animo!]]></content>
		</document>
		<document id="1b0826f4115f2d7109e81f48b2515822" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/para-dar-por-terminada-la-tarea-6.html">			<content><![CDATA[Con la publicación de Paola en su Uno del post titulado Análisis y clasificación de enlaces, no queda nadie sin completar la tarea 6.Debo decir que todos obviaron el pedido de sugerir otros enlaces, con la excepción de Lorena en el el post Tarea 6 de su blog Mi experimento digital.]]></content>
		</document>
		<document id="d49312cd79385fb8b3fd3c268902b06d" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/para-guiar-los-buscadores-que-busquen.html">			<content><![CDATA[Vía Buenos Aires de Diseño llego a un blog, El factor humano, donde el autor, Nelson Rodríguez-Peña, desarrolló unos trucos para conseguir una mejor posición en los resultados de los motores de búsqueda.En un post publicado en julio, llamadoOptimización de Búsqueda, no de Motores de Búsqueda, tiraba algunas pistas, como el "uso apropiado de términos clave en ubicaciones precisas, como los títulos". (De ahí el título de este post).El jueves pasado publicó un post titulado Optimización de Búsqueda 4 Meses Después donde da cuenta del éxito de su estrategia.]]></content>
		</document>
		<document id="b887f12bef8599ce9e9c5dcbeef51e8f" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/sin-especiales-en-las-elecciones.html">			<content><![CDATA[De siete diarios digitales de la ciudad de Buenos Aires, sólo uno, La Nación, realizó una producción especial relacionada con las elecciones legislativas. Pero hoy, un día después del comicio y con el resultado puesto, estaba desactualizado. Los otros diarios --Ambito Financiero, El Cronista Comercial, Infobae, Página 12, Clarín--- no pudieron/supieron/quisieron hacer ningún esfuerzo extra.Cambiando de tema, interesante observación del Foro de Periodismo Argentino (Fopea) en un comunicado: "Ayer la mayoría de los candidatos dio conferencias de prensa sin darnos a los periodistas la posibilidad de ejercer nuestro derecho a hacer preguntas (...) Muchos candidatos confunden una conferencia de prensa con un acto político".]]></content>
		</document>
		<document id="50c1827b6d9c5fe5d12885b78f69aade" url="http://pacienciaunlz.blogspot.com/2005/10/un-ejemplo-de-enlace-creativo.html">			<content><![CDATA[Es muy raro encontrar en medios digitales enlaces que se puedan clasificar como creativos. En general, y es lo que se aconseja, son denotativos. Pero hace un tiempo encontré una rareza que me llamó la atención en el artículo Gerardo le puso los stops a Majul, pronosticó su retiro y cantó su voto por Moria publicado en Clarín.com.La nota en sí tiene solo un enlace (dejo de lado el interactivo, la dirección del correo del periodistas).El periodista usó como ancla la palabra tiempo. Copio y pego, incluido en nodo de destino: "Era previsible que supiera administrar el tiempo y poner el freno en el momento apropiado". Nos lleva a la Librería Santa Fe, para comprar "En busca del tiempo perdido", de Proust.Según los criterios de clasificación que vimos, podemos decir que es un enlace de superposición, externo, ajeno y, ¿creativo?Un solo enlace en un artículo y qué enlace. Eso sí que es estilo.¿Opiniones?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>