<author id="70e4bc92534af55ca8862b70fc493387" url="depredadora.blogspot.com" feed="http://depredadora.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="ebce9489fe5be5971fb77c963b39de7d" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/09/el-clsico-nuestro.html">			<content><![CDATA["La Mayor y la Pequeña a la vista las tenéis, que por veros han dejado de planchar y de coser..."Dejamos todo por Rosario Central. Desde que empezó el campeonato, mantuve mi cábala de no escuchar ni ver los partidos de mi pasión. No habíamos ganado ninguno. Pero para el clásico rosarino, me entregué al consejo de Cuchi. CENTRAL LE GANO A LA lepra, 1 a 0. Solo 9 jugadores fueron suficientes... y de visitantes...Para el Negro Fontanarrosa que lo miró desde arriba...!!!]]></content>
		</document>
		<document id="d5657ce6dd945c70f3c058be3e1f28" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/09/los-tiempos-del-destino.html">			<content><![CDATA[María Antonia abrazó a su hermano y a su madre. Jamás lo había hecho en sus sesenta y pico. Tón, ya un hombre, vió llorar a su padre por primera vez. A Ricardo y Poro, solo les bastó tomarse fuertemente las manos para perdonarse luego de 34 años de silencio. Lo hicieron frente a sus hijos. Pablito hizo 700 kilómetros para visitar a esa pequeña, la cual lleva su apellido después de largo tiempo sin conocerlo. Yise, dulce persona, tiene una válvula en el corazón y una cicatríz hasta el ombligo. Santi, creció con la niñera. Cursa primer grado, no lleva la sangre de esa familia. TODOS EN LA CASA. COMPARTIENDO EL PAN. EN EL DIA Y MINUTO SEÑALADO. SUCEDIO ESTA TARDE Y SE MARCHARON FELICES. EL LOBO ESTABA... PERO CAPERUCITA SOLO LO MIRABA SORPRENDIDA. YA LO SABÍA; NO ERA SU ABUELITA, Y EL CAZADOR LLEGARÍA A TIEMPO PARA SALVARLE LA VIDA. ]]></content>
		</document>
		<document id="3f89ed160393c50747c4ed9bded37848" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/09/o-sos-vos-las-mujeres-nunca-estamos.html">			<content><![CDATA[¿o sos vos? Las mujeres ¿Nunca estamos conformes? o ¿Nunca estamos COMPLETAMENTE conformes? Maitena Burundarena, nació en Buenos Aires en 1962. No fue la chica centrada de su familia "bien". Es la sexta de siete hermanos. Su madre polaca, arquitecta, y su padre vasco que llegó a Ministro de Educación durante la dictadura. Los dos católicos conservadores... y ella no fue lo que se dice una hija ejemplar. En los años ochenta dibujaba tiras eróticas, hasta que plasmó su perspicacia de las relaciones humanas basándose especialmente en las vivencias femeninas. Sus libros y viñetas son traducidos en quince idiomas. Maitena pululante y punk, hoy tiene una casa frente al mar... y jamás pensó que lo disfrutaría tanto. Alguna vez dijo que no podría escribir sobre hombres, porque ellos no saben reírse de sus defectos. Pero creo que muchos "masculinos" repasan sus relatos para entendernos... Y seguro que sí se ríen. Puedo verme en las historias de Maitena; también a mi vieja a mis hermanas, a mis amigas, a la peluquera y a la chica de la esquina. Para los hombres (aunque no creo que pueda haber lecturas para unos y otras...) les recomiendo 4 Segundos La vida de cuatro amigos, entre los cuales se reconocerán varios. Releyendo estas tiras, recuerdo que pensaba en algunos pasajes... -"Suerte que no me pasará esto..." (¡JA! )]]></content>
		</document>
		<document id="b473e8c9b0bc3472076cfe101bd23227" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/10/perdida.html">			<content><![CDATA[Vivo en la casa que construyeron mis abuelos para impregnar nuestra familia de horas felices. Los lirios crecen salvajes en su entorno. Lo han hecho por años cada primavera y persisten con sus aromas hasta bien entrado el verano. Cuando era una niñita y las vacaciones nos traían aquí, lo primero que hacía era llenar mis pulmones con sus fragancias. Desde entonces, no he dejado de inquietarme con esas extrañas flores de pétalos incomprensibles: tres que se elevan enhiestos, tres que se dejan caer. Un equilibrio conmovedor. Son estos lirios... me llevan. Murmuran que sus raíces son como las mías. Se desprenden fácilmente del espacio que las cobija, para ubicarse en otro rincón y florecer igualmente plenas la próxima temporada. Así fue como pude alejarme de la ciudad donde nací, y respirar más tarde los caprichos de esta tierra. Por voluntad, extraviada en el significado de unos lirios perfumando, aparezco. Recuerdo quién soy. Y en esas ocasiones, invento un pestañeo demorado por la supuesta incertidumbre... Solo por sonreír, porque toda vez se ilumina la misma persona. Soy yo. Lo sé. Perdida en la inmensidad de los encuentros. ]]></content>
		</document>
		<document id="5acbfed1af4a71453215565e035a2240" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/11/cerro-champaqu.html">			<content><![CDATA[Desde las raíces de LOS LIRIOS, ascendí a lo más alto de la provincia de Córdoba: el Cerro Champaquí. Como Caperucita, fui por el camino más corto (recomendado para debutantes).La excursión de unas 70 personas , estuvo organizada por Expo Verde, un emprendimiento que se realizará la semana entrante en el complejo La Estancia. Salimos el domingo de Santa Rosa de Calamuchita, muy temprano en caravana, hacia el camino de Los Linderos. Hasta allí llegamos, luego de pasar por Yacanto y serpentear el faldeo de las sierras de Comechingones... A lo lejos, los guías señalaban la Pampa de Achala, el Parque Nacional Quebrada del Condorito. Único en Córdoba con un microclima similar a la pre cordillera de los Andes, donde los cóndores viven en estado natural. Algunos nos sobrevolaban. El viaje de intenciones educativas, tuvo su veta de encanto extra, por el día magnífico que nos iluminó y el grupo humano dispuesto a trepar sin rezongos.Con las camionetas de turismo (algunos vehículos particulares, y motoqueros) se pudo acceder de maravilla, ya que el camino está arreglado en todo el trayecto hasta el cerro Los Linderos; en suma 26oo mts. sobre el nivel del mar....después, la caminata empinada entre las rocas por los casi 300 metros que completan la altura del Cerro Champaquí (2854 o 2789... el más alto, pero cada guía le asigna su propia medida ...)En esta región, nace la mayoría de los ríos cordobeses, los cuales abastecen al 70 por ciento de la población provincial. Una colilla de cigarrillo abandonada en el lugar, contamina 11 mil litros de agua. Por eso los fumadores, deben engullirla... Bueno, los que no usan chaleco de fuerza apagan el pucho de alguna forma y lo depositan en una bolsita particular donde deben aglutinar los desperdicios, ya que nada puede quedar ahí. Todo lo que sube al Champaquí, está obligado a bajar... Breves recomendaciones:Caminar pisando las piedras, en lo posible, para evitar la erosión del suelo.Abrigarse en capas. (¡¡¡No olvidar las gafas!!!)Vencer el vértigo Una Nave Espacial, Un Gigante Dormido, Un Volcán Extinto, Un Castillo Oculto, ¿El Arca de Noé?...Los Secretos que la montaña oculta, desde hace 300 millones de años.]]></content>
		</document>
		<document id="67f81c9451a08d7d164db19eb3eb1888" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/11/laguna-del-champaqui.html">			<content><![CDATA[La Laguna que se forma en la cima del Champaquí, se abastece de lluvias. Una cavidad natural, donde se acumula el agua y cuya base es la piedra misma. No hay filtraciones. Esta formación curiosa es la que anima a muchos a pensar en un volcán extinto. Por ahí anda mi amor secreto. (Para Genín, Rïzer y otros, que en comentarios anteriores se preguntaban que escribí sobre la arena. Aplicando el zoom, tal vez lo descubran...) ]]></content>
		</document>
		<document id="41ff2bf083725b8ff89df1224e7cb3e5" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/12/2008.html">			<content><![CDATA[Por un Año de Encuentros... Por Ustedes, Amigos Blogueros. Por lo que Anhelan de Corazón. Por lo Posible... y lo que Aparenta ser Inalcanzable.Por esos Momentos Felices que se Aprontan...Un Brindis con abrazo de burbujas.]]></content>
		</document>
		<document id="3b12716d73b3cc940f40ddd4bc2e3bd4" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/12/cuchiiiiiiiii.html">			<content><![CDATA[No es berlinés. No gaucho argentino. Es Rïzer ; recién llegaba a Córdoba y a punto de probar un mate por primera vez. Lo que siguió, fue una delicada forma de expresar que el agua hervía y abandonó los siguientes sorbos. Solo por un rato, porque... Yo me quedé con el chocolate vasco ¡no pude olvidarlo luego del primer mordisco! Así que...-"¿ Y ?" -" ¿Y qué ?"]]></content>
		</document>
		<document id="6c5ad2890ee2536705bb39ec1897b8dd" url="http://depredadora.blogspot.com/2007/12/una-nena.html">			<content><![CDATA[A MI MAMÁ LE GUSTA REPETIR SU RESÚMEN DE RECUERDOS EN CADA CUMPLEAÑOS. Somos seis hermanos y recuerda cada parto. En la previa a lo que será la hora de nacimiento de cada uno, ya sabemos que dirá: -"...a estas horas ya estaba con los dolores"; es un clásico. Siempre fue muy saludable, lo es. Sin especulaciones para todo tipo de esfuerzos. Mientras cocina el almuerzo, corta el césped, atiende el negocio, lava ómnibus, conversa con el loro, nos llama por teléfono, toma mate y discute graciosamente con mi viejo por ser tan demandante... (dependiendo de la estación, podría estar hachando leña o pintando alguna habitación...) Esta mañana, Día del Médico y mi Cumpleaños, acompañé a mi madre a una consulta por su salud. Mientras esperábamos calladas en medio del bullicio en la sala, con esa impaciencia que le tiene a los silencios, esbozó: -"...otra vez , como entonces, las dos solas en el hospital. Solo que ahora vos me esperás a mí.." En medio de todo, cuando tiene un espacio sin actividad como ese en el cuál solo debe aguardar su turno, se le ocurren frases elocuentes. ¡PERO CLARO! AL MEDICO LE DIJO QUE SU PRESIÓN ALTA, SE DEBÍA A QUE YO ME IRÍA DE VIAJE Y ESTABA NERVIOSA... ¡La miré con los ojos en la mano y la mandíbula en el piso! Es cierto, soy la mayor. La revelde (por esto lo escribo con 'V'), la atropellada, la insensata, la inquieta, la inestable... La culpable... ¡Y POR TODO ESO NOS DESPANZAMOS DE RISA A DIARIO! MÁS CUANDO ME ASEGURA... -"LO QUE PASA ES QUE A VOS TE HICE CON TODAS LAS GANAS. ¡SOS LA PRIMERA!"POSDATA: Agradezco los saludos y los leeré a mi regreso... viajo a buscar un Regalo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>