<author id="7355106f7786f1727a7532a622ca575f" url="deartecnico.blogspot.com.ar" feed="http://deartecnico.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="7">
		<document id="36f05905a922ac1aa8104accec9bb3b" url="http://deartecnico.blogspot.com/2013/09/ciclo-del-conservatorio-julian-aguirre.html">			<content><![CDATA[Este Martes 24 de septiembre, los esperamos a las 19 hs. en otra jornada musical!!En el Teatro municipal de Lomas de Zamora, Manuel Castro 262 (frente a la plaza de Lomas).En este evento contamos con la presencia de: Primera parte:Obras de Platti, Telermann, Boismortier, GalliardMónica Fucci: Fagot BarrocoDamián Ramiraz: ContinuoSegunda Parte:Homenaje a Francis PoulencMariana Iturri: FlautaClerinete: Federico OjedaAnahí Fernandez Caballero: MezzosopranoMatias Ojeda: BeritonoMatias Wilson: PianoRomina Sandoval PianoJuan Carlos Lopez: PianoCecilia Varela: PianoVocal FrancisDirección Matás OjedaCoordinación general: Ariel MartinezEntrada libre y gratuitaPara disfrutar en un hermoso teatro - Nuestro Teatro - No te lo podés perder!!!]]></content>
		</document>
		<document id="9ba3dcdd94d1d61aa8c9e64e94ff2bc7" url="http://deartecnico.blogspot.com/2013/09/la-musica-un-lenguaje-para-todos.html">			<content><![CDATA[Jueves 26 de septiembre de 2013En en "Aula virtual y radial" de la Escuela de Arte de Berissocontamos con la presencia de las ProfesorasANGELICA CHIRINOSpresentando el Bloque "La Música, un lenguaje para todos"|ELSA PALADINOpresentando el Bloque "Voces" "Montevideo y 11", el programa de radio de la Escuela de Arte de BerissoJueves 17 a 19 por FM Difusión 98.1 Mhz.www.fmdifusionberisso.com.ar Re-emisión: Martes 17 a 19 por FM Gonnet 105.1 Mhz.http://www.ustream.tv/channel/radio-gonnetSeguinos en Facebook y Twitter]]></content>
		</document>
		<document id="61e61f61ac95cf3007a6f2c848ade935" url="http://deartecnico.blogspot.com/2013/10/blog-post.html">			<content><![CDATA[1° Muestra Distrital LoberíaProgramaDía 30/109:30 hs. Inauguración de la Muestra.Actuación del Coro Integrado E.E.E. N° 501/E.E.P. N° 6/E.E.S. N° 5.Actuación de la Murga ¨A Todo o Nada¨: E.E.E. N° 501 y E.E.P. N° 6.10:30 hs. Apertura de la Muestra: corte de cinta.11 hs. Visitas a Stand de Niveles/ Modalidades y Talleres de la E.E.S.T. N° 1.12 hs. Cierre de la Muestra  en Turno Mañana.13 hs. Re-apertura de la Muestra en turno tarde. Visitas a Stand de Niveles/ Modalidades y Talleres de la E.E.S.T. N° 1.16 hs. Obras de Teatro a cargo de alumnos/as del I.S.F.D. y T. N° 165 en S.U.M.17 hs. Cierre de la Muestra.Día 31/108 hs. Apertura de la Muestra.Visitas a Stand de Niveles/ Modalidades y Talleres de la E.E.S.T. N° 1.11 hs. Obras de Teatro a cargo de alumnos/as del I.S.F.D. y T. N° 165.12 hs. Cierre de la Muestra  en Turno Mañana.13 hs. Re-apertura de la Muestra en turno tarde. Visitas a Stand de Niveles/ Modalidades y Talleres de la E.E.S.T. N° 1.16 hs. Clausura de la Muestra.Coreografía alumnos del C.E.F. N° 43Coreografía a cargo de alumnos de E.E.P. N° 11.]]></content>
		</document>
		<document id="429fea2abe9273cf2bff2056386f6434" url="http://deartecnico.blogspot.com/2013/10/direccion-de-educacion-artistica-en-un.html">			<content><![CDATA[DIRECCION DE EDUCACION ARTISTICAEn un nuevo esfuerzo la DEA suma a las Capacitaciones realizadas esta iniciativa. La misma se presenta ante la necesidad de incorporar, en un área un tanto relegada de la Educación Artística, a los Profesores de Literatura de las Escuelas de Educación Estética. Contamos, desde ya, que los mismos aprovechen esta oportunidad y se inscriban en la:CAPACITACION ENLiteratura para Docentes de Escuelas de Educación Estética. Destinatarios:Profesores de Literatura, ejerciendo en las Escuelas de Educación Estética y Directivos de las mismas. Dos docentes por institución (podrán inscribirse otros dos que quedarán en lista de espera sujetos a la existencia cupo).Cronograma:La inscripción se realizará vía correo electrónico detallando: Nombre, apellido, DNI y cargo e institución en la que se desempeña; a la casilla de correo capacitacionliteratura@gmail.com .-La fecha límite para la inscripción es el día viernes 4 de octubre.La capacitación se dictará los días viernes 11, 18, y 25 de octubre de 14 a 18 hs.La fecha de entrega del trabajo final para acreditar la capacitación es el viernes 8 de noviembre. Deberá aprobarse con un mínimo de 6 puntos.Objetivos de la Capacitación:- Brindar herramientas didácticas para la enseñanza de literatura infanto-juvenil.- Posibilitar la reflexión alrededor de los proyectos de trabajo y el desarrollo de los mismos en un contexto multidisciplinario promoviendo el intercambio de materiales y la comparación y crítica respecto de distintos modelos de abordaje.- Debatir las fundamentaciones teóricas que guían la planificación, el trabajo en los talleres y la evaluación. - Presentar una actualización de conceptos relacionados con la enseñanza de la literatura infantil y juvenil.- Socializar nuevos formatos de publicación digital.]]></content>
		</document>
		<document id="5cbe3b5ed5d9941be992feadc6f7826d" url="http://deartecnico.blogspot.com/2013/10/e-l-dia-23-de-octubre-de-2013-se.html">			<content><![CDATA[El día 23 de octubre de 2013 se realizará el 1° Encuentro Regional de Escuelas de Nivel Superior de Educación Artística y Escuelas Secundarias Afines. El mismo tendrá lugar en la ciudad de Luján (Región Educativa N° 10)Las actividades comenzarán a las 9:30 hs. incluyendo:-Visita a la Exposición de producciones plásticas y actividades literarias de Nivel Superior y Secundarias Orientadas (Museo Municipal de Bellas Artes Fernán Félix Amador)- Talleres para los alumnos de las escuelas secundarias orientadas, a cargo de docentes de las Escuelas de Arte de Mercedes y Luján. (Se realizarán en la Escuela de Arte de Luján y Auditorio del Museo Municipal de Bellas Artes Fernán Félix Amador) Detalle de Talleres:   - Técnicas Mixtas.   - Intervención de obra de arte.   - Producción de imágenes.   - Percusión afro.   - Máscaras.   - Diseño gráfico.   - Grabado experimental.-Presentación de producciones musicales, a cargo de alumnos del Conservatorio de Música de Mercedes, Escuela de Arte de Luján y Secundarias Orientadas en Música. (Se realizará en el Teatro Municipal Trinidad Guevara).-Proyección de audiovisuales institucionales.-Acto formal de Apertura a las 11:00 hs en el Teatro Municipal Trinidad Guevara.Participan:Conservatorio de Música de MercedesEscuela de Arte de MercedesEscuela de Arte de LujánEscuelas Secundarias con Orientación Artística de la Región N° 10Sedes del encuentro:Museo Municipal de Bellas Artes “Fernán Félix de Amador”           (9 de Julio N° 863)Teatro Municipal “Trinidad Guevara”         (Rivadavia N° 1096)Escuela de Arte “José Pipo Ferrari”         (Lavalle N° 274)Inspectores de Ed. Artística de Región N° 10Prof. Daniela RussoProf. Fabián Ponfil]]></content>
		</document>
		<document id="5ec47d816304ab46125c814372aedfd8" url="http://deartecnico.blogspot.com/2013/10/el23-de-octubre-se-realizo-en-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[El 23 de octubre se realizó en la Ciudad de Luján el 1° Encuentro Regional de Escuelas de Nivel Superior de Educación Artística y Secundarias Afines.El encuentro tuvo lugar en el Museo Municipal de Bellas Artes Fernán Félix de Amador, Teatro Municipal Trinidad Guevara y Escuela de Arte José Pipo Ferrari.Participaron del evento el Conservatorio de Música de Mercedes, la Escuela de Arte de Mercedes, la Escuela de Arte de Luján y las Secundarias con orientación en lenguajes de Educación Artística de la Región Educativa N° 10.En el Museo se expusieron las producciones de Artes Visuales y Literatura de las instituciones participantes, en el Teatro se presentaron los alumnos de Música del Conservatorio de Música de Mercedes, Escuela de Arte de Luján y de la Secundaria N° 4 de General Rodríguez.Los alumnos asistentes además de recorrer la exposición de trabajos y asistir a las presentaciones en el Teatro, participaron de diferentes talleres a cargo de los docentes de las Escuelas de Arte de Mercedes y Luján. Los mismos se realizaron en el Auditorio del Museo y Escuela de Arte José Pipo Ferrari.Algunos de los talleres fueron:Intervención de obra de arte.Grabado experimental.Máscaras.Percusión Afro.Técnicas Mixtas.Diseño Gráfico.Producción de imágenes.Se destaca la participación de los alumnos, docentes y directivos quienes se comprometieron con este proyecto, sentando las bases para nuevas experiencias de trabajo articulado entre las Escuelas de Nivel Superior de la modalidad y Secundarias Orientadas en lenguajes de Educación Artística.Video de apertura del Encuentro (Se incluyen imágenes del trabajo previo en el Museo):http://www.youtube.com/watch?v=OyJrcMXc6qE&list=FLOx7TAUlrVwWuWjfYvWaVZA&index=1Video de Cierre del Encuentro (Se incluyen imágenes de toda la jornada):http://www.youtube.com/watch?v=bj0NSR8Nwvk&list=FLOx7TAUlrVwWuWjfYvWaVZA]]></content>
		</document>
		<document id="eea6230fcd74de64ccaf8bd11cc25d6b" url="http://deartecnico.blogspot.com/2013/10/encuentro-de-percusionistas-argentinos.html">			<content><![CDATA[Conservatorio Julián Aguirre presentaEPA III Encuentro de Percusionistas ArgentinosEste Martes 22 de octubre, los esperamos en el Teatro Variete, a las 20 hs. en otra jornada musical!!En este evento se presentará: Concierto para marimba y ensamble de percusión Ensamble estable del Conservatorio Julián Aguirre Solista Lea PrimeDirección Alejandro CavecchiaEnsamble del Conservatorio GinasteraDirección Marcelo de MatheaisPresentación del Libro "Diario de un estudiante"de Julián "Rulo" Gil OstapkiewiczCoordinación general: Ariel MartinezLos esperamos a las 20 hs!!!Entrada libre y gratuitaTeatro Variete de Banfield Maipú 540]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>