<author id="740fbd8dbe774d69ac03e9901b68e204" url="atraccionx4blog.blogspot.com" feed="http://atraccionx4blog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="14">
		<document id="fe8edc58e86be4f2c9efcced56ef72a2" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/-0WrTOgAOfQ/luisana-lopilato-y-michael-buble-se.html">			<content><![CDATA[Una historia de amor que comenzó con Michael negandola en un programa de USA como su novia hoy en dia ya se habla de un casamiento en el 2010. La pareja se fue viendo por las calles hasta verlos en Buenos Aires juntos donde tuvieron un problema con el periodismo argentino debido a que Buble no queria mostrarse y la típica contestación de todas las actrices " SOLO SOMOS AMIGOS ".A los pocos meses podiamos ver a Luisana en un clip de una de las canciones del cantante, filmado en un supermercado y entre góndolas la pareja tallaban su destino.La canción se llama "Haven´t met you yet" del album " Crazy Love ", dicen que el título del album seria un claro reflejo de lo que sintió cuando conocio a Luisana.]]></content>
		</document>
		<document id="c48f93d5511cd9bc6bfe8e6fb3b8b0fe" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/0p-DoNJbczY/se-termino-el-secuestro.html">			<content><![CDATA[Paula secuestro a Pablo y a Malena con la ayuda de Antonia. La madre de Juan Cruz le presto la plata a Hamlet para pagar el secuestro, debido a que Antonia la amenazo de hablar de las coimas que entregaba al Padre de Juan Cruz.Pablo, Keto y Simona fueron a entregar el dinero, pero se complico cuando Antonia se queria quedar con la nena y Pablo se interpuso recibiendo un tiro en la pierna.Mientras Antonia continuaba amenazandolos Pablo le pego de atras y se escaparon todos sanos y salvos.Antonia en venganza le tiro un tiro a Paula.]]></content>
		</document>
		<document id="21ce99cd06b04ddb7003e4df15f8ddd" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/2snGtToXBu4/nini-la-nueva-serie-de-telefe.html">			<content><![CDATA[NINI en un principio competira con la repetición de Patito Feo de Canal Trece.Cris Morena produce otra de sus exitosas series infanto juvenil y en este caso repite la protagonista del sensacional fenomeno de Floricienta.Florencia Bertotti fue una figura que supo cautivar la teleaudiencia juvenil con su carisma y sus dotes musicales.Por eso la nueva serie Nini tiene una ventaja sobre su protagonista que ya ha hecho un exito de la televisión Argentina.El protagonista masculino será Federico Amador un actor de segunda línea pero de un programa de gran exito como fueron " Los exitosos Pells ".La historia será será el de una muchacha humilde, que deberá disfrazarse de hombre para conseguir trabajo. Probará suerte como chofer de un adinerado embajador, que tiene hijos adoptivos.En el día a día, Niní se encariñará mucho con los pequeños, y se convertirá en cómplice de sus juegos y travesuras.Aunque la fórmula de la historia es bastante conocida, la ficción tendrá el toque de humor y espontaneidad característico de la ex Floricienta, quien seguramente le imprimirá su sello personal al proyecto.En un principio se pensó que Nini sea el programa que anteceda a " Casi Angeles " tercera temporada y así acaparar 2 hs continuadas de las tardes.Como es de esperar se verá muchos temas musicales y la relación de la protagonista con la música. Se espera como siempre las figuritas, cd, poster y mucha audiencia de Nini.Lo más importante es que tendra el sello de Cris Morena que tiene basta experiencia en este tipo de series.Para saber más sobre Nini entra al blog de Nini desdeAQUI]]></content>
		</document>
		<document id="327b7ed56658ea585d446afedb3616d6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/BCMmqaPvsV4/federico-nicolas-cabre-es-entrenador.html">			<content><![CDATA[Federico (Nicolás Cabré) es entrenador del equipo de hockey femenino de un Club de altísimo nivel y está a punto de casarse con Cecilia (Gimena Accardi) una de sus jugadoras y la hija del Presidente del Club.En un pueblo de la Costa, el papá de Federico a quien no ve desde hace diez años, sufre un infarto. Antes de morir, le pide encarecidamente a su hijo que se haga cargo de Tini (Julieta Poggio), su hermanita de 8 años, a quien no conoce.De la noche a la mañana a Federico le cambia la vida. La presión que siente este joven entrenador al tener que enfrentar esta nueva realidad faltando tan poco para su casamiento se acentúa cuando conoce profundamente a Julieta (Luisana Lopilato), la capitana del equipo de hockey que entrenaba su padre.Cuando Federico decide seguir su corazón, romper con todo y empezar una nueva vida, Cecilia, su prometida, hace lo imposible por retenerlo y concretar su ansiado casamiento.Julieta y Cecilia se enfrentan en el partido de la final nacional de hockey no sólo como capitanas de los equipos sino como las dos mujeres que disputan el amor de Federico.La decisión de Federico, el inminente casamiento con Cecilia y la partida de Julieta al exterior originarán un inesperado final, lleno de ternura y gran emoción.ELENCONICOLÁS CABRÉ FedericoLUISANA LOPILATO JulietaGIMENA ACCARDI CeciliaMIGUEL ANGEL RODRIGUEZ TitoPATRICIA SOSA BebaBOY OLMI LucianoGUSTAVO GARZÓN EliseoMONICA GONZAGA Maria InesGOGÓ ANDREU LorenzoINÉS PALOMBO TeresitaJULIETA POGGIO TiniEQUIPO TECNICOPRODUCTORESCARLOS L. MENTASTI - PABLO BOSSIDISTRIBUCIÓNBUENA VISTA INTERNATIONALDIRECCIÓNRAÚL RODRÍGUEZ PEILÁ(Peligrosa Obsesión)DIRECTOR DE FOTOGRAFIARODRIGO PULPEIROJEFA DE PRODUCCIÓNMARIA VACASDIRECCION DE ARTEGRACIELA FRAGUGLIAJEFA DE VESTUARIOPAULA TARATUTOSONIDOSTAVROS DIGITAL SOUNDSUPERVISIÓN DE POST PRODUCCIÓNALEJANDRO VALENTEEDICIÓNPABLO BARBIERIMAQUILLAJEALBERTO SHUSTERPEINADOJOSE LUIS CATANIA]]></content>
		</document>
		<document id="576a27c2b69ba2f89358a07e9413d5bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/EJLZRi54i54/tu-blog-juvenil.html">			<content><![CDATA[Les recomiendo este blog para chicos y adolescentes podran encontrar imagenes, videos, capitulos, peliculas, imagenes para colorear y todo lo que respecte a las mejores series y dibujos animados.Algunas de las series más famosas como Atrevete a Soñar, Patito Feo, Sunny " entre estrellas ", Jonas y los mejores dibujos de Disney, Boomerang, Cartoon Network, Disney Xd y todos los canales de Anime.Desde aqui podran ingresar o haciendo click en la imagen]]></content>
		</document>
		<document id="23f5db889da22b23832003690b6c1d46" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/GriJJsNOgSk/keto-recupero-la-voz.html">			<content><![CDATA[Después del golpe que Antonia le dio a Keto cuando intentaba salvar a Leticia de las manos de Paula, estuvo inconciente un tiempo pero cuando desperto se hizo el milagro, recupero la voz. ¿ Y quién estaba muy cerca de él ? Si obviamente su enamorada Lacalle Malena y entre los 2 nació el amor de nuevo.]]></content>
		</document>
		<document id="212ebcc02a17fe58564090b14bd2d898" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/H1wbtxViJwM/juana-dubarry-es-una-botinera.html">			<content><![CDATA[La mala de Atracción x 4 llega a Botineras una comedia policial para ser parte del grupo de chicas que están pendientes de los jugadores para asegurar su economia del futuro.Jenny Williams ( Dubarry Juana ) deberá enamorar al personaje de Tomas Fonzi llamado " Anguila ".]]></content>
		</document>
		<document id="7ed7e1bda0ed5deb296ac665d4f7882b" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/IwK47dRwp6c/trivia-sobre-los-simpsons.html">			<content><![CDATA[Les recomiendo este blog de preguntas y respuestas sobre la serie Los Simpsons, aunque yo muchas no sabia por lo menos pude recordar algunos capitulos que ya habia olvidado. Tiene diferentes categorias para poder responder y a su vez hay mas temas para jugar online. Juntate con un amigo y desafialo.SITIO RECOMENDADO DE TRIVIA ]]></content>
		</document>
		<document id="55420b9562cf623d5941b1a81c48f623" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/kpZl9Rkx4jI/luisana-lopilato-en-el-ultimo-pasajero.html">			<content><![CDATA[El 2 de agosto Luisana Lopilato jugo en el ultimo pasajero y se animo a todo. La actriz está promocionando su pelicula " PAPA POR UN DÍA " junto a Nicolas Cabre pero tuvo tiempo para participar en el último pasajero para el equipo azul.Luisana viene de protagonisar la serie Atracción por cuatro que no cumplio con las expectativas esperadas y tuvo un rápido desenlace.Se la pudo ver con un nuevo look sobre su caballera que hasta el conductor resaltó que su pelo parecia terciopelo, pero Guido no tuvo compasión y tuvo que cortarse el pelo para poder pasar una prueba. El equipo de Luisana gano el viaje a Bariloche y su contrincante, Maru Botana, se quedo sin el pan pero si con la torta porque llevo para compartir durante el programa sus especialidades.]]></content>
		</document>
		<document id="135839b90eb5870ec901ebcdb2428fed" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/KT7fwTVmd9k/ultimo-capitulo-de-atraccion-x-4.html">			<content><![CDATA[Paula hizo su ultimo intento y trato de matar a toda su familia. Se vio la imagen de Hamlet-Leticia, Nina-Francisco y Keto-MalenaEsta vez si la agarraron junto con Antonia y ahora despues de una año cumplen una condena, pero ellas estan esperanzadas de salir.Por el lado de Dream Beach Hamlet ya tiene su hijo, Francisco y Nina se proponen casamiento.Transcurre un mes, llego el día del casamiento de Nina y Francisco. Entre los mozos podes distinguir alguien disfrazado, obviamente era Paula Lacalle que presencio desde la cocina como su hermana se casaba con Francisco.Nina lanzo su ramo de novia y Malena fue la afortunada, subieron al coche de recien casados rumbo a su luna de miel. Los dos se declaran su amor, pero Paula no se pudo resistir y manejaba el coche hasta que dijo hasta aca lleganos haciendo explotar el auto con ellos 3 adentro.Escena final Nina y Francisco bailando juntos después de muertos, dejando el mensaje que su amor sería eterno.]]></content>
		</document>
		<document id="f3ddfe1049dd739d44648b71f9991879" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/qEzaZtnuZhk/rodrigo-guirao-diaz-en-botineras.html">			<content><![CDATA[Rodrigo interpreta al personaje Walter Vazquez que juega en el mismo equipo de Tomas Fonsi en el personaje de la " Anguila " que es el medio hermano del Chiqui Flores ( Nicolas Cabre ) el protagonista de la historia. Walter Vazquez era un jugador sano hasta que se junta con el " Anguila " el cual usa farmacos para mejorar su performance.]]></content>
		</document>
		<document id="5b6bd5e8fa4bbb231343dbff3b231d60" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/xaUHjZX0KWY/nina-se-pudo-escapar.html">			<content><![CDATA[Paula y Antonia fueron a buscar a Leticia nuevamente a la clínica vestidas de enfermeras con pelucas morochas de difícil distinguir. Mientras tanto Nina se escapaba llamo a su padre, Hamlet se asusto porque Nina estaba en el medio de la calle y casi un auto la atropella.El auto choco pero Nina estaba bien, justamente volvian Paula y Antonia así que pudo esconderse debajo del auto.]]></content>
		</document>
		<document id="3360fca5f823fbae3b1c659ffb443ff9" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/yu0UCIRJQoo/luisana-lopilato-vuelve-las-tiras-de.html">			<content><![CDATA[En diciembre Luisana Lopilato estuvo grabando la novela “Alguien que me quiera” y como hija del actor uruguayo Osvaldo Laport y formará parte de los empleados de la verdulería del mercado comunitario.Segun se supo al principio sera una especie de “Cholito”, una chica de barrio que esconderá su belleza tras un look algo masculino y descuidado, hasta que toda su belleza aparezca para encandilar a primer actor Ludovico di Santo.Ludovico ya habia trabajado con Luisana en Atraccion x 4 haciendo de la pareja masculina de la actriz, la química entre ellos siempre se manifesto de manera natural creando una sensación verdadera en las escenas.]]></content>
		</document>
		<document id="9582026f8984a99ef782599e68160c9f" url="http://feedproxy.google.com/~r/AtraccionX4LopilatoLuisanaCamilaBornabaLasExRebeldeWayVuelvenALaTv/~3/zik_ArLT3Jg/nina-secuestrada-y-francisco-preso.html">			<content><![CDATA[Pablo y Francisco llamaron a la policia para registrar la clínica donde se encontraba Leticia secuestrada. Leticia fue salvada pero Antonia secuestro a Nina y se escapo.Paula hizo meter preso a Francisco y se sumo a la enfermera en el secuestro de Nina.Leticia quedo muy mal y no recuerdo nada después que estuvo embarazada de Francisco.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>