<author id="749643505adee31e31d0c2b1bd88932e" url="www.tiempodecrecer.blogspot.com" feed="http://feeds.feedburner.com/AunEsTiempoDeCrecer?format=xml" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="859e11619fb01127dc34ef1e6bfb2266" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/3EclLW9eyCo/aun-es-tiempo-de-crecer-nueva-temporada.html">			<content><![CDATA[Hola ! Bienvenidos nuevamente al Blog .Ha comenzado la nueva temporada  2012 de Aún es Tiempo de Crecer, y aquí me encuentro comenzando con la edición de los programas.Bastante atareado en esfera profesional , entre la actividad asistencial, y de actualización, con diferentes cursos realizados, ya habiéndome liberado un poco el tiempo para dedicarle al blog.Es muy grato ver las visitas al mismo, y eso me compromete a mantenerlo actualizado.En breve estaré subiendo los últimos programas emitidos.Un cordial saludo.Alfredo Trama]]></content>
		</document>
		<document id="c1274c0c11c87df0b02d85d402740715" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/56iB5Ve6f1k/nfermeddes-por-calor-golpe-de-clor.html">			<content><![CDATA[Aquí el 2º Bloque del programa 542 del 5 de enero de 2013.Enfermedades por calorGolpe de CalorAgotamiento por calor]]></content>
		</document>
		<document id="10634df08d17dcc452fbb0a3604f3db4" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/7YtSWF-UKM0/programa-518-dia-mundial-del-asma-2012.html">			<content><![CDATA[Ya editado, el programa Nº 5183 bloquesDía Mundial del Asma partes 1 y 2Y Día del Celíaco(br />]]></content>
		</document>
		<document id="5dbbc0969d2a6d37f37d736242cd6ec5" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/CaOmNcon1mw/lactancia-primer-mes.html">			<content><![CDATA[Aún es Tiempo de Crecer del sábado 4 de Agosto de 2012, Especial Semana Mundial de la Lactancia Materna.Mensaje para madres que inician la lactancia materna después del nacimiento y hasta el primer mes de vida.]]></content>
		</document>
		<document id="ba0e79fd3a850226c223e2c3e012c8e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/CRllHXiVHkw/programa-509-nino-febril-prevencion.html">			<content><![CDATA[Aquí el programa 509 del sábado 26 de Noviembre de 2011.Inicio y lectura  La Argentina de Cronos de Sergio SinayDerechos del Niño , derechos del nacimiento.Tema médico : El niño febril , otro enfoque.Tema médico : prevención de accidentes por pirotecnia.El Cofre del Duende Música: Elton John In Concert.]]></content>
		</document>
		<document id="dd488062685e354a075895410bb787e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/crUWYySt4VU/calor-extremo-recomendaciones-programa.html">			<content><![CDATA[Ha transcurrido un año más. Ante todo, el mejor de los deseos para todos, en este nuevo año a recorrer.El quehacer profesional, hizo que haya discontinuado las publicaciones de actualización del blog.Aunque no cejaré en mantenerlo actualizado.Aquí publico el primer bloque del programa 542 del sábado 5 de enero de 2013.Calor Extremo, recomendaciones de cuidados.]]></content>
		</document>
		<document id="b119722b0729470512a60f2ca640df8" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/d831c3scaxA/programa-509-del-12-de-noviembre-2011.html">			<content><![CDATA[Alojando los podcasts del programa 507 del sábado 12 de Noviembre de 2011 en un solo reproductorFotoprotección en la infancia.Recomendaciones de uso de repelentes en pediatría.]]></content>
		</document>
		<document id="e764478ec0778ffb2807d6d2922226a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/gr6MnvSJDuE/premio-nacional-lanin-de-oro-para-aun.html">			<content><![CDATA[La fiesta de entrega de premios se realizó el último sábado 2 de noviembre en el salón de eventos El Pórtico de San Martín de Los Andes.  De la misma participaron más de 200 representantes de la radio, televisión y sitios digitales de todo el país y países limítrofes. La noche se vivió muy intensamente, llena de brillo, un catering de cinco pasos y espectáculos locales amenizando el encuentro. En más de 70 rubros se entregaron premios y menciones durante toda la noche que comenzó alrededor de las 21.30 y concluyó pasadas las 4 de la mañana.  Héctor Posca, organizador del evento cuenta “este premio tiene varias patas, uno es el de alentar el trabajo de cada uno de nosotros, reunirnos, compartir y aprender, el otro es mostrar las bellezas que tenemos en la provincia a todo el país”. Como siempre, del premio participan producciones desde Salta hasta Tierra del Fuego. Asimismo en esta oportunidad participan producciones radiales y televisivas de Uruguay, Chile y Paraguay. En el rubro PREVENCIÓN – SALUD de 6 nominados, resultaron ganadores 2 programas. Uno de ellos es ¨Aún es Tiempo de Crecer¨, conducido por el Dr. Alfredo AlbertoTrama, Médico Pediatra de Choele Choel, que se emite los días sábados de 12:00 a 13:00 hs a través de F.M. de la ISLA 91.1 Mhz desde Choele Choel y para todo el Valle Medio de la Provincia de Río Negro. Y por internet a través de www.fmdelaisla.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="89033136608afe52d1c6e3ca1f2a04e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/hQTMISoLQqo/programa-523-bronquiolitis-crup-viral.html">			<content><![CDATA[Programa Nº 523 correspondiente a la fecha ; Sábado 9 de junio de 2012Bronquiolitis - Crup Viral]]></content>
		</document>
		<document id="a8b5f64fb3f5935a390e72d80a11de6b" url="http://feedproxy.google.com/~r/AunEsTiempoDeCrecer/~3/I8pWcYystHs/semana-mundial-de-la-lactancia-materna.html">			<content><![CDATA[Aquí estoy nuevamente publicando y actualizando el Blog. En el 7º día de la 21º  Semama Mundial de la Lactancia Materna, en esta oportunidad el 1ºBloque del programa del sábado pasado 3 de Agosto.El año comenzó con múltiples compromisos profesionales, laborales, de actualización y hasta la fecha continua siendo intenso el ritmo de actividades.Procuraré mantener la actualización del blog más fluida y espero les sea de utilidad.Objetivos de la SMLM 2013: ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>