<author id="75c4f30038368a615f5d28509daf4cad" url="periodismodelosbuenos.blogspot.com" feed="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="de73f14addc93605350fb0c7e1bdc6d0" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/07/gustavo-flores-una-camiseta-un-imn.html">			<content><![CDATA[En otros tiempos, hace ya varios años, cuando uno escuchaba y leía sobre las repercusiones de triunfos argentinos en la lejana Irak, una marcha a favor de Maradona en Bangladesh o algún festejo por Argentina campeón del 86 en la India, no daba demasiado crédito a esas informaciones. ¿Serían ciertas? Hoy, un poco más cerca en el tiempo y en el espacio, tampoco sonaría creíble que en Centroamérica,]]></content>
		</document>
		<document id="9e54b6492dda5f934cada611484172a4" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/07/mariano-suarez-leyes-de-la-dictadura.html">			<content><![CDATA[Con el argumento resonante, suficiente (aunque también parcial) que señala que no debe mantenerse en vigencia una ley sancionada por una dictadura militar, el gobierno nacional impulsa la sustitución de la ley de Radiodifusión (22.285), la norma que regula la propiedad de los medios y dibuja los contornos del mapa de la prensa en la Argentina.Revisar una ley de la dictadura es un imperativo moral]]></content>
		</document>
		<document id="1723559631301cec6d3defc191fbfa7d" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/07/martn-snchez-sueos-con-el-che.html">			<content><![CDATA[El siguiente diálogo que leerán, forma parte de la ficción de mi novela "Sueños tardíos con el Che", de inminente aparición bajo el sello de la editorial Simurg. Entonces, no es otra biografía del comandante Guevara, ni uno de los tantos libros que enaltecen su figura ahora que está bien muerto y sepultado (por fin, después de tanto frío en Vallegrande). Muchas editoriales y otras]]></content>
		</document>
		<document id="a410ab38d2362f1a65eeb8695ff480d1" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/08/alejandro-klappenbach-usain-bolt-el.html">			<content><![CDATA[Una de las tantas noches de horario cambiado en Beijing, me tocó llegar al lujoso hotel donde nos hospedamos cerca de las 3 am. Atrás había quedado un largo y cargado día de trabajo; delante aparecían, apenas, 3 horas de sueño hasta que el despertador hiciera méritos, una vez más, para ser declarado el enemigo máximo de mi estadía en China.Voy a hacer todo rápido, pensé, para aprovechar cada]]></content>
		</document>
		<document id="31442593c8108caba6b578874baa42" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/08/fernando-bianculli-bufones.html">			<content><![CDATA[- “Román: Acá está la revista de Boca campeón. Es para vos, ¡grande maestro!”, le dijo el hombre con cara de fascinación; mientras a unos metros de la escena Hernán Crespo recibía de otras manos un disco compacto con todos sus goles en el seleccionado.. La anécdota, sucedida un año atrás en una concentración del equipo argentino en el exterior, no involucraba fanáticos decididos a homenajear a]]></content>
		</document>
		<document id="511cfc388959c5c1f40e5eeecc2f23db" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/08/francisco-lpez-vzquez-periodismo.html">			<content><![CDATA[Francisco no es de nuestra época, es algo pretérito pero a la vez presente. No es de la época de la tecnología a la vuelta de la esquina, de la comunicación globalizada. Pertenece a una etapa romántica de la profesión: anotador en mano, las corridas por el teléfono público, la Olivetti esperando en la oficina o en algún rincón de la casa, las discusiones en el viejo buffet del diario Clarín…]]></content>
		</document>
		<document id="da90d73f8613ff9be108b8991c4ad37" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/08/pedro-fermanelli-hebe-duele.html">			<content><![CDATA[Nos tuvimos frente a frente en varias ocasiones. Más bien ella arriba, dueña de la arenga que nos movía a nosotros, los de abajo. Siempre en la Plaza, salvo las contadas oportunidades en las que nos cruzamos en la radio La Voz de las Madres, donde junto a un grupo de compañeros denominado Metaprensa hacía el programa 'Nos mean y dicen que llueve', domingos por la mañana en un principio, sábados]]></content>
		</document>
		<document id="677666cdb6c3af8a2608e857e9d19ccb" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/09/angela-lerena-todos-contra-la-pared.html">			<content><![CDATA[Están en todos los partidos. Si ellos no van, no hay fútbol profesional en Argentina. Ordenan, indican, cachean. Deben evitar que haya violencia y, demasiadas veces, son responsables directos de generarla. Porque los policías también insultan, pegan, matan. Se llevan de los pelos a un hincha que los desobedeció, u organizan una fila golpeando personas con la fusta del caballo, o cargan los]]></content>
		</document>
		<document id="44f217c8de510bceee35a672ecd27cfc" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/09/gustavo-yarroch-la-prxima-vctima-espera.html">			<content><![CDATA[El hincha común, ese que en la mayoría de los casos celebra la entrada a la cancha de la barrabrava de su club, se pregunta por qué resulta tan empinada la lucha contra la violencia en el fútbol. .Para intentar explicarlo, no está de más hacer un rápido repaso por la metamorfosis de las barras desde sus comienzos hasta la actualidad. La génesis de las barrabravas como fenómeno organizado podría]]></content>
		</document>
		<document id="4611820bd32bf6856c1a6e6df7ebf81d" url="http://periodismodelosbuenos.blogspot.com/2008/09/marisa-pontieri-egoismo-colectivo.html">			<content><![CDATA[Nunca me voy a olvidar de aquel viaje en el 26 en una exacerbada hora pico. El colectivo transitaba por una frenética Corrientes, lleno pero con bastante lugar en el fondo, y el chofer no se detuvo en una parada con tanta mala suerte para él que lo frenó el semáforo a metros de la cola de personas que acababa de ignorar. De entre ellas salió una mujer mayor que comenzó a golpearle la puerta en]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>