<author id="767ce6cef223fbe69b3a49e4cbcca386" url="presos4f.blogspot.com" feed="http://presos4f.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="42feb26d3a004ea7d7169d5937c61320" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/10/agencia-efe-19-de-octubre-de-2007.html">			<content><![CDATA[Embajador Chile visita a dos chilenos que esperan en prisión juicio por agresiónBarcelona, 19 oct (EFE).- El embajador de Chile en España, Osvaldo Puccio, ha visitado hoy en Barcelona a los dos jóvenes chilenos que permanecen en prisión provisional desde hace un año y ocho meses a la espera de ser juzgados por el intento de homicidio de un agente de la Guardia Urbana en febrero de 2006.En]]></content>
		</document>
		<document id="5809df0f41e01e9f9cedce926c01a88f" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/10/informe-de-amnista-internacional-sobre.html">			<content><![CDATA[Para los que han entrado hasta hoy, 23 de octubre, aca había un post con el extracto sobre el "Caso 4F" del Informe que Amnistía Internacional ha hecho sobre las torturas policiales en España.El informe será presentado el 14 de noviembre y AI espera que, a través de la difusión mediática y la presión que solo los grandes medios logran, el gobierno español se haga cargo del tema y de explicaciones]]></content>
		</document>
		<document id="e1d6ae326893d6a21dd1f813ad42b294" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/10/informe-de-amnista-internacional-sobre_23.html">			<content><![CDATA[Para los que han entrado hasta hoy, 23 de octubre, aca había un post con el extracto sobre el "Caso 4F" del Informe que Amnistía Internacional ha hecho sobre las torturas policiales en España. El informe será presentado el 14 de noviembre y AI espera que, a través de la difusión mediática y la presión que solo los grandes medios logran, el gobierno español se haga cargo del tema y de]]></content>
		</document>
		<document id="de6a12b939d1dcffa9d4d6a5ff4227d0" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/10/ltimas-novedades-22-de-octubre-de-2007.html">			<content><![CDATA[Aunque siga a paso de tortuga, se siguen haciendo cosas para la preparación del juicio.La sala de la Audiencia de Barcelona Nº8 ha trabajado muy poco en agosto (aunque no hay ni vacaciones ni feria judicial y deberían haberlo hecho a un ritmo "normal") y finalmente hoy, 22 de octubre de 2007, faltan pocos días para que la última de las 13 partes que irán a juicio presente su escrito de]]></content>
		</document>
		<document id="e5a42671c32fd46d55a786956a9db809" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/10/noticia-en-el-punt-barcelona-22-de.html">			<content><![CDATA[Esta noticia salió hoy en El Punt que es un periódico catalán. La traduciremos en breve pero mientras tanto si alguien no entiende algo, no tiene más que preguntar en los comments o en el Email.Demanen onze anys de presó pels fets que van deixar un guàrdia urbà de Barcelona en estat vegetatiu La defensa presenta com a prova un vídeo dels fets gravat per un veïna. La fiscalia i l'acusació]]></content>
		</document>
		<document id="1162fcc87907df83cef5a217ecf4daaf" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/11/informe-amnista-internacional-espaa-sal.html">			<content><![CDATA[Ayer Amnistía Internacional presentó en Madrid, su informe sobre la impunidad de la policía española en casos de torturas y malos tratos dónde analiza 13 casos entre los cuales está el de Juan, Álex y Rodrigo.Aquí el extracto del informe dónde habla del caso de los chicos y el link al informe completo más los links de las noticias que fueron recogiendo los periódicos españoles, argentinos y]]></content>
		</document>
		<document id="8d5b0401483e1e561a3eb3778163401c" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/11/juicio-7-de-enero-de-2008.html">			<content><![CDATA[Después de 1 año, 11 meses y tres días de prisión, el día 7 de enero de 2008 está previsto que se celebre el juicio donde van a juzgar a Juan, Álex y Rodrigo. También a los seis chicos que están en libertad con cargos desde el 4 de febrero de 2006 y la participación del Ayuntamiento de Barcelona, la Guardia Urbana y Los Mossos d'Esquadra, la BCNeta y los representantes de cada uno de estos]]></content>
		</document>
		<document id="2323662195d8297c390144dd4d1fefbf" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/12/manifestacin-22-de-dciembre-en.html">			<content><![CDATA[Desde el 4 de febrero de 2006, Alex, Rodrigo y Juan están presos sin haber sido juzgados.Además de haber vulnerado su presunción de inocencia y de haber sido torturados por los Mossos d’Esquadra y la Guardia Urbana han sido implicados en un montaje policial que ahora les pide 11 años de prisión y 520.000 euros de indemnización.Del 7 al 11 de enero de 2008 se celebrará el juicio contra ellos]]></content>
		</document>
		<document id="870b8495bbc1ff65e04ba2960422e56b" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/12/manifestacin-en-buenos-aires-27-de.html">			<content><![CDATA[MANIFESTACIÓN EN BUENOS AIRESJUEVES 27/12 - 16 HS CONCENTRACIÓN EN HIPÓLITO YRIGOYEN Y AVENIDA ENTRE RÍOS (PLAZA CONGRESO)Desde el 4 de febrero de 2006, Alex, Rodrigo y Juan están presos sin haber sido juzgados, por un delito del cual no formaron parte. El 7 de enero del 2008 se va a terminar de cometer una injusticia. Nuestro amigo Juan Pintos, junto con Rodrigo Lanza y Alex Cisterna (los tres]]></content>
		</document>
		<document id="7812997f6bcc1291c307efab09bcd5e7" url="http://presos4f.blogspot.com/2007/12/noticia-diario-clarin-y-canal-tn.html">			<content><![CDATA[Último Momento / SociedadReclaman garantías para un joven argentino que será juzgado en BarcelonaEstá preso hace casi dos años acusado de agredir a un policía en la calle. Su familia dice que es inocente y que hubo "serias irregularidades" durante la investigación. Nora Cortiñas y otros observadores viajarán para presenciar el juicio, previsto para el 7 de enero.La madre de un joven argentino que]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>