<author id="76dce72494b01a21543024d104b92e68" url="lomasdigital.blogspot.com.ar" feed="http://lomasdigital.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="71aa55ab8372f7ec3ff46ccc016b6bb1" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/accion-solidaria-un-pasaje-para.html">			<content><![CDATA[ACCIÓN SOLIDARIA: UN PASAJE PARA SEBASTIAN  AYUDA SOCIAL ARGENTINA CUMPLE EN INFORMAR.  Agradeciendo desde ya la diligente atención de las muchas Empresas e Instituciones que se interesaron del problema mencionado, cumplo en informar que el tema de Un pasaje para Sebastian: Fue resuelto en el día de la víspera por el ANSES, quien enterado de la situación de esta familia; tomo el caso y se hizo cargo del traslado de los mismos hasta Bariloche. Habiendo colaborado en la resolución de este problema, solo resta agradecer la predisposición de todos los que se involucraron en esta cuestión social. Y espero que juntos colaboremos en otra ocasión, en la intrincada vida que muchas personas sortean a diario. Gracias, simplemente gracias y estaremos en contacto. EMPRESAS INVOLUCRADAS.GRUPO PLAZA Sta.Cecilia Araguez Dpto.MarketingFLECHABUSCARITASFUNDACIÓN SI AYUDA SOCIAL ARGENTINAPAOLA NOEMI MORALES Sobreviviente de la Violencia de Género]]></content>
		</document>
		<document id="3a421f592ecd143fbb56b2b9b4ef8e12" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/alberto-roberti-la-inflacion-en.html">			<content><![CDATA[FRENTE RENOVADOR  Alberto Roberti: “La inflación en Argentina ya es una tragedia social”  El diputado nacional y vicepresidente del bloque del Frente Renovador Alberto Roberti, expresó que “a un ritmo inflacionario del 3% o más por mes, el país entra en una espiral incontrolable y se encamina a un desborde muy difícil de contener. Se sigue imprimiendo moneda sin control, no se achica el grave déficit fiscal y la propuesta mágica es controlar los precios que previamente fueron remarcados salvajemente”. Consultado el diputado Roberti, quien además es el Secretario General de la Federación Argentina Sindical del Petróleo, sobre cómo se desarrollarán las paritarias en este escenario, manifestó: “sin dudas los gremios van a discutir las condiciones salariales de los trabajadores en función a estos elevados indicadores inflacionarios. Lo único que falta es que terminen echándole la culpa a las paritarias de esta realidad que ya no pueden esconder. La inflación en Argentina ya es una tragedia social y las autoridades deberían advertirlo y resolverlo con premura”, concluyó Roberti. PRENSA DIPUTADO ALBERTO ROBERTI]]></content>
		</document>
		<document id="7761db347baf6554a07455b2ece1290" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/avanzan-las-obras-de-refuerzo-de-agua.html">			<content><![CDATA[Viernes 10 de enero de 2014 www.lomasdezamora.gov.ar  Avanzan las obras de refuerzo de agua potable en Lomas de Zamora  El Municipio continúa construyendo las nuevas redes primarias de La Perla, Laprida, Pereyra Lucena y Las Heras, con el objetivo de garantizar una mejor presión en los barrios.  --------------------------------------------------------------------------------  El Municipio de Lomas de Zamora, en conjunto con la empresa estatal Aguas y Saneamientos Argentinos (AySA), continúa ejecutando distintas obras de refuerzo de agua en la Comuna, en dirección a mejorar el servicio garantizando una mayor presión en Lomas, Termperley y Banfield. En este sentido, se están llevando adelante la construcción de nuevas redes primarias a través del tendido de nuevas cañerías. En primer lugar, la obra de refuerzo “La Perla”, que ya se encuentra en un 60 % de avance, comprende en total más de 4000 metros de cañería. La traza estipulada tiene uno de sus extremos en Joaquín V. González y Eva Perón, y continúa por Joaquín V González, hasta Juncal. Luego toma Juncal hasta el cruce de las vías del ferrocarril Roca y cruza hacia el Oeste del Distrito, para continuar por Levalle hasta Tomas Guido. Por último, la traza de la red se extenderá por Guido hasta Garibaldi, y finalizará en el empalme de Italia y Garibaldi. Actualmente, los trabajos ya se realizaron en su totalidad sobre Joaquín V. Gonzalez, y avanzaron sobre Juncal, desde Almirante Brown hasta Carlos Casares. La construcción de esta red primaria de agua potable funcionará como refuerzo en la zona, con un mayor impacto en los barrios de Villa Sastre y La Perla, con el objetivo de mejorar la presión. En tanto, también continúan en ejecución las obras de tres nuevas redes primarias que en Lomas Oeste y Banfield Oeste: Laprida, Las Heras y Pereyra Lucena. En primer lugar, la traza de la red de Laprida se extiende sobre Álvarez Thomas desde Garona hasta Laprida, y desde allí tomó Laprida hasta la intersección con la avenida Frías.Actualmente, ya está finalizada la instalación de la cañería principal en toda la traza, se colocaron las válvulas y se han realizado pruebas hidráulicas parciales. Además, se está avanzando en la reparación de la calzada de hormigón en Alvarez Thomas, entre Garona y Laprida, y el adoquinado sobre Laprida, entre Santa Fe y Estrada. Por su lado, la obra de Las Heras, que implica la instalación de 1200 metros de cañerías de refuerzo, se encuentra en un 60 % de avance. La traza de la red se extiende sobre Manuel Castro, entre Castelli y Las Heras, y continúa por Las Heras hasta el cruce con Almafuerte. En estos momentos, la obra se está desarrollando sobre en el último tramo de Las Heras, entre San Martín y Manuel Castro. En tanto, la construcción del refuerzo de Pereyra Lucena abarca un tramo de 11 cuadras sobre esta arteria, desde Manuel Castro hasta Estrada, lo cual implica la colocación de 1500 metros de cañería. En este caso, la obra también se encuentra ejecutada en un 60 %, y los trabajos se están desarrollando actualmente entre Baliña y Mentruyt. Una vez finalizados los trabajos de colocación de cañerías, en cada una de estas redes se llevarán a cabo las pruebas hidráulicas correspondientes, y en el caso de no detectar ningún tipo de pérdidas ni problemas se procederá al arreglo de las calles con la terminación de los sectores que sufrieron roturas debido a la obra. Todas estas nuevas redes primarias de refuerzo se conectarán a la red de agua potable existente, lo que posibilitará una mejor presión de agua y garantizará así un mejor servicio a todos los vecinos de la zona, como manera de responder a la mayor demanda que se está generando a causa del crecimiento poblacional en los barrios de la Comuna. --------------------------------------------------------------------------------  Dirección de Prensa y Difusión  MUNICIPIO DE LOMAS DE ZAMORA ]]></content>
		</document>
		<document id="3d55e5efb16ae7862c04750685092c27" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/avellaneda-tendra-los-niveles-mas-altos.html">			<content><![CDATA[Otro logro del gremio que conduce el ‘Cholo’ García  AVELLANEDA TENDRÁ LOS NIVELES MAS ALTOS EN EMPLEO FORMALIZADO  La Municipalidad de Avellaneda será nuevamente uno de los distritos con los niveles más altos en situación laboral formalizada a partir de enero próximo. A ese logro obtenido por el Sindicato de Trabajadores Municipales de Avellaneda (STMA), se suman; la obtención de un Plus Salarial extraordinario que se abonarán en dos pagos consecutivos a partir de enero; y la equiparación de la Garantía Salarial que permite que los empleados comunales tengan garantizado como remuneración un Salario Mínimo, Vital y Móvil (SMVM). Por segundo año consecutivo la Municipalidad de Avellaneda alcanzará los niveles más altos de empleo registrado en el ámbito comunal, o conocida popularmente como ‘trabajo en blanco’, al pasar a planta permanente un sector de empleados municipales que aún se encontraban con contratos precarios. Será a partir de enero de 2014 luego de las intensas reuniones mantenidas entre el Sindicato de Trabajadores Municipales de Avellaneda (STMA) que lidera Rubén ‘Cholo’ García, y el intendente de Avellaneda, Jorge Ferraresi. Asimismo, y respondiendo a los pedidos del gremio, el jefe comunal sancionó dos nuevos decretos que benefician a los trabajadores municipales de Avellaneda. Por un lado, aporta un Plus Salarial por única vez de $2.470, y por el otro equipara los montos de la Garantía Salarial al SMVM que fija el Consejo Nacional del Empleo, permitiendo que los empleados del sector tengan un piso mínimo de $3.600.-. A partir del decreto 5016/13 con fecha 27 de diciembre de 2013, el Departamento Ejecutivo abonará un Plus Salarial por única vez de $2.470 pesos que, según la organización laboral, será “en pos de compensar los desequilibrios que la inflación produce en la desvalorización del salario”. La disposición señala que se abonará una Suma Fija Retributiva por única vez, de $2.470 pesos, pagaderos en dos cuotas consecutivas de $1.235 pesos, la primera en el mes de Enero y la segunda en el mes de febrero de 2014. Por otro lado, el decreto 5017/13 también con fecha 27 de diciembre de 2013, actualiza el concepto de Garantía Salarial en concordancia con el Salario Mínimo, Vital y Móvil, donde se asegura a los trabajadores municipales un piso salarial mínimo fijado a nivel Nacional. De esta forma se garantiza una remuneración bruta mínima de $3.300 retroactiva al mes de agosto de 2013, y de $3.600 a partir de enero de 2014. Estas mejoras son “fruto del diálogo permanente entre el gremio y el intendente”, explicó el secretario General del STMA y titular de la Federación de Sindicatos Municipales Bonaerenses (FeSiMuBo), Rubén ‘Cholo’ García, ponderando el esfuerzo conjunto de ambas partes. Según García, “no es fácil obtener estas reivindicaciones cuando en el contexto general de los municipios sucede todo lo contrario. En gran parte de las comunas de la provincia de Buenos Aires, el empleo municipal, sufre de altos índices de informalidad. Miles de trabajadores padecen de contratos basura que se renuevan indefinidamente y a discreción de los intendentes, y sin los mínimos derechos que asisten por Ley a un trabajador. Pero no todos los intendentes son iguales, hay una camada de jóvenes al frente de los municipios, como en el caso de Ferraresi, que están consustanciados con el Modelo Nacional de Inclusión Social, y que se diferencian sustancialmente de esos caciques y barones del conurbano que persisten en atarse a los sillones y someter a los trabajadores a esa nefasta Ley 11.757 votada en los años ’90 y que precariza y deteriora el empleo municipal”. **********************************************************************************************  Ulises Caballero - Prensa y Comunicación FeSiMuBo · Cel: (011) 15-6092-5820 www.fesimubo.org.ar | prensa@fesimubo.org.ar | caballeroulisesCTM@yahoo.com.ar ]]></content>
		</document>
		<document id="10192223cea585d18457f89b37b7c10b" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/aysa-anuncia-interrupcion-del.html">			<content><![CDATA[Micro informativo de Agua y Saneamientos Argentinos.  Por interrupción de suministro.  Hoy martes 07 de enero hasta las 24:00 Hs., podría registrarse baja presión y/o falta de agua en la localidad de Lomas de Zamora, en el radio comprendido por las calles:  Gral. Hornos, Av. Talleres, Carlos Glade, 12 de Octubre, Miguel de Unamuno, Barcelona.- Ante cualquier consulta comunicarse al Centro de Atención Telefónica 0800-321-AGUA (2482) durante las 24 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="21194a9e6ec33dc1cfa878c430080e7a" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/aysa-anuncia-interrupcion-del_7.html">			<content><![CDATA[Micro informativo de Agua y Saneamientos Argentinos.  Por interrupción de suministro eléctrico.  Hoy martes 7 de enero hasta las 24:00 Hs., podría registrarse baja presión y/o falta de agua en las localidades de Lomas de Zamora y Ezeiza (Por parada Estación Elevadora La Matanza), en el radio comprendido por las calles:  LOMAS DE ZAMORA:De La Ribera, Gral. Hornos, Av. Talleres, Pedro de Uriarte, Almafuerte, Beruti, Leandro N. Alem, Castelli, Pellegrini, Av. Meeks, Garibaldi, San Salvador, Oliden, Oslo, Av. Juan XXIII, FCDFS, Av. F. Quiroga, Av. Cap. Giachino, Av. Gral. Chacho Peñaloza, Av. Elizalde, Río Matanza, De La Ribera, FCDFS. EZEIZA:  Autopista Tte. Gral. P. Richieri, Changall, V. Van Gogh, P. Picasso.- Ante cualquier consulta comunicarse al Centro de Atención Telefónica 0800-321-AGUA (2482) durante las 24 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="38236258d585238c4f2c6a4c1fe1a708" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/aysa-anuncia-la-extension-en-el-horario.html">			<content><![CDATA[Micro informativo de Agua y Saneamientos Argentinos.  Por tareas de mantenimiento:  Hoy martes 07 de enero hasta las 24:00 Hs., podría registrarse baja presión y/o falta de agua en las siguientes calles: Chacabuco, V. Vergara, FCGR., Fonrouge, Av. A. Alsina, Balcarce, Pozos, Sarandí, Las Piedras, Ayacucho, Cerrito, Zuviría, L. Sáenz Peña, Bernardo de Irigoyen, Juncal, C. Tejedor, Ituzaingo, Joaquín V. González, Av. Eva Perón, Av. Cabred, 30 de Septiembre Gral. Frías, José Garibaldi, FCDFS., El Zonda, Belén Isabel La Católica. Av. Pres. Juan D. Alberto Larroque; pertenecientes al de partido Lomas de Zamora. Ante cualquier consulta comunicarse al Centro de Atención Telefónica 0800-321-AGUA (2482) durante las 24 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="3399f49d942b777bf4a1506ce5d51f05" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/aysa-anuncia-tareas-de-mantenimiento.html">			<content><![CDATA[Micro informativo de Agua y Saneamientos Argentinos.  Por tareas de mantenimiento:  Hoy martes 07 de enero hasta las 15:00 Hs., podría registrarse baja presión y/o falta de agua en las siguientes calles: Chacabuco, V. Vergara, FCGR., Fonrouge, Av. A. Alsina, Balcarce, Pozos, Sarandí, Las Piedras, Ayacucho, Cerrito, Zuviría, L. Sáenz Peña, Bernardo de Irigoyen, Juncal, C. Tejedor, Ituzaingo, Joaquín V. González, Av. Eva Perón, Av. Cabred, 30 de Septiembre Gral. Frías, José Garibaldi, FCDFS., El Zonda, Belén Isabel La Católica. Av. Pres. Juan D. Alberto Larroque; pertenecientes al de partido Lomas de Zamora. Ante cualquier consulta comunicarse al Centro de Atención Telefónica 0800-321-AGUA (2482) durante las 24 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="5d7610f77eb067343cffa04774e0c4e8" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/aysa-anuncia-trabajos-de-mantenimiento_8.html">			<content><![CDATA[Información de Prensa  Trabajos de mantenimiento  Para dar un mejor servicio, Agua y Saneamientos Argentinos efectuará tareas de mantenimiento según el siguiente programa:  MIÉRCOLES 15 DE ENERO Baja presión y/o falta de agua.Partido de LOMAS DE ZAMORA• De 08:00 A 16:00 Hs.Ginebra, Falucho, Gral. Martín Rodríguez, Av. Pres. Juan Domingo Perón.- JUEVES 16 DE ENERO Baja presión y/o falta de agua.Partido de LOMAS DE ZAMORA • De 08:00 A 16:00 Hs.Homero, Epecuen, Falucho, Canadá, Av. Presidente Perón, Riachuelo.- VIERNES 17 DE ENERO Baja presión y/o falta de agua.Partido de ALMIRANTE BROWN • De 08:00 A 16:00 Hs.De Angonelli Amelia, Humberto Primo, Erezcano, Presidente Perón.- Ante cualquier duda al respecto los usuarios podrán comunicarse al teléfono 0800-321-2482 las 24 Hs. Asimismo, los usuarios se pueden informar sobre los trabajos de mantenimiento y mejoras en la red en la sección "Interrupciones del Servicio" del sitio Web de la empresa (www.aysa.com.ar). En la misma sección, se le brinda a los usuarios la posibilidad de dejar su dirección electrónica para recibir semanalmente y de manera personalizada las tareas programadas del partido.]]></content>
		</document>
		<document id="be5c3006df6b030be7b551e9052bcfc2" url="http://lomasdigital.blogspot.com/2014/01/continuan-las-tareas-de-limpieza-de.html">			<content><![CDATA[Continúan las tareas de limpieza de basurales en La Matanza Se están limpiando 17 basurales ubicados en La Matanza, en el marco de un convenio suscripto entre la ACUMAR y el Municipio, a ser ejecutado en un período de ocho meses por un total de 38 millones de pesos. Los residuos retirados están siendo llevados al relleno sanitario de la CEAMSE en González Catán, y los residuos peligrosos -a través de un operador privado-, son llevados a un relleno de seguridad de acuerdo a la normativa vigente. Las tareas comenzaron en un basural ubicado en la calle Céspedes, entre Corone Aguirre y Billinghurst. Como parte del procedimiento de limpieza, en un primer momento se realizó su medición a cargo del Consejo Profesional de Agrimensura de la Provincia de Buenos Aires, dando como resultado una superficie de 12.703,44 m2 y un volumen de residuos, que en su mayoría llegaban al lugar por vuelcos ilegales, de 20.666 m3. En el marco del Plan Maestro de Gestión Integral de Residuos Sólidos Urbanos (PMGIRSU), en el municipio de La Matanza se identificaron 85 sitios, de los que la ACUMAR lleva limpiados 65 basurales. Sumado a ellos, los 17 previstos en el marco del citado convenio permitirán alcanzar un 95% de cumplimiento en esta línea de acción.Ante la necesidad de recuperar ambientalmente la Cuenca Matanza Riachuelo, uno de los aspectos centrales está vinculado a la limpieza de los basurales presentes en el territorio. Estos no sólo contaminan el suelo, el aire y las aguas subterráneas y superficiales, sino que representan también un riesgo para la salud de quienes habitan sus cercanías.Es por ello que ACUMAR asumió la responsabilidad de limpiar por única vez los basurales para, una vez concluida la tarea, entregarlos en custodia al municipio a fin de evitar nuevos vuelcos. Posteriormente a la limpieza, se realizan inspecciones continuas para prevenir la formación de nuevos basurales.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>