<author id="7736a5aba38122552ff0dc618274f379" url="elblogdejesusesrey.blogspot.com" feed="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="467c2ff952cc22062451346168c6339d" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/03/recordando-la-roka-2011.html">			<content><![CDATA[Una vez más transcurrió febrero con los clásicos campamentos de jóvenes La Roka que organiza la iglesia, este 2011 el lema fue Acelera, motivación, acción y actitud, características esenciales que debe tener todo joven que desea ser parte de una generación de vencedores. Quedaron grabadas en nuestros corazones no solo las enseñanzas, sino cientos de vivencias, anécdotas para recordar y momentos para no olvidar. Y que siempre a pesar del tiempo y los años que transcurran, nos marcan la vida, recordando ese encuentro con el Señor, esa reconciliación de volver a estar a su lado o tan solo esa experiencia sobrenatural que solo la puede dar el Espíritu Santo.Varios campamentos o retiros de jóvenes ya llevamos sobre nuestros hombros, pero nunca uno es igual al otro, cada uno tiene su propia pizca de emoción, algunos mas intensos que otros, todos ellos nos ayudan a guardar inolvidables instantes de placer en la presencia de nuestro amado Jesús, sin dejar escapar ni una sola partícula de gozo y paz que solo él te puede dar.Esperamos firmes que llegue el mes de Abril, para pasar nuevamente otro tiempo de acercamiento al creador, un tiempo de nuevas vibraciones que pasaran por nuestros sentidos y quedaran archivadas en nuestras neuronas, otorgando ese alivio al alma que tanta falta nos hace.Esperamos con ansias el mes de Abril, fecha estipulada para el retiro de semana santa, esta vez la experiencia será mayor, no preparada para cualquiera, sino para jóvenes audaces y comprometidos. Gracias Señor, estamos en carrera…Apretamos el acelerador y marchamos hacia delante.Pr. Horacio Santa Cruz]]></content>
		</document>
		<document id="e791febc0587c6073de0a5457f6c28f2" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/03/tercer-aniversario-y-vamos-por-mucho.html">			<content><![CDATA[El 8 de marzo, cumplimos nuestro tercer aniversario, y a pesar de nuestro corto tiempo en la obra, creo que podriamos mencionar lo que dice Lucas 17:10 " Así también vosotros, cuando hayáis hecho todo lo que os ha sido ordenado, decid: Siervos inútiles somos, pues lo que debíamos hacer, hicimos".Y seguiremos en la brecha, con nuevos proyectos, nuevas metas. Seguiremos con la construcción de las aulas para la escuela biblica, seguiremos con evangelismo, reuniones de mujeres, jovenes, niños y todo lo que el Señor nos demande. Apliamos nuestra visión ahora hacia la zona de Ensenada Grande a 50 Km de Corrientes Capital, alli comenzaremos un nuevo desafio para llevar adelante.Gracias a todos por el apoyo incondicional y por sus oraciones. Sin duda alguna, seguiremos contando con ustedes ...Pres. Horacio y Olga Santa Cruz]]></content>
		</document>
		<document id="747a73fe2eaed26df4d1c4e3294685f" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/04/de-que-sirvio-de-que-sirvio-abstenerme.html">			<content><![CDATA[De que sirvióDe qué sirvió abstenerme de encender un cigarrilloSi no encendí mi vida con pasión por hacer el bien.De qué sirvió abstenerme de estar bajos los efectos del alcoholSi no anduve bajo los efectos del Amor.De qué sirvió abstenerme de tener relaciones sexuales antes del matrimonioSi no tuve relaciones significativas con gente que necesitaba ayuda.De qué sirvió abstenerme de mover mi cuerpo al compás de alguna música sensualSi no moví mi vida para ayudar a los más frágiles de la sociedad.De qué sirvió abstenerme de drogarme para buscar paz.Si nunca trabajé para promover la Paz.De qué sirvió abstenerme de robar lo que no era míoSi no fui generoso con lo que era mío.De qué sirvió abstenerme de creer en herejíasSi nunca viví lo que creía.De qué sirvió abstenerme de MentirSi nunca busqué la Verdad.De qué sirvió abstenerme de quitarme la vidaSi nunca viví realmente.]]></content>
		</document>
		<document id="9d41e0257c8569a6b7267e637d75add8" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/05/el-sabado-4-de-junio-partir-de-las-10.html">			<content><![CDATA[El Sábado 4 de Junio a partir de las 10 hs. hasta las 17 hs., estaran atendiendo en nuestra congregación el equipo medico de "Medimision", donde profesionales medicos, odontologos, kinesiologos y enfermeros, brindaran un servicio gratuito a la comunidad del barrio Lomas del Mirador, y aledaños.Tambien se contará con un ropero comunitario para paliar la falta de vestimentas en los sectores donde las necesidades basicas no estan siendo atendidas. Entre otros servicios se contara con una peluqueria. Y para los niños se proyectaran videos, titeres y al finalizar una obra de teatro.El mismo es un emprendimiento de la Fundación La Casa de mi Hermano.Contamos con tu apoyo y oraciones.]]></content>
		</document>
		<document id="33e728f1f24056b7b842c6c39a61ad91" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/05/google-pondra-en-linea-los-rollos-del.html">			<content><![CDATA[Jerusalen. Los Rollos del Mar Muerto que ahora están accesibles sólo a los expertos, estarán disponibles en la web a través de Google.El proyecto permitirá el acceso gratuito al texto de 2,000 años de antigüedad, considerado como uno de los mayores hallazgos arqueológicos del siglo pasado.Los pergaminos, que consisten en miles de fragmentos, se subirán como imágenes de alta resolución. Las primeras fotografías están programadas para estar en línea en cuestión de meses. Los rollos estarán disponibles tanto en idioma original como en traducción.Los funcionarios del museo donde se encuentran en Israel dicen que a la fase digital ayudará a asegurar que los originales se conservan. Los rollos fueron encontrados en unas cuevas cerca del Mar Muerto en la década de 1940.El editor Peter Flint, un profesor en el Trinity Western University, de British Columbia, cree que la puesta en línea de las obras antiguas dará lugar a nuevos hallazgos. Flint dijo que versiones digitales de los más de 25.000 fragmentos son como un rompecabezas que ahora se pueden mover alrededor y ensamblarse./AP]]></content>
		</document>
		<document id="10638787a7770b10e26f02eeb72cb633" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/05/mentiras-que-parecen-verdad.html">			<content><![CDATA["Un grupo de científicos colocó cinco monos en una jaula y en el centro de la misma, una escalera con muchas bananas. Cuando uno de los monos subía por la escalera para tomar una de las bananas, los científicos lanzaban un chorro de agua fría sobre este, hasta hacerle desistir de su intento. Luego de algún tiempo de repetir esta operación, cuando un mono iba a subir la escalera, los otros a la fuerza se lo impedían. Pasó un tiempo y ya ninguno la subía, a pesar de la tentación que significaban las bananas. Fue entonces cuando los científicos sustituyeron a uno de los monos. La primera cosa que hizo el nuevo simio fue subir por la escalera, pero rápidamente los otros monos se lo impidieron por la fuerza. Después de algunas palizas, el nuevo integrante del grupo ya no subió por la escalera. Un segundo mono fue sustituido y ocurrió lo mismo. El primero de los sustitutos, incluso participó con entusiasmo de la paliza que le dieron al novato para impedirle que subiera por la escalera. Un tercero fue sustituido, y se repitió el hecho. Finalmente, el último de los monos veteranos fue sustituido, de manera que quedaron en la jaula cinco monos que nunca habían recibido un chorro de agua fría para que desistieran de su intento de alcanzar las bananas que estaban al final de las escaleras, pero de todas maneras, continuaban golpeando a cualquiera que intentaba llegar a las bananas» (Sexo Sentido).Lo interesante es que los seres humanos en mayor o menor medida, terminamos actuando como lo hicieron estos monos en el experimento. No hablamos de sexo porque se nos ha enseñado que recorrer la escalera de la sexualidad es peligroso y rápidamente podemos caer en obscenidades que serían mejor evitarlas.También sucede que muchos han intentado recorrer la sexualidad y se han encontrado con algunas dificultades, y en lugar de seguir intentándolo, de seguir buscando la forma de encontrar la plenitud sexual, se han pasado el resto de sus vidas enseñando a cuanta persona pueden que el sexo es peligroso y puede lastimar.Al igual que los monos, muchas parejas no saben exactamente cuál es el peligro al que se pueden exponer si lo practican, pero se limitan a no subir esa escalera. Y esa idea se la trasmiten a sus hijos, y estos a su vez a sus propios hijos:Madre a su hija: “Y sí, te va a doler, el sexo siempre duele”Estas falsas verdades son las que las personas sostienen conciente o inconscientemente y son conceptos como estos los que terminan por arruinar tu sexualidad. Es tiempo de disfrutar de tu sexualidad con libertad.Tomado de: Blog del Omar Hein]]></content>
		</document>
		<document id="e78dfb02890556121c161414efa31ea1" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/06/medimision-en-corrientes.html">			<content><![CDATA[El sábado 4 de Junio se llevo a cabo en la Iglesia Jesus es Rey, Medimision, un servicio gratuito brindado a la comunidad del barrio Lomas del Mirador, donde se atendieron consultas medicas, odontologicas, kinesiologicas, vacunacion, consejeria, peluqueria y entrega de ropas.Pasaron por el lugar mas de 300 personas, las cuales fueron derivadas segun las necesidades que presentaban.Agradecemos a la Comunidad Cristiana Nueva Vida, a la Fundacion La casa de mi Hermano y a Medimision el haber elegido a nuestra congregación como sitio desde donde impulsar este proyecto social.Bendecimos las vidas de cada una de las personas que estuvieron trabajando en forma gratuita duranto todo el dia profesionales de la salud, enfermeros, odotologos, medicos, como asi tambien peluqueras y hermanos de distintas congregaciones.Pres. Horacio y Olga Santa CruzIglesia Jesus es Rey]]></content>
		</document>
		<document id="afd05ccb901b2a2221fd7ebb4ff6767b" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/06/miles-se-conectan-revolucionaria.html">			<content><![CDATA[En el mundo actual su celular es mucho más que un teléfono… es Internet, televisor, videojuego y ahora es incluso… ¿su Biblia?En 2008, la gente de Lifechurch.tv, Oklahoma creó una aplicación gratis de la Biblia llamada “Youversion” que se puede descargar al teléfono móvil. Ellos esperaban que 70 u 80 mil personas se suscribieran en el primer año, sin embargo lo hicieron 80 mil en los tres primeros días!Bobby Gruenwald, Creador de “Youversion” comenta: “Vimos los resultados y dijimos: ‘Definitivamente Dios está haciendo algo aquí’”.Biblia en todo lugarHoy más de 16 millones de personas han bajado la aplicación a sus teléfonos móviles y dicen que sólo es el comienzo: “Trato de no usar la palabra revolución pero, viendo como Dios la ha usado en los últimos años, honestamente puedo decir que estamos en medio de una revolución con relación a las Escrituras”.“Si pudiéramos hacer a la Biblia gratuita y fácil de leer y compartir por Facebook, Twitter y las redes sociales a la gente le gustaría engancharse a la Biblia y compartirla”.Quienes usan “Youversion” dicen que les ha cambiado totalmente la forma de leer la Biblia. Sheila Vance una de las usuarias dice: “Hace unas semanas estaba en la fila del supermercado y pensé que era una buena oportunidad para leer mi Biblia, así que me detuve y la leí ahí mismo haciendo fila”.Por su parte Phillip Singleton agrega: “Estoy metido en las redes sociales, así que “Youversion” es parte de mi testimonio, porque hago mi lectura diaria y la comparto y tengo respuestas de mis amigos e incluso de personas que no conozco por medio de Twitter”.Biblia al alcance de su celularGruenwald dice que ahora que la Biblia está tan cerca como el teléfono, espera que esta nueva tecnología ayude a que haya más lectores bíblicos: “Mi perspectiva no es poder cambiar un poco la tendencia, sino creo que es posible tener a la generación más comprometida con la Biblia de la historia”.Actualmente, la aplicación bíblica está en inglés, español y noruego: “Tenemos socios en Noruega, apasionados por poner esto en su idioma y nos ayudaron. Este año estamos intentando añadir 8 idiomas más a esos tres.Gruenwald dice ser humilde ante el gran éxito que Dios les ha dado y entusiasmado con el futuro.“Ahora que hemos visto lo que Dios ha hecho con esto, desde un humilde comienzo hasta 16 millones de personas activamente comprometidas y leyendo la Palabra de Dios diariamente… nuestros ojos y nuestra fe están en lo que pueda ser - podremos ver 500 millones de personas, podremos ver una generación del tamaño de Facebook comprometida con las Escrituras y no sólo intercambiando fotos y posteando comentarios en sus muros… es posible verlo hoy y lo creemos!Publicado por www.MundoCristiano.tv]]></content>
		</document>
		<document id="b99fa34c2fff41a1e4bb470ef62d9baf" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/07/diocesis-catolica-interesada-en-la.html">			<content><![CDATA[GARDEN GROVE, California - Existe un creciente interés en la famosa Catedral de Cristal del sur de California, cuyo ministerio pidió la protección por bancarrota el año pasado.La diócesis católica de Orange, dijo el miércoles que podría unirse a la lista de compradores potenciales, una lista que incluye a la Universidad de Chapman y una firma de bienes raíces del Condado de Orange.El obispo Tod Brown señaló que no hay una catedral católica en el condado de Orange, a pesar de que es el hogar de 1,2 millones de católicos.La Catedral de Cristal aspira a vender la propiedad y arrendar partes de su uso para ayudar a borrar sus $ 36 millones de hipotecas y $ 10 millones en deudas no aseguradas que han plagado al ministerio desde una transición de liderazgo desastroso y que sufrió una caída en las ofrendas.Fuente: Mundo Cristiano.Si Jehová no edificare la casa, en vano trabajan los que la edifican; si Jehová no guardare la ciudad, en vano vela la guardia. (Salmo 127:1) ]]></content>
		</document>
		<document id="31e7eeffeb6f08af98b1262668a4f1a9" url="http://elblogdejesusesrey.blogspot.com/2011/07/hallan-el-osario-de-una-nieta-del.html">			<content><![CDATA[JERUSALEN - Israel.- Expertos israelíes dijeron el miércoles que confirmaron la autenticidad de un osario de 2,000 años de antigüedad que lleva el nombre de un familiar del sumo sacerdote Caifás del Nuevo Testamento.La caja muestra una inscripción en arameo -lengua vernácula en la región en aquella épocacon- el nombre “Miriam, hija de Yeshua, hijo de Caifás, sacerdote de Maaziah de Beth Imri”.El osario es un pequeño cofre de piedra para guardar huesos. Caifás fue sumo sacerdote del templo y decidido adversario de Jesús que desempeñó un papel clave en su crucifixión.“La importancia de la inscripción radica en la referencia a los ancestros de la difunta: Miriam hija de Josué, de la familia de Caifás, y la referencia a la conexión entre ellos y el linaje sacerdotal de Maaziah y la Casa de Imri”, aseguran los investigadores en un comunicado.Un distinguido miembro de esta dinastía, José hijo de Caifás (Yosef ben Caifas, en arameo), fue el sumo sacerdote al que el Nuevo Testamento atribuye la responsabilidad de la condena y crucifixión de Jesús por los romanos.La investigación reveló que el osario de su descendiente provenía de una cueva funeraria en el Valle de Elá, unos 30 kilómetros al sudoeste de Jerusalén.El osario llegó a manos de la Autoridad de Antigüedades está decorado en la parte frontal con un estilizado motivo floral, encima del cual está grabada la inscripción que revela la identidad de la difunta.“Maaziah” o “Maaziahu” es el último eslabón del linaje de los 24 grandes sacerdotes que sirvieron en el Templo de Jerusalén, destruido por los Romanos en el año 70, y aunque mencionado en el Antiguo Testamento, el hallazgo supone la primera referencia epigráfica sobre ese personaje que ha sido descubierta.La Autoridad de Antigüedades de Israel dice que el osario fue encontrado por ladrones de tumbas hace tres años y desde entonces ha sido sometido a análisis. La falsificación es común en el ámbito de las piazas arqueológicas bíblicas.La agencia dijo en una declaración que los exámenes microscópicos confirmaron que la inscripción es “genuina y antigua”.Fuente: Noticias Cristianas. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>