<author id="776c7f7537386a29cd00f2a747f83ecd" url="ambulanciadelorto.blogspot.com" feed="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="93b09984a18617f4421f87a6ff52407" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2004/10/preparen-camiones.html">			<content><![CDATA[Otra persona mas secuestrada. Salgan ya. Preparen camiones, llenenla de gendarmes y salgan a buscar turros y no vuelvan hasta encontralos. Nos estan aniquilando. O ellos o yo.]]></content>
		</document>
		<document id="87c0fcb11ad0075994a37f9561c8d8a5" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2004/10/putos-del-orto-hagan-algo-yaaa.html">			<content><![CDATA[Salgan a las putas villas, a buscar soretes, a buscar secuestradores, traficantes (me adelanto a los otros soretes mediocres, que leyendo esto gritaran facho, cuando se dice soretes, se les dice a la mierda, no a la gente decente, humilde que vive en las villas, que la hay buena y mucha).La concha de la lora, que complicidad existe en el puto poder para no aniquilar esto que nos pasa. Nos estamos acostumbrando a vivir así como en Quilombia o Grasil. Despues los tremendos turros salen a criticar las manifestaciones que piden mano dura. Claro, turros, que quieren ? premiar a los delincuentes ??]]></content>
		</document>
		<document id="c7240fc2a0f7f6526291bf2f619dcb57" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2004/10/turrolandia.html">			<content><![CDATA["El caso de Blumberg es un caso de agitación continua muy bien organizada. Forma parte de la campaña de un grupo de medios de comunicación y periodistas, que utilizan como mascarón de proa a Blumberg", señaló Ratasnian.Qué mal bicho el minister. Hay que ser muy turro para poner como victimario a Bumbumberg. Gordo, te quiero ver a vos con un hijo menos, arrebatado y asesinado. Cómo se puede ser tan miserable de querer ver lo que nos pasa, desde una especulación interesada y encima de tinte político.minister, si agitar es pedir que no nos maten más, tenemos un país con 40 millones de agitadores.]]></content>
		</document>
		<document id="466db65f0e7e1424721aefd2b666e14e" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2004/10/una-guerra.html">			<content><![CDATA[El joven secuestrado en Lanús está en shock.....En el operativo policial que se hizo para liberar a Gil, en una villa de ese partido bonaerense, la Policía mató a uno de los delincuentes, de 16 años... diario ClarinBue, alguien opina lo contrario de ir a las villas ??? porque este no es el primer caso, ha contabilizar el 80% de los casos proviene de las villas. Entoncessss????? que mierda esperamos?? operativos yaaa, para sacar a la escoria de los barrios humildes. Poner una comisaria en el centro de cada villa ( desde ya esos policias tambien estarian auditados, que no sea mucho peor el remedio que la enfermedad) , es sólo tomar una decisión. Hace muy poco ingresaron a una villa y encontraron de TODO y más. Armas, droga, asesinos, toda la fauna turra del orto. De estos asi son necesarios las 24 horas. Esto es una guerra contra la delincuencia, sino lo vemos asi, nunca se solucionará.]]></content>
		</document>
		<document id="38afccdccfa087b4d70296a3dae3b560" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2004/10/una-madriguera-menos.html">			<content><![CDATA[Una madriguera de HdP menos en la faz de la tierra. Hace minutos se dio la noticia respecto de la liberacion de Patricia Nine. Se logró por una decisión drástica, salir a reventar turros. Y vaya ! que los encontraron! armas, asesinos etc, un menú para dejar rojos de envidia a la mafia mas caracterizada.Todo esto es para demostrar que lo que nos preocupa, puede solucionarse si los que tienen la responsabilidad de gobernar dejan de jugar a la ideologia y se ponen a solucionar los problemas de la gente. Fueron abatidos 3 megaturros y 7 estan detenidos, con la captura de mucha arma de guerra.pero esto de salir a atrapar soretes cuando ya es tarde, sirve muy poco, esto debe ser sistematico, tener milicia en las calles porque esto es una guerra. Y el que vocifera por esto, o bien no sabe aún que es ser secuestrado o bien tiene intereses creados.]]></content>
		</document>
		<document id="982138798f160b4c5aeafea932a767cc" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2004/12/orgulloso-de-las-medidas.html">			<content><![CDATA[Bien, presidente, patear el tablero del merconul, es hacer valer lo propio. Tal y como estan dadas las cosas, Ud hizo lo que debia hacerse, poner de plano el tratado de Asuncion ante todo, y si no se lo cumple , que mierda hacemos en el merconul? no solo no nos sirve de nada, sino por el contrario, nos perjudica alebosamente. Primero, nuestra industria, la excelente, la buena, la regula, y la mala, todas, pero nuestra, fomentando el empleo acá, no el de grasil, la chona, etc,.Me siento orgulloso de su decisión, y de plantar posición. Me sorprendió.]]></content>
		</document>
		<document id="b87505ca5619e0e15dd09a40dd1d1723" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2005/05/el-perodo-kirchner-es-anarquia.html">			<content><![CDATA[La anarquia que habia comenzado con el intento de toma del palacio de Gobierno de la Ciudad hoy ya esta consolidada. No se tiene retorno, la mecha está prendida.No hay gobierno, no hay timón, no hay límites, no hay nada. Kirchner no tiene fuerza para llevar una Nación. Nunca en la historia de la Argentina se vivió la magnitud de desorden, de protesta ( solapada) , llamemosle atorrantes pagados para hacer quilombo.]]></content>
		</document>
		<document id="f7e6cb723987f9dfb457c1378be8be37" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2005/07/cnico-y-punto.html">			<content><![CDATA[Mini-stro Armalian si su madre era una santa. Por qué se empeña ?.Saquen a este turro del gobierno del pueblo. Demagogo, bruto, ineficaz, incendiario, inoportuno, maleducado, cínico, y turro. Según el mini-stro un padre de un chico asesinado, estaria llevando "agua para su molino". Cómo podes confundir un coyote político.... con padres masacrados por hienas ? pero si los que llevan agua para su molino y cobran sueldos de reyes para hacerlo, son Uds los políticos. Desde antes de llegar al poder, en el transcurso y despues de estar, llevan agua para su molino. Hastan Derrocan gobiernos constitucionales del color contrario sólo para llevar agua para su molino.El agua del molino de un padre con hijo asesinado, somos cada uno de los argentinos. El agua del molino de Uds, es una coima, una 4 x4 , una amante más, una interna con punteros que arreglan votos por una zapatilla, los intereses individuales por los de la Nación.Métase con todo respeto, el molino con agua incluida en el orto.]]></content>
		</document>
		<document id="dca119eff0567a6a5d0ff9522bef3a87" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2005/07/los-del-garrahan-hijos-de-putas.html">			<content><![CDATA[Una demostración irrefutable en relación a la inmoralidad del poder, de los sindicatos y la lacra política.El Hospital Garrahan es el caso testigo, hijos de puta, muy, soretes, muy, mezquinos, tienen a la huelga, al paro, como instrumento de lucha entre bandos de conduccion interna, y se cagan en los cientos y cientos de enfermos, de niños, que no tienen un mango y que tienen al Garrahan como unica alternativa. Es el Hospital de la gente, sin embargo HIJOS DEPUTAS señores HIJOS DE PUTAS han decidido - interrumpir - la salud de los aryentinos por intereses propios, inmorales, sucios, escandalosos, son soretes, escoria.En otros paises, NO en "UN PAIS EN SERIO", esta diarrea descolorida, llamada gremialistas que interrumpen la salud del pueblo, no durarian mas que unas pocas horas. Aqui , en un "País en serio" no solo no son frenados sino que crecen y son premiados, a la semana siguiente anuncian nuevas huelgas.CON LOS CHICOS NO JUEGUEN CULOROTOS !Y el gobierno, NADA. no hace un carajo.]]></content>
		</document>
		<document id="3c14301dff59e576bb41536b5f347cd4" url="http://ambulanciadelorto.blogspot.com/2005/07/los-paros-del-orto-huelen-mal.html">			<content><![CDATA[Los paros del orto. Estos recontra turros gremialistas de la UF, haran paro de 24 hs la proxima semana a titulo de pretender un aumento más a su salario. Son los que mas ganan los tremebundos soretes, pelean por 1800 pesos de minimo, PAREN EL ABUSO guachos ! , laburennn... Si me dijeran que son el gremio mas postergado de la Argentina, con sueldos de 500 mangos, te lo entiendo, pero reverendos canallas, el que menos gana se lleva 1500 pesos.Estan parando todos los meses, sino es por el salario, es por el VAGOn, por los mercenarios que hacen batucadas frente a un hospital, o apoyando al sindicato de meretrices. No tienen dignidad. Metanse el riel por las fosas nasales y saquenselo por el orto.Despues rezen para que se acerque capital para invertir en Arg. Todo tiene medida, los paros es un derecho, el derecho de huelga es absolutamente legítimo, pero putos, se pasaron de la raya, típico cerebro criollo, chiquito, mezquino. Abusarse de todo , por todo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>