<author id="77c5c09fdc7cf28eb3fb3436c3a71312" url="radioelghetto.blogspot.com" feed="http://radioelghetto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="f83ee612690fb7e82a0d207b896c6c27" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/09/7-anos-de-poesia-urbana.html">			<content><![CDATA[Atención habitantes, fiesta poética en el barrio de Villa Crespo. A la gente de Poesía Urbana, salud por estos siete años. Agenden entonces:Domingo 18 de octubre de 18 a 02 hs, FESTIVAL 7 AÑOS DE POESIAURBANA.COMcon bandas: Los Bombarderos, Morena, Suspensivos Inflamables,acusticos: Luis Aranosky, Patricia Pietrafesa –Barflies-,soundsystems: Orge, Poemuffin,Poetas.: Juan Xiet. Daniela Andujar, Ioshua, Sebastián Kirzner y SushetaTodo, tooodo en Marquee. Scalabrini Ortiz 666, Ciudad de Buenos Aires.Anticipadas: $10.- a partir del jueves 1 de octubre en I..dont, loc. 73 Gal. Bond Street, Av. Santa Fe 1670. $15.- en puertaSeñor Xhttp://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="e40df8a99412e03799a35a2d1943a518" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/09/rudos-wild-psychos-with-wax.html">			<content><![CDATA[Como ya se ha hecho costumbre aca les dejamos este buen disco de nuestros amigos uruguayos, los Rudos Wild grabado en el año 2007 cuando aún eran trío. "Psycho´s with wax" se titula y no se van a arrepentir de bajarlo. Contiene 13 temas propios y dos covers: "Runaround Sue" de Dion and The Belmonts y "Wonder of you" de Elvis. Rudos Wild se formó en la vecina orilla en el año 2003 y con influencias tales como: Social Distortion, The Misfits, The Clash, The Ramones, Elvis Presley, Johnny Cash, Stray Cats, Reverend Horton Heat, Tiger Army, The Living End, Nekromantix, etc. nos sorprenden con su buen psichobilly, punk rock y rockabilly. La banda se conforma conPeyo: Voz y Guitarra, LeoEvil: Bajo y Coros, Camilo: Guitarra y Sancho: Bateria.Les dejamos la lista de temas y el link de donde bajarlo.01 - No toleramos02 - Lo Secundario03 - El dolor04 - Mi gran desgracia05 - Cocktail Hard06 - Fuera de Tiempo07 - Esperando tu caida08 - Sin autocontrol09 - Superretrorayolinea10 - Runaround Sue11 - Shake and Blow12 - Falsas Esperenzas13 - Maldita Engañosa Mujer14 - On the road15 - Wonder Of YouDESCARGARY atentos porque para noviembre prometen la aparición de una nueva placa. Por ahora, a disfrutar de esta.Señor Xhttp://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="3a25d3da08b9448547f2d678f3c94553" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/10/boom-boom-kid-en-la-paternal.html">			<content><![CDATA[Y Boom Boom Kid sigue reinventándose y sorprendiendo y esta vez presenta en el Microestadio de la A.A.A.J. "Frisbee" (2009) así que habrá para escuchar y digo así porque su intrépida voz seguramente recorrerá el trayecto de muchas de estas 35 canciones que componen su flamante producción, la que por otra parte goza de una buena crítica. "Frisbee" ha sido lanzado por ugly records y fue grabado entre mitad del año pasado y de este en varias ciudades del planeta. Celebramos que el amigo Carlos Rodríguez siga en su camino, y reconocemos su gran mérito: con poco logra mucho mas que otros que cuentan con todo el aparato de prensa atrás, lo que a esta altura ya es su marca registrada. A verlo entonces, a volar y a meterse en el mundo B.B.K., esta vez con muchas letras en castellano y un marcado optimismo. La cita es en el Estadio Islas Malvinas, Gutemberg 350 - Ciudad de Buenos Aires este sábado a partir de las 19 horas. Salud!!!http://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="ba8ee22518cdf1ee623fcef13c844772" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/10/shots-in-dark-varios-artistas.html">			<content><![CDATA[Hola gente; conmemorando en parte los 30 años del ska revival aca les dejo un disco verdaderamente lado b) puesto que se trata de un compilado que contiene temas de bandas que no fueron precisamente célebres pero que formaron parte de la movida del ska 2 tone, del punk y de la new wave inglesa de fines de los 70´s y principios de los 80´s. "Shots in the Dark" fue editado en el año 1981, es un disco raro y muestra el trabajo de seis bandas las cuales metieron 2 temas cada una en la placa. The Graphics, The Magnetics, The Stares y otros son de la partida, así que a bajarlo y a disfrutarlo y si lo hallan por ahí, a comprarlo!!!Tracks:The Graphics - Don't StopThe Stares - Pseudo LoveCrowd Control - There Are HousesMystery Guests - Take A Look At YourselfThe Predators - He Thinks He Knows MeThe Graphics - Just A BalloonThe Magnetics - Passin' ThruThe Predators - Plastic SurgeonCrowd Control - TreasonMystery Guests - So MisunderstoodThe Magnetics - Not My HomeThe Stares - JoeDESCARGASaludos y hasta la próximaSeñor Xhttp://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="5d6c95c7aa43b98ec8cb23b62ec4620f" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/10/warrior-stylee-mickey-dread.html">			<content><![CDATA[Esto de estar sin emisora a la vista me está poniendo un poco nervioso. Se que tarde o temprano volveremos al aire porque ha quedado mucha tela por cortar y mucho material para difundir, pero así y todo tengo esa sensación de incomodidad. Y bueno, así fue como me acordé de un ser muy apreciado que nos dejara allá por marzo del año 2008 y al que afortunadamente tuve la oportunidad de ver en vivo en una de las ediciones del Festival Oye Reggae llevada a cabo en la localidad de Villa Rumipal, Provincia de Córdoba´. Me estoy refiriendo al gran Mikey Dread (Michael George Campbell, según sus documentos) quien fuera productor y uno de los mas innovadores cantantes de la escena reggae jamaicana. La cosa es que este hombre, para quienes no lo sepan, supo tener y conducir como locutor su propio programa de radio. Su espacio se llamaba "Dread at the controls" y se propalaba por las antenas de la J.B.C. (Jamaica Broadcasting Corporation) radio en la cual desde joven se desempeñara como ingeniero. Pues bien, cuenta la leyenda que Michael, en plena época en que la radio pasaba música pop extranjera de dudosa calidad contraatacó desde su lugar con el mas potente Reggae hecho en los ghetos y así fue que el programa se convirtió rápidamente en uno de los mas populares y escuchados en toda la isla. Pero bueno, ya sabemos como se manejan la mayoría de las emisoras y esto no fue excepción en la J.B.C.; su conservadora administración chocó constantemente con el genio, el cual como protesta y fatigado por estériles discusiones renunció. Luego del mal trago se dedicaría a su carrera artística como cantante y así sacaría al poco tiempo su propio material plasmado en discos como "Dread at the Controls", "Evolutionary Rockers" y "World War III", pero esa, esa es otra historia.Y para recordarlo y para ponerle otro poco mas de música a este blog aca les dejo "Warrior Stylee"Salud gente y rub a dub style para todos!!!Señor Xhttp://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="803267d4252dbb5bd67be78c00460b3e" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/11/baradero-reggae-festival.html">			<content><![CDATA[Luego de dos auspiciosas ediciones llevadas a cabo en 2004 y en 2006, este año vuelve el Baradero Reggae Festival con la presencia de Los Cafres, Resistencia Suburbana, Pintabien, Contravos, los locales Quemando Reggae y muchas bandas más. El 20 de diciembre desde las 14 hs. aproximadamente se armará todo en el Anfiteatro Municipal Pedro A. Carossi, en Ruta Nacional 9 Km. 142, Baradero (Prov. de Bs. As.) a solo 1 hora y media de la ciudad capital yendo para el lado de Rosario.Nos estamos viendo!!!http://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="cb87e40660836c2c4b40b9c160ecdcd9" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/11/captive-sessions-en-makena.html">			<content><![CDATA[Hola hola y hola gente: Vuelvo a encontrarme con ustedes luego de un viajecito que me mandé al Sur para despejar pajaritos de la cabeza. Aca les dejo una buena propuesta para los martes a la noche; en esta ocasión la que nos ofrece nuestro amigo Jerónimo Arce, quien desde su productora RSG viene organizando buenos eventos. Atención entonces, este martes 10 de noviembre en Makena Cantina||| CAPTIVE reggae sessions |||22hs ||| comienzo de la noche con musica selecta y proyecciones!23hs ||| show de SANTAS MANOS (dancehall band live set! )24hs ||| Los mejores Dj´s tomando los controles en las bandejas!::::::::NOCHE DE VINILOS*SOUNDS:::::::::DJ LUKALIONDJ HERNAN GROOVE(Bashment / No Babylon / Musica de la Isla)SELECTOR DIEGUITOplus MUSICOS INVITADOSplus SORTEOS y mas y masss....todo eso en MAKENA, FITZ ROY 1519 - CIUDAD DE BUENOS AIRESA no perdérsela antes y después del show del gran Gregory Isaacshttp://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="d3bb52e04425174a53525078ac7976bb" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/11/cine-de-terror-latinoamericano-en-el-mu.html">			<content><![CDATA[Ciclos de cine Cosamostra en Mu. Los lazos que unen a Latinoamérica con el terror son tan variados como recurrentes. Desde que los colonizadores llegaron con sus manos y armas cargadas y depositaron todo su sadismo en estas tierras, el destino encadenó a Latinoamérica a la sistemática aparición del terror en su historia. También en sus leyendas. Gobiernos de terror con políticas de terror defendidas por sujetos que implantaron e implantan terror son algunas realidades que hacen de nuestras sociedades, triunfantes almácigos de miedo, herramientas insignificantes del gran motor que combustiona lanzando cerebros a la amenazante hoguera que pretenden la religión mal entendida, la politiquería y los piromaniacos arcángeles de la discriminación y de la exclusión. Como no podía ser de otra manera, el cine hecho por estos lugares también reflejó ese terror, con determinados matices según el país de procedencia. El ciclo ya ha comenzado, pero aún quedan unos cuantos filmes, a saber: el jueves 12 se proyectará “Obras maestras del Terror" (1960), de Enrique Carreras con el mayor icono argentino del género, el ibero-americano Narciso Ibáñez Menta; sin más palabras. Desde México, las dos siguientes películas nos traen atmósferas de muerte y redención. No es casual que pasen dos películas de este país, pues si hay un lugar en el mundo que tiene en su cine al terror como uno de los pilares, ese es México, con un arraigado folklore de culto a los muertos. El jueves 19/11 se proyectará una película del año 1989, “Ladrones de Tumbas”, de Rubén Galindo Jr.: una divertida historia que tiene momentos bizarrísimos, y situaciones de terror desopilantes. Y terminará el ciclo con “La Horripilante Bestia Humana” (1971) del genial Rene Cardona donde el manejo del terror es el mas efectivo y hasta se podría decir que mucho mas cruel que otras producciones de la época. Como siempre la cita es a las 19:30 hs. todos los jueves de Noviembre en Mu, Lugar de encuentro (Hipólito Yrigoyen 1440), donde te podes tomar un mate, o una cerveza, y empezar a desenchufarte del día, mientras compartís el placer de ver cine muuy especial.SaludosSeñor Xhttp://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
		<document id="247635637808375e695ef35eeb877cac" url="http://radioelghetto.blogspot.com/2009/11/trashmen-surfin-bird.html">			<content><![CDATA[Tarde de mucha lluvia y de calor en Buenos Aires, tarde de tedio y aburrimiento en la fuckin' ciudad de la "sensación de inseguridad". Qué mejor entonces que recurrir a la música como bálsamo para tanto bombardeo sistemático de mierda. Aca les dejo esta placa de The Trashmen como para levantar un poco la cosa. La banda surf-rockera y garagera de Minneapolis, Minnesota nacida en 1962 e integrada entre otros por Tony andreason (guitarra principal y voces), Steve Wahrer (batería y coros), Dal Winslow en guitarra y voces y Bob Reed en bajo, pronto se haría conocida a través de su legendario "Surfin' bird" de 1963; una combinación de dos hits de rhytm & blues de The Rivingtones "The Bird's the Word" y "Papa-Oom-Mow-Mow" en un solo tema. Bueno, la placa contiene mucho mas que este gran track, así que a bajarla y a bailar desenfrenadamente!!! Que la disfruten y no olviden comentar.01- surfin' bird02- king of the surf03- henrietta04- miserlou05- malagueña06- it´s so easy07- tube city08- my woodie09- bird bath10- kuk11- money12- sleeper13- surfin`bird (demo version)14- bird dance beat (demo version)15- walkin` my baby16- dancin' with santaDESCARGARHasta la próximaSeñor Xhttp://www.radioelghetto.blogspot.com/atom/xlm]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>