<author id="78448a331fe890679340d857f24ac754" url="sistemamente.blogspot.com" feed="http://sistemamente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="2c626b4fe26862db82b5b9a0eb506acc" url="http://sistemamente.blogspot.com/2008/03/confa-en-tu-inconsciente-ahi-estan-tus.html">			<content><![CDATA[Confía en tu inconscienteAhi estan tus recursosAhí esta tu confianzaLas conquistas Las creenciasAhí esta el universo]]></content>
		</document>
		<document id="24ac8136407efa340c6a19b5fd6172fa" url="http://sistemamente.blogspot.com/2008/03/rapport.html">			<content><![CDATA[La comunicación está conformada por:Palabras 7 %Tonalidad de la voz 38%Fisiología 55 %Hay que enfocar la atención en la postura corporal y expresión facial del otro del otro, a fin de establecer una comunicación efectiva.]]></content>
		</document>
		<document id="56937975177ceb0fcab9ab5aa843ce4" url="http://sistemamente.blogspot.com/2008/04/einstein.html">			<content><![CDATA["La logica te puede llevar de A a B, pero la imaginacion te llevará a cualquier parte " Entre el pensamiento y la imaginación, prevalece la imaginación, es siempre más fuerte que cualquier razón. Juan piensa que es capaz, que ha estudiado, que tiene experiencia, las personas que lo conocen se lo afirman a cada momento, sin embargo el se imagina que la entrevista para conseguir ese trabajo va a ser un desastre y eso le hace sentir una gran angustia. A Griselda los médicos le han dicho que sus estudios son totalmente normales, sin embargo ella se imagina que tiene una falla en el corazón y se preocupa mucho. Jorge perdió un brazo en un accidente, sabe que la gran mayoría de la personas lo consideran como un grave problema para hacer alpinismo, sin embargo el se imagina ascendiendo a esa montaña, sintiendo la alegría y el orgullo que va a experimentar en ese momento y se prepara un poco cada día para lograrlo. A veces en estos asuntos humanos la razón no proporciona el sustento necesario para la motivación y el desarrollo de las personas, a veces lo éxitos so irrazonables.]]></content>
		</document>
		<document id="c5a1b3bddd345d49611f5be00e104e9c" url="http://sistemamente.blogspot.com/2008/05/entia-non-sunt-multiplicanda-praeter.html">			<content><![CDATA[No ha de presumirse la existencia de más cosas que las absolutamente necesarias.Es un principio atribuido al fraile franciscano inglés del siglo XIV Guillermo de Ockham que forma la base del reduccionismo metodológico. Este principio ya formaba parte de la filosofía medieval aunque fue Occam quien utilizó este principio de forma filosófica.Pluralitas non est ponenda sine neccesitate o la pluralidad no se debe postular sin necesidad. En su forma más simple, el principio de Occam indica que las explicaciones nunca deben multiplicar las causas sin necesidad. Cuando dos explicaciones se ofrecen para un fenómeno, la explicación completa más simple es preferible. Si un árbol achicharrado está caído en tierra, podría ser debido a la caída de un rayo o debido a un programa secreto de armas del gobierno. La explicación más simple y suficiente es la más probable —mas no necesariamente la verdadera—, según el principio de Occam. En el caso del árbol, sería la caída del rayo. Por ejemplo, si uno se encuentra en una ciudad y escucha galopar, probablemente se trate de caballos o cebras, pero se debe optar por considerar que son caballos.Esta regla ha tenido una importancia capital en el desarrollo posterior de la ciencia. de Wikipedia.]]></content>
		</document>
		<document id="4a9739cb33d0ad51010d5a65bd3ba0e7" url="http://sistemamente.blogspot.com/2008/05/la-corteza-cerebral-contiene-un.html">			<content><![CDATA[La corteza cerebral contiene un promedio de diez a doce mil millones de células nerviosas o neuronas que contienen múltiples fibras conectoras. Si consideramos que a través de estas fibras las neuronas pueden asociarse trillones de veces, caemos en la cuenta de que el potencial del cerebro es inconmensurable .Cálculos del doctor Piotr Anokhin, de la Universidad de Moscú, indican que de poderse escribir el número total de posibles combinaciones que el cerebro es capaz de permutar, estaría representada por un uno seguido de 10.5 millones de kilómetros de ceros.( de Mapas Mentales/Víctor Cervantes Editorial AEI) Con tantas posibilidades a nuestra disposición, pensar que cambiar es muy difícil, suena un poco injusto.Se trata de de establecer otras conexiones neuronales, otros caminos alternativos mediante el aprendizaje (desaprendizaje?), a traves de la experimentación,del feedback y del ensayo. No hay errores, solo hay resultados, que a la postre pueden modificarse y buscarse otros resultados y así generando constantemente. Un camino muy útil para pensar y generar utilizando ambos hemisferios cerebrales es el MAPA MENTAL desarrollado por TONY BUZAN, trabajamos siguiendo las pautas de acción del cerebro: el pensamiento irradiante (parte del centro y se va expandiendo hacia las orillas como cuando una piedra cae en la superficie del agua..). Se trata de cambiar creencias, de cambiar procesos de pensamiento, de ampliar, de irradiar en forma sistemica, no lineal, holística, integrativa...]]></content>
		</document>
		<document id="aba82b29f67e5c11d4f601d881de1a1b" url="http://sistemamente.blogspot.com/2008/05/orientacion-las-soluciones.html">			<content><![CDATA[Algunos aspectos que hacen a la actitud de la persona o profesional enfocado a la solución de problemas:Las personas tienen los recursos necesarios para hacer frente a las situaciones de la vida, creando la situación adecuada podemos hacer que se reconecten con esos recursos a veces olvidados.Las conversaciones focalizadas en problemas solo profundizan los problemas, las conversaciones focalizadas en soluciones, profundizan las soluciones (De Shazer)Buscar lo positivo, si sobre un 100% de situaciones , calificamos como negativas al 99% y como positivas al a1 %, focalizarse sobre ese 1 % positivo, es decir fortificarse en lo que funciona, no en lo que no funciona como nos enseñaron alguna vez, esto implica un profundo cambio de paradigmas.Trabajar sobre las excepciones al problema, cuando no se presentó el problema ?, ¿que paso de diferente para que no se presentara? Que hiciste de diferente?Reconocer los éxitos y los hechos positivos en la vida pasada de una persona, alguna vez algo debe haber hecho bien, reconocerlo , ampliarlo y tratar de transferirlo a otros aspectos de su vida.]]></content>
		</document>
		<document id="a3d884c9e15781294fc5a089831ae2fe" url="http://sistemamente.blogspot.com/2008/06/creencias.html">			<content><![CDATA[Siempre creímos que era imposible hasta que alguien lo puso en duda y probó lo contrario.]]></content>
		</document>
		<document id="3a11601794a4b5f64c43192c722ad328" url="http://sistemamente.blogspot.com/2009/02/problemas.html">			<content><![CDATA[Un problema comienza a serlo, cuando nosotros le otorgamos tal calificación. Hasta ese momento era simplemente un acontecimiento más. A partir que le damos definición de PROBLEMA, nuestra mente y nuestro cuerpo se aprestan para afrontarlo, para lidiar con el. A nivel mental comienza el conocido dialogo interno o rollo interno , busquedas de porques, atribución de culpabilidades, excusas, ansiedad...etc. El correlato a nivel físico: tensión, respiración agitada, sensaciones displacenteras, sudor, aceleración del ritmo cardíaco. Quien diría que, al colocar una "etiqueta" de problema a un acontecimiento,estamos generando una serie de reacciones psicofisiológicas involuntarias que pueden terminar complicando hasta nuestra salud. Por eso, antes de "poner una etiqueta" demos un imaginario paso atrás para revisar que estrategia utilizamos para hacerlo, probablemente cambiando la estrategia cambiemos la forma en la que encaramos estas situaciones.No sería extraño que como consecuencia de ello, generemos nuevas vías de pensamiento, mas creativas y satisfactorias, a menor costo humano, que nos permitan manejar más eficientemente estas situaciones.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>