<author id="78dd4c60367e5d868c66470256579ba5" url="valledesombras.blogspot.com" feed="http://valledesombras.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f7805be73e5cfc3908e1cf8d3167c00a" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/apagado.html">			<content><![CDATA[Una noche como tantas otrasdentro de esta habitación,y aquellas voces amigastararean junto a una guitarra.Una tenue luz de luna llenaque asoma por la ventanay se esparse por el lugar.Un alma aturdida, confusa,un instante, un impulso,el tiempo que se detiene,y él se arroja para aliviarse.Una nube gris que se interpone,las sombras que se abren paso,varias miradas atónitas al vacíoy una luz que eligió apagarse.]]></content>
		</document>
		<document id="8e09ac71a442106cb5763e0c82a57b88" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/asi-estoy-bien.html">			<content><![CDATA[La intensa lluvia calientelleva horas y horas cayendo,el vapor se hace presenteempañando todo a su alrededor.El agua corre por mi cuerpoen una inagotable caricia,yo no me muevo, no quiero,no lo necesito, así estoy bien.No puedo saber cuanto tiempollevo sentada en éste pisosólo dejando que el agua corrasobre mí, desintoxicándome.Volteo la palma de mis manosy me quedo observando...profundas arrugas comienzana gestarse bajo mis dedos.El agua continúa corriendopor mi cuerpo, yo no me muevo,no lo haré más, no lo necesito,así estoy bien.]]></content>
		</document>
		<document id="dc93bbad9d5a27093baabfdedea395e0" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/con-este-dolor.html">			<content><![CDATA[Llevo días acurrucadaen el rincón más oscurode la casa, sin siquiera comer.Un profundo dolor habita mi serdesde hace un tiempo,y ya se torna insoportable,tanto, que morir parece serla mejor salida de este infierno.No se puede decir que esto sea vida,cómo vivir con esto adentroque ni respirar deja ya.He buscado por noches enterasese llanto sanador que desagotetoda ésta ira, todo este dolor punzante,pero está claro que se niega a colaborar.Mis ojos están secos, mi alma vacía,y el tiempo que no espera más.La desesperación se apodera de mí,estoy perdiendo todo sentidode la realidad.Ni siquiera se que día es hoy,sólo se que es un día más,uno más que se aleja, y yo acá,acurrucada en el rincón más oscurode la casa, con éste dolorque se ha empeñado en abandonarme,únicamente, en el lecho de mi muerte.]]></content>
		</document>
		<document id="98f988cb815ca27a0c5d2972e3517631" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/delirios-de-pasion.html">			<content><![CDATA[Delirios de pasión,desenfreno y frenesí,y la habitación todase inunda en sudor.Lenguas de fuego,jadeos, excitación,la carne que se desgarray el deseo quemando.Delirio de amantes,los cuerpos enlazados,temblando, ardiendo,muriendo de pasión.Danzas orgásmicas,agitación, despojo,dos almas en un alarido,y una lágrima de placer.]]></content>
		</document>
		<document id="421f5772b7b7a3568788c1253a21307f" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/dias-de-ayer.html">			<content><![CDATA[Días de ayer que vuelven hoy,historias pasadas pero no pisadas,cuando esa maldita memoriate envuelve en su juego.Emociones censuradas,dolores ocultos en los suburbiosde la más profunda inconsciencia,y esos recuerdos que te delatan.Los días de ayer que renacen hoy,finales abiertos que atormentan,sientes que comienzas a ahogarte,tranquilo, respira, profundo…Los deja vus se hacen frecuentestratas de ignorarlos, pero están,sientes que comienzas a enloquecer,tranquilo, respira, profundo…El pasado consume tu presente,no lo puedes controlar, está en tu mente,te está dominando, te dejas vencer,tranquilo, respira, ya es tiempo…]]></content>
		</document>
		<document id="affc023857f615b8de571731603f15e6" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/en-suenos.html">			<content><![CDATA[Un camino sin final,un encuentro sideral,pasos a la par,dedos entrelazados,dos sombras se hacen una,un ocaso como testigo,dos amantes,un amor prohibido,el sol les da la espalda,la madre tierra se abre,un abismo entre los dos,un latido a cada lado,un amor queda en el vacío,las manos se sueltan,se alejan irremediablemente,dos miradas perdidas,una lágrima cayendo,dos amantes prohibidos,un destino, un final,cae el telón, termina la función,de mi sueño desperté.]]></content>
		</document>
		<document id="da52b66fb764527c492cb2060492ab92" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/escribiendo-pensando.html">			<content><![CDATA[La madrugada se me escapa ya de las manos, el sol comienza a amenazar con asomarse tras el horizonte. Sin embargo mis ojos no sienten aún el peso del cansancio y el sueño se resiste a aparecer, mientras tanto unos buenos mates y una música de fondo me sirven de compañía.No sé porque en las madrugadas encuentro frecuentemente mi musa inspiradora, me vuelvo más creativa, y las palabras me esperan a la vuelta de la esquina alineándose una tras otra en la hoja blanca de mi ordenador.Es como si mi mente y mi alma se tomaran un descanso y se unieran en comunión. Casi puedo ver las palabras escapándose fugazmente de mi cabeza y elevándose en el aire de ésta habitación, se mueven desordenadas al son de la música que reproduce mi equipo de audio… se mezclan, se funden ante mi, forman versos entre sí y se vuelven a desorganizar. Yo intento captar las ideas, las tomo, las vuelco en el papel, y las doto de sentido… las cuento. Más palabras brotan de mí, una tras otra, algunas se escapan, no las alcanzo… pero no me preocupa. Se que volverán.En tan sólo cinco minutos, se harán las 5 de la madrugada, me pregunto cuantos más en estos momentos estarán frente a su ordenador escribiendo… dejando que su inspiración fluya en un acorde de guitarra. Cuantos como yo no logran conciliar el sueño por las noches y se arrojan desesperadamente al ordenador o a su fiel compañero, el cuaderno, a arrojar sus pensamientos, ideas e historias.Cuantas tramas se estarán tejiendo mientras yo pienso, cuantos poemas se estarán gestando precisamente ahora, cuantas vidas se estarán contando en este segundo…Me imagino millones de pensamientos dibujados en el aire en forma de globos a lo largo de todo el mundo, uno a la par del otro, enfrente, en un lejano país o en otro continente incluso, desconociendo cada uno de ellos la existencia del otro, pero confluyendo inevitablemente todos hacia el infinito, desdibujándose…También puedo imaginarme esos pensamientos hablados, casi puedo escuchar los murmullos de los miles de trasnochados que cuentan, que narran hasta el cansancio.Cuantos de todos aquellos que permanecen despiertos esta noche estará pensando en lo mismo que yo, cuantos me imaginarán escribiendo, pensando…]]></content>
		</document>
		<document id="347ea1a909cf19dfc839fea19e41813e" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/espera.html">			<content><![CDATA[Los segundos se van muriendoinevitablemente uno tras otro.Por más que trato de ignorarlos,un frenético tic tac los anuncia.Un nuevo amanecer que despuntaen el lejano horizonte del valle,y yo esperando junto a la ventanacomo te prometí aquella vez.Aun conservo aquel vestido celesteque me obsequiaste antes de partir.No lo he podido usar últimamente,pues ya no quepo en él, he engordado.Sabes, he dejado de salir de casa,pues temo no estar cuando regreses.La gente piensa que estoy loca,los he oído murmurar a mis espaldas.Una brisa helada se cuela bajo la puertaun llanto que se ahoga en mi garganta,la sospecha de que no llegarás a tiempo,y éste, mi último latido… te lo perderás.]]></content>
		</document>
		<document id="a30fc44264226840229c544763cc9e8b" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/la-sentencia.html">			<content><![CDATA[La melancolía exacerbadaahogo, asfixia, desolación,carcomiéndome por dentro,y una daga que mutila el corazón.Gotas levemente ácidas desangradasen un continuo torrente agónicome conducen hacia los infiernos,donde naufrago entre los suburbios.Un manto negro sobre el alma,las sombras que se presentan,un llanto nervioso y desconsoladoy esas viejas fotos mentales.Sabor amargo el de ésta nocheante aquel abrazo ausenteque desgarra el alma toda,y esa sequedad en los labiosque arden al partirse.En eso, la luna que se interpone,justiciera divina de los hombres,y dicta su inapelable sentencia:la muerte lenta para mi soledady para mí.]]></content>
		</document>
		<document id="dac68745da9826cd50fbea2cd2592206" url="http://valledesombras.blogspot.com/2013/11/mi-epitafio.html">			<content><![CDATA[Aquí yace una poetiza, un alma vagabunda que creyó en la vida y respetó a la muerte.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>