<author id="798c1d84efda0260d731b0cbc1abf58c" url="www.florenciapena.blogspot.com" feed="http://www.florenciapena.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="fbe2cbaffcc5db05beb5d15f06989b82" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/08/florencia-pena-lanza-de-flor-perfumes-y.html">			<content><![CDATA[Flor Peña explora una nueva faceta de empresaria lanzando su propia línea de perfumes y cosméticos femeninos asociada Millanel, con una de las empresas líder en el mercado.Los productos "De Flor" pueden adquirirse por catálogo o vía web en www.florenciapena.comSexy by Florencia PeñaFragancia inspirada en la Rosa Damascena, la rosa más bella y preferida por las mujeres; con un suave fondo de Patchouly y Chipres. Ideal para usar a la tarde o noche.      Eau de parfum F by Florencia PeñaPosee una salida de frutas rojas que combina notas florales de Jazmín y Orquídea; destacando un suave fondeo de Lirio y Almizcle. Ideal para usar de día. http://millashop.mercadoshops.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="c6451ce067e70f59ca3904294b8940ff" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/09/flor-pena-y-mariano-iudica-juntos-el.html">			<content><![CDATA[Florencia Peña y Mariano Iudica serán la nueva dupla que conducirá un programa a la tarde en Canal 13.Este Es El Show termina en diciembre después de varios años al aire y la nueva apuesta de Suar cuenta con el regreso de Flor a la conducción.]]></content>
		</document>
		<document id="32b2df503cd1dcf4bb7c502fc5092467" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/09/florencia-pena-protagonizara-anything.html">			<content><![CDATA[Flor Peña seguirá subida a las tablas durante 2013.Después de un año encabezando el éxito "El Hijo de Puta del Sombrero" junto a Pablo Echarri, Florencia ya tiene proyectos teatrales para el 2013. Protagonizaría la comedia musical "Anything Goes" de Cole Porter acompañada por Sofía Pachano. Javier Faroni estará a cargo de la dirección y será una de las grandes apuestas de la calle Corrientes durante el 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="aa3244dba54c232504d0d586fa5f5e12" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/10/el-aquadance-de-florencia-pena.html">			<content><![CDATA[Florencia Peña, la perfección en el aquadanceFlorencia Peña abrió la ronda de aquadance con un par de "patas de rana" y un salvavidas. En la previa, la actriz confesó que había llegado sólo para hacer "palmas".  "Me achicharra el agua" expresó.Cosechó 10 de todos los miembros del jurado, consiguiendo el puntaje más alto de la ronda junto a Hernán Piquín.Video gentileza de Eltrecetv.com.arhttp://www.eltrecetv.com.ar/showmatch/showmatch-2012/00055561/florencia-pe%C3%B1a-la-perfecci%C3%B3n-en-el-aquadanceFlor subió un video muy divertido de los ensayos a su canal oficial de Youtube.]]></content>
		</document>
		<document id="10257f7bfcb778cc811c0663f6a05c25" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/10/flor-pena-salvada-en-el-duelo-de-arabe.html">			<content><![CDATA[Después de quedar sentenciada en el Árabe con 44 puntos (Con un voto secreto de 9 de Carmen Barbieri), Florencia Peña fue la primer salvada de la noche.Video Duelohttp://www.eltrecetv.com.ar/showmatch-2012/sentencia-y-duelo-sobre-la-arena_056497Video ensayo:]]></content>
		</document>
		<document id="34a733091e6223e29758e0a90e2d35bf" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/10/florencia-pena-bailo-electrodance.html">			<content><![CDATA[Con la canción We Found Love de Rihanna, Florencia Peña y Nicolás Scillama abrieron la ronda de Electrodance en el Bailando 2012.Puntajes del jurado:Carmen Barbieri: 10Flavio Mendoza: Voto SecretoMoria Casán: 8Aníbal Pachano: 7Marcelo Polino: 8Puntaje Total: 33 puntosFlor negó reconciliación con su ex marido Mariano Otero.Ver Videohttp://www.eltrecetv.com.ar/showmatch-2012/florencia-pena-abrio-el-electro-dance_056530Web Oficial Canal 13]]></content>
		</document>
		<document id="31398b048853609a4f4ed9a1fa81e7e6" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/10/florencia-pena-en-la-tapa-de-revista.html">			<content><![CDATA[Flor Peña fue una de las 9 mujeres elegidas que engalanaron la portada de la edición especial Gala Aniversario de la revista Gente.Con motivo de celebrar un nuevo aniversario de la publicación, la revista Gente decidió reunir a las mujeres que durante el 2012 dejaron su sello en la televisión, ya sea por su rol como conductoras, periodistas, modelos o actrices.El lugar elegido fue uno de los salones del Four Seasons, donde, vestidas de blanco o dorado, se acercaron las 33 figuras de la televisión para formar parte de la producción de fotos para la revista.Foto en HQ (Pronto más imágenes)]]></content>
		</document>
		<document id="5181a7e916bac4bca9d17e9eb17cf202" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/11/el-baile-del-cano-de-florencia-pena.html">			<content><![CDATA[Flor Peña abrió la gala de Caño en Showmatch.Flor Peña encarnó a un leopardo bailando el caño junto a su bailarín y al ritmo de la canción "Come together" calentaron la noche.http://www.eltrecetv.com.ar/showmatch-2012/florencia-pena-inauguro-el-cano_056710Notas del jurado:Carmen Barbieri: 10Flavio Mendoza: 8Moria Casán: 9 (Voto secreto)Aníbal Pachano: 8Marcelo Polino: 8Video de los ensayos subidos por Florencia Peña a su canal de Youtube]]></content>
		</document>
		<document id="907a587655e259ffc812b886bf25ca4c" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/11/feliz-cumple-flor-pena.html">			<content><![CDATA[Hoy 7 de noviembre Florencia cumple 38 años. Desde el blog le deseamos un muy feliz cumpleaños y que todos sus deseos se hagan realidad.Algunos saludos de famosos en Twitter:Pau Chaves ?@paulitachaves Feliz cumple a la genia de @Flor_de_P , un placer haberte conocido este año! Sos lo mas! Que pases un lindo día!!! Beso enorme!  MARLEY - ALE WIEBE ?@marley_ok feliz cumple Flor! nos vemos mas tarde! te quiero! @flor_de_p pic.twitter.com/u2pzZtq4  @jeymammon @flor_de_p feliz cumpleaños pechocha de mi corazon te adoro!!! Que tengas un hermoso dia. A la noche mis restos van para alla  Laura Ubfal ?@laubfal FELIZ CUMPLE!! que no te alcancen los jajjaja para hoy..besos @Flor_de_P  mariano iudica ?@iudica @Flor_de_P Feliz Cumple compaaaa....todo lo que te dije en prive...te lo deseo en TW....lo de los timbres incluido!!!!! Su mensaje de agradecimiento en Twitter:Florencia Peña ?@Flor_de_P Gracias por los hermosos mensajes de cumpleaños...@Flor_de_P Arranque mi cumple con tuti ... Grabando tiempos compulsivos desde la 8 am...... Vengo de un tole tole...]]></content>
		</document>
		<document id="d8591fe4d01e2d7563dc0d11fcaaa445" url="http://florenciapena.blogspot.com/2012/11/video-de-flor-pena-en-tea-imagen.html">			<content><![CDATA[Flor Peña volvió a visitar TEA imagen y habló de su carrera, sus inicios y sus proyectos.Parte 1Parte 2]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>