<author id="79a647d7eddfce5098d3563be3e9f33a" url="segundavuelta919.blogspot.com.ar" feed="http://segundavuelta919.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1a5361e267c228cef773bfd24a4b8b0d" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/202-aniversario-de-la-gesta-de-1810.html">			<content><![CDATA[SE CONMEMORÓ EN SAN ISIDRO LA REVOLUCIÓN DE MAYO El intendente de San Isidro, Gustavo Posse, presidió esta mañana la celebración patria con el tradicional chocolate caliente y el acto en el mástil central. Como todos los años y con motivo de celebrarse un nuevo aniversario de la gesta de Mayo de 1810, el intendente de San Isidro, Gustavo Posse, presidió esta mañana los actos conmemorativos. El programa de festejos, como es habitual, comenzó temprano en las instalaciones del Palacio Municipal de 9 de Julio 526, con el tradicional chocolate caliente, luego de lo cual y tras los saludos del intendente a los invitados, juntos se dirigieron a pie por 9 de julio hasta el mástil central situado en Acassuso y Belgrano, donde tuvo lugar el acto central. El jefe comunal estuvo acompañado en esta celebración por su esposa, María Fernanda Nuevo; por el párroco de la Catedral local, Pedro Oeyen, como así también por funcionarios del Ejecutivo sanisidrense, concejales, consejeros escolares, representantes de entidades intermedias y de las distintas fuerzas del orden, delegaciones de instituciones locales y vecinos que se acercaron hasta el tradicional mástil central para compartir con las autoridades el festejo patrio. El acto comenzó con la entonación del Himno Nacional ejecutado por la banda de música de la Sociedad de Bomberos Voluntarios de San Isidro. Luego, el padre Oeyen dirigió una oración y a continuación, y como es habitual en las fechas patrias, el jefe comunal distinguió a los alumnos que obtuvieron los mejores promedios educativos en el pasado ciclo lectivo. En esta oportunidad fueron premiados los alumnos que concurren a establecimientos educativos públicos y privados de San Isidro y Beccar. Recibieron de manos del intendente las medallas correspondientes al Premio Municipalidad de San Isidro al Mérito los alumnos: Magalí Antuña (promedio 9,57, Escuela Primaria Nº 1), Yanina Gutiérrez Inoñan (promedio 9,83, Escuela Secundaria Nº 13), Jazmín Real Córdoba (promedio 9,06, Escuela de Educación Media Nº 6), Delfina Tarony (promedio 10, Colegio Cardenal Espínola), María Carolina Scalcione (promedio 9,70, Colegio Cardenal Espínola) y Sofía Julieta Carcavallo (promedio 9,72, Colegio Santa Trinidad). A su vez, recibieron el Premio Municipalidad de San Isidro al Esfuerzo: Nicolás Tarantini (Instituto 20 de Junio), Tomás Tedesco Cabral (Instituto 20 de Junio), Marcos Purchel (Escuela Especial Nº 503) y Mathias Suñe (Escuela Especial Nº 505). Durante la ceremonia fueron distinguidos también con el premio comunal “Valor en Servicio” integrantes del cuerpo de Bomberos Voluntarios de San Isidro. La distinción fue por la actuación el 6 de enero pasado en un incendio en el interior de un departamento ubicado en Roque Sáenz Peña 342, San Isidro. Los bomberos lograron extinguir el incendio y rescatar a una mujer mayor que había entrado en paro cardiorrespiratorio y que había sufrido severas quemaduras. Por este heroico rescate recibieron en el acto de hoy una placa y diplomas los bomberos Alejandro Marchetti, Santiago Marchetti, Juan Ussia y Yesica Aguilar. La ceremonia patria finalizó con el discurso del intendente Posse quien manifestó: “El 25 de Mayo es el primer hecho que recordamos de búsqueda de patria después de otra gran gesta como fue el rechazo a las invasiones inglesas. En esta fecha fue la primera vez que el país se mostró unido, por supuesto con aciertos y errores, pero siempre con una búsqueda del sentimiento de ser una Nación independiente”, indicó el jefe comunal. “Hoy –destacó Posse- lo que tenemos que buscar es ese sentimiento de patria, de nación. Quienes desde uno u otro lugar ocupamos lugares de dirigencia o administración tenemos que trabajar para que nuestro país tenga una economía que brinde oportunidades para todos y no de exclusión”. Luego de su discurso, el jefe comunal saludó a cada una de las delegaciones de establecimientos educativos y de otras entidades que participaron de este acto que conmemoró la creación del primer gobierno patrio.]]></content>
		</document>
		<document id="6b95e7a5765e0c8261305e76b18dffc3" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/declaracion-conjunta-de-instituciones.html">			<content><![CDATA[EL MARTES SE PRESENTA CONSENSO CIVICO El próximo martes 29 de mayo, a las 15:00, las fundaciones Argentina Siglo 21, Alem, CIESO, Consenso Republicano, CADAL, Movimiento Productivo Argentino, Nuevas Generaciones y PENSAR, darán a conocer un documento conjunto sobre la situación político-institucional de la Argentina, comprometidas en la resolución de los problemas aún pendientes que afectan directamente a la ciudadanía. En la oportunidad, los responsables de cada una de las organizaciones firmarán la declaración en la que han trabajado, para dar inicio a una tarea conjunta de debate y difusión de los grandes temas institucionales, sociales, políticos y económicos de nuestro país.]]></content>
		</document>
		<document id="64fccf07236d5f7022d44f606c4e656" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/dos-vecinas-de-tigre-clasifican-para.html">			<content><![CDATA[Un mes después de la competencia que se llevó a cabo en la Pista Nacional de Remo en Tigre, dos vecinas más del municipio lograron su pase a Londres en la final del Preolímpico intercontinental de Lucerna, Suiza. Las deportistas lograron el segundo puesto en la prueba de dos remos largos sin timonel. Laura Abalo y su compañera María Gabriela Best lograron el segundo puesto tras terminar en la final A con un tiempo de 7 minutos 20 segundos 05 centésimas. La dupla argentina había ganado recientemente una medalla de plata en la regata Paolo d´Aloja en Italia y en esta oportunidad debían vencer a 8 rivales a nivel intercontinental para poder lograr el tan ansiado pase a los Juegos Olímpicos 2012. De esta manera, las tigrenses se sumaron a los otros remeros que clasificaron aquél 23 de marzo en una jornada histórica para el remo argentino: Santiago Fernández y Lucía Palermo (ambos en single scull), Ariel Suárez-Cristian Rosso (doble par); y Milka Kraljev-Clara Rohner y Miguel Mayol-Mario Cejas (doble ligero). Por otra parte, los otros dos remeros argentinos que competían por un pasaje a Londres, Diego López y Joaquín Iwan finalizaron sextos por lo que se quedaron sin sueño olímpico en la clasificación que brindó plazas a los dos primeros. Este Preolímpico que se llevó a cabo en Suiza era la última oportunidad para ir a competir por la medalla olímpica en tierra inglesa a mediados de este año.]]></content>
		</document>
		<document id="24489b1f76882ce0b4261d4edc003d6f" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/el-municipio-esta-construyendo-un.html">			<content><![CDATA[La obra, que estará ubicada en Av. Juan Manuel de Rosas y calle Profesor F. Aguer, se propone otorgar mayor seguridad a los vecinos del barrio. En el marco de un plan integral de obras que se propone mejorar la infraestructura urbana y el espacio público en todo el territorio de San Martín, la Secretaría de Obras y Servicios Públicos del Municipio, en un trabajo conjunto con la Provincia de Buenos Aires, está construyendo un puente peatonal ubicado en Av. Juan Manuel de Rosas (ex Márquez) y calle Profesor F. Aguer, en José León Suárez. Esta obra surge a partir de reiterados pedidos de la comunidad educativa del Colegio Inmaculada Concepción (Profesor F. Aguer -calle71- N° 7201) y de los vecinos del barrio Independencia, y tiene como objetivo garantizar la seguridad de todos los que cruzan la Av. Juan Manuel de Rosas cotidianamente. Además de este puente peatonal, que evitará que los alumnos tengan que desviarse dos cuadras para atravesar la Av. Juan Manuel de Rosas, el Municipio de San Martín puso en marcha el Corredor N° 6, con móviles de la Comisaría 4° de José León Suárez, con el objetivo de garantizar la protección de los alumnos. Hoy funcionan en el barrio de José León Suárez cinco corredores escolares, que realizan un circuito de patrullaje en zonas que comprenden establecimientos educativos. Esta obra se inscribe en el marco de los planes que el Municipio viene impulsando en el distrito con el objetivo de mejorar la infraestructura urbana y el espacio público, para promover el acceso de los vecinos a una ciudad de calidad. En ese sentido, se encuentra ejecutando, además, planes de bacheo y renovación de veredas, reconversión de luminarias, poda y despeje de espacios verdes, y limpieza y barrido de las calles. ]]></content>
		</document>
		<document id="4ed00faf0ca97778fb3040d7f246d74b" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/fundacion-sagrada-familia-el-corralon.html">			<content><![CDATA[Con motivo del fin de semana largo del 25 de mayo, y para que nadie se quede sin los materiales e insumos que necesita para su hogar, Sume Materiales - corralón social de materiales de Fundación Sagrada Familia- agregó un nuevo horario de atención al público y abrirá sus puertas el domingo 27 de mayo de 9 a 13 horas. Sume Materiales es el más nuevo de los programas de Sagrada Familia y funciona como un corralón social de materiales para la construcción y equipamiento del hogar. Sume retira a domicilio donaciones de materiales, muebles y equipamiento para la vivienda que ya no se usan, los acondiciona y los vende a precios sociales. El horario de atención especial del domingo funcionará este fin de semana con el objetivo de favorecer a aquellos que no pueden acercarse durante la semana y evitar que el feriado impida a las familias acceder a muebles y materiales que necesitan para la construcción y mejoramiento de su hogar. Además, quienes se acerquen a Sume este fin de semana encontrarán grandes ofertas en los diferentes productos del corralón El Corralón está ubicado en Coronel Bogado y Guayaquil (Galpón 2), Boulogne y atiende regularmente de martes a viernes de 9 a 17hs y los sábados de 9 a 13 hs. Con motivo del feriado nacional, este fin de semana Sume Materiales permanecerá cerrado el viernes 25 y abrirá sus puertas los días sábado 26 y domingo 27 de 9 a 13 horas.]]></content>
		</document>
		<document id="ae01c0ef6aac8d4cdb598297abf494c4" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/katopodis-abrio-los-festejos-del-25-de.html">			<content><![CDATA[El Intendente inició los festejos del aniversario de la Revolución de Mayo con un gran desfile cívico-militar. La jornada continuará con festejos populares en la Plaza Central, y el cierre estará a cargo de Raly Barrionuevo. El intendente de San Martín, Gabriel Katopodis, inició esta mañana los festejos que el Municipio organizó para celebrar el aniversario de la Revolución de Mayo junto a los vecinos del distrito. El acto institucional comenzó con el Izamiento del Pabellón Nacional en la Plaza Central y continuó con un gran desfile cívico-militar por las calles 25 de Mayo y Juan Domingo Perón. En la apertura del acto, el Jefe Comunal señaló: “Hoy estamos festejando el cumpleaños de la patria, y quisimos hacerlo en familia, ocupando las calles y el espacio público como aquel 25 de mayo de 1810. Recuperando nuestra música, nuestro baile, nuestra cultura y nuestra tradición. Y también recuperando y reafirmando los valores que nuestros patriotas construyeron, valores de igualdad, libertad y justicia que guían nuestra Argentina y que tienen que guiar nuestra querida ciudad de San Martín”. Miles de vecinos disfrutaron de este gran desfile cívico-militar en el que participaron 122 organizaciones de la comunidad de San Martín: Cadetes del Liceo Militar General San Martín; el Regimiento de Granaderos a Caballo General San Martín, y representantes de Fuerzas Armadas; el Centro de Ex Combatientes de Malvinas del distrito; móviles de Protección Ciudadana del Municipio; Bomberos Voluntarios; Centros Tradicionalistas; representantes del Hospital Thompson y del Hospital General de Agudos Manuel Belgrano; integrantes de Cruz Roja; grupos Boy Scouts; representantes de Centros de Desarrollo Infantil; de bibliotecas populares; alumnos de colegios y jardines de la ciudad; Centros de Jubilados; Sindicatos; y representantes de las diversas disciplinas deportivas del CEMEF, entre otros. Allí, además, el Obispo de la Diócesis de San Martín, Monseñor Dr. Guillermo Rodríguez Melgarejo, realizó una invocación religiosa. Además, Katopodis convocó a los vecinos a festejar este nuevo aniversario de la patria, “con la expectativa de que la familia ocupe el espacio público y participe de la fiesta popular”. “Para nosotros es una fecha muy importante, sabiendo que tenemos el desafío de poner a San Martín en el camino de crecimiento que se inició en 2003 en nuestro país”, concluyó el Intendente. Durante la tarde, los sanmartinenses podrán acercarse durante todo el día a la Plaza Central, donde se ofrecerán diferentes espectáculos de música, danza, canto y baile. El cierre estará a cargo del reconocido cantante folclórico, Raly Barrionuevo. En el acto estuvieron presentes el Presidente del Honorable Concejo Deliberante, Diego Perrella; el Presidente del Consejo Escolar, Matías Pérez; funcionarios del ejecutivo provincial y municipal; concejales y consejeros escolares; y el Director del Liceo Militar General San Martín, Coronel Hugo Rivas O’ Neill.]]></content>
		</document>
		<document id="91bc4bfd5abf114095972bafcb909693" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/katopodis-participo-de-los-festejos-del.html">			<content><![CDATA[El intendente de San Martín, Gabriel Katopodis, recorrió esta mañana escuelas y jardines del distrito, y presenció los actos realizados por los alumnos para conmemorar el aniversario de la Revolución de Mayo. En cada uno de los establecimientos, el Jefe Comunal invitó a los chicos y las autoridades escolares a participar de los festejos que el Municipio organizará mañana durante todo el día. En la previa del Día de la Patria, el Jefe Comunal comenzó el recorrido en la escuela EP Nº 1 Domingo Faustino Sarmiento, de San Martín, y continuó por los jardines 920 y 925, de Malaver y Villa Ballester, respectivamente. “Estamos muy contentos de poder compartir el cumpleaños de nuestra querida Patria con tantos chicos de nuestra ciudad. El espíritu festivo de profesores, padres y alumnos nos da un empujón para trabajar y lograr que en cada rincón de San Martín los derechos de todos se puedan ir cumpliendo”, afirmó Katopodis. Durante los actos, los alumnos representaron la sociedad de 1810 y leyeron poemas. Del recorrido, también participaron la directora General de Educación del distrito, Silvia Kesler, y el presidente del Consejo Escolar, Matías Pérez. La jornada finalizará en la escuela N° 9 Baldomero Moreno, de San Marín.]]></content>
		</document>
		<document id="200f1c806a91b233534efa190a33d232" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/megaoperativo-impositivo-en-nordelta.html">			<content><![CDATA[ Más de 30 agentes municipales fiscalizaron comercios, barrios y embarcaciones, detectando una evasión de más de $10 millones. La inspección es consecuencia de la investigación y relevamiento satelital que lleva adelante el Municipio en materia impositiva. Durante el día de hoy, agentes municipales de las Secretarias de Ingresos Públicos y Control Urbano, realizaron amplia inspeccion en barrios, centros comerciales, emprendimientos y amarraderos de Nordelta. El intendente de Tigre, Sergio Massa destacó “Gobernar tambien es cobrar impuestos. Y para exigir al Municipio tambien hay que cumplir con las obligaciones“. El Secretario de Ingresos Públicos, Daniel Chillo, presente en el operativo resaltó: “Esta es una inspección que ratifica el trabajo de investigación que venimos realizando con restitución de imágenes satelitales; análisis de documentación y cruzamiento con bases de datos en nuestro poder“. Desde la Secretaria se informó que la investigación comenzó hace varios meses e implicó en términos económicos reclamos de morosidad y evasión importante supera los 10 millones de pesos. “30 agentes municipales distribuidos en los barrios Alisos y Cabos del Lago; en emprendimientos de oficinas, en el Centro Comercial, en la zona de Bahía Grande hasta el Yacht y en oficinas de la AVN corroboraron la información procesada y notificando a propietarios de las irregularidades detectadas” se informó desde la Comuna. Cabe destacar que el Municipio lleva adelante numerosos trabajos de investigación con aplicación de modernas tecnologías, que comparadas con los registros municipales permite detectar diferencias impositivas, intimando a su regularización.]]></content>
		</document>
		<document id="c2f304c660a047ee120cf29e0911dce6" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/multiples-festejos-del-25-de-mayo-en.html">			<content><![CDATA[Los vecinos se convocaron en diversas instituciones de todo el partido para celebrar en familia el 202 aniversario de la Revolución de Mayo, entre platos típicos y espectáculos folklóricos. Sergio Massa dijo “fechas como ésta nos convocan para reenccontrarnos en familia con nuestros valores, porque todos somos parte de la misma comunidad y nos cubre la misma bandera” La recorrida se inició en el Club Juventud de Rincón de Milberg, donde Sergio Massa saludó a los vecinos que disfrutaron del locro y las empanadas, para seguir por el Club Rincón, donde ante un público que colmó sus instalaciones se presentaron cuadros de danzas folklóricas. Posteriormente, en la sociedad de Fomento D. F. Sarmiento del barrio Las Tunas, Massa presenció la actuación de un conjunto folklórico, y saludó a todos los presentes que además compartieron un almuerzo con comidas típicas. El intendente Massa expresó: “Estamos compartiendo este 25 de Mayo con la gente y con más de 52 instituciones de todo el partido que decidieron hacer el festejo con las comidas tìpicas como locro y empanadas, los grupos folklóricos, la danza de los chicos, en familia, recorriendo y compartiendo estos festejos. El 25 de mayo representa el nacimiento de nuestra Patria, de este país en el que vivimos todos por el que tenemos que trabajar para que en cada lugar esté cada día esté mejor, y la mejor forma de hacerlo es compartiendo mano a mano con la gente el mate y las tortas fritas. En general, fechas como la de hoy sirven para que nos reenccontremos en familia con nuestros valores, porque somos todos parte de la misma comunidad y a todos nos cubre la misma bandera. La Patria la construimos entre todos, todos los días, desde el lugar que nos toque” En tanto, el presidente del Concejo Deliberante de Tigre, Julio Zamora, quien acompañó al intendente en su recorrida, dijo “hoy es un día muy especial para todos los argentinos; el 25 de Mayo se celebra en cada una de las localidades de Tigre y el intendente Massa, en un gesto de afecto hacia todas las instituciones, ha recorrido cada lugar con un mensaje de unidad, solidaridad y de respeto por nuestra Patria y nuestros valores. En todos los lugares que hemos ido como el Club Rincón, el club Juventud, la sociedad de fomento de Las Tunas, son todas instituciones que tienen una llegada muy importante a la comunidad y una convocatoria muy grande, por eso hoy este lugar está colmado con vecinos que festejan” Asimismo, entre las celebraciones realizadas, se llevò a cabo la entrega de premios de la Copa 25 de Mayo a los equipos de fútbol de la categoría 2002, que se realizó en el Club Glorias de Tigre; También, en Larralde y Chacabuco, en la plaza Héroes de las Islas Malvinas, se sirvió locro y se presentaron espectáculos folklóricos en un escenario con los colores patrios erigido al efecto. Coincidieron con Massa en su recorrida los concejales Rodrigo Molinos, Alejandra Nardi, Marcelo Marina, Blanca Ledesma, Roberto López, Jorge Watson, Juan Baldo y Ana Grandi; los delegados Edgardo Núñez, Adrián Gastaldi y Gregorio Correa; el secretario de Inversión Pública y Planeamiento Urbano, Antonio Grandoni y el director del Consejo Municipal de Política Social, Fernando Mantelli, entre otros funcionarios.]]></content>
		</document>
		<document id="69e205db582a3fe0d254323b14e4c7fa" url="http://segundavuelta919.blogspot.com/2012/05/raly-barrionuevo-cerro-los-festejos-del.html">			<content><![CDATA[El intendente Gabriel Katopodis participó del recital de folclore a cielo abierto junto a miles de vecinos. Por la mañana, en el acto institucional, se realizó un desfile cívico-militar. Con un espectacular show del reconocido cantante folclórico Raly Barrionuevo se cerraron los festejos del aniversario de la Revolución de Mayo. “Estamos muy contentos con los festejos de todo el día. Empezamos muy temprano con las familias, los vecinos y las vecinas de San Martín en las calles con un desfile cívico-militar muy emotivo que se transformó en una fiesta, y ahora desde la tarde en esta Plaza Central con muchos espectáculos culturales y la presencia de Raly Barrionuevo que prestigia nuestra fiesta”, afirmó Gabriel Katopodis, intendente de San Martín, quien participó del evento. Por su parte, Raly Barrionuevo destacó: “Estoy muy feliz de festejar un año más de nuestra patria y agradecido con el Municipio de San Martín que nos ha tenido en cuenta. Es un día para festejarlo como argentinos, como parte de nuestra tierra, estemos donde estemos. Hoy nos tocó estar aquí y el marco fue ideal, con gente de muchísimos lugares del país”. El show del cantante folclórico concluyó una jornada de espectáculos en la Plaza Central, de la que participaron miles de vecinos de San Martín. A lo largo de la tarde, en cuatro escenarios, se presentaron el Ballet Folclórico Municipal, el Trío Pampa y Cielo, el dúo Los del Tuyú y Génesis Aymara, entre otros. Además, los vecinos bailaron chacareras, gatos y escondidos. “Desde el primer día de la gestión estamos trabajando para que la cultura sea una marca de nuestra ciudad, recuperando nuestras bibliotecas y los espacios culturales, y transformando a las plazas en puntos de encuentro de nuestra música. Vamos a seguir trabajando en este sentido para lograr el San Martín que todos queremos y soñamos”, cerró el Intendente. Los festejos por el día de la Patria habían comenzado por la mañana, con un acto institucional encabezado por el Intendente, que comprendió el Izamiento del Pabellón Nacional, una invocación religiosa y un desfile cívico-militar por las calles 25 de Mayo y Juan Domingo Perón. Los eventos concluyeron con una noche de gala en el Complejo Cultural Plaza, donde actuaron la Orquesta Juvenil Municipal y el ballet Nehuén en “Caminos de Libertad”.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>