<author id="7b509338d3e47dd2b9d79ea48f74d980" url="elblogdehellokitty.blogspot.com" feed="http://elblogdehellokitty.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="13">
		<document id="a4c068ec71ef1d4b7122c2b7b6dbcfa4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/0G_g44vl6qI/movil-de-hello-kitty-que-se-convierte.html">			<content><![CDATA[Cuando los pequeños van creciendo es sumamente normal que comiecen a solicitar elementos de uso convencional en los adultos, uno de los pedidos más convencionales es el de tener su propio teléfono móvil, y está en la decisión de cada padre si se permite darle uno o no a su hijo.Para aquellos que tengan el asunto charlado y la decisión tomada, lo cierto es que hay muchas opciones en el mercado para elegir la mejor para cada niño, sobre todo para las pequeñas que son generalmente las más dificiles de convencer a la hora de brindarles un nuevo producto.Uno que seguramente tendrá mucho éxito es el Móvil de Hello Kitty que se convierte en relój para niñas, una excelente alternativa atractiva por donde se la mire, ya que además es puramente versátil, y con la imagen de Hello Kitty, la gatita más conocida y querida de todos los tiempos.El Móvil de Hello Kitty que se convierte en relój para niñas es redondo en color negro con detalles en blanco y rosa, y se puede usar como un teléfono levantándole la tapa, o como un reloj si se acoplan unas correas para usarlo en la muñeca. Funciona tanto como agenda, calendario, despertador, calculadora y grabadora, además también reproduce música en mp3 y cuenta con una cámara de fotos de 1.3 megapíxeles de resolución, radio FM y varios juegos entre otras utilidades.El Móvil de Hello Kitty que se convierte en relój para niñas es cuatribanda, por esto cuenta con bluetooth y se adquiere junto con una tarjeta de memoria de 2 GB de capacidad, disponible tanto en español, como en inglés, francés, alemán, turco, ruso, italiano, portugués, indonesio, tailandés, vietnamita, árabe o malayo.Trae también una funda con la imagen de Hello Kitty y una cinta, para aquellas pequeñas que prefieran llevarlo colgado del cuello, todo por un precio de unos 61 euros.]]></content>
		</document>
		<document id="a339837746b5982e79eb35360c61bf5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/14eVptEdZjs/hello-kitty-la-gata-mas-famosa.html">			<content><![CDATA[Hello Kitty es una creación de Yuko Shimizu ideada en 1974 cuándo trabajaba para la compañía japonesa Sanrio. El diseño oficial de Hello Kitty pasó luego por otras manos hasta que llegó a Yuko Yamaguchi, diseñadora actual de Hello Kitty y, como no, de los numerosos productos de Hello Kitty que se venden en todo el mundo sumando un volumen de negocio propio de un imperio comercial.La primera aparición de Hello Kitty fue en un monedero de vinilo en Japón en 1974. Hello Kitty llegó a Estados Unidos en 1976 y de allí al mundo entero.El mayor auge de la marca Hello kitty tuvo lugar durante la década de 1990. En ese momento, varios famosos, como Mariah Carey, adoptaron a Hello Kitty como una declaración de moda, lo que sin duda tendría una gran importancia en la difusión de la marca a nivel internacional.UNICEF también ayudaría a la difusión de la marca y al aumento de las cuentas del imperio de Hello Kitty al otorgar el título de "Amigo especial de los niños" a Hello Kitty.Sin embargo, la popularidad de Hello Kitty comenzó a caer en Japón antes del año 2000 perdiendo el primer puesto como personaje más taquillero en 2002, en 2010 quedaba por detrás de Anpanman y Pikachu de Pokémon.El personaje de Hello KittyHello Kitty es la marca de presentación de la gatita Kitty, cuyo nombre es Kitty White. El personaje de Kitty White tiene practicamente todos los detalles como si de un personaje real se tratase:Fecha de nacimiento: 1 de noviembre de 1974Lugar de nacimiento: suburbios de LondresAltura: 5 manzanasPeso: 3 manzanasGrupo sanguíneo: ARaza: bobtail japonésMadre: MaryPadre: GeorgeHermana: Mimmy (idéntica a Kitty pero el lazo al lado izquierdo en lugar de en el derecho dónde lo lleva Kitty y mucho más tímida).La gatita de Hello Kitty es presentada como una chica de buen corazón e inteligente a la que le gustan mucho los dulces, de hecho es una excelente repostera y le encanta cocinar tartas. Su tarta favorita es la tarta de manzana que le prepara su madre. Tiene debilidad por la colección de pequeños objetos de los que podríamos llamar cursis: estrellas, pececitos de colores o caramelos. En la escuela prefiere las manualidades, el inglés y la música.Hello Kitty como personaje es un elemento básico de la cultura Kawaii japonesa, una palabra que se puede traducir al español como "bonito" y que ha marcado estilo en muchos aspectos de la cultura popular japonesa como ropa, accesorios, libros y otros muchos productos de uso cotidiano.Hay rumores sobre que Hello Kitty podría tener su origen en Maneki Neko, el típico gato japonés con un puño levantado. De hecho hay quién dice que incluso el nombre de Hello Kitty viene de la traducción de Maneki Neko ("gato señas").El artista holandés Dick Bruna, creador de Miffy, ha declarado en varias ocasiones que Hello Kitty es una copia de Miffy debido a su alto parecido, así lo indicó en una entrevista para el diario británico The Daily Telegraph.El imperio de Hello KittyAunque los productos de Hello Kitty están enfocados a pre-adolescentes femeninas, la gatita más famosa ha conquistado a otros muchos no tan jóvenes y se ha extendido a nivel mundial creando un verdadero imperio económico. Este imperio abarca la venta de productos de todo tipo, videojuegos, series de televisión, música y un sinfín de productos donde el rosa es el color más abundante. Se estima que Sanrio gana más de mil millones de dólares anuales por ventas fuera de Japón (dato de 2003).Los productos con la imagen de Hello Kitty abarcan material escolar, como lapiceros, estuches o bolígrafos, ropa propia o de marcas como H&M, accesorios como pendientes, pulseras o collares, decoración para el hogar, ropa de casa como cojines, miles de diseños en pegatinas y casi todo lo que te puedas imaginar.Los productos de Hello KittyHello Kitty tiene productos con su diseño para todo lo que puedas imaginar.Y si quieres algo con Hello Kitty y no lo encuentras entras siempre te quedará la opción de pegarle una pegatina con su careto. Podemos encontrar productos de Hello Kitty para todas nuestras actividades diarias, desde material escolar a accesorios de moda, incluso existe el "Airbus A330-200 Hello Kitty" (esto personalmente me parece ya perder la cabeza junto con los productos financieros).Productos FinancierosBank of America ofrecía en 2009 (desconozco si lo sigue haciendo en la actualidad) libretas de cuentas corrientes y tarjetas Visa decoradas con la imagen de Hello Kitty. Tarjetas MasterCard con el diseño de Hello Kitty existen desde antes, la primera MasterCard con Hello Kitty data del 2004.Productos de gama altaSonrio, la propietaria de Hello Kitty, se ha asociado con otras corporaciones para lanzar productos de Hello Kitty más allá de los productos de consumo diario como la Hello Kitty Stratocaster (una guitarra eléctrica) o el mencionado Aribus "A330-200 Hello Kitty" de EVA Airways de Taiwán (conocido coloquialmente como Jet Hello Kitty, dejó de volar en 2009).La marca de ropa Stussy incorporó Hello Kitty en su colección de 2009 incluyendo camisetas, gorras, sudaderas y llaveros. Recordar que Stussy es una marca de surferos de las caras (como casi todas las marcas surferas).Hello Kitty se metió en el exquisito mundo del vino en 2010 en la expansión de la compañía para abarcar más y más sectores. El vino con Hello Kitty solo estuvo a la venta online.JoyeríaHello Kitty llegó al mundo de la joyería de la mano de Simmons Jewelry Co. con joyas de diamantes, oro de 18 quilates, plata y piedras preciosas de precio que alcanza lo 6000 dólares, aunque también cuenta con joyas de plata más juveniles desde 60 dólares.La Música de Hello KittyHello Kitty tiene su propia marca musical, Hello World. Los álbumes contienen canciones inspiradas en Hello Kitty interpretadas por diversos artistas, incluyendo a Keke Palmer y Yarckin Cori.Videojuegos de Hello KittyHello Kitty cuenta con numerosos viedeojuegos, el primero lanzado en 1992 para NES (Nintendo Entertainment System). La mayoría de los videojuegos de Hello Kitty nunca fueron lanzados fuera del mercado de Japón siendo mucho más popular la aparición de Hello Kitty en otros videojuegos. Hello Kitty incluso cuenta con Consolas de edición especial como la "Dreamcast Hello Kitty", la "Xbox Hello Kitty Crystal Edition" o la "Game Boy Hello Kitty".Tiendas oficiales y establecimientos de Hello KittyLos productos de Hello Kitty se pueden encontrar por doquier en muchos establecimientos aunque Sanrio cuenta con su propia red de tiendas oficiales que giran en torno a Hello Kitty.Incluso se pueden encontrar otro tipo de establecimientos con el tema "Hello Kitty" como restaurantes (Hello Kitty Sweets en Taipei, Taiwán), hospital decorado con Hello Kitty (también en Taiwán, en la ciudad de Yuanlin) o parques temáticos de Japón (Sanrio Puroland o en el interior del parque Harmonyland).]]></content>
		</document>
		<document id="c3d50e76eccced592f984ecf548b5d1b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/jTxyUJSMrgQ/hello-kitty-engorda-y-mucho.html">			<content><![CDATA[Una amble mamá entró en mi consulta con una bolsa de rosa de plástico que llamó la atención. Se la habían regalado en una fiesta de niños; sorprendido al ver a la famosa Hello Kitty, la muñeca sin boca, le pedí que me la mostrara para investigar un poco sus cualidades. La amable mamá me la regaló y a continuación les muestro los resultados.Cheetos lanza los nuevos ¡Cheetos Hello Kitty!, una deliciosa florecita de maíz horneado con un suave sabor a sal. ¡Están buenísimos! Además, en cada bolsa podrás encontrar una pegatina con purpurina de Hello Kitty. Hay 60 diseños diferentes que podrás coleccionar.En una web pueden leer esta información: Con Cheetos puedes conseguir regalos directos de Hello Kitty sólo enviando códigos de los productos junto con un formulario que debes imprimir y completar. Hay casas plegables, sillitas, mesas, bandoleras, bolsos de niña, taburetes, relojes, delantales y varios regalos más. Todos están súper bonitos y los consigues sin gastar ni un euro, sólo con los códigos de Cheetos. Sigue leyendo…Eso, eso vayan comiendo y coleccionando diseños viendo como sus descendientes faltos de estímulos en una sociedad aburrida se ponen como auténticos tocinos. La solución para evitar estar esmirriado pasa por comer "florecitas". El otro día una anoréxica clamaba en su comentario ¡guerra a la caloría! Eso digo yo pero de otra forma: ¡guerra a toda esta comida basura! , ¡guerra a esta publicidad abyecta! y más en época de crisis económica. No compren estas chuminadas a sus hijos ni se las regalen a sus amigos; no les favorecen en nada.Por lo menos, en Pepsico, sus fabricantes son honrados. En la información nutricional de su web pone: Disponibles en formatos de 35, 72 y 80 gramos. Pero, agárrense, cada 100g contienen un valor energético de 499kcal. y para que se den una idea subir y bajar 60 escalones supone un gasto de 20 calorías.La pregunta que les hago es: ¿qué diferencia hay entre caloría y kcaloría?]]></content>
		</document>
		<document id="8bfc941cf2e85c8e86101da27353a6c7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/pQsGeNt21EA/vuelta-al-cole-con-el-mundo-llevate-una.html">			<content><![CDATA[Aunque aún queda más de un mes para la vuelta al cole y lo vemos muy lejos, sabemos bien que estos días de vacaciones pasan volando y enseguida nos encontramos en plena cuesta de septiembre y sin nada preparado. Ni los libros, ni el uniforme, ni mochilas… y nos toca hacer todo esto con prisas y fatigas.Pues bien para que todo esto no resulte tan agobiante El Mundo regala dos fantásticas mochilas de Hello Kitty y Ben10 por la compra del periódico.¿Y cómo se consiguen estas mochilas? Muy sencillo. El domingo 7 de agosto vendrá la cartilla junto con el periódico. Después se trata de pegar en la cartilla 15 cupones de los 25 totales que aparecen en ella. Eso en el caso de que sólo quieras uno de los pack. Si quieres los dos tendrás que rellenar 20 de los 25. Los cupones los encontrarás todos los días bien dentro del diario o en el exterior, en su lomo.Por cada mochila se tendrá que abonar un precio de 19,95 euros. Y para asegurarte de no quedarte sin ella, una vez te hagas con la cartilla, haz tu reserva. La podrás hacer tanto por sms como con una llamada telefónica. En las bases de la promoción o en el enlace que os facilitamos más abajo aparecen los teléfonos donde poder hacer efectiva tu reserva.Cada pack incluye una mochila con ruedas, un estuche completo con lápices de colores y rotuladores y lo que llaman un portatodo, que no es más que otro estuche con material escolar como goma, lupa, reglas…Es muy fácil conseguirlas y muy barato. Estas carteras tendrían un precio en el mercado aproximado de 50 euros. Además si eres de los que se baja con el periódico a la playa, ya tienes la mitad del trabajo hecho. Anímate y prepara a tu hijo para el cole con los mejores equipamientos.]]></content>
		</document>
		<document id="69a633eaa189b2b163cea27af61152e8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/RuF7bnOHRcg/hello-kitty-se-convierte-en-bruja-para.html">			<content><![CDATA[Ciudad de México (MÉXICO). Este mes la dulce gatita Hello Kitty deja su característico atuendo en color rosa para usar algo más ad doc con la temporada: ¡un disfraz de bruja!La firma Sanrio decidió traer a nuestro país esta edición especial porque sabe los cientos de fans que Kitty tiene en México.Desde este mes, la edición de Halloween de Hello Kitty ya está a la venta en las boutiques de prestigio. Niñas de todas las edades tendrán la oportunidad de rellenarla, ponerle un sonido y llevársela a casa.Si eres fanática de Kitty corre por esta edición especial porque es sencillamente encantadora.]]></content>
		</document>
		<document id="f812ef3ae8e60257d4a4a31bdcd8571c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/slYMr_sdL_Y/zapatillas-reebok-classic-plush-de.html">			<content><![CDATA[Generalmente las niñas tienen gustos mucho mas personales a edades mas tempranas, en comparación con los niños, ellas saben perfectamente lo que les gusta y lo que no, lo que quieren llevar en tal día o para cada ocasión, y es dificil hacerlas cambiar de idea en la mayoría de los casos, lo cierto es que ya de pequeñas comienzan a perfilarse como lo que serán de adultas: fanáticas por la moda.Por eso es que es bueno darles cosas que vayan conforme sus propios gustos y estilos, y para eso acudir a buenas firmas que ademas de originalidad brinden calidad, seguridad y confianza, sobre todo si es que estamos hablando de vestir los delicados pies de los mas pequeños del hogar.La reconocida casa de zapatillas Reebok, ha lanzado en esta ocasión un modelo especial para las princesas del hogar, que mas femenino no podría llegar a ser, inspirado en, seguramente, la gatita más conocida del mundo y de todos los tiempos, estamos hablando de las Zapatillas Reebok Classic Plush de Hello Kitty, toda una belleza en calzado para niñas.Las Zapatillas Reebok Classic Plush de Hello Kitty son muy tiernas y originales, y a las pequeñas les encantará tenerlas entre sus cosas, ya que toda su superficie esta forrada en el mas suave peluche color rosa chicle, blanco o negro, según el gusto de cada una, haciéndolas sumamente suabes ya agradables, además guardan todos los detalles y las terminaciones de las Reebok del modelo original.Las Zapatillas Reebok Classic Plush de Hello Kitty son una edición especial, y un solo color toma toda la superficie del calzado, incluyendo la suela. Ya que estan inspiradas en Hello Kitty destaca en cada lateral externo un gran lazo rojo, característico en el personaje, y como curiosidad extra decir que si unimos ambas zapatillas por las suelas veremos que se encuentra la imagen de la gatita.Las Zapatillas Reebok Classic Plush de Hello Kitty son una delicia de estilo, especiales para las niñas y para, lógicamente, una ocasión especial, como su cumpleaños, o por qué no, la próxima Navidad, a un precio de 111 euros al cambio.]]></content>
		</document>
		<document id="9812130dffea7f75b454b1d8e85e7978" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/t46HVpWogzI/la-aerolinea-taiwanesa-eva-air.html">			<content><![CDATA[Hello Kitty está que se sale y ahora resulta que se incorpora a la aerolinea taiwanesa EVA Air para formar parte notoria de sus recién adquiridos tres nuevos aviones. No le bastó a a la gatita antropomorfa con engalanarse de cristales Swarovski, ahora más presumida que nunca quiere surcar los cielos de Asia, Australia, Nueva Zelanda, Europa, y Norteamérica, que son los destinos de la compañía EVA Air que tiene su base en en el Aeropuerto Internacional de Taiwan Taoyuan cerca de Taipéi, Taiwan.Porque EVA Air ha contratado los servicios de Hello Kitty (que está más en racha que nunca a pesar de la crisis) para poner en marcha los nuevos Jets Hello Kitty, a la vez que la compañlía celebra su 20º Aniversario, porque aunque se fundó en 1989, verdaderamente su famosa y aclamada clase económica premium debutó en 1991. Hello Kitty dará una imagen fresca y gatuna a los nuevos Airbus 330-300 de EVA Air. Y la gatita presumida estará también en las tarjetas de embarque, en las etiquetas de equipaje, en las servilletas, vasos, cubiertos, botellas, galletas de arroz, y en el papel higiénico de los lavabos. Qué gusto limpiarse el traserillo con la carita dulce de Hello Kitty. Las asistentas de vuelo llevarán hermosos uniformes Hello Kitty, así como los delantales y las tarjetas de catering. Hello Kitty estará presente a lo largo de todo el fuselaje.El primer avión Hello Kitty (Magic Jet) despegó ayer 31 de Octubre para volar entre Taipeiy y Sapporo en Hokkaido, Japón. (Los japoneses han ido en masa al aeropuerto para recibir a Hello Kitty). Disfruta, querido o querida internauta, de las siguientes imágenes, y por cierto (sin que venga a cuento) el Sr. Obama, la Sra. Merkel y el Sr. Sarkozy, son buenos presidentes, y el Sr. Rubalcaba y el Sr. Rajoy, también pueden ser buenos presidentes de España. Pero lo que de verdad necesita este mundo actual nuestro para salir de la crisis es un Presidente Hello Kitty, y si es posible con lacito rosa en la orejita izquierda. Dios Bendito, ¿cómo no nos hemos dado cuenta antes?...]]></content>
		</document>
		<document id="175972f5bf28f0a12ffaa24a80c08a9a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/T9DsfHOiJWQ/hello-kitty-nos-deslumbra.html">			<content><![CDATA[Ya sabéis todas de sobre que me chifla la marca de joyería austriaca, como dice una amiga mía, soy como urraca y me vuelvo loca con sus brillos.Además de la calidad de las piezas de cristal, llevo un colgante de Swarovski casi a diario durante más de 5 años y sigue exactamente igual que el primer día; me encanta la gran variedad de objetos que tienen, desde gafas, relojes, bolis (un alumno me regaló uno que desde entonces es el que uso para hacer los exámenes y no me va nada mal).Si las piezas clásicas ya son fantásticas ¿qué me decís de las colecciones temporales que sacan cada 6 meses? creo que son a cual mejor, originales a más no poder.Las colecciones que están disponibles ahora mismo son, Hello Kitty, sí, sí, habéis leído bien, Hello Kitty y Wings of Fantasy .Sobre la colección de Hello Kitty , yo no soy muy fan de la gata tonta (como decía Mario Vaquerizo), pero reconozco que tiene piezas muy chulas, en concreto este colgante de Hello Kitty me parece muy cuco.La otra colección que podemos encontrar en las boutiques en estos momentos es Wings of Fantasy , colección inspirada en los colores de un ave fantástica, aunque a mí personalmente me recuerda mucho a un pavo real.Y a vosotras ¿qué os parecen estas dos colecciones de Swarovski ?]]></content>
		</document>
		<document id="d381b7c66601b548cb6946e1f1ecd5bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/wbF_8KKzHdU/creadora-de-hello-kitty-presenta-la.html">			<content><![CDATA[La creadora del popular dibujo Hello Kitty, la japonesa Yuko Shimizu, visitó hoy Nueva York para presentar a su nuevo personaje, la perrita Rebecca Bonbon, un pequeño bulldog hembra que vive en la Gran Manzana.Aunque la lujosa vida de Rebecca, a la que le gusta ir de compras, vestir bien y comer dulces, recuerde a las mascotas de herederas como Paris Hilton, la perrita "adopta las costumbres de cada país que visita", explicó a Efe la diseñadora con una sonrisa.]]></content>
		</document>
		<document id="bcbadedd8536f6d1ce96fd6bd63d98fd" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/YGTnBfJVLxc/colecciona-la-casa-de-hello-kitty.html">			<content><![CDATA[Para los pequeños (y no tan pequeños) seguidores de la gatita más famosa, traemos la colección de la casa de Hello Kitty, una gran casa de muñecas para imaginar como viviría con todos los detalles, muebles y accesorios.Se trata de una promoción del periódico El Mundo que se compone de 50 entregas, de las cuales la primera será mañana domingo 25 de septiembre (vitrina y vajilla, junto a un fascículo y el DVD con la guía de montaje), al precio especial de 1’95 euros junto al diario. El resto de entregas que se podrá obtener cada domingo por el precio de 7’95 euros.A ello hay que sumar los 39’95 euros que cuesta la estructura de la casa, que se podrá conseguir previa reserva (hasta el 25 de octubre), con la entrega número 10, el 27 de noviembre.Lo peor de la colección, aparte del precio total que alcanza, es la lentitud de entrega, que hará que muchos desistan de completarla. Para conseguir la casa de Hello Kitty al completo tendremos que esperar a septiembre de 2012. Éste es el calendario de entregas completo:25 septiembre 2011 – Vitrina + Vajilla2 octubre 2011 – Tocador9 octubre 2011 – Cama con colchón + Ropa de cama16 octubre 2011 – Mesa comedor + Jarrones23 octubre 2011 – Fogón + Set de nevera30 octubre 2011 – Nevera6 noviembre 2011 – Armario13 noviembre 2011 – Bañera + Alfombra wc20 noviembre 2011 – Chimenea + Cuadro 327 noviembre 2011 – Ollas + Cristalería + Trapo cocina + Estructura de la casa (Previa reserva)4 diciembre 2011 – Sofá11 diciembre 2011 – Silla comedor (1 unid.) + Cuadro 418 diciembre 2011 – Lavadora25 diciembre 2011 – Perfumeros + Baúl + Cuadro 21 enero 2012 – Puff + Equipo de música8 enero 2012 – Alacena15 enero 2012 – Mesita noche (1 unid.) + Cuadro 122 enero 2012 – Escritorio + Pósters29 enero 2012 – Silla comedor (1 unid.) + Atizadores5 febrero 2012 – Rinconera wc12 febrero 2012 – Piano19 febrero 2012 – Espejo comedor + Candelabro + Perchero26 febrero 2012 – Campana cocina + Estantería grande/Baldas + Potes cocina4 marzo 2012 – Silla estudio + Ordenador + Set de juego (robot + tren)11 marzo 2012 – Set sartenes + Tabla y rodillo + Sillas de cocina (2 unids.)18 marzo 2012 – Taburete tocador + Espejo de pie25 marzo 2012 – Pica wc + Set 1 wc1 abril 2012 – Mesa cocina + Estantería pequeña/Baldas cocina8 abril 2012 – Silla comedor (1 unid.)+ Cubertería + Marco de fotos15 abril 2012 – Wc + Set 2 wc22 abril 2012 – Juego de café + Libros29 abril 2012 – Carrito comedor + soporte leña + Leña6 mayo 2012 – Book + Papelera13 mayo 2012 – Mesita de café + Estanterías salón20 mayo 2012 – Sofá cocina + Reloj de cocina27 mayo 2012 – Mesita noche (1 unid.) + Lámpara de noche (1 unid.)3 junio 2012 – Toallero con toallas + Biombo10 junio 2012 – Fregadero17 junio 2012 – Butaca salón + Cuadro 524 junio 2012 – Reloj de pie + Alfombra comedor1 julio 2012 – Espejo wc + Cesto ropa sucia8 julio 2012 – Alfombra estudio + Complementos escritorio15 julio 2012 – Librería + Casa de juegos + Corcho amigos22 julio 2012 – Silla comedor (1 unid.) + Lámpara techo29 julio 2012 – Buffet + Cuadro 65 agosto 2012 – Lámpara noche (1 unid.) + Alfombra dormitorio + Estructura dosel + Dosel12 agosto 2012 – Basuras reciclaje + Aspiradora19 agosto 2012 – Tv/Home cinema + Revistas26 agosto 2012 – Lámpara de pie + Taburete piano2 septiembre 2012 – EscaleraJunto a cada mueble y accesorio para completar la casa, la colección incluye los fascículos dirigidos a los más pequeños con actividades divertidas, recetas e información para aprender sobre nuestro entorno, animales y plantas…Seguro que tan largo calendario no le quita las ganas a los más pacientes admiradores de la gatita de conseguir la colección de la casa de Hello Kitty con todos los detalles.]]></content>
		</document>
		<document id="5e50a02675ecbb5af5900be6a3b41588" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/yHTU-6br0a0/ya-tiene-tenis-la-gatita-mas-cool.html">			<content><![CDATA[La firma de ropa júvenil Vans celebró con una peluda fiesta en la colonia Roma, su nueva línea inspirada en Hello Kitty.En la reunión no faltaron las orejitas, los algodones de azúcar y los dulces. La música y el ambiente estuvo a cargo de la it girl más socorrida por las publicaciones de moda, la D.J. Harley Viera-Newton quien vino a México especialmente para este evento.]]></content>
		</document>
		<document id="6077e8cca8e2b4c5c80041e328e446c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/zlgx09tL09Y/coleccion-hello-kitty-para-bebes-de.html">			<content><![CDATA[El mercado ofrece una infinita variedad de productos de todo tipo para los mas pequeños del hogar, y como suele pasar siempre hay marcas que saben destacarse de las propuestas del resto, como es el caso de Brevi, firma de elementos, accesorios y complementos para bebés de excelente reputación.La novedad viene de la mano de una nueva edición de elementos indispensables en la crianza de los pequeños pero lookeados bajo los criterios de una de las gatitas más famosas en todo el mundo, hablamos de la famosa minina del moñito blanco, y nos referimos a la nueva colección Hello Kitty para bebés de Brevy.La nueva colección Hello Kitty para bebés de Brevy está especialmente diseñada para las niñas, y seguramente no podrán verse más bonitas y coquetas que dentro de las sillas de paseo de Hello Kitty, de las hamacas, sillas de contención, tronas o asientos para el coche.La colección Hello Kitty para bebés de Brevy tambien incluye corralitos, moises, bañeras y cambiadores, todo en la preciosa gama de los tonos rosados, o en la gama del azul marino pero con vivos en blanco y en rosa, con estampados de Hello Kitty y acabados realmente formidables, en una línea que dan ganas de tenerla completa no solo por lo llamativo de sus duseños, sino además porque Brevi es una buena garantía de seguridad y confianza a la hora de comprar todo lo necesario para el bienestar de, en éste caso, las más pequeñas del hogar.La nueva colección Hello Kitty para bebés de Brevy acaba de salir al mercado y se propone como una alternativa para regalarse y regalar en éstas prontas fiestas de Navidad. La colección incluye como vimos gran cantidad de elementos de uso cotidiano, llegando inclusive a los 15 productos, que se pueden conseguir en conjunto o por separado, según las necesidades de cada familia.]]></content>
		</document>
		<document id="eb435bacaf768d7c073db6d874a42ef1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/ZbgL/~3/_aE1p9GwgnU/la-creadora-de-hello-kitty-presenta.html">			<content><![CDATA[Como si ya tuviesemos poco con Hello Kitty ahora, su diseñadora y creadora Yuko Shimizu, presenta otro nuevo personaje que está destinado a ser otro fenómeno social como la gatita Kitty.Ahora es la perrita bulldog Rebecca Bonbon, ahí es nada. Esta coqueta perrita es de ciudad y de la gran urbe, Nueva York, ya que es muy fina ella.Rebecca Bonbon tiene una lujosa vida en Nueva York y le gusta ir de compras, vestir muy bien y es muy similar a cualquier mascota de famosas ricas, tales como Paris Hilton, dependiendo el país que visite puede adoptar sus costumbres sin problemas.Su antecesora y famosísima Hello Kitty tiene ya 36 años desde que la crearon y ya es un mito en cuanto a marketing y uso entre la gente de cualquier edad, tipo o religión.Poco a poco, la perrita bulldog Rebecca Bonbon irá abriéndose camino y de momento, ya cuenta con ropa y complementos dirigidos a niñas de Estados Unidos, Canadá, Japón, Francia, Brasil, Reino Unido, Alemania, Rusia y Corea del Sur.A los japoneses les gustan este tipo de cosas pero lo curioso es que esta moda de las mascotas raras se ha extendido por todo el mundo ya.Recordemos que Hello Kitty ha llegado a tener su propia serie de televisión, un parque temático en Tokio y un espacio para ella en los estudios Universal de Osaka.El personaje se dibujaba inicialmente sentado y estaba dirigido a ilustrar pequeños objetos de regalo para niñas, pero su popularidad se disparó rápidamente y Sanrio comenzó a retratar a Kitty con todo tipo de poses y trajes.Como otra curiosidad y producto del fervor hacia esa gatita rara, un hospital de maternidad de Taiwán está decorado prácticamente todo acerca de la gatita Hello Kitty. Hasta la ropa de las enfermeras.Pues nada, ahora Rebecca Bonbon pasará a ser la nueva Hello Kitty del siglo 21.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>