<author id="7c8bb19f5af6f2f6441db0e57b361298" url="fulanamente.blogspot.com" feed="http://fulanamente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="16ad28c5d7b94cd995d5f134e59c306c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/-GrLDvg-6eI/guia-tu-escoges-sobre-la-seguridad-en.html">			<content><![CDATA[Click en la imagen para acceder a la texto Material dirigido al colectivo de mujeres lesbianas, donde se hace un repaso de las Enfermedades de Transmisión Sexual entre mujeres para que las conozcan, sepan cómo pueden afectarte y evitarlas y, en definitiva, cómo practicar sexo más seguro. La publicación podés encontrarla entre otras en el sitio Stop Sida.Otras publicaciones interesantes son:Información para la prevención y el diagnóstico precoz de la Hepatitis CGuía para parejas gays"Esta guía va de culo"“Esta guía es la polla”Guía - salud para gays de la A a la Z (2a edición)Guía - Sexo más seguro para hombres gays y bisexualesGuía - En tus Prácticas sexuales tú escoges la seguridad que quieres tenerGuía - ¿Mejor no saberlo?: Opciones para cuando no estás seguro de tu situación respecto al VIH.Comic - El primer contactoGuía - No supongas nadaGuía - Recomendaciones para la profilaxis Post-Exposición No Ocupacional al VIHGuía - Profilaxis Post-ExposiciónTaller de Salud Sexual]]></content>
		</document>
		<document id="72a168a2b6b7bf181c13cb213986d230" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/-IbYG7FuZFE/poema-rebelde.html">			<content><![CDATA[Te busco en la montura rocosa de los ríoste siento en la piel que abre el sonidoy encuentro tu aliento cayendo en mi espaldasudando cada palabra, estallando en el muro real de mi contornode hembra que goza,sin glamour ni farsa...]]></content>
		</document>
		<document id="c9c2dfbe211a1c29306e7650e51f5912" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/-v1aJumnK9s/los-cuerpos-como-campos-de-batalla.html">			<content><![CDATA[William A. Ewing nos recuerda que “todas las fotografías del cuerpo son potencialmente ‘políticas’” y, desde el punto de vista feminista no podemos olvidar que las imágenes que representan los cuerpos, los cuerpos de las mujeres, y más concretamente, implicados en una acción sexual, llevan implícitos una serie de mensajes que se dirigen directamente al subconsciente social, reforzando así el imaginario colectivo. Ninguna imagen es inocente, a estas alturas ya deberíamos saberlo: quienes producimos arte desde un posicionamiento feminista no podemos ignorar el potencial poder que tienen las imágenes como medio constructivo y deconstructivo de las identidades. En nuestro contexto cultural, donde la sobresaturación visual es más que evidente en todos los medios de comunicación, “la imagen fotográfica es un arma poderosa para mantener elstatus quo, y por consiguiente debe ser sometida a escrutinio. La estética también es política.”Somos conscientes de que estos cuerpos, al ser fotografiados no son sólo una imagen,“es carne lo que se esconde detrás del papel, sangre lo que anda tras los rasgos de la tipografía. Las palabras no sirven. Más alláde ellas está lo que no se piensa, lo que existe (…).” (Fragmento de Cuerpos Lesbianos en la Red)]]></content>
		</document>
		<document id="983a0411a2283207dcf978edc7d1ea29" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/6HID15MgxLg/filosofia-de-la-carne.html">			<content><![CDATA[Fotógrafo Christian J. PetersenSoy obscena.Sujeto activo de una seducción rebelde.Opuesta mil vecesy cien mása la exposición contemporáneamasiva e histéricade los cuerpos.Abierta desde todos los flancospero oculta.Filosa de las carnes.Transformista simple de toda ternura.Vulva deseante.Celebro conchas y pijasen cada orificio dispuesto al goce.Lenguas y fluidos.Cerebro y concha.Lameme de una vez.Y olvidate.]]></content>
		</document>
		<document id="95c2ed1cd352407a0a7b5d2e2db769bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/7WspmvyCwp0/encuentros-para-las-sexualidades.html">			<content><![CDATA[Una nueva e integradora mirada en sexualidad, afectividad y diversidad funcional / discapacidad.La propuesta es  favorecer una nueva y necesaria mirada de la sexualidad en personas o parejas con diversidad funcional/discapacidad.En estos primeros encuentros, las profesionales Silvina Peirano y María Elena Villa Abrille abordarán la temática de manera integral, planteando una visión amplia, dinámica y participativa, que sitúe la sexualidad de las personas con diversidad funcional dentro del marco sexológico que le corresponde, "superando miradas que sólo proponen conceptos y supuestos aislados: por un "campo de acción" y protagonismo directo, en construcción de la propia sexualidad; acompañando el necesario cambio actitudinal desde el empoderamiento de los DERECHOS SEXUALES Y REPRODUCTIVOS."Más info en: Blog: "Mitología de la sexualidad especial" Blog "Sex asistent"Web María Elena Villa Abrille]]></content>
		</document>
		<document id="7240bd1aa45eac03ad8bd7845eb18e7f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/7xGzVr0_It0/coito-comun.html">			<content><![CDATA[Hay un salto,un pequeño desorden de tiempoun mojón,un hito en mi vagina.Un orgón,un constricto aguijónque siento.Una boa, un cascabel,acobardándoseante mi ternura,huyendo de la pasión simple,de la que estalla,la que desboca...Un polvo húmedo que se hace sin estrellas,un fife común,de esos que surgen en el recuerdoque trae una borrachera...]]></content>
		</document>
		<document id="4df9c3d99eef613337ff837fce2336a1" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/b-3g2DfSdI0/las-posturas-eroticas-de-friedrich-karl.html">			<content><![CDATA[Las posturas eróticas de Friedrich Karl Forberg (1770-1848), filósofo alemán, autor del estudio publicado en latín, "De Figuris Veneris" ("Manual de Erotología Clásica", basado en una colección de textos griegos y romanos antiguos, referidos a la gran variedad de comportamientos humanos sexuales existentes).1. El hombre inclinado hacia adelante, recibiendo entre sus piernas a la mujer acostada de espaldas, las piernas estiradas.2. El hombre inclinado hacia adelante, recibido entre sus piernas por la mujer acostada de espaldas, las piernas separadas.3. La mujer acostada de espaldas, tiene entre sus piernas una sola de las piernas del caballero.4. La mujer acostada de espaldas, los pies cruzados sobre los riñones del caballero.5. La mujer acostada de espaldas, una de sus piernas estiradas, la otra puesta sobre los riñones del hombre.6. La mujer acostada de espaldas, el caballero montado al revés.7. La mujer acostada de espaldas, el caballero montado transversalmente.8. El hombre acostado, la mujer a medias acostada sobre el flanco, las piernas estiradas.9. El hombre acostado, la mujer a medias acostada sobre el flanco, una pierna estirada, la otra levantada sobre los riñones del hombre.10. La mujer a medias acostada, el caballero montado al revés.11. El hombre de rodillas, la mujer acostada de espaldas, las piernas separadas.12. La mujer acostada de espaldas, las piernas levantadas sobre los riñones del hombre de rodillas.13. La mujer acostada de espaldas, una pierna estirada, la otra levantada sobre la espalda del hombre de rodillas.14. La mujer acostada de espaldas, las piernas levantadas sobre la espalda del hombre de rodillas.15. La mujer acostada de espaldas, una pierna estirada, la otra levantada sobre la espalda del hombre de rodillas.16. La mujer acostada de espaldas, una pierna levantada sobre los riñones del hombre de rodillas, la otra sobre su espalda.17. El hombre de rodillas atraviesa a la mujer sentada, las piernas separadas.18. La mujer sentada, una pierna estirada, la otra levantada sobre los flancos del hombre de rodillas.19. La mujer sentada, las dos piernas levantadas sobre los dos flancos del hombre de rodillas.20. La mujer sentada, una pierna estirada, la otra levantada sobre la espalda del hombre de rodillas.21. La mujer sentada, las dos piernas levantadas sobre la espalda del hombre de rodillas.22. La mujer sentada, una pierna sobre la espalda del hombre de rodillas, la otra estirada.23. El hombre de rodillas, la mujer dada vuelta.24. El hombre de espaldas, la mujer de frente.25. El hombre de espaldas, la mujer dada vuelta.26. El hombre de espaldas, la mujer atravesada.27. El hombre de espaldas, la mujer levantada.28. El hombre sentado, la mujer de frente.29. El hombre sentado, la mujer de frente, las piernas al aire.30. El hombre sentado, la mujer dada vuelta.31. El hombre y la mujer de pie.32. El hombre y la mujer de pie, una pierna del hombre o de la mujer levantada en el aire.33. El hombre de pie, la mujer acostada de espaldas, las piernas separadas.34. La mujer acostada de espaldas, las piernas levantadas sobre los riñones del hombre de pie.35. La mujer acostada de espaldas, una pierna estirada, la otra levantada sobre los riñones del hombre de pie.36. La mujer acostada de espaldas, las dos piernas levantadas sobre la espalda del hombre de pie.37. La mujer acostada de espaldas, una pierna estirada, la otra levantada sobre la espalda del hombre de pie.38. La mujer acostada de espaldas, una pierna levantada sobre la espalda del hombre de pie, la otra sobre sus riñones.39. El hombre de pie, la mujer a medias acostada sobre el flanco.40. El hombre de pie, atravesando a la mujer sentada, las piernas separadas.41. El hombre de pie, atravesando a la mujer sentada, las piernas en el aire.42. El hombre de pie, atravesando a la mujer sentada, una pierna estirada, la otra en el aire.43. El hombre de pie, la mujer levantada.44. La mujer levantada, las piernas sobre la espalda del hombre de pie.45. El hombre de pie, la mujer de rodillas, dada vuelta.46. El hombre de pie, la mujer en cuclillas, dada vuelta.47. El hombre de pie, la mujer vuelta de espaldas y levantada de tal modo que sólo la parte inferior del cuerpo quede en el aire, permaneciendo la parte superior apoyada.48. El hombre de pie, la mujer vuelta de espaldas, la parte inferior del cuerpo levantada artificialmente.49. Hombre pedicado acostado.50. Hombre pedicado de pie.51. Hombre pedicado de rodillas.52. Hombre pedicado agachado.53. Irrumateur acostado.54. Irrumateur sentado.55. Irrumateur de pie.56. Irrumateur arrodillado.57. Irrumateur agachado.58. Cunnilinge acostada.59. Cunnilinge sentada.60. Cunnilinge de pie.61. Cunnilinge de rodillas.62. Cunnilinge agachada.63. Fellatio y cunnilingus.64. Masturbador.65. Mano oficiosa.66. Mano oficiosa de un tercero.67. Ayuda del dedo.68. Ayuda de un aparato de cuero.69. Coito con un cuadrúpedo macho.70. Coito con un cuadrúpedo hembra.71. Tríbada practicando la cópula.72. Tríbada pedicando.73. Tres participantes: un copulador es pedicado.74. Tres participantes: un pedicon es pedicado.75. Tres participantes: un Celador es pedicado.76. Tres participantes: un Celador practica la cópula.77. Tres participantes: un Celador pedicado.78. Tres participantes: un Pelador irrume.79. Tres participantes: una telatriz es atravesada.80. Tres participantes: una telatriz es pedicada.81. Tres participantes: una telatriz sufre un cunnilingus.82. Tres participantes: un cunnilinge opera la cópula.83. Tres participantes: un cunnilinge pedica.84. Tres participantes: un cunnilinge irrume.85. Tres participantes: un cunnilinge es pedicado.86. Tres participantes: una cunnilinge es atravesada.87. Tres participantes: una cunnilinge es pedicada.88. Cuatro participantes: forman una doble cadena.89. Cuatro participantes: forman una triple cadena.90. Grupo de cinco copuladores.Etc., etc. Glosario:Pedicar: mantener sexo anal - Pedicado: el/la penetrado/a analmente - Pedicador/a: el/la que penetra. - Irrumateur: el/la que acaricia el miembro masculino por vía oral (felador/ra). - Cunnilinges: "los/las que ofrendan sacrificios a Venus con la lengua, 'lambendo lingua genitalia', escondiendo alguna parte, la cabeza baja", como dijo Cicerón. - Tríbadas o frotadoras:en la antigüedad, reunión de mujeres (con clítoris extremadamente grandes que permitían reemplazar al hombre). Cuando la tríbada era entre mujeres de clítoris comunes, se compensaba con un aparato que los griegos llamaron "olisbos", simulacro viril de cuero curtido. Por extensión, lesbianas.]]></content>
		</document>
		<document id="3663e981018e90a46e435c2aa1334332" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/brPxMQ0KXlo/juguito-debajo-de-mi-falda.html">			<content><![CDATA[Debajo de mi faldatus dedosy un océano calientede jadeos y exhalaciones,bits,extrañas ganasde romper la distanciaque nos une…Hay marea inconteniblede voyeurs:testigos de la calentura.De tu verga invitándomeal desnudo,tus humores,viscosos,leche de amores…Y mis dedosotra vezdebajo de la faldasalpicando tu imagen,estallando el clítoris...Y otras dilataciones…Debajo de mi faldahay un océano,adentro dedostu imagengrititos de delirio,jueguitos,y mucho,mucho juguito…]]></content>
		</document>
		<document id="4e101bb9b0b0889edba0a0494bc22d16" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/dAoKehKnvEA/click-erotico.html">			<content><![CDATA[Ilustración Francisco Leite (Brasil)Era una época de pocos amores.De contienda entre zonas erógenasy mecánicas posiciones kamashurtadasKamamushkasKamahistéricas…Era una época de crisis financierasy clicksmuchos clicks…Click,click, click…Dame un click,Un Me gusta, poneme Me gusta, decime Me gustaMentime que te gusta!QueMe gusssta!,y Click…Era un momento de brevedadesde místicas orgías y contradicciones pornofelicesde pezonesy glandes expuestos que me los como,y me los chupo,me los trago todosy click.Te borré. ]]></content>
		</document>
		<document id="a7e055bf4b6f08c1bf5f8073d06adbe3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/cyJf/~3/F1zsOg8ifNg/sarna-con-gusto.html">			<content><![CDATA[Seducirte para siempre,la boquita en rougefetén, feténtenerte al paloal mástiltrinquete a la vista,hembra en celo.Gastar, gastar,gastar, gastar…No decir sí. Mucho ni.Solo mí.Seducirte eternamente,de culito levantado,sequita la profundidad,tenerte cautivo,deslechado virtual,circunstancial,elemental,esclavo;una vez más…]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>