<author id="7d5e459293128eb9d3b6b34dbec20c3d" url="satelitesuipacha.blogspot.com.ar" feed="http://satelitesuipacha.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="fc413a1c772f8d99c976828f0b537212" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2013/12/alerta-roja-en-los-tambos-de-la-zona.html">			<content><![CDATA["Una persistente e insidiosa ola de calor ha agudizado la pérdida de humedad en las capas superiores de los suelos, que se han resecado en forma muy marcada. Esta misma ola de aire caliente, de acuerdo a lo que nos informa el INTA, ha colocado el ITH (Índice de Temperatura y Humedad) en niveles que provocan un alto stress, difícil de soportar por las vacas, lo cual se expresa en que se está acentuando la caída de producción estacional, e incluso en una incipiente mortandad de animales, según han comenzado a reportar varios tambos", destacan en un comunicado sobre la situación actual de las altas temperaturas. "Con este cuadro, es poco probable que se pueda confeccionar la cantidad y calidad de reservas, que sabemos vamos a necesitar en 2014 para sostener mejores niveles de producción", adelantaron al tiempo que agregaron que tiene "que asumir mayores costos, en lo inmediato. Y necesitamos crecer para poder mantenernos en el negocio. Además, si bien los lácteos suben sus precios al consumidor (más allá de perimidos y fracasados esquemas compulsivos de control), la demanda externa tracciona altos niveles de precio, y la acelerada devaluación del peso incrementa la competitividad externa y la capacidad de pago de las industrias; la recomposición del precio de la leche de tambo no alcanza el ritmo que se necesita, y su mejora significativa parece una promesa que, como el horizonte, siempre "está más allá"."Quisiéramos producir más, para lo que necesitamos precios más acordes a la situación que tenemos que enfrentar, con los mayores costos que tenemos que hacerlo", destacan."Mantenemos nuestro compromiso con el crecimiento, pero estamos claros en que eso no será posible, a costa de seguir endeudándonos, descapitalizándonos, o ambas cosas a la vez. Es importante que las industrias compartan con nosotros este diagnóstico, y las medidas para ir encontrando juntos una salida a esta complicada situación. Tenemos que actuar como cadena. Recordando que a la larga, no le va a ir bien a uno, si le va mal al otro".Además pidieron al Gobierno que "quite del camino todas las trabas e imposiciones inconducentes sobre la actividad comercial del sector lechero, y desista de implementar nuevas normas restrictivas, que no harían más que trabar y postergar el crecimiento y desarrollo del sector".MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA]]></content>
		</document>
		<document id="ccb9b48ed43c86b027aeb2ff4f3fe465" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2013/12/juventud-campeon-del-tres-ligas.html">			<content><![CDATA[FUENTE: Noticias MercedinasSe le dio: Juventud de Suipacha se consagró este domingo campeón de la Unión Regional Tres Ligas en una temporada donde primero alcanzó el máximo galardón en la Liga Mercedina y hace unas horas festejó a nivel regional. Ambos títulos se le venían negando al “Lechero” y gracias a una gran campaña pudo hacerse de los dos, todo gracias a la producción futbolística en una temporada donde Juventud marcó la diferencia por sobre el resto.San Patricio de San Antonio de Areco fue un digno rival, lo complicó en algunos pasajes y si no llegó al gol fue por todo lo que dejó pasar Pedro Cairo, Diego Poller y el defensor Núñez, la chance de este último pudo ser el empate que nunca llegó. El acierto de Juventud fueron los cambios que metió su entrenador, con ellos el equipo creció y encontró el camino del gol. Pelota parada para que en el área Luis Lawler aportara un taco y el ingresado Lucas Pérez Zunino abrió el camino a la ilusión.Los 25’ que quedaron por jugarse fueron controlados, en parte, por Juventud que con justicia se adueñó del título en disputa. Fue Juan Bruno, de la Liga de Areco, quien le entregó la copa a Martín Carretto mientras que Esteban Marcelo, de la Liga Mercedina, fue el encargado de dar el trofeo al capitán subcampeón, Diego Vacarini. En medio del tradicional acto hubo festejos para lo que resultó ser un excelente año para Juventud de Suipacha.Juventud 1: Pablo Fontana, Martín Carretto, Sebastián Parodi, Fermín Salaverri, Matías Sánchez, Juan Calvo, Mauro Correa, Matías Correa, Luis Lawler, Juan Messia y Vicente Scarlassa. DT: Rúben Mangone. Suplentes: Joaquín Sosa, Lucas Clerici, Eduardo Sosa y Tomás Rosetti.San Patricio 0: Damián Marquio, Sergio Núñez, Alvaro Gómez, César Núñez, Diego Vacarini, Santiago Pasaglia, Rodrigo Gómez, Federico Menconi, Diego Poller, Federico Vacarini y Pedro Cairo. DT: Julio Márquez. Suplentes: Salvador Direnzo, Bruno González, Juan Lofreda y Leandro Morales.Gol en el ST: A los 21’ Lucas Pérez Zunino para Juventud.Cambios: Lucas Pérez Zunino por Vicente Scarlassa, Simón Lawler por Juan Messia y Martín Potes por Matías Sánchez en Juventud. Braian Wilson por Diego Poller, Javier Golé por Federico Vacarini y Augusto Doroza por Federico Menconi en San Patricio.  Arbitro: Darío López (Arrecifes).MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA]]></content>
		</document>
		<document id="1d2e1f7f4b9c635d990d3d9fecbda4bc" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2013/12/la-adif-anuncia-que-renovara-las-vias.html">			<content><![CDATA[DE ARCHIVO - La vía durante el descarrilamiento del "Tren chino"Tras el descarrilamiento del Tren del Bicentenario, que sucedió hace pocos días en Suipacha, ADIF envió un comunicado a los medios detallando las obras con las que apuntan a paliar el deterioro de las vías.El texto es el que aparece a continuación: Buenos Aires, 27 de Diciembre  de 2013MÁS DE 1000 KM DE VÍAS RENOVADAS EN LOS FERROCARRILESLa Administración de Infraestructuras Ferroviarias Sociedad del Estado (ADIF S.E) que preside el Dr. Ariel Franetovich, concluye el año de manera intensa con la  renovación total  y mejoramiento de más de 1000 Km de vías para ferrocarriles de corta,  media y larga distancia de la provincia de Buenos Aires.En este sentido, en el ferrocarril de la línea Sarmiento se renovaron en primera instancia 72 km de vías del ramal Once- Moreno, dado que la prioridad de renovación y mejoramiento de vías se realiza desde la Capital Federal hacia el interior de la provincia por la gran cantidad de pasajeros que utilizan este servicio.Desde Moreno en adelante, es decir: Moreno- Luján, Luján –Mercedes, Mercedes – Suipacha, Suipacha- Chivilcoy , Chivilcoy- Bragado y demás. Comenzaron los procesos licitatorios,  que se dividen en dos etapas la instancia de apertura de sobres (1) donde las empresas presentan las condiciones de capacidad técnica/financiera requeridas, para luego pasar a la apertura de sobres (2) denominada propuesta económica. Precisamente, el tramo Moreno –Luján se encuentra en la etapa final del proceso licitatorio, es decir que esta obra está próxima a adjudicarse quedando un total de 60 km de vía nueva a ejecutarse los primeros días de enero.De igual modo, el tramo Luján- Mercedes que es uno de los tramos más delicados,  ya se encuentra adjudicada el mejoramiento de 63 Km de vías en el cual se realizarán cambio de durmientes, de fijaciones, el tratamiento de las juntas, la recuperación de perfil tipo y la elasticidad de la vía, entre otras.En lo que respecta al tramo Mercedes- Bragado está hecho el relevamiento y recorrida del sector por sector de los 100 km de vías, con sus respectivos informes y elaborándose el proyecto de ingeniería para contratar tareas de mejora. La planificación continua a los mismos efectos con el relevamiento a realizar con otra etapa Bragado- Pehuajó y Bragado- Lincoln.En este sentido, hay que aclarar que el incidente que sucedió en Suipacha el pasado 25 de diciembre donde el tren nuevo que se dirigía a Chivilcoy, se debió, en primera instancia, a la falta de inversión en las vías que data de hace muchos años, que si bien la vías se encuentra en buen estado hay que renovar durmientes y fijaciones. No obstante, el tramo del incidente, Suipacha- Chivilcoy, es un trecho que se encuentra en proceso licitatorio para la renovación total de su vía y que próximamente será mejorado. De este modo, el presidente de ADIF explicó el motivo del incidente: “La causante del incidente fue la dilatación, por el hecho de no tener las fijaciones en estado optimo en las vías, además en los días de temperatura record se pueden producir este tipo de acontecimiento, es por eso que el tren tarda cuatro horas ya que se deben llevar velocidades de mucha precaución para asegurar que no haya ningún tipo de accidente” y agregó ”Estamos en la difícil tarea de mantener el sistema de infraestructura ferroviaria precario que existe actualmente, la renovación total de los ferrocarriles sería más fácil si se interrumpieran los servicios, sin embargo esa decisión es inviable ya que quedarían miles de usuarios sin poder viajar. La única forma de resolver esta delicada situación es seguir trabajando intensamente para que el próximo año empecemos a visualizar un ferrocarril diferente en crecimiento constante”.Por otra parte, la intervención en la línea Sarmiento es un capitulo de todas las obras que se están realizando en el país, tal como la presidenta Cristina Fernández de Kirchner le designó dicha responsabilidad de recuperar y renovar el sistema ferroviario argentino, al Ministro del Interior y Transporte, Florencio Randazzo. Es oportuno informar todo lo que no se visualiza, por ejemplo la radicación de 4 fábricas más de durmientes en el país en comparación con las 2 fábricas que había. Asimismo, la contratación de ADIF  y encontrándose en producción de 1.200.000 (un millón doscientos mil) durmientes de hormigón, que es una cifra inédita de fabricación en el país.De la misma manera, se está desembarcando y distribuyendo 10 mil toneladas de rieles, llegando a fin del 2014 120 mil más. Inclusive, se ha incrementado el número de empresas ferroviarias, de las 5 históricas que participaban se ha aumentado a 30 empresas nuevas que se encuentran trabajando en obras de renovación total de ramales: Buenos Aires- Mar del Plata dividida en 7 obras con puesta en valor de 312 km de vías; renovación total de vía doble de 517,56 km dividida en 11 obras del ramal Buenos Aires- Rosario; 36 km de vías nuevas para el ramal Retiro – José León Suarez de la línea Mitre; un total de 223 km de vías íntegramente modernizadas en el Belgrano Cargas y la “Rehabilitación de la red Ferroviaria Secundaria de la provincia de Entre Ríos” tramo Paraná- Federal, dando un total de 214 km de vías nuevas.De estas obras también devinieron importantes  inversiones de las empresas de equipamiento ferroviario: “Nos llama la atención que desde el sector del periodismo y la oposición, que suponen conocer el sistema ferroviario, el silencio durante casi 30 años respecto del abandono y deterioro de nuestros ferrocarriles, y la reacción crítica en la actualidad cuando se está realizando inversiones inéditas en el sistema” concluyó Franetovich. Por último, el pasado lunes se adjudicaron las últimas  obras de rehabilitación, renovación y ejecución de vía nueva en diversos sectores del trazado Buenos Aires- Mar del Plata. Las obras adjudicadas incluyen renovación de 150 Km de vías dividido en cuatro tramos entre las estaciones Chascomus a Maipú,  mejoramiento de 92 Km de vías dividida en tres tramos entre las estaciones Maipú– Vivoratá, y  la construcción a nuevo del puente del Rio Salado, ubicado entre las localidades de Castelli y Lezama.Del mismo modo, se efectuó en la ADIF S.E la apertura de sobres del programa de repotenciación de la línea Sarmiento que contempla la renovación del montaje de cables de la red.MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA]]></content>
		</document>
		<document id="6133c2e040108bde57e066f608a2180" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2014/01/aparecieron-panfletos-que-atacan-union.html">			<content><![CDATA[Uno de los panfletosEn la jornada del viernes reaparecieron en diversos puntos de Suipacha los panfletos políticos. Esta vez, sin embargo, los atacados son un sector de los concejales de la oposición, con una alusión al aumento de sueldo que los ediles votaron para sí mismos el año pasado antes de que asumiera el nuevo concejo.La "panfleteada", una medida que en su momento recibó duras críticas del oficialismo cuando fue atacado el gobierno Municipal, ahora se desarrolló sin mayor repercución."TODOS QUEREMOS TRIPLICARNOS EL SUELDO COMO LO HICIERON LOS CONCEJALES DEL PRO", reza el texto, impreso en hojas A4. Al pie del cartel, tal vez como una aclaración, aparece la palabra "Radicales" escrita con marcador.MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA]]></content>
		</document>
		<document id="d1b343d71add3076d0db5e1d9c48cf1f" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2014/01/detuvieron-un-hombre-con-cocaina.html">			<content><![CDATA[INFORME: Jorge LasalaAyer, jueves 16 de enero de 2014, en el marco de una línea de investigación que se venía llevando a cabo el Sub comisario Dardo Cabrera, se pudo llegar a resultados positivos en un caso de estupefacientes. En este caso se interceptó en la esquina de 9 de julio y San Martin, un automóvil Toyota Corolla, de color gris, dominio GKB 669, con vidrios polarizados que al momento era conducido por Fernando Martin Molina, oriundo de Bragado. Molina es pintor y tiene 37 años. Al revisarlo se le encontraron dentro de sus ropas dos envoltorios con una sustancia polvorosa de color blanco que al ser analizada resultó positiva ante el reactivo correspondiente a clorhidrato de cocaína. El peso total de la sustancia encontrada fue de aproximadamente 16 gramos. Molina fue detenido y trasladado esta mañana a prestar declaraciones al Departamento Judicial de Mercedes, quedando finalmente detenido a cargo de la U.F.I. 2 del departamento judicial Mercedes.. El hecho está caratulado: APREHENSION LEY 23.737 e incautaciones de clorhidrato de cocaína. MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA ]]></content>
		</document>
		<document id="29050091b485fda77353fbcfe036b093" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2014/01/empezaron-con-gran-repercucion-los.html">			<content><![CDATA[(Publicado por CeSil  Spilman Pinotti en su perfil de Facebook)Cerca de 3000 personas en on una importante presencia de público, cerca de tres mil personas, la localidad de Gorostiaga recuperó su carnaval, celebrando anoche a partir de las 22.30 frente al club Juventud Unida, el primer corso luego de 10 años de ausencia, con la actuación de la comparsa Anay Kará y la murga Yunta Brava de Chivilcoy y el debut de la comparsa local Las Estrellas de Goros. Luego del desfile de las comparsas, se llevó a cabo el baile dentro del club, con la presencia de Banda Joven con entrada libre y gratuita. El servicio de cantina y la venta de espuma fue a beneficio de las instituciones que participaron de la organización: el Club Juventud Unida, Gorostiaga Foot Ball Club y la Capilla La Sagrada Familia. La primera noche superó ampliamente las expectativas de los organizadores, con una noche fresca, pero no impidió para que los vecinos de Gorostiaga, Chivilcoy y la zona desfruten de la primera cita de los carnavales 2014. El próximo sábado El sábado 18 se realizará la elección de la Reina, con la participación de 10 representantes de comercios e instituciones de Gorostiaga, con un jurado conformado por Héctor Pedro Denezio, Lery Cardona, Luján Armagno, Oscar Lasala y el intendente Aníbal Pittelli.MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA]]></content>
		</document>
		<document id="2508e19982e549b96eb71be20d89b92d" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2014/01/gimnasia-en-el-paseo-de-la-salud.html">			<content><![CDATA[Libérate Gym estará el sábado 18 en la plaza Paseo de la salud, detrás del shopping. Esta vez será  a las 20.00, con una propuesta de actividad física en vacaciones, para disfrutar del aire libre. Esta actividad se desarrolla como parte de una serie de movidas similares que ya se dieron cita, por ejemplo, en la plaza ubicada en Brady y Ruta 5 (Foto).Las clases son totalmente gratuitas. Sólo hay que llevar ropa cómoda y una botella de agua.MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA ]]></content>
		</document>
		<document id="b2bde219783c1982435d6158445bc5c5" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2014/01/hcd-mira-la-sesion-del-viernes.html">			<content><![CDATA[El viernes pasado se llevó a cabo una nueva sesión del Honorable Concejo Deliberante.Acá puden ver, gentileza de "El Objetivo", el desarrollo de la sesión completa: MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA]]></content>
		</document>
		<document id="19325131f72b26539b558dabce594c4" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2014/01/hcd-mira-la-ultima-sesion.html">			<content><![CDATA[El pasado 16 de enero, el Honorable Concejo Deliberante se reunió para deliberar una vez más como parte de la serie de sesiones extraordinarias. Aquí, cortesía de El Objetivo, pueden ver la sesión completa.]]></content>
		</document>
		<document id="aa8c1d9ad43cde56acd65b61f74c6404" url="http://satelitesuipacha.blogspot.com/2014/01/hoy-arrancan-los-corsos-en-gorostiaga.html">			<content><![CDATA[Hoy será la primera noche de Corsos en El vecino pueblo de Gorostiaga. La edición 2014 de estas fiestas populares promete Comparsas como Las Estrellas de Goros, Yinta Brava y Anay Kara. Además habrá servicio de cantina y baile con Banda Joven. Se espera la participación de la gente con difraces y carrosas. Todo el espectáculo será gratuito. Empieza a las 22.00MÁS NOTICIAS DE SUIPACHA]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>