<author id="7f7e466bfb9434df0672ec98b1f34b9b" url="mundoespina.blogspot.com" feed="http://mundoespina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f7bcbb78bbaa00fb95eabfd99c12e461" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/1HAMLiyiyf4/blog-day-2007.html">			<content><![CDATA[Instrucciones para publicar:1. Encontrar 5 nuevos blogs que te parezcan interesantes2. Avisar a estos 5 bloggers que vas a recomendarlos como parte de BlogDay 20073. Describirlo brevemente y agregar un link hacia el blog4. Postear esta lista el 31 de Agosto5. Agregar tags a BlogDay http://technorati.com/tag/BlogDay2007 y también http://www.blogday.org¿Nuevos? Dentro de mis miles, digo:Mi Top Five.La Nada - El Blog de Riggy, porque sencillamente es el primer Blog de un extraño que leí. Y el segundo después de la persona que me inició en esto de Postear. Es extraño el cariño que uno puede sentir por un desconocido. Aunque en realidad no lo somos del todo.Chatrán - El Blog de esta señorita me costó digerirlo, no le tenía paciencia. También, me ocurre seguido, por la gran cantidad de páginas que consumo. Pero prosperé y está dentro de mi top 10 dentro de mi feed.Lola - Me sigo inclinando por el afecto. Es que leer los Blogs está asociado a lo que sé de esa persona. Seguramente el modo de escribir me influye, pero el sentimiento que se le imprime sumado al que se conoce. Es demasiado.Peluxxx - Me parece genial. Es uno de los Blogs que más leo. La sencilla razón es que me divierte, me río sólo ante el monitor. Lloro de risa y encima me inspira. ¿Qué más?Naranjuela - Sin duda el caso mas paradigmático. No leo blogs donde no puedo comentar. Pero está niña no tiene desperdicio. Combina dos ingredientes muy efectivos. Mente joven inteligente y el síndrome del "pucha, eso hubiera deseado escribirlo yo".Muy cruel la lista de 5 elegidos, me sentí como en la casa de gran hermano eliminando a mis compañeros. :P]]></content>
		</document>
		<document id="b3ba0409a61d4d2e072ef2d87569db9" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/2MXKOoUZpe0/gracias-totales.html">			<content><![CDATA[Me voy con una alegría inmensa, por que significa un regreso a las fuentes, a lo fundamental.Sin ironías, sin doble sentido, sin esa máscara que cada escrito llevó impreso, me voy porque dejé de ser lo que quería ser.Prefiero que me valoren por lo que hago y no por quien soy, o por quien quería ser.En el anonimato me siento mucho mejor y me es más útil.Todo lo que tiene un comienzo, tiene un final.Gracias, Gracias, Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="51bb40ac0f432fbe25e8afe8fe487b67" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/4dRq_aHMk2I/premio-blog-solidario.html">			<content><![CDATA[Ausente de la net por razones externas a mi ánimo, me entero que la señorita Marinita, autora del Blog Es Evidente, entre otras cosas, me ha galardonado.¿Yo Solidario? Es lo primero que pensé.Después, seguí los mismos pasos que Marinita, fui hasta el blog de dotpod y de allí hasta BohemiaMar. Pues claro, para nominar hay que saber los motivos.Las reglas a seguir son las siguientes:» Nominar a 7 personas que uno crea que tienen blogs solidarios y enviarles un correo electrónico para que se enteren del premio.» Los premiados deberán entregar el premio a su vez a otros 7 bloggers de su elección.» Los premiados deberán publicar un post en su blog, colocar la imagen del blog solidario es opcional.Mi criterio de elección es Muy simple y me facilita el camino, debido a la gran cantidad de Blogs que consumo. Mis nominados son mis fieles lectores, aquellos que son solidarios conmigo, teniendo en cuenta cada post que publico, sin importarles si concurro con la misma frecuencia o si les devuelvo la atención. Dada la cercana lista del BlogDay, trataré de abrir más el juego.Mis Nominados son:Un poco y un poco - LJTSol y la Neurosis - miotroyode sibilas y pitias - sibila...the summer you lef... - blanche duboisAprenhendiendo - CaritoUn poco de todo - ValeriaCon-jeturas - bogonautaMarta Repupilli - Marta]]></content>
		</document>
		<document id="77a53ed2377ff2ee659eed61eabe1df8" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/5nlW-_ehgl0/el-fundador.html">			<content><![CDATA[Estaba, yo, sentado, ahí.Recuerdo, casi con nostalgia, como ayer, tu presencia.Repaso, releo, y no puedo entender como me abandonaste en ese momento, en el peor, el más crucial de mi obsoleta existencia.Se, porque si, que hubiera sido distinto. Todo.¿Pero qué podía hacer yo?Imaginate, dale. Ponete un poquito en mi lugar.Porque si hay una cosa que nunca hiciste fue eso. Y me la banqué. Le dí para adelante. Aceptando el desafío y los títulos endosados.Ladrillo por ladrillo fui adjuntando para, luego, pintar de un color medio afeminado y medio estridente, cada casita, cada ventanita.Me hiciste falta en el peor momento y no bajé los brazos, aún más, tuve que elevarlos para bajar a ese puto pajarito que piaba de felicidad un "oh, que lindo está quedando todo".Te esperé hasta el último suspiro, yendo al comedor a inspeccionarte en el espejo. Y nada. Impávida, indiferente. No surgiste.Entonces, que se yo. Tengo que admitirlo. Esas cancionetas alegres se me fueron pegando, las tarareaba por lo bajo, eran pegadizas, viste. Pero fue sólo al principio, no creas que a mi todo se me hizo fácil. Que no sufrí. ¿Sabes?Que no sufro cuando me acuerdo.Mirá, no me hagas ni recordar.Bastante tengo, ya. Cada vez que paso por la entrada del pueblo, de verdes jardines, de sonidos, juglares y mariposas pelotudas que se pegan cada tortazo por ir pensando en algún novio.Este pueblo, buenaonda, alegre, pizpireto, que yo mismo tallé, a veces carmín y otras rubí, el mismo que no debería exisitir si vos, cara de culo, hubieras hecho una mueca, absurda, irremediable, pero mueca al fin, para evitarlo y evitarme el ardor en el cuello por llevar esta pesada llave.]]></content>
		</document>
		<document id="47dcb72de710880364ebb150507f1ae0" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/5tWmsBynW0g/secuencia-final.html">			<content><![CDATA[Yo elegí el desastre. Yo estiré las agujas.Me fuí corriendo por la cornisa, pero siempre con un pie en el tejado.Marqué cada momento, cada lugar, cada odio. Todo.Fuí culpable, en la tierra como en el cielo.Sufrí vértigo.Puse tras las rejas todo esfuerzo, aún sabiendo el ahorro de dolor.Me entregué al suave aire del desierto*, al grito huracanado en el lugar menos iluminado.Mi impulso llegó a su fin."...pensábamos que íbamos a cambiar el mundo y lo que cambió fue el mapa."***Soda Stereo - Luna Roja - Dynamo**Corto homenaje en Blog de Orson Díaz]]></content>
		</document>
		<document id="a332ad3e3bab44b68acfc4c0f3ec2388" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/6QvMc2w4JOc/caca-de-paloma.html">			<content><![CDATA[El mundo se ha convertido en manadas desagrupadas de palomas, y palomos, que planean cagando a diestra y siniestra mientras los terrícolas corremos esquivando los proyectiles.Un día, cuando el piso esté cubierto de mierda, no quedará superficie donde resguardarse y sólo tendremos que esperar que nos tape el bombardeo.Los pocos sobrevivientes que, hasta último momento, sigan creyendo en la fortuna de encontrar materia fecal en su camino; dejarán correr una, sólo una, lágrima penosa al comprender que, únicamente, tapa con calor la mano de madre, padre y/o tutor.]]></content>
		</document>
		<document id="b0aa3487420039b4b3c1ccbe3fa20ef" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/99H-qqpdtNU/precuela.html">			<content><![CDATA[En un día gris, nublado, bajo tierra, la oruga metálica arrastró su cuerpo estación tras estación. Él, sólo tuvo que activar sus músculos para combinar D con B.Dedicó gran parte del viaje en contar los tornillos que sujetaban aquellos travesaños. Los encontró agolpados, fuera de lógica. A veces en cifras pares, otras dispares.Luego, intentó establecer un patrón en cada giro de ventilación. Buscando un aire que no recibía, percibiendo el hedor revuelto, la transpiración, los gases.Cercanos, a su brazo derecho, estaban los pasajeros. Aquellos sedentarios que no soportan estar parados, ya sea por el alérgico metal oxidado o bien, por la desagradable experiencia de flamear como banderín en sudestada.Molesto, por la ordinaria disposición de cada cuerpo, viró la mira al extremo opuesto.Allí, contento como mono bicolar, cada parte componente de una numerosa familia, sonreía, vaya uno a saber el motivo, de esa felicidad, cautivo.El tiempo se detuvo o, bien, aceleró su pulso hasta el límite de la ruptura, de la paradoja.Entre sus pares, ella elevó la frente. Articuló las rodillas hasta pararse en el centro de la formación.Rubios sus cabellos, casi colorados, dorados al sol como el resplandor de sus pecas, las mismas que correrán a través de los años por todo su cuerpo, sobre todo en verano.Alejó su mirada de aquella niña, con pudor de haber visto a su futuro amor, pero con la certeza de conocerla en todos los tiempos.]]></content>
		</document>
		<document id="e7d6f790dbd08b577d9b1c5c689321c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/cylWiCHGVDo/karmasutra.html">			<content><![CDATA[De todas las poses kármicas, que el inconsciente de una nación puede adoptar, la peor es aquella que la convierte siempre en víctima.Esto demuestra dos cosas.Por un lado, la represión ilegal y nefasta que nuestro país sufrió hace, casi ya, tres décadas sigue causando daño transitivamente, de generación en (de) generación.Por otro lado, obliga a educar la mirada y la memoria hacia la confrontación de dos fuerzas. Las víctimas y los represores.Ayer, tras los graves incidentes en la legislatura porteña, el fantasma del caos en el 2001, tras el apático gobierno de fernando de la rúa (con minúsculas), retornó a las retinas argentinas.Por suerte, y desgracia, estuve en el lugar, observando y huyendo de las esquirlas de un conflicto que parece no tener fin. Dónde los trabajadores pueden protestar, insultar, increpar y deambular por las marchas con pasa montaña y palos, en señal de paz, claro, para sólo usarlos en caso de defensa propia; mientras que el brazo robusto y, hay que admitir, poco confiable de la ley, debe permanecer impávido, ante los embates y arremetidas de los trabajadores.Cómo, ya me lo han advertido muchos, de política y sociedad mucho no sé, propongo debates y soluciones creativas, del tipo de las barreras que los futbolistas usan para practicar tiros libres.Video de los trabajadores contra los responsables del orden. TodoNoticias.com.arGremios contra policías. Crónica.com.arFeroz pelea entre policías y gremialistas. LaNacion.com.arViolentos incidentes. Clarin.com]]></content>
		</document>
		<document id="4fffaacdb124b68fc6432cd0fbc77ad9" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/dJxRXRCDSmg/llamada-perdida.html">			<content><![CDATA[Miraba por la ventanita, una tras otra las líneas.Las suyas, un tanto apresuradas, verborrágicas, ansiosas.Las de ella, no sé. ¿Quién sabe? ¿Él, ella? ¿Yo?En determinados momentos, sucede que nada me parece obvio. No creo en los mensajes, ni en las señales, el destino y el azar.Cansado de tanta conectividad, de tanta virtualidad, salí a la calle con promesa de llamado. Pero me distraje, mirando las nubes, sintiendo el aire rodearme e inflarme la ropa a su paso.En un segundo todo puede cambiar, y esas aves que se deslizaban imprudentes, pero libres y siempre ágiles, se llenaron de angustia. Se agitaron. Como la luz del semáforo peatonal que no logró inquietarme.Al abrir los ojos todo estaba quieto. Ya no se si por recuerdo o por la magia de la grabación, las imágenes de lo que me iba a pasar se fueron proyectando.Aún así no pude hacer nada. ¿Quién podría evitar un automóvil corriendo por la 9 de Julio si, éste, decide subirse a la isla y apretarnos entre fierros?Cerré los ojos y los volví a abrir, caminando por la peatonal intenté el segundo llamado.Tenía que dejar un rastro para creerme vivo.A veces siento que sueño mientras camino, tengo miedo que algún día se hagan corpóreas mis fantasías o que todo lo que percibo lo esté construyendo por necesidad.]]></content>
		</document>
		<document id="811b2d4e4efd445bde04844e8bbc5d57" url="http://feedproxy.google.com/~r/espina/~3/fkxWHbRul7E/meme-da-mundial-de-la-lucha-contra-el.html">			<content><![CDATA[Sigo con el meme lanzado por el sitio Día Mundial del SIDA, que busca la prevención por la información.El Meme consta de 3 partes.- ¿Qué sabés sobre el VIH/SIDA?(puede ser una reflexión personal, podés difundir sobre los métodos de prevención, lugares dónde realizar los test, etc)- Recomendá 3 blogs o sites que traten el tema del VIH/SIDA- Pasale el Meme a otros 5 bloggers que conozcasPodés utilizar la imagen que colocamos en este Meme o la que desees, pero el lazo rojo debe estar presente.- ¿Qué sabe niñoespina sobre el VIH/SIDA?El contagio se produce por medio de fluidos corporales, a excepción de la saliva. Esto significa que en todo tipo de relación sexual el riesgo está presente.Las secreciones vaginales son altamente riesgosas, como compartir jeringas, gilletes, cepillos de dientes, agujas que perforen la piel.Hay diferentes niveles de desarrollo del virus VIH, incluso se puede ser portador sin desarrollar completamente la enfermedad.Un beso no contagia, un abrazo no contagia.Informarse no contagia.Pero lo más importante, quizás por la cantidad de casos cercanos, es olvidarse de la absurda idea que el SIDA es un problema de pocos.El SIDA nos afecta a todos.- niñoespina Recomienda 3 blogs o sites que traten el tema del VIH/SIDA- www.prevenblogs.org.ar- www.huesped.org.ar- www.educasexo.com- niñoespina le Pasa el Meme a otros 5 bloggersFlorSibilaLolaChonflexpeluxxxPara los que no sepan que corno quiere decir la palabra Meme, como yo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>