<author id="802dd12192c502b4c6cc97ce6a6aa609" url="reflejosfemeninos.blogspot.com" feed="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="bf70df13c0574616bf83017a5f536c24" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/09/cheeky-ropa-para-nenas-temporada-verano.html">			<content><![CDATA[MODA PARA CHICOS ESPECIAL NENASROPA DE VERANO Colección de ropa de verano 2013/2014, de la línea Cheeky.  Especial para niñas, conjuntos muy copados, una variedad de modelos y colores, rosa, blanco, amarillo, naranja, rojo, y azul.Polleritas, bermudas, pantalones, remeras, buzos, camperas, chalecos, camisas, sandalias y zapatillas a tono. Mucho estampado  y lisos, accesorios, vinchas y gorritos.Reflejos FemeninosFuente: Cheeky (face página oficial)]]></content>
		</document>
		<document id="3948f657f9468fa99e07be1bf744fcb8" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/09/cheeky-ropa-para-varones-temporada.html">			<content><![CDATA[MODA PARA CHICOSESPECIAL VARONESROPA DE VERANOColección de ropa para chicos, verano 2013/2014, de la línea Cheeky. Especial para niños, conjuntos muy lindos, diversos modelos y colores, amarillo, celeste, verde, naranja, celeste, rojo, verde musgo,azul y blanco. Pantalones, bermudas, remeras, buzos, camperas, chalecos, zapatillas a tono. Muchas rayas, accesorios, cinturones y gorritos. En cualquiera de sus sucursales.Reflejos FemeninosFuente: Cheeky (face oficial)]]></content>
		</document>
		<document id="2ebcfd21e5b5eb1fe06c76b64e4f7a99" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/09/como-hacer-botellas-de-colores-para.html">			<content><![CDATA[HÁGALO CON SU MANOS MANUALIDADES CREACIONESUna manera muy fácil de obtener una hermosas botellas de colores, para decorar el hogar. Son pocos los pasos a seguir, como pueden observar en las fotos, y también los elementos necesarios para hacer ésta manualidad, son pocos, pintura para vidrio, botellas de vidrio vacías, una jeringa y muchas ganas de trabajar.Primero, se prepara la pintura, de un color o mezclar dos colores para obtener un tercero.Segundo, se toma una botella, ésta bien limpia con alcohol, para que no quede ninguna suciedad, y se vierte dentro la pintura, se la deja correr bien por todo su interior. Para facilitar el trabajo, se puede usar una jeringa, para colocar la pintura dentro de la botella.Tercero se deja secar.Luego se pueden adornar con flores, para utilizarlas como floreritos o bien solas, una al lado de la otra, de distintos tamaños para decorar.No me van a decir que es difícil, todo lo contrario es muy fácil !!!!Reflejos FemeninosFuente: internet varios]]></content>
		</document>
		<document id="de9e6c884a6c2f50b7f6fcfa77615e58" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/09/por-primera-vez-fotos-de-los-hijos-de.html">			<content><![CDATA[FAMOSOSFAMILIAFARÁNDULAARGENTINAEl actor Facundo Arana, disfrutándo de la nieve en el Cerro Castor, Ushuaia, durante unas merecidas vacaciones junto a su mujer, la modelo María Susini y sus tres hijos.Es la primera vez que deja que retraten, a sus pequeños hijos, India de 5 años, y los mellizos Yaco y Moro de 3 años. A pesar de tener la carita medio borrosa, para protegerlos, se ve que la mayor es igual al papá y los mellizos a la mamá, todos bellos por cierto.La producción se hizo para la revista Caras, con juegos en la nieve, de toda la familia, paseos en moto y para los papás, caminatas románticas.Un paso al frente para éstos papás que dejaron de esconder a lo más maravilloso que deben tener, que son sus hijos.Reflejos FemeninosFuente: lacapital.com.ar/revista Caras]]></content>
		</document>
		<document id="a457f5914252ddfea52d245a7b844829" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/09/productos-de-belleza-para-la-mujer-de.html">			<content><![CDATA[BELLEZA MAQUILLAJESCREMAS MUJERESTodo lo necesario para la belleza de una mujer, de la línea Violetta Fabiani. Campaña N* 11, 2013, trae una serie de productos bastantes variados. Desde la limpieza y nutrición del rostro, maquillajes, labiales, perfumes, esmaltes y fortificadores para uñas, tratamientos capilares para embellecer el cabello y una crema para las famosas arañitas y la temible celulitis, entre otros.Importante: consulten los precios y stock actualizados, con las promotoras de éstos productos, ya que los precios sugeridos en las fotos publicadas, pueden haber cambiado.Reflejos FemeninosFuente:  Violetta Fabiani Página Oficial (face)]]></content>
		</document>
		<document id="64467f594c1af6234dffb41c9fb72dfd" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/10/10-tips-para-mantener-el-cabello-sano-y.html">			<content><![CDATA[PELUQUERÍATRATAMIENTOSCUIDADOS DELCABELLO10 Tips by JESSICALEO PELUQUERÍASCuidados que se debe tomar para tener un pelo sano y fuerte, especialmente para cabellos teñidos, planchados o alisados. 1-Las puntas cuando están abiertas y florecidas, hay que cortarlas.2-Lo ideal es cortar el cabello, en general, cada cuatro o seis semanas para que se vea mejor, para mantener su forma y largo. 3- Usa con cuidado, las colitas para atar el cabello, porque si lo hacen en exceso, suelen cortajearlo. 4- Manipula con suavidad el cabello, con peinados sencillos para que no se dañe. 5- El calor del secador, daña al cabello, por ello, trata de que el cabello se seque de forma natural. 6- Si tu cabello ya esta dañado, acercarse a la peluquería JESSICALEO, y te harán tratamientos de Sebastián Professional que permitirán una recuperación total de tu cabello.7-Para lograr un pelo más brillante, ayuda que el enjuague del acondicionador, sea con agua fría, porque cierra las cutículas del pelo. 8- Evita el agua caliente para lavarte el pelo porque reseca el cuero cabelludo y el cabello, es mejor tibia.9- Aplica productos con protección solar para protegerlo de los factores externos.10-Visita tu salón y realiza una entrevista con tu profesional de confianza para que te recomiende el mejor cuidado según tu tipo de pelo.Reflejos FemeninosFuente: JESSICALEO PELUQUERIAS]]></content>
		</document>
		<document id="63cc7a533d2fca207b4cf67c00c7b881" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/10/bolsos-para-el-verano-estampados-con.html">			<content><![CDATA[MODACARTERAS Y BOLSOSTEMPORADA PRIM-VERANOCarteras tipo bolsos, para chicas y mujeres modernas, con estampados de animalitos, perros, gatos, elefantes, con detalles simpáticos, como grandes lentes para sol y gorritos. También para las que no quieran con animalitos, hay bolsos con leyendas, corazones, estrellas y otros. Las pueden encontrar en la tienda Estilo Dach Arte & Deco.Reflejos FemeninosFuente: Estilo Dach Arte & Deco]]></content>
		</document>
		<document id="49157a4be707cbefce10d25c94ee4b39" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/10/como-aplicar-el-esmalte-sobre-la-una.html">			<content><![CDATA[BELLEZAMANICURÍATIPSPaso a paso, de cómo realizar una manicuría perfecta, en la parte del esmalte. Revlon, ofrece ésta guía de 9 pasos, para que aprenda a colocar el esmalte sobre la uña, en forma muy fácil.Reflejos FemeninosFuente: Revlon Trends]]></content>
		</document>
		<document id="bc0c6453d3a4b86b5178986514b73d0d" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/10/desfile-de-la-coleccion-paraiso.html">			<content><![CDATA[MODAPARA MUJERESDESFILESEl desfile de la diseñadora Claudia Arce, fue en el hotel Sheraton, donde presentó su colección primavera-verano "Paraíso Tropical", con diseños de alta costura.Algunas de las que modelaron fueron Floppy Tesouro, Marcela Baños, Miram Lanzoni y Graciela Alfano.Invitados famosos, del mundo del espectáculo y la moda, como Patricia Sosa, Ricardo Piñeiro, Anamá Ferreira, Greta Rodríguez, Adabel Guerrero, Alejandro Fantino, entre otros.El periodista Alejandro Fantino, cuando hizo la pasada su esposa, vestida de novia, dió a lugar al momento más romántico de la noche.Reflejos FemeninosFuente: pronto.com.ar / primeranoticia.com]]></content>
		</document>
		<document id="b67d11bd33bfaab275b4ebdfc523a993" url="http://reflejosfemeninos.blogspot.com/2013/10/ideas-divertidas-para-hacer-en.html">			<content><![CDATA[CURIOSIDADESHALLOWEEN HAGALO CON SUS MANOSCOCINAIdeales para hacerlos con los niños de la casa, el festejo de Halloween o Noche de Brujas tradicional de EE.UU, amerita que haya cosas tenebrosas, en la decoración de la casa y de la mesa.Para colocar además de la comida común, mezclarla con algunas sorpresitas, como dedos con uñas ensangrentadas realizados con pan, mermelada, salsa de tomates, y  con frutas, unos simpáticos fantasmitas de bananas y calabazas de mandarinas, y por último con galletitas, con diseños de casas de brujas, gatos negros, y brujas.Es muy fácil, así que no hay excusas!!!Reflejos FemeninosFuente:    Cookies with Character/ Party go / Aire de Fiesta España]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>