<author id="8038df3b68885336e8c6cfb5bb849af1" url="cazasyhelicopteros.blogspot.com.ar" feed="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2875d86ba3fa829e5fd57beaa44840c0" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/a-colacion-con-la-entrada-anterior.html">			<content><![CDATA[Me he dado cuenta de que como no puedo entrar a los comentarios, si tenéis alguna idea  enviarla al correo cazasyhelicopteros@hotamil.es, si fuerais tan amables.Un saludo]]></content>
		</document>
		<document id="6bd7500fc058e3cda21dd054ddd42168" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/alemania-planea-la-compra-de-16-drones.html">			<content><![CDATA[04/06/2013(Infodefensa.com) Madrid – Alemania quiere comprar 16 drones militares en los próximos años y armar al menos algunos de ellos. El ministro de Defensa, Thomas de Maiziere, prevé que los primeros cinco comiencen a operar en 2016, según el semanario germano Der Spiegel. En un artículo publicado la semana pasada este medio explica que representantes de las fuerzas armadas alemanas ya se han reunido con responsables estadounidenses para la posible adquisición de drones Reaper (conocidos anteriormente como Predator), fabricados porGeneral Atomics Aeronautical Systems (GA-ASI), y que también están valorando la compra de aparatos del modelo Heron, de la compañía Israel Aerospace Industries(IAI).La información llega dos semanas después de que las autoridades alemanas anunciasen la cancelación del programa del avión no tripulado (UAV) de reconocimiento a alta altitud Euro Hawk por problemas para conseguir los pertinentes permisos de vuelo, y a pesar de que el Gobierno ya había invertido 500 millones de euros en su desarrollo. El principal problema de este modelo, que ha acabado dando al traste con todo el programa, es que no ha sido diseñado para albergar la adecuada tecnología anticolisión que precisaría para operar en los cielos alemanes.El ministro De Maiziere tratará previsiblemente este asunto mañana miércoles ante la Comisión de Defensa del parlamento alemán tras presentar un detallado informe sobre el programa germano de aviones no tripulados.En otro reportaje de Der Spiegel acerca de las implicaciones políticas de la cancelación del programa Euro Hawk se recuerda que ningún otro ministro de defensa alemán ha defendido la adquisición de drones con tanto empeño como lo ha hecho Maizière. Estos sistemas no solo son para él un medio de proteger a los soldados alemanes en el campo de batalla, sino que además representan la prueba de que Alemania no elude sus obligaciones internacionales.Sin embargo, el desarrollo de drones es un tema controvertido en ese país, donde existe una fuerte oposición a estos sistemas por las muertes de civiles que en ocasiones producen y por los recelos que levantan sus capacidades de espionaje.Estrategia fundamental para EuropaEl desarrollo de programas de aviones no tripulados, tanto los no armados (UAV) como los preparados para el combate (UCAV), se apunta entre los expertos como una estrategia fundamental para mantener las habilidades y capacidades de la defensa aérea en Europa más allá de la actual generación de cazas tripulados Gripen, Rafale y Typhoon.De momento, más que un desarrollo propio, lo que Alemania baraja es la compra de sistemas Predator o Heron a estadounidenses o israelíes, respectivamente.La compañía norteamericana GA-ASI, fabricante de los drones Predator, es una filial de General Atomics especializada en el desarrollo de aviones dirigidos por control remoto (RPA, por sus siglas en inglés), radares tácticos de reconocimiento y sistemas de vigilancia electroópticos. También produce, entre otros, los sistemas aéreos no tripulados (UAS), Gray Eagle yAvenger.En cuanto a la opción israelí, la firma fabricante del Heron es Israel Aerospace Industries (IAI), desarrolladora del primer vehículo UAS empleado en un combate. Fue el IAI Scout, que se desplegó durante la Guerra del Líbano de 1982. El continuador de este drone, el IAI Pioneer, fue el primer UAV táctico adquirido por los militares norteamericanos, que lo bautizaron como RQ-2 y debutó en el teatro de operaciones de la Guerra del Golfo en el año 1991.Fotos: Israel Aerospace Industries (IAI)http://www.infodefensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="ef6f87309ada8efa0c9c7cff74b3773c" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/alemania-rica-la-antigua-parte.html">			<content><![CDATA[Pobreza en AlemaniaLa mayoría de beneficiarios de la ayuda social 'Hartz IV' a los más desfavorecidos viven en la antigua RDA (cuanto más oscuro el color en el mapa, más beneficiarios).| Mapa: Paritätischer WohlstandAmpliarver todas las imágenesUn invisible muro sigue dividiendo Alemania en dos más de 20 años después. Los distintos gobiernos de la reunificación germana han llevado a cabo políticas para relanzar los cinco 'länder' que se adhirieron a la República Federal Alemana (RFA) el 3 de octubre de 1990, un año después de la caída del Muro de Berlín.A la vez tienen que lidiar con críticas de ciudadanos de la zona occidental, más rica, por sentirse discriminados frente a los antiguos Ossis, forma coloquial para referirse a los alemanes del Este ("Osten" en alemán).Uno de los temas más criticados es una sobretasa especial instaurada en 1991 para ayudar a la "construcción" de la Alemania Oriental. Su objetivo era que la antigua zona comunista alcanzara el nivel de vida de la parte capitalista.Todos los alemanes tienen que pagar este polémico impuesto extra denominado "suplemento solidario" (Solidaritätszuschlag), que ya forma parte de su vida de tal manera, que le han conferido un diminutivo: el "soli". Pero no es un apelativo necesariamente cariñoso: el 64% de los alemanes del Este están a favor de conservarlo, mientras que solo el 23% de los alemanes occidentales lo apoyan, según un la publicación económica Wirtschaftswoche.La gobernante CDU defiende que en la actualidad atiende a las necesidades de toda Alemania para mejorar sus infraestructuras, pero lo cierto es que los 'länder' del Este necesitan un billón de euros hasta 2030para que su economía se equipare a los del oeste, según un estudio de Roland Berger de 2012. Los mapas actuales de la situación en Alemania (ver fotogalería arriba) dejan a la vista las especiales necesidades que aún hoy tiene la antigua RDA:la mayoría de los beneficiarios de los subsidios sociales a los más necesitados están ahíla mayor parte de la población de jubilados (mayores de 65 años) vive ahíla mayor proporción de zonas rurales sin apenas desarrollo industrial se encuentra ahí.http://noticias.lainformacion.com/mundo/alemania-rica-la-antigua-parte-comunista-no-levanta-cabeza_9SM2LGFGAlEfjdRurPTIP4/]]></content>
		</document>
		<document id="e7b22e404bd56bcf13d813e472d85521" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/arabia-saudi-compra-cinco-robots.html">			<content><![CDATA[06/06/2013(Infodefensa.com) Madrid – La empresaProytecsa Security hará entrega, a finales de junio, al Cuerpo de Civil Defense de Arabia Saudí, de cinco robots aunav. EOD, especializados en la prevención y lucha NRBQ (Nuclear, Radiológica, Biológica y Química).Según explica la empresa, el robot aunav.EODcumple con los requisitos CIED/EOD/NRBQ (Contra-Artefacto Explosivo Improvisado/ Desactivación de Artefactos Explosivos/Nuclear, Radiológico, Biológico y Químico) y es “altamente sofisticado” y de dimensiones medianas.“Su enorme capacidad para levantar pesos y su alta precisión permiten responder con eficacia ante situaciones con artefactos explosivos, coches bomba o amenazas con material nuclear, radiológico, biológico o químico”, señala.Además de sus características fundamentales, estos robots constan de dispositivos de detección de radiaciones en el ambiente para discriminar la presencia de materiales radioactivos. El robot con control remoto integra dicha telemetría de manera que los datos de los dispositivos podrán verse en tiempo real desde la consola de control.Los cinco robots aunav.EOD disponen de una pinza específica para la recogida de barriles. Se suministra con un contenedor especial para recogida y transporte de material radioactivo sospechoso o muestras para análisis, bloqueando o reduciendo la radiación emitida al ambiente por estas sustancias.Además, el robot está diseñado para permitir su posterior descontaminación.Este suministro permite a Proytecsa Security continuar siendo la empresa de referencia en robots CIED/EOD/NRBQ en el Reino de Arabia Saudí, donde actualmente están ya en servicio sus robots aunav.EOD y aunav.MEGA en los diferentes cuerpos de seguridad del país.http://www.infodefensa.com]]></content>
		</document>
		<document id="e4d7a7e0f2386cb72f0eb56982d33dfc" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/argentina-podria-completar-la-compra-de.html">			<content><![CDATA[http://www.youtube.com/watch?v=xCA4StlKFSUJUEVES 06 DE JUNIO DE 2013 08:20defensa.com) Fuentes consultadas por defensa.com confirman que el exministro de Defensa argentino, y actual responsable del Ministerio de Seguridad, Arturo Puricelli, recibió, antes de dejar la cartera de Defensa, el visto bueno técnico-operativo de la Fuerza Aérea Argentina (FAA) para cursar a España el pedido correspondiente. Puricelli habría afirmado estar de acuerdo con las conclusiones de la Fuerza e incluso les habría manifestado que la operación sería un hecho. Argentina, además, pediría cotización por otros Mirage F-1, de procedencia jordana, para obtener así un interesante numero de máquinas. Según fuentes de la Fuerza Aérea Argentina, los Mirage F-1 puestos a disposición son: 6 listos para vuelo y entrega inmediata8 preservados y otros 8 en depósito, que incluyen a dos biplazas y el resto para repuestos. Los aviones tienen un remanente de vida útil de 1.300 horas de vuelo promedio cada uno, antes de una inspección mayor. El total, en todo caso, se revela escaso para sustituir a los 22 Deltas que actualmente operan en la Base Aérea de Tandil, lugar al que serías destinados los aparatos.Para la FAA la compra es necesaria y provechosa por un extenso numero de razones: cierta comunalidad con material ya en servicio en el país, infraestructura en Argentina para efectuar mantenimiento mayor, un motor conocido y facilmente mantenible en el país, la posibilidad de reabastecimiento en vuelo, el adecuado equipamiento electrónico para las necesidades de la FAA y la vida útil remanente de los aparatos españoles, aprovechable por un periodo de una década.Todo ello se sumaría al importante stock de repuestos, partes y accesorios, lo que fuera corroborado por los técnicos que viajaron a España, la facilidad de adiestramiento para aviadores, técnicos y mecánicos en una plataforma básicamente fuerte y simple, con una línea logística ya conocida desde hace años.En la Base de Tandil, hay, de hecho, 8 pilotos que están listos para ir a España a entrenar e incluso se estarían haciendo tramites de pasaportes. Los militares tienen que pedir un permiso para salir del país para un viaje profesional, lo que incluye trámites en Cancillería y Ministerio de Defensa.]]></content>
		</document>
		<document id="e1f2dd144b43e2fc3e9d17f331e797c2" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/carcel-secreta-en-manas.html">			<content><![CDATA[foto http://maestroviejo.wordpress.com/Artículo de Ivan Donis para el periódico Novyi Region, sobre las noticias de que los norteamericanos mantienen una cárcel secreta en su base de Manas en Kirguistán.La base aérea de Manas en la capital de Kirguistán, alquilada por la embajada de los Estados Unidos en Bishkek vuelve a ser noticia por la información de que en su territorio Wahington posee una cárcel secreta de la CIA. El periodista turco Fazil Duigun informó sobre ello a sus colegas. Según datos del turco, ha realizado una investigacion y ha encontrado hechos que prueban que en Bishkek existe un centro secreto que es utilizado por los estadounidenses para la detención de prisioners importantes y su posterior traslado a los Estados Unidos. Hace ya tiempo que los expertos hablaban de ello, sin embargo no se había podido confirmar. El periodista turco también hace ntoar que sólo en 2013 murieron bastantes personas en la prisión, al no soportar las condiciones de detención. Habían sido llevados a Kirguistán desde Afganistán.La versión de Fazil Duigun fue apoyada por el experto en Asia Central Alexandr Knyazev, al que prohibieron la entrada en Kirguistán por manifestaciones antigubernamentales y por retórica antiamericana. Knyazev está seguro de que Kirguistán se puede unir a Lituania, Estonia y los países de Europa Oriental en que según muchos hechos confirmados existen cárceles análogas a la de Guantánamo.- Por qué no puede suceder algo así en Manas, comentó a Novyi region – Asia el historiador Knyazev. – Si en Manas ha habido encuentros de altos funcionarios de la CIA, el departamento de Estado, el Pentágono con líderes de grupos terroristas, y también ha habido, si los ha habido, por qué no va a haber todo lo demás, desde un laboratorio químico hasta una prisión, desde comercio de narcóticos y precursores de los mismos hasta negocio con órganos humanos… En Kazajstán entre los expertos circula información de que en la región de Batkensk los estadounidenses entrenan a ciertos grupos terroristas. Parece que para actuar en Uzbekistán. La información se mueve en forma de rumores, pero se recuerda que en 2005 los guerrilleros de la sublevación de Andizhan fueron entrenados en Osh, su traslado con aspecto de refugiados se realizó también por territorio de Kirguistán… Por eso todo es posible.Recordemos que el 24 de mayo en las afueras de Bishkek junto al edificio de la misión diplomática estadounidense el partido de los verdes de Kirguistán desarrolla una acción contra la base. Los ecologistas exigen de la embajada USA la retirada inmediata del centro de tránsito de Manas de la república de Kirguistán. La segunda exigencie que los verdes han anexado a la petición es la compensación económica a los habitantes del distrito de Panfilov en la región de Chui que, según sus palabras, habían sido víctimas de la reciente caída de un avión de transporte de combustible del ejército USA. Recordemos que el avión llevaba unas 60 toneladas de combustible de aviación que tras la caída se vertieron a los ríos de la zona, de los cuales bebe mucho ganado. Esta agua también se utiliza para el riego.- Los cohetes iranís o coreanos pueden ser apuntados a Bishkek debido a la existencia en Kirguistán de la base aérea de Manas, y si se desvía un podo ce su curso incluso amenazaría a la casa blanca, - dice el líder del partido de los verdes Erkin Bulekbaev. – Exigimos que Washington pague compensaciones por el avión accidentado y los daños ecológicos provocados, y que el Pentágono retire su base de nuestro país. ¿O quieren seguir envenenándonos? Hoy no se permite a los habitantes del lugar entrar a sus pastos, los americanos le han quitado a la comisión estatal las cajas negras del avión. Hoy incluso el presidente Atambaev no puede entrar en el territorio de la base de Manas. No permiten la entrada de los aduaneros kirguizos, que tienen miedo de que los maten. En la base no se permiten las inspecciones, se dice que a través de Manas salen las drogas de Afganistán.- En 2008 lo veía claro, cuando exigía la retirada de la base de Kirguistán diciendo que podía caerse un avión, - apoya a su colega en la entrevista con “Novyi region – Asia” el político opositor Nurlan Motuev. – Nuestras palabras han resultado proféticas. Hace cinco años reunimos 10.000 firmas por la salida de las tropas americanas de nuestro país, pero por desgracia el presidente Bakiev deformó esta idea en su interés, y pagó por ello con su sillón… Si la base permanece habrá una tercera revolución. El pueblo no soporta más a los estadounidenses. Dos veces hemos mostrado en una revolución que el pueblo soporta hasta un punto. Estoy seguro de que la base se irá, a pesar del gobierno del país.Publicado por Iñaki en 12:14 p.m.http://salsarusa.blogspot.com.es]]></content>
		</document>
		<document id="f59697e6c22578a7acfb0005ffadbdf2" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/china-lanzara-mision-espacial-tripulada.html">			<content><![CDATA[China lanzará a mediados de este mes una nave espacial tripulada que se acoplará a un módulo espacial experimental, la última etapa en la construcción de una estación espacial china permanente, informaron este lunes medios estatales.La nave ha entrado en la "fase final de los preparativos" para un lanzamiento "a mediados de junio", afirmó la agencia estatal Xinhua, citando a un portavoz del programa espacial nacional.La nave se acoplará con el laboratorio espacial Tiangong-1 (Palacio Celestial), añadió Xinhua. Se trata de una etapa crucial en el marco de un programa para dotarse de una estación espacial permanente.Las capacidades espaciales de China son inferiores a las de Estados Unidos y Rusia, pero su ambicioso programa espacial incluye planes para enviar un hombre a la luna y construir una estación que orbite alrededor de la Tierra hacia 2020, según un documento oficial.China lanzó en 2012 la nave espacial Shenzhou IX en la misión espacial más ambiciosa de su historia, con tres astronautas, entre ellos Liu Yang, la primera mujer china en viajar al espacio. Pekín había realizado su primer vuelo espacial habitado en octubre de 2003.cHINALeer más: China lanzará misión espacial tripulada en junio http://www.teinteresa.es/ciencia/China-lanzara-mision-espacial-tripulada_0_931107193.html#WaQ1v88T76nnWFEpConsigue Links a tus Contenidos en http://www.intentshare.com]]></content>
		</document>
		<document id="c1aeda594aa5b7f015bb291aea47bb92" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/colandose-con-nocturnidad-y-alevosia-en.html">			<content><![CDATA[Foto SaoirsePues si, justo lo que habéis leído en el título es lo que hizo el bloguero Saoirse un viernes veraniego cuando todos los trabajadores habían ya abandonado la planta para disfrutar de su merecido fin de semana. El como burló la teóricamente alta seguridad del lugar no lo sabemos, pero las fotos están ahí.Nadie me quiere. Foto SaoirseSegún cuenta el protagonista la planta se encontraba cuando el se coló casi a oscuras y ya que no podía usar el flash por razones obvias todas las fotografías están tomadas a ISO's altos.Ruedas un poquito chungas. Foto SaoirseEn su galería AQUÍ podemos encontrar de todo: desde conos de radar hasta ruedas de tren de aterrizaje en bastante mal estado pasando por ejemplares de MiG-29 KUB indios en proceso de ensamblaje y aviones que un día se empezaron a construir y que acabaron abandonados en una esquina.¿Pero esto que miércoles es? Foto SaoirseLos que hayáis visitado alguna vez una linea de ensamblaje de aviones notaréis que esta es bastante (pero que bastante bastante) primitiva para estar, como estamos hablando, de cazas modernos. Bueno, pues no os asustéis, aunque estas plantas existen no son la tónica general en la industria aeronáutica rusa. ¡Al rico cono hoyga! Foto Saoirsehttp://www.rusadas.com/2013/06/colandose-con-nocturnidad-y-alevosia-en.html]]></content>
		</document>
		<document id="595c8cac866a5339b3a14ced2408b48e" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/el-ejercito-de-al-assad-controla-la.html">			<content><![CDATA[La oposición siria boicoteará la conferencia de paz mientras siga el ataque en Al QuseirEl ejército sirio tomó control "total" de la región de Quseir, el antiguo bastión de los rebeldes, al término de una ofensiva de tres semanas, centrada en la ciudad, anunció este miércoles la televisión oficial siria.Al cabo de una ofensiva de casi de tres semanas "el ejército restableció la seguridad en la totalidad de la ciudad de Quseir", indicó la agencia oficial SANA."El ejército sirio controla totalmente la región de Quseir, en la provincia de Homs, tras haber matado a gran número de terroristas y capturado a otros", indicó el canal Al Ikhbariya."La ciudad de Quseir ha sido completamente abandonada por los hombre armados frente al avance del ejército", indicó por su parte desde el lugar el corresponsal de Al Manar, el canal de televisión del movimiento chiita libanés Hezbolá.Según los militantes, el potente partido armado libanés, aliado indefectible del régimen de Bashar al Assad, fue la punta de lanza de la ofensiva contra la ciudad en la que perdió decenas de combatientes.La ciudad, ubicada cerca de la frontera libanesa, se convirtió en un emblema, tanto para el régimen como para los rebeldes.La región de Quseir es de vital importancia para el régimen de Al Assad en la medida en que une Damasco con el litoral del país.Leer más: El ejército de Al Assad controla la región de Quseir, antiguo bastión de los rebeldes http://www.teinteresa.es/mundo/Assad-controla-Quseir-bastion-rebeldes-Siria_0_932306933.html#WaQ1UtAOmRQdWA9RConsigue Links a tus Contenidos en http://www.intentshare.com]]></content>
		</document>
		<document id="5dddcf03237884dd491c1c6253ce1092" url="http://cazasyhelicopteros.blogspot.com/2013/06/estamos-la-vuelta-de-la-esquina.html">			<content><![CDATA[Hoy 7 de junio del 2013, hemos empezado una etapa más de este blog llamado cazasyhelicopteros. Como sabéis, los problemas administrativos que llevo arrastrado( todavía no se por que), me ha decidido a enviar cuatro años al carajo y empezar de nuevo. Bueno de nuevo no, ya que gracias a todos vosotros, he aprendido mucho, he metido la pata, la he sacado, o intentado por lo menos, y sobre todo os he conocido, que sin vosotros, este espacio no sería nada.Por esta razón me incliné en hacer otro nuevo, y no parar aquí para reenviar mis esfuerzos a otras inquietudes. Este es mi nueva dirección del blog, como veis poco se diferencia de la otra, simplemente es la segunda parteGracias a todos y espero veros por aquíhttp://cazasyhelicopteros2.blogspot.com.es/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>