<author id="807bb294412db030c7f82c71974f5191" url="colectividadesargentinas.blogspot.com" feed="http://colectividadesargentinas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="5">
		<document id="3eba57b62dbaf334ea7e990716c2b82d" url="http://colectividadesargentinas.blogspot.com/2013/12/feliz-navidad-y-prospero-ano-nuevo-en.html">			<content><![CDATA[La Federación de Mujeres para la Paz Mundial augura que en esta ocasión de celebración, mas allá de la tradición externa, podamos vivir con gran sensibilidad y consciencia un verdadero cambio interno en cada uno de nosotros.]]></content>
		</document>
		<document id="3a310890e1547de5385ef6615b67cbe4" url="http://colectividadesargentinas.blogspot.com/2013/12/fiesta-del-inmigrante-aleman.html">			<content><![CDATA[Juan Carlos Scheigel HuckSABADO 22 DE FEBRERO 2014Aldea San Antonio – Entre Ríos-SALIDA VIERNES 21 DE FEB.REGRESO DOMINGO 23 DE FEBBUS CHARTER EN MODERNAS UNIDADESTRASLADOS2 NS ALOJAMIENTO EN HTL COORDINADOR PERMANENTEPor favor, Consultas por mensaje privado.Gracias]]></content>
		</document>
		<document id="56926437060da7499d8f8b51da9da2fe" url="http://colectividadesargentinas.blogspot.com/2014/01/calabria-terra-damore-2013.html">			<content><![CDATA[Adjuntamos el vinculo para ver la nueva edición de nuestra revista CALABRIA, TERRA D'AMORE 2013:http://www.calameo.com/books/000212107bbd8a55e6c05FELIZ AÑO 2014!!!-- SECRETARIA DE PRENSA Y DIFUSIONASOCIACION CALABRESA DE BUENOS AIREShttp://www.asociacioncalabresa.org.ar]]></content>
		</document>
		<document id="87fe983335555cb20e1fad264be2c26e" url="http://colectividadesargentinas.blogspot.com/2014/01/dia-de-las-mujeres-migrantes.html">			<content><![CDATA[Estimadxs,A partir de la sanción de la Ley Nº 4409 en la Legislatura Porteña, se declara el 10 de enero como el “Día de las Mujeres Migrantes” en el ámbito de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires. La elección de la fecha busca homenajear a Marcelina Meneses, de nacionalidad boliviana, que el 10 de enero de 2001 fue arrojada del tren junto con su bebé Joshua tras haber sido insultada utilizando frases xenófobas, racistas y discriminatorias. La presente Ley pretende conmemorar este trágico acontecimiento y darle visibilidad y reconocimiento a aquellas mujeres migrantes que desde hace años luchan cotidianamente por la integración y la defensa de los derechos de los y las migrantes.Para concientizar y sensibilizar a la sociedad sobre las consecuencias tan negativas que produce la discriminación, la xenofobia y el racismo, los y las invitamos a la inauguración del mural alusivo por el "Día de las Mujeres Migrantes de la CABA " que se realizará en la Estación Constitución del Subte "C" el VIERNES 10 DE ENERO a las 12hs. Esperamos contar con su presencia.Saludos cordiales,Programa TODASDirección General de la MujerGobierno de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires]]></content>
		</document>
		<document id="8b89cac0db729de4e595d5c4a8959a55" url="http://colectividadesargentinas.blogspot.com/2014/01/semana-catalana-en-timbre-4.html">			<content><![CDATA[Temporada alta en Buenos AiresDel 2 al 9 de FebreroDel 2 al 9 de febrero se desarrollará, en Timbre 4, la segunda edición de la semana catalana en Buenos Aires recibiendo a diversas producciones del Festival Temporada alta de Girona, España. Durante esta semana sepresentarán las obras de teatro: 30/40 Livingstone de Sergi López y Jorge Picó, Sé de un lugar de Iván Morales y la compañía PrisaMata y una propuesta de danza por partida doble: Portland e Incógnito centrado en la bailarina y coreografa Lali Ayguadé. Además, se realizará el 2º Torneo de Dramaturgia catalana-argentina.Por segundo año consecutivo Temporada Alta y Timbre 4 se unieron para presentar en Buenos Aires una temporada catalana. Temporada Alta es uno de los Festivales más grandes y prestigiosos de España. En los últimos años ha sido puerta de entrada al país, y a Europa, de muchas compañías y artistas argentinos. También es de destacar que tiene una colaboración continua con Timbre 4, en él se han estrenado en España tres obras escritas y dirigidas por Claudio Tolcachir.A raíz de esta colaboración y de la constatación de que Temporada Alta es el Festival catalán que acoge a la mayor parte de los espectáculos argentinos que se pueden ver en Cataluña, nace la idea de mostrar en Buenos Aires algunas de las propuestas escénicas más interesantes de la escena catalana.Programación del 2 al 9 de febrero en Timbre 4Domingo 2 y Lunes 3 | 21hs: 30/40 Livingstone de Sergi López y Jorge Picó. Un espectáculo de humor, tenis y antropología. Un elogio a la dialéctica entre el gesto y la palabra. Sergi López aporta la dicción y la contradicción, encarna los acontecimientos y las situaciones de la obra, les da respuesta con la palabra o actuando en el silencio y Jorge Picó llena el espacio con impresiones corporales, recuerdos mímicos, gestos y movimiento. Mirar, percibir, comentar, emocionarse, ponerse preguntas. Es un estudio psicológico a través del gesto y las actitudes de ciertos comportamientos: ¿Adónde vamos cuándo caminamos?Martes 4 y miércoles 5 | 21hs: Portland e Incógnito. Portland es un espectáculo conjunto de Lali Ayguadé (bailarina y coreógrafa catalana que ha desarrollado parte de su carrera en compañías internacionales como la de Akram Khan) y Marcos Morau (director de la compañía de danza la Veronal y Premio Nacional de Danza 2013). Portland se escinde del decálogo geográfico abriendo un nuevo camino de trabajo e investigación sin desvincularse del proyecto global de la compañía. American Section toma como referencia Maryland, segunda entrega del decálogo, y parte un subgrupo de piezas de pequeño formato, solos o dúos, que se levantan sobre un fondo de paisaje americano. Como segunda parte de este programa de danza se presentará Incógnito pieza creada e interpretada por la propia Lali Ayguadé y por el coreógrafo francés instalado en Cataluña Nicolas Ricchini En esta segunda pieza el lenguaje pierde la conceptualidad clara de Portland, muy vinculada al universo de Marcos Morau y La Veronal, para ganar en abstracción. Un espectáculo absolutamente basado en el movimiento del cuerpo humano.Viernes 7 y sábado 8 | 18hs y 22hs: Sé de un lugar escrita y dirigida por Iván Morales, con Anna Alarcón y Xavi Sáez. Producciones Prisamata. Sé de un lugar es una tragicomedia sobre el amor después del amor, sobre la necesidad de encontrar un ancla en un mundo totalmente líquido, y sobre la música como vínculo entre las personas.Segundo Torneo de Dramaturgia TransatlánticoSiguiendo el mismo modelo que en la edición 2013, se enfrentarán dos dramaturgos catalanes y dos equipos de dramaturgos argentinos. El torneo se desarrollará por la fórmula de eliminatorias y constará de dos semifinales (jueves 6 y viernes 7, a las 21hs.) y una final (domingo 9, a las 19hs.). En cada eliminatoria (combate) se leerán dos textos y el público, mediante votación popular, determinará el ganador. El objetivo del Torneo es motivar y apoyar la escritura teatral, presentar los textos al público y poner en contacto para su conocimiento e interacción a dramaturgos de diversas culturas teatrales. Además, el domingo 9 a las 17hs, previo al torneo final, se realizará un encuentro de dramaturgia en el que participarán: Claudio Tolcachir, Mariana Mazover, Jordi Oriol y Pere Riera. Participantes del torneo: Pere Riera, Jordi Oriol, Mariana Mazover, Melisa Hermida, Gonzalo Ruiz, Maxime Seugé.Del 2 al 9 de febrero en Timbre 4México 3554 | Tel. 4932.4395 | CABALocalidades $80 y $110 | Descuento para estudiantes y jubilados con credencialCompra y reservas:  www.timbre4.com  | www.alternativateatral.comMás información: www.timbre4.com |  www.temporada-alta.netLocalidades a la venta desde el jueves 23 de eneroMás información, pedido de notas y acreditaciones:Marisol Cambre | prensa@marisolcambre.com.ar | www.marisolcambre.com.ar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>