<author id="809567901bc5337b57508938086a8985" url="universoikariam.blogspot.com" feed="http://universoikariam.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ec7f062cda3133e7fa6f84633fe7b226" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/4-preguntas-para-saber-como-funciona.html">			<content><![CDATA[Certificado de Aptitud Ambiental¿Qué es?El Certificado de Aptitud Ambiental es un documento fundamental para que la curtiembre pueda seguir funcionando. De no contar con esa exigencia administrativa, el municipio estaría capacitado para quitarle la habilitación.¿Cómo y cuándo CURTARSA accedió al Certificado?Fue en noviembre de 2007, semanas antes de que Felipe Solá y Miguel Prince dejaran sus cargos de gobernador e intendente respectivamente. Provincia determinó otorgarle el Certificado a la curtiembre a pesar de 22 observaciones por incumplimientos.¿Cuándo venció?El Certificado de Aptitud Ambiental debe ser renovado cada dos años. En el caso de la curtiembre, ese documento venció el pasado 22 de noviembre. A partir de esa fecha cuenta con 30 días hábiles para presentar la documentación correspondiente y pedir la renovación. A partir de eso, la decisión final la debe tomar el Organismo Provincial para el Desarrollo Sostenible (OPDS).¿Por qué Provincia no debe renovar ese Certificado?En los últimos dos años, los problemas generados por la curtiembre además de no haberse solucionado, se han agravado. Con total desprecio por sus trabajadores y por los vecinos, durante varios meses funcionó con una de sus piletas de tratamiento de efluentes a cielo abierto, algo que llevó al extremo de lo insoportable la emanación al ambiente de ácido sulfhídrico, y motivó una clausura municipal del sedimentador. A su vez, a principios de año fue clausurada en su totalidad por el peligro que implicaba para la población circundante. La curtiembre no ha cumplido con las observaciones establecidas con la aprobación del Certificado dado en 2007 y, además, fue denunciada penalmente por el municipio de Luján. Como dato adicional, los análisis efectuados en los efluentes líquidos que terminan en el río Luján dieron altas concentraciones de cromo y otros elementos perjudiciales para la salud y el medio ambiente.]]></content>
		</document>
		<document id="cff6d9f656b0eb5fc09e6bc7b36a5bd3" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/acompanamos-en-el-dolor.html">			<content><![CDATA[A los familiares de UBELLART y a los muchachos del Luján Rugby Club.Dirección S.O.S LUJAN.]]></content>
		</document>
		<document id="d6bf9ba4d1a072c4972284cca6deddfc" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/agradecimiento-al-bisemanario-el.html">			<content><![CDATA[Hacemos llegar nuestro profundo agradecimiento al Bisemanario EL CIVISMO, quien con el titulo "UN RECLAMO QUE AHORA TAMBIÉN TIENE BLOG", nos ha dedicado un importante espacio, demostrado con ello su compromiso con nuestra ciudad.Estamos convencidos que unidos demostraremos también a cualquier multinacional como ITALIAN LEATHER GROUP, que en este pueblo todavía existen personas que no se venden, personas que siguen manteniendo valores fundamentales como el respeto por la vida, personas que piensan en la familia, en los hijos, en el mañana. EL ARTICULO DE SOSLUJAN.BLOGSPOT.COM http://www.elcivismo.com.ar/nota.php?nota=4663Saludos a todos y nuevamente gracias El Equipo de S.O.S. Luján.]]></content>
		</document>
		<document id="3d6f6ad95c6cf6d0390d1f5e00681395" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/aprovechando-la-volada.html">			<content><![CDATA[Hoy observabamos como ciertos partidos políticos salieron a colocar mesas de firmas en el centro de la ciudad con la consigna "POR EL RÍO LUJAN", esperamos que no tengan solo una idea partidaria, seria muy penoso.Debemos remarcar que el reclamo no tiene tintes políticos, solo éticos y morales.Al observar la mesa, enseguida se nos vinieron un montón de preguntas a la cabeza, como le sucede de seguro a la mayoría de las personas....¿Pero estos no son los mismos que cumplieron varios mandatos? ¿Que hicieron la vista gorda durante 30 años, permitiendo la situación actual? miren sino el titulo de nuestra pagina CURTARSA CONTAMINA. Que raro que justo ahora se acuerden de la existencia del río, bueno, como pusimos en otro articulo para las buenas causas nunca es tarde.Deseamos que su lucha sea tan autentica como la nuestra.Pero los que hacemos S.O.S Luján estamos convencidos que las soluciones no llegaran desde el poder político, las soluciones las lograremos nosotros a travez del "reclamo popular".]]></content>
		</document>
		<document id="64614572c2869ff8ee32f99cf3168fa3" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/cada-vez-mas.html">			<content><![CDATA[Son cada vez mas las personas que se suman a la lucha, algunas les da el tiempo, otras se lo hacen, para ir a las marchas, a las asambleas y otras como nosotros que no lo tenemos sumamos y ponemos nuestro granito de arena desde este medio maravilloso que es internet, desde donde hacemos llegar nuestros comentarios y la verdad de los hechos.De igual forma lo ha hecho una pagina nueva conformada por un grupo de adolescentes de Luján que tiene gran repercusión en el face...Nos pone contentos un titulo asi: "cada vez mas..." porque somos miles los ciudadanos que de distintas formas y maneras nos manifestamos y decimos "NO A LA CONTAMINACION", que tratamos de hacer de éste un mundo mejor.Estamos convencidos que esto puede cambiar y que debemos hacerlo, no duden que son los menos los corruptos y delincuentes (aunque algunos ocupan altos cargos). Nosotros los laburantes, los honestos, los hombres de bien, debemos detenerlos, tenemos la obligacion de decirles BASTA!!!! BASTA DE ROBAR!!! BASTA DE MATAR!!!! BASTA DE EXPLOTAR A SUS EMPLEADOS!!! BASTA DE CONTAMINAR!!!.Ingresen esta muy buena la pagina www.digamoslenoalacontaminacion.blogspot.comFelicitaciones muy bueno el blog. Dirección S.O.S LUJAN, cuidando nuestra ciudad.]]></content>
		</document>
		<document id="6b369221c545469dbc201076d4ba2291" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/contaminacion-de-las-aguas-subterraneas.html">			<content><![CDATA[La contaminación de las aguas subterráneas debe considerarse como el problema de contaminación mas importante de la Argentina, mas que nada debido a la exposición a los riesgos de salud de una gran parte de sus hogares -incluyendo una gran proporción de los de bajo recurso- que dependen de aguas subterráneas para sus necesidades diarias.No por estar escondidas bajo tierra las aguas subterráneas están liberadas de las descargas. La principal fuente de contaminación son los tanques sépticos, y después las aguas residuales industriales. Las aguas contienen contaminación bacteriologica y salina por nitrato.La solución mas efectiva es promover la extensión de servicios de saneamiento y agua potable a los barrios de bajos ingresos áreas suburbanas que actualmente no lo reciben.Gentileza www.ecojoven.com]]></content>
		</document>
		<document id="1880b2bce07347afe8b98a2a096af098" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/cual-es-la-situacion-del-agua-en-la.html">			<content><![CDATA[Casi toda el agua que consumimos proviene de la mismos cuerpos de agua en los que son arrojados los residuos cloacales e industriales. La concentración de diversos elementos de contaminación -materiales pesados, bacterias, nitratos, hidrocarburos, etc- que se producen en diferentes lagos, lagunas y ríos de la Argentina, superan ampliamente las cifras consideradas peligrosas.No es casual que los ríos Parana, Salado del Norte, Salado del Sur, Carcaraña, De la Plata y Colorado estén considerados dentro de los mas contaminados del mundo.La realidad es que la Argentina no posee medidas de control adecuadas para su tratamiento y disposición de aguas servidas, residuos peligrosos solidos y desechos industriales domiciliarios, que finalmente terminan contaminando cuerpos de agua superficiales y subterráneos. El mayor problema esta en las áreas urbanas que recibe contaminantes al por mayor desde todas partes. Una de cuatro camas de hospital esta ocupada por paciente que tienen enfermedades contraída por el agua. La contaminación del agua actúa lentamente y genera enfermedades de todo tipo, no solo trastornos infecciosos. El agua transporta metales y sustancias toxicas que van acumulandose en los organismos hasta afectar de diferente manera los diversos tejidos corporales.La contaminación de las aguas de superficie por las aguas residuales industriales y de aguas negras sin tratar es una de las causas principales de daños a la propiedad, perdidas de espacios recreación y daños ecológicos.Tres mil empresas vuelcan a diario y desde hace años su residuos tóxicos y no tóxicos, solidos o líquidos, sin ningún tipo de tratamiento o con tratamiento insuficiente. Las industrias farmaceuticas, químicas y petroquímicas, industria de bebidas alcohólicas y curtiembres. A estos volcamientos se le agregan los afluentes cloacales. En las zonas urbanas y rurales del noroeste de la provincia de Buenos Aires, el acuifero Puelche -reconocido como uno de los mas grandes del mundo- presenta diferentes niveles de contaminación con nitratos y bacterias coliformes. La descarga es meteórica y el agua puede transportar sustancias asociadas con los pozos ciegos, los basurales y los nitratos residuales. El partido del conurbano bonaerense, densamente poblado, el agua del Puelche concentraciones de nitrato hasta tres veces mayores a los permitidos. En ningún caso las plantas depuradoras son suficientes, los tratamientos que debieran efectuar las empresas antes de volcarlos a los cauces son entre deficientes e inexistentes. El conjunto de basura el letal, metales pesados, compuestos orgánicos e inorgánicos. La empresa "Aguas Argentinas" estimo que fluyen 2.300.000 M3 de aguas negras -por día- sin tratar al Río de la Plata, esto se le suma 1.900.000 M3 diarios de descargas industriales.La mayor parte del agua que consume la población proviene de los mismo cuerpos en donde son evacuados los efluentes cloacales e industriales.Dada la falta de tratamiento de los mismos, la población termina consumiendo agua potable de calidad dudosa o a un alto costo de purificación.Gentileza http://www.ecojoven.com/Esta es la realidad de toda la provincia y principalmente del conurbano.Somos la primera ciudad de la provincia que ha dicho BASTA A LA CONTAMINACION!!! basta a esas multinacionales que cada año se llevan millones de dolares para su país, a costa de mano de obra barata esclavista y del envenamiento de nuestro suelo y por consiguiente del agua.Depierten...miren mas allá de la punta de los zapatos...que piensan que va hacer CURTARSA cuando esta tierra no de para mas? No lo duden, se irá a contaminar a algún otro lado de América Latina, abandonando a sus empleados y dejando el impacto que han ocasionado sin remediar. NO TENGO DUDA ALGUNA QUE LO HARÁN....VOS?]]></content>
		</document>
		<document id="c83696007d3cb212575daa1b492a6520" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/cuanto-tardan-los-residuos-en.html">			<content><![CDATA[Papel periodico: de 2 a 4 semanas.Algodon: de 1 a 5 mesesBolsas de Papel: de 2 a 5 mesesCigarro: de 1 a 12 años.Envase de leche (tetra): 5 años.Zapatos de cuero: de 25 a 40 añosBolsas de plasticos: de 15 a 1000 años, (500 billones y un trillon de bolsas se consumen en el mundo)Latas de aluminio: de 80 a 200 años.Toallas sanitarias: de 500 a 800 años.Pañales desechables de 500 a 800 añosBotellas y otros elementos de plasticos QUIZA NUNCA.CUIDEMOS LA CIUDAD. S.O.S. LUJAN]]></content>
		</document>
		<document id="c602266e95ea1168ccbeee45afd27d26" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/en-pocas-semanas.html">			<content><![CDATA[Agregaremos pruebas y testimonios irrefutables que demostraran el grave perjuicio que ha ocasionado CURTARSA en nuestra ciudad. YA VERAN...los resultados de nuestros analisis.]]></content>
		</document>
		<document id="8934321f5ef9f73712509912e150bb4" url="http://universoikariam.blogspot.com/2010/02/estamos-en-facebook.html">			<content><![CDATA[Nos podes encontrar poniendo S.O.S LUJAN, ahí publicaremos anuncios importantes, gacetillas de las marchas para que estés enterado, hacete fans y deja tu mensaje.No estabamos muy convencidos con la imagen, la calavera, CURTARSA, tapando la Basilica,mmmm se que Dios y la Virgen sabran entendernos y a ellos no se si perdonar.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>