<author id="81b4a08b98be0241ca61b5030f343658" url="culturabarbara.blogspot.com" feed="http://culturabarbara.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="cee11573978360fbe8fc2108d028db5d" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/09/celular.html">			<content><![CDATA[Leía que al violador serial que atraparon lo cagaron, entre otras cosas, porque su celular bocinó donde se encontraba."Como todos los ataques se habían producido entre las 3 y las 6 de la mañana, los investigadores pidieron a las compañías de telefonía que les pasaran los registros de todos los celulares que habían estado encendidos a esa hora en el radio donde habían ocurrido las violaciones. Así, luego de más de un año y medio de investigación, los detectives lograron detectar un número de celular que se repetía. Así llegaron al violador." (Clarín)Ahora, me pregunto -sin comparar la gravedad de los delitos, entiéndase-¿Porqué corno no encuentran a los chorros que se afanan un celular en un arrebato, pungueo o en un asalto?¡¡¡¡Si es un dispositivo mandando señales de radio desde donde está!!!!!Cada vez que el aparatito se enciende, aún le hayan cambiado el chip, manda la señal a la antena mas cercana.Alguna vez escuche que no lo hacían porque "montar el operativo" salía mas caro que el aparatito en si y que como éste era un objeto de deseo mas que de necesidad, seguramente el damnificado iría a comprarse otro...]]></content>
		</document>
		<document id="9a42360b8b810a55e77e7c5674cf9c74" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/09/el-tartufo-de-la-suerte.html">			<content><![CDATA[El otro día vi un auspiciante del programa de Mauro Viale en Canal 26: La Cruz del Gólgota, una suerte de talismán protector de la buena fortuna que te protege de todos los males.Lo curioso es que Viale lo mencionaba junto a....el ex-presidente Menem!Ahí recordé un dibujo -creo- del genial Alfredo Grondona White en Humor, donde ilustraba a un símil mendigo sentado en el piso, al que le faltaba la pierna y ofrecía "el Tartufo de la suerte" baratito, señora.]]></content>
		</document>
		<document id="6dc76a5a48b9a056b2d07ae2d0455f4f" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/09/maldita-e-inexcrupulosa-inseguridad.html">			<content><![CDATA["Ese día yo era víctima de un robo y venía secuestrado por un delincuente", dijo el Gordo Valor.Che no jodan... ni los chorros se salvan de la inseguridad.O ni las defensas esgrimidas tienen escrúpulos aunque son pintorescamente tragicómicas.El "Gordo" Valor declaró que al ser detenido era rehén de un asaltante (Clarín)]]></content>
		</document>
		<document id="ece4467aaf4a8e34db18afd0031588b9" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/09/rollitos.html">			<content><![CDATA[Leyendo el blog de minombresabeahierba, me enteré que ésta foto en la revista "Glamour" causó revuelo en Estados Unidos hace unos días.Lo curioso es que el revuelo lo causó la cantidad de comentarios a favor acerca de la foto de una mujer normal y no de una photoshopeada anorexígena.Bien ahí..What Everyone But You Sees About Your Body (Glamour.com).On the C.L.: The Picture You Can't Stop Talking About: Meet "the Woman on p. 194" (Glamour.com)]]></content>
		</document>
		<document id="2ebffc57119a44f9f9af111766dceac0" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/10/discriminacion.html">			<content><![CDATA[De vez en cuando sale en las noticias que hay argentinos que no logran ingresar a España u otros países del 1º Mundo y regresan blasfemando vociferando su discriminación, hecho que se da por no tener la carta de recomendación o no tener reserva de hotel o tarjeta de crédito internacional o haber sacado visa de turista en lugar de visa de estudiante, en fin, una serie de desprolijidades administrativas, a veces inocentes -las menos- y otras veces a sabiendas (no incluyo a los que se van a vivir en forma ilegal, ellos ya saben que van por izquierda).Si bien ahora está de moda usar la palabra discriminación para describir un acto peyorativo o como dice la RAE: Dar trato de inferioridad a una persona o colectividad por motivos raciales, religiosos, políticos, etc. , esta palabra también significa separar, seleccionar.Seleccionar a los que tienen los requisitos solicitados, pelotudo/a, te falta un requisito que obviaste porque éste ispa se mueve de maneras irregulares y pensaste que allá zafabas.No hablo de las aduanas duras que ciertamente existen y que eligen al azar quien entra o no, hablo del pillín que trata de entrar si o si.Tengo la impresión que algun día va a aparecer uno quejándose que lo discriminaron por no poseer pasaporte en el pre-embarque de Ezeiza para cruzar el gran charco.]]></content>
		</document>
		<document id="a13b8d3f644f4b40d055841b036f3538" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/10/pasion.html">			<content><![CDATA[Quizás sean puestas en escena, pero si son reales...Ambos caballeros de los respectivos videos se lo tienen merecido por no separar pasiones, mucho mas el que le puso Guillermo Tell de Rossini de acompañamiento...Haio Silver, Honey!.En casa hablamosHoney]]></content>
		</document>
		<document id="2899d28f5a379ea0bcfb5085bc10ece9" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/10/quema.html">			<content><![CDATA[Cuando la vi me dije "debe ser algun material nuevo resistente al calor", en lugar de las tradicionales 100% algodón.El interior de guata blanca muestra donde se quemóCuando la usé, comprobé que solo era algún material sintético cualunque, al comenzar a derretirse mientras sacaba morfi del horno.¿a que genio del marketing alimentario se le ocurre regalar manoplas para cocina "quemables"?¿a caballo regalado (venía en una promoción de sopas) no se le miran los dientes?]]></content>
		</document>
		<document id="458827c24739e86265482d17ece9a020" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/10/sembrando-hoygan.html">			<content><![CDATA[ay animalito 'eDios...En la década de 1990 se puso de moda una corriente educativa flexible. Recuerdo que desaparecieron las "firmas", que a la suma de X (valor a criterio de cada establecimiento escolar) inyectaba amonestaciones en el legajo del estudiante secundario. También éstas últimas tendieron a desaparecer y aparecieron los proto-códigos de convivencia, para que el alumno recapacite acerca de su error.Y recuerdo especialmente a jóvenes maestros subidos a esa moda diciendo que lo importante era lo que escribían y no como lo escribían y que si lo escribían mal, los alumnos iban a aprender sobre el camino. Jóvenes maestros que ahora no se hacen cargo...Como no hubo reglas firmes en cuanto a responsabilidades y aprendizaje de contenidos, una caterva de Hoygan con deficiente cultura general pulula por doquier. En estos días salió en los medios que una campaña de la ONU se llama Un billón (de donantes) para un billón (de pobres) y pocos editores han aclarado que en inglés un billón es igual a mil millones y en español un billón es un millón de millones)...¿En serio quieren flexibilizar mas la educación?La nueva secundaria sería más flexible y ya genera polémica (Clarín)Algunos simpáticos ejemplos de exámenes de escuela secundaria:]]></content>
		</document>
		<document id="8e1a59b54333d793e355c2f561110d5e" url="http://culturabarbara.blogspot.com/2009/11/berliner-mauer-stein.html">			<content><![CDATA[Cascote proveniente del Muro de Berlín, según reza el Zertifikat...A 20 años de la caída del Muro, un par de recuerdos que algunos teutones pícaros recolectaron a pleno mazazo para luego vender a turistas crédulos ávidos de historia reciente.Por el amarillo del grafitti, viene del lado Occidental,El que no corre, vuela. 15 DM (Deutsche Mark) el fragmento en el acrílico y 7 DM el fragmento del muro de la bolsita con una reproducción de la famosa foto del soldado de la Nationale Volksarmee Conrad Schumann* tomándose el palo del lado Oriental, y según dicen, el primer desertor en 1961.Que miedo que le tenían los deportistas del mundo a los atletas de la RDA!*paradoja: el camarada Conrad Schumann tuvo la valentía de rajarse de los soviéticos pero no la tuvo para enfrentar una depresión y se suicidó en 1998.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>