<author id="81d56977e104c9ffb0fbd0b84200e0da" url="tsundere-nation.com" feed="http://feeds.feedburner.com/tsundere-nation" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ff6befd137f3fcb072c919e908e4925d" url="http://tsundere-nation.com/articulo/miyazaki-y-el-anime-en-su-camino-la-mortal-decadencia">			<content><![CDATA[Imagen: El maestro Miyazaki es un creador de la vieja escuela. Hombre curtido como creador de manga, como animador y luego como director; hombre que estuvo allí cuando la industria comenzó a florecer de forma significativa en Japón. Dato a tener en cuenta cuando hablamos de la vieja escuela es de esta cuando hacías toda la animación a mano. Él era de esos que estaban sentados horas y horas dibujando esos efectos que ahora se logran con la PC  y técnicas digitales avanzadas que ni siquiera podían soñarse en esa época.read more]]></content>
		</document>
		<document id="2320607a8ffe329ae46511ad73e1e36d" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/comercial-de-subaru-forester-junto-shingeki-no-kyojin">			<content><![CDATA[Imagen: Live Action oficial de Shingeki no Kyojin? Pues lo tenemos gracias a la colaboración entre la Subaru Forester y la película a estrenarse el año que viene de Shingeki no Kyojin, dando espacio a este comercial que fue emitido durante el Kinyoubi Road Show! (Show de Carretera del Viernes!) que se vio en el canal Nihon TV.read more]]></content>
		</document>
		<document id="753698a791af79fa018b7a1b4d286cad" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/el-genio-y-la-maravilla-de-miyazaki">			<content><![CDATA[Imagen: Miyazaki Hayao es uno de los mejores creadores del mundo de la animación nipona, teniendo en su haber producciones emblemáticas que lograron cautivar a millones de personas. Una persona que destaca y destacara por siempre en el mundo de la animación. Y bueno, como tal, no le faltan los tributos.read more]]></content>
		</document>
		<document id="f7eb5d85b18be310d61f9c33212c301d" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/el-viaje-de-chihiro-dentro-de-minecraft">			<content><![CDATA[Imagen: Alan Becker es un jugador de Minecraft y le pinto llevar adelante un interesante proyecto, el cual consiste en recrear en Minecraft todos los escenarios de “El Viaje de Chihiro” de Studio Ghilbi, una de las obras de Miyazaki-sensei, ganadora de un Oscar de la Academia.Y hay que aplaudir al muchacho, el nivel de detalle que tiene este trabajo es impresionante, los escenarios, la iluminación, diversos ítems, tanto grandes como pequeños, todo un logro.read more]]></content>
		</document>
		<document id="970fac164430cf92d19abc72f69e32e4" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/kokone-nueva-vocaloid-sale-el-d%C3%ADa-de-san-valent%C3%ADn">			<content><![CDATA[Imagen: Que mejor forma de festejar San Valentín que adquiriendo una nueva voz para nuestra librería VOLCALOID3.En este caso desarrollada por Internet Co.,Ltd., kokonoe es nuestra nueva vocaloid, diseñada por Akkeyjin (Valkyrie Crusade), descrita teniendo una voz natural y un amplio rango vocal.read more]]></content>
		</document>
		<document id="c583431b7a5bc0625e8073b0e3e5584e" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/pelea-parodia-goku-vs-vegeta">			<content><![CDATA[Imagen: Aquí dejo una parodia realizada por el comediante de YouTube Ryan Higa, en el cual toma los papeles de Goku y Vegeta para hacer este video que tiene su gracia (si entienden ingles claro está), y para el cual hay que decir que tiene efectos con mucha onda, para lograr un conjunto que claramente… es mejor que la película de Hollywood.Sin más, el video.]]></content>
		</document>
		<document id="a3e27123e5b3ae9114aa472f0ecf2e07" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/robotech-valkyrie-project-episodio-02">			<content><![CDATA[Imagen: La historia sigue, ahora un toque de acción y capaz que para el siguiente se pudre todo.]]></content>
		</document>
		<document id="b3542f2fe935ebae5575aeb169c84918" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/sailor-kpop-scouts">			<content><![CDATA[Imagen: El grupo de k-pop de Corea del Sur, Sistar, llevo adelante un comercial para promocionarse a si mismas al tiempo que tambien promocionaban el sitio de shopping online 11st.La idea consistió en transformarse en Sailor Senshi (conocidas en este lado como Sailor Scouts), solo que en este caso serían “Sailor Stars”, haciendo un juego de palabras con el nombre del grupo. Así es como con el tema Moonlight Legend de fondo, el grupo de chicas canta sobre ventas, cupones y programas de puntos mientras bailan de forma bastante sensual.]]></content>
		</document>
		<document id="5b113213cde824f634880d04e8e449fb" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/sdf1-aka-love-boat">			<content><![CDATA[Imagen: The Love Boat de Aaron Spelling era una serie que arranco en 1979 y se extendió hasta 1986, la cual narraba la vida diaria en un crucero de lujo donde se podían ver los pormenores de la tripulación (el reparto fijo) y los pasajeros (reparto variable), ya sea en el crucero o donde atracaban. La serie tenía una tónica entre comedia ligera y algo de romance. Y bueno, si uno le suma mechas, triángulos amorosos, extraterrestres y viajes espaciales podríamos decir que nos acercamos a Macross, no?read more]]></content>
		</document>
		<document id="bb4f806b72a2fc4fdb5e6e90570dc80" url="http://tsundere-nation.com/multimedia/shingeki-no-live-action-fans">			<content><![CDATA[Imagen: Un equipo de cosplayers se pusieron las pilas y llevaron adelante un proyecto tribute para Shingeki no Kyojin que les llevo unos cuatro meses de realizacion. El producto final es un video fan-made que tiene el tema "Jiyuu no Tsubasa", segundo opening de la serie, y cuya primera parte tiene reproducciones de dicho opening.En general debo decir que es un trabajo bastante bien realizado para ser hecho por fans, aunque es inevitable que critique que me parece que se pasaron un toque (unos cuantos kilómetros) con el maquillaje, pero bueno, aquí el video.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>