<author id="827a4ada264157e53737039cb97e655e" url="jovenes-lamision.blogspot.com" feed="http://jovenes-lamision.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="20">
		<document id="69fd880454a21f6c24492a05b405fc32" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/09/almirante-brown-cumplio-135-aos.html">			<content><![CDATA[En el día de hoy, se realizó en la Plaza Brown, de Adrogué, el festejo por los 135 años de nuestro distrito.Una multitud de vecinos se acercó a esta plaza para disfrutar del desfile cívico - militar y de las danzas tradicionales.Aprovechando la ocasión, se dieron a conocer distintos vehículos adquiridos para el municipio, como Ambulancias, pequeños automóviles para el control del tránsito, motos policiales y camionetas de defensa civil entre otros.En el desfile estuvieron presentes: Colegios públicos y privados, Centros de Jubilados, Comedores, Cruz Roja Argentina (Filial Alte. Brown), Promotoras de Salud, Centros tradicionalistas, Ballets folclóricos, Sociedades de Fomento y Clubes Deportivos, Policia y Bomberos del distrito, Fuerzas Armadas, entre otros.Desde ya, felicitamos por la excelente organización del desfile que estuvo a cargo de Protocolo y Ceremonial.FELIZ CUMPLEAÑOS ALMIRANTE BROWN!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="82825194afc284f086d9c727d4cf4508" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/09/campaa-solidaria-el-sur-tambien-existe.html">			<content><![CDATA[El día sábado 27 de septiembre, en el barrio de Barracas, dará comienzo la Campaña Solidaria "El Sur también existe", con el propósito de aportar, mediante la acción militante y la organización popular, a la resolución de algunas de las demandas más sentidas en los barrios de la zona sur, el sector de la Ciudad de Buenos Aires más golpeado por las políticas neoliberales llevadas adelante por el jefe de gobierno Mauricio Macri, quien en los meses que lleva de gestión ha demostrado que está dispuesto a profundizar la brecha que separa a los que más tienen de aquellos que más necesitan.Esta campaña se desarrollará, a lo largo de los próximos meses, en distintos barrios de la zona sur de la Ciudad de Buenos Aires, entre ellos Barracas, Lugano, Mataderos, Soldati, Pompeya, La Boca y Boedo. Participarán de la misma las siguientes organizaciones: Movimiento Evita, Juventud Peronista, Unión de Trabajadores de la Educación (UTE), Generación para la Emancipación Nacional (GEN), Agrupación La Cámpora, ComunArte, Unión de Estudiantes Secundarios (UES), Juventud Peronista Evita y Movimiento Universitario Evita.En la primera jornada, que se desarrollará desde las 9 hasta las 18 hs del día 27 de septiembre, y de la cual participarán alrededor de 400 personas, se realizarán las siguientes tareas: construcción de una aula para el desarrollo de actividades educativas y culturales en el barrio, realización de murales con los chicos del barrio, limpieza y colocación de canastos de residuos en altura, pintado y armado de una cancha de fútbol, relevamiento socio-educativo para el armado de centros de alfabetización, campaña de prevención de adicciones, charla con Madres en lucha contra el Paco, acciones de prevención y atención desde el Colectivo Sanitario (incluye oftalmología, otorrinolaringología, etc), campaña de educación sexual con charlas y distribución de preservativos, refacción y pintura de la escuela del barrio.El legislador porteño y secretario general de la Juventud Peronista, el compañero, Juan Cabandié dará inicio oficial a esta campaña a las 15 hs y participará de charlas y mateadas junto a los vecinos, con el fin de escuchar las demandas y problemáticas del barrio. También estarán presentes el secretario general de UTE Tito Nenna, Andrés Larroque de La Cámpora, Mope (Movimiento Evita), Raúl Sánchez (ComunArte) y Sebastián Demiryi (JP Evita).JUVENTUD PERONISTA]]></content>
		</document>
		<document id="7f14231b27a1661db3580ea25def8a9b" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/09/caravana-del-sur.html">			<content><![CDATA[El G.E.N. y la Juventud Peronista los invitan a participar, el sábado 20 de septiembre del 2008, a partir de las 14.00 horas, de la CARAVANA DEL SUR, que partirá del Centro de Evacuados de Parque Roca (Calle 27 de Febrero y Pergamino, Ex. AU-7), y pasará por los barrios de Piletones (Lacarra y Janer), Villa Fátima (Battle y Ordoñez y Mariano Acosta), Barrio Los Pinos, La Paloma y Asentamiento La Fábrica (Riestra y Mariano Acosta) , para terminar con un festival en la plaza del Barrio Carrillo.A la caravana la conforman vecinos y organizaciones de todos estos barrios, acompañados, a su vez, por la Red Social Carrillo-Fatima.La propuesta, y el objetivo, es unir sus luchas por el derecho de todos a una VIVIENDA DIGNA y a un HABITAT ADECUADO."Estamos convencidos de nuestro derecho a vivir dignamente en Buenos Aires y por eso salimos a reclamar por los siguientes derechos, hoy vulnerados: acceso a una vivienda digna con los servicios públicos correspondientes, escuelas que queden cerca de nuestros barrios, más centros de salud y mejor calidad de atención en los hospitales de la zona, un trabajo serio de prevención de las adicciones, más medios de transporte y una solución definitiva al problema de la basura"."Luchamos por una vida digna y plena, y caminamos juntos en esta CARAVANA DEL SUR, porque sabemos que la UNION hace la FUERZA".]]></content>
		</document>
		<document id="fbf09750b2acc258beef87b96eeb3fe6" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/09/lanzamiento-de-la-corriente-peronista.html">			<content><![CDATA[En la sede nacional del PJ, ayer a las 18 Hs., se dieron cita un gran números de dirigentes peronistas de todo el país para poner en marcha lo que definieron como "una estructura de cuadros que se plantea el debate en el movimiento y en el partido para fortalecer las posiciones populares de este gobierno nacional al cual apoyamos".En el microcine que lucía completo en sus casi 250 butacas se destacaba la presencia de una treintena de dirigentes que fueron los que desde antes del 2001 acompañaron al compañero Néstor Kirchner.Osvaldo Nemirovsci actual representante del Estado en la conducción de los aeropuertos argentinos tuvo a su cargo la bienvenida de los concurrentes y las palabras de apertura del acto de lanzamiento. Luego hablaron con encendidas palabras de apoyo al gobierno nacional y a la conducción política del Presidente del PJ Fredy Fernandez por la región Cuyo, Carlos Vilas por Capital Federal, la diputada tucumana Stella Córdoba y cerraron el encuentro con aplaudidas intervenciones los diputados nacionales Juan Irrazabal de Misiones y Luis Ilarregui de Buenos Aires. Numerosas adhesiones, entre otras las de los gobernadores Uribarri y Capitanich llegaron al acto y pasaron a saludar dirigentes como Carlos Kunkel, Remo Carlotto, Omar Plaini (Secretario Gral .de Canillitas) y gran numero de referentes provinciales de casi todo el pais.Entre otros forman parte de este nuevo agrupamiento peronista los diputados nacionales Roxana Bertone de Tierra del Fuego, Raul Solanas de Entre Rios, Perie de Corrientes, Gustavo Marconatto de S.Fe y Liliana Korenfeld de Santa Cruz y funcionarios y dirigentes nacionales como Carlos Vilas presidente del Ente regulador del agua, el embajador Eduardo Cavadini, el ex vice gobernador de catamarca Hernán Colombo, el dirigente de Generación K Sebastián Lorenzo y el chubutense Eduardo De Bernardi.Con gran entusiasmo los presentes avalaron la conformación de una Mesa Federal de la CPF y la puesta en marcha de una serie de actividades que con alcance nacional preven para los próximos meses. Es de destacar que se presentó tambien la pagina web de la agrupación y una serie de intrumentos informáticos que complementaran la activida politica tradicional.Se definieron como peronistas alieneados con la conducción política del Presidente del pJ Nestor Kirchner y que apoyan al gobierno de Cristina. “Somos confundantes alla lejos y hace tiempo de este proyecto y juntos empezamos con Nestor y Cristina y ahora que el gobierno recibe embates de sectores del privilegio y que se pone en juicio hasta los mejores logros que se han realizado, tenemos la responsabilidad y la autoridad moral para defender lo que creemos es un proyecto correcto para el pais y de fuerte contenido popular” afirmaron entre otros Nemirovsci, Irrazabal e Ilarrgegui quiene aparecen como lideres de este espacio.La Juventud de La Misión Peronista estuvo presente en este acto y agradece a los compañeros por la invitación. FUERZA, Y SIGAMOS ADELANTE POR EL PROYECTO NACIONAL Y POPULAR!.]]></content>
		</document>
		<document id="fea9eb1569789e796f986e73e789edf8" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/09/quemando-vagones-no-solucionamos-nada.html">			<content><![CDATA[La compañera Cristina Fernández encabezó esta tarde el acto de apertura de ofertas para la Licitación Pública Nacional e Internacional para la electrificación de la Línea Roca, en el Salón Dorado de la Casa de Gobierno de la Ciudad de La Plata. También suscribió acuerdos para la realización de obras sanitarias en el mismo distrito y para la refacción de edificios del predio denominado "La Ciudad de los Niños".En el acto, la mandataria pidió "reflexionar" sobre "el drama que hoy significa poner en marcha un sistema ferroviario que fué abandonado", y sobre el hecho de que los pasajeros se han multiplicado a partir de la reactivación económica y el proceso de reindustrialización. "Hemos hecho inversiones importantes", expresó Cristina Fernández, para agregar inmediatamente, y en referencia a los sucesos registrados días atras en el Ferrocarril Sarmiento: "Avanzaremos con aciertos, con errores, con marchas y contramarchas, pero quemando vagones, seguramente no solucionamos nada"."Cuando estas obras terminen van a cambiar la vida de la gente de forma total y absoluta", aseguró la Presidenta.Por otra parte, y referencia a la crisis económica generada en los mercados internacionales, la Presidenta solicitó a los analistas a realizar un "ejercicio de mayor humildad a la hora de avaluar, diagnosticar y calificar". Y también afirmó: "a los funcionarios sigan criticándolos, pero al país vamos a defenderlo entre todos". Por su parte, el gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli, destacó "la influencia positiva" que generarán las obras sobre el ferrocarril Roca, al tiempo que reconoció el trabajo del intendente Pablo Bruera en pos del mejoramiento estructural de la Ciudad de La Plata. Por otra parte, el gobernador reafirmó el compromiso del gobierno de la provincia de Buenos Aires de dar con el paradero de Julio López, el testigo del caso Etchecolatz que lleva un año desaparecido. Estuvieron presentes en el acto, además del gobernador Daniel Scioli y del intendente Pablo Bruera, el ministro del Interior, Florencio Randazzo; el ministro de Planificación Federal e Inversiones, Julio De Vido; el vicegobernador de la provincia de Buenos Aires, Alberto Ballestrini, el secretario de Transporte de la Nación, Ricardo Jaime; autoridades nacionales, provinciales y municipales, empresarios e invitados especiales. Fuente: Presidencia de la Naciónwww.presidencia.gov.ar]]></content>
		</document>
		<document id="5b5ef4c413933c1d12b7fc0cf0a5763a" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/09/reunin-con-pamela-cox-del-banco-mundial.html">			<content><![CDATA[La Vicepresidenta para América Latina y el Caribe del Banco Mundial, Pamela Cox, señaló en referencia a la reunión que tuvo con la Compañera Presidenta Cristina Fernández que "afortunadamente la economía en América Latina está mas fuerte que en 2002 porque los países tienen superávit y un buen índice de crecimiento y esto para el Banco Mundial es muy alentador". Pamela Cox ratificó, también, los dos créditos otorgados por el Banco Mundial a la Argentina, destinados al desarrollo de las economías regionales y para la promoción de un programa de innovación productiva. Al respecto, señaló que "es muy importante que la Argentina regularice sus deudas con el Club de París porque eso le permitirá ir ordenando la economía y lograr créditos mucho más fácilmente." Durante la reunión en la sede del Banco Mundial, Pamela Cox invitó a la Presidenta Cristina Fernández a Washington para el mes de Diciembre próximo, para participar de la negociación final de un crédito por 698 millones de dólares para el saneamiento de la cuenca Matanza - Riachuelo. Este crédito es el más importante en materia de saneamiento en la historia del Banco Mundial, señaló el coordinador de créditos del Ministerio de Planificación, Pablo Abal Medina, quien participó de la reunión. Del encuentro entre Pamela Cox y la Presidenta participaron, el Director Regional para Sudamérica, Pedro Alba, el asesor del Banco Mundial, Juan Carlos Mendoza, el canciller Jorge Taiana, el Ministro de Planificación, Julio De Vido y el Secretario de Finanzas, Hernán Lorenzino.]]></content>
		</document>
		<document id="f9517dbb93fcae2b3623eea1b8d658f5" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/10/17-de-octubre-de-2008.html">			<content><![CDATA[La JP LA MISIONAlmirante BrownLes desea a todos los compañeros/asun feliz día de la Lealtad Peronista!.]]></content>
		</document>
		<document id="d1e5f0069afb7052b009af6293dd2bb7" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/10/peron-la-revolucin-justicialista.html">			<content><![CDATA[Como crear fuerza para llegar a la Revolución, eso es lo que explica el General Perón en este video.Paso a paso, no es un trabajo fácil, como Perón decía en una parte "La Revolución la realiza un ideólogo y 100 mil predicadores".Es todo una gran cadena, el "ideólogo", Perón en este caso, se toma el trabajo de adoctrinar a los "predicadores", o sea, los dirigentes, que a la misma vez, estos van a llevar "la palabra" al pueblo, a los trabajadores.Una vez esparcida hay que comprobar que tanto trabajo dió resultado, esto es lo que Perón ve cuando 250 mil personas se juntaron en una concentración, allí se ve el fruto, tanto del ideólogo como de los predicadores.Esto nos da una simple visión de que una revolución no se realiza de un día para otro. Necesita de mucho tiempo y dedicación, con personas capaces, que apoyen la ideología del "ideólogo".Es muy simple, desde los blogs nosotros seriamos los "predicadores", los que transmitimos la palabra. Algunos frutos ya se estan viendo, pero seguro que van a haber mas.]]></content>
		</document>
		<document id="9ed697fbcf0bb448b5a6e0f1e4ad1e39" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/10/plenario-de-la-cpf-en-caba.html">			<content><![CDATA[SE SIGUE CONSOLIDANDO EL KIRCHNERISMO ORIGINAL | El Plenario realizado el pasado 7 de octubre en el Salón Central del Sindicato de Canillitas de Capital Federal ratificó el acompañamiento de la Corriente Peronista Federal a la tarea de Néstor Kirchner como presidente del PJ, al tiempo que se definió consolidar a la CPF como una organización nacional que pueda construir poder político “que no es otra cosa que poder popular”.Con más de un centenar de delegados de todo el país el encuentro tuvo un tiempo de debate y otro de firmes concreciones como la decisión de concurrir orgánicamente al acto del 17 de octubre en Paraná, tarea que quedó a cargo del Diputado Nacional Raúl Solanas.El plenario también analizó el conflicto con el campo y resolvió unánimemente el repudio a la actitud de la mesa de enlace y el decidido apoyo a la gestión de la Presidenta Cristina Fernández.En casi tres horas de deliberaciones se acordó alentar la organización de los cuadros del peronismo “que desde el inicio, allá por el 2000 comenzaron a juntarse alrededor de Néstor Kirchner e impulsar la movilización como forma de práctica politica “.Se encontraban presentes los diputados nacionales Luis Ilarreguy, Juan Irrazábal, Ruperto Godoy y Raúl Solanas; el Director Nacional de Aeropuertos Osvaldo Nemirovsci; Carlos Vilas, Presidente del Ente Regulador de Aguas; el Embajador Eduardo Cavadini y el dirigente de la CPF de La Pampa, Heriberto Mediza.También participaron del Plenario compañeros de Bahía Blanca, Mar del Plata, Tres de Febrero, La Matanza, Berazategui, Capital Federal, Misiones, Río Negro, La Rioja, Entre Ríos, Catamarca, Jujuy y otros lugares del país.Se analizaron las situaciones en las provincias de Santiago del Estero, La Rioja y Catamarca y se planteó “tener una mirada estratégica hacia las elecciones del 2009 donde nuestra participación ayudará a que pueda continuar este proyecto popular que expresa el gobierno nacional”.Se brindó la bienvenida a grupos de Juventud Peronista de Capital Federal y de Almirante Brown de Pcia. de Buenos Aires que se sumaron a la CPF.Fuente: Corriente Peronista Federalwww.cpfederal.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="fcb90290131472fc547d0265229b5ffd" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/11/falleci-la-cra-claudia-molina.html">			<content><![CDATA[La compañera Claudia Molina, esposa del Intendente Municipal de Almirante Brown, Darío Giustozzi, falleció cerca de la medianoche del día Miércoles 12 de Noviembre como consecuencia de un derrame cerebral que sufriera el día anterior cuando participaba en un acto en Adrogué.La JP La Misión, acompaña en su dolor al Cro. Darío Giustozzi, su pequeña hija y familiares. Desde ya, nos ponemos a su disposición.]]></content>
		</document>
		<document id="4f1d754ad36e884b5b8851323fd74ac" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2008/11/homenaje-al-ex-presidente-hctor-j.html">			<content><![CDATA[Durante la ceremonia, donde se descubrió el busto del ex presidente Héctor Cámpora en el Salón de los Bustos de Casa Rosada, estuvo presente su hijo, Héctor Pedro Cámpora, quien expresó su agradecimiento y destacó los principios que caracterizaron al gobierno de su padre."Estoy muy agradecido con la presidenta Cristina Fernández de Kirchner y con el ex presidente Néstor Kirchner por haber dictado las normas que hicieron posible la colocación del busto" señaló el hijo del ex presidente. También, destacó los principios que guiaron a su padre, entre ellos "el estado de derecho, la independencia del poder judicial, la convivencia democrática, el firme compromiso social, integración nacional y latinoamericana"Por su parte, la Presidenta remarcó en su discurso la "lealtad" y la militancia de Héctor J. Cámpora , como la "valentía de miles de jóvenes" que "lucharon hasta lograr que Juan Domingo Perón pudiera regresar al país. Durante el homenaje, la primera mandataria destacó que "la clara identidad de los trabajadores, la lealtad de dirigentes como Cámpora y por la valentía de miles de argentinos ese retorno fue Posible". La Presidenta señaló que el día del homenaje al ex presidente iba a ser otro pero reflexionó que la historia se encarga de ubicar en su justo lugar las cosas, al hacer referencia que esta fecha coincide con el nacimiento del pensador argentino Arturo Jaureche.Cristina Fernández aseguró en su discurso que el ex mandatario Héctor Cámpora representaba con su lealtad una clara identidad con Juan Domingo Perón y con el movimiento justicialista, al que se sumó - recordó la mandataria- desde el conservadurismo cuando se originaba, junto a corrientes de otros sectores partidarios, este movimiento en Argentina.Al respecto, señaló que "se intento decir que Perón era una cosa y Cámpora era otra cosa. No, eran exactamente la misma cosa: eran la identidad de toda una historia de militancia, de principios junto a los trabajadores, a los intereses nacionales". "Era necesario poner el busto de "El tío" Campora en el lugar donde debía estar, junto a los otros hombres, y cuando yo termine, mujeres, que por la voluntad popular ocupan un lugar en nuestra historia", señaló la Presidenta.Finalmente, la mandataria concluyó que Cámpora merecía este homenaje, y recordó que "el de la memoria y el da la historia ya se lo había ganado él solito".Participaron del acto, el ex presidente Néstor Kirchner, funcionarios naciones y provinciales; representantes del movimiento justicialista, y de distintas organizaciones sociales.Fuente: Presidencia de la Naciónwww.presidencia.gov.ar]]></content>
		</document>
		<document id="e509ce849d26a3ab9b8d52155858eea2" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2009/04/companerosas-proximamente-estaremos.html">			<content><![CDATA[COMPAÑEROS/AS:PROXIMAMENTE ESTAREMOS ACTUALIZANDO EL BLOG.Un fuerte abrazo peronista.JP La Misión - Alte. Brown]]></content>
		</document>
		<document id="6be6d8f2c51ff9d7f69ad934ebdcab7" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2009/07/la-cra-presidenta-visito-el-hospital.html">			<content><![CDATA[La Presidenta Cristina Fernández junto el Ministro de Salud, Juan Luis Manzur, visitaron esta tarde el Hospital de Agudos Lucio Meléndez de Almirante Brown, donde la Presidenta hizo entrega de un tomógrafo y anunció que se construirá una nueva sala de maternidad.Al culminar, destacó el esfuerzo de la gente que trabaja en la Salud Pública para combatir el virus de la Gripe A.Fotos: Presidencia de la Nación]]></content>
		</document>
		<document id="19beebb40960e240eaa49a8a6a5cd8a8" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2010/04/34-anos-del-golpe.html">			<content><![CDATA[Festival por la "Identidad y la Memoria" en Alte. BrownEl Sábado 27 de Marzo una multitud participó del Festival por la Identidad y la Memoria que se realizó en la plaza lindera a la Estación de Burzaco.Este contó con la participación de numerosos grupos como JPA, El Reyunte, El Entrevero y Cuatro Manos.Entrada la tarde las familias comenzaron a llegar en forma mas numerosa colmando la plaza en el momento que León Gieco acompañado por los músicos de su "Mundo Alas".A partir de allí comenzaron a sonar todos sus clásicos, muchos de ellos cargados de compromiso social como la Memoria o la ya tradicional Malas Condiciones que relata la vida de los jóvenes que tuvieron que crecer en el marco de las dictaduras militares.Finalizado el encuentro el intendente municipal Dario Giustozzi subió al escenario, en representación del pueblo de Alte. Brown, para entregar a León Gieco una plaqueta recordatoria de su paso por el festival y fue nombrado Huesped de Honor por su lucha por los derechos humanos.Fuente: www.almirantebrown.gov.ar]]></content>
		</document>
		<document id="6809ecf05065cb02a7bbfd6c292066d7" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2010/04/campana-contra-la-gripe.html">			<content><![CDATA[La vacuna se aplica en forma gratuita y esta disponible en todos los Centros de Salud del distrito; en la Cruz Roja, en la calle Las Delicias 1112, Adrogué; y en los hospitales Lucio Meléndez, en Gorriti 859, Adrogué, y en el Dr. Arturo Oñativia, ubicado en Dr. Ramón Carrillo 1339 (altura Jorge y Tucumán), en Rafael Calzada. El horario de atención será en todos los casos de lunes a viernes de 9 a 17.-----------------------------------¿Qué es la Gripe A?Es una enfermedad respiratoria de los cerdos causada por el virus influenza, el cual provoca brotes comunes de influenza entre estos animales. El virus pasó de un cerdo a un humano y, a través de mutaciones, se convirtió en una gripe que se contagia de humano a humano. Según los investigadores, este nuevo virus combina características de la gripe aviar, porcina y humana. Por ello ya no es correcto hablar de gripe porcina sino de gripe A H1N1.¿Cómo se contagia?El virus ingresa por vía respiratoria, a partir de los estornudos o de la tos de los pacientes infectados o, sobre todo, de los virus que quedan en picaportes, manijas de subtes o colectivos, dinero, etc., que pueden pasar a las manos. Al llevarse las manos a la boca, la nariz o los ojos se produce el contagio. La mayoría de los casos se desarrollan simplemente como una gripe localizada en el aparato respiratorio superior, pero a veces el virus llega a los pulmones y produce una “neumonía intersticial” o luego de la infección con el virus el paciente se sobreinfecta con una bacteria que provoca una “neumonía bacteriana”. Esto puede llevar a una insuficiencia respiratoria y a la muerte. Los ancianos, los pacientes con patologías respiratorias o cardíacas y los niños malnutridos o muy pequeños son los que más frecuentemente presentan complicaciones graves.El virus no se contagia por comer carne de cerdo, si bien se recomienda que siempre esté muy buen cocida para eliminar todo tipos de virus y parásitos.¿Cuáles son los síntomas?Fiebre superior a 38°C, tos o dolor de garganta, dolores musculares y articulares, disnea y dificultad para respirar.¿Cómo se diagnostica la enfermedad?Se toma una muestra de las secreciones nasales, se la cultiva en células, se extrae el ARN del virus, se lo transforma en ADN, se lo amplifica y se establece la secuencia del mismo, es decir se determina cómo está formado ese “genoma”. De ese modo se puede decir si el virus aislado es el de la Influenza porcina o algún otro virus Influenza ya conocido.¿La vacuna contra la gripe común es útil?La vacuna actual contra la gripe, que se aplica todos los años no protege contra el nuevo virus de Influenza porcina, ya que nuestro sistema inmune nunca estuvo en contacto con este nuevo virus y no está “advertido” de su existencia. Por consiguiente no produce rápidamente anticuerpos contra el nuevo virus sino en forma tardía, cuando la enfermedad ya pasó.¿Qué hacer?1. No entrar en pánico sino informarse; ser solidario y difundir los conocimientos que se tienen sobre este virus y la epidemia que causa.2. Vacunarse contra la Influenza, como todos los años, sobre todo los grupos de riesgo: personal sanitario, personas mayores de 60 años o con antecedentes de patologías respiratorias o cardiovasculares. Si bien esta vacuna no prevendrá contra la gripe porcina, permitirá hacer eventualmente mejores diagnósticos presuntivos, ya que si el paciente hubiera sido vacunado y presentara igualmente un cuadro gripal, la sospecha de que se trate de gripe porcina sería alta. Recordar que los niños, sobre todo malnutridos y la gente mayor son las poblaciones más susceptibles de tener complicaciones graves.3. En el caso de presentar síntomas como fiebre mayor de 38ºC, dolores musculares, congestión conjuntival, decaimiento o dificultad respiratoria, concurrir inmediatamente a un centro de salud. No ingerir, en ningún caso, aspirinas o corticoides por cuenta propia. Será el médico quien haga los procedimientos diagnósticos y eventualmente, terapéuticos.4. Evitar el contacto con otras personas que padezcan patologías respiratorias infecciosas agudas.5. Aislar a los pacientes en sus domicilios (cuarentena) por 10 días como mínimo.6. Usar barbijos de seguridad. Los virus, por su tamaño, pueden atravesar el poro de los barbijos, pero lo que estos implementos eficientemente detienen son las microgotas de saliva a través de las cuales se transmite el virus. Es preferible usar barbijos descartables y al menos 2 por día.7. En el caso de estornudar, taparse la boca con el pliegue del codo o con un pañuelo descartable y luego tirarlo en el inodoro (no en los cestos de residuos que están en las calles, porque el virus puede sobrevivir por un tiempo considerable).8. En el caso de “sonarse” la nariz, hacerlo en pañuelos descartables y eliminarlos como se indicó antes.9. Lavarse las manos con agua y jabón o con jabones con alcohol y glicerina. Luego de estornudar y al volver de la calle –donde se han tocado picaportes, pasamanos de colectivos o subtes, dinero, etc.-. Rercordar que esta es la principal fuente de infección.10. En la calle, en el trabajo o en la escuela, tratar de no rascarse los ojos o llevarse las manos a la boca o a la nariz. Se insiste: el lavado de manos frecuente es la mejor profilaxis. Si Ud tiene síntomas, primero concurra al médico y después permanezca en su casa, evitando diseminar la infección.¿Hay tratamiento?Hay 2 fármacos efectivos que sólo pueden ser indicados por un médico bajo receta, es decir, no son de venta libre. Actúan eficientemente si se los administra antes de las 48 hs del comienzo de los síntomas. Es importante, entonces, concurrir al centro de salud más cercaba si se presentara un cuadro gripal con fiebre de 38° o más, dolores musculares, congestión de los ojos, tos y/o mocos en la nariz o decaimiento marcado. Se reitera: no debe ingerirse aspirina o corticoides. No hay que automedicarse. Se debe consultar al médico lo antes posible.¿Dónde informarse? El Ministerio de Salud habilitó el 0-800-222-1002 para atención las 24 hs. El Ministerio de Salud de la Provincia de Buenos Aires cuenta con el 0-800-333-8876, que atiende de lunes a viernes de 8 a 18 hs.Fuente:Prof. Dr. Norberto Sanjuán - Departamento de Microbiología - Facultad de Medicina, Universidad de Buenos Aires-CONICETMinisterio de Salud de la NaciónMinisterio de Salud de la Provincia de Buenos AiresFUENTE: Municipalidad de Almirante Brownwww.argentina.ar]]></content>
		</document>
		<document id="905a7e4d6a2797909e0c62d05492e946" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2010/08/burzaco-sede-del-primer-monumento-la.html">			<content><![CDATA["En este mismo día pero de 1865, un convoy de cuatro vagones, una carbonera y una locomotora cubrían por primera vez el recorrido de 77 Km. Que separaba la estación Constitución de la localidad de Jeppener.Se inauguraba el Ferrocarril del Sur, y es en esta misma fecha que se toma como comienzo de la existencia de Burzaco."Estos son datos extraidos del libro "El origen de Burzaco" de Roberto Joaquín Rodriguez. Cuestionado por otro investigador llamado Jorge Fiumere, que sostiene que en ese momento el pueblo no existía, salvo en las buenas intenciones de su creador Francisco Burzaco.Ya en 1750 vivia en la zona, donde actualmente está el paraje Corimayo, una familia de nombreSandobal. En ese entonces la region pertenecia al cuartel 1º de Quilmes.A comienzo del siglo XIX se establecieron Don Pedro y Jeronimo Avellaneda, que tenía su quinta lindante con la ahora conocida como Tapiales de Martín José de Altolaguirre, primer agrónomo argentino y fundador de quintas experimentales.En el siglo pasado, Don Francisco Burzaco y su hermano Eugenio eran los propietarios más fuertes de la zona. Otros importantes propietarios eran: los Loray, los Pérez y los Galigniana. Todos estos donaron sus tierras para que pasara el ferrocarril.Hasta 1867, en que la concesionaria británica construyó un glotón precario al que denominó Parada Burzaco, ya que ese era el nombre de quien habia donado un terreno para que se hiciese una estación. La misma se construyó en 1888, a 150 Mt. del viejo apeadero. Parte de estos proyectos habían sido imaginados en las tertulias que los Burzaco, con otros notables como Esteban de Adrogué, solían hacer en Chacra Vieja, su residencia, en la que ahora es la calle seguí. En 1898 muere Francisco Burzaco y sus tierras son vendidas en subasta pública, sus herederos donan en 1901 parcelas para la construcción de la plaza, la parroquia, la escuela nº3, la delegación municipal y el registro civil. La construcción del templo empezó en 1904, con la reunión de un grupo de mujeres decididas a edificarlo a partir de aportes populares. Recién en 1908, una nueva comisión, cuya presidenta honoraria era la viuda de E. Burzaco y su presidente Genoveva Machado de Molina, terminaron de construirla, inaugurandose oficialmente el 2 de febrero de 1909. En 1920 se le designo parroquia.La escuela nº3 fue la primera escuela de Almirante Brown, pues empezó a funcionar en 1873 en Ministro Rivadavia, luego trasladada a Burzaco en 1885, lugar donde funciona actualmente. En 1943 en la plaza Manuel Belgrano se construyó el primer monumento a la bandera que hubo en el país. Creado por el escultor Claudio León Sempere, con mármol de San Luis y figuras alegóricas, dos cóndores fundidos en los talleres de la Base Naval de Río Santiago.El 14 de Enero de 1965, con la presencia del entonces presidente de la nación Dr. Arturo Humberto Illia, se elevó a Burzaco a categoria de ciudad. El acto se realizó en la plaza. El museo Claudio León Sempere, fue creado el 18 de Agosto de 1985 con aportes de artistas plasticos a nivel nacional, siendo el primer museo a cielo abierto del País y el septimo en el mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="203818d7c2d253c20924953995569d33" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2010/08/el-problema-de-los-medios.html">			<content><![CDATA["...Quisiera opinar sobre la falta de ética profesional de algunos periodistas y conductores que en lugar de informar, desinforman a la opinión pública, como el caso de Grondona, Gelblung, Mirtha Legrand, entre otros, que estan a disposición de Clarín, lamentable situación de estos periodistas que dejan de lado su vocación de informar CON LA VERDAD para pasar a ser monigotes, títeres del poder de los multimedios.Recordemos el caso de Unasur y la gestión de su Secretario General, Nestor Kirchner, muchos de estos periodistas descalificaron su actuación diciendo que no tiene la capacidad necesaria para solucionar el conflicto, sin embargo, demostró tener, no solamente capacidad, si no la solvencia necesaria para que tanto Venezuela como Colombia llegaran a un acuerdo de paz y ninguno de estos periodistas o comunicadores salió a reconocer el buen desempeño de Kirchner.Es lamentable que en el siglo XXI tengamos gente sometida, periodistas sometidos al poder económico de los multimedios.Si las personas que dirigen Clarín y otros medios contrarios al gobierno perdieran poder económico, éstos periodistas, conductores o políticos de turno, de que van a vivir?? Cayo Babilonia, puede caer Clarín!..."-------------------------------------------------------------------------------------------------"AGRADECEMOS A LA COMPAÑERA QUE NOS ACERCÓ ESTA OPINION."]]></content>
		</document>
		<document id="6379fa0056377d0246128500e5073ce2" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2011/03/libertad-de-expresion-y-el-gobierno.html">			<content><![CDATA[Parece que a nuestro Intendente Municipal, Dario Giustozzi, le molesta que nuestra agrupación realice pintadas y pegatinas a favor de nuestra Presidenta Cristina Fernandez de Kirchner, ya que nos vive tapando lo que realizamos a favor de nuestro gobierno nacional y popular que comenzó con nuestro amigo, compañero y lider Nestor Kirchner. Al Sr. Intendente le digo: PUEDE TAPAR NUESTRA MUESTRA DE GRATITUD HACIA NESTOR Y CRISTINA, PERO LO QUE NUNCA VA A PODER TAPAR ES NUESTRA CONVICCIÓN POLITICA Y NUESTRO COMPROMISO CON EL PUEBLO QUE ELIGIÓ VIVIR EN DEMOCRACIA Y CON LIBERTAD DE EXPRESIÓN. Lo suyo Sr. Giustozzi, es lamentable.Daniel AmayaSecretario Gral.La Misión Peronista]]></content>
		</document>
		<document id="8acb8a2cfaa140a38f3e8162c0d745c1" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2011/04/las-pintadas-que-nos-taparon.html">			<content><![CDATA[Siempre acompañando al Proyecto de la Compañera Presidenta Cristina Fernandez de Kirchner!, aunque nos tapen las pintadas, y hagan lo imposible, seguiremos!]]></content>
		</document>
		<document id="44a04414ec2bc51e4d5b11fa69c8a07b" url="http://jovenes-lamision.blogspot.com/2011/04/seguinos-en-facebook-facebook.html">			<content><![CDATA[SEGUINOS EN FACEBOOK!!!facebook.com/jplamisionDesde el 2001 junto a Nestor y Cristina!...Continuemos apoyando este modelo nacional y popular que tan bien les hace a los argentinos!JP LA MISIONAlte. Brown]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>