<author id="82e6ab3c343351a38c5cc3b6695dc91d" url="rolopatagonia.blogspot.com" feed="http://rolopatagonia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="13">
		<document id="cb14b31a0664f9a0e09ddec54c8eee86" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2008/09/que-fin-de-semana-hermoso-fotos-del.html">			<content><![CDATA[Estas fotos fueron sacadas este sabado 20/09/2008 en el Lago Alicura, difrutamos de unos mates a orillas del mismo, haciendo unos tiritos con spinning. Mis hijos mas chicos Maria Lujan y Benjamin, como tambien mi esposa Sonia, fieles compañeros de aventuras y de disfrutar excelentes momentos. Esperemos que el inicio de temporada nos encuentre con unos dias come este.-]]></content>
		</document>
		<document id="6ae281e052a690b4c0c756cdb97d56f7" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2008/10/cdigo-de-tica-para-el-pescador.html">			<content><![CDATA[Es buen pescador deportivo:El que se preocupa por conocer el reglamento depesca, cumple sus normas y, fundamentalmente,es consciente del espíritu de conservación delrecurso en el que se inspira la regulación de lapesca deportiva.El que interpreta las estipulaciones del reglamentosegún su letra y su espíritu, y que ante cualquierduda adopta las conductas que más favorezcan alos principios de conservación de la fauna, la floray del ambiente.El que está comprometido con la conservación delos ríos, arroyos, lagos, lagunas, y todo otro ámbitopúblico en el que desarrolle su actividad deportiva,demostrando predisposición para compartir respetuosamentelos ambientes con otros pescadoresy/o usuarios del recurso.El que acepta que todas las modalidades de pescaadmitidas reglamentariamente son igualmentedeportivas, cuando son practicadas con respetopor los peces y por el ambiente.El que se comporta respetuosamente tanto en lapesca propiamente dicha como en las actividadesque la rodean, procurando ser ejemplo de conducta.El que puede sobrellevar una pobre jornada depesca, dignamente y aceptando un día adverso; ytambién el que es capaz de tener una jornada exitosasin jactarse ante sus compañeros.El que trasmite con modestia sus conocimientos,y también el que aprende con humildad de otrospescadores más experimentados.]]></content>
		</document>
		<document id="5f1430014e264366fc70144dae7715cc" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2008/10/fly-expo-2008-en-junin-de-los-andes.html">			<content><![CDATA[A tan solo 28 días de la FLY EXPO 2008 en Junín de los Andes .La Fly Expo 2008 dará inicio a la temporada de Pesca 2008-2009 en la localidad de Junin de los Andes permitirá a todo publico ver y conocer todas las últimas novedades en indumentaria, equipamiento, cañas, productos para la pesca con Mosca y todos los accesorios que todo buen pescador necesita para disfrutar de la Pesca Deportiva de la mejor forma.El evento programado para este año durara 3 días, donde se contara con la visita de representativas personalidades de la actividad. Se podrá disfrutar de charlas informativas, demostraciones workshops en vivo de Atado de Moscas y “clinicas” de Casting. La Fly Expo 2008 se llevara a cabo los días 29, 30 y 31 de Octubre, pero todo no finaliza aquí, terminado este evento, el 1° de Noviembre se da inicio a la Temporada de Pesca con la tradicional FIESTA DE LA TRUCHA.]]></content>
		</document>
		<document id="c290aa46cf9f4d5790a34d997d6252d9" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2008/10/mel-krieger.html">			<content><![CDATA[Fallecio Mel Krieger el 8 de octubre del 2008... que en paz descanse Maestro y amante de la pesca con mosca.foto bajada de internet. fotos otriz mugica.]]></content>
		</document>
		<document id="296585f74f9100a511b14a731a341870" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2008/10/reglamento-temporada-2008-2009-para.html">			<content><![CDATA[Alicurá [lago embalse]Neuquén y Río NegroCierre 31/10/09. Desde Confluencia Traful hasta500 m antes de la presa Alicurá: ld: 4 truchasarco iris, 2 percas y 20 pejerreyes. A partir del02/05/09: ld: 2 truchas arco iris. Devolución obligatoriade truchas marrones y de arroyo (fontinalis),anzuelo sin rebaba toda la temporada. Pescadel pejerrey autorizada hasta el 15/08/09 con losequipos indicados en la Parte Segunda, Punto 6º.En las áreas boyadas de las piscifactorías y lasproyecciones de las mismas hasta la costa, queson de uso exclusivo de éstas, prohibida la pescacon cualquier modalidad, la navegación y las actividadesacuáticas de cualquier tipoLimay [río] - P.N. Nahuel HuapiNeuquén - Río NegroP.N.: Se permite la pesca embarcado sinmotor. Desde su nacimiento en el lago NahuelHuapi hasta Rincón Chico: Mosca solamente ydevolución obligatoria. Desde Rincón Chico hastala Balsa de Villa Llanquín: devolución obligatoria,se prohíbe el trolling. Desde la Balsa de VillaLlanquín hasta su confluencia con el río Traful:se prohíbe el trolling, ld: 1 salmónido. Desde el01/04/09: Devolución obligatoria. Neuquén y RíoNegro: Zona I: Entre 500 m aguas abajo de la PresaPiedra del Águila (cartel de zona restringida) y 500m aguas abajo del puente: Cierre 31/05/09. Moscasolamente, ld: 2 percas. Devolución obligatoria detodos los salmónidos, anzuelo sin rebaba. Zona II:Entre el puente aguas abajo de la Presa Pichi PicúnLeufú y la estación de aforo de la AIC (aproximadamente2.000 m aguas abajo del puente):Cierre 01/05/09. Mosca solamente. ld: 2 percas.Devolución obligatoria de todos los salmónidos,anzuelo sin rebaba. Zona III: Entre la estaciónde aforo de la AIC (aproximadamente 2.000 maguas abajo del puente cercano a la Presa PichiPicún Leufú) y el paraje Álamo Guacho (señalizado):Cierre 31/05/09. ld: 2 percas y 10 pejerreyes.Devolución obligatoria de todos los salmónidos.Anzuelo sin rebaba. Pesca del pejerrey sólo conmosca. Zona IV: Entre la Presa Arroyito y la confluenciacon el Río Neuquén: Cierre 01/05/09. ld: 1trucha, 2 percas y 10 pejerreyes. Pesca del pejerreysólo con mosca. Desde el 01/04/09: Devoluciónobligatoria de todos los salmónidos, anzuelo sinrebaba. Prohibido pescar 500 m aguas arriba yabajo de la bocatoma del Canal Principal de Riegodel Valle Inferior (Arroyito).]]></content>
		</document>
		<document id="a31437bbd390d7a92a9b032b82625895" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2008/10/valores-del-permiso-de-pesca-temporada.html">			<content><![CDATA[Categorías y valores de los permisos:Permisos OrdinariosPara pescadores argentinos, extranjeros residentes oresidentes en países limítrofes: (a) Permiso Residente País Diario/Residente PaísesLimítrofes (RP/L-D): $ 10(b) Permiso Residente País Semanal/Residente PaísesLimítrofes (RP/L-S): $ 25(c) Permiso Residente País Temporada/Residente PaísesLimítrofes (RP/L-T): $ 50(d) Permiso Residente Menores, de 13 a 17 años inclusiveTemporada (RPM-T): $ 15(e) Permiso para Mayores de 65 años, Jubilados,Pensionados, Menores de hasta 12 años y personascon capacidades diferentes con acreditación oficialde tal (JPM): Sin cargo Para pescadores argentinos o extranjeros no residentes(con excepción de los residentes en países limítrofes):(a) Permiso No Residente País Diario (NRP-D): $ 75(b) Permiso No Residente País Semanal (NRP-S): $ 250(c) Permiso No Residente País Temporada (NRP-T): $ 350]]></content>
		</document>
		<document id="ab51fcc8537f3a9dde521665dfb0d06" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2008/10/villa-pehuenia.html">			<content><![CDATA[Foto sacada el 20 de Octubre del 2008 por mi amigo y compañero de pesca Tico.-]]></content>
		</document>
		<document id="b80fcc677f3e08dc7e7324a529804a38" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2009/10/fly-expo-2009-en-junin-de-los-andes.html">			<content><![CDATA[La "Fly Expo 2009" abre este año con la temporada de pesca, carga de novedades y bajo el lema "A pesar de todo, la tradición continúa...".Se trata de la feria organizada año tras año por la "Hermandad de la Mosca", que reúne a pescadores deportivos, guías, "casters" profesionales, atadores de mosca aficionados o profesionales. Esta vez será entre el 30 y 31 de octubre en esta ciudad, cuya fama es bien ganada como capital patagónica de la pesca con mosca. La subsecretaría de Turismo de la provincia coordinó la participación de guías de pesca neuquinos en un stand dedicado a tal fin. El objetivo es promocionar la pesca deportiva como uno de los productos turísticos más importantes con que cuenta la provincia del Neuquén.La segunda exposición, lanzamiento y atado de moscas fue difundida a nivel nacional en el auditorio de Expo Patagonia el pasado 18 de septiembre, día de apertura de la muestra que organizó en Buenos Aires el Ente Oficial de Turismo Patagonia Argentina.Neuquén formó parte de esa organización, a través de la cartera de Turismo y la empresa de promoción Neuquentur. La "Fly Expo" se promocionó, además, en el stand de Junín de los Andes. De la presentación dedicada a ese destino en el predio de La Rural, participaron el subsecretario municipal de Turismo, Pablo Lardit, e integrantes de La Hermandad de la Mosca.Demostraciones y concursosAníbal Sacconi, miembro de la hermandad y organizador de "Fly Expo", explicó en La Rural los aspectos más salientes de la segunda edición del "Fly Fishing Show", que anticipa el inicio de la temporada de pesca 2009-2010.Sacconi recalcó que "Fly Expo" se llevará a cabo los días 30 y 31 de octubre en el gimnasio del Club Social y Deportivo Salesiano. Bajo el lema de "A pesar de todo la tradición continúa..." convocará a pescadores deportivos, guías de pesca, profesionales, atadores de mosca, fabricantes, distribuidores, fly shops, escritores, artistas y artesanos, además de todos los interesados en la pesca deportiva.Para deleite de profesionales, amateurs y hasta novatos, habrá, como en la edición anterior, demostraciones de lanzamiento, clínicas y concursos de lanzamientoInformacion del diario Rio Negro]]></content>
		</document>
		<document id="7cdea6f53114bd7ffd44549ba22d8dfc" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2009/10/pescadores-depredadores.html">			<content><![CDATA[Llevaban aproximadamente 600 kilos de trucha en dos embarcaciones. El domingo por la mañana fueron interceptados por el organismo de control provincial y la policía. La carga será entregada a una institución de bien público. Personal de la Dirección de Recursos Faunisticos de la Provincia del Neuquén y efectivos policiales secuestraron 320 truchas que transportaban un grupo de pescadores en la desembocadura del río Limay.El operativo, llevado a cabo entre el día sábado y domingo en la zona de Picún Leufú, dio con dos embarcaciones y 6 personas que habrían pescado esa gran cantidad, curiosamente, mediante la utilización de cañas.En diálogo con LU5 Mario García, director general del organismo público de control, comentó: “El equipamiento que utilizaron fueron cañas de pesca comunes y la cantidad que sacaron se debe a que hubo muy buen pique en las dos jornadas”.Durante la mañana del domingo se logró interceptar e infraccionar a los pescadores que contaban con alrededor de 600 kilos de trucha. En el acta elaborado por los inspectores están los nombres responsables, pero por el momento no se pueden publicar por cuestiones administrativas.Finalmente García agregó que la carga decomisada será entregada a una institución de bien público. Y además, negó que la dirección no cuente con los recursos materiales necesarios para realizar este tipo de operativos. ]]></content>
		</document>
		<document id="2a50efc980d519c89f25136ff82f6205" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2009/12/presentacion-de-mi-libro.html">			<content><![CDATA[El dia viernes 18 presente mi primer libro " Charlemos en Voz Baja " el cual trata de temas relacionados al amor, el que este interesado en adquirir uno para leer estas vacaciones o regalarle a alguien envienme un email a esta direccion Rolopatagonia@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="d5a0c946955b80b103c0cffb2addae2c" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2011/01/volvi-despues-de-mucho-tiempo.html">			<content><![CDATA[Despues de mucho tiempo, vuelvo a escribir en este blogs, mi blogs!! este año fui a acampar al lago filo hua hum, donde voy todos los años y que hasta este ultimo tiempo era el lugar en el mundo que elegia siempre para descansar. tuve la suerte de conocer el Lago Roca, en la zona del Mascardi Bariloche. realmente es espectacular, lo recomiendo, es un lugar realmente hermoso!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="6cd30416c4e51de85161c06fc6139255" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2011/09/truchita-marron-la-parrilla.html">			<content><![CDATA[Esta truchita fue sacasa en el lago filo Hua Hum, era para comer, ya que devulevo todo lo que saco, pero como estaba de vacaciones con mi esposa, tenia antojo de pescado. enero 2011]]></content>
		</document>
		<document id="eae0ce67a346a839d86431b1d95f6ff5" url="http://rolopatagonia.blogspot.com/2012/01/verano-2012-cholila.html">			<content><![CDATA[Hola, después de mucho tiempo vuelvo a escribir en este blogs. Antes que nada Feliz año, felices vacaciones!!! Primero voy a contar que estuvimos en el Lago Cholilla, acampando como hace 3 años. El lugar es un paraíso, pero… el tema de los baños desastrosos!!! La proveeduria muy cara, aparte de no tener nada. La docena de torta fritas 35 pesos!!! Y cuando uno va de vacaciones con la familia, por lo menos quiere comerse una trucha, la pesca es con fly cast y devolución obligatoria. Entonces creo que si cambian la atención, mejoran los servicios, nos podremos quedar más de una semana como teníamos planeado, no irnos a los 3 días como la mayoría de las familias. Acá dejo fotos de los baños y del camping.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>