<author id="834f081b157eb027fa550c82469e6189" url="ciepergamino.blogspot.com.ar" feed="http://ciepergamino.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="c554cbd100dfecacfaf4300070e6d154" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/09/visita-pergamino-el-ministro-de.html">			<content><![CDATA[Hoy 23 de septiembre en  la  ESCUELA PRIMARIA N° 10, Cornelio Saavedra, Ameguino N° 131, se recibirán equipamiento y materiales didácticos.El Acto contará con la presencia del Ministro de Educación de la Nación ProfesorAlberto SILEONI       SE ENTREGARÁN: -8 AULAS DIGITALES MÓVILES  A LAS ESCUELAS PRIMARIAS N° 5, 8, 10, 11, 16, 48, 52 Y 64.  -LIBROS:  COLECCIONES DE AULA  QUE TIENEN COMO OBJETIVO DESARROLLAR LA FAMILIARIDAD CONEL OBJETO LIBRO A TRAVÉS DEL  CONTACTO DIARIO Y DIRECTO, SIN MEDIACIÓN,  AL SER ESTOS UNA PRESENCIA TANGIBLE EN LAS AULAS.- Se harán entregas de certificado de aprobación de planes de Mejoras del INET y entrega simbólica de 10 netbooks del Programa Conectar Igualdad.La adjudicación de materiales también se extiende a Institutos Formadores, CIIE y Escuelas Especiales.]]></content>
		</document>
		<document id="5f9b20efe990effdf60c4ed443324d35" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/10/ciie-pergamino-informa-que-el-curso.html">			<content><![CDATA[CIIE Pergamino informa que el curso"Planificando en Educación Física para la educación inicial: criterios y propuestas" que dictará el profesor Alejandro Ricci, se dará en:-Lugar: Escuela Nº 50-Inicio: 30 de octubre-Hora: 17,30]]></content>
		</document>
		<document id="d82e731944b17177e0e717d909a99a16" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/10/ciie-pergamino-les-comunica-que-estan.html">			<content><![CDATA[CIIE Pergamino les comunica que están para retirar los certificados de los siguientes cursos:-"Nuevas tecnologías en el contexto educativo. Nivel II" Prof. Gabriel Almada-"El rol de la Gramática en el enfoque basado en géneros" Prof. Pilar MartinezCursos virtuales:-"Estrategias de enseñanza en Educación Física propuestas en la EP"-"Prácticas del Lenguaje: Ámbito de Literatura en ES"-"El uso del conteo en diversas situaciones"-Estrategias de enseñanza en Educación Física: propuestas en la escuela primaria"-"La imagen, el sonido y el video en el aula"-"Los aprendizajes colaborativos virtuales y la educación"-"El rol del preceptor en la escuela secundaria"-"El papel de la gramática en la enseñanza de las prácticas del lenguaje"-"Escritura: reflexión sobre el lenguaje y evaluación".]]></content>
		</document>
		<document id="d7ab326ceb099f4950f13b1aa4722968" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/10/ciie-pergamino-les-informa-ya-pueden.html">			<content><![CDATA[CIIE Pergamino les informa ya pueden  retirar los certificados de los siguientes cursos:-"El uso didáctico de las imágenes fijas para la enseñanza de la Historia en la Escuela Secundaria" Prof. Darío Arnolfo-"Pensar la selección de materiales de lectura en la Educación Primaria" Prof. Judith Brunstein]]></content>
		</document>
		<document id="bde3ccbae01f6855a7e666c0536ae1ad" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/10/comienza-la-3er-cohorte-de-los-cursos.html">			<content><![CDATA[Oferta de cursos3° COHORTE DE 2013MODALIDAD: Virtuales, gratuitos y con puntaje para los docentes de los distintos niveles y modalidades de enseñanza de la Provincia de Buenos Aires (ver detalles en la descripción de cada curso).INSCRIPCIÓN: Se realizará únicamente on-line. El formulario de inscripción estará disponible a partir del viernes 4 de octubre (a las 11 horas) hasta el miércoles 9 de octubre, en este mismo espacio. Cada aspirante podrá solicitar la inscripción en un solo curso.VALIDACIÓN DE INSCRIPCIÓN: Para formalizar la matriculación y validar la inscripción al curso deberán acercarse al CIIE más próximo a su domicilio (en el período comprendido entre el 24 de octubre y el 7 de noviembre) y entregar la siguiente documentación: una fotocopia del DNI y del título docente y/o constancia de desempeño laboral. Además, deberán detallar el nombre del curso virtual en el que se inscribieron.DURACIÓN: seis semanas. Inicia el 24 de octubre y finaliza el 28 de noviembre.]]></content>
		</document>
		<document id="1b5dea9b9f300ffdaa2442686e9093f6" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/10/dos-cursos-mas-de-capacitacion.html">			<content><![CDATA[CIIE Pergamino les comunica que se agregaron dos cursos: 1) "Planificando en Educación Física para la educación inicial: criterios y propuestas" Prof. Alejandro Riccicomienza el 23 de octubre.Observaciones: dentro de los destinatarios también se incluyen las MI, porque el objetivo del curso es el trabajo conjunto entre maestras de Inicial y profesores de Educación Física.2) “Fortalecimiento de las Trayectorias Escolares en el Nivel Primario” Prof. Gabriela Colombo, comienza  el 31 de octubre.Contenidos:EJE 1. Entramado entre la normativa y las decisiones institucionalesRes. CFE 174/12 “Pautas federales para el mejoramiento de la enseñanza y el aprendizaje y las trayectorias escolares en el nivel inicial, primario y modalidades, y su regulación” Resol 81/13Desempeño globalResolución 1053/05Reflexiones sobre las relaciones entre la normativa y las prácticas reales en la escuela primaria.EJE 2. Centralidad de la enseñanza y trayectorias escolares Trayectorias escolares: significado, el rol del equipo docente de la escuela en la construcción de trayectorias escolares.Trayectorias teóricas y trayectorias reales. Las trayectorias escolares en relación con el dispositivo-formato escolar y con los procesos propios de la escolarización:• La inclusión universal obligatoria.• Una organización especifica del trabajo (escolar).• Una regulación del tiempo y del espacio.• La gradualidad.El fortalecimiento de las continuidades en la enseñanza y la constitución de la memoria pedagógica y didáctica de la escuela.EJE 3. Redefinición de fracaso escolar: ¿quién fracasa? El fracaso escolar: causas y consecuencias. Repitencia, abandono, sobreedadLa responsabilidad de la escuela frente al fracaso escolar.Estrategias e instrumentos de seguimiento de las trayectorias escolares.Estrategias y proyectos que favorecen repensar el uso de los tiempos y espacios en la escuela.La generación de condiciones institucionales para fortalecer la continuidad de prácticas que mejoren las trayectorias escolares.]]></content>
		</document>
		<document id="6f271aa8fa55b41a6a4a3cd10123a292" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/10/les-recordamos-los-alumnos-inscriptos.html">			<content><![CDATA[Les recordamos a los alumnos inscriptos en el curso de TIC "Nuevas tecnologías en el contexto educativo Nivel II" que dicta el prof. Gabriel Almada; solamente deberán hacerse presentes los primeros 25 alumnos del listado de inscripción.  ]]></content>
		</document>
		<document id="4ce1966f5dfbf42e75827691448ea10d" url="http://ciepergamino.blogspot.com/2013/10/nuevos-cursos-de-capacitacion.html">			<content><![CDATA[CIIE Pergamino les comunica que está abierta la inscripción a los siguientes cursos:-La Creación de Materiales de Enseñanza para la clase de Inglés en ES  Capacitadora: Pilar Martinez  Inicio: 21 de octubre-“Nuevas tecnologías en el contexto educativo. Nivel 2”     Capacitador: Gabriel Almada   Inicio: 23 de octubre]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>