<author id="835ef15a3ef202cd7f59189d3fff678c" url="caleto.blogspot.com" feed="http://caleto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="79318b50798846cfa4cb19e1913c246d" url="http://caleto.blogspot.com/2013/02/el-capitalismo.html">			<content><![CDATA[ Por Alberto Rabilotta *Las economías reales en los países del llamado “capitalismo avanzado” están graves, situación que ha comenzado a ser reconocida por parte de economistas y políticos. El neoliberalismo y las recetas de austeridad han puesto al capitalismo a la defensiva y los ingredientes para estallidos sociales ya existen en muchos países. En ese contexto se escuchan ahora voces de la clase dominante que afirman que ya se superó la crisis, y otras que plantean hacer cambios para mantener un sistema que comienza a tambalearse.Hace siete décadas, al analizar las causas y los efectos del desplome de las economías durante la Gran Depresión de los años ’30 del siglo XX, Karl Polanyi escribió que la sociedad comenzó a buscar cómo protegerse de los peligros inherentes a un sistema de mercado autorregulado. La respuesta común a la dictadura de los mercados que había puesto la sociedad al servicio de los intereses económicos, provocando con ello un desastre social y político de dimensiones mundiales, fue el abandono de los “mercados autorregulados” y la adopción del dirigismo estatal, que en el mundo capitalista asumió formas corporativistas que entretejían los intereses de determinados sectores y grupos sociales con los intereses de sectores económicos del capital, como los industriales, con el Estado arbitrando estas relaciones y planificando la economía para alcanzar objetivos tales como crear empleos, desarrollar industrias (con fines armamentistas en los países del “eje fascista” en primer lugar, y luego en Estados Unidos y Gran Bretaña) y superar la pauperización de la Gran Depresión.El corporativismo estuvo al servicio de regímenes totalitarios –la Alemania nazi, la Italia fascista, entre otros más–, y en Estados Unidos (EE.UU.), con el New Deal, la planificación económica permitió llevar a cabo transformaciones económicas, fiscales y sociales de carácter progresista destinadas a impedir que las masas populares abrazaran el socialismo o el fascismo. El New Deal se expandió a otros países antes y después de la Segunda Guerra Mundial. La experiencia socialista, en la Unión Soviética, fue la planificación quinquenal de la economía, adoptada en 1928 y aplicada a partir de 1929.Es evidente que la creación de millones de empleos mediante el desarrollo industrial y la mecanización del campo, que en EE.UU. logró el New Deal, no es reproducible en la actualidad en los países del capitalismo avanzado. Los “ejércitos” de robots que reemplazan a los asalariados existentes y a los jóvenes que debían sustituirlos, es una realidad prácticamente irreversible. Y tampoco son realistas las propuestas que circulan en ciertos países de “repatriar” las industrias que desde hace décadas las transnacionales vienen mudando a los países en desarrollo para explotar la mano de obra barata, apropiarse de mercados y repatriar las ganancias para Wall Street y sus ejecutivos. Lo que frecuentemente se olvida es que con esas mudanzas no sólo se trasladaron los empleos, sino que se perdió la acumulación y capacidad de transferir la experiencia y el conocimiento de los trabajadores y técnicos, entre otras.El reconocimiento de que el neoliberalismo fracasó y constituye una amenaza para el sistema capitalista lleva nuevamente a políticos y economistas a proponer alguna forma de dirigismo estatal, de capitalismo de Estado –nunca la planificación económica que tenga en cuenta los intereses de la sociedad, por el momento–, o sea un retorno al corporativismo envuelto en engañosos conceptos, como el de un “capitalismo global administrado”.Para economistas como Joseph Stiglitz, esta crisis estructural y las crisis que estamos pasando por alto –en particular el cambio climático– se exacerbaron después de la Gran Recesión del 2008 y no serán resueltas por el mercado. Son crisis de tipo mundial y para resolverlas se necesitan transiciones estructurales, o sea que “es necesario que los gobiernos desempeñen un papel más activo”. Su colega Paul Krugman piensa algo similar, aunque comienza a acercarse al problema de fondo de esta crisis estructural: “¿Qué es lo que está sucediendo? De la mejor forma que lo puedo decir, hay dos explicaciones plausibles, y hasta cierto punto ambas pueden ser verdad. Una es que la tecnología hizo un viraje que ha puesto el trabajo (asalariado) en desventaja; la otra es que estamos viendo los efectos de un neto aumento en el poder de los monopolios. Pensemos en esas dos narrativas como una que enfatiza a los robots, y en la otra a los ‘magnates ladrones’ (robber barons)”.El analista económico William Greider reporta que en una de las principales cunas del pensamiento neoliberal, el Institute Peterson (IP) en Washington, hubo el 7 de enero pasado una reunión sobre “ética y globalización” en la cual economistas y cientistas sociales presentaron sus opiniones y trabajos. Algunos de ellos describieron el sistema global como en medio de graves problemas y advirtieron que “si las cosas no cambian” habrá rebeliones populares, incluso en EE.UU. En esta reunión del IP el economista David Branchflower, de la Universidad Dartmouth, denunció el terror que viven los trabajadores, jóvenes y viejos, porque “jamás se recuperarán de esta falta de empleos”, y advirtió que la clase trabajadora en Europa está “ardiendo” y que se está frente a una “potencial rebelión”, lo que también puede ocurrir en EE.UU. Y el nuevo presidente del IP, el ex economista de la Reserva Federal Adam Posen, admitió que hay problemas en el basamento político de la globalización porque “uno de los alarmantes efectos de la crisis financiera global es que hubo una amplia erosión de la confianza del capitalismo en sí mismo”.El economista Dani Rodrick, de Harvard, contrapone el “liberalismo económico” reinante en los países del capitalismo avanzado al mercantilismo aplicado por los países emergentes de Asia, concluyendo que se ha llegado “al final de esta feliz coexistencia. El modelo liberal ha perdido su brillo, debido al aumento de la desigualdad y la difícil situación de la clase media en Occidente, junto con la crisis financiera producida por la desregulación. Como resultado, el nuevo entorno económico producirá más tensión que acomodamientos entre países que busquen vías liberales y mercantilistas. Pueden también despertarse debates latentes desde hace mucho tiempo sobre el tipo de capitalismo que genera una mayor prosperidad”.Para el economista Anatole Kaletsky, de la actual crisis saldrá “un nuevo modelo de capitalismo global, no basado en la ciega fe en las fuerzas del mercado que siguió a la Gran Inflación de los años ’70, ni tampoco en la excesiva intervención gubernamental inspirada por la Gran Depresión”, y afirma que “la tragedia del 2008 estuvo en que la fe ciega en los mercados disuadió a los gobiernos de manejar adecuadamente esos ciclos de expansión-implosión”, y que habiendo desaparecido el comunismo y siendo la crisis cosa del pasado, los decidores políticos y los votantes han reconocido ya que no se puede dejar que los mercados se guíen por sus propios instrumentos: “Las economías deben ser administradas. Como resultado, un nuevo modelo de capitalismo global administrado está en evolución y gradualmente reemplazará el fundamentalismo de mercado que dominó el mundo desde la era Reagan-Thatcher hasta el 2008”. Con el título “¿Está ganando el capitalismo de Estado?”, el economista Daron Acemoglu y el analista James A. Robinson (Proyect Syndicate, 31 diciembre 2012) recuerdan que algunos países asiáticos, “apoyándose en varias versiones del dirigismo”, han crecido rápidamente y de manera constante en décadas, mientras los países centrales del capitalismo liberal “continuaron su anémico desempeño” en el 2012, y seguidamente se preguntan si no ha llegado la hora de actualizar los libros de economía y estudiar las formas de “capitalismo de Estado”.A mediados de enero Jean-Claude Juncker –saliente presidente del Consejo de Ministros de Economía y Finanzas de la Zona Euro (Eurogrupo)– criticó las políticas neoliberales aplicadas en la Zona Euro y advirtió que si no hay cambios “perderemos el apoyo de las clases trabajadoras”. Después le llegó el turno al profesor de economía neoliberal y también saliente primer ministro italiano Mario Monti, quien dijo a los embajadores latinoamericanos en Italia que América latina se ha ganado hoy un rol central y activo que genera admiración, por no decir envidia, porque “ha sabido construir un modelo de desarrollo basado en el crecimiento, la justicia social, la modernización y el respeto ambiental”.Difícil creer que el enviado por la Troika (Comisión Europea, Banco Central Europeo y FMI) para aplicar la austeridad neoliberal en Italia pueda elogiar las políticas de países latinoamericanos que tienen decentes tasas de crecimiento económico y de creación de empleos precisamente porque han rechazado los postulados básicos del neoliberalismo, porque los Estados intervienen activamente en sectores de la economía real, nacionalizan empresas cuando hay que nacionalizar, responden a las presiones sociales y, más grave aún, controlan la política monetaria y regulan la actividad bancaria y financiera para ejecutar una política de desarrollo socioeconómico.CorporativismoDevaluación competitiva, medidas para proteger las exportaciones que se sumarán a las existentes, amenazas de cerrar las fronteras a ciertos productos industriales y a la mano de obra extranjera, y una vez que esto se ponga en marcha a escala regional o mundial, las consecuencias se harán sentir en el comercio, las finanzas y toda la cadena de producción mundial, y es en ese momento de pánico que serán aceptables las medidas para imponer ese “capitalismo global administrado” que proponen Howard Rosen y Anatole Kaletsky.El corporativismo de ese “capitalismo global administrado” sólo podrá ser uno que respete el marco legal estadounidense para proteger la propiedad privada en todas sus formas.¿Cómo será el proceso para presentar y hacer pasar el siniestro capitalismo global administrado de Kaletsky, o algo diferente que será lo mismo? Pues bien, en una entrevista periodística que tuve en mayo del 2004 con el Nobel de Economía (1992) Gary Becker, en el marco de la Conferencia de Montreal, él me confió –con ese aplomo señorial y seguridad de los Nobel de la Universidad de Chicago, que en aquel entonces todavía se comportaban como enviados divinos– el método para que en la sociedad capitalista controlada por los monopolios de prensa se aceptaran ideas y propuestas radicales y contrarias a los intereses de las mayorías: se lanza el tema en un artículo o un panel, y probablemente será juzgado utópico, irrealizable, pero volverá a ser puesto sobre la mesa si la idea es apoyada por gente influyente. El tema será nuevamente atacado por intelectuales de izquierda pero entonces saldrán voces de académicos, expertos y empresarios para defenderlo, en los think-tanks, las páginas de diarios respetables y en la televisión. Este ciclo se repetirá e irá ampliándose hasta que lo que usted dice es un tema controvertido terminará siendo convencional, por lo tanto aceptable, finalmente será reconocido y llevado a la práctica.Eso funcionó demasiadas veces en las últimas décadas, así que estamos avisados.* www.alainet.orgServicio Informativo Alaiamlatina.]]></content>
		</document>
		<document id="8c271af4207ac089237cee8b44f750c0" url="http://caleto.blogspot.com/2013/02/fidel-despide-chavez-por-una-carta.html">			<content><![CDATA[Crédito foto: ReutersQuerido Hugo:Me satisface mucho que hayas podido regresar al pedazo de la tierra americana que tanto amas, y al pueblo hermano que tanto te apoya.Fue necesaria una larga y angustiosa espera, tu asombrosa resistencia física y la consagración total de los médicos como lo hicieron durante 10 años, para obtener ese objetivo.Es absolutamente justo hacer mención a la insuperable constancia con que tus familiares más allegados, tus compañeros en la dirección revolucionaria, las Fuerzas Armadas Bolivarianas, rearmadas y reequipadas por ti, y las personas honestas del mundo, mostraron sus simpatías.Especial mención merece el aliento que el pueblo venezolano te brindó con sus muestras diarias de apoyo entusiasta e irreductible. A eso se debe un regreso feliz a Venezuela.Tú aprendiste mucho de la vida, Hugo, en esos duros días de sufrimientos y sacrificios. Ahora que no tendremos el privilegio de recibir noticias tuyas todos los días, volveremos al método de la correspondencia que durante años hemos utilizado.Viviremos siempre luchando por la justicia entre los seres humanos sin temor a los años, los meses, los días o las horas, conscientes, humildemente, de que nos tocó vivir en la época más crítica de la historia de nuestra humanidad. Nuestro pueblo, que es también el tuyo, conocerá mañana por esta misma vía tu regreso a Venezuela.Todo debió llevarse a cabo con mucha discreción, para no darle oportunidad a los grupos fascistas de planear sus cínicas acciones contra el proceso revolucionario Bolivariano.Cuando el campo socialista se derrumbó y la URSS se desintegró, el imperialismo, con el puñal afilado de su bloqueo se proponía ahogar en sangre a la Revolución Cubana; Venezuela, un país relativamente pequeño de la dividida América, fue capaz de impedirlo. En aras del tiempo no menciono los numerosos países de las Antillas, Centro y Suramérica que Venezuela, además de sus grandes planes económicos y sociales, fue capaz de ayudar. Por ello, todas las personas honestas del mundo han seguido de cerca “la salud y las noticias sobre Chávez”.¡Hasta la victoria siempre!¡Un fuerte abrazo!Fidel Castro Ruz8 y 35 p.m.Febrero 17 de 2013]]></content>
		</document>
		<document id="da6cfdd99bc390017804c40e26e137d" url="http://caleto.blogspot.com/2013/02/la-mirada-de-la-opo-acerca-de-que-los.html">			<content><![CDATA[ Por Werner PertotCon cautela, diversos opositores se pronunciaron a favor de que los jueces empiecen a tributar Ganancias. La mayoría hizo la aclaración de que, para disponer esto, hay que buscar la forma de que sea compatible con la intangibilidad de los sueldos en el Poder Judicial y con los fallos de la Corte Suprema. Una posibilidad sería que se les aumente el salario a los actuales magistrados para compensar el descuento y que los que se designen de ahora en más paguen Ganancias normalmente.Ninguno abandonó la desconfianza hacia el proyecto que presentó el kirchnerismo y algunos estimaron que es una forma de “presionar a la Justicia independiente”. El dato: ni los opositores más acérrimos defendieron la exención con la que cuentan actualmente los jueces. A lo sumo opinaron que no es el momento de discutir esta cuestión.“Mi posición es pública. Como ministro de Justicia, yo me manifesté sobre esto”, recordó el presidente del bloque de la UCR, Ricardo Gil Lavedra. “Creo que éste es un tema que tiene que ser igualitario para todos los ciudadanos. Participo del criterio que tomó la Corte de los Estados Unidos en 1939.” El tribunal estadounidense dispuso en el caso O’Malley que el impuesto sería válido para los jueces que fueran nombrados con posterioridad a la ley. “Tenemos que conciliar este principio igualitario con que no se disminuya el sueldo. Hay muchas fórmulas para conciliar ambos aspectos y que no signifique una disminución sustancial”, estimó Gil Lavedra. “El tema viene siendo discutiendo hace tiempo. Va a ser bienvenida una discusión seria con respecto al tema de la Justicia”, indicó el ex camarista.“Me parece bien, mientras sea acorde con lo que dice la Constitución”, advirtió el presidente del bloque PRO, Federico Pinedo. “Me parece bien que todo el mundo pague Ganancias. El problema es que hay sentencias de la Corte que dicen que la remuneración de los jueces, por la Constitución, es intangible”, afirmó, en referencia a la jurisprudencia que data de 1936 y llega hasta la actualidad. “Se tiene que hacer una ley para que los salarios de los jueces sean intangibles y paguen Ganancias. Seguramente van a terminar estableciendo que, de ahora en más, los jueces pagan Ganancias. Y a los actuales tal vez habría que aumentarles la remuneración por lo que pierdan con Ganancias”, consideró el dirigente macrista.En el Frente Amplio Progresista (FAP) se mostraron desconfiados sobre los fines que persigue el debate. “Estoy a favor de que los jueces paguen Ganancias. Lo digo individualmente, porque todavía no lo discutimos en el FAP –afirmó el socialista Roy Cortina–. Pero depende del marco en el que se da la discusión de este planteo de ‘democratización de la Justicia’. Pensamos que lanzar esto es una cortina de humo para tapar la discusión del memorándum de Irán.”“Es justo que no tengan beneficios, pero no se pueden hacer las cosas descolgadas ni como método de presión”, advirtió la líder del GEN, Margarita Stolbizer. “Hace falta una reforma profunda de todo el sistema tributario. Es más injusto aún que no pague la renta financiera, que gana sin esfuerzo”, consideró la diputada.Con los dirigentes del FAP coincidieron algunos de los peronistas disidentes. “Es un debate para épocas menos apasionadas. Me llama la atención que, después de diez años, el kirchnerismo lo plantea ahora en el medio de su decisión de enfrentarse a la Justicia independiente. Lo hace como una forma de presionar a la Justicia”, interpretó Gustavo Ferrari, del bloque Frente Peronista. “Otra cosa es que sea razonable estudiarlo. Pero no en este momento, en el que no lo puedo separar del contexto. Habrá que estudiarlo y ver qué pasa con la intangilidad de los salarios, con las incompatibilidades, con la dedicación exclusiva. Con tiempo, se puede analizar”, concedió la mano derecha de Francisco de Narváez.]]></content>
		</document>
		<document id="2014bf72b70a6c923b1d78861711a389" url="http://caleto.blogspot.com/2013/02/la-quinua-es-la-alternativa-al-hambre.html">			<content><![CDATA[El presidente de Bolivia, Evo Morales, defendió a la quinua como una "alternativa digna" ante la actual crisis alimentaria mundial, durante la Asamblea General que realizó la ONU con el fin de celebrar el Año Internacional de ese seudocereal."La quinua es el regalo ancestral de los pueblos andinos que se produce hace más de 7.000 años y se presenta como una alternativa digna ante la actual crisis alimentaria y el calentamiento global", afirmó Morales.El presidente aseguró en su discurso que “el Año Internacional de la Quinua es un reconocimiento al crecimiento de las prácticas tradicionales de los pueblos indígenas de los Andes, que en armonía con la naturaleza han mantenido, controlado y preservado la quinua en su estado natural como alimento para las generaciones actúales y venideras”, informó la agencia noticiosa estatal boliviana ABI."Durante décadas se la demonizó como el alimento de los indios y hoy es la propuesta de los pueblos andinos frente a la crisis alimentaria"Morales agregó que la quinua es "un regalo de la madre tierra" que durante décadas se "demonizó" como el "alimento de los indios", y que se convierte ahora en una de las propuestas de los pueblos andinos frente a la crisis alimentaria."Ahora es visto por las trasnacionales como una amenaza a su imperio de comida chatarra", advirtió Morales, quien añadió que se oponen a su producción alegando que subirán los precios y que buscan que los indígenas "no se beneficien de la quinua".El mandatario destacó además que la Organización de las Naciones Unidas para la Alimentación y la Agricultura (FAO) trabajará este año para cambiar "un modelo que ha hecho del derecho de los pueblos a alimentarse un negocio", consignó la agencia EFE."En un mundo donde las necesidades alimenticias son un negocio lucrativo, no les interesa la salud de la humanidad sino sus ganancias", denunció Morales, quien acusó a los gobiernos capitalistas, encabezados por Estados Unidos, de oponerse al Año Internacional de la Quinua.Otro país que celebró la iniciativa fue Perú, quién por medio de su canciller, Rafael Roncagliolo, aseguró que la quinua, “junto con la papa, estuvo en la base de la nutrición de los pueblos andinos desde hace más de 5.000 años”.La celebración de este año supone "un reconocimiento a los pueblos andinos y en especial a la mujer andina, que han preservado este grano a pesar de las prohibiciones impuestas por el temor del desconocimiento" en la época colonial, añadió el canciller peruano."La quinua es un grano ancestral altamente nutritivo y que puede crecer en las condiciones climatológicas más diversas"Ban Ki-moonPor su parte, el secretario general de la ONU, Ban Ki-moon, destacó que es un alimento versátil y nutritivo que ayudará a los países a acelerar los progresos para alcanzar los Objetivos de Desarrollo del Milenio (ODM)."La quinua es un grano ancestral altamente nutritivo y que puede crecer en las condiciones climatológicas más diversas", afirmó Ban durante su intervención en el acto.La Asamblea General de la ONU declaró hoy oficialmente 2013 el "Año Internacional de la Quinua" con el fin de dar a conocer los beneficios nutritivos de este alimento originario de la cordillera de los Andes.]]></content>
		</document>
		<document id="76270c5a58353d516cc312e1257c9541" url="http://caleto.blogspot.com/2013/03/el-atroz-encanto-de-ser-argentino.html">			<content><![CDATA[Que los argentinos tengan figuras tan destacadas (ahora el Papa Francisco) se debe a que tienen un encanto que seduce, entusiasma y logra grandes individualidades.por Andrés Benítez - 16/03/2013 - 04:00 QUE EL nuevo Papa sea el primer americano ha impresionado a todo el mundo. A los chilenos, sin embargo, nos llega con más fuerza un solo dato: que es argentino. Para muchos, no se trata de algo grato, porque miramos con mucho recelo a nuestros vecinos. Salvo unos pocos, como un amigo que me dice, “por fin ha quedado claro que son mejores que nosotros”. Bueno, no sé si es así, pero nos guste o no, la verdad es que ellos generan un encanto, algo que nos cuesta entender, en parte porque los vemos como rivales. Pero al final, aunque nunca lo confesemos, también nos gustaría encantar así. Y no sabemos cómo hacerlo. ¿Qué tienen los argentinos? Bueno, aquí tenemos claro lo que no tienen. Nos gusta decir que es un país que se farreó su situación económica. Recordar que eran uno de los 10 más ricos del mundo y que hoy está en la ruina. Y si bien ello es cierto, también lo es que siguen siendo una nación muy rica en individualidades. Personas que, en distintos ámbitos, son destacadas a nivel internacional. El Papa Francisco es un ejemplo más.Tener individuos destacados es tan importante como tener una sociedad organizada. Es cierto, sin sus compañeros, Messi, probablemente, no sería el mejor jugador de fútbol del mundo. Pero él no es uno más; es el alma, el motor del Barcelona. El que genera la pasión de los hinchas por el equipo y por ello su presencia es fundamental. Porque en el fútbol, como en toda actividad, no basta ganar; también hay que encantar.Las figuras argentinas no nacen solas, la sociedad las potencia, las adora, llevándolas a estados superiores. Y las defienden cuando caen en desgracia, como a Maradona. Para ellos, todos son los mejores del mundo, cosa que a los chilenos nos revienta, porque nosotros somos exactamente lo contrario: somos chaqueteros. Y si son ganadores, los tiramos para abajo. Como a Pablo Neruda, por ejemplo, que lo ninguneamos. Porque era comunista, dicen algunos. Porque era creído, otros. Y pocos, muy pocos, lo leen. Al final del día, a Neruda le hubiera convenido ser argentino, porque sería un dios, un grande, el mejor.Algunos dicen que esto tiene que ver con nuestra baja autoestima, que no nos creemos el cuento. Que nos carga ver el éxito ajeno y por eso castigamos al que lo alcanza. ¿A quién le ha ganado? ¿De dónde salió este? ¿Qué se cree? Claro, uno podría decir que los argentinos tienen demasiada autoestima. Pero les resulta, ellos sí se la creen y generan héroes. Y por eso generan personas que llaman la atención en todo el mundo, mientras los chilenos no encantamos a casi nadie. Ni siquiera a nosotros mismos.Todo este encanto seduce, entusiasma y logra grandes individualidades. Pero también es atroz cuando la sociedad no funciona. Pero la mezcla contraria también es mala. Es cierto, tener una economía ordenada sirve para pagar las cuentas, lo que no es menor. Pero vivir para eso no conmueve a nadie. Porque al final del día, la estabilidad sólo genera el piso sobre el cual podemos construir. Llegar al techo, al límite, requiere de personas notables, distintas, que corren riesgos inesperados, que se creen el cuento. Y esos tipos no sólo mueven las cosas, sino que también generan entusiasmo necesario para que todos avancen. Apostar a ellos es fundamental.http://www.latercera.com/noticia/opinion/ideas-y-debates/2013/03/895-513922-9-el-atroz-encanto-de-ser-argentino.shtml]]></content>
		</document>
		<document id="e59e95f665af64d8f1277488cb6b56d2" url="http://caleto.blogspot.com/2013/03/hasta-la-victoria.html">			<content><![CDATA[ Los procesos populares marchan en la Historia con la impronta de su Conductor. No hay tal cosa como un proceso colectivo de liberación sin un Conductor. Porque el fenómeno constituye una simbiosis única de comunicación física. Un hombre o mujer se pone al frente de un pueblo sólo si este pueblo descubre en él o ella las cualidades que espera. El conductor es quien señala el camino, cosa que provoca la histeria de los individualistas, de los liberales elitistas, que desprecian la masividad y odian ese amor instintivo que los pueblos desarrollan por quien los representa, proteje y ama, a su vez.Decía Perón que los pueblos jamás se equivocan. No hablaba, desde ya, de una nebulosa infalibilidad teológica, sino del más puro instinto de conservación, el primero de todos los instintos humanos. Los pueblos no se equivocan porque, colectivamente, dejan fluir el instinto, que los lleva a seguir a un líder. Saben que de esa comunión provendrá algo bueno, un futuro para los hijos, dignidad, trabajo, educación, salud, protección. A esa comunión colectiva en procura de un futuro luminoso, mejor que el pasado y que el presente, se le llama proceso popular.Féliz Luna, historiador radical que entrevistó a Juan Perón para su mejor trabajo (El 45), escribió que "daría diez años de la vida de Félix Luna a cambio de un día, un sólo día de Juan Perón. A cambio, por ejemplo, de aquella jornada de octubre, cuando se asomó a la Plaza de Mayo y recibió, en un bramido inolvidable, lo más limpio y hermoso que puede ambicionar un hombre con vocación política: el amor de su pueblo". Es, en esencia, el reconocimiento de esa química instintiva que caracteriza a los movimientos populares.Debido también a esa impronta personal que el Conductor imprime en su pueblo, es que, en el momento en que éste sale de escena (por la fatalidad del arbitrio de otros, o de la propia naturaleza), el proceso en sí mismo sufre un cambio. La "ortodoxia" ideológica que constituía el corpus doctrinario del movimiento se va con el conductor. Acaso permanecerán los lineamientos generales del proyecto político, pero la mística de la comunicación entre la masa y el conductor ya no existe. El colectivo no puede heredar a la individualidad de quien lo condujo. Puede, sí, buscar a quien menos se aleje de esas líneas rectoras y continuar. A veces, ese reemplazo puede tardar mucho tiempo en llegar.El comandante presidente Hugo Chávez, fundador y conductor de la República Bolivariana de Venezuela, reprodujo ese mismo enlace instintivo con su pueblo que, antes y después, y en diferentes latitudes e idiosincracias, ocurre entre las masas y quien las guía. Y a lo largo de 14 años renovó cada vez ese amor de ida y vuelta. En elecciones libres y masivas, mal que les pesó siempre a las elites oligárquicas, acostumbradas a décadas de dominación desde la sombra de las oficinas financieras o del poder vicario en algún general cipayo educado en West Point. Tanto en Venezuela como en la Argentina y en cada país del subcontinente, la unidad de concepción y de acción de esas elites criminales es absoluta. Pocas veces lo fue, por desgracia, en el campo popular.En la larga historia de la Nación Latinoamericana y su lucha nunca terminada por la liberación, pocas veces también,  los conductores se parecieron tanto a sus pueblos como en este presente venturoso. Un presente construido sobre el dolor y la sangre de años de persecusiones, muerte y violación de la voluntad popular. Hugo Chávez y Néstor kirchner, cada uno en su país, coincidieron en ir en busca de ese otro momento histórico en que las fuerzas oscuras de la antipatria truncaron por la fuerza la unidad continental y las políticas virtuosas destinadas a lograr ese bien supremo que es la felicidad del pueblo todo. Kirchner retomó desde la Nueva Argentina de Perón y Evita. Chávez desde Bolívar. Ambos comprendieron que los procesos populares deben tener también esa unidad de acción y concepción que las derechas siempre sostuvieron con la eficacia del gendarme. Junto con Lula y otros líderes de procesos similares, pusieron en marcha algo que en el caso de Chávez y Kirchner, los trascendería a ellos mismos. Un proceso de liberación más grande que las fronteras y las banderas. Un proyecto de Patria Grande. De gran Nación Sudamericana.Con la muerte del comandante Chávez, queda el inevitable sentimiento general de orfandad de un pueblo que lo amó y que sintió que mientras él estuviera allí, nada malo podría ocurrirles. Es nada menos que un padre que ya no está. No debe uno tener verguenza de decirlo así, más allá del desprecio idiota de los liberales para los cuales el pueblo es apenas una molesta en las estadísticas de inflación y un obstáculo menor en la red global de negocios. Ha muerto el padre de los venezolanos y de todos los sudamericanos que soñamos con ver nuestra tierra grande liberada. Ese sentimiento de filiación (Pater et Filii) deja paso al de una desértica orfandad. Eso también es otra forma del amor entre el pueblo y su conductor caído. Ya nos había ocurrido con Néstor. Y antes con Perón. Y antes, y antes.Los pueblos de la América han tomado su futuro en sus propias manos. Néstor y Hugo ya no están, pero sí Cristina, Lula y Dilma, Evo y acaso otros líderes que esté pariendo la historia fecundada por hombres y mujeres luchadores y bravos, que lo dieron todo, hasta la vida, para que, a pesar de tantas derrotas, una victoria final termine con la miseria y el atraso a que nos condenaron las oligarquías y sus patrones lejanos.Toca quizás a nuestra generación llevar la lucha más allá. Hasta vencer. Sin cuartel, sin descanso, sin pausa.La muerte de Hugo Chávez como fue la de Néstor Kirchner, es una herida que recorre, profunda, todo el cuerpo de Latinoamérca.Lloremos todo lo que haga falta hoy.Mañana es otro día de lucha.A nuestro héroes no se los honra con lágrimas. Se los honra con pelea.Se los honra venciendo.El enemigo está ahí, no da cuartel ni tregua.Con el enemigo no se discute, no se argumenta, no se pacta.Al enemigo se lo derrota. Viva La América Latina!Viva Chávez para siempre!MPFuente:http://pensando-la-argentina.blogspot.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="b8344720248e341eaf9229b824ac459d" url="http://caleto.blogspot.com/2013/04/la-muerte-de-emiliano-zapata.html">			<content><![CDATA[El 10  de abril de 1919 moría asesinado Emiliano Zapata, sinónimo de resistencia, revolución y redención de los sectores campesinos más humildes del México de principios de siglo. Entre 1880 y 1910 ese país había sido gobernado casi ininterrumpidamente por el general Porfirio Díaz, cuya política favorecía los intereses del sector terrateniente latifundista y del capital extranjero (esencialmente norteamericano), mientras gran parte de la población, en su mayoría indígenas privados de sus tierras, se encontraba excluida de las decisiones políticas y sumida en una profunda crisis. En 1910 estalló un movimiento revolucionario encabezado por el hacendado norteño Francisco Madero, que pronto se extendió a los sectores más humildes, representados por líderes más radicales como Emiliano Zapata y “Pancho” Villa. Porfirio Díaz fue desplazado y, en 1911, Francisco Madero asumió la presidencia. Pero pronto Zapata se declaró en su contra y propuso “la tierra para quien la trabaja”, formulando un programa de reforma agraria, conocido como Plan de Ayala. El líder revolucionario luego continuó sus acciones guerrilleras contra el gobierno dictatorial de Victoriano Huerta –que contaba con el respaldo estadounidense- y el de Venustiano Carranza, elegido constitucionalmente. En 1919, un agente de Carranza preparó una emboscada en Morelos. Allí, decenas de soldados hicieron fuego simultáneamente sobre su cuerpo. Zapata había declarado: “Prefiero morir de pie que vivir siempre arrodillado”. Para recordarlo incluimos en esta fecha una de las proclamas de Emiliano Zapata y un corrido popular, que  a continuación transcribimos:Fuente: Emiliano Zapata. Manifiestos. (Recopilación), Chantal López y Omar Cortés, Ediciones Antorcha, México, 1986.A TODOS LOS PUEBLOS EN GENERAL“En nombre de mi Ejército, que reclama un derecho de reivindicación muy justo en la conciencia de todo buen mexicano, o de otra nacionalidad, que ame a su propia Patria y que tienda a salvarla de monstruos perniciosos que explotan de una manera salvaje el sudor de las frentes de sus hijos, vengo a protestar ante el mundo civilizado que ha hecho a su Patria libre e independiente, encaminándola por el sendero del progreso de su riqueza nacional, contra la prensa alarmista y contra todo ataque a mis denodados soldados, que nos llaman bandidos, porque bandido no se puede llamar a aquel que débil e imposibilitado fue despojado de su propiedad por un fuerte y poderoso, y hoy que no puede tolerar más, hace un esfuerzo sobrehumano para hacer volver a su dominio lo que antes les pertenecía. ¡Bandido se llama al despojador, no al despojado!”Hago un llamamiento a todos los Pueblos de la República Mexicana, sin distinción de individuos en clases y categorías, a fin de que quiten de su mente todos los temores con que la prensa aduladora y enemigos nuestros, tratan de manchar mi honradez y la de mis valientes soldados; que tema, sí, todo aquel individuo que haya explotado, despojando tierras, aguas y montes en gran escala a los pueblos, pero no de una cobardía porque no somos cobardes, pero sí de que todo lo que no es suyo tendrá que devolverlo.”Ofrezco a Uds. queridos pueblos, cuidar de sus intereses y de sus vidas, cuando por fortuna me toque estar en uno de ellos, para cuyo objeto me ocupo en disciplinar debidamente a mis soldados, y éstos se mantendrán acuartelados cuando tengamos la fortuna de tomar a fuerza alguna población de las defendidas por el Autócrata Madero, ¡destructor del Plan de San Luis Potosí!”Ante el mundo entero ofrezco, en nombre de mis soldados y partidarios, obrar como antes he dicho, no respondiendo de aquellos individuos que al nombre de mi bandera se amparen cometiendo atropellos, venganzas o abusos; para éstos excito a todos mis partidarios y pueblos en general los rechacen con energía, pues a éstos los considero enemigos míos que tratan de desprestigiar nuestra causa bendita y evitar el triunfo; inquieran sus nombres verdaderos y no los pierdan de vista, para que reciban el castigo merecido.”Pueblos queridos: el triunfo es nuestro, ya tiemblan los tiranos amigos del retroceso. ¡Adelante! que ya la aurora de la libertad brilla en el horizonte”.31 de diciembre de 1911Emiliano ZapataGeneral en Jefe de las Fuerzas del Sur  Las expresiones artísticas siempre mucho más cercanas al sentir popular que los discursos oficiales eternizaron la obra de Zapata con numerosas poesías y corridos. Reproducimos a continuación uno de ellos:CORRIDO DE ZAPATAMuy fresca está la memoriadel gran caudillo Zapatahincando sobre la historiasus dos espuelas de plata.Plan de Ayala, Plan de Ayalamanojo de imprecacionesque en cada frase señalala libertad de los peones.Cayó nuestro generalasesinado con sañatambién se fue nuestro idealcon nuestro jefe Magaña.Los surcos se fecundaroncon sangre de corazonesy en sangre y surcos brotaronlas horcas y rebeliones.Libertad, tierra y trabajoen vez de esta vida amargaya no quieren los de abajoseguir de bestias de carga.Aquí termina el corridode Zapata el generalque defendió con su sangrela tierra y la libertad.Anónimo Fuente: www.elhistoriador.com.ar ]]></content>
		</document>
		<document id="f880f688d7b05d46a2b90e2e51826f08" url="http://caleto.blogspot.com/2013/04/los-peligros-de-correr-siendo-humano.html">			<content><![CDATA[PALEOANTROPOLOGIA: EL PIE PLANO EVOLUTIVOSi miramos con atención nuestros pies, veremos una maquinaria excelente para caminar y correr. Pero distan mucho de ser perfectos, no son una adaptación totalmente acabada, ya que son propensos a diversos problemas, como el pie plano. El principal problema de nuestros pies surge de que nos hemos alejado del estilo de vida para el que nos habíamos adaptado a lo largo de siete millones de años. Por Martín CaglianiSomos el único animal que camina en dos patas como principal medio de locomoción. Esta excentricidad de nuestra parte se inició hace unos siete millones de años, época en que vivió el último antepasado común con los chimpancés. Igualmente, los más antiguos representantes del andar bípedo que se han descubierto hasta la fecha son los Ardipitecus ramidus, que vivieron en Africa hace unos 4,4 millones de años. Sus pies todavía se parecían más a una mano. Tenían la capacidad de asirse a las ramas, como ocurre con todos los primates (menos nosotros). Pero el resto de su anatomía apunta a un animal que caminaba de forma bípeda habitualmente.Pie planoEl paleoantropólgo Jeremy DeSilva, de la Universidad de Boston, Estados Unidos, estudió los restos fósiles de pies de nuestros antepasados homínidos, y concluyó que existieron muchas formas, estilos y estrategias para caminar en dos patas. Si viajásemos en el tiempo hasta unos tres millones de años atrás, nos encontraríamos con nuestros parientes los Australopithecus sediba y Australopithecus afarensis. Tenían pies más adaptados al andar bípedo que el A. ramidus del que hablamos antes, pero todavía lejos del nuestro, ya que el de ellos era un pie plano. Su pisada era muy diferente de la nuestra, más ineficiente.Si llevamos la lupa a nuestro pie, veremos que tampoco es que sea súper eficiente. Si fuésemos un ingeniero que quiere diseñar el pie indicado para el andar bípedo desde cero, jamás inventaríamos un diseño tan complejo como el pie humano, con 52 objetos móviles cada vez que se quiere dar un paso. El pie humano no evolucionó desde la pata de un mamífero corredor como un león, pongamos, o el casco de un caballo. Evolucionó a partir de un apéndice adaptado a agarrar.Uno de los humanos más antiguos es el Homo erectus, que ya contaba con casi todas las características que definirían a nuestra especie, en especial su adaptación a caminar distancias muy largas de forma eficiente. Pero nuestra vida sedentaria actual nos ha llevado a tener que lidiar con un problema que vuelve a nuestro pie mucho más ineficiente, que nos retrotrae a un paso anterior de la evolución: el pie plano.La hermosa curva de nuestro pie, el llamado puente, que durante mucho tiempo se consideraba un buen diseño de la evolución para lidiar con el andar bípedo, es en realidad un resabio evolutivo para lidiar con la redondez de las ramas de los árboles. La falta de ejercicio que caracteriza nuestra vida diaria actual, más el exceso de peso corporal atentan contra los músculos del tobillo que pasan por este arco intentando mantener los huesos arriba, pero no pueden lograrlo, así que colapsan, resultando en dolor de pie y de pierna.Ejercicios para tonificar los músculos, así como el cuidado del peso corporal, sumándole una plantilla ortopédica, permiten que el arco funcione normalmente, y que la persona pueda caminar y correr sin dolor. Pero otra costumbre actual atenta contra el buen funcionamiento de ese emparchado arco: las zapatillas.¿Zapatillas para correr mejor?Las evidencias de calzado más antiguas datan de hace unos 30 mil años, según estudios del paleoantropólogo Eric Trinkaus. Aunque el calzado especialmente diseñado para correr apenas se inventó en los años ’70, época en que Forrest Gump recorría Estados Unidos de punta a punta al son de “Against The Wind”, de Bob Seeger.Si hacemos un paneo por la evolución humana, fueron millones de años corriendo descalzos contra apenas unas décadas para las zapatillas diseñadas científicamente para atletas. Sin embargo, los corredores sufren más problemas de tobillo y rodilla ahora que en el pasado, cuando no usábamos calzado tan cómodo. Al menos eso concluye una investigación liderada por Daniel Lieberman, especialista en el estudio de la evolución de la anatomía humana de la Universidad de Harvard.El corredor promedio choca sus pies contra el suelo 600 veces por kilómetro. A pesar de que las zapatillas con taco acolchado hacen cada vez más confortable el correr, limitan la pisada a un impacto directo sobre el talón. Mientras que nuestros pies han evolucionado para impactar sobre la parte delantera o media. A la vez, las mejores zapatillas tienen un soporte para el arco del pie y suelas rígidas que llevan a que los músculos del pie se debiliten, reduciendo la fuerza del arco para cuando pise con un calzado normal o descalzo.Lieberman y sus colegas estudiaron la forma en que el pie colisiona contra el suelo cuando corremos. Este choque puede ocurrir de tres formas: sobre la parte trasera, cuando el talón es el que toca primero; sobre la parte media del pie; y sobre la parte delantera. En un estudio de campo con corredores, publicado en 2010 en Nature, descubrieron que quienes usan zapatillas caen sobre el talón en un 80 por ciento de las veces. Esto genera un impacto que repercute en todo el cuerpo, produciendo lesiones. Las más comunes son fractura de tibia por estrés del hueso, y fascitis plantar, una inflamación aguda de la planta del pie.También descubrieron que quienes nunca usaron calzado caían principalmente sobre la parte media del pie o sobre la parte delantera. Esto produce un impacto mucho menor sobre el pie y el resto del cuerpo, incluso si se corre sobre superficies duras. Si lo miramos desde una perspectiva evolutiva, tiene sentido esta diferencia. Si la carrera de fondo era una actividad diaria entre los humanos prehistóricos, entonces es esperable que la selección natural actuase para disminuir el riesgo de lesiones. Nuestro pie será un emparchado evolutivo, pero funcionaba bien, al menos hasta la era industrial.mcagliani@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="4a8b9d6ab3c876a7b0a833a6c8135826" url="http://caleto.blogspot.com/2013/04/un-lugar-para-las-mujeres-en-el-petroleo.html">			<content><![CDATA[La senadora por el Frente para la Victoria por Neuquén, Nanci Parrilli, presentó un proyecto de Ley para establecer un cupo femenino en la industria hidrocarburífera.El objetivo de la norma es "promover la igualdad de acceso y de oportunidades de las mujeres en el mercado laboral" de la extracción de petróleo y sus derivados. La iniciativa busca regular la incorporación de una proporción no inferior al 30 por ciento de mujeres trabajadoras al sector hidrocarburífero.Nanci Parrilli, Senadora Nacional del Frente para la VictoriaLa incorporación de mujeres trabajadoras será "obligatoria cuando se deban cubrir puestos de trabajo en las plantas de manera transitoria, permanente y de locación de servicios" tanto en la estatizada YPF como en "empresas privadas operadoras del sector". "La estatización de YPF nos da la posibilidad de discutir otras cuestiones", remarcó Parrilli en el acto de presentación de la iniciativa que se llevó a cabo en el Salón Illia del Senado de la Nación.La autora de la iniciativa recordó que "había una vieja afirmación que decía que el petróleo es cosa de hombre", y remarcó: "nosotros decimos que también es cosa de mujeres". Luego de destacar que "no queremos romper las familias", Parrilli recordó que la privatización de YPF en los 90 "tuvo un fuerte impacto social en cada localidad".Al encuentro asistieron, además, los senadores oficialistas Marina Riofrío y Pablo González, el representante del Movimiento Popular Neuquino, Horacio Lores; y el radical Alfredo Martínez; además del diputado kirchnerista Héctor Recalde.Tras su intervención, Riofrío aseguró que "el trabajo femenino en las petroleras se efectivizará en todos los sectores".Por su parte, Jorge Stopiello, director de Empleo y Seguridad Social del Ministerio de Trabajo, consideró que "el cupo femenino en empresas de hidrocarburos tiene que ver con la incorporación de derechos".En tanto para Marcelo Volonté , presidente de las pymes petroleras de Neuquén, el cupo femenino "es muy auspicioso porque las trabajadoras competirán y cumplirán muy bien con su función".Finalmente, Julia Urtasun, concejal de la localidad neuquina de Añelo manifestó que el proyecto de ley "es un llamado a la reflexión sobre el sistema machista de la actividad petrolera".(Fuente: Telam)]]></content>
		</document>
		<document id="fadb979c1a8680201aa7b790433dbba4" url="http://caleto.blogspot.com/2013/06/vamos-marte.html">			<content><![CDATA[Carla Pugliese, sangre tanguera a un paso de MarteLa música y nieta del bandoneonista Osvaldo Pugliese aspira a integrar la misión de la ONG MarsOne, que trabaja para instalar el primer asentamiento humano en el planeta rojo. Habló con INFOnews sobre sus fantasías y sensaciones.PorCecilia ToledoDesde que tenía seis años Carla Pugliesse sueña con explorar el espacio. Ya en aquél entonces, en su cuarto tenía un póster de la Luna. Y a los quince se zambulló en la Teoría del Big Bang a través del libro de Haunted. Hoy, a los 36, su fantasía está un paso más cerca: se postuló para viajar y quedarse a vivir para siempre en Marte. Y su aplicación fue aprobada por MarsOne, la ONG que organiza la misión para instalar el primer asentamiento humano en el planeta rojo. La misión en el Planeta Marte“Siempre pensé, `ojalá algún día haya viajes al espacio´. Y cuando me enteré de la propuesta de MarsOne, que es un grupo que yo conozco y sigo no dudé en anotarme. En el fondo la idea es colonizar el Sistema Solar. Aunque yo no quede seleccionada voy a seguir bancando el proyecto”, resume Carla, nieta del pianista y compositor de tangos Osvaldo Pugliese. ¿No te gusta la tierra como lugar para vivir? “Sí me gusta. Pero el espacio es un tema que me apasiona. Cuando veo las imágenes tomadas por el Curiosity y por la NASA me encantaría tocar esas piedras con mis propias manos. Es increíble que una máquina hecha por hombres pueda llegar a tomar esas imágenes" reflexiona la candidata a habitar el planeta rojo. El living de la supuesta biósfera donde vivirán los colonos humanos en MarteEl viaje a Marte implica siete meses de navegación a gravedad cero y el proceso para conquistar ese otro mundo tiene tres etapas. El cronograma de MarsOne prevé la construcción de tres naves en diez años. “Para 2018 tienen que enviar una nave sonda, después otra con materiales para armar la estructura allá y para 2023 se haría el viaje con tripulantes”, repasa Carla, que conoce en detalle el proyecto de conquista. "La música está en todos lados, y Marte tiene que tener sus ruidos, porque la música es el lenguaje de todo el universo”¿Cuáles de todos tus objetos personales te llevarías a Marte? Preguntó INFOnews a la música. “El bandoneón, la partitura de Clave bien temperado de Bach, otra de la Novena Sinfonía de Berlín y una foto de mi familia”, enumera sin titubear. Pero no es como cualquier viaje de recreación donde uno puede llevarse todo –o casi- lo que quiere, porque cada objeto implica peso, y con ello combustible. ¿Qué pasaría si no te podes llevar el bandoneón? “Algún instrumento inventaría con recursos de allá”, fantasea. Carla reconoce su inmensa curiosidad por explorar el universo, pero también sabe que su gran pasión es la música. Pero estos dos mundos que parecen tan distantes, se juntan en un punto: “Escucho la música en mi cabeza y la escribo en una hoja. El universo tiene su propia música, como en la tierra el sonido de las hojas o de los animales. La música está en todos lados, y Marte tiene que tener sus ruidos, porque la música es el lenguaje de todo el universo”. Descifrar las melodías del planeta rojo, sea quizá, otra de las razones que la animen a semejante hazaña.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>