<author id="8381d55a0e9ccaccb8372fa5ab9f7e93" url="cinealsur.blogspot.com.ar" feed="http://cinealsur.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="28e509a2ce2a422cb1cf349b49123e2f" url="http://cinealsur.blogspot.com/2013/12/el-ciclo-infinito-una-rara-pelicula.html">			<content><![CDATA[El frágil límite de lo real y lo virtualAun con más fallas que aciertos, el director de origen húngaro Zoltan Sostai le propone al espectador un desafío, planteando una fantasía que basa su andamiaje en la teoría cuántica e incorpora referencias a la filosofía clásica.Por Juan Pablo Cinellihttp://www.pagina12.com.ar/diario/suplementos/espectaculos/5-30911-2013-12-26.htmlGrosso modo, El ciclo infinito, de Zoltan Sostai, asume el riesgo de probar un camino narrativo distinto, extraño, proponiendo al espectador un desafío, aunque el resultado final no sea del todo satisfactorio. Sin embargo, la búsqueda, el hecho de no conformarse con la repetición de simples fórmulas, es un mérito en sí mismo, más allá del éxito o el fracaso posterior.Para empezar, contar una historia de ciencia ficción intentando dialogar con películas como 2001: odisea del espacio, de Stanley Kubrick, o la primera Matrix de los hermanos Wachowski, planteando una fantasía que basa su andamiaje en la teoría cuántica e incorpora claras referencias a la filosofía clásica, ciertamente es una tarea riesgosa e interesante en los papeles. Y por ahí anda Sostai, quien comienza el relato citando el Principio de Church-Turing-Deutsch, que afirma que “Todos los sistemas físicos finitos comprensibles pueden ser simulados por una máquina de computación universal que opere en pasos finitos”. El director de origen húngaro intenta tomar al pie de la letra la teoría enunciada como excusa para la historia que cuenta en su ópera prima, una rara película animada de ciencia ficción.La acción comienza durante la noche en una terraza, donde un astronauta despierta aturdido y un hombre enmascarado lo alerta sobre una “niebla” que viene a llevarse todo. Sin entender, el astronauta corre y entra en el edificio. Pero ya dentro se encuentra dentro de un ciclo de infinitas realidades, en el que no termina de saber en dónde se encuentra el límite que separa lo virtual de lo real. De a poco irá enterándose de que se encuentra en una misión para desactivar una máquina cuántica que causó ese enredo de realidades. Así como el monolito representaba la brutal irrupción de un futuro inevitable para los primates de 2001, El ciclo infinito pretende imponer a su máquina como el final de un camino en el que las vidas virtuales van quitándole entidad a la vida física. De algún modo se pone en duda la humanidad de las existencias virtuales de la vida moderna, llevándolas al extremo de la alienación. Un nuevo futuro (y un nuevo horror) para la humanidad, del que en la película parece no haber salida. Salvo, tal vez, que el protagonista hubiera probado jugando al Ta Te Ti como Mathew Broderick en Juegos de Guerra, otra película en la que una máquina se volvía loca como en la de Kubrick, la de los Wachowski y la de Sostai.El ciclo infinito es una película animada cuyo tratamiento estético por momentos parece de avanzada y en otros realmente pobre. El rostro del protagonista, por ejemplo, carece de expresión, algo que parece consecuencia de un presupuesto bajo antes que un detalle de diseño. A favor puede decirse que se trata de la primera película que consigue replicar el estilo de narración de los videojuegos. Sin dudas El ciclo infinito tiene más fallas que aciertos, pero eso no significa que haya que meterla en la bolsa de las películas malas, caprichosas o realizadas con desidia por cineastas mediocres, para quienes el riesgo es un ítem que nunca entra en la lista de prioridades. Una experiencia que vale la pena atravesar.6-El ciclo infinitoCycle,Hungría, 2012.Dirección y guión: Zoltan Sostai.Duración: 82 minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="e0ed6f78eddc7cf1c4e89fba400acc53" url="http://cinealsur.blogspot.com/2013/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[Estimado Visitante:Es mi deseo que tengas una Feliz Navidad y un Próspero Año Nuevo.Cómo sería la Navidad si fuera dirigida por los grandes directores de cine Steven Spielberg, Sergei Eiseinstein, Wes Anderson, Woody Allen, Lars Von Trier, Martin Scorsese, Michael Moore, Stanley Kubrick, Werner Herzog y Baz Luhrmann.]]></content>
		</document>
		<document id="2a08030e8f0deb639422aefc3cd35fe9" url="http://cinealsur.blogspot.com/2013/12/la-afsca-autorizo-la-transmision-de.html">			<content><![CDATA[Trece canales más en el aireEl directorio de la Afsca se reunió con el jefe de Gabinete, Jorge Capitanich, y en su última reunión del año autorizó la transmisión de señales analógicas de TV de baja potencia. Los planes de adecuación voluntaria que estaban pendientes serían tratados en enero.http://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-236604-2013-12-28.htmlEn la última reunión de directorio del año, la Autoridad Federal de Servicios de Comunicación Audiovisual (Afsca) autorizó a 13 señales de televisión de baja potencia para trasmitir en forma analógica, alcanzando ya 33 canales de televisión comunitaria autorizados por el organismo que preside Martín Sabbatella. Además, los directores del organismo mantuvieron ayer una reunión con el jefe de Gabinete, Jorge Capitanich, y también determinaron que continuarán trabajando en enero y febrero. Quedó pendiente la resolución de los once planes de adecuación entre los que se encontraba el del Grupo Clarín, Telefe, Grupo Prisa, Grupo Uno y Telecentro, que estaba prevista para fin de este año.Los nuevos canales, que se pueden ver por antena, son el canal 12 de Saladillo; 4 de General Madariaga; 5 de San Miguel; 6 de Moreno; 6 de Coronel Suárez y 5 de Berisso (provincia de Buenos Aires), canales 7 de Casilda, 8 de Rufino y 9 de Chabas (Santa Fe), Canal 8 de Plaza Huincul (Neuquén), Plurivisión TV Canal 4 de Ingeniero Huergo (Río Negro) y Alfa TV Canal 5 de Chepes (La Rioja). Además, la Afsca autorizó a Barricada TV Canal 5 de Ciudad Autónoma de Buenos Aires, que hace unos meses había difundido en Internet el “Rap de Sabbatella”, una suerte de video casero en el que le reclamaba a la Afsca su autorización. Con las aprobadas ayer suman 33 las señales de televisión comunitaria autorizadas por el organismo, ya que a principios de octubre de este año se reconocieron 20 señales en diversas ciudades del país.Por otra parte, el directorio aprobó varios convenios firmados con diferentes organismos, entre los que se destacan el Ministerio de Trabajo, la Facultad de Periodismo y Comunicación Social de la Universidad de La Plata, la Universidad Nacional de Córdoba, YPF y el Correo Oficial de la República Argentina SA.En la reunión de directorio, de la que participaron Sabbatella, Ignacio Saavedra, los representantes de la oposición Marcelo Stubrin y Gerardo Milman y Eduardo Seminara, Néstor Avalle y Claudio Schifer, se aprobó la finalización del proceso de adecuación contemplado en el artículo 161 de la Ley 26.522 a los grupos Radio Visión Jujuy Sociedad Anónima y Eteco SRL. Sabbatella dispuso además que se mantenga abierta la sesión del directorio durante enero y febrero, ya que están pendientes de tratamiento los planes de adecuación de once grupos empresarios a los límites establecidos en la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual.Por otra parte, se autorizó la instalación de dos FM de baja potencia para Pueblos Originarios (Diaguita de Catamarca y Comechingón de Córdoba), una al Obispado de Concepción (Tucumán), tres de escuelas en la provincia de Buenos Aires, una a la municipalidad de Rivadavia (San Juan) y otra a la comuna de Llambí Campbell, en Santa Fe. También se aprobaron adjudicaciones para seis radios FM de baja potencia en Entre Ríos, Jujuy, Buenos Aires y Mendoza; y seis sistemas de cable pymes y cooperativas, en Córdoba, Misiones, Buenos Aires, Salta y Jujuy.]]></content>
		</document>
		<document id="67ee22263246fad01f9416829725fda8" url="http://cinealsur.blogspot.com/2013/12/la-chispa-de-la-vida-de-alex-de-la.html">			<content><![CDATA[Un alegato en contra de la crisis españolaPor Diego Brodersenhttp://www.pagina12.com.ar/diario/suplementos/espectaculos/5-30912-2013-12-26.htmlRetrasado estreno el de La chispa de la vida, producida en 2011 entre Balada triste de trompeta y la más reciente Las brujas. Las razones para la dilación pueden ser muchas, pero lo cierto es que, a diferencia de esas otras dos películas, no hay aquí ninguno de los excesos, en el buen y el mal sentido, que suelen caracterizar al cine del vasco De la Iglesia. De hecho, se trata casi de una pieza de cámara, relegada en gran parte de su metraje a un solo escenario y concentrada en una única línea narrativa dispuesta en “tiempo real”. Al mismo tiempo, es uno de los films más serios en la carrera del director de El día de la bestia y La comunidad. No es que no haya aquí apuntes satíricos ni humor, que los hay y en buenas dosis. Pero en esta historia acerca de un creativo publicitario sin trabajo (en paro, para usar el españolismo correspondiente) y su bizarro accidente, De la Iglesia entrega una de sus películas más circunspectas a la fecha, casi un alegato en contra de los males económicos que acechan a su país y a una parte de Europa. Lo cual, en este caso, no es algo positivo, sino todo lo contrario.La falta de gracia de todo el asunto se adivina ya en las primeras escenas, cuando Roberto Gómez (José Mota), otrora exitoso publicista caído en desgracia, desayuna junto a su esposa Luisa (Salma Hayek). En el rutinario diálogo que se establece entre ambos, en la perezosa forma en la cual De la Iglesia utiliza el plano y contraplano, en el énfasis en la coyuntura económica que atraviesa España, dispuesta en forma de gruesa alegoría, resulta claro que La chispa de la vida no será un relato de caligrafías sutiles e imaginación. La visita a unos colegas en busca de empleo no será fructífera y el guión lo llevará de Madrid a Cartagena, en busca de algo inasible que nunca podrá recuperar. Pocos minutos después, Roberto estará inmovilizado en una obra en construcción, una parte de su cabeza y cerebro atravesados por un fierro, pero milagrosamente vivo y plenamente consciente. Y su vida a punto de cambiar para siempre.De allí en más, el film se transforma en un desfile de personajes (familia, amigos, conocidos, periodistas, políticos, médicos, policías y demás), cada cual en su propio juego y bien tratando de sacar el máximo provecho de la situación o de minimizar los costos del accidente. Entre ellos el propio Roberto, quien verá rápidamente la posibilidad de sacar una buena tajada económica de la eventualidad, morbo televisivo mediante. La crítica al circo mediático, obvia y trillada, es de tan baja estofa que bien podría formar parte de un programa de chimentos en el cual se discutiera su propia voracidad. Peor aún es el tono didáctico y perentorio que adopta De la Iglesia, tal vez por primera vez en su carrera, reservando el personaje de Luisa y algún que otro papel secundario como reservorios de ética arquetípicos en un mundo desvencijado en su tejido moral. Si la misantropía desmesurada de los últimos films del realizador puede molestar por su impronta de falsa provocación, el paternalismo condescendiente de La chispa de la vida no hace más que confirmar ciertas sospechas de agotamiento de un ciclo en su filmografía. Tal vez ambas miradas, en principio antitéticas, no sean otra cosa que las dos caras de una misma moneda.4-LA CHISPA DE LA VIDA(España/Francia/Estados Unidos, 2011)Dirección: Alex de la Iglesia.Guión: Randy Feldman.Fotografía: Kiko de la Rica.Música: Joan Valent.Con José Mota, Salma Hayek, Blanca Portillo, Juan Luis Galiardo, Fernando Tejero, Santiago Segura.Duración: 98 minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="8944c1c0e025489a108a816e070f3c7e" url="http://cinealsur.blogspot.com/2013/12/las-peliculas-que-llegaran-en-2014-la.html">			<content><![CDATA[Cinéfilos y pochocleros, de parabienesEntre la catarata de próximos estrenos hay varias fijas para los premios Oscar, cuyas nominaciones se conocerán el 16 de enero. Pero no sólo de tanques vive el espectador. En el primer mes del año se verán cuatro películas francesas.Por Ezequiel Boettihttp://www.pagina12.com.ar/diario/suplementos/espectaculos/5-30946-2013-12-30.htmlEl almanaque de 2013 deja caer sus últimas hojitas resoplando con la nostalgia anticipada de irse para nunca más volver. Mientras tanto, el de 2014 sonríe socarronamente, como si supiera de antemano que cada uno de sus 52 jueves será motivo de discusiones y peleas por las salas de un sistema de exhibición cada día más cerca del colapso. Las películas, en cambio, se mantendrán al margen, enfrascadas en sus propias batallas, en busca de satisfacer al espectador. Por lo tanto, y al menos por un rato, urge dejar de lado las polémicas y debates y centrarse exclusivamente en ellas, más precisamente en las que vendrán. Y lo que hay luce diabólicamente encantador: varias fijas para los premios Oscar –cuyas nominaciones se conocerán el 16 de enero–, directores de renombre provenientes de todas partes del mundo, tanques hollywoodenses y algunas producciones nacionales que darán que hablar. Es tiempo, entonces, de pegarse un panzazo contra la pileta electrificada de los próximos estrenos.Camino hacia las doradasNo hay que ir mucho tiempo atrás para recordar que los premios Oscar se entregaban a fines de marzo, haciendo de febrero una alfombra roja de candidatas. Pero ahora la ceremonia se adelantó, y además puede haber hasta diez nominadas a Mejor Película. Febrero, claro está, no alcanza. El que salva las papas es enero, que albergará varias películas con olor a Oscar. O, cuanto mínimo, a Globo de Oro. La primera de ellas llegará el jueves próximo, con las migas del pan dulce sobre la mesa. El lobo de Wall Street viene en silencio (apenas dos nominaciones a los Golden Globes y poca polvareda entre periodistas), aunque esta aproximación a la vida de un corredor de bolsa neoyorquino está dirigida por un nueve veces ternado por la Academia como Martin Scorsese y protagonizada por Leonardo DiCaprio. Descartarla, jamás. Ese mismo día será el turno de la notable La vida de Adèle, la gran ganadora del último Festival de Cannes. Es cierto que la de Abdellatif Kechiche es una producción francesa y no fue elegida para representar a su país en el rubro de Mejor Película Extranjera por estrenarse diez días después del plazo máximo estipulado (“Ese rubro no le importa a nadie”, se excusó el distribuidor), pero dos nominaciones a los Globos y su mención en cuanto ranking de medios especializados exista (entre ellos el de la reconocida Sight & Sound) la hacen merecedora de un lugar.El avispero dorado recién volverá a agitarse con furia el jueves 23, cuando lleguen Escándalo americano y El sueño de Walt. La primera, favorita del año de la asociación de críticos de Nueva York, viene adosada de ese imán de premios que es el “basada en hechos reales” (para colmo una operación exitosa del FBI) y firmada por el nuevo niño mimado de Hollywood, David O. Russell (El lado luminoso de la vida). Además, está bien perfilada en el asunto nominaciones: encabezó la de los Golden Globes con siete, ocho en los Satellite otorgados por la prensa de espectáculos y dos en los influyentes SAG del sindicato de actores. La segunda corre desde atrás, pero tiene al siempre eficaz Tom Hanks interpretando que al Walt del título. Walt que no es otro que Disney, ya que el film de John Lee Hancock recrea el encuentro entre él y la autora de Mary Poppins.El primer jueves de febrero será para alquilar balcones, o butacas. Ese día llegará 12 años de esclavitud, de Steve McQueen. La del homónimo del actor es una de esas películas que no puede fallar. O quizás sí, porque ya se sabe que en los Oscar impera cualquiera cosa menos la lógica. Lo cierto es que el opus tres del británico lidera las nominaciones a los Independent Spirit, los Satellite y los Globos –este último ex aqueo con Escándalo americano–, con siete, diez y siete, respectivamente, además de haber sido elegida como mejor película por varias asociaciones estadounidenses de críticos. ¿Más para el 6? Sí, Agosto. La adaptación a la pantalla grande de la obra de Tracy Letts, que narra los avatares de la disfuncional familia Weston, tiene una cuadrilla de intérpretes imbatibles, que justificará la presencia de varios de ellos en las ternas actorales. Allí están, entre otros potenciales candidatos, Meryl Streep (17 nominaciones, 3 estatuillas), Julia Roberts, Chris Cooper, Ewan McGregor y Sam Shepard. Y si se habla de actores, qué decir de Judi Dench, ama y señora de Philomena (va el 20/2), otra fija de las ternas actorales que, quizás, pueda significar el regreso del menguante Stephen Frears a los primeros planos internacionales.El 13 será el turno de otra que viene pisando fuerte entre los críticos, Inside Llewyn Davis. Aquí hay al menos dos razones para apostarle unos pesos en la carrera rumbo a la noche de los Oscar: Joel y Ethan Coen. Los nombres de los realizadores de Fargo y Sin lugar para los débiles aspiran a un lugarcito entre los nominados con esta historia de un joven cantante de folk en el universo de Greenwich Village en 1961. A este malón de candidatas podrían sumarse dos películas con distribución asegurada en la Argentina. Una es Her, de Spike Jonze y con el gran Joaquin Phoenix; y la otra es la seis veces nominada en los Independent Spirit Nebraska, de Alexander Payne, cráneo detrás de las notables Entrecopas y Los descendientes. Al cierre de esta nota figuraban en carpeta para el 6 y 20 de marzo, respectivamente, pero es más que probable que se adelanten, siempre y cuando el 16 de enero sus nombres suenen en la madrugada de Los Angeles.El mundo en pantallaEs cierto que la cartelera ya no es lo rica en variedad que alguna vez, hace ya varias décadas, supo ser, pero la oferta de cine europeo se mantiene como una sana costumbre gracias a un grupo de distribuidoras que siguen haciendo malabares comerciales. Así, gracias a empresas como IFA, Mirada, Zeta Films y CDI, varios títulos del viejo continente tendrán su espacio en algún momento de 2014. En enero habrá no una sino cuatro películas francesas. Es que a la ya mencionada La vida de Adèle (2/1) se le sumará En la casa, anteúltimo opus del siempre interesante François Ozon, con lanzamiento pautado para el 9/1. Una semana después será el turno de El tiempo de los amantes, de Jérôme Bonnell y con Emmanuelle Devos y Gabriel Byrne, misma fecha en la que se verá la italiana La mejor oferta, de Giuseppe “Cinema paradiso” Tornatore. El cuarteto galo cerrará en fecha a confirmar con Ella se va, dirigida por la también actriz Emmanuelle Bercot y protagonizada por Catherine Deneuve.La nómina sumará dos exponentes de renombre durante febrero con El pasado, debut del iraní Asghar Farhadi (La separación) en tierras francesas con la argentina nacionalizada Bérénice Bejo, y La grande bellezza (27/2), de Paolo Sorrentino, que viene de polarizar a la crítica en el último festival de Cannes y de arrasar en los European Film Awards (mejor película, dirección, actor y montaje) entregados a comienzos de diciembre en Berlín. Y si de polarizar se trata, bastará esperar hasta el 20/3 para ver las reacciones ante la explicitud sexual de L’inconnu du lac.(El desconocido del lago)  El opus seis de Alain Guiraudie, visto aquí en el último Festival de Mar del Plata, desató un escándalo en Francia cuando dos municipios ordenaron levantar los afiches de promoción en los que se veía a dos hombres besándose y otro practicando sexo oral.Menos polémica promete Berberian sound studio, de Peter Strickland, que luego de alzarse con el premio a Mejor Película de la Competencia Internacional del último Bafici se estrenará en una fecha a confirmar de marzo. El mes cerrará con la coproducción árabe-alemana Wadjda, nominada a los Satellite como Mejor Film extranjero y en el rubro Opera prima de los Independent Spirit.El engorde seguirá durante el segundo trimestre. Desde Rumania llegará, el 17/4, Atardecer en Bucarest, marcando el regreso de Corneliu Porumboiu a la cartelera argentina después de Bucarest 12:08 y Policía, adjetivo. Un mes más tarde, el veteranísimo Ettore Scola dirá presente con Che strano chiamarsi Federico, una suerte de reflexión acerca de la figura de Federico Fellini. ¿Más nombres para este boletín? Valeria Bruni Tedeschi con Un château en Italie, Martin Provost (Séraphine) con Violette, Philippe Claudel (Hace mucho que te quiero) con Avant l’hiver. Un poco demoradas también llegarán Polisse y Kauwboy. Dirigida por Maïwenn, la primera propone un retrato del día a día de la unidad infantil de la policía parisina y viene cosechando amores y odios desde Cannes ’11. La otra, proveniente de los Países Bajos y estrenada en la Berlinale ’12, aborda el proceso madurativo de una nena de diez años.Batalla de tanquesSon, mal que les pese a varios, el motor de la industria cinematográfica, la panacea de la exhibición como negocio. En este recorrido no puede faltar, entonces, un somero repaso por las principales superproducciones norteamericanas que atestarán las salas. Superproducciones que arribarán desde este jueves con la animada Frozen, de Disney, y que continuarán haciéndolo dos semanas después con la adaptación del best-seller Los juegos de Ender. Para el 13 de febrero está pautado el regreso de Robocop, ahora con el brasileño José Padilha (Tropa de elite) al mando y un tal Joel Kinnaman como Alex Murphy, y la versión cinematográfica del juego fierrero Need for Speed, con Aaron “Jesse Pinkman” Paul. Una semanita más tarde, la segunda infantil, que es además la adaptación de una serie británica de los ’50: Las aventuras de Peabody y Sherman.Marzo comenzará a pura testosterona con el regreso de los torneados de 300 para El Nacimiento de un Imperio, ahora con Noam Murro en la dirección en reemplazo del siempre estilizado Zack Snyder. Y terminará de la misma forma, ya que el 27/3 llegará la segunda Capitán América, El soldado de invierno. Después habrá dos semanas ideales para llevar al nene o la nena, ya que el 10/4 volverán los plumíferos de Río 2, el 17 llegará Osos, uno de esos documentales con animales antropomorfizados de Disney, y el 24 la secuela de Spiderman, El increíble Hombre Araña 2, otra vez con Andrew Garfield en la piel de Peter Parker. Y así, casi en un pestañeo, se llegó a mayo, momento en que los cines tronarán ante una nueva versión “más real”, según prometió el director Gareth Edwards, de Godzilla (15/5) y un nuevo encuentro de los Xmen para Días del futuro pasado (22/5).Y después, junio y julio. La inminencia de las vacaciones de invierno se traducirá en una cartelera rebosante de tanques. Esto en el sentido más literal del término: para el 3 de julio se anuncia Transformers 4, otra vez con el rompe-todo Michael Bay al mando. El 17 llegarán las continuaciones de Aviones, producto de Disney que funcionó menos a nivel artístico que comercial, y El planeta de los simios, que lo hizo en los dos niveles. Todo esto es una previa a Guardianes de la galaxia, nueva reunión de superhéroes de la factoría Marvel para defender al mundo de vaya uno a saber qué, ya que aún no hay sinopsis oficiales. Y pasarán las vacaciones de invierno, más no así las superproducciones: el 7/8 vendrá Teenage Mutant Ninja Turtles, que como su título lo indica se remonta a los orígenes de las tortugas parlanchinas y peleadoras, y el 15 la demorada Sin City 2, otra vez con un sinfín de estrellas del firmamento de Hollywood en el afiche: Joseph Gordon-Levitt, Bruce Willis, Jessica Alba, Mickey Rourke y... Lady Gaga, quien vuelve a ponerse a las órdenes de Robert Rodríguez después la reciente Machete Kills.Nombres, nombres y más nombresMás o menos exitosos, de capa caída o en pleno ascenso, veteranos o nóveles, de aquí y de allá, los directores que aún se imponen por sobre el preseteo marketinero de sus films también tendrán su espacio desde el mismísimo comienzo de 2014. Ahora nomás, este jueves, se verá La vida secreta de Walter Mitty, desconcertante comedia melanco protagonizada y dirigida por Ben Stiller. Una semana más tarde será el turno del debut en la dirección del actor Joseph Gordon Levitt (500 días con ella, Batman: el caballero de la noche asciende) en Entre sus manos, que viene cosechando buenos comentarios desde su estreno en el último Festival de Sundance y su paso por la Berlinale. Justamente allí, en el festival teutón, fue donde Daniel Burman alcanzó gran parte de su prestigio internacional. El ganador del Gran Premio del Jurado en 2004 por El abrazo partido llegará a la cartelera el 16/1 con El misterio de la felicidad, comedia dramática protagonizada por Guillermo Francella e Inés Estévez y, además, primera gran apuesta del cine comercial argentino del año.Para la segunda habrá que esperar un mes. Más precisamente hasta el 13/2, fecha de estreno de Betibú, adaptación del libro homónimo de Claudia Piñeiro acerca de un misterioso suicidio en un country dirigida por Miguel Cohan (Sin retorno). El adiós a febrero llegará el 27 con Operación monumento, comedia dramática ambientada en la Segunda Guerra Mundial. El súper elenco, encabezado por Matt Damon, Bill Murray, John Goodman, Jean Dujardin, Cate Blanchett y George Clooney, y los antecedentes de este último como director (Bienvenidos a Collinwood, Buenas noches y buena suerte, Secretos de estado) generaron más de una relamida entre los electores del Oscar, hasta que supieron que se estrenaría fuera de los tiempos determinados por la Academia. Todo porque, según Clooney, no se llegó a “terminarla a tiempo”.Y habrá mucho, mucho más: el 27/3 volverán Wes Anderson con The Grand Budapest Hotel y Marcelo Piñeyro con Ismael, el 10/4 será el momento de ver la remake de la surcoreana Oldboy en manos de Spike Lee y el 17/4 llegará Passion, de Brian de Palma. Será, además, el momento de ver en vivo y en directo un hito en la historia de la comedia con el primer estreno en cines de un film de la dupla McKay-Ferrell, Anchorman: The Legend Continues. Y si los fanáticos del género no se quedan conformes, que esperen hasta el 1/5 para ver Los Muppets 2, otra vez con James Bobin como director y co-guionista junto a Nicholas Stoller. También hay que marcar con rojo el 26/6 porque Clint Eastwood estrenará Jersey boys. Otro veterano inquieto es Woody Allen, de quien se volverá a saber de él en octubre con Magic in the moonlight. Finalmente llegará diciembre y, con él, el estreno de la épica de Peter Jackson de cada año, en este caso la tercera parte de El hobbit, que Dios quiera que sea la última. Pero para saberlo habrá que esperar doce meses, cuando ese mismo calendario que ahora muestra sus dientes empiece a sentir la pesadumbre satisfactoria de un largo deber cumplido.]]></content>
		</document>
		<document id="eda973a2c1d9d8e575ffa542d5899c32" url="http://cinealsur.blogspot.com/2013/12/nominaciones-para-los-premios-fipresci.html">			<content><![CDATA[Las elegidas por los críticoshttp://www.pagina12.com.ar/diario/suplementos/espectaculos/5-30934-2013-12-28.htmlLa filial argentina de la Federación Internacional de la Prensa Cinematográfica (Fipresci) anunció las nominaciones a Mejor Película Argentina y Extranjera de 2013, entre las que figuran los filmes argentinos La multitud, de Martín Oesterheld, y Viola, de Matías Piñeiro, entre otros. Desde hace 16 años, de manera ininterrumpida, los más de 30 críticos que integran Fipresci Argentina votan las mejores películas argentinas y extranjeras, entre todas aquellas que se estrenaron en el país durante el calendario cinematográfico del año anterior. En esta ocasión, las nominadas al premio Fipresci a la Mejor Película Argentina de 2013 son: El gran simulador, de Néstor Frenkel; La chica del sur, de José Luis García; La multitud, de Martín Oesterheld; P3ND3JO5, de Raúl Perrone, y Viola, de Matías Piñeiro. Por su parte, las nominadas al premio a la Mejor Película Extranjera de 2013 son: Antes de la medianoche, de Richard Linklater (Estados Unidos); En otro país, de Hong Sangsoo (Corea del Sur); Gravedad, de Alfonso Cuarón (Estados Unidos); Tabú, de Miguel Gomes (Portugal), y The Master, de Paul Thomas Anderson (Estados Unidos). Los premios –y menciones especiales– se entregarán en una ceremonia en fecha y lugar a confirmar próximamente por Fipresci. En la edición del año pasado, la película Abrir puertas y ventanas, ópera prima de Milagros Mumenthaler, obtuvo el Premio Fipresci a la Mejor Película Argentina de 2012, mientras que el documental Tierra de los padres, de Nicolás Prividera, obtuvo una mención especial. Por otro lado, El puerto, la gran comedia del finés Aki Kaurismaki, obtuvo el Premio Fipresci a la Mejor Película Extranjera 2012, mientras que la mención especial fue para la película iraní La separación, de Asghar Farhadi.]]></content>
		</document>
		<document id="3d41c1ac57108747597076669c45e271" url="http://cinealsur.blogspot.com/2013/12/nuevas-peliculas-protegidas-por-la.html">			<content><![CDATA[Gilda, Pulp Fiction  y Mary Poppins figuran entre las películas seleccionadas en 2013 para ser incluidas en el Registro Nacional de Películas de la Biblioteca del Congreso de EE.UU. http://www.pagina12.com.ar/diario/suplementos/espectaculos/2-30938-2013-12-29.htmlpor su “significativa” relevancia cultural, histórica o estética. La lista fue anunciada el viernes por James H. Billington, encargado de la Biblioteca del Congreso, quien subrayó que el objetivo es “proteger la incomparable herencia fílmica de Estados Unidos y su creatividad cinematográfica”. Como es habitual, entre las 25 películas seleccionadas se encuentra todo tipo de géneros, desde documentales y películas de ficción a películas mudas o de carácter experimental. En esta ocasión sobresalen el clásico de Hollywood de la década de 1940 con Rita Hayworth, Gilda; Pulp Fiction (aquí conocida como Tiempos violentos), el film que a principios de 1990 hizo conocido a Quentin Tarantino para el gran público, y Mary Poppins, película con la que Julie Andrews obtuvo el Oscar en 1964. Además fueron reconocidos uno de los primeros documentales de Michael Moore, Roger and me, de 1989; Daughter of Dawn, de 1920, documental íntegramente protagonizado por miembros de las tribus indias comanche y kiowa; y las primeras películas de la bailarina y coreógrafa estadounidense Martha Graham. Completaron el listado obras como El hombre quieto (1952), de John Ford; ¿Quién le teme a Virginia Woolf? (1966), con Elizabeth Taylor; y El planeta prohibido, una de las primeras películas de ciencia ficción, de 1956. La única condición para ser seleccionadas es que las películas, que cubren el período 1919-2002, tuviesen al menos diez años de antigüedad. Todas estas películas serán sometidas a un proceso de conservación y clasificación para que puedan perdurar y ser de libre acceso para las generaciones futuras.]]></content>
		</document>
		<document id="30e4a98fa9b11f5d4ce9faffb5f152ff" url="http://cinealsur.blogspot.com/2014/01/2014-sera-el-ano-de-la-adecuacion.html">			<content><![CDATA[La Afsca resolverá en los próximos meses sobre ClarÍn y otros DIEZ casos. Sabbatella destacó como un "hito" democrático el fallo de la Corte.http://www.infonews.com/2014/01/09/politica-118293-2014-sera-el-ano-de-la-adecuacion.phpEl presidente de la AFSCA, Martín Sabbatella, reafirmó ayer que uno de los objetivos clave del organismo para este año consiste en lograr que las once empresas de medios que aún deben adecuarse a la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual finalmente completen ese proceso y se ajusten a derecho.El funcionario consideró que 2013 "fue un gran año" en la materia y lo ciñó en tres "hitos fundamentales: la audiencia pública convocada por la Corte Suprema (para indagar sobre los argumentos a favor y en contra de la Ley de Medios del Estado y el Grupo Clarín), el fallo del (máximo) tribunal que convalidó la ley, y el límite que se le fijó a una corporación como Clarín con esa sentencia", enumeró Sabbatella."Quedan once empresas por adecuarse a los requerimientos que establece la Ley 26.522 y es un objetivo de la AFSCA completar las adecuaciones a lo largo de este año", afirmó el funcionario. Y destacó la labor de otros organismos del Estado nacional con el propósito de "hacer cumplir una ley de democracia, como el Ministerio de Planificación, la Secretaría de Comunicaciones, el INCAA, la Defensoría del Público", entre otros.En ese sentido, Sabbatella recordó que "asegurar la pluralidad de voces" es una tarea que va más allá de un solo organismo ya que "se trata de una verdadera política de Estado".Hasta el momento, la AFSCA aprobó 14 proyectos de adecuación, rechazó 15 y debe tratar los once planes restantes, entre ellos, el perteneciente al Grupo Clarín –quienes previamente tienen pendiente la reformulación de la grilla de Cablevisión–, Telefe, Prisa, Uno y Telecentro.Mientras por un lado el ente continúa con el análisis de una primera propuesta de Cablevisión para adecuar su grilla, por el otro la intención del organismo sería tratar los proyectos de adecuación que faltan antes de marzo.]]></content>
		</document>
		<document id="d3aa5f4f5899c76c818b8d3d66920750" url="http://cinealsur.blogspot.com/2014/01/cine-argentino-de-siempre-en-el-malba.html">			<content><![CDATA[Dirección y contactoMalba – Fundación CostantiniAvda. Figueroa Alcorta 3415C1425CLA Buenos Aires, ArgentinaT +54 (11) 4808 6500 | 6515F +54 (11) 4808 6598/99info@malba.org.arEn noviembre de 2013, el INCAA recibió una donación extraordinaria de la empresa Turner Internacional argentina: la colección de films adquiridos durante la década del ’90 por el empresario argentino Alberto González (1928-2001), fundador de Imagen Satelital. En 1998 su empresa y patrimonio habían pasado a ser parte del grupo Cisneros y más tarde de Turner Internacional Argentina. La colección, que el INCAA recibió con derechos para emitir por INCAATV, consta de negativos o copias de numerosos films independientes argentinos, así como toda la producción de los estudios Lumitón, SIDE y San Miguel. Ese material excepcional debía preservarse adecuadamente y por eso el INCAA emprendió un programa sin precedentes en la materia, que complementa otras iniciativas recientes, como la creación del primer depósito adecuadamente climatizado para la conservación de films que existe en la órbita pública. En esta edición del Festival de Mar del Plata, INCAATV presentó 18 films argentinos de la colección Turner, restaurados a su formato original de 35mm. El trabajo fue coordinado por el historiador Fernando Martín Peña, con la colaboración de Georgina Tosi y Marina Coen de la Cinemateca del INCAA, e implicó el salvataje de negativos originales que se estaban deteriorando, la ubicación de fragmentos perdidos, la articulación con otros reservorios públicos y privados, la producción de nuevos materiales de preservación. El resultado recorre buena parte de la historia del cine argentino sonoro, desde 1936 hasta 1958, la que se vincula con el apogeo del cine de estudios, géneros y estrellas. Por primera vez en muchos años, el público podrá volver a ver con la merecida calidad, obras de cineastas argentinos fundamentales como Hugo del Carril, José Agustín Ferreyra, Manuel Romero, Luis Saslavsky, Carlos Schlieper o Mario Sóffici.L I S T A   D E   P E L I C U L A SLa muchachada de a bordo(1936) de Manuel Romero. 78'.Jueves 2 de enero a las 18.00Viernes 3 de enero a las 18.00No abras nunca esa puerta(1952) de Carlos Hugo Christensen. 85'.Jueves 2 de enero a las 20.00Domingo 5 de enero a las 22.00Sección desaparecidos(1958) de Pierre Chenal. 82'.Jueves 2 de enero a las 22.00Viernes 3 de enero a las 20.00Los árboles mueren de pie(1951) de Carlos Schlieper. 86'.Sábado 4 de enero a las 18.00Gente bien(1939) de Manuel Romero. 85'.Jueves 9 de enero a las 18.00Viernes 10 de enero a las 18.00Jueves 30 de enero a las 18.00El último payador(1950) de Homero Manzi y Ralph Pappier. 90'.Jueves 9 de enero a las 20.00Domingo 12 de enero a las 22.00Jueves 30 de enero a las 22.00Historia del 900(1949) de Hugo del Carril. 105'.Jueves 9 de enero a las 22.00Viernes 31 de enero a las 18.00Eclipse de sol(1943) de Luis Saslavsky. 84'.Sábado 11 de enero a las 18.00Domingo 12 de enero a las 20.00La pródiga(1945) de Mario Soffici. 67'.Jueves 16 de enero a las 18.00Viernes 17 de enero a las 18.00Ambición(1939) de Adelqui Millar. 72'.Jueves 16 de enero a las 20.00Domingo 19 de enero a las 22.00La cabalgata del circo(1945) de Mario Soffici. 85'.Jueves 16 de enero a las 22.00Viernes 17 de enero a las 20.00Viernes 31 de enero a las 20.00Tango bar(1935) de John Reinhardt. 70'.Jueves 23 de enero a las 18.00Viernes 24 de enero a las 18.00La dama duende(1945) de Luis Saslavsky. 113'.Jueves 23 de enero a las 20.00Domingo 26 de enero a las 22.00Safo – Historia de una pasión(1943) de Carlos Hugo Christensen. 98'.Jueves 23 de enero a las 20.00Viernes 24 de enero a las 20.00La casa de los millones(1942) de Luis Bayón Herrera. 88'.Sábado 25 de enero a las 18.00Domingo 26 de enero a las 20.00Muchachos de la ciudad(1937) de José A. Ferreyra. 60'.Viernes 1 de febrero de 2013 a las 18.00Sábado 2 de febrero de 2013 a las 20.00La Cumparsita(1947) de Antonio Momplet. 77'.Jueves 30 de enero a las 20.00Domingo 2 de febrero a las 22.00El hermoso Brummel(1951) de Julio Saraceni. 92'.Sábado 18 de enero a las 20.00Domingo 19 de enero a las 20.00]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>