<author id="83b949d8418ae8aec68e203a088bd88a" url="vecinosdeclaromeco.blogspot.com.ar" feed="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4b56f7b0a935ea21cf3ce00a643e4ffb" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/actividades-deportivas-en-claromeco.html">			<content><![CDATA[la voz del pueblo- 23/01/2014Organizan el Seven de hockey en la playa El evento tendrá lugar el próximo domingo en Claromecó El próximo domingo a las 13.45 en un espacio que se armará en la zona del Reloj, emplazado en avenida Costanera y calle 30 de Claromecó, se realizará el Seven Playero de Hockey, que es organizado por la Dirección de Deportes de la Municipalidad de Tres Arroyos.Para conocer detalles de esta importante propuesta en la agenda del verano en la mencionada localidad, este diario dialogó con Francisco Aramberri, director de Deportes, quien señaló que "es una apuesta que hacemos para todas las jugadoras de hockey sobre césped de la ciudad y la zona, que sabemos son muchas y tendrán la oportunidad de participar de una clínica y luego jugar partidos en unas canchas que nosotros vamos a armar para tal fin con arcos de fútbol cinco"."En realidad este evento viene desde Europa y hoy es furor, para tal fin se arma una cancha inflable por tres o cuatro días y se organizan los torneos en ese lugar; si esto resulta bien la idea es que el año que viene podamos traer esa estructura para hacerlo tal cual se está utilizando este verano en Mar del Plata y también algún fin de semana en Monte Hermoso", explicó.Un boomAramberri señaló que "el hockey sobre césped es un deporte que ha tenido un gran crecimiento en la ciudad y se estima que tendremos entre 450 y 500 jugadoras, muchas de ellas forman parte de la liga de la costa, que se creó el año pasado. Mi idea es poder darles el apoyo que se merecen para seguir fomentando el deporte y la competencia, ya que muchas tienen alrededor de 10 partidos en el año y queremos que lleguen a unos 30 partidos en la temporada, porque eso sin dudas mejorará el nivel existente. Además, ya tenemos interés de algunos clubes, como los casos de Villa del Parque o Argentino Junior, que probablemente incorporen esta disciplina, para darles un espacio y desarrollarse".GratuitoEn cuanto a la inscripción, el director de Deportes sostuvo que la misma "es totalmente gratuita para las jugadoras y queremos sumar la mayor cantidad posible para que la pasen bien, disfruten de la clínica y puedan jugar algunos partidos. Agustín Núñez viene de Mar del Plata a dictar esta clínica y está fomentando la actividad este verano en Mar del Plata. El es jugador de la selección de Italia, a pesar de ser argentino y está jugando también en un club de Bélgica".El funcionario indicó que "creo que es una buena oportunidad para juntar a la gente del hockey y darle el apoyo necesario para que la actividad siga creciendo también en la zona, porque tenemos llamados de gente de Chaves y San Cayetano que también se quieren sumar. Además habrá un número musical para finalizar toda la actividad ya que van a tocar los chicos de Doble Vida que hace poco estuvieron en el cierre del Seven de Rugby de Huracán".Básket 3 x 3El director de Deportes recordó también que durante el sábado 1° y domingo 2 de febrero se realizará en el complejo Dunas de Orense un torneo de Básket 3 x 3, en el que habrá importantes premios y trofeos para los ganadores.Se desarrollará en dos categorías, hasta 15 años y de 16 en adelante y los interesados ya pueden inscribirse en la Dirección de Deportes de Tres Arroyos o en las Oficinas de Turismo de Claromecó, Orense y Reta. Todo lo recaudado será destinado a la Escuela 49 de Orense.]]></content>
		</document>
		<document id="31f522a483ac4a13838b696fd5e1ba78" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/claromeco-adventure-se-viene-la-2da.html">			<content><![CDATA[la voz del pueblo - 23/01/2014 Se viene la segunda edición de Claromecó Adventure Se llevará a cabo el venidero 19 de abril 2014. El circuito comprende zonas de bosques y playas de Dunamar. La carrera consiste en una prueba pedestre de 21, 10 y dos kilómetros. La propuesta será abierta a todo el público La segunda edición de Claromecó Adventure ya tiene fecha de realización. Se llevará a cabo el 19 de abril a las 11 de la mañana y, para tal día, los organizadores ultiman los detalles finales de cara a la competencia destinada a todo público.David Mariucci y Esteban Cortés son dos de los responsables que coordinen los aspectos ligados con este acontecimiento que combina lo deportivo y lo turístico. En diálogo con este diario, Mariucci expresó que "la carrera consiste en una prueba pedestre de 21, 10 y dos kilómetros, además de darle una participación a los más chicos con una carrera de tipo más significativa de cien metros como para integrar a todo el público".Con respecto a las características de la competencia, uno de los organizadores adelantó que "será por todo tipo de terreno. Se correrá por lugares en los que nunca antes se ha corrido".Entre otras apreciaciones, subrayó que el circuito comprende "zonas de bosques y playas de Dunamar, además de sectores linderos al arroyo".En tanto, manifestó que "estamos convocando a gente de toda la provincia. Nos centramos mucho en lo que es Olavarría, Mar del Plata, Necochea, Tandil, Bahía Blanca y, lógicamente, Tres Arroyos".A su vez, Mariucci indicó que "en forma personal, estamos invitando a todos los entrenadores para que acerquen a sus corredores. La idea es que todos los amantes de este deporte puedan ser parte de la actividad".Posteriormente, destacó que "ya tenemos consultas de gente de Buenos Aires, Comodoro Rivadavia y de las ciudades nombradas anteriormente"."Queremos agradecer a la Municipalidad de Tres Arroyos y a los sponsors que creyeron en nosotros, como organizadores de un evento que se va a hacer fuera de temporada", sostuvo Mariucci, quien agregó que "vamos a seguir trabajando. En la primera edición tuvimos 200 corredores y esperamos llegar a mil en unos tres años".La inscripción está abierta desde el pasado 15 de enero y hasta el mismo día de la carrera los interesados podrán anotarse. "Los precios van variando. Para los que se inscriban en forma anticipada, la cual será hasta el 15 de marzo, tendrán un valor distinto para los que lo hagan luego de esa fecha", informó.Fomento del turismoPor su parte, Esteban Cortés, otro de los organizadores de la propuesta, aseguró que "esto nace con un doble objetivo. Por un lado, la idea es fomentar el turismo y que Claromecó se siga conociendo en otros lugares".Agregó que "por eso el hecho de realizar esta competencia en una fecha que es fuera de temporada. Buscamos seguir organizando este tipo de acontecimientos para que la localidad se vaya conociendo".En tanto, Cortés valoró el apoyo que recibieron para que este tipo de acontecimientos pueda concretarse en la localidad. En este sentido, afirmó que "queremos agradecer a toda la gente que hace posible este evento, que requiere de mucho trabajo, tiempo y dinero. Queremos darle las gracias a empresarios de Claromecó y de Tres Arroyos que nos ayudan para que podamos hacer esto, al igual que a la Municipalidad".  la voz del pueblo -23/01/2014Un día más que agradable El clima del martes y ayer fue una invitación a estar en la arena hasta que se oculte el sol, con la posibilidad de apreciar un paisaje cuya belleza da gusto apreciar (fotos Carolina Mulder) No fue un día de miércoles ni mucho menos. Nuevamente, ayer Claromecó entregó una jornada más que agradable en cuanto al clima, el cual en ésta segunda quincena ha presentando condiciones muy buenas para aquellos turistas que eligieron esta parte de enero para sus vacaciones.Si bien la totalidad del día se mostró apto para estar en la playa, durante la mañana y pasado el mediodía fue cuando la buena temperatura y la casi imperceptible brisa del sudoeste hicieron que la playa haya tenido otra vez una numerosa concurrencia de veraneantes.Con este panorama, familias enteras aprovecharon para llegar hasta metros del mar y disfrutar de un clima que en esa parte del día se presentó inmejorable para la práctica de distintas actividades.Las caminatas a la orilla del agua, la lectura de un libro y los "picados" de fútbol entre amigos fueron las alternativas seguidas por muchos de los turistas, mientras que otros prefirieron divertirse en el mar.Por la tarde, el viento incrementó su velocidad pero de todas formas los veraneantes no dudaron en bajar a la playa para disfrutar del aire costero. Reposeras y sombrillas le dieron el habitual colorido a los balnearios, los cuales mostraron nuevamente la presencia de una gran cantidad de personas que se distribuyeron en la amplia franja costera.El movimiento en las calles de la localidad fue intenso por la mañana y luego del atardecer, cuando los turistas empezaron a subir desde la playa. Por la noche, en el centro la actividad comercial se encuentra en un período de muchas consultas de potenciales clientes, considerando que se trata de la quincena más importante del verano.]]></content>
		</document>
		<document id="aa8032b9eab5379c9f38de0756bd4498" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/claromeco-otra-realidad-quizas-otro.html">			<content><![CDATA[la voz del pueblo - 23/01/2014carta de lectoresClaromecó, otra realidad, quizás otro destino... Envió Adolfo Ismael  Señora directora:Claromecó, sus lugareños cansados y vapuleados por decisiones políticas contrarias a sus pensamientos salen de su letargo y hacen oír su descontento, a los cuales apoyo y veo con agrado que estén de pie defendiendo su lugar en el mundo.Pasaron muchos años. Era muy pequeño cuando comencé a pisar estas playas en las cuales pase veranos inolvidables, con amigos que hice de por vida y aún hoy seguimos disfrutando de todo lo que nos brinda este lugar.La villa cambió, se hizo grande, vinieron modificaciones, cambios y hasta quienes quieren embellecerla. Pero... lo agreste, la inmensidad, la tranquilidad, sus bosques, la pesca, fue siempre lo que atrajo a los turistas y debe ser eso lo que hay que preservar.Los negocios inmobiliarios unidos a una política sin planeamiento que busca rédito económico ante todo, sin importarles el medio ambiente, talando a veces sin control, con aplanamiento de médanos frontales, calles compactadas contaminando con tosquillas sueltas las playas y polvillo blanco no tan fácil de digerir los días de viento.Hace unos días perdimos uno de los lugares sagrados y amados por todos: el "Vivero" o "Estación Forestal". ¿Quien no lo recuerda en su gran esplendor? Es difícil decirlo, pero quienes tenían que cuidarlo como debía no cumplieron; los lugareños no fueron escuchados, porque la soberbia, la posición autoritaria y sobradora de quienes deben tomar decisiones no lo hicieron. Ordenanzas que ellos mismos crearon, no las cumplieron. Eso sí, hacer lo que les parece siempre sin escuchar, como el problema del Paseo del Arroyo, estuvieron a la orden del día.Se tuvo que incendiar y perder el Vivero para que por fin fueran oídos los residentes de Dunamar, pidiendo por el peligro de incendio permanente de su zona.Así estamos, pero todo tiende a cambiar, hay un compromiso social de los lugareños y quienes sentimos este lugar en nuestros corazones estamos dispuestos a tratar de cambiar el rumbo de lo que nos rodea.Alguien dijo "los de Claromeco son problemáticos", creo que debería haber dicho "los de Claromeco piensan". Eso es lo que les molesta y demostrarán unidos que pueden mejorar todo, confío que lo harán sino solamente será el paraíso de los negocios y cuando eso termine quedará en el olvido porque tendrán en la mira otro lugar donde hacer lo mismo y así sucesivamente.¡Pueblo de Claromecó gracias! De ustedes depende el futuro de la Estación Forestal y su villa. Comprenden que unidos nadie podrá hacer lo que quiere y negociar como se de la gana, ha comenzado una nueva historia.]]></content>
		</document>
		<document id="3a1dae0b8e31cd3d7d913fed5546c842" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/claromeco-sobre-el-incidente-en-la.html">			<content><![CDATA[lu24 - 22/01/2014correo de lectores(*) Incidentes en Claromecó: desmentida Dada la cantidad de comentarios que surgieron a raíz de los inconvenientes que se originaron en la convocatoria por la renuncia del Dr. Daniel Michael, debo manifestar lo siguiente:Que desmiento rotundamente las declaraciones efectuadas por el empleado municipal Sr. Jorge Satini y posteriormente las declaraciones del Secretario de Seguridad, Ricardo Magrath.Que en todo momento los participantes de la convocatoria se comportaron de las maneras más correctas y respetando las indicaciones de las autoridades policiales allí presentes.Que en ningún momento nadie amenazó ni insultó a la persona de Jorge Satini. Están todos de testigo, incluso la prensa.Que lo único que hice fue pedirle explicaciones al Sr. Satini del porque de la renuncia del Dr. Michael, ya que para muchísima gente y para mi, es una persona respetable y que su vocación de servicio está más que demostrada.Después el Sr. Satini se toma el atrevimiento de decir: “Uds. Desconocen la conducta del Dr. Así que no pueden opinar”.Que ante mi insistencia el Sr. Satini me propina el insulto “vieja puta” y es en ese momento donde la gente reacciona.Pregunto: ¿Por qué el Sr. Satini siendo un empleado administrativo de la Delegación opina o juzga la conducta del doctor Michael quien desempeñaba como médico en el Centro Municipal de Salud?¿No hubiese sido más sencillo que el reclamo fuera recibido por el Sr. Delegado?.¿Le parece que preocuparse por la salud de Claromecó es un movimiento político? Y si así fuera, ¿cual es el inconveniente? ¿O no aceptan ideas diferentes?Para finalizar, tengo la conciencia tranquila y no necesité de ir a los medios con mentiras para tratar de “cubrirme”, sí lo que hice fue hacer la denuncia policial porque no puedo permitir semejante insulto ante toda la gente.Stella Maris ColomboDNI 6201259   (*) http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com.ar/2014/01/la-salud-en-claromeco-marcha-de-vecinos.html]]></content>
		</document>
		<document id="b345af476ea9b6c1b75b8a2ed52e03ce" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/claromeco-y-cuando-reconoceremos-los.html">			<content><![CDATA[la voz del pueblo - 20/0172014Cartas de lectoresDesidia que indigna Envió Mirena Correa Señora directora:A pesar de la poca distancia que recorremos buscando la playa, pasamos de la prolijidad absoluta en Tres Arroyos, al deplorable estado de Claromecó. Y me pregunto, ¿cómo puede suceder esto si todo está bajo la órbita del mismo gobierno? Sucede que es llamativo ver montículos de arena en lugares insólitos; pozos de dimensiones inéditas en plena avenida Costanera; vehículos encajados en lugares donde nunca sucedió esto; bajadas a la playa intransitables con el peligro que esto acarrea para las personas que transitan por sus inmediaciones; excavadoras trabajando en playas del centro días domingos en horarios picos de visitas de turistas; carteles señalizadores tirados en playas céntricas con clavos oxidados expuestos, a metros del circuito utilizado en el Claromecó Corre 2014; encontrar el estado general de las calles con más pozos que nunca. Y podría seguir, pero la lista es interminable.No debemos olvidar que el turismo genera ingresos de dinero a nuestro partido y es un importantísimo generador de empleo, por lo que nuestras autoridades no tendrían que descuidar tanto el estado general de nuestra principal villa balnearia.Claromecó: el año 2014 te encontró un tanto feo y muy maltratado por quien debería cuidarte mucho mejor.El resultado de la gestión es inocultablemente negativo, aunque lo inaceptable es el desinterés que existe en los responsables del estado de Claromecó, porque a este presente no se llega sino es con desidia, algo que tanto indigna en cualquier orden de la vida. la voz del pueblo - 20/01/2014"Claromecó se sigue posicionando" Lo afirmó ayer a este diario Roberto Díaz, subsecretario de Turismo de la provincia de Buenos Aires, quien visitó la localidad. También indicó que hasta el momento la temporada es "muy buena" (foto Carolina Mulder) En la jornada de ayer estuvo en Claromecó el licenciado Roberto Díaz, subsecretario de Turismo de la provincia de Buenos Aires, quien en diálogo con este diario señaló que la actual temporada "es muy buena" hasta el momento y que superó a la del año anterior en cuanto a resultados, mientras que además valoró "el posicionamiento" de la localidad.El funcionario presenció junto a Diego Fernández, director municipal de Turismo, algunos de los partidos del Seven de Rugby, acontecimiento en el que participó de la entrega de premios.En el marco de su visita, Díaz mantuvo un contacto con integrantes del Departamento Ejecutivo y con organizadores del certamen. En contacto con este medio, el licenciado expresó que "estamos recorriendo toda la costa atlántica acompañando a los directores de Turismo para ir viendo cómo se va desarrollando la temporada"."Para nosotros es importante captar las impresiones de los distintos prestadores turísticos y también las que tiene la gente", sostuvo Díaz, quien agregó que "estuvimos entrevistando a los prestadores que se vieron afectados por el incendio. Vemos que están poniendo todo el esfuerzo con el fin de brindarle el mejor servicio al turista".AnálisisPosteriormente, el subsecretario de Turismo hizo una evolución que giró en torno a la actual temporada. En su análisis, Díaz resaltó que "realmente la veo muy bien. El gobernador Daniel Scioli habla de una cifra de tres millones de personas que se ha movilizado durante la primera quincena en toda la costa atlántica".Sobre ese dato estadístico, el funcionario aseguró que "eso es muy positivo. Se nota que en las rutas de la provincia de Buenos Aires hay un importante movimiento y en los diferentes balnearios".Posteriormente, hizo referencia al aspecto de la seguridad. "Es muy importante el trabajo que se viene haciendo en esa materia. El gobernador destacó que hubo una baja del 40 por ciento del delito, lo cual para nosotros es algo por demás relevante, ya que el turismo se forja, no solamente de los atractivos de la provincia, sino también por la tranquilidad que tienen que tener las familias cuando se van de vacaciones".En el marco de su evaluación, Díaz comparó la actual temporada estival con la anterior. "Nos encontramos un poco mejor y estamos muy contentos en ese sentido. Esto es una percepción que no sólo la decimos nosotros, sino que también es algo que nos ha llegado de los distintos municipios", explicó.Entre sus apreciaciones, remarcó que "algunos destinos tradicionales como Mar del Plata, Villa Gesell y el Partido de la Costa anduvieron rondando entre el 85 y 90 por ciento de ocupación, un número que por esta zona fue muy similar".De cara a febreroSeguidamente, celebró que el ciclo lectivo comience en los primeros días de marzo. En tal sentido, dijo que "para nosotros fue una decisión importante porque nos va a ampliar lo que será la temporada. Eso también era un reclamo que se tenía desde el sector privado y a su vez de muchos intendentes".Destacó que "creemos que febrero va a ser muy bueno, porque hemos ampliado los días de descanso de la gente. Además, se incrementaron las jornadas laborales, dado que de esa forma muchas personas van a poder trabajar más días durante la temporada".  la voz del pueblo - 20/01/2014Un buen final de la jornada Avanzada la tarde se redujo la velocidad del viento (fotos Carolina Mulder)  El atardecer fue agradable en Claromecó luego que el viento disminuyera su intensidad y el clima otorgará así mejores condiciones para desarrollar actividades al aire libre. Se trató, en consecuencia, de un cierre de la jornada que genera expectativas entre los turistas sobre la posibilidad de poder aprovechar más la playa en el inicio de la semana.Por la mañana, los veraneantes concurrieron a los balnearios pero requirieron de un reparo debido a que el viento del este tuvo protagonismo. No obstante, fue posible disfrutar del descanso frente al mar. Luego del mediodía, ante ráfagas de mayor fuerza y persistencia, las condiciones resultaron poco propicias para permanecer sobre la arena, por lo cual la mayoría de los turistas buscó otras alternativas.Pero a veces el atardecer llega con un cambio positivo y así ocurrió ayer cuando el clima se mostró más benévolo y muchos optaron por caminar en la playa, recorrer la Costanera o concretar otras actividades en las últimas horas del domingo.El movimiento durante el fin de semana fue muy importante y reafirmó la convocatoria que caracteriza a la segunda quincena de enero.]]></content>
		</document>
		<document id="b43eaf7ac6be176863ec372d6fc7bc0e" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/claromeco-zona-franca-nota-de-avic_20.html">			<content><![CDATA[Claromecó ¿zona franca?Claromecó se ha transformado en zona libre de infracciones y se impone el haga lo que quiera?maneje cuatriciclos sin cascopermita a los menores conducir cuatricicloslleve a los menores en la caja de la camionetadestruya las dunas con cuatris y 4x4llene la playa de olor a combustible y derrame aceite en la arenahaga el mayor ruido posible con su caño de escapeestacione su camión y/o autoportante en la costaneraacampe donde se le ocurraEsta falta de límites y el incumplimiento de legislaciones municipales, provinciales y nacionales, y su no control no es una buena señal; las normas y las legislaciones tienden a proteger a los individuos y a la naturaleza, su no cumplimiento genera desprotección a los ciudadanos. No sería bueno que a Claromecó se lo conozca como un lugar donde las contravenciones forman parte del paquete turístico.DEFENDAMOS LA NATURALEZA Y LA PAZ COMO LAS FORTALEZAS DE CLAROMECO Comisión Directiva AVICClaromecó, 20 de enero 2014]]></content>
		</document>
		<document id="1fe2cb5d0531ca876b52c98636f52722" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/compartiendo-historias-revista-crisis.html">			<content><![CDATA[la voz del pueblo - 26/01/2014CrisisLa revista dirigida por el tresarroyense Federico Manuel Vogelius dejó un legado muy importante Escribe Stella Maris GilLa palabra "crisis" está incorporada a nuestro vocabulario habitual por múltiples motivos, económicos, sociales, políticos. Resuena a conmoción, preocupación.Pero la crisis de este artículo se refiere a una revista que circuló en el país y en el extranjero convirtiéndose en un "intento de hacer un aporte a la cultura nacional y latinoamericana desde una perspectiva renovada y totalizadora", como escribieron sus redactores.Su director era tresarroyense y logró que tuviera vigencia desde mayo de 1973 a agosto de 1976. Secundado por Eduardo Galeano, autor de "Las venas abiertas de América Latina", entre otros numerosos libros de su creación, que le dieron un nivel altísimo a la obra.Y digo obra porque ojeando las páginas de las mismas uno se nutre de las creaciones de escritores y poetas de esa época, trascendentes y a veces olvidados, vaya a saber por qué.Poseo toda la colección, gracias la constancia de Luis. Alguna vez en épocas de escasez pretendimos venderla, menos mal que nadie nos la compró.Fico Así le llamaban a Federico Manuel Vogelius. Hijo de un tandilense descendiente de dinamarqueses y una tresarroyense, Teresa Capriata. Tuvieron 4 hijos, entre ellos Fico. El papá fue gerente del Molino Americano desde 1919. Era una de esas personas que se vinculaba con las instituciones y las impulsaba con su trabajo, por ejemplo La Previsión, el Lawn Tennis, el Club Social.Vivían en la calle Betolaza, frente a la Plaza San Martín (datos extraídos del Album del Cincuentenario de Tres Arroyos). Pero vayamos a las Crisis.La revistaSalieron cuarenta números. Por supuesto es imposible sacar a la luz toda la riqueza de su contenido.Pero empecemos por el principio, la número uno. Tapa azul que variará con cada edición, muestra su propuesta de dar espacio a las ideas, las letras, las artes. De este primer ejemplar destaco los de la última novela (en ese tiempo) de Ernesto Sábato "Abadón el Exterminador", donde el propio novelista se incluye como otro personaje de la misma. Hay también textos inéditos o desconocidos en castellano de Manuel Rojas quien se presenta como "un escritor chileno nacido en Buenos Aires... Pero me siento más bien latinoamericano". Aparece Henry Miller con un ensayo publicado por primera vez en castellano, donde se refiere a Pablo Picasso y las aguas reverberantes.La dimensión de la revista es inmensa, no sólo hay textos de los más grandes escritores de la época y también de los clásicos, sino además ilustraciones de plásticos de la época. Reglón aparte para los comics, fruto de dibujantes de otras latitudes y de las nuestras, que graciosamente muestran el mundo de ese momento con ironía y denuncia, Kalondi, Hermenegildo Sabat, etc.En el número tres Violeta Parra es cantada por Neruda: "Te alabo amiga mía, compañera: De cuerda en cuerda llegas/ al firme firmamento/ Y, nocturna, en el cielo, tu fulgor/ Es la constelación de una guitarra".En el número cuatro Umberto Eco se pregunta "qué hubiera ocurrido con los grandes clásicos si hubieran tenido que vérselas con la maquinaria editorial moderna". Entonces cita las obras maestras de todos los tiempos entre ellas "La Odisea", "La divina comedia", la "Biblia", "Don Quijote", Proust, Kafka. En su trabajo, ironiza imaginando las críticas de los editores, al recién llegado escritor con su hijo de papel en las manos. Si fuera Cervantes tal vez le diría "Yo no querría que, por buscar novedades a cualquier precio, comprometiéramos una línea editorial que hasta ahora ha sido popular, moral y rediticia. Rechazar".En agosto de 1973 la revista pone un texto titulado "Neruda convoca". "Desde mi retiro de isla Negra, quiero señalar ante los intelectuales de Chile la gravedad del minuto presente, en especial, la campaña y los preparativos que realizan manipuladores extranjeros y chilenos, desde fuera y desde dentro de Chile para precipitarnos en una lucha armada" y continúa. Pablo moriría ese mismo año, en setiembre, luego de la caída de Allende.No faltan los comentarios de libros, Puig, Fontanarrosa, al que consideran "el más brillante de los argentinos de la nueva generación", o sobre músicos como Chico Buarque.Y qué decir de Martí y la revelación de nuestra América a través de la mirada de Roberto Fernández Retamar.Diría en lenguaje cotidiano que en la revista hay de todo lo necesario para recrear la década del 70 por supuesto antes del '76 y permite gozar de los creadores de la época y también de toda la humanidad. Al mismo tiempo se deslizan entre sus intersticios los dolores que se vivían y avecinaban pero también las esperanzas que se ponían en las palabras y los dibujos.Crisis invita a pensarnos, a recrear épocas pasadas y reinterpretarlas, a ver lo que en el fragor de la contemporaneidad no se ve.¡Qué bueno sería que los jóvenes repasaran estas páginas!Ahí está Héctor Tizón en la número 21 entrevistado y acompañando fragmentos de su novela inédita "Sota de bastos, caballo de espadas" y facsímil de cartas de su puño y letra.O Haroldo Conti a quien la editorial de la revista le editó su novela "Mascaró, el cazador americano" y el comentaba que "Yo estaba vacío y triste cuando un buen día escuché de un auténtico vagabundo la increíble historia del Príncipe Patagón... pegué un salto, ahí tenía mi próxima novela...".Están Juan Gelman, Julio Cortázar, Walsh, Antonio Di Benedetto, y más y más.Y ni que decir la sección dedicada a la recopilación de documentos como lo son las de enero de 1919 referidas a la Semana Trágica, por citar algunos. Un verdadero regalo para un investigador.Se insertan testimonios como el referido a la guerra de Vietnam (1955-1975), donde reproduce testimonios de soldados norteamericanos vueltos a su tierra, extraídos del documental "Hearts and Minds".En la número 27 Jorge M. Bedoya, especialista de Arte que supo dar conferencias en la Biblioteca Sarmiento de la ciudad, bajo el título "Monumentos: el poder y la gloria", analiza las características de éstos como son la necesidad de permanencia y la claridad de su mensaje. Entre los seleccionados aparece el Monumento a Colón donado por los italianos. La revista, con respecto a este último transcribe fragmentos de una poesía de Martínez Estrada dedicada a esta escultura: "El monumento, el firme monumento/ De Colón ante el río, mirando a la distancia/ Lleno de itálica arrogancia/ Como quien suelta su locura al viento".En ese mismo número se publica un texto desconocido de Jorge Luis Borges: "Montaigne, Walt Whitman". El diario El Territorio de Posadas, Misiones, indica el respeto que el autor de "El Aleph" tenía por Fico y transcribe palabras textuales: "Mi ya larga amistad con Vogelius es uno de los buenos hábitos de mi vida...".La revista también editó Cuadernos de Crisis referidos a los grandes temas y personajes americanos: La Patria Grande; el Chacho, Artigas, Onetti, etc., etc. Al abrirla el lector se encontraba con reproducciones de artistas plásticos o documentos históricos.En el número 30, de octubre de 1975, cuando la Triple A hacía estragos, la revista publica con el título "Ante las amenazas contra Crisis" una página entera de firmantes que repudian las amenazas de violencia que recibe. Leer los nombres que figuran ahí indica la trascendencia de Crisis en todos los ámbitos del pensamiento, la creación y también la política. Tantas adhesiones tal vez iban adelantando lo que vendría.No obstante se sigue adelante.El número 40Fue la última Crisis de fecha agosto de 1976, en pleno proceso militar.Muchas amenazas, acusaciones sin fundamento intelectual. Ayudaba a pensar.En ella hay un estudio titulado "Son intocables los dueños de la opinión pública" donde reproduce documentos básicos de la Conferencia de San José de Costa Rica realizada por esos días. De allí transcribe: "...los medios comerciales masivos de comunicación están propiciando la conformidad del público con el status quo mediante mecanismos de diversión y evasión de la realidad que tienden a adormecer la aptitud crítica de la población...". A partir de allí recorre las problemáticas de diversos países apoyada en cifras, estadísticas que por si sola justifican a Mac Luhan cuando escribió "El medio es el mensaje".Para el deleite están los cuentos de Tizón, Zito Lema, Galeano, Girri, Nepomuceno Kovadloff, Rivera y los dibujos de Hermenegildo Sabat.Como siempre joyas históricas en este caso sobre los vendedores ambulantes y más atrás en el tiempo textos de Fernando Aragón sobre Juan Martín de Güemes a 155 años de su muerte.Se acabóNuestro convecino sufrió secuestros, estuvo desaparecido, torturado y luego blanqueado. Una vez libre siguió el camino del exilio. Allá en París pudo contener su cáncer hasta que en su patria volvió a reaparecer Crisis en 1986, en épocas de Alfonsín. Fue corta esta segunda parte de la revista.Importante el legado de Vogelius. Algunas de las bibliotecas públicas de la ciudad cabecera del partido de Tres Arroyos tienen algunos ejemplares de Crisis.Aparte de su actividad empresarial y sus estudios, era ingeniero agrónomo, abogado, también era coleccionista de obras de arte. Su casa de San Miguel poseía parte de sus valiosas colecciones. Allí fueron los procesistas y robaron muchas de ellas. Pero a su ciudad natal ya le había donado, tiempo atrás, una colección de 30 obras de los más grandes plásticos del siglo XX, que hoy lucen en el Museo de Bellas Artes.La casa grande, de ventanas azules frente al mar de Claromecó guarda las voces de muchos creadores de su generación, ahí quedan. Como dice el visitante de ella Eduardo Galeano, "en el cielo chillan las gaviotas. Sus sombras viajan delante de mi". Por el resto de la villa se oye el ruido de sillas que se corren luego de la última jugada de naipes en el club.]]></content>
		</document>
		<document id="dda0b87341ad6392afd31f189a1a7f33" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/el-silencio-no-es-salud.html">			<content><![CDATA[EL SILENCIO NO ES SALUDEl silencio no es salud es la consigna que eligió la gente de Claromecó para empezar a hablar en voz alta, de temas escondidos.El joven médico Daniel Michael se ganó el cariño y la co...nfianza de la gente en sólo cinco meses.La gente no sabe de medicina, pero sabe cuando un profesional lo trata con respeto, y lo ayuda a solucionar sus problemas de salud.Las "malas praxis médicas" circulaban por lo bajo; nada públicamente por miedo al castigo, a la pérdida del trabajo, del perjuicio económico, etc. Enfermedades muy frecuentes como neumonías,sin buen diagnóstico y tratamiento, hasta una denuncia gravísima sobre un Infarto agudo de miocardio, con mala praxis médica, patologías que ningún médico puede desconocer.Un hospitalito sin recursos que niega atención a una mamá que no puede pagar la radiografía ,o los análisis de sangre de su hijo.Estamos hablando de una salud pública que debiera ser gratuita y de buena calidad para todos.Ninguna persona debe ser obligada a sacar certificado de pobreza, para ser atendida. Eso es una degradación como ser humano.Todos contribuimos al bien común con nuestros impuestos.Y la atención en salud y educación es una obligación del estado.En la ultima reunión abierta a la comunidad que hizo la sociedad de fomento de Claromecó, a la que no pude asistir pero vi y escuché integramente en una grabación que hizo mi marido; El Dr. Giordano dice que es muy difícil conseguir médicos para Claromecó; Si eso es cierto, qué lástima que la municipalidad de Tres Arroyos no fue capaz de modificar las condiciones de trabajo para que el joven médico Michael, capacitado, con proyectos,con los conocimientos fresquitos y las ganas de trabajar en salud pública se quede. Por la gente de Claromecó y sus visitantes, lo lamento mucho. Y a las autoridades de salud pública les pido que los médicos que permanezcan en Claromecó tengan la obligación de capacitarse, en beneficio de la comunidad.  Mabel RialClaromecó, domingo 26 de enero 2014]]></content>
		</document>
		<document id="9e95b96edfdb41dabfaceea12f72a67d" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/en-claromeco-cuentos-en-las-orejas-se.html">			<content><![CDATA[lu24 - 28/01/2014SE PRESENTARÁN EL 6 Y 13 DE FEBRERO: Cuentos en las Orejas nuevamente en ClaromecóLa compañía de narración oral Cuentos en las Orejas, volverá a compartir su espectáculo-taller con turistas y residentes de las localidades de Claromecó. Las presentaciones que se darán en la villa balnearia tendrán lugar en el Espacio de Arte Quelaromecó (Calle 28 entre 9 y 11), el jueves 6 de febrero 2014; y en la sede de la Biblioteca Popular Bernardo Houssay (calle 20 entre 9 y 11) el jueves 13 de febrero 2014.Este ciclo de funciones las distintas localidades balnearias cuenta con el apoyo de la Dirección Municipal de Cultura de Tres Arroyos y está dirigido a todas las edades, a partir de los 5 años.La entrada es libre y gratuita y las funciones comenzarán a las 21:30.Laura Parraquini y Federico Barroso Lelouche, narrarán su cuento “Laboratorio de colores”, la historia de una niña que sueña y dibuja en blanco y negro hasta descubrir, con la ayuda de su abuela, la posibilidad de crear colores a partir de remolachas, espinacas y flores de ceibo.Al finalizar la narración, se llevará a cabo un juego de escritura colectiva con los niños y adultos presentes.El proyecto Cuentos en las Orejas incluye la escritura, edición y narración oral de cuentos infantiles de autoría propia.]]></content>
		</document>
		<document id="f272714a2dac39afefde5562d42653ab" url="http://vecinosdeclaromeco.blogspot.com/2014/01/futuro-de-la-estacion-forestal-y.html">			<content><![CDATA[lu24 - 28/01/2014Salim: “El Vivero y la atención de la salud fueron temas centrales en la reunión”El sábado en el Cuartel de Bomberos de Claromecó se explicaron importantes temas vinculados a inquietudes de vecinos y fomentistas de Claromecó, en una reunión de la que participaron funcionarios y concejales municipales. El presidente del bloque del Movimiento Vecinal, GuillermoSalim se refirió a la reunión, y sostuvo que “en la misma se analizaron temas de cierta importancia ya que solicitaban saber cómo seguía la reconstrucción del Vivero y la situación de salud que se da en el Hospitalito, además de una solicitud de un pediatra para la atención de los niños”. Respecto al Vivero, Salim dijo que “fue el Secretario de la Producción Juan José Etcheto, quien explicó lo que se realiza actualmente, que es un nuevo relevamiento, el segundo que se efectúa luego de las lluvias, ya que la situación pudo haber variado, luego del primer informe brindado por los ingenieros forestales del municipio, quienes se encuentran trabajando con sus pares del Ministerio de Asuntos Agrarios, luego de la reunión mantenida por el Intendente Sánchez con el ministro “Topo” Rodríguez. “Hay una decisión de que prevalezcan las cuestiones técnicas por el estado que tiene el Vivero en la actualidad, con el trabajo de los ingenieros municipales y provinciales, y es probable que en la semana en curso se efectúe una reunión para evaluar la problemática, para luego plasmar la ayuda que se pueda obtener y los recursos que se puedan lograr”.Salim afirmó que “fue el Dr. Eduardo Giordano quien tuvo a su cargo la explicación respecto al avance que tuvo la salud pública en Claromecó, e hizo referencia a la Sala de Primeros Auxilios que funcionaba con un solo médico en la Costanera, hasta llegar al actual “Hospitalito”, con tres médicos, ambulancias, servicio de laboratorio, rayos y visita de psicólogos”. “Hubo un petitorio de un pediatra, dada la cantidad de niños en la localidad, y se espera el envío del mismo hacia la Dirección Técnica del Centro Municipal de Salud, por lo que se hará una nueva reunión también para evaluar lo que los fomentistas solicitan”.Respecto a la situación del Dr. Daniel Michael, dijo que es un tema terminado, ya que se ha completado el staff médico con los tres profesionales que deben prestar servicios en el balneario.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>