<author id="84decd7ee6dcdb771e4a0426a0b15db7" url="enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com.ar" feed="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="59f7275e83f73e41beee61ee66e3d159" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/10/12-de-octubre-da-de-la-raza.html">			<content><![CDATA[Para recordar este fecha, aquí les dejo algo que nos informará:Ahora una canciòn que nos cuenta la verdad de este acontecimiento:El acto en nuestra escuela estuvo muy lindo:La señorita Virginia de Cuarto lo dirigiòLa señorita Florencia leyó este texto :Los primeros dueños de este maravilloso continente fueron los pueblos originarios.Ellostruyeron culturas maravillosas,Ellos adoraban a varios dioses y les pedían por el engrandecimiento de sus comunidades.Ellos entregaron su vida para defender lo que les pertenecía.Ellos cazaban,recolectaban o sembraban la tierra para poder subsistir.Ellos armaban sus viviendas con elementos de la naturaleza.Ellos miraban los astros para predecir su destino y celebraban con rituales los beneficios que les regalaba la tierra.Ellos concertaban a través de asambleas buscando el consenso y el bien de todos.Ellos eran presididos por un cacique.Ellos respetaban a sus ancianos porque los consideraban sabios.Pero, por sobre todas las cosas, ellos y más precisamente sus descendientes, en la actualidad, claman que...se los escuche,se los valore,se los respete dignamente,se los trate con igualdad,se los deje vivir en tierras que eligieron para asentarse,y, se los deje participar democráticamente.Ahora los chicos preparados para el acto y actuando....]]></content>
		</document>
		<document id="a282629abc2b03dafc2067fe63ae08da" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/10/mi-madre-de-jorge-vocos-lescano.html">			<content><![CDATA[Create Your Custom MessagePara todas las mamás de la escuela y para nosotras que también lo somos un regalo:El pensamiento de mi madre, su recuerdo, es como un viento dulcìsimo.Y cuando ese viento, de pronto,me da en la cara y en las sienes, y yo entrecierro los ojos para mirar mejor, ella se me adelanta, desde un amanecer en el jardín, con las manos llenas de rosas blancas, y rojas, y amarillas.O viene por la noche, momentos antes de acostarse, y entra a mi pieza, con una taza humeante de eucaliptos para los vahos, porque yo estoy pasando una de las incontables y largas convalecencias de infancia. Y ella llega hasta mi cama para taparme y para sujetar bien las cobijas, porque como yo soy un loco duermo como un demonio de mal y soy capaz de amanecer en el medio del patio.O aparece rodeada por mis siete hermanos y yo, y también por las muchachas, haciéndonos rezar a todos la Novena o el Rosario, apurando al cielo para que Chicha, la mayor apruebe su exàmen en el Conservatorio, o para que algún otro se sane pronto.Mi madre es también la nostalgia purísima de un violín. Hablo del violín que mi madre tocaba al atardecer, en la galería de nuestra quinta de Rìo Segundo. De un violín que sonaba, dulce y tristìsimo a la vez, que a uno se le adentraba poco a poco en el cuerpo. Y esa música sonaba entonces como llegando de otro mundo. Y era por esa música que las hojas de los plátanos y los tiernos gajos de los rosales temblaban, levísimos. Sí, porque los ángeles ya habían venido.Y cuando de repente me quedo como un tonto en una esquina, sin saber para donde tomar, simplemente porque he visto cruzar una paloma por el cielo, o porque he escuchado el tañido de una campana, entonces no puedo menos que pensar en ti y bendecirte con toda el alma. ¡Oh, madre mía, con las manos cargadas de rosas, con tu violín que fue la gloria del atardecer!]]></content>
		</document>
		<document id="6f4f099c81f008da0eedcbc2fa62db20" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/11/20-de-noviembre-pornografa-infantil-no.html">			<content><![CDATA[Ayer jueves fue el Día Universal del Niño, fecha en que hace 49 años atrás s la Asamblea General de las Naciones Unidas recomendò la institución de un día universal para los niños,en el cual se consagra la fraternidad, el respeto y la comprensión hacia todos estos seres se son nuestro futuro.Esta Asamblea aprobó la Declaración sobre los Derechos del Niño en 1959 y la Convención fue aprobada en 1989 con la ratificación de todos los países, excepto Estados Unidos y Somalia, según reseña el portal de la Unesco.En el caso de Estados Unidos este país no comparte la prohibición de la aplicación de la pena de muerte a niños que expresa el documento.Aunque la legislación y el sistema jurídico de cada nación es diferente, a partir de 1989 casi todos han ido consagrando medidas especiales para la protección del niño, a nivel legislativo e incluso constitucional.Según la Convención, los niños, como personas y sujetos de derecho, pueden y deben expresar sus opiniones en temas que les atañen, las que deberán ser escuchadas y tomadas en cuenta para la agenda política, económica o educativa de un país.Asimismo, las medidas que tomen los Estados Parte para preservar la vida del niño, deberán garantizar su desarrollo armónico en el aspecto físico, espiritual, psicológico, moral y social, considerando sus aptitudes y talentos.Cuando las instituciones públicas o privadas, autoridades, tribunales o cualquier otra entidad, deba tomar decisiones respecto a ellos, deberán considerarse, según la Convención, las que les ofrezcan el máximo bienestar.Es por esto que los bloggers de muchos países nos hemos reunido y tomamos ese día para realizar una lucha contra la pornografía infantil y la pedofilia.De esta forma tratamos de conseguir que las ciberbúsquedas de las palabras pornografía+infantil "al menos golpeen las conciencias de tanto "salido mental", según indica uno de sus impulsores mendocinos, Antonio Romeo, que administra el sitio sobre Familia, adopción y derechos del niño.Debemos como docentes advertir a los niños de nuestra comunidad educativa que no se permitan ni tecleen en su navegador palabras rotas como "angels", "lolitas", "boylover", "preteens", "girllover", "childlover", "pedoboy", "boyboy", "fetishboy" o "feet boy" porque llegarán a sitios sucios que seguramente estàn siendo utilizados por personas perversas y capacitadas para tener contacto virtual con ellos y seguramente en muchos de los casos estos niños son tomados y hasta incluidos en sus prácticas sexuales vía Internet.]]></content>
		</document>
		<document id="58034f2f1d661fbc91ef2d152d0cc3ca" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/11/el-25-de-noviembre-fu-declarado-da.html">			<content><![CDATA[El 25 de noviembre fue declarado Día Internacional contra la Violencia hacia la mujer en el Primer Encuentro Feminista de Latinoamérica y del Caribe celebrado en Bogotá (Colombia) en julio de 1981.En este encuentro las mujeres denunciaron la violencia de género a nivel doméstico y la violación y el acoso sexual a nivel de estados incluyendo la tortura y los abusos sufridos por prisioneras políticas.Se eligió el 25 de noviembre para conmemorar el violento asesinato de las hermanas Mirabal (Patria, Minerva y Maria Teresa), tres activistas políticas asesinadas el 25 de noviembre de 1960 en manos por la policía secreta del dictador Rafael Trujillo en la República Dominicana.Sus cadáveres destrozados aparecieron en el fondo de un precipio. Para el movimiento popular y feminista de República Dominicana históricamente estas mujeres han simbolizado la lucha y la resistencia.En nuestro paìs al menos 81 mujeres han muerto por violencia doméstica a manos de su pareja, expareja o miembro de su unidad familiar, del 1 de enero al 31 de julio de 2008. Estos datos revelan que, por lo menos, cada cinco días dos mujeres mueren víctimas de la violencia doméstica en el país.en los primeros siete meses del año en Argentina; mientras que el Estado no desarrolla aún un Plan de Acción contra la Violencia de Género con medidas coordinadas y efectivas.Amnistía Internacional, debido a la falta de estadísticas o monitoreos oficiales y públicos sobre violencia de género, en enero de este año comenzó a relevar los casos de violencia machista publicados en algunos medios de comunicación impresos y online del país. Los datos relevados del 1 de enero al 31 de julio de 2008, que sólo muestran una parte del problema, son los siguientes:• 1,58 casos de violencia contra la mujer (violencia doméstica, en el ámbito laboral, en la calle…) al día. Esto supone que, semanalmente, 11 mujeres sufren algún tipo de violencia.• 1 caso de violencia física (agresiones o muerte) cada 1,6 días. Esto supone que, cada tres días, dos mujeres sufren violencia física que, en algunos casos, implica la muerte.• 1 caso de violencia sexual (agresiones o muerte) al día.• 1 caso de violencia doméstica (agresiones o muerte dentro del ámbito de la familia o unidad doméstica) cada 1,3 días. Esto supone que, cada cinco días, cuatro mujeres sufren violencia doméstica.• 1 mujer muere a manos de su pareja, expareja o un miembro de su entorno familiar cada 2,6 días. Esto supone que, cada cinco días, son asesinadas dos mujeres por violencia doméstica.• 81 mujeres asesinadas por su pareja, expareja o un miembro de su entorno familiar]]></content>
		</document>
		<document id="e640639aeaf2c1639e9dd9d53fe5e403" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/11/el-viaje-de-los-cuartos.html">			<content><![CDATA[Hace unos dìas atràs las Seño Irma del Cuarto de la mañana y la Seño Virginia del Cuarto de la tarde finalizaron el proyecto "NOS VAMOS DE VIAJE", que tenìan ambas con sus chicos que era por vivenciar, reconocer y diferenciar las caracterìsticas entre un lugar vecino a nuestra ciudad, la ciudad de San Antonio de Areco, lugar campestre y nuestro àmbito, que es una gran ciudad.El viaje se iniciò a las 8 de la mañana desde la puerta de nuestra escuela y durante el viaje en colectivo los chicos demostraron ansiedad por llegar.Allì pudieron recorrer la ciudad, fueron al Museo Tradicionalista,Pulperìa La Blanqueada, Parque Criollo, Atelier del Pintor Gasparini, Puente Viejo, Rìo Areco y una Fàbrica de Chocolate.Los chicos, las docentes acompañantes regresaron a nuestra escuela a las 16 hs,muy contentos y ¡muertos de calor!Las fotos del viaje y trabajos realizados por los chicos durante el proceso de enseñanza-aprendizaje los mostraremos una vez que los envìen.]]></content>
		</document>
		<document id="1ac90c900d1af76b5f540a3204baaa12" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/11/tradicin.html">			<content><![CDATA[El lunes 10 del corriente, en nuestra escuela recordamos el "DÎA DE LA TRADICIÔN". Es por eso que trataremos sobre este tema, que tanto nos une.Todos los pueblos del mundo poseen un conjunto de bienes culturales, que son transmitidos de generaciòn en generaciòn. Son todas aquellas cosas que los ayudan a identificarse unos con otros y a sentirse unidos, como la comida,los juegos,las costumbres, las fechas patrias, la danza, la mùsica,etc.Pero nuetro pueblo, comienza a celebrar ese dìa, porque tuvimos entre nosotros un escritor bien argentino que fue el que supo transmitir como ninguno los sentimientos y el modo de vida de nuestros gauchos, personajes tìpicos de nuestras pampas. Este escritor fue Josè Hernàndez nacido justamente un 10 de Noviembre pero del año 1.834 y fue quien escribiò el "Martìn Fierro".Siguiendo con lo que significa para nosotros la Tradiciòn,es todo aquello que està unido a lo que actualmente nombramos paisanos y que en nuestos primeros tiempos històricos fueron los gauchos,su vestimenta y todas sus costumbres: como el divertido juego del truco, las payadas, las domas de potros, y el juego del pato que aunque no se practique mucho es nuestro deporte nacional.Tampoco podemos olvidarnos del mate, que nos permite la charla cordial y es seguramente nuestro sìmbolo de afecto y fraternidad.Si hablamos de comidas tradicionlamente nuestra comida tìpica es el asado, y como veràn ahora otras son comidas criollas.Folklore argentino, este se caracteriza porque nuestra Patria tiene distintas regiones geogràficas y dentro de ellas, sus provincias, las cuales tienen su folklore y tradiciòn propia.Por ejemplo las provincias del norte nos muestran sus tradiciones y su folklore.Aquì un video con selecciòn de zambas:Ahora desde Jujuy un Carnavalito " El Humahuaqueño" con Los Nocheros:Siguiendo con nuestras tradiciones tambièn una de ellas es el tango que actualmente es la mùsica y el baile que ha llegado a muchìsìmos paìses del mundo y de los cuales llegan muchos turistas a nuestro paìs, que aparte de recorrerlo por sus bellezas naturales se hacen tiempo para ir a algunos lugares en la Capital Federal que lo enseñan a bailar.Aquì un video del tango "La Cumparsita" bailado]]></content>
		</document>
		<document id="585ec7b4d742cc17acd0d9dd95ab0b0c" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/11/una-noticia-de-nuestra-ciudad.html">			<content><![CDATA[Marineros italianos navegan con una embarcación que es una réplica de la Edad Media.Un contingente de 23 marineros, salió del Puerto de Rosario y realizó una trayectoria por el Río Paraná en una embarcación que es réplica de la Edad Media. Llegó ayer por la tarde a Zárate, alrededor de las 17:00. La tripulación, como así también el origen de la nave, pertenece a la región de Liguria en Génova.El objetivo de la visita de los italianos fue netamente cultural. Esta actividad la realizan en todo el mundo con el objetivo de tomar contacto con la colectividad italiana en todos los países.Los marineros fueron hospedados en el Club Náutico quienes además le dieron amarre a su embarcación.Por la noche, disfrutaron de una obra en el Teatro Coliseo: “Cats” perteneciente a la comedia musical de la Sociedad Italiana.Esta mañana, temprano, partirán hacia el puerto de Escobar para contactarse con la colectividad italiana en dicha localidad, luego pasarán por Tigre y finalizarán su recorrida en Puerto Nuevo, en la ciudad de Buenos Aires.]]></content>
		</document>
		<document id="d6f974eabe0f7fd6695300dcf557f064" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/12/1-de-diciembre-da-mundial-contra-el.html">			<content><![CDATA[Queridas familias y chicos, este es un día muy especial para seguir tomando conciencia sobre esta enfermedad que se ha convertido en el peor flagelo de siglo pasado y de este. Enfermedad llamada SIDA y provocada por el virus HIV.Esta enfermedad no tiene reparo en afectarnos , si no nos educamos y nos informamos sobre ella, está ahí esperando. No discrimina,ni por la edad, ni por tipo de sexo que seamos,ni por nuestra forma de pensar religiosa,ni por la condición ni cultural ni económica. El SIDA simplemente "mata".En nuestro país hay casi 130.00 personas afectadas inclusive niños por la enfermedad,y por solidaridad hacia todas aquellas personas que nos rodean y por el cuidado de nosotros mismos, es que debemos respetar las maneras que existen para evitarla y que son la relación sexual segura con preservativos, como también el no compartir agujas con drogas, ni tener contacto con la sangre de una persona infectada. Lo importante es no llegar a extremos que no podamos luego remediar y por supuesto realizarnos con un simple análisis de sangre conocedores si somos portadores del virus HIV.En nuestra ciudad,Zárate, como en casi todas las ciudades del mundo,en este día se realizauna campaña en la cual el Grupo Ala junto a consejales y las áreas municipales de Juventud y Salud están llevando a cabo una serie de actividades de difusión informativa en la calle en nuestra plaza principal "LA PLAZA MITRE" durante la mañana y la tarde y entregarán preservativos con el objetivo de que se incorpore gradualmente su uso como también folletos informativos y charlarán sobre este tema con la gente que se acerque al lugar. También si se acercan o pasan por allí verán colgados de los árboles, el signo del lazo rojo, que es su símbolo universal.Ahora este video que elegí por su mensaje sobre esta enfermedad:]]></content>
		</document>
		<document id="4e757442eba8e2987bd8d8aa6eee8db9" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/12/acto-de-colacin-2008-de-la-epb-n37.html">			<content><![CDATA[Mañana 19 de Diciembre, a partir de las 8hs. nuestros alumnos de 6º Año "A" y "B" recibirán sus diplomas de egresados.Estos niños, iniciaron sus estudios primarios, la mayoría concurriendo desde el jardincito, por lo tanto son muchos los años que han compartido juntos aquí en nuestra escuela. Algunos seguirán unidos hasta finalizar la terminación de sus estudios secundarios también en nuestra Institución.Un regalo de "Despedida" para uno de sus alumnos, fue escrito por uno de nuestros más importantes escritores que fue Jorge Luis Borges, quien le dijo:Entre mi amor y yo han de levantarsetrescientas noches como trescientas paredesy el mar será una magia entre nosotros.No habrá sino recuerdos.Oh tardes merecidas por la pena,noches esperanzadas de mirarte,campos de mi camino, firmamentoque estoy viendo y perdiendo...Definitiva como un mármolentristecerá tu ausencia otras tardes.Y..........de......... parte de Dirección y de todas nosotras sus Seños, las actuales, y aquellas que permitieron que lleguen hasta aquí, les dejamos este mensaje:Deseamos que puedan:REGALAR una sonrisa cada día.SOÑAR y volar un poquito.LLORAR cuando una tristeza te lo pida.PERDONAR tus propios tropezones y de los demás.VOLVER a empezar.GUARDAR cada enseñanza recibida y cada afecto compartido.DESCARTAR todo lo que pueda hacerte daño.RESCATAR todo lo que te permita ser feliz.COMPARTIR con todos los que te rodean lo mejor de vos y sentir que vale la pena...CRECER, SOÑAR Y VIVIR POR UN MUNDO MEJOR .Este momento es, el de nombrarlos, seguramente es muy fuerte, con sentimientos encontrados de alegria y tristeza, tanto para Ustedes, nuestros niños, ahora pre-adolescentes, como para sus padres y toda nuestra comunidad educativa.Lista de alumnos egresadosView SlideShare document or Upload your own.]]></content>
		</document>
		<document id="2538ee1ffa0d77a0200289266c24ad4" url="http://enlaescuelatodostrabajan.blogspot.com/2008/12/fin-de-ao-y-entrega-de-boletines.html">			<content><![CDATA[Hoy, viernes 12 de Diciembre tenemos estipulado en la escuela, la entrega de boletines, momento tan esperado para los chicos, papás y nosotras sus seños también.Durante el turno de la mañana podrán retirarlos de 8hs a 10 hs y en el de la tarde en el horario de 13hs a 15 hs. ¡Los esperamos!y de nuestra parte a todos los nenes:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>