<author id="8566b27806d1ddd1bf922bf3b2d231d7" url="maximilianogarcia.blogspot.com" feed="http://maximilianogarcia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="5de32896577c04c3d64fd4ba4a60e551" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/08/ac-est-p-orando-en-una-reunin.html">			<content><![CDATA[Mi papá es el de traje gris y bigote ¡Es el mejor papá!<img src="http://www.vxv.com/layout/imagens/dot.gif" name="cert_Pivot" id="cert_Pivot" width="1" height="1" alt="">]]></content>
		</document>
		<document id="d7e777648dd2c8a91546f95b9cce2f15" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/08/carta-para-los-2-grandes-pap-y-mam.html">			<content><![CDATA[Hoy les comento acerca de dos personas muy importantes en mi vida:MIS PADRES. Son muy valiosos, pero no puedo decir cuanto valen cada uno, porque con nada podría pagar todo lo bueno que me dieron, que me enseñaron y que me ayudaron (aún lo siguen haciendo). No tengo malos recuerdos de ellos 2 ¡Sí! conservo en mi corazón todo lo hermoso que fueron estos 33 años compartidos con Papá y Mamá. Además son tan hermosos por fuera y por dentro, dos ejemplos incomparables que me dió Dios en la vida. Se que no he podido hacer bien todo lo que me enseñaron, pero todavía me siguen amando ¡Qué grandes! Algo que me gusta de ellos; de mami: Abrazarla; de papi: ir a pescar (ya vamos a volver a ir).Me queda pendiente ir con Pá a ver boxeo, es un sueño.Con mami antes íbamos a la cancha a ver a "la lepra"; íbamos a los clásicos, fuimos cuando salimos campeones en el 92 a cancha de Platense y de local a la vieja tribuna oficial.A mami siempre la pude visitar en el laboratorio donde trabaja, a pá lo acompañaba cuando era chico a ver los clientes porque él es el mejor dibujante. Cuantos recuerdos de mis viejitos, son tan lindos, los quiero, los amo y ahora que formé mi familia con Rosi desde febrero... Los extraño mucho. Que Dios los proteja, los ayude y los llene de alegría y amor a mis PADRES.Tengo mucho más para escribir acerca de ellos, pero no terminaría nunca. Por último le doy gracias a papi y a mami por todo su amor, sus esfuerzos y muchas cosas buenas más. LOS AMO CON TODO MI CORAZÓN.]]></content>
		</document>
		<document id="6c7fa3fcb99c396f44e64c739fad020c" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/08/estoy-en-el-sonido-dale-play.html">			<content><![CDATA[FOTO-VIDEO de anoche en la iglesia Redil de Cristo haciendo sonido.]]></content>
		</document>
		<document id="e42cbaaee08cf9ab9c0032ebc8881ee3" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/08/homenaje.html">			<content><![CDATA[Este es un pequeño homenaje a un grande que se fue en estos últimos días:Nacho Suriani, Periodista rosarino...... yo tuve la dicha de escucharlo en la mañana y verlo en la TV.Era Periodista como yo, la profesión más hermosa.]]></content>
		</document>
		<document id="86e7fb27b4bf5d7b4eb623bc2c0b591c" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/08/la-mentira.html">			<content><![CDATA[Cuatro amigos de la Universidad se fueron a parrandear el fin de semana antes de los exámenes finales a un país vecino.La pasaron super bien. Pero después de tanta fiesta durmieron todo el domingo y no regresaron a su país hasta el lunes por la mañana.En lugar de entrar al examen final, decidieron que al terminar el examen hablarían con el profesor y le explicarían la razón por la que habían perdido el examen.Le explicaron que se habían ido de viaje el fin de semana y que planeaban estar de regreso y estudiar, pero desafortunadamente, "se les ponchó" una llanta cuando venían de regreso, no tenían las herramientas y nadie les había querido ayudar.Como resultado de la aventura, perdieron el final. El profesor lo pensó y acordó hacerles el final al día siguiente. Los cuatro amigos estaban felices.Estudiaron toda la noche y llegaron al día siguiente a hacer el examen.El profesor los puso en salones separados y les repartió a cada uno el test para que comenzaran.Vieron el primer problema, valía 5 puntos y era muy fácil sobre la historia del mercadeo. "¡Excelente!", pensó cada uno en su salón separado."Esto va a estar muy fácil"Cada uno terminó el problema y voltearon la página. En la segunda página estaba escrito:Por 95 puntos.........: ¿Cual llanta?Efesios 4:25Por lo cual, dejada la mentira, hablad verdad cada uno con su prójimo; porque somos miembros los unos de los otrosSalmos 34:13Guarda tu lengua de mal, Y tus labios de hablar engaño.Salmos 119:104De tus mandamientos he adquirido inteligencia: Por tanto he aborrecido todo camino de mentira.Proverbios 12:17El que habla verdad, declara justicia; Más el testigo mentiroso, engaño.]]></content>
		</document>
		<document id="443ffd6381ffebc8ed039d9136776040" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/08/les-presento-p-u-p.html">			<content><![CDATA[En este video actuan papi y pupé.Pupé es una perrita que se unió a nuestra familia hace 11 años. Es un perro muy alegre, creo que su alegría se debe a su gratitud por haberla rescatado de la calle cuando tenía 40 días de vida.¡ Gracias pupé por tantas alegrías en estos años! Te llevo en mi corazón y te amo pupecita.<img src="http://www.vxv.com/layout/imagens/dot.gif" name="cert_Pivot" id="cert_Pivot" width="1" height="1" alt="">]]></content>
		</document>
		<document id="5d8bf00cb43c3d6c3054806bba936fa7" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/08/tenores.html">			<content><![CDATA[Esta es una conmovedora historia que se refiere a dos de los tres tenores - Luciano Pavarotti, Plácido Domingo y José Carreras - que emocionaron al mundo cantando juntos."Aún los que nunca visitaron España conocen la rivalidad existente entre los catalanes y los madrileños, ya que los primeros luchan por su autonomía en una España dominada por Madrid.Hasta en el fútbol los mayores rivales son el Real Madrid y Barcelona. Pues bien, Plácido Domingo es Madrileño José Carreras es Catalán. Por cuestiones políticas, en 1984, Carreras y Domingo se volvieron enemigos.Siempre muy solicitados en todas partes del mundo, ambos hacían constar en sus contratos que sólo se presentarían en determinado espectáculo si el adversario no fuese convidado. Pero en 1987, Carreras se hizo de un enemigo mucho más implacable que Plácido Domingo.Carreras fue sorprendido por un diagnóstico terrible: leucemia!!. Su lucha contra el cáncer fue sufrida y persistente. Se sometió a varios tratamientos, como auto transplante de la medula ósea, además del cambio de sangre, lo que lo obligaba a viajar una vez por mes a Estados Unidos.Claro que en esas condiciones no podía trabajar y a pesar de ser dueño de una razonable fortuna, los altos costos de los viajes y del tratamiento rápidamente debilitaron sus finanzas. Cuando no tenía más condiciones financieras, tomó conocimiento de la existencia de una fundación en Madrid, cuya finalidad única era apoyar el tratamiento de leucémicos.Gracias al apoyo de la fundación hermosa, Carreras venció la dolencia y volvió a cantar. Demás esta decir, que recibiendo nuevamente los altos cheques que merecía, José Carreras trató de asociarse a la fundación.Pero leyendo sus estatutos descubrió que el fundador, mayor colaborador y presidente de la fundación era Plácido Domingo. Descubrió que este había creado la entidad en principio para atenderlo y que se había mantenido en el anonimato para no humillarlo al tener que aceptar auxilio de un enemigo.El encuentro más lindo y conmovedor fue el encuentro de los dos, imprevisto por Plácido, en una de sus presentaciones en Madrid. Allí, Carreras interrumpe el evento y humildemente, arrodillándose a sus pies, le pide disculpas y le agradece en público. Plácido lo levanta y con un fuerte abrazo, los dos sellan en ese instante el inicio de una gran amistad.Muchas veces caemos en un círculo de mal entendidos y orgullo que nos llevan a la rabia y damos cabida al odio. Esta es una historia que no debe ser olvidada y tanto como sea posible sirva de inspiración y ejemplo de lo que es capaz de hacer la tolerancia la humildad el perdón y la reconciliación.Efesios 4:32"Antes sed los unos con los otros benignos, misericordiosos, perdónandoos los unos á los otros, como también Dios os perdonó en Cristo."Proverbios 19:11"La cordura del hombre detiene su furor; Y su honra es disimular la ofensa."Proverbios 15:1"La blanda respuesta quita la ira: Mas la palabra áspera hace subir el furor."]]></content>
		</document>
		<document id="9ab86a0620f6954ecdfe7cc485c51593" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/09/comentario-la-marca-plinsoll.html">			<content><![CDATA[En 1876, el gobierno británico pasó una ley (acta) en cuanto a los embarques comerciales marítimos. Esta ley requería que todo barco portara una marca en su arco para indicar cuando un bajel ya había recibido la máxima cantidad de carga permitida para un viaje seguro. Si la marca estaba bajo el nivel de flotación, entonces se requería que el barco bajara la carga suficiente para traer la marca hasta el nivel de agua. Esta marca se llamó "la Marca Plimsoll", nombrada en honor a el reformador británico quien fue instrumental en pasar esta ley.Dios ha puesto una "marca Plimsoll" en cada uno de nosotros. Señala el límite en el cual ya no podemos recibir carga adicional. Dios conoce nuestros límites y no nos permitirá llevar más de lo que podemos aguantar. A veces somos tentados a cuestionar la habilidad de Dios para leer nuestra "marca Plimsoll," pero el es fiel para mantenernos flotando, aun cuando sentimos que nuestro barco se hunde.Salmos 46:1Dios es nuestro amparo y fortaleza, Nuestro pronto auxilio en las tribulaciones.Salmos 55:22Echa sobre Dios tu carga, y él te sustentará; No dejará para siempre caído al justo. Salmos 18:2Roca mía y castillo mío, y mi libertador; Dios mío, fortaleza mía, en él confiaré; Mi escudo, y la fuerza de mi salvación, mi alto refugioSalmos 62:6El solamente es mi roca y mi salvación. Es mi refugio, no resbalaré. Mateo 11:28Venid a mí todos los que estáis trabajados y cargados, y yo os haré descansar.]]></content>
		</document>
		<document id="437334baee999da58c5f909f465478f0" url="http://maximilianogarcia.blogspot.com/2007/09/esta-es-una-semana-difcil-en-nuestra.html">			<content><![CDATA["En el caminar de la vida muchas cosas quedan atrás, lágrimas sonrisas lo importante será haberlas vivido".La frase, con la que comencé esta entrada, me la compartió mi papá. En esta semana las cosas no salieron bien en casa... Se fue MAILI, nuestra perrita de 3 meses, el virus del moquillo se la llevó (una enfermedad de m...). Así como llegó pronto, al poco tiempo de comenzar nuestro hogar, más rápido se fue. Apenas descubrimos que estaba enferma, comenzamos el tratamiento, mi esposa Rosa fue quien la cuidó todo el día con mucho esfuerzo, pero en veinte días vimos que el virus no paraba y llegó a su cabecita; comenzaron los temblequeos y problemas en sus ojitos. A la cuarta o quinta vez que fue a la veterinaria, ya volvió sin vida. Nuestra hermosa chiquita no se pudo resistir a esa porquería, ya no había fuerzas, se terminó. Volvió a casa en una de sus varias cuchitas, ahí estuvo hasta la noche; aproximadamente eran la 23:30 hs. cuando la llevamos a un parque cerca de casa, allí quedó en un posito, pero sobre todo en nuestros corazones, aunque fueron 3 meses, que parece poco tiempo, pero nos compró el corazón a todos los que la conocimos. Hay gente que no entiende el dolor por la pérdida de una perra (MAILI CON MAYÚSCULAS), pero sí lo entiende Dios, sí compartimos el dolor en familia; y creo que es bueno sentir el dolor, porque nuestra pequeña era parte de nuestro hogar, lástima que estuvo tan poco tiempo, aunque parece que hubiese estado con nosotros toda la vida. Y así va a ser, NUNCA TE VAMOS A OLVIDAR MAILI, TE AMAMOS, GRACIAS POR TODAS TUS ALEGRIAS EN CASA. TE EXTRAÑAMOS, SIEMPRE ME VOY A ACORDAR DE VOS.En mi mano izquierda guardo para siempre la marca de tus hermosos dientitos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>