<author id="85812fd8b217fe30a14e6c4142dcd244" url="futbolgourmet.blogspot.com" feed="http://futbolgourmet.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="47db09876311d4baff573ebae7f8c60a" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/descanso-para-el-kun.html">			<content><![CDATA[A pedido del club madrileño la AFA deberá considerar un periodo de descanso para el "kun" Sergio Agüero, flamante estrella de la selección Argentina. Muchos compromisos con su selección y con su club agobian al jugador razón por la cual el Atleti haría dicho pedido, según el informe del diario As.Como ya se repitió en varias ocasiones, sobretodo en los seleccionados sub-20, los jugadores enfrentan grandes problemas cuando deben retomar sus actividades regulares ya que además de no tener el descanso de fin de temporada tampoco pueden realizar una pretemporada adecuada, con lo que suman dos inconvenientes futuros.Los compromisos de la selección Argentina son dos amistosos, lugo dos partidos por eliminatorias para el mundial Sudáfrica 2010, y los Juegos Olímpicos en Pekin 2008. Este ultimo representa una experiencia inigualable para todo deportista, es el torneo mas antiguo de la historia y sin duda de esos que son inolvidables, se complica muchísimo a la hora de poner en la balanza que es lo que uno tiene que decidir para no cometer errores y luego arrepentirse.El kun tiene la gran ventaja de que puede elegir tranquilamente que es lo que quiere o que es lo que le conviene hacer, es un crack y uno muy joven, todavía tiene mucha carrera por delante, pero la posibilidad de los Juegos Olímpicos es una muy chica, actualmente su edad le permite jugar este torneo ya que es sub-23 pero en el futuro deberá ir como parte de los tres mayores que puede incluir esta disciplina en esta competición.Por otro lado tiene facilmente tres mundiales por venir, un futuro enorme, y viéndolo desde la perspectiva mas sencilla "vivir el hoy" jugar y dar todo hoy por tu país y por tu club, dejar las especulaciones a futuro y todas esas cosas que así no se disfruta la vida, uno debe cuidarse pero no hay que exagerar, cuando se habla de oportunidades únicas muy difíciles de repetir no hay que dudar.Todos los que jugadores que disputaron esta competición la vivieron como tal, una anécdota que le contaras a tus hijos y nietos el día de mañana. A pensarlo con la almohada, uno desde aquí va a saber respetar tu decisión sea cual sea, tratar de ir por el camino correcto para no arrepentirse es lo mas duro, esperemos que aciertes en lo que digas, te queremos ver kun, jugando nada mas que eso.]]></content>
		</document>
		<document id="88ebff51051fc4842a47afa918fec27d" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/el-inter-con-tuti.html">			<content><![CDATA[El Campeón más agónico de Europa, el Internatzionale de Milán se quedo con el Scudetto luego de vencer al Parma en la ultima fecha. El sueco Zlatan Ibrahimovic fue el D'Artagnan de esta historia aporto los dos goles desde el banco de suplentes para dejar a la Roma undida en los lamentos de no haber conseguido aquello que tanto quería habiendo estado tan cerca.Muy sufrido, le costo y transpiro frío, hasta los 60' del partido al campeón se lo buscaba en la capital, después de haber tenido una ventaja de mas de 10 puntos, el Inter se relajo y encuentro tras encuentro la Roma le iba comiendo los talones, hubiese sido un papelón si no lo lograba, obviamente los de la cuidad de Milán derrochaban felicidad cuando el trofeo estaba en casa y los malos perdedores hablando de amaños como le expresó el diario As.Totalmente sin excusas, el Inter es el nuevo rey de Italia, el conjunto de Mancini alcanzo la gloria con este tricampeonato, sin duda el mas peleado de todos pero así se disfruta mejor, éste es el que realmente les hace conocer al club el sabor de ser verdaderos campeones sin lugar a discusiones. El primer título de liga de esta racha ganadora fue en medio de tinieblas y llenisima de problemas, cuando la Federación Italiana de Fútbol (FIGC: Federazione Italiana Giuoco Calcio) proclamó al Inter como campeón tras suspender por fraudes, sobornos arbitrales, arreglos de partidos, etc, a la Juventus, el Milán, la Roma e inclusive la Fiorentina.Esto habla muy bien de esta institución, ya que todo lo que consiguió fue con honor y con la honrradez que se supone deben tener clubes tan prestigiosos como estos. Jamas se dudo de la escuadra neroazzurra, uno de los pocos ejemplos que da el mundo de que al final los buenos son los que ganan y los malos reciben lo que se merecen.El segundo lo ganó con una amplio margen a sobre sus perseguidores inmediatos, pero contó con la ventaja de que la Vecchia Signora jugaba la segunda categoría, y todos los otros clubes sancionados por la FIGC con un importante descuento de puntos, lo cuales, desde el comienzo de la temporada los marginaba de la lucha por el título.Ahora bien, no se con que cara el capitán y emblema de la Roma Franchesco Totti denuncia irregularidades en la actual campaña del Inter, cuando fueron ellos que en años anteriores arreglaban partidos, no hay nada para discutir, tricampeones legítimos.Un dato de color para los sudamericanos es que es el equipo que más nos representa en Europa, por eso un valor agradado adicional, en especial para los argentinos, Bursisso, Samuel, Solari, Crespo, Cruz, Cambiasso, y el capitan Zanetti como el abanderado de todos y el referente principal del cuadro milanés, fue el que le regaló hace algunas semana la camiseta del club al Papa Benedicto XVI (nota extraida del diario Olé).Al igual que todos, éste club deberá mostrar la supremacía que tiene en Italia a nivel europeo, la triple corona pide a gritos a la orejona para el año que viene, a ver que pasa, la próxima champions sera sin dudas, una liga de campeones.Felicidades F.C. Internazionale Milano, tricampeón del Calcio italiano.]]></content>
		</document>
		<document id="c7f36aa7157bc4c89493d2b1a4ac0af8" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/el-negocio-sobretodo.html">			<content><![CDATA[Al igual que en el caso del futbolista mas marquetinero de la historia David Beckham, el joven portugués Cristiano Ronaldo anda con los mismos y conocidos problemas con su club en el ámbito extradeportivo que mas dinero genera, la imagen.Remontémonos a las bases, es solo un chico de 23 años asquerosamente millonario y dependiendo de donde ponga la firmita lo va a ser mucho más, actualmente es uno de los tres talentos mas grandes del mundo y pinta para dejar una marca imborrable en la historia, juega en uno de los clubes mas prestigiosos de Europa, es referente de su selección, tuvo la dicha de obtener títulos importantísimos y esta punto de poder alcanzar uno mucho mayor, la Champions League.Por otra parte es un tipo con toda la "facha", punto en común con el "Spiceboy" Beckham que todos sabemos como termino, explotado a su punto máximo en cuestiones de imagen y en cuanto a lo futbolístico tenemos poco de que hablar, el joven Cristiano alias el "Batipibe" como lo llama el periodista relator de la English Premier League Juan Manuel Pons, esta siguiendo el mismo camino, el club "merengue" lo esta tentando con cifras multimillonarias y tentadores contratos publicitarios que al parecer no podría acceder con el club ingles.Las relaciones con el director técnico del Manchester United Sir Alex Ferguson (foto) se están poniendo asperas según lo comentó el diario As esta madrugada. El veterano entrenador y manager del club insiste con la renovación del contrato de la joven estrella y este sigue sin respuestas, esta mas que cantado que se va al Madrid pero parece ser que esta esperando a finalizar la temporada y lograr el título de campeón de Europa.Son miles las empresas que están desenfundando sus billeteras con dolares y euros para comenzar los negocios y como es costumbre van a poner la cara de Ronaldo hasta los stikers de las gomas de mascar, se esta haciendo un abuso al llevar a un deportista a convertirse un producto con fines tan superficiales, pero reiteramos ya no nos sorprende, el dinero mueve todo.Hasta que punto a una persona le sobrepasa el interés sobre otras cuestiones mas importantes, Cristiano parece no importarle donde juegue siempre y cuando gane mas o tenga mejor prensa, ¿Acaso no siente la camiseta? Que lo único que le importe en este momento sea su contrato sobre sus obligaciones, es algo que a su gente y sus fans no les debe ser de mucho agrado.]]></content>
		</document>
		<document id="28bde281c445fe90e47936d3db4c7329" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/europa-tiene-nuevo-monarca.html">			<content><![CDATA[Se jugó en Moscú la tan esperada final de la UEFA Champions League en su edición 2008, el estadio Luzhniki se vistió de gala para el gran encuentro, teniendo como adversarios a dos caballeros ingleses, el Manchester United y el Chelsea de Londres. Toda una final, por lejos los dos mejores equipos del continente enfrentados en un apasionante encuentro.Como era de imaginar, un marco incomparable, un estadio con 76.000 espectadores aguardaban un espectáculo que tuvo literalmente de todo, un partido para el infarto o como dicen algunos relatores "no apto para cardíacos".El desarrollo lo vio al los dirigidos por Ferguson atacando desde el primer minuto, con un gran partido de Carlitos Tevez que lo tuvo como figura y llegando a ocasiones de gol en reiteradas oportunidades salvadas por un muy atento Peter Cech, el checo arquero de los azules evitó numerosas posibles conquistas del "apache".Por momentos se lo vio al partido demasiado cerrado, hasta que después de una jugada inteligente de Paul Scholes sale un centro cruzado encontrando la cabeza de Cristiano Ronaldo que envía el balón junto al palo derecho del arquero consiguiendo la apertura del marcador. Inmediatamente respondió el Chelsea que encontró mejor su juego a pesar de la desventaja, y casi llegando al final de la primera parte un tiro tímido de Essien que rebota en la espalda del defensa Ferdinan le queda servida a Frank Lampard que encuentra al holandés Van Der Sar descolocado y con un toque sutil los manda al entretiempo a ambos equipos igualados en uno.En el segundo tiempo se disfruto más del juego pero menos de los gritos, ya que se hizo por varios pasajes un muy buen fútbol, pero sin goles. Un Tevez imparable siempre cerca del arco rival y el Chelsea con reiterados remates en los palos, emoción al 100%. A medida que se acababan los tiempos y las revoluciones se mantenían altas comenzaron los roces, la lluvia de Moscú no podía calmar el juego aspero en el que se había convertido, tal es así que tras unos forcejeos entre Teves y Makelele, una serie de empujones terminaron en la expulsión del goleador del los azules Didier Drogba, pero a fin de cuenta a los 90's todo seguía 1 a 1.La prorroga bajo los decibeles en la tensión del partido, aparecieron muchos calambres en ambas partes, algo llamativo 4 o 5 jugadores por bando hacían ejercicios de elongación cada 5', en notas posteriores los jugadores comentaban que el campo de juego era medio duro y con la lluvia se volvía resbaladizo y se hacia difícil jugar, generaba molestias en las piernas y provocaba tropezones, esto iba a repercutir de forma decisiva en el final.120' no fueron suficientes para elegir al campeón, en definitiva fue muy parejo, daba la sensación de que quien se quede afuera se quedaría con mucho menos de lo que merecía, pero ahora los penales. Abrazados fuertemente en el mediocampo, con la vista en el cielo, haciendo valer todas las cábalas y rezando a todos los santos, comenzaba la famosa lotería de los penales. Un momento decisivo donde todo se define.El primero en ejecutar, Carlitos Tevez con amplia carrera ponía al Manchester arriba, luego todas fueron sucesivas conversiones hasta que Cristiano Ronaldo haciendo un innecesario amague que Cech no compró termino quedándose con el remate del portugués que se agarraba la cabeza y se quería comer su camiseta, aquí era donde se debían ver los grandes y Cristiano casi no apareció aunque para As inentendiblemente fue la estrella de la noche y ni se tomo en cuenta la labor del argentino, volviendo a los penales siguieron las conversiones hasta que en el quinto penal John Terry tuvo todo en sus pies, pero lo falló tras resbalarse antes de impactar el balón enviándola afuera, igualando la grilla y llevando todo a serie de a uno.El legendario Rian Giggs daba nueva ventaja para los rojos y en el final Edwin Van Der Sar con su capa de héroe le ataja el penal a la pantera Nicolás Anelka, puño cerrado en lo alto con un efusivo grito de ¡YES!Por tercera vez en su historia el club ingles se consagraba campeón de la Champions League, un nuevo Rey de Europa con el agregado de estar invicto, no perdió ningún encuentro en este torneo, y ahora tiene un pase directo al mundial de clubes en Japón a fin de este año. En una nota de Teves con el Diario Olé, expresa su deseo de que su ex-club y viejo amor Boca Juniors gane la Copa Libertadores para verse las caras nuevamente, solo que esta vez enfrentados, sentimiento muy extraño pero interesante de ver.En la otra postal, el subcampeón Chelsea, cabizbajo como era de esperarse. Un fuerte abrazo del entrenador israelí Avram Grant para con el capitán John Terry que no podía contener su tristeza expresada en un diluvio de lágrimas que siendo sinceros estreñía el corazón de verlo. Para nada debe desvalorizar el esfuerzo de este equipo que llego hasta estas instancias, algunos hablaran de mala suerte, otros de desmerecimientos, lo cierto es que el fútbol tiene estas cosas, un equipo hizo todos los méritos posibles para conseguir logros este año y termina con las manos vacías, se quedo sin Liga y sin Champions a manos del mismo verdugo. Por mas que a este plantel, ahora no le sirvan las palabras, hay algo que tiene este deporte y es la segunda oportunidad, "el fútbol siempre da revancha".Felicidades Manchester United, Campeón invicto de la UEFA Champions League.]]></content>
		</document>
		<document id="f0c80b987dcd8a13938493dccb47ff20" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/juego-en-la-altura.html">			<content><![CDATA[Conocida complegidad que complica la gran mayoría de los equipos de todo el mundo cuando deben afrontar compromisos internacionales como la Copa Libertadores de América o Copa Sudamericana. ¿Qué es lo que hace la altura? Jugar al fútbol o practicar cualquier deporte a una altura superior a los 1000 metros sobre el nivel del mar produce un desgaste excesivo y una sensación de exhaustividad extrema a los pocos minutos de comenzar a correr.Diferencia de presión atmosférica, menor cantidad de aire, sequedad en el ambiente entre otras cosas son con las que deben combatir estos equipos. Acostumbrarse a estas diferencias climáticas es lo primordial, obviamente los jugadores que viven sometidos a esta altura no sufren para nada estos síntomas ya que su cuerpo esta prefectamente adaptado, pero para aquellos que viajan y están solo unos pocos días es algo verdaderamente traumante.Directores técnios y principalmente preparadores físicos son los impulsores de la idea de que se viaje rápido, que se llegue a destino lo antes posible. Mientras más tiempo se encuentren allí serán menos las problemáticas de juego que se tendrán. Claro esta también están las supersticiones de que la pelota no toma efecto o cosas así.La semana que viene Boca Juniors y San Lorenzo de Argentina deberán medirse frente al Atlas de Mexico y a la Liga de Quito en la altura, un inconveniente mas para los equipos con tierras a nivel del mar. Justo da la casualidad que uno deberá ir a Guadalajara (1.566 msnm) y el otro a la temible altura de Quito (2850 msnm).La FIFA el año pasado creó la ley de juego en la altura, diciendo que no se podía afrontar ningún encuentro en lugares donde la altura supere los 3000 metros sobre el nivel del mar en el caso de eliminatorias y otra competiciones de la CONMEBOL, aunque recordemos que inicialmente eran 2500 msnm pero luego cedió. El concepto básico de la ley era que los equipos locales obtenían una ventaja antideportiva en este sentido, todavía no se entiende por que no se juzgó de la misma manera para aquellos que estando acostumbrados a la altura deben jugar fuera de ella.Los jugadores de Perú, Bolivia, Ecuador, Mexico, Colombia entre otros que se desempeñan a mas de 2500 msnm les resulta tedioso hacerlo fuera de su país ya que también tienen problemas como hinchazones en las piernas, cambios en la presión arterial, y retención de liquido."Que la FIFA me perdone pero si jugar en mi casa, parece antideportivo vamos por mal camino".]]></content>
		</document>
		<document id="c699cf9def440e0a23f873be79d9307d" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/la-pelota-parada-parte-1.html">			<content><![CDATA[En los últimos tiempos parece ser que se ha transformado en el elemento de moda, penales, tiros libres y corners protagonizan las novelas de todos los partidos abriendo una nuestras cabezas a un tema muy interesante para la discusión.Los que son amantes del fútbol espectáculo, o como dicen los brasileros joga bonito, comparten la idea de llegar al gol con jugadas elaboradas donde los toques y la calidad de los jugadores se plasme en su máxima expresión, ya sea por una jugada individual en la cual el jugador se luzca al gambetear a todos o por una colectiva donde las paredes, tacos y pases entre lineas sean los que se destaquen.Conocido como "La pulga" el argentino Lionel Messi (foto) jugador del Barcelona de España es de los mejores del mundo en cuanto a jugadas individuales se refiera, su especialidad son los "arranques" a gran velocidad y su dominio de balón le permiten atravesar marcas de los adversarios con gran facilidad y rapidez, casi imposible de detener.Para recordar o mejor dicho para no olvidar, nunca esta de más ver el golazo que le hizo Lio al Getafe, que fue comparado una y mil veces con el gol de Diego Maradona a los ingleses en el mundial de Mexico '86, aquí va el video:En la otra cara de la moneda están los jugadores que se destacan mediante el juego en equipo, sin brillar demasiado cada uno, nos ofrecen algo que por ahí se tiene menos en cuenta que las virtudes individuales pero no deja de ser lo más importante, el fútbol es un juego de equipo y eso hay que tenerlo siempre presente.Ahora bien, cuando un plantel no tiene ideas futbolísticas, es decir que no sabe como hacer para llegar al arco rival, su juego se basa en "pelotazos", carecen de figuras de renombre que se ponga el equipo al hombro y lo único que esperan es lo que comúnmente llaman ahora una pelota parada salvadora, es cuando se llega a una mediocridad extrema.Aunque parezca contradictorio lo es, viéndolo desde la perspectiva del aficionado, no es interesante para nada ver un encuentro en el que ambos equipos no hagan nada, especulen hasta que el rival cometa algún error y por medio de un penal, o un tiro libre cerca del área esperando un cabesazo afortunado, o buscando siempre un tiro de esquina tras aprovechar un rebote para obtener una victoria.Lo que ocurre a menudo es que los jugadores se tiran, simulando infracciones de las cuales 1 de cada 3 lo son, esto hace que el partido se ponga cortado y sin emoción pero ocurre que es la única herramienta con la cual cuentan muchos equipos para poder desarrollar su juego tan el colmo de lo avaro."El fútbol tiene tantas cosas lindas, por que no las aprovechamos"]]></content>
		</document>
		<document id="316ca4b30c8dc2d65e893e616523f1b8" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/licha-y-lucho-lucnen-en-la-lustiana.html">			<content><![CDATA[Sin intención de un trabalenguas, dos pilares indiscutidos en el tricampeón portugués el FC Porto, expresan su felicidad por sus logros y se los destaca constantemente con reconocimientos tanto del su club como de su gente e inclusive los medios.Es sorprendente la temporada del ex-Racing club de Avellaneda Lisandro "Licha" Lopez (foto), elogiado por los periodistas de Portugal con el premio del mejor jugador, consagrándose campeón y goleador de la Liga y posiblemente de la Copa de ese País. Noticia extraída del modesto diario deportivo portugués Record.Pocas eran las esperanzas que generaba una de las mas valiosas promesas del fútbol argentino cuando emigró a una liga tan poco competitiva como es la "lusitana", siempre fue considerada de mucho menor categoría que la italiana, inglesa, española e incluso francesa.Motivo por el cual su compatriota y compañero tricampeón Luis "Lucho" Gonzalez (foto), en la entrevista que le concedió al Diario Olé, expresó que no se valoraba lo que consiguieron con el Porto, que por ser un equipo de Portugal no le daban la importancia que debería aunque eso en el fondo lo despreocupaba.La realidad es que ambos tienen desde hace años una gran calidad y demuestran el talento argentino exportando fútbol en todos lados, obviamente no hay que dejar de lado que no compiten contra los más fuertes del mundo aunque eso solo durará unos pocos días, ya que medios españoles aseguran el interés de varios clubes por ambos referentes de este presente que tiene el club portugués.Una de las claves para valorar su éxito será seguramente la convocatoria para los compromisos de la selección Argentina en los próximos días por amistosos internacionales y por eliminatorias sudamericanas, la vista objetiva y poco influenciada por los medios del seleccionador Alfio "Coco" Basile dará a estas figuras el respaldo que merecen y que por estas horas poca relevancia han provocado en su país.]]></content>
		</document>
		<document id="264cb4d4dccc6462022393ded681a17f" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/monotona-europea.html">			<content><![CDATA[Ya que venimos en el hilo de los campeones, cabe destacar la curiosidad de que en todas las ligas sucedió lo predecible, la misma sensación que te da cuando abres un paquetito de figuritas y te tocó una repetida, un claro ejemplo de la monotonía que siguen los europeos.España: Real Madrid, con Raúl como figura obtuvo su 31º título, una brutalidad. Es el bicampeón de la LFP (Liga de Fútbol Profesional) dirigido por el alemán Bernd Schuster el año pasado lo dirigió el italiano Fabio Capello. Esta temporada no tuvo un gran paso por la Champions y en su torneo se destacó más como el menos malo que como el mejor de los 20 equipos, imagen remanente.Inglaterra: Manchester United, su figura excluyente Cristiano Ronaldo (*, **), goleador del certamen consiguió el 17º título de liga para el club, bicampeón de la EPL (English Premier League), su técnico es el eterno Sir Alex Ferguson, veterano escocés que ah llenado las vitrinas de éste club. Actual finalista de la Champions donde llamativamente se enfrentará a quien fue su mas grande escollo en la liga, el Chelsea de Londres, al cual le arrebató la liga en la ultima fecha.Italia: Internazionale Milano, su gran capitán y referente del neroazzurro fue el argentino Javier Zanetti, pero con puntos muy altos de Zlatan Ibrahimovic siempre en momentos claves, sumó la 16º liga, tricampeón del Calcio Italiano, conducido por Roberto Mancini el club con mas importaciones de Italia tuvo un paso fugaz por la Champions League, y ganó la liga con sufrimiento habiendo estando tan cómodo.Portugal: FC Porto, mostrando un nivel ampliamente superior al resto de sus competidores y abanderado por los argentinos Luis Gonzalez y Lisandro López (goleador), se consagró tricampeón de la Primeira Divisão Nacional acreditandose su 23º consagración en éste certamen. Su DT Jesualdo Ferreira, no pudo ni acercarse al título de campeón de Europa conseguido por José Mourinho en 2004.Francia: Olympique Lyonnais, el absoluto e indiscutido heptacampeón de la Ligue, un mandato de siete años en el que hizo historia ya que son los únicos títulos que tiene en esta competición, su 7º corona. Apretado en la última fecha, pero sin sorpresas. Benzema y Juninho, emblemas del equipo aportándoles goles y juego a lo propuesto por Alain Perrin. Su gran defecto es que siempre deja mucho que desear en el plano internacional.Alemania: Bayern Munich, teniendo en su plantilla al jugador mas desequilibrante del mundo el francés Franck Ribéry, los de Ottmar Hitzfeld se adjudicaron su 21º Bundesliga nombrandose así campeón de este certamen, de no haber sido por el Stuttgart el año pasado hablaríamos de un tretracampeonato. En las copas de Europa siempre es protagonista a pesar que esta temporada disputo la UEFA en lugar de la Champions League, para la cual ya está clasificado.Con la excepción de éste último, en estos países se reiteraron los reyes, o como diríamos en elecciones políticas "triunfo el oficialismo", la próxima Champions League va a ser para alquilar balcones, todos los clasificados serán múltiples campeones de sus ligas, se genera una gran espectativa a futuro que de seguro no decepcionará.]]></content>
		</document>
		<document id="9023615450cbe4166643bdf257ef88e1" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/05/un-lyon-de-7-vidas.html">			<content><![CDATA[Otra vez sopa... nada de sorpresas en la liga francesa que aburre cada año un poco más con la historia de la pelea por el titulo en el fútbol de primera. Olympique Lyonnais nuevamente se a consagrado campeón de esta competición en el día de ayer al vencer por 1-3 al Auxerre en condición de visitante, por tanto el Bordeaux de Fernando Cavenaghi quedo segundo con el empate ante el Lens 2-2.Séptimo título consecutivo, heptacampeón, deben estar mareados de tanto dar vueltas olímpicas, lo único destacable fue que este año no hubo tanta supremacía por parte del Lyon como en otras ocasiones ya que tuvo que definir el título en la última fecha, por otra parte el subcampeón Bordeaux es el primero en muchos años en faltárle el respeto al emperador de Francia, sin embargo no pudo aguárle la fiesta aunque hay que destacar la gran campaña que realizó.El equipo de Benzema, Juninho y compañía siguen haciendo historia y rompiendo records. Colaboraron para las "no sorpresas" de Europa, ya que se han impuesto en sus ligas todos los campeones defensores, al parecer todo el movimiento de pases el año pasado dieron resultados para aquellos que estaban muy conformes con sus coronas y este año tienen una nueva.El prestigioso Diario francés L'Equipe (recomendamos la traducción de Google) no le dio mucha trascendencia a lo obtenido por el equipo dirigido por Alain Perrin, lo señalo como predecible, recordemos que Francia no es un país tan futbolero como otros, ellos tienen sus prioridades mas con el automovilismo y el Rugby, para colmo que le digan que el Lyon fue campeón otra vez, menos aún.La próxima temporada este equipo francés deberá demostrar en el plano internacional lo que ha plasmado tan claramente a nivel local, las exigencias van creciendo a medida que se van obteniendo logros, he de suponer que a los jugadores y dirigentes también les aburre la facilidad con la que se consiguen títulos en Francia y de la poca competitividad que hay en esta liga, habrá que ponerse a la altura de los más grandes de Europa.Es un club con prestigio y una muy buena pero pequeña historia, tiene grandísimos jugadores pretendidos por el Barcelona entre otros, pero lo que pocos saben es que hacen un espectáculo digno de su cultura, todo un fútbol champagne, una muy linda manera de jugar y tratar al balón, hecho por el cual no se entiende por que no llega mas lejos en las competiciones europeas, pero todo el resto se verá a partir de julio, de momento a disfrutar.Felicidades Olympique Lyonnais. Heptacampeón de la Ligue.]]></content>
		</document>
		<document id="a7f857361be0582c6c9e0e458ec6391e" url="http://futbolgourmet.blogspot.com/2008/06/barrabravas-caso-acro.html">			<content><![CDATA[Hace bastante tiempo que no se sabe nada del caso del barrabrava de River Plate, Gonzalo Acro. Asesinado en agosto del 2007 presuntamente por la disputa del liderazgo de la barra "Los Borrachos del tablón", conflicto que señala como culpables a los hermanos Schlenker.Como dirían los libros de cuentos "erase una vez una historia muy feliz donde todos eran amigos de todos", claro está hablamos de "barras" no de un jardín de niños (ver nuestro post de barrabravas), particularmente situados en el caso del club argentino de Nuñez en la Capital Federal, River Plate cuenta con su barra confrontada en dos grandes partes que luchan entre si para apoderarse por completo del control de ella.Haciendo historia, aquí va un resumen de como fue mas o menos que llegamos a este punto. La barra de River estaba encabezada principalmente por Adrián Rousseau y Alan Schlenker (foto), de los cuales, cada uno de ellos tenían su propia cuadrilla. En un principio decían que eran amigos, aunque se sabia que hacían muchas cosas de forma independiente.Uno de los problemas fue cuando en el mundial en Alemania 2006, la barra de River por medio de su presidente José María Aguilar, se hicieron acreedores de algo así como u$s60.000 que estaban destinados a financiar el viaje de toda la barra al mundial. Por motivos judiciales, la FIFA prohibió el viaje e ingreso de la barra de River al mundial y sucedió que el dinero desapareció por arte de magia, el presidente negó haberlo dado, pero se presume que había quedado en manos de Alan, de ahí las principales acusaciones entre ambas parcialidades.Febrero de 2007, da lugar a la tan nombrada "batalla de los quinchos", comienza previo a un partido con una fuerte confrontación entre Gonzalo Acro (mano derecha de Adrián Rousseau) y Wiliam Schlenker (hermano de Alan Schlenker). Dicha batalla inunda de sangre los pasillos del Monumental, dejando a varias personas heridas gravemente, la mayoría a puñalazos. De aquí en mas, las parcialidades se dividen en declaración de guerra. La palabra guerra no es nada pequeña ni exagerada, las batallas campales que desataban en lugares acordados eran terribles, muchísimos heridos de gravedad pero hasta ese momento nunca había habido un acto tan trágico como el que sucedería algunos meses después.El martes 7 de agosto de 2007, Acro, su novia y otro integrante de la barra de River llamado Juan "Negro" Matera salían de un gimnasio al cual acudían frecuentemente, eran las 23hs aproximadamente cuando tres personas en un acto muy puntual y supuestamente prefijado atacaron a Gonzalo Acro por la espalda con una suerte de tres disparos en su cuerpo, dos en su cabeza y uno en la pierna, Matera por su parte recibió un tiro en la espalda. Ambos en estado inconsciente fueron trasladados al hospital Pirovano, donde Matera fue dado de alta a las pocas horas ya que no padecía de lesiones graves.Martín Gonzalo Acro herido de mucha gravedad por los disparos que recibió perdió masa encefálica y a la brevedad se declaro su muerte cerebral, estado en el que se encontraría mas de 30 horas para luego fallecer a las 7:30 de la mañana del jueves 9 de agosto.La trágica muerte fue llamada "la primera", por parte del bando de Rousseau un tsunami de amenazas abarrotaron los foros y diarios de River en todas partes, el claro objetivo para ellos era Alan Schlenker, por su parte Adrián Rousseau increpo a todos con una frase atemorizánte "Mataron a mi hermano, ahora voy por el de él", en el foro oficial y en el no oficial de River amenazaban públicamente a Alan y Wily para que no se aparezcan por ninguna parte, por que cuando los encuentren correrían la misma suerte que su querido Gonza.En un foro que no se sabe bien de que es, un joven redactor de mucho talento para estas cosas llamado "cabjason" hizo una síntesis muy buena sobre este tema, incluyendo muchos detalles que podrían ser de ayuda para los que quieran profundizar el tema. (Ver web)Sin importar su dudosa participación en el club de Nuñez donde era limpiador de piletas con un sueldo de $5700, Gonzalo Acro pagó una cuenta pendiente entre cabecillas, él era el número dos de la parcialidad de Rousseau, se dice que para amenazar no se increpa al rey siempre se lo hace a un peón, en este caso queda claro que no era una declaración de guerra sino un recordatorio de que ya se estaba en ella. Otros afirman que lo que quería Alan era que Rousseau definitivamente deje su mandato en la barra para que Wiliam ocupe ese lugar.Los hermanos Schlenker afirmaron una y otra vez que no tuvieron nada que ver en el asunto, con palabras textuales de su boca dijeron que estaban tristes por la perdida de un amigo, palabras que no se las cree nadie. Según el muy buen periodista Gustavo Gravia en la nota Mandados a hacer (Diario Olé) afirma que la justicia supone lo mismo que todos, que fue un acto de los Schlenker que son llamados frecuentemente a declarar a tribunales, pero ya conocemos como trabaja la justicia en Argentina, deja mucho que desear, sin nombrar que es de las mas lentas en todo el mundo. Alan dice ahora que vive asustado, intento con mucha mala fortuna salir de país en reiteradas ocasiones para alejarse según él de posibles ataques mandados por Rousseau.La campana que suena por parte de la parcialidad cercana a Acro solo insita a la memoria por el joven fallecido, los carteles de "Nunca te olvidaremos" y "Justicia por Gonza" se encuentran en todas partes, ya sea en sitios web, en las banderas "trapos" en las tribunas millonarias, muchos con fotos y logos en remeras y hasta carteles o señales particulares en los domicilios de las personas allegadas.Luego se subieron varios videos con propósito de recordar y homenajear:RIVER PLATE - HOMENAJE A GONZALO ACROSe creó un Website de Gonzalo Acro, con el título Paz y Justicia Para Gonzalo Acro el cual es muy lindo acorde a su diseño, reseña histórica, biografía, descripción de los hechos, notas de prensa, contactos para los familiares, más esa inocente vocesíta que canta el "si si señores yo soy de river" como fondo, pero pedir que se haga justicia es una cosa, ofrecer $50.000 por dar el paradero de Alan Schlenker entre otros de la misma cuadrilla, ¿No es esto incitar más a la violencia? Claro está, los autores de esta página no deben pretender querer entregar a los hermanos Schlenker a las autoridades. El mensaje subliminal con ese deseo profundo de venganza apaña todo lo bueno que se quiera hacer en búsqueda del descanso eterno de su amigo.Su muerte fue trágica y sera recordada como tal, no se puede hacer esa incongruencia que se ve muchas veces ante los casos de personas que después de muertos son todos santos, por que sabemos que no es así. La violencia en el fútbol sigue tomando víctimas fatales, tales como Emmanuel Alvarez el hincha de Velez. Como dijo Diego "por mas que hagamos cualquier cosa, el fútbol va a seguir siendo el deporte más lindo del mundo, yo me equivoque y pagué pero la pelota no se mancha", se hace difícil comprender como la pelota sigue blanca aún rodando en un baño de sangre como en el que vivimos, viendo que cada vez se pierden más vidas sin poder estar seguros de cuando será la última. ¿Hasta cuando?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>