<author id="87befb0cb73a485ec1ab45a0fe493089" url="elojobizarro.blogspot.com" feed="http://elojobizarro.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="5e8ed35e9b7e65c12cc2ce8014bb4a55" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2008/03/attack-of-killer-tomatoes.html">			<content><![CDATA[Todo un descubrimiento este film. "Attack of the killer tomatoes" es una especie de comedia musical parodiando films de terror y ciencia ficcion con ese humor típico de films como "¿Y donde esta el piloto?" [Airplane! (1980)], "Super secreto" [Top Secret! (1984)]o "La pistola desnuda" [The Naked Gun (1988)], todas ellas perteneceintes al combo denominado ZAZ. Desconozco por que no esta catalagada como "la madre de todas las parodias" ya q es, según estuve buscando, la primera de todas ellas, 'Attack of the killer tomatoes' fue realizada en 1978, mientras q "¿Y donde esta el piloto?" es de 1980. Entretenido por momentos (los gags de Superman, las escenas musicales y el Hitler negro) y por momentos no pasa nada, esto se debe a los inmensos huecos en el guión... a pesar de todo ello su vision es mas q amena y se disfruta. No se por q me hizo recordar a la revista MAD. Recomendada.Ah! les dejo el tema principal de la película q está excelente. Si hicieran un remake, seguro va TIM BURTON. ]]></content>
		</document>
		<document id="680e4ad894284c7fbaa9da1c99c53879" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2008/03/cambio-de-piel.html">			<content><![CDATA[No, no se asusten soy yo, solo me cambie un poquito para estar mas lindo. Tras 3 años en el espacio ( de Tucuman a Bangladesh) decidí cambiarle un poco el diseño a mi querido blog, así q aquí se los dejo lavadito y peinado, como nuevo vea.]]></content>
		</document>
		<document id="46e310e19b47cbe99e17865aa7f57076" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2008/03/el-mejor-trailer-de-la-historia.html">			<content><![CDATA[Atención, aquí les dejo el avance de "CLOCKWORK ORANGE", para mí, el mejor trailer de la historia del cine... ojo, esto no lo opino solo yo sino también algunas revistas especializadas en cine. Comentario al margen, ví este trailer en VHS cuando era chico (aquí, en Argentina, este film estuvo censurado y se proyectó con muchas escenas cortadas 13 años después de su estreno mundial) y era la primera vez q veía la palabra BIZARRO apliacada, como suelo utilizarla ahora, a 'situaciones extrañas'. ]]></content>
		</document>
		<document id="aa0efdaa6fb48454f43575be8b1af4fb" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2008/03/en-el-desierto-de-la-musica-actual-hay.html">			<content><![CDATA['Black Holes and Revelations' es, sin exagerar, una obra maestra, una finisima pieza de arquitectura musical, celestial, épica e intensa. MUSE son innegablemnete ingleses, solo son 3 pero suenan como un millón, no temen mostrar sus claras influencias radiohedianas y su herencia de rock británico y grabaron un disco de un nivel casi insuperable,un disco como hacía mucho no escuchaba, lleno de música, poesía, sutileza, fuerza, imaginación y me quedo corto con los adjetivos para describir una obra q es sencillamente gloriosa. ]]></content>
		</document>
		<document id="ae62f5622e8006db78d3de08eb85515a" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2008/03/mike-patton-no-invento-nada.html">			<content><![CDATA[Escuchen y me cuentan..."Napoleon Puppy" y el tema "Ellos me quieren llevar" gracias al excelente sitio DISCOS BIZARROS ARGENTINOS ]]></content>
		</document>
		<document id="e357a75eb2f69570aab5c2cf601f3ebc" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2008/03/sitios-interesantes.html">			<content><![CDATA[Encontre un par de sitios muy buenos. El primero es una especie de IMDB de videoclips. MVDBASE es su nombre y si bien está bastante completo gráficamente es muy feo el pobre, para dar con a el click aqui.DOCUMENTALES DIVX es un verdadero hallazgo. Esta muy bien hecho y tiene material excelente. Encontramos documentales de todo tipo (politica, ecologia, musica) q se pueden ver online o bajar. Altamente recomendado. Click aqui Por ultimo encontré un interesante blog español politicamente 'incorrecto' con una muy buena seccion de documentales. Se llama NO SOMOS TONTOS (ni ciegos). Click aqui]]></content>
		</document>
		<document id="7cc12e499741f5f1fae731ae35560572" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2008/03/un-nuevo-gnero-ugly-metal.html">			<content><![CDATA[Si señores amantes del rock y derivados, un nuevo subgenero ha nacido: UGLY METAL es su nombre y lleva por estandarte al combo oriundo de Chicago llamado DIAMOND REXX. Pucha q deber ser fiero querer ser Glam y tener esas caras!...tambien alegan sitio internet donde tienen el descaro de presentar sus fotos!]]></content>
		</document>
		<document id="efbd9d43b52f6a70d605f8a96ece757a" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2009/04/01-queens-of-stone-age-go-with-flow.html">			<content><![CDATA[01) QUEENS OF THE STONE AGE - Go with the flow.¿Q se puede decir de este video? Nada. Q es genial y encima la canción esta increible.________________________________02) FRANZ FERDINAND - Take me out.La estética de este video es increible y se la debemos al sueco Jonas Odell. Los que me conocen saben q soy fanatico de los collages, de los posters rusos, del constructivimo y la geometría en las artes gráficas asi q ver todo eso exquisitamente animado y con una inspiradísima canción de los escoses de fondo es mucho pedir. ¿No será demasiado?________________________________ 03) NIN - Closer.Gracias a este video me acerque a la obra de uno de los fotografos q cambiaron en mi la forma de concebir el arte, me refiero nada menos q a Joel-Peter Witkin (click aqui para ver alguno de sus trabajos). El clip, dirigido por Mark Romanek, logra captar la escencia del universo de Reznor (autodestruccion, poder, sexo, sexo y sexo) al menos por aquellos años del mitico DOWNWARD SPIRAL. Les dejo la version completa ya q aquí en ARGENTINA la q veíamos estaba, como siempre, censurada por los forros de MTV. Que lo disfruten (si pueden).________________________________ 04) OZZY OSBOURNE - Back on earth.Este excelente video figura aqui por 2 motivos, primero por ser uno de las pocas filmaciones que verdaderamente logra esa sensacion de pelicula de terror de cine mudo. Uno podría suponer q en estas epocas de computadoras y fx pueder ser facil lograr una filmacion en blanco y negro q parezca de 1920. Sin embargo no lo es... No se trata de saltear un par de cuadros, agregarle "ruido" con el AFTER FX y un par de lineas q sugieran un metraje antiguo. En este caso tenemos todo eso mas un excelente casting, buen maquillaje y escenografía, un sepia creible, travelings de camaras a lo Eisenstein, clips de Nosferatu (Murnau 1922) y segundo por que lo tenemos al gordo q es un maestro... además el tema esta bastante bueno.________________________________ 05 - FATBOY SLIM - Praise you¿Podria faltar un clip de Fatboy Slim en un compilado de mejores videos? Imposible. ¿Y por q este video antes q por ejemplo 'weapon of choice' o 'The Rockafeller Skank'? por q es sencillamente encantador en su minimalismo. Este un clip q me cae simpático.________________________________ 06) MUSE - Knights of CydoniaKung Fú + Western + Star Wars en un solo lugar y no es de Tarantino!. Un videoclip increible para una canción aun mas increible. Todo un hallazgo q hara las delicias de los amantes del cine barato (como yo).________________________________ 07) INCUBUS - Megalomaniac________________________________ 08) NIN - Perfect drug________________________________09) THE KILLERS - Bones ________________________________ 10) WHITE STRIPES - Seven nation army________________________________ 10) R.E.M. - Loosing my religion________________________________ 11) FAITH NO MORE - Last Cup of Sorrowpequeño homenaje al gran Hitchcock (el q no vio 'Vertigo' se jode!)________________________________ 12) TOOL - ÆnemaUn salto onirico al universo tooliano inspirado en los hermanos Quay________________________________ 13) PEARL JAM - Do the evolution ________________________________ 14) SEPULTURA - Ratamahatta ]]></content>
		</document>
		<document id="6cf6f95f825d07074b2b2127ac327ef" url="http://elojobizarro.blogspot.com/2009/04/alimentando-mi-costado-geek.html">			<content><![CDATA[Hace como 2 meses me vengo surtiendo con "Star Trek - The Next Generation" q si bien no tiene ese encanto kitch q tiene la serie original ni el inconmesurable encanto del Sr. Spock no deja de ser una muy buena serie digna sucesora de la original. Mención especial para el personaje del capitan Jean-Luc Picard, simplemente genial. Y la otra es "STARGATE SG-1" y aclaro q recien estoy dando mis primeros pasos dentro del universo mitológico de la serie, eso si, pinta mas q bien.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>