<author id="87c922935dc66104d08ee7e5e6a5d938" url="municipalidaddelacosta.blogspot.com.ar" feed="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="fb24c23619389201dcd3363cb28bebfb" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/convenio-turistico.html">			<content><![CDATA[Intercambio turístico entre Buenos Aires y CórdobaEl gobernador de la provincia de Buenos Aires, Daniel Scioli, suscribió con su par de Córdoba, José Manuel de la Sota, un acuerdo de reciprocidad turística para propiciar el intercambio de turistas a partir de especiales facilidades que otorgarán los respectivos bancos provinciales.“El turismo es integrar, incluir, promover y donde hay un turista hay trabajo”, puntualizó Scioli, en el marco de la rúbrica del convenio que fija promociones turísticas desde el 1 de enero hasta el 15 de marzo, e incluye beneficios vinculados con tarjetas de créditos, con pagos hasta 12 cuotas sin interés e importantes descuentos en servicios de hotelería y gastronomía.Por su parte, el secretario provincial de Turismo, Ignacio Crotto, destacó la importancia de este acuerdo que “permitirá a los miles de cordobeses que recorran la Provincia, especialmente la Costa Atlántica, disfrutar de estos beneficios que otorga el Banco de Córdoba, al igual que a los bonaerenses que visiten esa provincia”.Desde La Costa, el Secretario de Turismo local Lic. Rodrigo Torre resaltó la importancia de este tipo de iniciativas que promueven y estimulan al mercado argentino a recorrer nuestro país turístico.“Desde el gobierno local la gestión ha tenido el acompañamiento permanente de nuestro Intendente de generar y acompañar el desarrollo de convenios de reciprocidad turística que permitan alentar el flujo de turistas provenientes de diferentes regiones de la Argentina hacia nuestros destinos”, subrayó Torre.En la rúbrica estuvieron presentes el secretario de Turismo, Ignacio Crotto; el presidente de la Agencia Córdoba Turismo, Gustavo Santos; el Secretario de Turismo del Partido de La Costa Rodrigo Hernán Torre,  directores de turismo del interior de la Provincia y representantes de FEHGRA, Cámara de Turismo Regional La Plata, AAAVyT La Plata, Cámara Argentina de Turismo y Asociación Hotelera de La Plata.]]></content>
		</document>
		<document id="4cd081823f3a703ad8cf80b1ddbf5c50" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/distincion-policias-de-la-costa.html">			<content><![CDATA[El intendente Juan Pablo de Jesús distinguió a efectivos policiales destacados en su labor El intendente del Partido de La Costa Juan Pablo de Jesús encabezó ayer (17/12) un acto de reconocimiento a efectivos policiales destacados en su labor profesional.El acto se realizó en la Escuela de Policía de La Costa, en el marco de la conmemoración del 133º aniversario de la creación  de la Policía de la provincia de Buenos Aires y contó con la presencia del jefe de la Policía Departamental, comisario Inspector, Roberto Palmeiro; el jefe de la Policía Distrital, comisario Mayor, Guillermo Trangoni; y distintos titulares de dependencias y sub dependencias de La Costa.Durante el acto, el Jefe Departamental reconoció el trabajo ininterrumpido de los efectivos policiales de La Costa durante durante los días de conflicto y agradeció que "en nuestra sección" no se haya registrado "ningún problema". Asimismo, expresó su beneplácito y agradecimiento para con el intendente Juan Pablo de Jesús por su aporte y "esfuerzo", puesto "en pos de la seguridad de la región", haciendo explícita referencia a la apertura de la Escuela de Policía en el distrito. Por su parte, en su discurso el Ejecutivo municipal expresó su deseo de que "el próximo año" en la Escuela se puedan "formar en vez de 220, 300 efectivos". "Estamos cada vez más cerca de nuestro objetivo de duplicar la cantidad de efectivos, reforzando todo lo que tiene que ver con la seguridad de nuestros vecinos", dijo el mandatario.En cuanto a las fuerzas de seguridad, de Jesús destacó una vez más "la labor que llevó adelante en los últimos hechos la policía de La Costa" y expresó su sentido reconocimiento para con los efectivos policiales que durante los días de conflicto, redoblaron el esfuerzo en el distrito:  "Queríamos destacar, entregando un presente a la labor diaria y al compromiso de las fuerzas policiales en el Partido de La Costa”. "Son muy pocas las profesiones que arriesgan su propia vida para salvar la de otro, de una manera desinteresada, con gran compromiso y poniendo todo", sostuvo Juan Pablo de Jesús. "Acá en La Costa queremos destacar lo positivo de la fuerza policial de nuestro distrito que trabaja con verdadero compromiso" concluyo el mandatario.]]></content>
		</document>
		<document id="26a98dff9aac68aae991cd0a1b52226" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/entrega-de-ambulancia-bomberos.html">			<content><![CDATA[El intendente hizo entrega de un móvil de traslado para Bomberos Voluntarios de Mar de AjóEl intendente del partido de La Costa, Juan Pablo de Jesús, entregó esta mañana (30/12) una ambulancia de traslado para los cuarteles de Mar de Ajó y San Bernardo.“Desde que asumí como intendente venimos trabajando en conjunto con los distintos cuarteles de bomberos en materia de emergencias médicas para nuestra comunidad y visitantes”, subrayó el intendente al momento de la entrega de la ambulancia.Por su parte, el Jefe del Cuartel de Bomberos de Mar de Ajó, Oscar Ronconi, explicó que la unidad será utilizada “para brindar los servicios prehospitalarios de emergencias en la comunidad”.Al mismo tiempo, señaló que en la actualidad los cuarteles de San Bernardo y Mar de Ajó cuentan con una guardia de ambulancia permanente, a la cual se sumará, a partir del 1º de enero, una guardia de incendio.Y destacó que “inesperadamente, para ser diciembre, estamos teniendo un promedio de entre 35 y 40 servicios diarios”.Al respecto, Juan Pablo de Jesús dijo que “son números estadísticos similares al 20 de enero del año pasado, lo que muestra también el incremento de visitantes que tenemos en esta época del año”.Finalmente, Ronconi transmitió su satisfacción por el acompañamiento que recibe la institución por parte del Estado municipal. “Estamos muy contentos por las unidades y el subsidio que nos brinda el municipio anualmente, lo que nos permite mantener el servicio de la mejor calidad posible”, dijo.]]></content>
		</document>
		<document id="e4a774f0413ee91ef9c682414bc948df" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/eventos-gratuitos-para-el-verano.html">			<content><![CDATA[El partido de La Costa ofrecerá una imponente agenda de eventos gratuitos para toda la familiaDesde los primeros días de enero, el partido de La Costa contará con una nutrida agenda de actividades deportivas, culturales y recreativas para disfrutar en familia.Las mejores bandas del rock, pop y artistas con trayectoria internacional volverán a nuestro distrito con los recitales gratuitos y al aire libre.En este sentido, se harán presentes artistas como Valeria Lynch, Pimpinela, Bersuit, Palito Ortega, Miranda, Carabajalazo, Kapanga, Onda Vaga, Agapornis, Arbolito, Leo García, el Chango Spasiuk, Auténticos Decadentes, Soledad y La Mosca, entre otros.Por otra parte, el festival de la Danza y el Mar tendrá su quinta edición en La Costa con la participación de bailarines de primer nivel.A su vez, los carnavales volverán a ponerle brillo y color a nuestro distrito con murgas, batucadas y comparsas locales e invitadas.También, se llevará a cabo una serie de desfiles para desplegar las últimas tendencias del diseño local en indumentaria y bijouterie, con la presencia de las principales modelos de nuestro país.El Ballet Internacional de La Costa realizará sus noches de Gala con el nuevo espectáculo, y además, nuestro distrito volverá a ser sede del Encuentro Santosvegano de Payadores.Por sexto año consecutivo, la localidad de Lucila del Mar será protagonista el 14 de febrero de los festejos por el Día de los Enamorados, que incluirán un despliegue estelar de artistas nacionales de primer nivel.En materia deportiva, el tradicional Circuito de Maratones de La Costa contará con cinco fechas distribuidas en las distintas localidades.El golf de primer nivel tendrá dos citas para aficionados y profesionales, mientras que los deportes extremos tendrán su momento con el Summer Extreme.Además, se realizarán las exhibiciones del Rally Dakar a cargo del ex piloto Marcos Di Palma; y para los más chicos, llegará el espectáculo de los “Gigantes del Catch” sobre un ring al aire libre.]]></content>
		</document>
		<document id="c64243548d680633dc0b6c6e0fcc48c0" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/festejos-de-aniversario.html">			<content><![CDATA[Mar de Ajó celebró el 78° aniversario de su fundaciónEl último sábado se realizó la conmemoración del 78° aniversario de la localidad de Mar de Ajó, con el tradicional acto en homenaje a familias pioneras de esa localidad.La jornada tuvo lugar en la Plaza de los Pioneros y contó con la presencia de vecinos, familias pioneras y autoridades municipales.En representación del intendente Juan Pablo de Jesús, que no pudo participar del acto por motivos de agenda, el coordinador de la Unidad de Gestión Municipal de Mar de Ajó, Adriano Yaboski, expresó: “me toca ser hijo de esta tierra y eso me llena de orgullo. Además, me emociona poder compartir con pioneros y sus familias este nuevo festejo”.También le dedicó unas palabras a la pionera Nelfa Macchi de Onorati, que falleció en las horas previas a la conmemoración. “Seguramente nos está acompañando desde el cielo con la bondad que la caracterizaba”, dijo Yaboski.Durante el encuentro se realizó el descubrimiento de una nueva placa en homenaje a los primeros vecinos y se hizo entrega de la ofrenda floral debajo de la piedra que lleva la inscripción de los nombres de las familias pionerasA modo de cierre se realizó el tradicional corte de torta y de esa manera, Mar de Ajó celebró su 78º aniversario.]]></content>
		</document>
		<document id="9796f56ef0038be2584398971a7af826" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/fiesta-del-sol-y-la-familia.html">			<content><![CDATA[San Bernardo se lució con su 29° Fiesta Nacional del Sol y la FamiliaDurante el último fin de semana, San Bernardo fue protagonista de una gran variedad de actividades, shows, y diversos atractivos, en el marco de su 29° Fiesta Nacional del Sol y la Familia.Como es ya tradición, la Fiesta que inaugura la temporada de verano en La Costa, deslumbró por su enorme despliegue de artistas y actividades vinculadas, donde no faltaron emociones y un profundo sentido de comunidad.Durante las tres noches desfilaron por el escenario mayor de la Plaza del Sol y la Familia, el Coro Municipal, el Ballet Internacional, bandas locales y una gran cantidad de reinas invitadas.Además, estuvo el Torneo de Pesca variada, una clínica de Kayak Fishing, el desfile cívico institucional, una ñoquiada multitudinaria para la comunidad, el sorteo del 0 kilómetro, una maratón homenaje a Matías Rinaldi, y la coronación de la 29° Reina Nacional, que en esta oportunidad recayó en la joven Rocío Quiroga.El cierre de los espectáculos del sábado, estuvo a cargo de Juanse, quien descargó una buena dosis de rock nacional con algunos clásicos de Los Ratones Paranoicos y temas de sus últimos discos.Por su parte Palito Ortega llegó para la noche del domingo, en este caso el ídolo que supo conquistar a más de una generación, ofreció un recital cargado de emociones y recuerdos, con homenajes al Club del Clan y al gran Sandro, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="f9ea0e59d5e61a7494814db26d1c88b1" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/maraton-la-costa-corre.html">			<content><![CDATA[Arranca en San Bernardo el Circuito de Maratones “La Costa Corre”El martes 7 de enero, San Bernardo será sede de la primera fecha del Circuito de Maratones “La Costa Corre”.La largada será a las 18.30 horas desde Av. San Bernardo y Costanera y el circuito prevé un recorrido de 10 kilómetros, en la instancia competitiva, y de 4 kilómetros, familiar.La inscripción, que tendrá un valor de $100, se podrá realizar desde las 17.00 horas, y se extenderá hasta 30 minutos antes de la largada. Habrá trofeos para los primeros en cruzar la línea de llegada, premios en efectivo para los primeros puestos; remeras y medallas para todos los participantes.El evento es organizado por la Municipalidad de La Costa, a través de su Dirección de Deporte y Recreación.A continuación se detalla el cronograma completo del Circuito “La Costa Corre”:7 de enero: San Bernardo (15 mil pesos en premios)14 de enero: Santa Teresita (10 mil pesos en premios)21 de enero: Costa del Este (20 mil pesos en premios)11 de febrero: Duatlón en San Clemente (10 mil pesos en premios)18 de febrero: Costa del Este (15 mil pesos en premios)25 de febrero: Aguas Verdes (inscripción gratuita)]]></content>
		</document>
		<document id="10ac42f176a9002f360c970e23b9b8" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/nuevo-equipo-de-rayos-x.html">			<content><![CDATA[Juan Pablo de Jesus inauguró nuevo equipo de Rayos X en el Hospital Municipal de San ClementeEl intendente del partido de La Costa, Juan Pablo de Jesús, inauguró el domingo un equipo de Rayos X digital para el Servicio de Radiología del Hospital Municipal de San Clemente del Tuyú.El nuevo equipamiento que ya está en funciones, fue adquirido por el gobierno municipal para prestar servicio en dicho nosocomio.En enero, según explicó el director de Gestión en Salud, Cristian Rossi, “se le colocará una procesadora automática de placas” y a partir de marzo, agregó, “se va a digitalizar la imagen con el Centro de Diagnóstico de Mar de Ajó”.“Es un equipo de un valor de 300 mil pesos que ya está en pleno funcionamiento”, concluyó Rossi.Durante el acto, acompañaron al intendente, el secretario de Salud municipal, Daniel Creuso; el director de Promoción de la Salud, Vázquez Borda; demás autoridades municipales, vecinos y miembros de distintas instituciones locales.]]></content>
		</document>
		<document id="f783da44bdafa10c2a19e1cd12bd6a05" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/prevencion-y-seguridad-en-playa.html">			<content><![CDATA[Juan Pablo de Jesús lanzó el Operativo de Prevención y Seguridad en PlayaEl intendente del Partido de La Costa, Juan Pablo de Jesús, acompañado por el secretario general del Sindicato de Guardavidas, Roberto Solari, lanzó ayer oficialmente el Operativo de Prevención y Seguridad en Playa para esta temporada de verano.El acto tuvo lugar en la playa de Lucila del Mar, y contó con el acompañamiento del secretario de Protección Ciudadana, Roberto Ferreyra, y un grupo de guardavidas que prestan servicio en el distrito.Durante el acto, el Intendente destacó la labor del cuerpo de guardavidas municipal, y en este sentido remarcó que durante la última temporada, se realizaron "un total de 1.650 rescates" en el mar.A partir del primero de enero, agregó "vamos a alcanzar los 492 guardavidas", con lo cual nuevamente La Costa tendrá "el operativo más grande del continente". "No hay ningún otro municipio que tenga este número de guardavidas", sostuvo de Jesús."Nosotros queremos que se disfrute del mar y de la playa pero también queremos cuidar a nuestros visitantes y a nuestra gente", remarcó el Intendente.Durante el acto, de Jesús hizo entrega además de nuevo equipamiento para el servicio. Entre otras cosas, según precisó Ferreyra, se entregaron "nuevos semirígidos, y elementos de mano como son torpedos y roscas para que el cuerpo pueda cumplir satisfactoriamente en la playa, y también la indumentaria".En total el operativo cuenta con diez semirígidos que ya están en funcionamiento, siete motos de agua, y todo el equipamiento en salvavidas, torpedos y malacates, además de los mangrullos y la vestimenta para todo el cuerpo de guardavidas.Esta temporada, el servicio empezó el 1° de diciembre, con un total de 273 guardavidas, a los cuales se les sumó una nueva tanda el día 15 de este mes. A partir de mañana, 1° de enero, se incorporará el total de guardavidas, que esta temporada alcanzará los 492 profesionales que cubrirán una superficie de 25 kilómetros de mar. "El operativo estará vigente hasta el 30 de marzo, cuatro meses completos, totalmente solventados por la Municipalidad", detalló Ferreyra.]]></content>
		</document>
		<document id="b09ae49dc7eede9b16d8618646ca928" url="http://municipalidaddelacosta.blogspot.com/2013/12/temporada-de-arte-2014.html">			<content><![CDATA[Abre la Temporada de Arte 2014 en el Centro de Exposiciones Carabela Santa MaríaEl próximo sábado 4 de enero, el Centro de Exposiciones Carabela Santa María, en Santa Teresita, inaugurará la Temporada de Arte 2014.Durante esta temporada, la Carabela se lucirá con una gran variedad de muestras plásticas de distintos artistas locales e invitados, que se podrán visitar con acceso libre y gratuitos en los meses de enero y febrero.En la ocasión, expondrán entre otros, Leo Lamberta (Mar del Tuyú); Liliana Ortiz (San Bernardo); Diana Bainotti (Santa Teresita); Luis Fernández (Nueva Atlantis); Lucy de La Orden (Mar del Tuyú); María Julia Colli (Las Toninas); Abel Acevedo (Costa del Este); y, la Fundación OSDE de Mar del Plata.Además, todos los días se llevarán a cabo en el interior de la Carabela distintas actividades culturales de acceso libre y gratuito.Cronograma:Lunes - desde las 20.30 hs. - clases abiertas de tango y milonga con Javier Izquierdo y Patricia Carrasana.Martes - desde las 20.30 hs. - espectáculo de clown a cargo de “Pepa y Ramón” para toda la familia con Martin Bauzá y Analía Vartolo.Miércoles - desde las 19.30 hs. – proyección de “Ecosistema Costero”, un documental sobre el cuidado de nuestras playas a cargo del profesor Emiliano González.Jueves - desde las 20.30 hs. – el “Grupo Canaan” llevará música en vivo de jazz, góspel y clásicos con Andrés Pasquet.Viernes - desde las 20.30 hs. - clases abiertas de salsa y ritmos latinos.Sábados - desde las 18.00 hs. - actividades Plásticas para los más pequeños con los profes Fabiana Caporaletti y Miguel Stamati.Domingos - desde las 19.30 hs. - música para los más pequeños con la profesora Marcia Cussi.Todas las actividades son de acceso libre y gratuito, y son organizadas por la Dirección de Cultural de la Municipalidad de La Costa a través del Centro Cultural Municipal Zona Centro.La Carabela Santa María está ubica en Av. Costanera y 39 de Santa Teresita. El horario de visita es de lunes a lunes, de 17.30 a 22 horas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>