<author id="8867dd9157a9e33f0372edde7462d8ec" url="periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com.ar" feed="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3480f9521ac12d5cd21b7b1bc50eefc" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/12-motivos-de-porque-no-debes-de.html">			<content><![CDATA[1)  Todos los gobiernos o Sistemas están interesados solo en sus propios intereses y no en los de los de los ciudadanos. 2) Casi todos los gobiernos o Sistemas hacen y crean las leyes para favorecerles a ellos y a ciudadanos privilegiados de clase alta como: políticos, empresarios, banqueros, realeza, etc.3) La función de todos los gobiernos o Sistemas es sacarle el dinero a los ciudadanos bajo cualquier excusa legal o ilegal. El Sistema se alimenta de TU DINERO, el cual se te es “cobrado” de múltiples formas, la mayoría ilegales pero que son legalizadas mediante leyes especiales o decretos ley que se pasan por el forro las leyes o a los intereses de los ciudadanos que son mayoría y son quienes realmente llenan las arcas del estado.4) El Sistema jamás le exigirá grandes impuestos o sacrificios a las clases privilegiadas del país, ya que son con ellas con las que hacen chanchullos, trapichean, roban, blanquean dinero y roban al resto de ciudadanos de clase media y baja del país.5) El Sistema no está preocupado en absoluto por tu salud, tu educación, tus condiciones de vida, tu sueldo, tu jubilación o si no tienes comida que llevarte a la boca hoy. Si el Sistema se preocupa por alguna de estas cosas o cualquier otra es para mantener las apariencias ante el resto del país y del mundo o para evitar posibles revueltas sociales fruto de exprimir demasiado a los ciudadanos de clase media y baja.6) El trabajo de la mayoría de políticos es mentir y mantener engañada constantemente a la ciudadanía bajo cualquier excusa o medio posible real o ficticio. Por supuesto buscar los propios intereses del partido al que representan es compatible con lo primero.7) Las fuerzas del “Orden” son los perros guardianes del Sistema y siguen siempre las órdenes directas del Sistema. Son las encargadas de proteger a las clases altas y privilegiadas y las encargadas de que la ciudadanía no se rebele de forma pacífica: manifestaciones y huelgas generalres o de forma violenta: manisfestaciones no permitidas y disturbios sociales.En raras ocasiones las fuerzas del “Orden” se unen a los ciudadanos en contra del Sistema. Si lo hacen es por dos motivos principales: recorte de sus derechos y pagas o identificación con la ciudadanía cabreada con un Sistema injusto y exprimidor de los más pobres y desfavorecidos.8) La aparente necesidad de tener trabajo constante es una quimera ideada por el Sistema para robarte la mayoría de tu tiempo libre y que así no puedas realizarte realmente como persona a lo largo de tu corta vida.Se sustituyen tus verdaderos intereses, ideales y sueños, por interminables jornadas laborales en las que el Sistema incluso pretende que trabajes más de las horas normales o inclusive que trabajes los sábados o festivos como si fuese un dia laboral normal como cualquier otro.9) Mantener a los ciudadanos dentro de un bucle infinito de trabajos mediocres y que duren poco tiempo es algo fundamental para el Sistema, ver el punto 8. De esta forma la persona desperdicia su vida y nunca se asienta y se realiza yendo solo de trabajo miserable y temporal a otro trabajo temporal más miserable, precario y temporal que el trabajo anterior que realizó.Al mismo, tiempo el Sistema se nutre de mano de obra barata y esclava fruto del “bucle eterno de trabajos temporales de mierda” que endurecen cada vez más las condiciones laborales y fuerzan a las personas a una denigrante esclavitud laboral encubierta donde se trabajan demasiadas horas y se ganan sueldos ridículos insuficientes para vivir en unas condiciones de vida dignas.10) Antiguamente, la gente disponía de mucho tiempo libre: se podía mantener una granja al completo y aún así quedaba tiempo para hacer tareas como coser, leer, o sencillamente sentarse junto al fuego de la chimenea de la casa construida con tus propias manos sin hacer nada. Al mismo tiempo, los recursos de la propia granja daban de sobra para mantener a la propia familia al completo y para tener excedentes de productos y vienes privados que eran vendidos o canjeados por otros productos del resto de familias.El Sistema se ha encargado de eliminar el tiempo libre de las personas y de robarles la mayoría de vienes o dinero que producen o pueden producir por sí mismos. Esto viene más o menos de la revolución industrial o incluso antes, cuando el Sistema se dió cuenta de que las personas BAJO NINGÚN CONCEPTO podían ser AUTOSUFICIENTES y disponer de TIEMPO LIBRE para ellos y para EDUCAR ELLOS MISMOS A SUS HIJOS.El Sistema eliminó de forma paulatina la propiedad privada y el tiempo libre de las familias, cambiándolas por la producción en masa en cadena y la producción de vienes y servicios controlados solos por el Sistema o compañías al servicio del Sistema que eliminaron el trueque y encadenaron a las personas al dinero ficticio que no tiene valor alguno. La única forma de recobrar la libertad personal y de librarse de la actual esclavitud laboral vigente es volviendo a los antiguos valores donde no se trabajaba para una fábrica o una cadena de producción, sino para el consumo propio y donde cualquier familia era básicamente autosuficiente y era apoyada por el resto de familias del lugar.11. El sistema no duda en emplear la desinformación a través de los mass media que controla en detrimento de los ciudadanos. Esto siempre ha sido así a lo largo del tiempo, y ahora está ruín táctica de desinformar y barrer para dentro de casa -o para afuera de casa, según convenga- está mas prensente que nunca en un mundo donde la información es omnipresente y los ciudadanos viven sobresaturados de información maquillada al gusto de unos pocos.La mayoría de “noticias” a las que tenemos acceso via cadenas de tv, periódicos, internet, radio, etc están controladas y se editan a la medida del medio que las retransmite. Un ejemplo claro son las protestas contra el bulebar de Gamonal, donde ciudadanos pacíficos pero hartos de ciertas tropelías salieron a manifestarse a la calle de forma pacífica pero fueron retratados en la mayoría de medios de comunicación como violentos, vándalos, o violentos intirenantes.Las agencias de noticias también están controladas por peces gordos que deciden que cosa es noticia y que otra no lo es; todo depende de la agencia de noticias. Esto quiere decir que las noticias que recibimos y que se comparten en los restantes medios de comunicación están manipuladas antes de salir a portada.“Los propietarios y administradores de la prensa determinan qué persona, qué hechos, qué versión de los hechos y qué ideas deben llegar a el público”. Comisión de la Libertad de Prensa.“Está demostrado que en dos minutos de mirar la televisión la mayor parte de la gente entra en un estado hipnótico alpha, cerca del estado theta. Los televidentes en ese estado no son capaces de evaluar críticamente, discernir o juzgar el material visto desde su propio archivo moral. La información sencillamente fluye sin obstáculo a su subconsciente año tras año”. Jeff Rense.“La clase gobernante tiene las escuelas y la prensa bajo el brazo. Esto le permite dominar las emociones de las masas”. Albert Einstein.12. El Sistema siempre tiende a eliminar a los disidentes y a los que discrepan o son contrarios al Sistema o a los intereses del sistema. Da igual lo que seas: si meas fuera del tiesto del Sistema el Sistema te eliminará, si es necesario físicamente.No se puede calificar a ningún país del mundo de democrático ya que todos los países del mundo incluidos los que se consideran democráticos atentan contra sus propios ciudadanos de diversas formas: esclavitud laboral, recorte de servicios sociales a varios niveles, esclusión social, sistema clasista a favor de los más ricos y en detrimentos de los más pobres, represión social, etc.Autor: Skiper – Apocalipticus]]></content>
		</document>
		<document id="3bc97526194a9022835256412d8ab6c9" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/autodefensas-en-michoacan-guerra-civil.html">			<content><![CDATA[Salvador Diáz SánchezDurante la alborada de unos meses en el hermoso y conflictivo estado de Michoacán, las fuerzas armadas apoyaron las acciones contra los seguidores de Servando Gómez Martínez, “La Tuta”, el “Al Capone” michoacano y lider de los “Caballeros templarios”, llevadas a cabo por los Cuerpos de Autodefensa encabezados por su vocero José Manuel Mireles. Pero en la última semana los acontecimientos han rebasado las previsiones gubernamentales y en menos de lo que canta un gallo la coordinación de las fuerzas federales con las Autodefensas se resquebrajó después de la conferencia habida entre la momia Fausto Vallejo, el virreycito que dizque conduce la gubernatura de Michoacán, y el virreyzuelo de la casona de Bucareli, Miguel Ángel Osorio Chong, segundo de a bordo del santanero Peña Nieto, quien dio la orden de desarmar los cuerpos armados, después de que “cayó” una avioneta en la cual viajaba el líder de los rebeldes michoacanos, el doctor Mireles y al tiempo en que las fuerzas de autodefensa “avanzaban” sobre Apatzingán y Uruapan y los criminales bloqueaban carreteras, incendiaban camiones y negocios en diferentes municipios michoacanos.A diferencia de los que hacen un análisis simple de la situación y aseguran que “los Caballeros Templarios lograron ya incorporar al Ejército Mexicano a su jauría de perros de presa” o que “Las fuerzas armadas (están listas) para proteger a los Caballeros Templarios” y actuar contra los grupos civiles armados, es necesario profundizar en la reflexión un poco más para no caer en la tentación de pensar que esto ya es una guerra civil, o que los cuerpos de autodefensa son defensores auténticos del pueblo, o de que es una insurrección proletaria contra la burguesía, o de que estos cuerpos de autodefensa se ven impelidos a actuar a la manera de las policías comunitarias de Guerrero o de la ronda comunitaria de Cherán y otros pueblos indígenas de la Meseta Purépecha. No, no son lo mismo ni por su origen ni por su estructura ni por sus propósitos.EL SURGIMIENTO DE LOS CUERPOS DE AUTODEFENSA EN FEBRERO DE 2013.Los grupos de autodefensa surgen fundamentalmente en Michoacán, en municipios urbanizados, o por lo menos no indígenas, o menos indígenas como Coalcomán o Tepalcatepec, lugar este de donde surge la propuesta original inspirada en el ejemplo de la ronda comunitaria del municipio autónomo de Cherán y donde se activa o se ve involucrada la población civil toda, sí, porque toda la población (pequeños comerciantes, campesinos, taxistas, abarroteros, muebleros, restauranteros, artesanos, ganaderos, grandes agricultores, mineros, y empresarios) se vio sometida a los robos, extorsiones, secuestros, violaciones, asesinatos y cobro de piso y de “seguridad”.Y aunque todos los sectores son puestos en alerta, esta red de autodefensa es dirigida y subvencionada por ganaderos y empresarios agrícolas, cuyo líder es el médico y profesor José Manuel Mireles. Al principio de sus acciones de defensa, en Febrero y Marzo de 2013, contra los Templarios, e indirectamente contra los gobiernos municipales y contra el gobierno estatal michoacano, infiltrados ambos por los narcos, se vieron hostigados por el ejército y el Gobierno Federal, quien una y otra vez intentaron disuadirlos de que dejaran las armas guardaditas en sus chantes o de plano de desarmarlos. Finalmente después de diálogos oficiales con los representantes de las autodefensas, el gobierno federal acordó realizar acciones coordinadas con los “alzados” y así combatir a la delincuencia organizada.Por decirlo de algún modo, los “territorios liberados” de malosos fueron creciendo hasta llegar a lugares tan importantes como Nueva Italia o, La Huacana, que se sumaron a los pequeños Tomatlán, Carrillo Puerto, Aquila, Aguililla, Antúnez, Parácuaro, Tancítaro, Acahuato, Buenavista, La Ruana y Churumuco, que pasaron a engrosar la lista de pueblos michoacanos que se levantaron contra “los malos”, como Cherán, Nahuátzen Cherato, Cheratillo, Urapicho, Zicuicho, Oruscato, Ocumitzo y otras comunidades indígenas que se unieron años antes para combatir el flagelo del crimen, aunque con diferentes planteamientos, métodos y objetivos.EL MOVIMIENTO DE AUTODEFENSAS SE SALIÓ DEL HUACAL DE LOS FEDERALES Y PEÑA NIETO, OTRA VEZ CON MANCHAS DESHONROSA EN SU COPETE SANGRIENTOEl movimiento se salió de control del gobierno federal cuando después de tomar La Huacana, Parácuaro, La Cohuayana y Nueva Italia los “comunitarios” como dicen los noticieros (creando con ello una confusión en la opinión pública) deciden tomar Apatzingán, “cuartel general” de los “caballeros” que sólo tienen de “templarios” lo que los piratas tienen de bondadosos. Así ante el aroma de la insurrección de la burguesía que arrastra a líderes naturales de otras clases sociales y que van tomando fuerza desde la base, los personeros del Estado se alarman y empiezan a soltar un tufo mefítico, la Momia Vallejo quien despacha ya en Apatzingán (¡ay, cuanto daría este viejo por parecerse así, tantito así, al gran Vallejo, Don Demetrio!) pide “ayuda” a Peña Nieto (igualito que en el caso de Atenco, donde los ¡perredistas!, Higinio Martínez y Nazario Gutiérrez, pidieron “apoyo” al entonces gobernador del estado de México… ¡Peña Nieto!Para que reprimiera a los ejidatarios atenquenses y ya vieron lo que hicieron!).He aquí la misma coartada perpetrada en la Nación de los Machetes, el mismo personaje en el poder, la polichinela de Salinas, quien dio la orden para que el ejército atacara a los cuerpos de autodefensa y el ejército entra a Antúnez como en Atenco, asesinando a cuatro personas entre ellos una niña de 11 años de edad, según información del El Universal. ¡Infames!, sin duda éste es el sello de Peñanieto, la represión, actúa como un enfermo. Sin embargo, la Autodefensa de Antúnez, dice Estanislao Beltrán coordinador genera,l no ha entregado las armas ni las entregará a menos que caigan los líderes de la organización criminal.¿LEVANTAMIENTO POPULAR DESDE LAS REDES SOCIALES?Frente a esto en las redes sociales se ha diseminado por muchos feisbuquianos la cándida imagen de que esto es un levantamiento popular, un movimiento que ha crecido desde la base, así como en Cherán, y estamos en guerra civil y a un paso de la revolución social. No, pero ése es el peligro: que las bases rebasen a los líderes, a los empresarios agrícolas y ganaderos, y de pronto reconozcan perfectamente a sus adversarios y digan ¡no a los partidos políticos!, y propongan autogobiernos exactamente como lo ocurrido en el primer pueblo que se enfrentó a los “malos”, Cherán.Así, el gobierno prefiere tener de enemigos a los templarios que finalmente son lumpen proletarios y por ende aliados de la burguesía que a un pueblo organizado que en la lucha por la sobrevivencia puede dar un salto cualitativo para obtener la conciencia de clase.Ése es el temor del gobierno, que los pueblos pasen de “cuerpos” organizados a asambleas comunitarias y rebasen a sus actuales líderes. Que la evolución de un pueblo con armas y organizado es doblemente peligroso. Lo demás puede ser cierto pero en sentido contrario, no son los templarios quienes controlan al gobierno, es éste quien recibe ayuda de los templarios sembrando el terror y desarticulando las comunidades. Son uña y mugre. Si al principio el gobierno federal apoyó al Consejo de Autodefensa fue porque hay miembros de la burguesía que cabildearon con el gobierno para proteger sus intereses, pero un movimiento que se va extendiendo peligrosamente por pueblos y ciudades se le va de las manos. Por tal razón, de “aliado” de las fuerzas de autodefensa de los municipios pasó a ser “institucional” “prometiendo” el “cumplimiento estricto de la ley”, ja ja.DIFERENCIAS ENTRE POLICÍAS COMUNITARIAS Y GRUPOS DE AUTODEFENSAPero ¡aguas!, lo más importante no es equiparar estos movimientos de autodefensa con las policías comunitarias como las guerrerenses que tienen ya una antigüedad de 18 años y que han crecido enormidades. A la fecha existen 24 policías comunitarias pertenecientes a la Coordinadora Regional de Autoridades Comunitarias, CRAC, que van más allá de la autodefensa y se inscriben en un proyecto de desarrollo integral autosustentable en la región y la creación de un sistema de justicia único en su especie, además no hay líderes pues tienen una estructura horizontal e intentan por todos los medios evitar las ligas con el gobierno, y lo que los diferencia de los grupos de autodefensa es su sistema de justicia y autoridad comunal. Claro que estas organizaciones son incómodas al gobierno de Guerrero. En cambio hay otras policías comunitarias más cercanas al al Estado como es el caso de las UPOEG, la Unión de Pueblos y Organizaciones del Estado de Guerrero.Todos estos grupos de base, tienen un común denominador el aumento de la criminalidad: robos, secuestros, asesinatos, delitos resultado del grado de pobreza más alto en el territorio mexicano. En Michoacán tienen origen similar pero con diferencias sensibles. Aquí intervienen la delincuencia organizada, los narcos que se presentan en territorios urbanos y rurales.POR ELLO LA DIFERENCIA DE NOMBRES Y LA PREFERENCIA EN EL TRATOLos nombres también tienen su razón de ser, las propias CRAC rechazan el nombre de “grupos o cuerpos de autodefensa” porque son proyectos comunitarios de base. Ellos dicen “No somos autodefensa, somos ‘instituciones’, pues nos amparan las leyes de Guerrero y el artículo 169 de la OIT”, y en efecto, las policías comunitarias están reconocidas por ley en ese rebelde Estado. Ellos toman como base para asumir decisiones las asambleas comunitarias, par ello cuentan con reglamentos y leyes internas, cosa muy distintas a los imberbes cuerpos de autodefensa michoacanos. De este modo los nombres de los grupos armados no son gratuitos, cada uno encierra conceptos diferente. No es lo mismo policías, rondas y guardias comunitarias, donde fundamentalmente mantienen una independencia con el gobierno que “cuerpos”, “grupos” o “consejos de autodefensa” que tienen ligas con el gobierno y actúan conjuntamente con él, como el caso que nos ocupa en Michoacán, aunque ahora les han roto el acuerdo de cooperación con el mismo pretexto utilizado en Guerrero: arguyen que no puede haber civiles armados.Así, mientras la organización del pueblo no invada territorios del poder, son tolerados. En cuanto la organización adquiere un cariz radical de inmediato inventan “secuestros”, “homicidios” y otros delitos a los miembros de las guardias comunitarias como ha ocurrido con las CRAC que son las organizaciones armadas que combate el gobierno porque son incómodas, puesto que buscan autonomía y autogestión. Por ello el encarcelamiento de Nestora Salgado en Olinalá, la aprehensión de Gonzalo Molina, en Tixtla y de Arturo Campos de Ayutla también detenido.Esta es la lógica del gobierno. Sólo detendrán su acción de desarme de los cuerpos de autodefensa en Michoacán si éstos prometen no salirse del huacal, es decir, si les garantizan que su organización es netamente de “autodefensa”. Por mientras, podría asegurar, esto no es una guerra civil ni un levantamiento popular, menos el inicio de una revolución social. Sectores de la burguesía del agro vieron afectados sus intereses de una forma sensible, y por el momento, su definición es exacta: Cuerpos de Autodefensa. Bonito sería que esos mismos sectores se levantaran en armas contra el ataque delinquencial de Peña Nieto contra el pueblo mexicano.]]></content>
		</document>
		<document id="cfe5d1f9651c1d11d35f7849a248cbae" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/bbc-podria-haber-ocultado-abusos.html">			<content><![CDATA[Según se deriva de la investigación interna de la juez retirada Janet Smith, los empleados de la cadena británica BBC pudieron haber hecho la vista gorda ante los abusos a menores de su presentador estrella Jimmy Savile, que afectaron a unos mil niños durante más de 40 años en los estudios y locales de la cadena británica, fallecido en 2011, según informó a ‘The Guardian’ una fuente cercana a la investigación.La BBC se encontró en el centro del escándalo cuando en octubre de 2012 la cadena ITV mostró grabaciones de Savile. Se interpusieron entonces demandas contra varias instituciones vinculadas con el presentador por intentar acallar 214 casos de abusos registrados, entre ellos 34 violaciones a víctimas de diferentes edades, incluida una niña de ocho años.(Tomado de Russia Today)]]></content>
		</document>
		<document id="404337666752454514fa7537ce54098d" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/cuba-entrega-neonazi-ruso-buscado-por.html">			<content><![CDATA[ Las autoridades atraparon a Maxim Martsinkevich, alias Tesak, un cabeza rapada reclamado por su país a petición del Ministerio del Interior de Rusia.El detenido, de alias Tesak o “Machete”, es conocido como integrante de varias organizaciones de derecha y se le asocia con los cabezas rapadas responsables de propinar palizas y persecuciones a pedófilos en Rusia. “A través de los canales de Interpol, las fuerzas del orden cubanas notificaron a sus homólogos rusos su detención”, según informa el Ministerio ruso y la agencia Ria Novosti.Ya había sido arrestado en su país de origen el pasado mes, bajo cargos de extremismo político, tras haber orquestado una campaña de persecución contra pedófilos amparada en citas ficticias que les ofrecían mantener sexo con menores.En 2011, Martsinkevich fundó el Occupy Pedofilaj, un grupo de vigilancia enfocado a desenmascar con estas técnicas a pedófilos a los que grababa con cámara oculta y más tarde posteaba a través de Internet para dar a conocer su identidad. Su grupo también está acusado de perseguir a homosexuales, a los que citaba por la red haciéndose pasar por adolescentes.Este movimiento promovido por el neonazi ruso ha calado en varios países de Europa a través de las redes sociales. Su perfil en Vkontakte, la más conocida en Rusia, contaba hasta la fecha con 130.000 seguidores y muchos grupos afines denominados “pilla-pilla”, que trataban de imitar su modus operandi de persecución a colectivos de gays, lesbianas y pedófilos con brutales palizas.“Machete” fue el inspirador de Format 18, una organización racista conocida por sus agresiones públicas a ciudadanos extranjeros y por la que fue condenado a tres años y medio de prisión, de la que salió en 2010. Recientemente, el día 9 de enero había publicado en su página web que había volado hasta Cuba desde la capital de Ukrania, Kiev, vía Frankfurt. En una entrevista el día previo declaró sentirse perseguido por el lobby pedófilo ruso y que no tenía intención de regresar a su país.]]></content>
		</document>
		<document id="4bfeb7ba43d428608e745aa0894757de" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/ecuador-comunidad-indigena-construida.html">			<content><![CDATA[PRESSENZA – Pañacocha, ubicada en el cantón Shushufindi, provincia de Sucumbíos,  en el Ecuador, es la segunda Comunidad del Milenio que se levanta con los recursos provenientes de las rentas petroleras. La inauguración se realizó este jueves 16 de enero de 2014, con la presencia del presidente de la República, Rafael Correa Delgado; el ministro Coordinador de Sectores Estratégicos, Rafael Poveda Bonilla, asambleístas, autoridades locales y líderes de las nacionalidades indígenas kichwa, achuar, shuar, waorani, entre otros invitados.Esta comunidad es la segunda que inaugura el mandatario socialista en un plan de construir 200 comunidades del milenio en la zona petrolera ecuatoriana, con obras que van desde la rehabilitación hasta la construcción integral de comunidades similares a esta y a Playas del Cuyabeno, entregada en octubre de 2013. La primera Comunidad del Milenio se desarrolló en la zona de Playas de Cuyabeno y se inauguró el año pasado. La Comunidad del Milenio Pañacocha es una de las obras que se lleva a cabo en beneficio de las comunidades vecinas a los proyectos hidrocarburíferos. De esta forma, los recursos provenientes del petróleo son priorizados en beneficio de las comunidades, acorde con las políticas del Buen Vivir emprendidas por el Gobierno Nacional.En una extensión de 14,51 hectáreas, y con una inversión de 23 millones de dólares, se edificaron 63 casas, con un área de 96,04 m2 cada una. Las viviendas tienen dos dormitorios, sala cocina, baño y servicio de telecomunicaciones. Cada una está valorada en USD 60.000.La Comunidad del Mileno Pañacocha incluye la Unidad Educativa del Milenio Pedro Vicente Maldonado, con capacidad para 200 estudiantes y residencia para 45 profesores y 42 estudiantes. La Comunidad también tiene un sistema de tratamiento de desechos sólidos y soterramiento de cables eléctricos.La biblioteca de la Unidad Educativa cuenta con computadoras e Internet y los laboratorios están dotados con tecnología de punta. Para la seguridad de la comunidad existe una Unidad de Policía Comunitaria y estación de bomberos. La Comunidad del Milenio cuenta también con coliseo, mercado, muelles para las gabarras, parque, plaza pública y juegos infantiles.El presidente, Rafael Correa, recorrió la comunidad y constató las obras complementarias como la Unidad Educativa del Milenio Pedro Vicente Maldonado, con capacidad para 200 estudiantes y residencia para 45 profesores y 42 estudiantes.En el acto de inauguración prometió replicar estos proyectos en toda la Amazonía, región de la que sale el petróleo. Se requieren unas 1.200. Señaló que “la miseria no es parte del folcklor, de la cultura, es un insulto para los pueblos ancestrales, acabar con estereotipos como que son pueblos indígenas no necesitan mucho, eso es falso se puede superar la pobreza sin alterar su cultura”.“Ese dinero (de la renta petrolera) ya no se va a las transnacionales, se queda aquí en las comunidades compañeros”, indicó.]]></content>
		</document>
		<document id="9ec58b44f1cb78a7699ff73d5d644aaf" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/edgar-tamayo-los-ultimos-dias-de-un.html">			<content><![CDATA[Por Juan Diego QuesadaEl preso Edgar Tamayo, recluido en la cárcel de Huntsville, Texas, pasa los días en su celda escuchando la radio, especialmente las emisoras de música latina, leyendo la Biblia (“no a diario, no quiero ser hipócrita”) y carteándose con familiares y amigos. La correspondencia que ha mantenido en los últimos 20 años, desde que fuera detenido por el asesinato de un policía, muestra a un hombre profundamente religioso, arrepentido y temeroso de la muerte. En ninguna de las misivas a las que ha tenido acceso este periódico alude de forma directa a suejecución, programada para el próximo miércoles.En Miacatlán, el pueblo de campesinos en el que nació Tamayo hace 48 años, los hombres suelen llevar sombrero. De ala larga o corta. De paja o de lona. Las mujeres van ataviadas con una especie de mandil que protege la ropa de las salpicaduras de los guisos que cocinan. En el último año, la casa de sus padres se llenaba de vez en cuando de señores con sombrero y señoras con mandil que oraban por su salvación. “Cuando quieras puedes ir a rezar al altar de mi jefecita. Pídele por mi protección y para que me mantenga bien fuerte mentalmente para seguir adelante”, escribe Tamayo a un pariente.En la cárcel, Tamayo recibe en ocasiones paquetes con fotografías o regalos que le hacen llegar. “Gracias por la pluma que me mandaste pero lamentablemente no puedo recibirla”, contesta sobre uno de los envíos. Los carceleros le dejaron quedarse con un crucifijo que siempre lleva consigo. Le gusta también hablar sobre la música que escucha: “Estuve escuchado una canción de Vicente Fernández que se llama el celoso y me acordé de ti (….) Ya estoy bien loco. La canción que te dije que creo que se llama el celoso, pues no se llama así. Creo que se llama el troquero, pero el chiste es que era una canción del mismo señor”.El padre de Tamayo era profesor y su madre peinaba y hacía la permanente a las vecinas. Pasaba mucho tiempo solo. “Era travieso, inquieto, pero como un niño normal, te miento si te digo que malo, pero creo que la soledad moldeó su carácter”, cuenta María del Carmen Sotelo, una compañera de pupitre en la escuela primaria. Ambos formaron pareja de bailes regionales y en ocasiones visitaron los pueblos de alrededor para actuar en fiestas. De adolescente abandonó el baile, la escuela y se dedicó a vagar por el municipio.“Estaba bien cabrón el chavo”, comenta un tío suyo dedicado a la agricultura y la ganadería. Lo recuerda toreando a sus vacas bravas y montándose encima de los toros como si estuviera en el rodeo. Edgar se aficionó también a la charrería. A lomos de un caballo echaba el lazo a las yeguas para guardarlas en el picadero. En un lance en el campo, un morlaco le pisó la cabeza. Estuvo en coma y el propio Tamayo lo considera un punto y aparte en su vida. Cree que desde entonces -y así lo refrenda el informe de un psiquiatra que presentó su defensa- se volvió alguien más irascible y violento.El tío esconde su tristeza tras el sombrero blanco que le tapa buena parte del rostro. “Un día se fue y nunca más volvió”, da por zanjada la conversación. La tía Clementina, la regente de una tienda y matriarca de todo un clan familiar con un peso importante en su comunidad (tiene un hijo, Clemente, que fue alcalde y ahora es el director del hospital), intenta terminar la frase pero no puede: “Ahora, si Dios no lo evita, volverá en…”. Entre los vecinos se ha comentado mucho que los padres de Edgar, poco antes de marcharse a Texas para acompañarlo en el momento de la ejecución, hayan pintado de blanco la fachada de la casa. Creen que se están preparando para el velatorio.Fernando Rodríguez, un vecino de Tamayo durante su infancia, cuenta una anécdota que refleja su personalidad rebelde en esos años: “Nos colamos en la casa de un vecino y comenzamos a arrancar sin permiso anonas (una fruta) de sus árboles. El señor se dio cuenta y nos persiguió. Brincamos una bardita y nos topamos con un canal de riego. Se quitó los zapatos y cruzó el agua con tal de escapar”.El mexicano se casó con una chica de su pueblo, con la que tuvo dos hijas, Mariana y Wendy. La pareja emigró a Estados Unidos, como la gran mayoría de chicos de su edad. El pueblo de Morelos, de 8.000 habitantes, tiene a 5.000 paisanos viviendo al norte del río Bravo. La mayoría se dedica a la instalación de tejados en casas de madera. El matrimonio se rompió al otro lado de la frontera. Años después, al saberse condenado a la pena de muerte, Edgar destaca en una carta: “Por favor, pídele a diosito por mis hijas, pues casi ya no sé nada de ellas por problemas con la otra familia, pero con esto me están dañando mucho a mí y a ellas en vez de ayudarlas. ¿Pero sabes qué? Ni a mi ex ni a su familia les guardo rencor… ¡que dios los perdone!”.El preso mantiene un intenso cambio de cartas con varias monjas de su pueblo que pertenecen a la orden Hijas de la Cruz, con sede en Roma, y con un cura que vive en Baja California, el padre Bulmaro. Alentados por los consejos de estos, comienza a leer la Biblia. “Hay ocasiones en que sí la leo, del diario, y ahorita estoy leyendo hechos. Los salmos ya los leí todos. Y el salmo más largo también está bien lindo. Bueno, la verdad es que todos dicen bien bonito. Como este, oración de un afligido: “El señor te colma de bendición en la hora de la prueba”, redacta en una carta en la que, como en todas, detalla la hora en la que fue escrita: 5.45 pm.Continuamente reconoce la enorme influencia que han sido para él los religiosos en estas dos décadas de encierro (“Él me hace llorar hasta cuando recibo noticias suyas”, dice sobre Bulmaro). Con el tiempo se ha vuelto una persona más sensible de la que acostumbraba a ser en libertad: “Tengo ahora un corazón bien blandito y con las cartas suelo llorar”.La dueña de una zapatería y asistente del secretario del Ayuntamiento, María Magdalena, se ha escrito decenas de cartas con Edgar. Apenas guarda unas cuantas, el resto las ha ido perdiendo en mudanzas. “Es una monstruosidad. Lleva 20 años en la cárcel. Se puede considerar que ya es alguien que ha cumplido con la justicia”, le defiende.En la última misiva escrita a un familiar, cuando la ejecución se acercaba y las apelaciones eran rechazadas una tras otra, Edgar acaba diciendo: “Cuídense mucho y nunca, nunca, nunca, se olviden de mí”.(Con información de El País)]]></content>
		</document>
		<document id="22272a4e1452b4fc2a38d0e9a326ff97" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/eeuu-alarmado-por-las-autodefensas.html">			<content><![CDATA[Pedro Echeverría1. Nota que alarma a los yanquis: “Unos 80 integrantes de grupos de autodefensa irrumpieron el viernes en el poblado La Huerta, a 11 kilómetros del centro de Apatzingán, con rifles de alto poder y a bordo de decenas de camionetas, seguidos de un contingente de la Policía Federal, que no intervino. La incursión a esa comunidad duró unas tres horas, los guardias comunitarios retuvieron a dos hombres, a los que acusaron de pertenecer a la organización delictiva “Los caballeros templarios”, y decomisaron fusiles, chalecos, radios y otros materiales en viviendas. “Eran pocos los templarios que encontramos aquí, pero la gente ya es libre en su pueblo”, dijo uno de los autodefensas.2. “Heey…, gobierno de México -gritan los agentes de la CIA, FBI y DEA yanquis establecidos en todo el país- que no se les conviertan las autodefensas, los zetas y demás narcos armados, en guerrilla socialista porque entonces no los van a parar. No lo decimos alarmados desde la comodidad de la embajada norteamericana, sino que lo decimos con toda responsabilidad a partir de nuestras investigaciones al ver tácticas y estrategias de ocupar poblaciones, unir a la comunidad y exhortarlos a que se defiendan. Parece que lo único que les falta es declarar que son socialistas y desconocer al gobierno; y no están lejos porque es tan grande la miseria del campo y de los trabajadores que los único que les falta es hacer conciencia de su realidad”.3. John Kerry, secretario de Estado yanqui, reiteró ayer la preocupación de Washington por la situación en el estado de Michoacán frente a los cancilleres de México y Canadá. “Nos encontramos extremadamente preocupados por la situación en Michoacán –dijo- tras el resurgimiento de las actividades de los grupos de autodefensa y el problema es que no está claro si alguno de esos actores están de verdad interesados en lo que es lo mejor para sus poblados. Por eso Kerry señaló que “EEUU está listo para ofrecer algún tipo de ayuda a México, siempre y cuando se la solicite, algo que, precisó, no ha sucedido hasta ahora”. No necesitarían los yanquis cruzar, pues ya están adentro desde la Torres Gemelas en 2001, por lo menos.4. Los yanquis siempre están prestos a intervenir porque, al ser México “el patio trasero” de los EEUU, deben asegurar que sea siempre fiel a sus políticas por aquello de “la buena vecindad”. Sin embargo, de lo que no puede haber duda es que la situación de miseria y de inestabilidad en México ha sido causada por la política económica de los EEUU y de todos los gobiernos mexicanos que han estado a su servicio desde hace un siglo. Si en estos meses se ha agravado el problema en Michoacán no puede olvidarse que Guerrero, Chiapas, Oaxaca, Hidalgo, Veracruz, están en parecida situación. Más aún, parecería que es irreversible.5. Al gobierno mexicano, al parecer, no le alarma la situación que se vive en Michoacán, Guerrero, Chiapas, Oaxaca, porque cuenta con varios miles de “orejas”, o sea, de espías, que le informan minuto a minuto con detalle sobre lo que sucede. Cuántos son, quiénes, en dónde, qué piden, cuánta armas tienen, dónde se reúnen, etcétera. Todo para enviar la cantidad de hombres del ejército necesarios. Al gobierno mexicano le sobra información, pero su problemas es que no sabe de parte de quien están sus agentes o informadores porque el narcotráfico ha penetrado hasta las más altas esferas del gobierno. Por eso es que los agentes de la embajada de lo EEUU cuentan muchas veces con mejor información.6. Por ello hoy se ha recordado a la llamada “Iniciativa Mérida” firmada por Bush y Calderón en 2007 en Yucatán. ¿Se olvida que ésta es similar al “Plan Colombia” que sirvió para imponer un régimen de terror gubernamental en aquel país que llevó a miles de muertes y presos guerrilleros, así como que impuso bases militares yanquis? El gobierno de Peña Nieto –del “Nuevo PRI”- no ha podido ser diferente al funesto régimen panista anterior. Debemos estar muy atentos a las declaraciones de Obama y de su secretario de Estado Kerry y salir a la calle para repudiar cualquier medida militar que avance hacia ese sentido. ¡Muera el imperio yanqui! (18/I/14)pedroe@cablered.net.mx]]></content>
		</document>
		<document id="a6ae0b70633dccfe85e3c5b57a4523fc" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/el-movimiento-vecinal-de-gamonal-decide.html">			<content><![CDATA[Los vecinos del barrio de Gamonal de Burgos han saboreado este sábado la victoria. Con sus protestas han conseguido paralizar definitivamente las obras, tanto del bulevar como del aparcamiento subterráneo, y ahora no se quieren parar aquí. Esta mañana, en asamblea, han decidido seguir luchando para mejorar el barrio, dedicando especial atención al problema de la vivienda y los desahucios.Por la tarde, unas 3.000 personas se han manifestado para pedir que se retiren los cargos contra los 46 detenidos de los últimos días en el barrio. Una protesta que también han querido que sirviera de agradecimiento a las personas que los han apoyado desde otras ciudadesEn el transcurso del recorrido han lanzado gritos contra la corrupción y para pedir la dimisión del alcalde burgalés, Javier Lacalle, y han condenado el “abuso policial” durante el conflicto.]]></content>
		</document>
		<document id="456f22c928ca037228ecb8f9eee4eb9f" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/espana-neonazis-asaltan-una-sede-de.html">			<content><![CDATA[La formación presentará su denuncia ante la Fiscalía para que se investigue “este tipo de ataques que se están produciendo cada vez con más frecuencia”.Un grupo de ideología nazi asaltó la sede de Izquierda Unida en el barrio de Chamberí al grito de “¡Rojos de mierda, os vamos a matar!”. Los asaltantes destrozaron carteles colgados en las paredes, mientras varios militantes del partido que se encontraban en el local contemplaban atónitos la escena, según la denuncia de la formación presentada en comisaría el martes pasado.Izquierda Unida ha anunciado que trasladará su denuncia a la Fiscalía Especial para que se investigue a grupos racistas y ultras, “porque no se puede tolerar que los violentos impongan su voluntad, se apropien de los espacios públicos de convivencia, o ataquen a fuerzas democráticas como IU”, según declaraciones de Eddy Sánchez, coordinador general de IUCM, recogidas por ABC.Sánchez manifestó su preocupación por “este tipo de ataques”, que, según aseguró, “se están produciendo cada vez con más frecuencia”.“Esperamos que las autoridades pongan todo de su parte para frenar este tipo de agresiones y que no tengamos que lamentar hechos más graves para que se tomen cartas en el asunto”, añadió el dirigente izquierdista.elplural]]></content>
		</document>
		<document id="62d6e09a243e4687021049bc6ffe3272" url="http://periodicodigitalwebguerrillero.blogspot.com/2014/01/espias-estadounidenses-quieren-muerto.html">			<content><![CDATA[BUZZ FEED / APORREA / Traducción por Ivana Cardinale – Edward Snowden ha hecho algunos enemigos peligrosos. Mientras que la comunidad de inteligencia estadounidnese lucha para contener el daño público hecho por las revelaciones del contratista de la NSA del espionaje interno masivo, agentes de inteligencia no han dejado de estar furiosos en términos muy personales contra el denunciante de 30 años.“En un mundo donde no se restringiría matar a un estadounidense, personalmente iría a matarlo yo mismo”, dijo un analista de la NSA a Buzzfeed. “Mucha gente comparte este sentimiento”.“Me encantaría poner una bala en su cabeza”, expresó con franqueza un oficial del Pentágono y ex oficial de las fuerzas especiales. “No me complace tomar otra vida humana, teniendo que hacerlo en uniforme, pero él por cuenta propia es el mayor traidor en la historia estadounidense”.Esa hostilidad violenta que se encuentra justo debajo de la superficie del debate interno sobre el espionaje de la NSA aún está en desarrollo. Algunos miembros del Congreso han señalado a Snowden como denunciante, el diario The New York Times ha hecho un llamado a la clemencia, y los expertos defienden regularmente sus acciones en programas de entrevistas dominicales. En las comunidades de inteligencia, Snowden es considerado nada menos que un traidor en tiempos de guerra.“Su nombre es maldecido todos los días por aquí”, señaló un contratista de defensa a BuzzFeed, hablando desde una base de recolección de inteligencia en el extranjero. “Casi todo el mundo con quien hablo dice que tiene que ser juzgado y ahorcado, olvidar el juicio y sólo colgarlo”.Un oficial de inteligencia del ejército ofreció a BuzzFeed una fantasía escalofriantemente detallada.“Pienso que si tuviéramos la oportunidad, lo terminaríamos muy rápidamente”, dijo. “Sólo casualmente caminando en las calles de Moscú, regresando de comprar su mercado. Volviendo a su apartamento y es casualmente pinchado por un transeúnte. Él no piensa nada en el momento y comienza a sentirse un poco mareado y cree que es un parásito del agua local. Él se va a casa muy inocentemente y lo próximo que usted sabe es que él muere en la ducha”.Los agentes de inteligencia que hablaron con BuzzFeed en condición de anonimato no dijeron que esperaban que alguien actúe en su deseo de venganza. Pero su estado de ánimo es generalizado, dijeron personas que trabajan regularmente con la comunidad de inteligencia.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>