<author id="88efc4c6892d3554c933a1ad1de2b710" url="apunerparatodos.blogspot.com.ar" feed="http://apunerparatodos.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="23">
		<document id="1315c389c1eb46b943a6488338baf314" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/07/congreso-fatun-2013-reelecto-2013-2017.html">			<content><![CDATA[CONGRESO FATUN 2013 FARINA REELECTO 2013-2017Los pasados días 3, 4 y 5 de julio, una comitiva encabezada por el Secretario General, Hector Coronel y los congresales FATUN designados Pedro Pascucciello(Administracion), Emilio Wittmer(Educación) y Adrian Meynier(Economicas) fuimos parte del XXXIII Congreso Nacional Ordinario y del XXX Congreso Nacional Extraordinario en nuestro Hotel 17 de Octubre de Villa Giardino . En el mismo se llevaron a cabo las elecciones de autoridades de nuestra Federación,  nominando para un nuevo mandato al actual Secretario General, Cro. Nelso Farina. (Periodo 2013-2017).Algunos aspectos importantes del mismo son: *La novedad estuvo en la creación de nuevas secretarias dentro de la CD FATUN.*Se inauguro un nuevo modulo con dptos para dos personas, en el complejo del hotel 17 de octubre de villa giardino ampliandose en 40 plazas el mismo.*Se conto con la presencia de Martin Gill (Sec. Politicas Universitarias) a quien se le intereso sobre la necesidad de recuperar el 82% en las jubilaciones, el mismo comprometio su ayuda desde la senaduria de la nacion.*Se informo sobre la habilitacion del Petit Hotel  "UNIDAD NODOCENTE", sede Capital Federal.*Se informo sobre la realizacion de la Olimpiada NODOCENTE en Embalse Rio Tercero para fines de octubre principios de noviembre/13*Informe OSFATUN: Total de activos 40.000, delegaciones 52, cobertura minima del PMO en todos los planes de cobertura, apertura de la cobertura en 5 planes (PMO, BASICO, INTEGRAL Y PREMIUM y el recientemente creado PLAN NO DOCENTE DE LAS UUNN, subsidio de sepelio, cobertura odontologiac, medicamentos, etc., CALL-CENTER para contacto con los afiliados potenciales, los prestadores y los empleadores, programas de promocion de salud y prevencion de la enfermedad de modo sistematico, programas de prevencion implementados: dengue, cancer, hipertension, diabetes, obesidad, antitabaquismo, cancer de mama.*Informe CETUN: Congreso egresados TGU, $ 6.000.000 para nuevas cohortes, Capacitacion en Riesgo de Trabajo zona litoral Al calor de los bombos y la mística de los NoDocentes, el congreso se realizó bajo un clima de cordialidad y unidad, demostrando una vez más que la Organización está más vigente que nunca.Participaron 43 Asociaciones de  base, con 162 congresales.Atte.Emilio Wittmer-Pedro Pascucciello-Adrian MeynierCONGRESALES FATUN ]]></content>
		</document>
		<document id="e7bc3dd1ab43caeee151129cea1b14d0" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/apuner-area-cultura-todos-cantar-con-el.html">			<content><![CDATA[APUNER - AREA CULTURA TODOS A CANTAR CON EL CORO DE LA CIUDAD Este sábado 31 a las 19:00 en el Centro Cultural Juan L. Ortiz (Racedo 250) el Coro de la Ciudad de Paraná invita a una muestra participativa. Los asistentes podrán ser partícipes de la metodología del trabajo coral: se podrá escuchar la preparación vocal previa y necesaria para comenzar a cantar las canciones de su repertorio, se lucirán los solistas y cuartetos, y se espera la participación del público y cantores presentes. La entrada es libre y gratuita.  ]]></content>
		</document>
		<document id="b32d3bc2f9a7f2d18bb9bc1f707f2d2" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/area-deportes-apuner-te-informe.html">			<content><![CDATA[AREA DEPORTES APUNERTE INFORME: Compañeros nodocentes de la Facultad de Ingenieria (Oro Verde), dias atras participaron del Torneo realizado en Concordia, "OPEN INTERNACIONAL DE TAEKWONDO"  En el mismo OSCAR MARTINEZ: obtuvo 2 medallas 1ro. en lucha y 3ro en forma (tules) y FABIAN CORDOBA 1 medalla 2do. lugar en lucha. FELICITACIONES!!! José MartinezSec. Accion Social APUNER ]]></content>
		</document>
		<document id="b96a0bc5b909853dabf9aa47009b206b" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/en-el-marco-del-convenio-ministerio-de.html">			<content><![CDATA[En el marco del Convenio Ministerio de Educacion-FATUN-UUNN, por el cual se destinan $ 6.000.000 para Capacitacion del personal nodocente de las UUNN, en particular a la UNER le corresponden $ 170.000 y mediante acta acuerdo paritario APUNER-UNER se aprueba invertir este dinero en el lanzamiento de la 2da Cohorte TGU 2013. La misma se inicio el 16-08-13 en Concepcion del Uruguay y el 23 de agosto en la sede PARANA. Hacemos llegar nuestra mas sincera felicitacion a los compañeros que aprovechan esta herramienta para su capacitacion, tambien hacemos notar la buena predisposicion de la actual gestion de la UNER hacia este emprendimiento. FELICITACIONES COMPAÑEROS NODOCENTES DE LA UNER. Acercamos algunas fotos de la sede PARANA Atte.Hector CoronelSec. Gral. APUNER ]]></content>
		</document>
		<document id="64685ee05f1b11c07889dd35b7031cd2" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/muy-importante-prestamos-hipotecarios.html">			<content><![CDATA[MUY IMPORTANTE:PRESTAMOS HIPOTECARIOS PARA VIVIENDA UNICA - CONVENIO GOBIERNO DE ENTRE RIOS CON BANCO NACION ARGENTINA -Por este medio informamos a los Compañeros Nodocentes AFILIADOS a nuestra Organización Sindical que se han realizado gestiones con el Banco Nación Argentina para la obtención de créditos hipotecarios.En este caso como se ha informado en estos dias por los diferentes medios de comunicación alcanza a los trabajadores de INGRESOS MEDIOS que se ajusten a estos requisitos exigidos por el BNAA los interesados les solicitamos a fin de presentar las carpetas para su posterior calificación por parte del Banco Nación Argentina la siguiente documentación a saber:1 -  Se puede enviar copia escaneada de la misma a la dirección electronica del Sindicato.   REQUISITOS BÁSICOS QUE EL B.N.A. SOLICITA PARA PRÉSTAMOS PERSONALES HIPOTECARIOS:INICIALESPERSONAS QUE TRABAJAN EN RELACION DE DEPENDENCIAü  Original y fotocopia de los últimos 3 recibos de haberes.ü  Certificación de Ingresos extendida por el empleador, en donde conste antigüedad, haber mensual y que no registra embargos ni sumarios certificada la  firma del empleador por entidad bancaria.Ø  Original y fotocopia simple de DNI (si es casado presentar el del cónyuge además del propio)Ø  Si es casado Original y fotocopia simple de Certificado de MatrimonioØ  Constancia de CUIL asignada por ANSES o CUIT asignada por AFIP según corresponda.(si es casado también el de su cónyuge)Ø  Recibo de servicio a nombre del solicitante (gas, luz, tel., cable) o certif. de domicilio extendida por Policía.Ø  Ultimo resumen de ANSES  o “Mis Aportes” obtenido con clave fiscal de la página de AFIPØ  Original y copia de productos que tenga en otras entidades financieras (prestamos Tarjetas de Crédito ) en donde se identifique, si es préstamo, cuanto abona mensualmente y cuantas cuotas faltan para cancelar el mismo. Si es tarjeta de crédito ultimo resumenØ  No registrar antecedes desfavorables en las Agencias de Informes y Central de Deudores del BCRALos interesados deberán remitir esta documentación cuanto antes a fin de proceder a dar comienzo al trámite pertinente en el Banco.Muchas gracias-Héctor CoronelSec. GeneralAPUNER]]></content>
		</document>
		<document id="264faae5cfaa6ba7cc264becc89fc4e4" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/secretaria-accion-social-apuner-te.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA ACCION SOCIAL APUNERTE INFORMA: NUEVO CONVENIO AYUDAS ECONOMICAS A SOLA FIRMAPor este medio informamos a los Compañeros Afiliados a esta Asociación que hemos suscripto un convenio de ayudas economicas a sola firma.Los montos van desde los $ 1.000.- y/o hasta los $ 8.000.- en 3, 6 , 9 y 12 cuotas.Por consultas mandar mail al sindicato con el monto a solicitar y las cuotas a pagar.La documentación que se necesita es:1 - Copia de los 3 (tres) últimos recibos de sueldo.2 - Copia del DNI - 1, 2 y 3 página o ambos lados del nuevo DNI (Tarjeta)3 - Los formularios se deben completar en original para dar inicio al trámite.4 - Liquidación del mismo 7 días.-5 - Se deposita el dinero solicitado en Caja de Ahorro de cada uno de los solicitantes - (Excepciones) Cheque, otras cuentas, etc.ESCALA DE AYUDAS ECONOMICAS Monto369121.000373,57206,90151,34123,571.500560,35310,35227,02185,352.000747,13413,80302,69247,132.500933,91517,25378,36308,913.0001.120,70626,70454,03370,703.5001.307,48724,15529,70432,484.0001.494,26827,60605,37494,264.5001.681,05931,05681,05556,055.0001.867,831.034,50756,72617,835.5002.054,611.137,95832,39679,616.0002.241,401.241,40908,06741,406.5002.428,181.344,84983,73803,187.0002.614,961.448,291.059,41864,967.5002.801,741.551,741.135,08926,748.0002.988,531.655,191.210,75988,53]]></content>
		</document>
		<document id="c5f473cd52551eabffee995890442c78" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/secretaria-adjunta-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA ADJUNTA APUNERTE INFORMA: Compañeros nodocentes, cumpliendo con las consultas efectuadas pongo a su disposicion el texto referido a nuevos topes de Impuestos a la Ganancias. Atte. Jorge Pedro PascuccielloSec. Adjunto APUNER Decreto 1242/2013. Impuesto a las Ganancias28-08-13 07:42 IMPUESTO A LAS GANANCIAS Decreto 1242/2013  Modificación.   Bs. As., 27/8/2013  VISTO Y CONSIDERANDO: Que el Artículo 23 de la Ley de Impuesto a las Ganancias, texto ordenado en 1997 y sus modificaciones, establece el monto de las deducciones en concepto de ganancia no imponible, cargas de familia y deducción especial, computables para la determinación del citado gravamen correspondiente a personas físicas y sucesiones indivisas. Que es política permanente del PODER EJECUTIVO NACIONAL instrumentar medidas contracíclicas que resulten conducentes al fortalecimiento del poder adquisitivo de los trabajadores y de sus familias y, con ello, la consolidación de la demanda y del mercado interno nacional. Que en este sentido se considera conveniente incrementar el importe de las deducciones del Artículo 23 de la Ley de Impuesto a las Ganancias, texto ordenado en 1997 y sus modificaciones, tanto para aquellos contribuyentes que se desempeñan en relación de dependencia como para los trabajadores pasivos, en orden a evitar que la carga tributaria del citado gravamen neutralice los beneficios derivados de la política económica, salarial y jubilatoria asumidas. Que consecuentemente con esto, se considera conveniente que dejen de tributar el impuesto a las ganancias las rentas mencionadas en los incisos a), b) y c) del artículo 79 de la Ley de Impuesto a las Ganancias, texto ordenado en 1997, y sus modificaciones que no superen la suma de PESOS QUINCE MIL ($ 15.000) mensuales estableciéndose, a tal efecto, un incremento del importe de la deducción del inciso c) del artículo 23 de la citada ley hasta un monto equivalente al que surja de restar a la ganancia neta sujeta a impuesto las deducciones de los incisos a) y b) del mencionado artículo 23. Que en igual entendimiento, se estima adecuado incrementar en un VEINTE POR CIENTO (20%) el importe de las deducciones previstas en los incisos a), b) y c) del Artículo 23 de la Ley de Impuesto a las Ganancias para las mismas rentas que no superen la suma de PESOS VEINTICINCO MIL ($ 25.000) mensuales. Que por último, los trabajadores que desarrollan su actividad y los jubilados que viven en la región definida en el Artículo 1° de la Ley Nº 23.272 se encuentran en situación de desigualdad con relación a los de otras regiones, al soportar mayores gastos para adquirir los bienes esenciales de la canasta familiar. Que los convenios colectivos de trabajo y diversas leyes, que comprenden a los mencionados trabajadores y beneficiarios previsionales, han contemplado dicha situación disponiendo el pago de una suma diferencial en concepto de zona inhóspita o desfavorable. Que por estos motivos, se estima adecuado incrementar en un TREINTA POR CIENTO (30%) el importe de las deducciones previstas en los incisos a), b) y c) del Artículo 23 de la Ley de Impuesto a las Ganancias para los trabajadores que desarrollan su actividad y los jubilados que viven en la región definida en el Artículo 1° de la Ley Nº 23.772. Que el PODER EJECUTIVO NACIONAL ha sido investido de facultades para instrumentar determinadas medidas conducentes al fortalecimiento del poder adquisitivo de trabajadores y beneficiarios previsionales, y de sus familias. Que la implementación de estas medidas son de estricta justicia y equidad, que se hacen posible gracias a un responsable manejo de las finanzas del Estado Nacional, tanto respecto de sus ingresos como de sus gastos. Que la Dirección General de Asuntos Jurídicos del Ministerio de Economía y Finanzas Públicas ha tomado la intervención que le compete. Que la presente medida se dicta de conformidad con lo establecido en el Artículo 4° de la Ley Nº 26.731 y por el Artículo 99 inciso 2 de la CONSTITUCION NACIONAL. Por ello,   LA PRESIDENTADE LA NACION ARGENTINADECRETA:  Artículo 1° — lncreméntase, respecto de las rentas mencionadas en los incisos a), b) y c) del artículo 79 de la Ley de Impuesto a las Ganancias, texto ordenado en 1997, y sus modificaciones, la deducción especial establecida en el inciso c) del artículo 23 de dicha Ley, hasta un monto equivalente al que surja de restar a la ganancia neta sujeta a impuesto las deducciones de los incisos a) y b) del mencionado artículo 23.  Art. 2° — Lo dispuesto en el artículo anterior tendrá efectos exclusivamente para los sujetos cuya mayor remuneración y/o haber bruto mensual, devengado entre los meses de enero a agosto del año 2013, no supere la suma de PESOS QUINCE MIL ($ 15.000).  Art. 3° — El beneficio derivado de lo dispuesto en los artículos anteriores deberá exteriorizarse inequívocamente en los recibos de haberes.A tal efecto, los sujetos que tengan a su cargo el pago de la remuneración y/o liquidación del haber identificarán el beneficio con el concepto “Remuneración y/o Haber no sujeto al Impuesto a las Ganancias - Beneficio Decreto PEN xxxx/2013”.  Art. 4° — lncreméntanse las deducciones establecidas en los incisos a), b) y c) del Artículo 23 de la Ley de Impuesto a las Ganancias, texto ordenado en 1997 y sus modificaciones, se incrementarán en un VEINTE POR CIENTO (20%) cuando se trate de las ganancias a que se refieren los incisos a), b) y c) del Artículo 79 de dicha Ley.  Art. 5° — Lo dispuesto en el artículo anterior tendrá efectos exclusivamente para los sujetos cuya mayor remuneración y/o haber bruto mensual, devengado entre los meses de enero a agosto del año 2013, no supere la suma de VEINTICINCO MIL ($ 25.000).  Art. 6° — Las deducciones establecidas en los incisos a), b) y c) del Artículo 23 de la Ley de Impuesto a las Ganancias, texto ordenado en 1997 y sus modificaciones, se incrementarán en un TREINTA POR CIENTO (30%) cuando se trate de las ganancias a que se refieren los incisos a), b) y c) del Artículo 79 de dicha Ley, cuyos beneficiarios sean empleados en relación de dependencia que trabajen y jubilados que viven en las Provincias y, en su caso, Partido a que hace mención el Artículo 1° de la Ley Nº 23.272 y su modificación.  Art. 7° — Lo dispuesto en el presente Decreto tendrá efectos a partir del 1 de setiembre de 2013, inclusive.  Art. 8° — Comuníquese, publíquese, dése a la Dirección Nacional del Registro Oficial y archívese. — FERNANDEZ DE KIRCHNER. — Juan M. Abal Medina. — Hernán G. Lorenzino.]]></content>
		</document>
		<document id="5e2110090dc7b448a30ce45beb2a98d1" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/secretaria-general-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GENERAL APUNERTE INFORMAMUY IMPORTANTE:PRESTAMOS HIPOTECARIOS PARA VIVIENDA UNICA - CONVENIO GOBIERNO DE ENTRE RIOS CON BANCO NACION ARGENTINA -Por este medio informamos a los Compañeros Nodocentes AFILIADOS a nuestra Organización Sindical que se han realizado gestiones con el Banco Nación Argentina para la obtención de créditos hipotecarios.En este caso como se ha informado en estos dias por los diferentes medios de comunicación alcanza a los trabajadores de INGRESOS MEDIOS que se ajusten a estos requisitos exigidos por el BNAA los interesados les solicitamos a fin de presentar las carpetas para su posterior calificación por parte del Banco Nación Argentina la siguiente documentación a saber:1 -  Se puede enviar copia escaneada de la misma a la dirección electronica del Sindicato.   REQUISITOS BÁSICOS QUE EL B.N.A. SOLICITA PARA PRÉSTAMOS PERSONALES HIPOTECARIOS:INICIALESPERSONAS QUE TRABAJAN EN RELACION DE DEPENDENCIAü  Original y fotocopia de los últimos 3 recibos de haberes.ü  Certificación de Ingresos extendida por el empleador, en donde conste antigüedad, haber mensual y que no registra embargos ni sumarios certificada la  firma del empleador por entidad bancaria.Ø  Original y fotocopia simple de DNI (si es casado presentar el del cónyuge además del propio)Ø  Si es casado Original y fotocopia simple de Certificado de MatrimonioØ  Constancia de CUIL asignada por ANSES o CUIT asignada por AFIP según corresponda.(si es casado también el de su cónyuge)Ø  Recibo de servicio a nombre del solicitante (gas, luz, tel., cable) o certif. de domicilio extendida por Policía.Ø  Ultimo resumen de ANSES  o “Mis Aportes” obtenido con clave fiscal de la página de AFIPØ  Original y copia de productos que tenga en otras entidades financieras (prestamos Tarjetas de Crédito ) en donde se identifique, si es préstamo, cuanto abona mensualmente y cuantas cuotas faltan para cancelar el mismo. Si es tarjeta de crédito ultimo resumenØ  No registrar antecedes desfavorables en las Agencias de Informes y Central de Deudores del BCRALos interesados deberán remitir esta documentación cuanto antes a fin de proceder a dar comienzo al trámite pertinente en el Banco.Muchas gracias-Héctor CoronelSec. GeneralAPUNER]]></content>
		</document>
		<document id="4b774525c8b29b8939968b7bd630b2b6" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/08/secretaria-gremial-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GREMIAL APUNERTE INFORMA:Modifican rangos de asignaciones familiares y casi 866.000 chicos se suman al régimen El gobierno nacional modificó los rangos del régimen de asignaciones familiares, aumentando la base de quienes pueden cobrar ese beneficio, pero mantuvo los valores que se percibían por hijo de acuerdo a la nueva escala.El gobierno modificó los rangos de percepción del régimen de asignaciones familiares por lo que más de 860 mil niños pasarán a cobrar ese beneficio, que mantiene los valores de la última modificación.Según anunció el titular de la ANSeS, Diego Bossio, en el marco de la ronda de "Diálogo Social" encabezada por la presidenta Cristina Fernández, se modificó el régimen de asignaciones para los trabajadores en relación de dependencia.Antes de los cambios anunciados, percibían el beneficio de la asignación familiar 3.798.948 chicos, y desde el primero de septiembre lo cobrarán 4.664.504.Así, el número de chicos cubierto por el beneficio aumentó en 865.556, quienes van a volver a recibir el salario familiar.Los trabajadores que ganen entre 200 y 4.800 pesos van a seguir cobrando 460 pesos por hijo, y los que perciban de 4.800 a 6.000, mantendrán los 320 pesos, porque esos valores no se modificaron.Los que ganan entre 6.000 y 7.800 pesos por grupo familiar percibirán 200 pesos y quienes ganan entre 7.801 y 30.000 pesos cobrarán por hijo 110 pesos de asignación familiar.En este último caso ninguno de los dos cónyuge pueden ganar más de 15.000 pesos para percibir ese beneficio por cada hijo.Lo que hizo el gobierno fue modificar los rangos del régimen deasignaciones familiares, aumentando la base de quienes pueden cobrar ese beneficio, pero mantuvo los valores que se percibían por hijo de acuerdo a la nueva escala.Bossio explicó que el "costo fiscal" de la medida será de 95 millones de pesos mensuales, y hasta diciembre será de 380 millones adicionales.La modificación tendrá un impacto fiscal de 1.143 millones de pesos durante todo el 2014, según el titular del ANSeS.El Gobierno espera que la mayor parte de esos fondos se vuelquen a recuperar el consumo. Victor PenauSec. Gremial APUNER]]></content>
		</document>
		<document id="e235af7154f97f3cc1e06e0c5d66c01b" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/10/el-17-de-octubre-dia-de-la-lealtad.html">			<content><![CDATA[ El 17 de Octubre de 1945, se despertó el alma sosegada y silenciada del pueblo, la de todos los postergados, igualados en el mismo grito y en la misma esperanza. Fue la alianza entre el pueblo trabajador y su Líder, la incorporación de la clase obrera a la vida política Argentina, reconocida como factor de poder, el punto de partida de una Nación que se manifestaba, inscribiendo un nuevo capítulo en la historia de nuestro País."Era el subsuelo de la Patria sublevado... Éramos briznas de multitud y el alma de todos nos redimía. Presentía que la historia estaba pasando junto a nosotros y nos acariciaba suavemente, como la brisa fresca del río… Lo que yo había soñado e intuido durante muchos años estaba allí presente, corpóreo, tenso, multifacetado, pero único en el espíritu conjunto. Eran los hombres que están solos y esperan que iniciaban sus tareas de reivindicación. El espíritu de la tierra estaba presente como nunca creí verlo".(Raúl Scalabrini Ortiz, acerca del 17 de Octubre de 1945)]]></content>
		</document>
		<document id="1254830760928e4a6522f511a5832c6c" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/10/secretaria-general-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GENERAL APUNERTE INFORMA ...Y TAMBIEN LA PERMANENCIA El Convenio Colectivo de Trabajo, establece como uno de los adicionales salariales a la PERMANENCIA EN CATEGORIA y su percepcion le corresponde a las trabajadoras y trabajadores que no modifiquen su categoria en lapso de, por lo menos, dos años. El monto de este adicional se calcula aplicando un determinado coeficiente a la diferencia entre el basico de la categoria de revista del compañero y el básico de la categoría inmediatamente superior y cada dos años ese coeficiente se va incrementando.(Art. 64 CCT Dec. 366/06) De este modo, y teniendo en cuenta que el Convenio comenzó a aplicarse en sus primeras etapas, en octubre de 2007, en el mismo mes de 2009 los compañeros que no modificaron su categoría iniciaron la percepción del adicional equivalente al 10% de la diferencia entre basicos, en igual sentido, en octubre 2011 equivalente al 25% de la diferencia entre basicos, ahora en octubre 2013 equivalente al 45% de la diferencia entre basicos. Este incremento provoca otro significativo aumento en los haberes a partir del citado mes de octubre. OCTUBRE/13AtteHector CoronelSec. Gral. APUNER]]></content>
		</document>
		<document id="f0a08b1464993aa34b8a7fb869f522a9" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/10/secretaria-general-apuner-te-informa_30.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GENERAL APUNERTE INFORMA Los puntos principales del fallo de la Corte sobre la Ley de Medios18:56 Hs | A cuatro años de ser sancionada, la Corte Suprema de Justicia puso fin a la controversia judicial y dejó plenamente aplicable la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual impulsada por el Gobierno, en todos sus artículos. A cuatro años de su sanción, la Corte Suprema de Justicia declaró por mayoría de seis de sus siete miembros la constitucionalidad de la Ley de Medios impulsada por el Gobierno, al rechazar las demandas planteadas por el Grupo Clarín. En el primer acuerdo celebrado tras las elecciones del domingo pasado, los jueces del máximo tribunal pusieron fin a la controversia judicial y dejaron plenamente aplicable la norma en todos sus artículos, aunque deberá indemnizar a Clarín. El fallo mayoritario fue firmado por los jueces Ricardo Lorenzetti, Eugenio Zaffaroni, Elena Highton de Nolasco y Enrique Petracchi, con la disidencia parcial de Carlos Maqueda y Carmen Argibay, en tanto que la rechazó de plano Carlos Fayt. Los siguientes son los puntos principales del fallo de la Corte Suprema de Justicia sobre la Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual: - La Corte, por mayoría, declaró constitucionales los artículos de la ley de Servicios de Comunicación Audiovisual que habían sido impugnados judicialmente por el Grupo Clarín. - Estos artículos son el 41 (impide la transferencia de licencias, excepto si se realizan dentro del plan de adecuación a la ley de medios o si es inferior al 50% de las acciones) y el 45 (fija un límite de 24 licencias de TV por cable y de 10 de radio y TV abierta, y determina que un operador de radio o TV sólo puede tener una señal audiovisual de generación propia; y que es incompatible tener un canal de TV abierta y un operador de TV por cable en la misma ciudad). - También declara constitucionales los artículos 48 (establece que para impedir "prácticas de concentración indebida" antes de otorgar licencias se verifiquen los vínculos societarios) y 161 (fija un año de plazo para la adecuación a la ley). - Al respecto, la Corte señaló en la sentencia que el plazo que fija el artículo 161 "se encuentra vencido", en virtud de que la ley fue sancionada hace cuatro años. - En el fallo la Corte señaló que deben protegerse los derechos de propiedad de los licenciatarios mediante una indemnización. - "Es legítima una ley que fije límites generales a priori, porque de esa manera se favorece la libertad de expresión al impedir la concentración en el mercado", dice el fallo. - "No se encuentra afectado el derecho a la libertad de expresión del Grupo Clarín, en tanto no ha sido acreditado que el régimen de licencias que establece la ley ponga en riesgo su sustentabilidad económica. La sustentabilidad no puede ser equiparada a rentabilidad ", subrayó la Corte. - "En este sentido, hace a la naturaleza propia de un proceso de desconcentración la posibilidad de una reducción consiguiente de los márgenes de ganancia empresaria", agregó. - También apuntó que "no resulta admisible que sólo una economía de escala, como la que posee actualmente, le garantiza la independencia suficiente como para constituir una voz crítica" y que "hay numerosos medios pequeños o medianos que ejercen una función crítica y, a la inversa, hay grandes concentraciones mediáticas que son condescendientes con los gobiernos de turno". - Subrayó que deben existir políticas transparentes en los subsidios y la publicidad oficial; que los medios públicos no deben ser meros instrumentos de apoyo a una política de gobierno, o una vía para eliminar voces disidentes, y que el AFSCA debe ser independiente y la ley debe ser aplicada respetando la igualdad y el debido proceso Fuente: eloncedigital ]]></content>
		</document>
		<document id="a2eef4a55164ca4ac348937bfd0e9fcb" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/10/secretaria-gremial-apuner-te-informa-y.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GREMIAL APUNERTE INFORMA Y RECUERDA 30 de Octubre de 1983…Y un día salió el sol... La noche más larga, más triste, más dolorosa llegaba a su fin y las urnas dejaban de estar “bien guardadas” para siempre. 30 de octubre de 1983, pasaron 30 años, desde el día en que las urnas volvieron a recibir los sobres con los votos de los miles de argentinos, retornaron a las escuelas deseosos de cumplir con el deber-derecho de elegir a sus autoridades.Hoy, una imagen del doctor Alfonsín, llego al Salón de los Bustos de la Casa de Gobierno, para quedarse y compartir ese recinto guardado para los mandatarios elegidos democráticamente, homenajeado por lo que significa para la historia, lejos de su triste final al frente del Ejecutivo Nacional30 de octubre de 1983, habían quedado atrás los las designaciones de presidentes surgidas desde un despacho castrense, los electores volvieron al cuarto oscuro donde hallaron la luz emergente de las tinieblas militares.Aún no se sabía cuántos eran los desaparecidos, aún no se conocía ese desfalco ocasionado por la corrupción del proceso, sólo trascendía tímidamente que las consecuencias de la “Reorganizacion Nacional” eran nefastas, aún las Madres, las “locas de la plaza”, llevaban a cabo solas, la búsqueda de sus hijos asaltados por su ideología, de sus nietos arrancados de los vientres cautivos.Raúl Alfonsin, se consagraba presidente electo, por la unión cívica radical, con el 52% de los votos, venciendo a Ítalo Argentino Luder, viejo caudillo del PJ.El primer mandatario electo, asumía en un clima de gran expectativa, con una ciudadanía, necesitada de trabajo y justicia, enemistada con las Fuerzas Armadas, tras los cruentos hechos del terrorismo de estado y la derrota en las Islas Malvinas. Un electorado que descansaba con la idea de garantía institucional, donde la libertad, la paz, el respeto por los Derechos Humanos encontraban un terreno custodiado en la incipiente democracia que se iniciaría 40dias después.Un reto más, la deuda externa, era uno de los problemas centrales en torno a los cuales debía girar cualquier política de gobierno a partir de 1982. Ajuste, un término desde el cual debían surgir las futuras acciones del Ejecutivo Nacional para poder desarrollar cualquier plan económico.Todo estaba por suceder, los conflictos económico-financieros siempre estuvieron presentes en cualquier nación, globalizada o no; la inflación, el control de preciosy de las tarifas publicas, el congelamiento salarial, todas recetas del FMI con resultados devastadores …Todo estaba por venir: “Plan Austral”, “Plan Primavera”, fracasos y tibios éxitos , pero ese día fue distinto, fue una jornada que marcaría el puntapié inicial , la piedra fundamental de la democracia, que con sus defectos, es la mejor forma de “pedir”, “exigir”, “elegir” que tiene el pueblo.Los hombres que hacen la democracia cada día, son aquellos que trabajan , estudian, enseñan, se manifiestan e indican a esos otros hombres que ocupan un lugar en el Parlamento.Cada disciplina resurgía de las cenizas, el espectro cultural recuperó, poco a poco, su expresión, silenciada por la persecución, por el exilio, por la muerte; cada género se encaminaba a por el sendero que los sacaba del ostracismo en el que estaban encerrados. El cine, la literatura, cada uno de los artistas podían retornar a sus obras.Todo estaba por suceder, aciertos y errores estaban por venir, pero aquel día de 1983, marcó el fin de la otra “época infame” que había sido originada por una Junta Militar, amparada en sus armas y escalafones destruyeron un país, el mismo país que debía reinventarse, como lo sigue haciendo, reinventarse cada día; hace 30 años, como ahora, con distinta problemática, todos los ciudadanos deben reclamar y proclamar, muchas veces el silencio, no es salud.30 de octubre de 1983, 9 de julio de 1816, emancipación de los pueblos, rebelión contra los apropiadores de soberanos Por Comision Directiva APUNERAtte.Hector CoronelSec. Gral. APUNER]]></content>
		</document>
		<document id="ba12fa4c593c70bce4fe83d9919a4ba8" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/10/secretaria-gremial-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GREMIAL APUNERTE INFORMA: Cumplimos en reenviar informacion sobre nuevos montos de asignaciones familiares atento a las innumerables consultas realizadas a nuestro mai: apuner@fceco.uner.edu.arASIGNACIONES FAMILIARES - NUEVOS MONTOSSe informa al personal de esta Universidad, lo establecido por el Decreto 1282/2013 que modifica los montos del Régimen de Asignaciones Familiares, por lo cual se generan nuevas incorporaciones al mismo. Los montos establecidos son remuneraciones brutas, que se pueden identificar en la columna izquierda del recibo de haberes:Artículo 1° - Modifícase el artículo 1° del Decreto Nº 614/13, el cual queda redactado del siguiente modo:"El límite de ingresos mínimo y máximo aplicable a los titulares de los incisos a) y b) del artículo 1° de la Ley Nº 24.714 y sus modificatorias, correspondientes al grupo familiar referido en el artículo 1° del Decreto Nº 1.667/12, será de PESOS DOSCIENTOS ($ 200.-) y PESOS TREINTA MIL ($ 30.000.-) respectivamente."Artículo 2° - Modifícase el artículo 2° del Decreto Nº 614/13, el cual queda redactado del siguiente modo:"La percepción de un ingreso superior a PESOS QUINCE MIL ($ 15.000.-) por parte de uno de los integrantes del grupo familiar excluye a dicho grupo del cobro de las asignaciones familiares, aún cuando la suma de sus ingresos no supere el tope máximo establecido en el artículo 1° del presente."En vista de que el pago de las asignaciones familiares está a cargo de ANSES desde enero del 2013, para mayor información se recomienda ingresar a la página: www.anses.gob.ar o llamar al telefono 130.]]></content>
		</document>
		<document id="6194479464ebcee520480f518f7c48d8" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/11/i-nforme-gestion-concordia-loteo.html">			<content><![CDATA[INFORME GESTIÓN CONCORDIALOTEO “General Artigas” ConcordiaPor este medio informamos a los Compañeros Nodocentes de Concordia que el día viernes 22 de noviembre del corriente se realizó una reunión informativa en lo referente a la puesta en marcha de un loteo en la cuidad de Concordia destinado a los Trabajadores Nodocentes y  Docentes, de las Facultades de Cs. De la Administración e Ingeniería en Alimentos.Dicho predio de 274 m lineales al Oeste y al Este (Bv. Yuqueri), y 151 m en su frente Norte y Sur.Una zona de gran futuro pues se encuentra dentro del ejido urbano de la ciudad contando con todos los servicios.Para finalizar se informa que el plazo de incorporación a este loteo vence dentro de 15 días contando desde el día de la fecha habida cuenta de que desde el ICUNER se ha puesto fecha límite para la gestión de la línea de crédito aprobada específicamente para este fin.Por último el responsable de esta gestión es el Cro.  Pedro Pascucciello Secretario General Adjunto de APUNER con quien deberán contactarse los interesados para más detalles.Reunión con el Rector de la UNERSe llevó a cabo una reunión con el Rector de la UNER Ing. Jorge Gerard; a la misma asistieron el Secretario General Héctor Coronel y el Secretario Adjunto APUNER Pedro Pascucciello respectivamente.En la misma se abordó sobre las gestiones que se están realizando por parte de la UNER en relación a la gestión y financiamiento de nuevos cargos Nodocentes en el Ministerio de Educación de la Nación.En ese sentido se informó al Rector desde esta gremial que se acompañara toda estas gestiones habida cuenta que se trata de mejorar la condición laboral de muchos compañeros Nodocentes que se encuentran fuera de convenio y/o en condición de precariedad laboral.OSFATUNPara finalizar se puso en conocimiento del Rector sobre las gestiones realizadas por nuestro gremio con el Gobernador de la Provincia de Entre Ríos Cro. Sergio Urribarri; quien ya está al tanto de la situación de nuestra O Social OSFATUN y el litigio económico con la O Social de la UNER que data de más de dos años, como asi también de los servicios, costos y beneficios que se están brindando a nuestros afiliados. En tal sentido se puso a disposición y en ese momento a gestionarnos una reunión con el Ministro de Salud de la Nación Cro. Juan Luis Manzur  para los próximos días, a la que asistirán el Sec. General de APUNER Cro. Héctor Coronel, el Rector de la UNER Ing. Jorge Gerard y el Sec. Gral de FATUN Cro. Nelso Farina (como Presidente de OSFATUN); y desde allí avanzar en la normalización de este tema que posibilitará la incorporación a nuestra OSFATUN de la totalidad de Compañeros que deseen afiliarse a la misma.Seguiremos informando.HECTOR CORONEL - SEC. GENERAL APUNERPEDRO PASCUCCIELLO SEC.  ADJUNTO APUNER]]></content>
		</document>
		<document id="6a8678423fded3d8abeb0afbaa6ae722" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/11/secretaria-adjunta-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA ADJUNTA APUNERTE INFORMA:Nuevos convenios celebrados entre APUNER y entidades sindicales y comerciales de la ciudad de Concordia.CarniceríaCuenta corriente en Carnicería Alfa Carnes y Alfa ElaboradosSan Luis 855 – teléfono 421-6681.SupermercadoCuenta corriente en Supermercado Alfa.Lamadrid y Asunción Medicamentos, perfumería y otros.Cuenta corriente en Farmacia Social del Centro Empleados de Comercio de Concordia.Mitre 168 – teléfono 422-0080 / 422-0081.Indumentaria masculinaHidalgo Moda Masculina, descuento del 10% para afiliados de A.P.U.N.E.R., por toda compra en efectivo o con tarjeta de débito.Peatonal 630 – teléfono 421-2173Artículos eléctricos, hogar, iluminación instalacionesGuerrero Electricidad, descuento del 25%  para afiliados de A.P.U.N.E.R., por toda en efectivo o con tarjeta de débito. Consultar por descuentos por compras de tarjeta de crédito.Turismo receptivo (*)Descanso familiar y TermasEntrada a termas – Visita guiada a la Represa de Salto Grande – Visita guiada al Castillo San Carlos -  Almuerzos en Restaurant Gourmet o Parrilla Restaurant -Alojamiento en cabañas de 4 a 6 personas con:Quincho c/churrasquera CocherasServicio de desayunoWi-FiTelevisión satelitalPiscina soláriumA. Acondicionado F/CUnidades equipadasRopa blancaVajilla completaCuadro Tarifario 4 días 3 noches  Contratación Temporada baja Temporada alta Feriados extendidos    4 personas $3200 $3840 $3840    6 personas $4650 $5580 $5580  Fechas tentativas para contingentes de 20 personas 23/01/14 al 26/01/14 y 30/01/14 al 02/02/14. Salida únicamente con cupo completo y confirmado al 22/11/14. (*) Sujeto a disponibilidad. Consultar condiciones, formas y facilidades de pago.Atte.Pedro PascouccielloSec. Adjunto APUNER]]></content>
		</document>
		<document id="dd1f828901a8ec2710a50b64df1cb3c6" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/11/secretaria-adjunta-apuner-te-informa_19.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA ADJUNTA APUNERTE INFORMA:Agasajo a jubilados de la Facultad de Ciencias de la Administración yDía del No Docente. El pasado jueves 14/11/13 se llevó a cabo en Club Río Uruguay la despedida de nuestros compañeros afiliados Carlos Esteban SPINELLI y Esteban Sixto CHAREUN.La amena y concurrida cena conto con la concurrencia de compañeros de las facultades de Cs. de la Administración y Cs. de la Alimentación dónde se compartió el rico anecdotario de ambos agasajados. Fue propicia la oportunidad para la entrega de obsequios de los presentes y compartir una torta gentileza de la Asociación Personal de la Universidad de Entre Ríos.Aprovechando la víspera del Día del No Docente, se realizó un brindis en un clima de alegría y camaradería.Pedro PascuccielloSec. Adjunto APUNER ]]></content>
		</document>
		<document id="4b223b822ab1477024b36795b8e5668" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/11/secretaria-deportes-apuner-te-invita.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA DEPORTES APUNERTE INVITA VIERNES 15 DE NOVIEMBRE 2013 - FUTBOL 11En el marco de la tradicional disputa de la copa de Futbol 11 challenger, en poder de los compañeros de Concepcion del Uruguay, se realizara el VIERNES 15 DE NOVIEMBRE (Asueto administrativo en la UNER por el dia del nodocente) EN LA CIUDAD DE VILLAGUAY, el partido de vuelta correspondiente al año 2013.En el mismo se encontraran presentes compañeros de la costa del Uruguay, Villaguay, Parana y Oro Verde.Invitamos a los compañeros a que se sumen a este evento que con mucho esfuerzo realiza nuestra Asociacion, para acercar de esta forma desde el deporte la unidad nodocente de la UNER.Comunicarse Concordia: Sr. Pedro Pascouciello(Administracion), C. del Uruguay: Danilo Bordet-Dario Vigne(Salud), Parana-Oro Verde: Pablo Mitre (Economicas).Este evento servirá a la vez para ir ajustando detalles de la participacion de APUNER en las olimpiadas nodocentes 2014 organizada por la FATUN., para el mes de ABRIL/14Instamos a los compañeros a ser parte de este clasico de los nodocentes de la UNER.Pablo Mitre (Economicas)Comision de Deportes APUNER]]></content>
		</document>
		<document id="201c9cb53b79f5d0f4bbb665e0c92ad7" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/11/secretaria-general-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GENERAL APUNERTE INFORMA:INFORME ACTO DE ENTREGA DE MEDALLAS A QUIENES HAN CUMPLIDO 25 AÑOS DE ANTIGÜEDAD EN LA UNER.Se llevo a cabo el día viernes 8 del corriente la entrega de certificados y medallas a los compañeros Nodocentes y Docentes que han cumplido 25 años de servicios en nuestra Universidad.Invitados por el Rector de la UNER Ing. Jorge Gerard nuestro Gremio se hizo presente en tan importante evento.Asistieron al mismo el Secretario General de APUNER Cro. Héctor Coronel y el Secretario General Adjunto Cro. Pedro Pascucciello quienes saludaron y felicitaron a los compañeros Nodocentes homenajeados.En un clima de camaradería se desarrolló el mismo en donde no faltaron emociones, recuerdos y aplausos de todos y cada uno de los agasajados, rememorando muchas historias de vida que hicieron de esa noche algo muy lindo y especial.La mención de estar presentes como representantes de los trabajadores Nodocentes en la voz de la conducción de la ceremonia, puso de relieve la inclusión y el saber que estamos “todos” juntos trabajando en las grandes y pequeñas líneas de gestión de nuestra UNER, que con sus jóvenes 40 años está a la altura de las circunstancias y absolutamente comprometida con la comunidad toda.Al momento de los discursos el Rector manifestó el compromiso y la inserción de nuestra Universidad en el contexto Nacional y Provincial, asumiendo un rol protagónico que coloca a nuestra Casa de Estudios en el lugar que se merece, con nuevas carreras, tecnicaturas, la TGU para los Trabajadores Nodocentes, Maestrías, Postgrados, nuevos edificios como el de la Facultad de Trabajo Social, Gimnasios cerrados para la práctica deportes en la UNER construyéndose  en las Facultades de Concordia y Oro Verde, ampliación de laboratorios, y demás que hacen a logros concretos para nuestra Universidad.GESTIONES EN LA INFORMALIDADDentro de lo institucional se acordó momentos antes del brindis una reunión con el Rector de la UNER para el día miércoles 13 para que se nos informe sobre los avances que desde la gestión rectoral se han realizado con la SPU en lo referente a lo acordado en la última reunión de la CPP, puntualmente sobre la gestión de nuevos cargos Nodocentes en la UNER que cubrirán las necesidades de las unidades Académicas, las 3 radios, comedores estudiantiles y el canal de TV Digital en la UNER.Para finalizar se informa que como se ha realizado la organización de un loteo en Paraná para los trabajadores Nodocentes y Docentes llevado a cabo por APUNER y AGDU; se está en un mismo sentido con las gestiones de organizar un loteo en Concordia para quienes no posean vivienda única, todo esto dentro del marco acordado entre APUNER – AGDU con el ICUNER en lo que respecta al financiamiento de la compra de terreno para este fin.Muchas gracias.HÉCTOR CORONEL SECRETARIO GENERAL]]></content>
		</document>
		<document id="4470268b0d777f4bc38a3d5f387f163b" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/11/subsecretaria-de-deportes-apuner-te.html">			<content><![CDATA[SUBSECRETARIA DE DEPORTES APUNERTE INFORMA: Compañeros nodocentes de la UNER: El viernes 15 de noviembre ppdo (Asueto Administrativo Dia Nodocente) a pesar de las contingencias climáticas se desarrollo la Jornada Deportiva de Integracion en la ciudad de Villaguay (Futbol 11), concurrieron compañeros de Agropecuarias, Ingenieria, Educacion, FTS, Economicas, Rectorado UNER, Salud y Kinesiologia. En esta ocasion, en forma contundente, indiscutida y descollante el equipo Parana-Oro Verde goleó 5 a 0, de esta forma recupero la copa Challenger que estaba en manos de la costa del uruguay. A la jornada asistio el cpro Hector Coronel Sec. Gral. APUNER quien hizo una breve reseña gremial, invitando a los presentes a las Olimpiadas Nodocentes de ABRIL/14 y a las Jornadas de Capacitacion para la Juventud Sindical a desarrollarse el 4, 5 y 6 de diciembre. Agradecemos la colaboracion y predisposicion del cpro Emilio Rodriguez (Kinesiologia) quien fue el encargado de la organizacion del evento en Villaguay y del cpro Pablo Mitre (Economicas). MUCHAS GRACIAS A LOS COMPAÑEROS QUE ASISTIERON A LA JORNADA, HASTA EL AÑO QUE VIENE!!! Notas al margen:*Gracias a los cpros estudiantes que trabajaron de asadores.*Si bien la cancha estaba en un estado muy humedo para la practica de futbol, la destreza y entrenamientodel equipo Oro Verde-Parana ayudo a superar ampliamente este escollo climatico*La carta de triunfo del elenco Oro Verde-Parana, el conocido "hijo de viento"(Gaby Chanzi FTS) lamentablemente desperdicio 3 chanzes de gol.*Al finalizar la jornada se hizo muy fuerte la version de que el DT del equipo Uruguay-Villaguay cpro Billanes(Salud) presentaba su renuncia al cargo asumiendo personalmente la catastrofica derrota.*Llamo la atencion la pobre actuacion del arquero del equipo Uruguay-Villaguay quien nos tiene acostumbrado a excelentes actuaciones poniendo de esta manera en riego la titularidad en las Olimpiadas 2014.*Gracias cpro Gustavo Sirota y Hugo Luna (Prensa UNER) por cubrir el evento nuevamente. NUEVAMENTE GRACIAS A TODOS!!]]></content>
		</document>
		<document id="21de8709451a20befa5f89eeea699caa" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/12/documento-del-movimiento-obrero-de-la.html">			<content><![CDATA[DOCUMENTO DEL MOVIMIENTO OBRERODE LA CIUDAD DE PARANALos sindicatos de la ciudad de Paraná reunidos en el Sindicato de UOCRA , ante los hechos acaecidos en nuestra Provincia protagonizado por un sector de la fuerza policial; que dejaron sin protección al conjunto de la sociedad y sus bienes. Situación aprovechada por grupos organizados de delincuentes que realizaron robos y saqueos en la ciudad de Concordia y que ponen en riesgo las instituciones y la paz social de nuestra Provincia.Queremos por este medio reafirmar nuestro firme y sostenido compromiso con el estado de derecho y sus instituciones.Proclamar la irrestricta defensa del sistema democrático que mañana cumple 30 años.Respaldar al Gobierno Provincial en su esfuerzo por normalizar la situación, para de esta manera garantizar la seguridad de todos los entrerrianos.Por todas estas razones condenamos la actitud sediciosa de un sector de la fuerza policial instándolos a reasumir sus responsabilidades en garantizar la seguridad de la población.SINDICATOS QUE ACOMPAÑAN ESTE DOCUMENTOAMETASOCIACION BANCARIA SECC PARANASINDICATO DE LUZ Y FUERZA DE ENTRE RIOSS.A.T.S.A.I.D.SOESSITERSINDICATO DE PASTELEROSAPUNERUPCNUNION PERSONAL TUNEL HERNANDARIASUOMSEDAPPERSOESG y PE ENTRE RIOSUOCRASEOSPERAPINTASUTEPSINDICATO INDUSTRIA FRIGORIFICAPECIFASINDICATO EMPLEADOS DE COMERCIOUPCN NACION]]></content>
		</document>
		<document id="4b6c205d2d03bfd717550362ec5ad531" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/12/osfatun-te-informa-gacetilla-osfatun-n.html">			<content><![CDATA[OSFATUN TE INFORMAGACETILLA OSFATUN Nº 257Ciudad de Buenos Aires, 06 de diciembre de 2013ACTUALIZACIÓN COBERTURA PARA BENEFICIARIOS CELÍACOSLa Gerencia de Prestaciones informa, que a fin de dar cumplimiento a la Resolución 2109/12 del Ministerio de Salud de laNación, en referencia a la cobertura de alimentos libre de gluten por los agentes del seguro de salud, a partir del mes deDiciembre de 2012 se debió abonar a cada afiliado celiaco unmonto mensual de $240. Se adjunto la resolución correspondiente.Por lo tanto, se deberá abonar a los afiliados la diferencia ($30) del valor que se venía otorgando ($210), con un retroactivode 12 meses. Es decir, $360 total, el cual debe realizarse en un pago a cada afiliado celíaco, por recibo separado al mensual,colocando la leyenda: RETROACTIVO A 12/2012 SEGÚN RES. 2109/12 MSN. Este nuevo importe, reemplaza el enviadoanteriormente en la gacetilla Nº 175 enviada el 05 de junio 2012.Para anular la suscripción a este grupo y dejar de recibir sus correos electrónicos, envía un correo electrónico a gremio-]]></content>
		</document>
		<document id="4650211d550b0af889a8deda2deb1adf" url="http://apunerparatodos.blogspot.com/2013/12/secretaria-general-apuner-te-informa.html">			<content><![CDATA[SECRETARIA GENERAL APUNERTE INFORMA: Compañeros nodocentes de la UNER: Transcribimos articulo sobre los recientes episodios ocurridos tras el reclamo policial. el mismo fue realizado por nuestro compañero nodocente de Rectorado UNER Profesor Gustavo Sirota. Atte.Hector CoronelSEc. GRal. APUNER Del argentinazo de 2001 al pillaje instigado. Algunas reflexiones necesariasPor Gustavo Sirota  Cuando muchos pícaros malintencionados tratan de establecer paralelismos, de buscar coincidencias o lugares comunes entre aquellos sucesos de 2001 y estos desbordes motorizados detrás de reclamos  - creo que no casuales por la fecha y las formas  - que tienen en algunos sectores de las fuerzas de seguridad su punta de lanza, creo que vale reflexionar haciendo memoria de lo que vivimos los argentinos hace poco más de una década.    Ya desde hace un par de años se viene atizando el temor a saqueos y desmanes sociales en las cercanías de las fiestas de fin de año. Algunos incidentes menores en las postrimerías de 2011 y 2012 son muestra cabal de lo antedicho. Por ello, insisto, no parece algo espontáneo ni mucho menos producto de las necesidades y carencias de muchos sectores que aún esperan su definitiva reparación en cuanto a redistribución de las bonanzas de este modelo de transformación que ha vivido la Argentina en la última década.    Por ello es que las imágenes – los mismos medios “independientes” de siempre trasmitiendo en cadena - que mostraban el caos y el pillaje organizado en Córdoba, y que en la noche y madrugada del inicio de esta semana asolaban Concordia, Mar del Plata, Santa Fe y otras ciudades, nos volvían de manera casi refleja a lo sucedido hace poco más de una década atrás.    “Creo que esto no es hambre…. Es un vandalismo total….” señalaba amargamente un comerciante de la capital del citrus, dejando al descubierto la trama segura de una situación montada tras el reclamo de sectores de la policía provincial que, acuartelados dejan la calle “liberada” a la buena de grupos, sino organizados, al menos incentivados y dispuestos al pillaje.    Por ellos es que me parece bueno refrescar algunas cuestiones trabajadas y que sirven para tratar de entender este arrebato de furia y destrucción que ocupa la primera plana de los medios.      En 2011, al recordar la primera década de los sucesos de 2001, en una nota para UNERNOTICIAS señalaba que aquellas jornadas de diciembre habían sido la manera de “expresar las demandas puntuales defensivas de un cuerpo social atormentado por las más brutales injusticias, represiones, expropiaciones y pérdida de resguardos y derechos”, a la vez que una búsqueda de relegitimar los espacios y representaciones democráticas. Había allí un incipiente ejercicio ciudadano que se construye doblemente, como modo de revocación de la representación ejercida por sus dirigentes, pero a la vez como una re-vocación por la política.Aquello marcaba un punto de inflexión, después de una década de hegemonía neoliberal, desnudando la profundidad de una crisis que imaginábamos, al menos muchos de nosotros, como el acto final de un modelo de país y sociedad que llegaba a su final.Las luchas y protestas que por entonces se multiplicaban  por toda la Argentina no eran fruto de la casualidad. La destrucción del aparato productivo, la extranjerización de la economía, el brutal saqueo por parte de los grandes grupos económicos; sumados al deterioro social que “desde el lanzamiento del Plan de Convertibilidad en 1991 multiplicó el desempleo un 200 %. Uno de cada cuatro hogares se encontraba en 1995 debajo de la línea de pobreza”. “los pobres pasaron a más del 27 % en el 2000; en tanto que los indigentes duplicaron su número. Los desocupados y subocupados crecieron de 1.600.000 personas a más de cuatro millones en sólo una década”No merece agregar aquí nada y menos aún hacer el ejercicio, creo que carente de sentido, de establecer comparaciones con datos de este 2013. Cualquiera que no peque de interesado, o tenga otras intenciones detrás de su análisis, sabe que las dificultades del presente no se corresponden con la tragedia neoliberal de 2001. (Continúa)Recordemos aquel 2001 con algunos pocos datos de nuestra provincia y de Concepción del Uruguay, objeto de mi estudio en aquella oportunidad. Entre Ríos era, en ese complejo y crítico 2001, uno de los principales focos de conflicto. El atraso salarial para quienes percibían haberes del estado comprendía varios meses. El gobierno había dejado de hacer aportes al Instituto de Obra Social de la Provincia de Entre Ríos – IOSPER – que había declarado en septiembre “el estado de alerta sanitario”.Concepción del Uruguay no escapaba a esa realidad. Desde Cáritas – institución elegida por la Secretaría de Desarrollo Social de la Municipalidad – se entregaban más de 500 bolsones de comida mensuales, cifra que se cuadriplicó en enero de 2002. Desde la provincia se asistía con distintos programas como el AFAC – Asistencia a Familias Carentes - a “1089 beneficiarios”. El PAM  destinado a “la madre embarazada y su hijo en los dos primeros años de vida” alcanzaba a 250 beneficiarias mensualmente.Los comedores escolares – alrededor de cincuenta atendidos por unos setenta cocineras - alimentaban “más de tres mil chicos en edad escolar durante el período lectivo y unos mil doscientos en época de receso estival” con un costo por comensal” de “cincuenta centavos”. Uno cada siete concurría a los comedores escolares, y un seis por ciento de ellos lo hacía todo el año.De más esta decir que cualquiera de estos guarismos lejos, muy lejos, están de la realidad actual. Establecer comparaciones o paralelismos es un ejercicio carente de sentido, y quien lo hiciera estaría actuando de manera falaz o malintencionada.Por ello es que nos debemos un doble ejercicio de responsabilidad ciudadana y de honestidad intelectual al tratar de analizar el caos inducido, este desborde que esconde otras intencionalidades de aquellos momentos de furia refundadora que vivimos en 2001.Atizados por el discurso repetido de responder al problema – real por cierto – de la inseguridad con leyes represivas y “mano dura” – gatillo fácil en los más de los casos - , vemos como vecinos se organizan para defenderse de otros vecinos, sacando en muchos casos lo peor de si, de miedo, de bronca y de resentimiento. Unos y otros sin lograr comprender que ambos son instrumentos de la ambición de sectores minoritarios que resisten perder sus privilegios.Carlos Gabetta, en el editorial de “Le Monde Diplomatique” de febrero de 2002 lo decía con claridad. “el nudo de la crisis no es económico sino político... y la sociedad despertada en forma brutal de su sueño adolescente ha identificado de un día para otro a los responsables: la dirigencia política, sindical, corporativa... ha compartido con ella al menos un cuarto de siglo las premisas del modelo y ahora reclama los derechos perdidos”Ya en el año 1998 Altamirano definía muy bien esta encrucijada a la que fueron empujados millones por la ineptitud y la incapacidad de sus “dirigentes”, al señalar “que por primera vez la política no es asistida por una visión teleológica de la historia, ni del progreso... la caída de la idea de futuro, asociada a la crisis de la idea de progreso, trastorna el modo en que habitualmente nos hemos representado la política”Cerraba aquella nota con el recuerdo que “el 18 de diciembre – de 2001 -  los vidrios rotos del supermercado Impulso iniciaban un nuevo ciclo”.Por el contrario los sucesos de este diciembre solo muestran lo peor de algunos sectores minoritarios, que montados a reclamos que pueden ser legítimos, solo buscan servir sus fines y objetivos particulares.Nostálgicos de un pasado que no vuelve, muestran su desprecio por  la vida dejando tras si un saldo trágico de odio y muerte. Pretenden con el caos y la zozobra instalar su discurso de cara a una sociedad que se debate entre lo nuevo que se está construyendo y lo viejo que se resiste a morir. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>