<author id="892f0f783e150bbf9003eca30ed8c119" url="maderfaker.blogspot.com" feed="http://maderfaker.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="18">
		<document id="32144d270c6a2dc8e2e8cba5ccef1fa" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/aunque-no-estn-las-noticias-que-todos.html">			<content><![CDATA[Aunque no están las noticias que todos quisiéramos la página tiene nuevas cosas y esperamos que no haya otra vez tanto tiempo sin saber nada de nada como todos estos meses de verano (europeo).Por favor entren a http://presos4f.blogspot.com/ y sobretodo, por favor, difúndanlo lo más posible.Desde ya, muchas gracias.A todos.]]></content>
		</document>
		<document id="c23adeec73892ca74395fa998634a6a1" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/claves-del-dia-accidente-alerta.html">			<content><![CDATA[CLAVES DEL DIAaccidente alerta metereológico amenazas asalto Avellaneda Bignone Boca choque Córdoba Corea del Sur Corte Suprema crisis nuclear Darío Silva derechos humanos detenido dictadura entradas Etchecolatz familia fiscales Fraticelli Gimnasia (C) Gimnasia (LP) granizo heridos Hospital Santojanni huelga de hambre Huracán inflación inversiones Kirchner La Plata Las Leonas ley antitabaco Liga Nacional López Mar del Plata Massa menor detenida Mónaco monóxido de carbono muertos Mundial de Hockey sobre Césped Muñoz Norcorea Olimpo paro Passarella Premetro Premio Nobel River Roger Kornerg servicio Superclásico Tokio tormentas transporte]]></content>
		</document>
		<document id="61aa63945434e4cf9cc1a63ed9f8cba2" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/de-cara-no-daba-pero-tenia-unos-pechos.html">			<content><![CDATA[de cara no daba, pero tenia unos pechos hermosos que tentaban.para mi interior pensaba: soporto todo lo demas, le doy un par de besos y bajo a chuparle las tetas hasta que me canse.y asi fue.]]></content>
		</document>
		<document id="d17d543c2f7802a82439cd4cf36ffc61" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/despues-de-trabajar-10-dias-sin.html">			<content><![CDATA[despues de trabajar 10 dias sin descanso, con la cabeza agotada, el cuerpo me pide clemencia.a las 10.58 hrs vomite la cena de ayera las 11.11 hrs estoy de vuelta en mi escritorio transpirando y transpirando]]></content>
		</document>
		<document id="2ef4e1c80d47c14da7ea7da5da5d09c2" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/el-bao-de-hombres-del-especial-tiene-2.html">			<content><![CDATA[el baño de hombres del especial tiene 2 cubiculos con sus respectivos inodoros y puertas. en cada uno de ellos habia una parejita cogiendo ruidosamente. afuera yo meaba en los mingitorios escuchando sus gemidos y gritos. un poco mas atras, mis amigos peinaban cocaina sobre una tarjeta del banco galicia. despues de darle animo a los chicos en su aventura sexual alocada volvimos a los sillones. yo segui con la cerveza y ellos se quedaron duritos mirando el panorama.]]></content>
		</document>
		<document id="d8032fce4013628fcc64177f8521c70b" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/justo-despues-de-lo-que-decia-bayer-en.html">			<content><![CDATA[Justo, despues de lo que decia Bayer en el post anterior, la mierda se junta hasta en las noticias de los diarios. A uno lo homenajean y a otro lo procesan (demasiado tarde).]]></content>
		</document>
		<document id="cb31591dbe12770ac08a36aac5de7ca0" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/mis-relaciones-importantes-no-pasan-de.html">			<content><![CDATA[Mis relaciones importantes no pasan de 1 año y medio.Mis relaciones habituales no pasan de 6 polvos y 238 besos.]]></content>
		</document>
		<document id="200855ae13b1e9393218f31332d499fd" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/para-que-te-voy-mentir-cuando-tocaron.html">			<content><![CDATA[para que te voy a mentir, cuando tocaron linoleum me importo tres carajos haber vomitado toda la tarde, me chupo un huevo que mi culo se haya transformado en una canilla, la disfrute mucho. Hasta te diria que los ojos se me humedecieron un poco. Mas que emo, me estoy transformando en un viejo nostalgico de mierda. que le vamo´ a hacer.]]></content>
		</document>
		<document id="afc81cb1da006c71b7944a7841b7939b" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/si-es-bayer-es-bueno.html">			<content><![CDATA[Si es Bayer, es bueno...Osvaldo Bayer entrevistado en el canal catalán TV3, en el programa "la nit al dia", en ocasión de su paso por Barcelona. Hablando de la situacion de sudamerica, de Kirchner, Sabato y la dictadura, Borges y Pinochet, etc etc.]]></content>
		</document>
		<document id="718bcbd6a8cb4383af3050d2c16fdbb0" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/todavia-me-dura-la-alegria-miguelito.html">			<content><![CDATA[todavia me dura la alegriamiguelito, gordo querido, sos un hijo de puta, te zarpastehasta dentro de 9 años]]></content>
		</document>
		<document id="964742bcb999f64cbd95bd17a9ebff3f" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/10/yo-amo-mis-amigos-y.html">			<content><![CDATA[YO AMO A MIS AMIGOS Y..... USTED?Quería contarte que anoche tuve un orgasmo y me acordé de vos...Fui a ver a NOFX, y cuando tocaron "Kill all the white men", me acordé que en el '97, cuando terminó el recital, me dijiste"entendí a qué te referías con 'orgasmos musicales', tuve uno con 'Kill al the white men'".CON ESTAS COSAS SON CON LAS QUE LE HACEMOS FUCK YOU A LOS PUTOS 11 MIL KM QUE NOS SEPARAN A TODOS, A LAS COSAS MALAS QUE NOS ENTRISTECEN LA VIDA Y A TODO LO DEMÁS, TAMBIÉN.PUNK ROCK.]]></content>
		</document>
		<document id="fa5fd9467448e1ac17351b62400dc8be" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/11/caminar-por-belgrano-me-da-cierta.html">			<content><![CDATA[Caminar por Belgrano me da cierta nostalgia.En alguna epoca de mi existencia, no se por cual extraña razon se dio que solo me relacionaba con chicas de zona norte. Asi fue como pasaron por mi vida personas del mismo Belgrano, Nuñez, Vicente lopez, San Isidro, Olivos y hasta Acassuso. Asi fue como mi adolescencia me la pasaba por ahi, tomando cerveza, visitando la diabla los viernes y haciendo todo lo que mis hormonas me pedian, cada vez que se podia. Hoy estoy en condiciones de decir que me conozco todas y cada una de las plazas del barrio. En todas estuve con alguien distinto, a los besos, con las manos inquietas, con las bocas saboreando profundidades, sentados en los bancos, tirados en el pasto, escondiendonos de los transeuntes, de las señoras que sacaban a pasear su caniche toy a las 7 de la mañana de un domingo, de los señores con sus pantalones de gimnasia y buzo deportivo modelo 1982 que osaban salir a correr mientras dos tortolitos maldecian por no tener plata para estar en un telo.Si yo fuera una personalidad famosa, me verian en algun programa de tv conducido por una modelo de pechos turgentes, pasear por sus calles y decir cosas como: aca hace 10 años me dieron una de las mejores mamadas de mi vida. Ella se reiria, yo me reiria y seguiriamos charlando de temas muy poco importantes. Pero eso no pasa y cada vez que recorro el barrio hago mi propio city-tour, se me pasan por la mente todos aquellos nombres, con sus caras, sus cuerpos, sus historias. Mi mente se llena de aquellos momentos en que todo era mejor que ahora y sonrio, es una parte de mi, la historia de mi vida.Caminar por Belgrano me da cierta nostalgia.]]></content>
		</document>
		<document id="41cb056e65ec11c20c997447c8c33bc9" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/11/cuanto-mas-busco-menos-encuentro.html">			<content><![CDATA[cuanto mas busco, menos encuentro. cuanto mas grito menos se escucha. ya desapareci por completo de tu vida. no soy nadie. no estoy mas en los portaretratos. mi imagen fue reemplazada por la de algun otro. y despues por la de otro. y asi por el resto de los dias. a veces extraño estar bien. a veces me acostumbro a vivir de la nostalgia. nada funciona. hoy soy ese al que acuden cuando no queda otra cosa. mi cabeza tiene sus dias de furia. y tantos fracasos solo me dan una sabiduria que no quiero. estos putos placebos no funcionan. esos putos placebos, me estan matando.]]></content>
		</document>
		<document id="1b8461cead14c69878e9f9a2dbf5f514" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/11/me-gusta-ser-conchuda-y-odiosa-con-la.html">			<content><![CDATA[me gusta ser conchuda y odiosa con la gente que me cae malme gusta que como primera impresión todos me caigan malme gusta que como segunda impresión muy pocos no me caigan malme gusta ser divinora y dar lo que sea por la gente que me cae bienme gusta querer mucho, amar, a los que me caen bienme gusta que la gente que odio me odieporque no me gusta que los que odio me quierany no sé por qué pero eso se da demasiado seguidome gusta no pertenecer a nada y ser la más radical con unas cosas y la más cerda burguesa para otrasme gusta vivir como vivo y no ceder en tantas cosas en las que los cuadraditos de mente creen que sime gusta porque me hace reir y que me guste más que esos cuadraditos crean todo esome gusta reafirmar lo imbécil que es la gente de postalme gusta ser llorona, llorar mucho cada vez que lo necesito y también cuando no lo necesitome gusta ser una fiera sacada cuando me tocan lo que quierome gusta defender las cosas que quiero y machacar sin cesar las que no quierome gusta ser bruta, decir las cosas a lo bestiamás me gusta que la gente lo entienda y no lo tome como una mera agresión sino como debería ser siempre, decirse las cosas sin mierditas de clave de sol de por medio porque no hay huevos/ovarios de decir lo que uno creeme gusta tener los mismos amigos desde segundo gradome gusta hacer nuevos y que casi nunca lleguen a ser como los de segundo gradome gusta con locura mi trabajo por primera vez en mi vidame gusta que reconozcan mi trabajo porque lo hago con verdadero placerme gusta mi humor y la gente que lo entiendeme gusta que me gusten copani y la polla al mismo tiempome gusta cantar canciones de cesar banana a los gritos y tener tatuado el puntito de la i de los hosenme gusta mi adolescencia aunque no quiero volver o solo volver para los fines de semana de festipunks/bs as hardcore eteeeernosme gusta haber garchado tanto, putaneado tanto, haberme emborrachado y drogado tantome gusta no haber sido una víctima de todo eso sino haberlo disfrutadome gusta seguir haciendo lo que quiero siempreme gusta estar tan enamorada de una persona que es libre como yome gusta pensar en estar siempre con esa sola personame gusta pensar en tener hijitos un dia pero dentro de mucho y si vienen hechos con 18 años, mejorme gusta ser vaga, dormilona y pajerame gusta que haya días, como hoy, que me gusto para compensar los otrosme alegra tener orejas, diría albertito, para escuchar lo que estoy escuchando ahoray etcétera]]></content>
		</document>
		<document id="1399239c8158c1be0ec9758ed0098df7" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/11/mientras-este-blog-pisa-los-1700-post.html">			<content><![CDATA[Mientras este blog pisa los 1700 post, con mas de 4 años de existencia y todavia sigue aca no se porque, fetiche esta vivo en una zona oscura de la blogosfera, teniendo actualmente cerca de 100 visitas diarias. Mientras que por otro lado stay free cumple 9 meses, 503 cds subidos y con algo mas de 4000 visitas diarias sigue creciendo a dia.Lo mio son los opuestos, no hay caso.]]></content>
		</document>
		<document id="abedd9b0400d0c7be995ee4c11ae69a0" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/11/te-voy-preguntar-algo-en-serio-y.html">			<content><![CDATA[- te voy a preguntar algo en serio, y espero que lo tomes como tal- decime- ¿tenes fantasias homosexuales?- ja.. mas que eso, me muero de ganas de estar con una chica, pero nunca consegui a nadie.- tengo una amiga que vive cerca de aca, que tal vez no tenga problema en que cojamos los tres- no se.. primera vez que conozco a alguien que me lo propone- a veces es bueno ser el primero en algo.. y mas esta vez- ja.. no se que decir, me agarro totalmente desprevenida- cumplis tu fantasia, la de ella y la mia, no podes decir que no- en un rato seguimos hablando y vemos- ok]]></content>
		</document>
		<document id="ace5c7daef703e4ea9e607f5f43eb6b8" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/12/despues-de-exactamente-1700-post-y-55.html">			<content><![CDATA[Despues de exactamente 1700 post y 55 meses de estar online, decidi cerrar apatia.Aun recuerdo con cierto cariño y nostalgia cuando todo empezo alla por el 2002, epoca en que los blogs argentinos se contaban con los dedos de una mano y todo era mas intimo, por llamarlo de alguna forma. El tiempo paso, esto muto de muchas formas extrañas, en muchos ocasiones lo use de catarsis y para colgar en algun lado todo eso q tenia escrito en papelitos tirados por ahi. Los que leian esto a diario, algo asi como 200 personas promedio, habran podido adivinar en todo estos años mis estados de animo por lo que colgaba, cosa extraña. Muchos tal vez piensen que me conocen por lo que leyeron y lamento informarles q lo que publique es solamente el 1% de lo que soy, toda idealizacion que tengan sobre mi persona construida solo por la lectura de mis archivos, es falsa. No soy ni tan tan ni muy muy (completar con lo que quieran)Ya no soy el mismo que empezo esto, cambie bastante, no se si para bien o para mal, pero ya no soy aquel purrete de 21 años con toda una vida por delante. Hoy en dia ya cargo una mochila de 26 largos julios, por eso desde hace rato queria borrar esos archivos que ya no me identifican y tal vez empezar alguna otra cosa desde 0.Esta fue la relacion mas larga de mi vida, una historia de amores y odio que estuvo mas que interesante y me sirvio para conocer a algunas personas maravillosas que hasta transformaron mi vida en varios aspectos.No es una despedida, sino un hasta luego, ya surgira algo en otro punto de la blogosfera.Igual sigo con mis otros proyectos adelante:FETICHESTAY FREEComo asi tambien toda la situacion de Juan, el hermano de Maria Jose, en España esta en PRESOS 4FGracias totales (?)SALUD!]]></content>
		</document>
		<document id="516554a6e93a6b3fd3d3164602c12597" url="http://maderfaker.blogspot.com/2006/12/las-325-en-algun-lugar-modo-de-bonus.html">			<content><![CDATA[a las 3:25 en algun lugarA modo de bonus track (?), compile algunos textos que me gustaron y fueron parte de esta pagina en este tiempo. Le puse un titulo, lo diagrame un poco, lo guarde en un pdf y aca lo tienen. Sean libres de distribuirlo, copiarlo, imprimirlo, regalarlo. borrarlo y demas.Aca ningun editorial me vende y pone fotos lindas mias en la revista de clarin.Esto es autogestion, sin intencion de ganar plata con una pavada enorme como es un blog. (los que no somos nenes bien bilingues con papis adinerados y caprichitos de chico rico cool no vendemos un carajo.. ohh tragedia!)Besos en la boca para todos.BAJAR]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>