<author id="8a82645362740755304445ef86d244c1" url="100chicas.blogspot.com" feed="http://100chicas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="48dd4b990561e62b59169ff36f817d8f" url="http://100chicas.blogspot.com/2010/09/colas-lindas-en-la-playa.html">			<content><![CDATA[En las playas de Argentina se pueden encontrar colas como esta: firme trasero nalgón en bikini o tanga.Es que las más lindas mujeres son las argentinas, y disfrutan mostrando sus bellos cuerpos en la playa o en cualquier lado donde puedan seducir y encantar a los hombres.Es como cuando se come una frutilla el disfrute de mirar como la bikini de esta joven señorita se mete en lo profundo de su cola, prometiendo placer para aquel que pueda sustituir la tanga.]]></content>
		</document>
		<document id="e868cf9e722778f181fb75c6d0874764" url="http://100chicas.blogspot.com/2010/09/emilia-attias-bikin-en-la-playa.html">			<content><![CDATA[Foto de Emilia Attias en playas de Argentina mostrando la belleza de su cola perfecta en tanga o bikini.Esta hermosa jovencita es además de actriz -en Casi Angeles, por ejemplo- una mujer sensual y de un cuerpo espectacular.Y cuando llega el calor Emilia aprovecha para descansar y en sus vacaciones en Argentina no puede oportunidad de sacarse la ropa para quedarse en bikini y poder estar libre y natural como le gusta, y de paso mostrar sus atributos físicos, incluyendo su hermosa y perfecta cola.En esta foto la vemos a Emilia Attias hot y mojada en la playa mostrando sus bellas nalgas en bikini.]]></content>
		</document>
		<document id="e259a6b297a7bf69d52e12e366ff4ecb" url="http://100chicas.blogspot.com/2010/10/delfina-gerez-bosco-en-tanga.html">			<content><![CDATA[Delfina Gerez Bosco en tanga y mojadita, una belleza de mujer. Esta pendeja argentina es una de las bellezas más sensuales.Como muestra esta foto donde la vemos mojadita y en el esplendor de la belleza de su cuerpo de colegiala firme y necesitado, Delfina Gerez Bosco tiene un cuerpo perfecto que le pide a través de sus hormonas que le den mucho cariño y reiteradamente, merece que le den palo y a la bolsa.Sus tetas, unas gomas preciosas, destácanse como una invitación a los placeres desmedidos del orden terrenal, una hermosa jovencita en tanga: Delfina Gerez Bosco.]]></content>
		</document>
		<document id="ccb2e783fa1f648c85bae1448dd5222b" url="http://100chicas.blogspot.com/2010/10/hermosa-chica-en-bikini-de-hilo-dental.html">			<content><![CDATA[Estas chica sabe disfrutar de sus vacaciones en Argentina y se da el gusto de mojarse toda en el agua de la costa atlántica y mostrarse con una tanguite de hilo dental, una micro bikini blanca que marca el camino del tehuelche hacia la meca del placer femenino.Una mujer linda para ver y disfrutar a pleno blog de argentinas calientes en tanga y en aptitud consecuente con inminente presencia del verano que muestra la belleza de los mejores cuerpos ardientes de chicas y jovencitas mostrando sus nalgas entangadas en bikinis de gran belleza.]]></content>
		</document>
		<document id="6eb8a28fbdd6b49c068eca0cc4400efe" url="http://100chicas.blogspot.com/2010/11/cola-de-argentina-belleza-perfecta-en.html">			<content><![CDATA[Hermosa cola para ver con tanguita negra. ¿Piensa viajar a Argentina? No se pierda estas colas de exportación, mejores que la carne de los saladeros de fines del siglo XIX.Estas colas hablan por sí mismas, porque tienen costumbres extrañas, se sientan en muchos lados y se adaptan a diferentes situaciones placenteras.Es que estas chicas lindas de Argentina saben seducir y provocar a los hombres con sus altos traseros entangados, como esta belleza de mujer de la foto, con su tanguita negra metida a pleno.]]></content>
		</document>
		<document id="8833e81e70d8cba172b966e709091247" url="http://100chicas.blogspot.com/2011/01/camila-velasco-en-tetas-hermosos-pechos.html">			<content><![CDATA[Foto de Camila Velasco mostrando todos sus hermosos pechos unas tetas con pezones adorables, marroncitos y pequeños, aptos para la succión frecuente.Como vemos en esta foto, Camila Velasco tiene unas tetotas hermosas, porque es una jovencita tetona muy linda, como sabe el príncipe.Con una flor roja en el cabello, Camila le hace al príncipe de camello, y se deja encaminar por el camino del amor, mientras muestra sus pechos abundantes, duros y hermosos, unas altas tetas de Camila Velasco.]]></content>
		</document>
		<document id="e12ea4228dd0fa6a21a75fae841f7ca" url="http://100chicas.blogspot.com/2011/01/evangelina-anderson-en-tanga.html">			<content><![CDATA[Una cola que se destaca es la de Evangelina Anderson, esta hermosa rubia en tanga.En esta foto, Eva Anderson nos muestra lo bien que queda apretada boca abajo y con las piernas un poco separada y en tanguita blanca hot: su cola en la foto parece pedir que la miren mucho.Sus labios carnosos son asimismo una muestra más de la belleza de esta chica argentina en tanga: Eva Anderson.]]></content>
		</document>
		<document id="5368e18dd3e203f8d5bef326f7726157" url="http://100chicas.blogspot.com/2011/01/pampita-en-tanga-en-la-cama.html">			<content><![CDATA[Foto de Pampita en tanga en la cama. En esta foto la bella Pampita muestra toda la belleza sensual de su cuerpo con una bombachita hermosa rosada y vestidad de mucamita en la cama.Sin dudas, ver mujeres como esta enciende el deseo de cualquier hombre, y más cuando se trata de la argentina más guapa: la hermosa Pampita Ardohain, como en esta foto de mucamita en la cama en tanguita.]]></content>
		</document>
		<document id="32d94b27f7995446f539922514dc2e17" url="http://100chicas.blogspot.com/2011/02/fotos-hot-de-brenda-asnicar.html">			<content><![CDATA[Fotos hot de Brenda Asnicar. En estas fotos bastante hot y atrevidas de la cantante y actriz argentina Brenda Asnicar, la "Antonella" de Patito Feo, muestra su bello cuerpo y su seducción dejando claro que es una patita muy linda.En las fotos Brenda Asnicar posa muy atrevida como una mujer que sabe manejar sus pulsiones sexuales en una energía que la ha llevado a la fama, y eso le da seguridad para mostrar la cola en la playa caminando con una bikini hot blanca, o mostrarse en el agua en corpiño, además de lucir maquillada como una femme fatale.Así de hot son estas fotos de la hermosa Brenda Asnicar.]]></content>
		</document>
		<document id="a92419a267317d3c437e30e14c6562d4" url="http://100chicas.blogspot.com/2011/04/belen-francese-mostrando-el-orto.html">			<content><![CDATA[Foto de la voluptuosa Belén Francese mostrando su orto grande en tanga.Esta mujer argentina es realmente abundante en tetas y culo, un trasero nalgón que muestra en bombachita hace parar el corazón a cualquier hombre caliente.Pero Belén Francese, que también tiene una hermana que es muy linda, es superabundante por donde se la vea, incluso en sus grandes pechos, unas tetas dignas de aprecio y cariño.Una de las mujeres lindas más calientes y que más calienta de Argentina, en esa ocasión mostrando el orto, una cola preciosa en tanguita, una bombachita rosa muy metida entre las nalgas adorables de Belén Francese.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>