<author id="8b3e83d55c3192d51d25ec1b8d8dff9f" url="poderiomilitar-jesus.blogspot.com.ar" feed="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5501c91c742a1d0fd0b56335c1760242" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/airbus-helicopters-suministrara-6.html">			<content><![CDATA[La Fuerza Aérea Boliviana ha elegido la potente última versión del Super Puma para combatir el narcotráfico y cumplir tareas de seguridad civil y de apoyo a la población a lo largo del país. El contrato incluye un paquete logístico para dar sostenibilidad a la flota en los próximos años. La entrega de los primeros helicópteros tendrá lugar este año y los otros cuatro de aquí al 2016. La firma de este contrato confirma la voluntad ya expresada por el Presidente Evo Morales durante su encuentro con François Hollande en Nueva York en septiembre del pasado año y permitirá a la Fuerza Aérea Boliviana renovar y potenciar su flota con helicópteros dotados de la más moderna tecnología. El contrato incluye también un paquete logístico de apoyo que tiene como objetivo dotar a la FAB con los medios y conocimientos necesarios para garantizar una alta disponibilidad de su flota de helicópteros. La relación entre Airbus Helicopters y la Fuerza Aérea Boliviana se inició hace varias décadas con el Lama y el Alouette. Hoy en día operan el Ecureuil AS350 B3 y desde el año pasado también 2 EC145 dedicados al transporte de autoridades y apoyo a la población. Con esta nueva adquisición, la Fuerza Aérea Boliviana se verá beneficiada de un programa de transferencia de tecnología que incluye la capacitación de más de 80 técnicos y pilotos tanto en Francia como en Bolivia y contará con el suministro de herramientas especiales necesario para el establecimiento de un centro de mantenimiento principal, donde se realizarán visitas intermedias (cada 500 horas) y dos bases operacionales que permitirán hacer revisiones menores (100 horas), siendo el objetivo que las FAB dispongan de una autonomía estratégica. La Familia Super Puma se adapta especialmente bien a las operaciones en América Latina, donde actualmente hay más de 100 helicópteros en operación y más de 60 nuevos pedidos en curso. Su capacidad para operar tanto en altura (techo de servicio certificado a 7620 metros) como en ambientes de selva, y con temperaturas extremas (de -45°C a 50°C) le permite superar sin problemas los desafíos operativos de la región, especialmente de la Cordillera de los Andes y del altiplano con condiciones particulares de altura y de temperatura. Rápido, potente, fiable y seguro, el Super Puma de Airbus Helicopters es además un aparato extremadamente rentable debido a sus bajos costos de mantenimiento (DMC) y un débil consumo de combustible. Así presenta un costo de ciclo de vida inferior en un 30% a otros aparatos de la misma categoría. Dispone además de equipos tecnológicos de última generación como el piloto automático de 4 ejes (AFCS) que permiten una mayor eficacia de la misión al reducir la carga de trabajo del piloto al tiempo que aumenta la seguridad en el despegue y aterrizaje. Con más de 4,75 millones de hora de vuelo en todo el mundo, la familia Super Puma de Airbus Helicopters se ha convertido en la referencia indiscutible en la categoría de 9 a 11 toneladas y está presente en casi todos los países de América Latina. De los 830 helicópteros entregados hasta la fecha, más del 75% están al servicio de las Fuerzas Armadas donde llevan a cabo una gran variedad de misiones que van desde el asalto y el combate hasta las operaciones especiales, el transporte táctico, la búsqueda y rescate, la evacuación sanitaria y el transporte de altos cargos. La adaptabilidad y la polivalencia de este aparato, capaz de ser rápidamente configurado para diferentes misiones, es una de las grandes ventajas de este helicóptero que ya se ha ganado la confianza de 94 clientes en 48 países.¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://www.defensa.com/ (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="9535367faea159438d8b902018c8e50c" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/al-estilo-de-james-bond-una-mascara-de.html">			<content><![CDATA[El diseñador surcoreano Jeabyun Yeon se ha inspirado en el dispositivo del espía más famoso del mundo para crear un prototipo de gadget que pretende transformar al instante al usuario en un pez humano. La máscara, llamada Triton, actúa como las branquias de un pez para extraer el oxígeno del agua de modo que el usuario pueda respirar mientras está bajo el agua. Si bien puede no ser tan eficaz como un sistema de respiración reciclada o 'rebreather', el diseñador cree que va a cambiar la forma en que las personas perciben el agua. Para utilizar Triton, los nadadores deben morder una boquilla de plástico. Dos brazos, que se ramifican a los lados de la máscara de buceo, pueden entonces funcionar como agallas para proporcionar oxígeno, según publica 'Daily Mail'. La textura escamosa en los brazos contiene pequeños agujeros que permiten que el agua sea succionada, mientras que cámaras en el interior separan el oxígeno y liberan el líquido de modo que el usuario puede respirar cómodamente en el océano. Haciendo uso de un muy pequeño pero potente microcompresor, el sistema sería capaz de comprimir el oxígeno y almacenarlo en tanques. Todo el dispositivo es alimentado por micropilas que son unas 30 veces más pequeñas que una batería corriente y que pueden recargarse mil veces más rápido. Habrá que esperar para verlo en el mercado ya que el producto aún está en la fase de concepto, pero Yeon lo describe como "un producto de futuro" que podría reemplazar al complicado equipo de buceo convencional.¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://desarrolloydefensa.blogspot.com.es/ (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="3c81ef8b66423a9fdbaf111a0871759c" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/aviones-de-combate-rafale-franceses.html">			<content><![CDATA[Aunque no es la primera vez que esto sucede, los aviones de combate franceses rara vez operan desde flatops estadounidenses. Por estas razones, las imágenes en este posts son particularmente raros. Muestran las dos caza de la Armada francesa Rafale, desde portaaviones Charles de Gaulle, que el 13 de enero aterrizó y posteriormente se pusieron en marcha a partir de USS Harry S. Truman (CVN 75) durante la integración de la calificación de soporte. Harry S. Truman, el buque insignia del Grupo de Ataque Truman Carrier, está llevando a cabo operaciones con unidades asignadas a Francés Task Force 473 en el área de la Quinta Flota de los EE.UU. de la responsabilidad con el fin de mejorar los niveles de cooperación y la interoperabilidad, mejorar las capacidades marítimas de inversión y promover a largo estabilidad regional plazo en la región. F/A-18E Super Hornet también ha devuelto la visita al portaaviones francés como la siguiente imagen muestra. Incluso el portaaviones italiano Cavour , y su AV-8B + Harrier II aeronave está operando en la misma área.¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://theaviationist.com/ (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="1090c3b23898bc9cf7379f3de974b766" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/china-confirma-la-prueba-de-su-primer.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Defensa chino ha confirmado que ha llevado a cabo una prueba de un vehículo hipersónico, capaz de transportar cabezas nucleares a velocidades récord. Asegura que se trata de un ensayo "normal" con fines científicos. "Es normal que China lleve a cabo experimentos científicos planificados en su territorio", subrayó en un comunicado el portavoz del Ministerio enfatizando que "las pruebas no están dirigidas contra ningún país ni ningún objetivo específico". De este modo China confirma la información publicado por el diario 'Washington Free Beacon', que afirmó que el vehículo hipersónico sin motor (HGV, por sus siglas en inglés) fue visto volando a una velocidad récord durante una prueba de vuelo sobre China el 9 de enero. Puede realizar ataques precisos a relativamente baja altitud y en trayectoria plana, lo que lo hace mucho menos vulnerable ante la defensa antimisiles Además, el diario destaca que este trasportador de misiles es capaz de penetrar en el sistema de defensa de misiles de EE.UU.  "La superioridad de un vehículo de este tipo es que puede realizar ataques precisos a relativamente baja altitud y en trayectoria plana, lo que lo hace mucho menos vulnerable ante la defensa antimisiles", informa el periódico citando al experto en armamento chino Rick Fisher. Por su parte, el portavoz del Pentágono, Jeff Pool, confirmó el lanzamiento de prueba de China, pero se negó a dar más detalles. "Vigilamos rutinariamente las actividades de defensa extranjeras y somos conscientes de esta prueba". Añadió que se ha pedido "una mayor transparencia en sus inversiones en Defensa y sus objetivos, para evitar errores de cálculo". Los vehículos hipersónicos, que también están siendo diseñados por EE.UU., India y Rusia, se desarrollan para conseguir más precisión y el suministro rápido de armas y están siendo probados para superar misiles hostiles y defensas espaciales. En mayo la evaluación del Pentágono de las capacidades chinas sugirió que Pekin construyó el túnel de viento hipersónico más grande del mundo capaz de generar condiciones para el vuelo de prueba a velocidades de hasta Mach 9.¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://zonarestringidamilitar.blogspot.com.es/ (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="15138ca584892bc470a6306098914896" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/china-ya-construye-su-segundo.html">			<content><![CDATA[China ha comenzado la construcción del segundo de los cuatro portaaviones que tiene previstos, informó un alto funcionario del Gobierno. El buque, que se encuentra en construcción en el puerto nororiental de Dalian, tardará seis años en ser completado, informa 'Straitstimes' citando a Wang Min, jefe del Partido Comunista de la provincia de Liaoning de Dalian. El primer portaaviones del país -el Liaoning- fue terminado en septiembre de 2012 y se convirtió en un hito de carga simbólica para el cada vez más potente ejército chino. "Otros dos portaaviones se encuentran en la etapa de proyección", destacó Wang. A principios de enero el Liaoning regresó a su puerto de origen en Qingdao, provincia oriental china de Shandong, tras realizar ejercicios durante 37 días en el mar de China Meridional. ¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://actualidad.rt.com/ (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="b99181f8f0176c857fb44c0951754f48" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/cientificos-crearon-una-medusa-voladora.html">			<content><![CDATA[Inspirados en la naturaleza y en los pioneros de la aviación de comienzos del siglo XX, científicos estadounidenses anunciaron este miércoles haber creado el primer drone del futuro. Esta aeronave en miniatura y ultraliviana, con un peso de apenas 2,1 gramos, es el primer ingenio capaz de realizar un vuelo estacionario y de desplazarse en el aire batiendo alas en un movimiento que imita el nado de las medusas, según sus inventores. “Al principio buscábamos fabricar un robot insectoide como alternativa al helicóptero”, explicó a la AFP Leif Ristroph, quien trabaja en el laboratorio de matemáticas aplicadas de la universidad de Nueva York. “Finalmente, logramos un resultado algo extraño: una medusa”, subrayó. La medusa fascina desde siempre a los ingenieros por su manera de desplazarse, tan simple como eficaz, resultado de millones de años de evolución. Es algo sencillo, básicamente dos movimientos (contracciones) alternados de su cuerpo con forma de campana, lo que propulsa al animal por brincos sucesivos. Los ingenieros norteamericanos lograron reproducir este movimiento para hacer volar a su robot con cuatro pequeñas alas de 8 centímetros de largo, con forma de pétalos de flor. Un minúsculo motor conectado a un cigüeñal hace que el robot bata sus alas con una frecuencia de veinte veces por segundo. Resultado: un ornitóptero que se mantiene en el aire con gran estabilidad sin necesidad de gastar energía para corregir su equilibrio. Si se lo toca, él se estabiliza solo sin ayuda, afirma Ristroph. Para cambiar la dirección de su vuelo es suficiente hacer que bata una de sus alas más rápido que el resto. Bastoncillos de fibra de carbono para la estructura, plástico liviano y transparente para las alas, todos los materiales necesarios para su fabricación están a disposición en cualquier tienda de aeromodelismo. Además de la medusa, los investigadores también estudiaron los proyectos de los pioneros de la aeronáutica, quienes con sus máquinas voladoras buscaban imitar a los insectos, aunque no disponían entonces de los medios técnicos necesarios. “En parte nos inspiramos en películas de comienzos del siglo XX para nuestras primeras pruebas de vuelo. Eran muy creativos en esa época, estaban plenos de buenas ideas, pero también de algunas malas”, según Ristroph. La medusa voladora es por el momento sólo un prototipo de laboratorio, pero la universidad de Nueva York ya realizó un depósito legal de este invento. La próxima etapa será integrar una batería y un mando a distancia, puesto que el prototipo dispone por ahora de un cable. Queda mucho trabajo por delante, para perfeccionar su capacidad de maniobra y el consumo de energía pero, según el responsable, las aeronaves “aladas” serán muy comunes en el futuro. “Por supuesto, podrán tener un uso militar, para la vigilancia por ejemplo, pero espero que encontremos también aplicaciones civiles” para estos drones, acota. “Ya imagino la posibilidad de soltar un ‘enjambre’ de un centenar de estos ingenios, para medir la contaminación del aire de una ciudad”, añade como ejemplo. Este invento fue presentado en la revista Journal of the Royal Society Interface, publicada por la Academia británica de ciencias.¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://www.publimetro.cl/(Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="848141d912369fa25d91e7f2dc1512fa" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/como-una-copia-se-hizo-realidad.html">			<content><![CDATA[Recientemente, los medios de comunicación estadounidenses informaron que China ha establecido una unidad J-15 para ser equipada para recargar a cazas de combate a bordo de un portaaviones. El 16 de enero se informó que el portaaviones "Liaoning" se basa, al menos cuatro J-15, dos de los cuales están equipados para el reabastecimiento en vuelo de otras aeronaves. De este modo, repostar los aviones puede volar más carga de combate al despegue. Este sistema es especialmente adecuado para los cazas con un sistema de despegue de trampolín (STOBAR). En este tipo de portaaviones vuelan con menos capacidad de combustible para levantar al aire más de carga útil y equipararse con los cazas de catapultas (CATOBAR). Las catapultas permiten a los cazas despegar inmediatamente con abundante carga de combate y capacidad de combustible. A finales de 2013 el número de cazas J-15 de combate erán casi 20 unidades. Los primeros cinco cazas están diseñados para poner a prueba, los otros se construyeron teniendo en cuenta todas las observaciones identificadas durante la prueba. Recientemente, desde la cubierta del portaaviones "Liaoning" voló el caza que llevaban a bordo un par de bombas y misiles anti-buque. En la década de 1990, Rusia se ha negado a vender el Su-33 de China, por temor a que Beijing los copiaras (China pidió la venta de dos únicos cazas para llevar a cabo pruebas de validación). Finalmente, en 2001, China compró 2 prototipos de Su-33 en Ucrania, que fue a este país tras el colapso soviético. Se informa que el primer caza J-15 construido en China hizo su primer vuelo en 2010. Expertos rusos en aviación abiertamente se burlaron sobre la capacidad de China para crear dicha aeronave basado en este prototipo. Sin embargo, China ha tenido éxito e incluso dijo que su J-15 de 30 toneladas en su efectividad de combate y es comparable al caza estadounidense de 23 toneladas F/A-18E Super Hornet. Mientras tanto Rusia a desmantelado sus Su-33, por los más baratos cazas MiG-29K, que también está en servicio con la Armada de la India. En la década de 1980, el Su-33 de 33 toneladas y los MiG-29K de 21 toneladas fueron diseñados para equipar a tres portaaviones de la clase "Kuznetsov" cuando fueran construidos, pero una sola nave se construyo. El segundo "Varyag" fue comprado por China y después de la finalización se convirtió en "Liaoning". ¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://www.militaryparitet.com (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="2eea42b3f50af2f13189945906ada0ec" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/drdo-de-la-india-para-dar-conocer-su.html">			<content><![CDATA[La Organización de Investigación y Desarrollo de Defensa (DRDO) de la India tiene todo listo para dar a conocer un sistema de cañón autopropulsado de 130 mm, construido en base al chasis del tanque de batalla principal Arjun. Desarrollado por el laboratorio de combate DRDO Vehículos de Investigación y Desarrollo de Establecimiento (CVRDE), es probable que se mostrará en público por primera vez durante la Defexpo India-2014, que se celebrará en Nueva Delhi a partir de febrero 6-9. Director del CVRDEP Sivakumar dijo el miércoles que eñ cañón autopropulsado contaría con tecnologías avanzadas de sistema del Arjun MBT, junto con un cañon de 130 mm y sistema de armas. "Ofrece a los usuarios un sistema autopropulsado con poder de fuego excelente, alta movilidad y la protección necesarios. Los vehículos cumplirá los requisitos provisionales e inmediatas derivadas de la sustitución de dos regimientos que sostienen Vijayanta Catapult Armas, al extender la vida de 130 mm armas ", dijo. Propina como el proyecto más rápido del DRDO, el obus tuvo sus primeros ensayos de desarrollo de campos en noviembre de 2012, cuatro meses después de recibir la orden del ejército. El costo del proyecto se estima en Rs 15 millones de rupias. El CVRDE ha desarrollado un obus para los ensayos de evaluación del usuario. Las prueba del sistema es probable que se celebrará en el Campo de tiro de Pokharan en Rajastán durante abril-mayo. Se espera que el Ejército para realizar un pedido de sistemas de obuses de 40 vehículos. "El obus puede comprometer los sistemas de artillería del enemigo, los tanques pesados ??y morteros. Puede aniquilar a la mano de obra y los tanques enemigos en su área de concentración. También puede destruir instalaciones defensivas de tierra permanentes y otras fuertes fortificaciones de tipo de campo, además de los bombardeos a las instalaciones traseras enemigos", dijo K Sreethar. Dijo que el obus tiene mejor estabilidad, precisión y coherencia. "El cañón utiliza principalmente para realizar fuego indirecto hasta una distancia máxima de 27,4 km. También puede ser disparado directamente en objetivos hasta 1,4 kilómetros de alcance. Se puede disparar con varios ángulos de elevación también. El obus tiene protección STANAG Nivel II (un acuerdo de normalización de la OTAN) para la tripulación. Tiene baja silueta y ha integrado de la detección de lucha contra incendios y sistema de extinción", agregó. Ergonomía utilizando datos antropométricos de las tropas indias se ha mantenido a la vista mientras que el diseño de los compartimentos de lucha y de motor. Cuenta con un sistema de posicionamiento global, también contaría con dispositivos de visión nocturna para el conductor y el comandante. ¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://www.armyrecognition.com/ (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="c1d5ec28a6701f9e1a2ea61b5ef17bea" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/el-gobierno-encargara-los-astilleros-de.html">			<content><![CDATA[El Gobierno y el Ministerio de Industria se guardan un ‘as’ en la manga en caso de que fallen las negociaciones para el segundo flotel de Pemex. Pese a que la Xunta aseguran que el acuerdo está próximo, en Madrid se duda de las posibilidades de éxito. El ‘plan B’ pasa por encargar a Navantia Ferrol una nueva fragata F-100 para la Armada española.Fragata 'Álvaro de Bazán' de la serie F-100. Las expectativas en Ferrol están puestas en el próximo 28 de enero. Será entonces cuando la mexicana Pemex anunciará a quien encarga la construcción de uno de los flóteles que va encargar. En la Xunta de Galicia reina el optimismo y se confía en lograr el contrato. Pero fuentes del sector asumen que no será así.De hecho, según ha sabido El Confidencial Digital, en el Ministerio de Industria el sentir es bien diferente: asumen que finalmente el contrato recaerá en uno de los aspirantes mexicanos. Fuentes cercanas a las gestiones comerciales aseguran que “existe una oferta más beneficiosa económicamente en México, en el que además está mediando un familiar de un alto cargo político mexicano” señalan. Según fuentes conocedoras de estos movimientos, el Gobierno, Industria y Defensa han diseñado un ‘plan b’ para salvar los astilleros ferrolanos. Esta solución pasa por encargar una sexta fragata F-100, la F-106, para la Armada española. Y según se acerca la fecha límite, esta posibilidad va cobrando más opciones.Una promesa de RajoyEl fracaso en la búsqueda de carga de trabajo para los astilleros podría generar un ‘estallido social’ en Ferrol. Algo de lo que ya han avisado los propios sindicatos de Navantia, que llevan meses reclamando queMariano Rajoycumpla su promesa. Esa promesa, que Rajoy hizo pública durante su discurso de investidura, supone la construcción de una sexta unidad de la serie de fragatas F-100 (ya hay cinco en servicio en la Armada española). Algunas fuentes a las que ha consultado este confidencial aseguran que dicho ‘plan B’ de Industria ya está articulado y que podría anunciarse a los pocos días de confirmarse que Navantia no construirá el flotel de Pemex.¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://www.elconfidencialdigital.com/ (Tweet !]]></content>
		</document>
		<document id="67acea095e4da517917dff3b712f7c49" url="http://poderiomilitar-jesus.blogspot.com/2014/01/eurofighter-typhoon-vuela-con-misiles.html">			<content><![CDATA[El 15 de enero, Airbus Defence and Space comenzaron la campaña de pruebas del avión de combate polivalente Eurofighter Typhoon con misiles de precisión de lanzamiento aéreo de Tauro. El primer vuelo tuvo lugar en el Centro de Sistemas Aéreos Militares Manching, al norte de Múnich, y participa instrumentado Production Aircraft 7 (IPA7), piloteado por el piloto Chris Worning. El Taurus KEPD 350 es un misil alemán / sueco que es fabricado por Taurus Systems GmbH, una sociedad entre MBDA Alemania y SAAB Dynamics. El misil tiene un alcance de 500 kilometros (300 millas), una velocidad de Mach 0,8-0,9 y características de sigilo. El primer vuelo se produjo después de las pruebas en tierra con éxito y pruebas de taxis; las actividades de vuelo, que tendrá lugar dentro del programa de integración Storm Shadow, se centrarán en las pruebas de evaluación de gran alboroto, sistema de datos de aire interferencia tienda y la recopilación de datos aerodinámica. Según Airbus Defensa y Espacio (una división recién formado Grupo de Airbus que combina las actividades de negocio de Cassidian, Astrium y Airbus Military) ensayo simultáneo de los dos misiles similares "optimiza la integración Storm Shadow y facilita la futura integración del fuselaje de Tauro". ¿Qué opinas de esta noticia? Coméntalo en: Esta notícia, Twitter y Facebook  Fuente: http://theaviationist.com/ (Tweet !]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>