<author id="8bfa2073edec28411154d6d832be2a6d" url="estudiomwa.blogspot.com.ar" feed="http://estudiomwa.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="34bd08cdf7ba6180f526f10dd63a4628" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/09/11-de-septiembre-de2013-monotributo-el.html">			<content><![CDATA[11 DE SEPTIEMBRE DE 2013Monotributo: El Gobierno anunció cambios en el régimen.Duplican los topes de  facturación EL RÉGIMEN DE PRESTACIÓN DE SERVICIOS TENDRÁ UN LÍMITE DE FACTURACIÓN DE $400 MIL. EN EL CASO DE SERVICIOS PARA LA VENTA DE BIENESINMUEBLES, PASARÁ A 600 MIL. RIGE DESDE EL 1 DE SEPTIEMBREEl titular de AFIP, Ricardo Echegaray, informó que el régimen de prestación de servicios tendrá un límite de facturación de $400 mil. En el caso de servicios para la venta de bienes inmuebles, pasará a 600 mil. Rige desde el 1 de septiembreSe duplican los límitesLos límites máximos para las categorías de monotributistas se duplican desde el 1 de septiembre."El Gobierno nacional tomó la decisión de modificar los niveles de facturación del régimen de monotributista, por el cual la prestación de servicio que tenía un límite de 200 mil pesos pasa a 400 mil pesos", señaló Echegaray en el marco de la reunión de la Mesa de Diálogo convocada por la presidenta Cristina Kirchner. “A partir de ahora, la facturación por Prestación de Servicios pasa de $ 200.000 a $ 400.000, mientras que la facturación de bienes muebles de $ 300.000 a $ 600.000”, detalló. RecategorizaciónEchegaray agregó que  “todos aquellos que tengan que recategorizarse deben tener en cuenta estos parámetros”.¿Cómo queda la tabla de escalas?Por ejemplo, la categoría B: por prestación de servicios quedó establecido que podrá facturar hasta $ 48.000 al año, con una facturación mensual de $ 4.000 y una facturación de bienes muebles por $ 48.000. La categoría F, en cambió, por prestación de servicios podrá facturar hasta $ 192.000 al año, con una facturación mensual de $ 16.000 y una facturación de bienes muebles por $ 192.000.]]></content>
		</document>
		<document id="e8835bba0056fce7a36eef6f2a3a32d" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/09/agip-ingresos-brutos-e-sicol.html">			<content><![CDATA[19 DE SEPTIEMBRE DE 2013Resolución 687/13 AGIP Ingresos brutos. Presentación y pago de declaración jurada. Aplicativo "e-SICOL". RESOLUCIÓN N° 687-AGIP/13 ADMINISTRACIÓN GUBERNAMENTAL DE INGRESOS PÚBLICOS INGRESOS BRUTOS. CONTRIBUYENTES LOCALES. PRESENTACIÓN Y PAGO DE DECLARACIÓN JURADA. APLICATIVO "E-SICOL". APROBACIÓN.Buenos Aires, 12 de septiembre de 2013VISTO:LOS TERMINOS DE LAS RESOLUCIONES NROS. 3060/DGR/2001 (B.O. Nº 1273), 45/DGR/2008 (BOCBA Nº 2853), 325/AGIP/2008 (BOCBA Nº 2992), 692/AGIP/2010 (BOCBA Nº 3557) Y 40/AGIP/2011 (BOCBA Nº 3596),YCONSIDERANDO:Que por la primera de las normas mencionadas resulta de uso obligatorio respecto delImpuesto sobre los Ingresos Brutos, el aplicativo "Sistema Informático de Contribuyentes Locales (SICOL), a los efectos de la presentación de la Declaración Jurada y pago de las obligaciones fiscales para los contribuyentes Categoría Locales;Que como resultado del avance tecnológico, esta Administración ha decidido abocarse a lareingeniería de los sistemas informáticos con el fin de mejorar y simplificar la relación con los contribuyentes facilitándoles el cumplimiento de las obligaciones tributarias impuestas;Que se encuentra en proceso de migración la información contenida en las Bases deDatos referidas a los tributos que administra este Organismo dentro del sistema "Gestión Integral Tributaria" (GIT) en reemplazo del actual "Sistema Integral de Administración de la Cobranza" (SIAC);Que esta nueva tecnología aplicada se orienta hacia las aplicaciones WEB, aprovechando su evolución tanto de la información como de la comunicación con el fin de arribar a una administración electrónica, brindando servicios de calidad y accesibilidad tendientes a facilitar la relación Fisco/Contribuyente;Que como consecuencia de ello, resulta conveniente reemplazar el Aplicativo actualmente vigente para el Impuesto sobre los Ingresos Brutos, teniendo en cuenta la implementación del nuevo sistema diseñado tomando como eje el Contribuyente Único, identificado por la Clave Única de Identificación Tributaria (CUIT) y su relación con los distintos impuestos, tasas y contribuciones, permitiendo obtener una visión transversal de su capacidad contributiva;Que partiendo de esa base, el sujeto pasivo del impuesto registrado en el Sistema  GIT, podrá relacionar los hechos imponibles que representen su actividad económica de acuerdo con las prescripciones establecidas en el Código Fiscal para los Contribuyentes Locales del Régimen General del Impuesto sobre los Ingresos Brutos;Que la necesidad de asegurar los datos al momento de su ingreso a las Bases de Datos delImpuesto sobre los Ingresos Brutos, tanto de Padrón como de Cuenta Corriente, implica su validación "en línea" para lo que se ha desarrollado un nuevo Programa Aplicativo de avanzada denominado "e-SICOL".Por ello y en virtud de las facultades que le son propias,EL ADMINISTRADOR GUBERNAMENTAL DE INGRESOS PÚBLICOSRESUELVEArt. 1 - Establécese la utilización del aplicativo "e-SICOL" a los efectos de la presentación de la declaración jurada y pago de las obligaciones fiscales respecto de los contribuyentes y/o responsables del impuesto sobre los ingresos brutos, régimen general, categorías locales, de acuerdo con las condiciones, formalidades y demás requisitos que se establecen por la presente.Art. 2 - El aplicativo "e-SICOL" se encontrará disponible en la página web de este Organismo "www.agip.gob.ar" y se accederá con Clave Ciudad, nivel 1 o 2 según corresponda.Art. 3 - La obtención de la constancia (ticket) de presentación de la declaración jurada se efectuará a través de la página web "www.afip.gob.ar", con Clave Única de Identificación Tributaria y Clave Fiscal, en la solapa Servicio: Presentación de Declaraciones Juradas y Pagos, dentro de ella Menú Presentaciones:Consultas: Consulta de Declaraciones Juradas Presentadas en este Sistema.Art. 4 - Apruébense los formularios que se detallan a continuación y que como Anexo I forman parte integrante de la presente a todos sus efectos:a. Formulario: declaración jurada web.b. Formulario: ticket de presentación y pago con código de barras.c. Formulario: volante electrónico de pago (VEP).d. Formulario: boleta de código de barras.e. Formulario: volante electrónico de pago (VEP) con importe actualizado.f. Formulario: comprobante de generación de VEP para pagos regenerados.Art. 5 - Para la cancelación del impuesto será de uso obligatorio el Sistema SetiPago de la Administración Federal de Ingresos Públicos (AFIP) utilizando el volante electrónico de pago (VEP) de acuerdo con lo establecido en la resolución (AGIP) 692/2010.Art. 6 - El aplicativo "e-SICOL" prevé para las excepciones al Sistema SetiPago de AFIP contenidas en los artículos 2 y 3 de la resolución (AGIP) 40/2011, la utilización de los formularios: ticket de presentación y pago con código de barras y boleta con código de barras, respectivamente, posibilitando la cancelación del anticipo en forma presencial en las entidades habilitadas para tal fin.Art. 7 - En aquellas liquidaciones practicadas de las que no surgiera saldo a favor del Fisco, solo se requerirá la presentación electrónica de la declaración jurada correspondiente.Art. 8 - La inobservancia de la obligación de efectuar las presentaciones de las declaraciones juradas y pagos conforme los términos establecidos en la presente resolución, por parte de los sujetos responsables, dará lugar a la aplicación del régimen de sanciones por infracción a los deberes formales previsto en el Código Fiscal y ley tarifaria vigente.Art. 9 - Facúltase a la Dirección General de Rentas a:1. Dictar las normas de carácter operativas y complementarias que resulten necesarias.2. Resolver situaciones de hecho que se planteen con respecto al nuevo aplicativo.Art. 10 - El aplicativo "e-SICOL" estará disponible en la página web de esta Administración Gubernamental de Ingresos Públicos ("www.agip.gob.ar") a partir del 1 de noviembre de 2013 y resultará de aplicación obligatoria para el universo de grandes contribuyentes, establecido por la resolución (DGR) 4191/2007 y sus modificatorias y complementarias, a partir de los vencimientos correspondientes al anticipo 10, que operarán en el mes de noviembre de 2013.Para el resto de los contribuyentes será obligatoria su utilización a partir de los vencimientos correspondientes al anticipo 2 del 2014, que operarán durante el mes de marzo de 2014.Art. 11 - De forma.ANEXO IModelo de declaración jurada Modelo de comprobante de recepción de declaraciones juradas y ticket para el pago con código de barrasModelo de comprobante de generación VEP  Modelo de comprobante de pago VEPModelo de boleta de pago con código de barras Modelo de comprobante de generación de VEP para pagos regenerados]]></content>
		</document>
		<document id="369d398beaa566fe630c3e3d5fcd050f" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/09/agip-nuevo-aplicativo-para-presentar.html">			<content><![CDATA[19 DE SEPTIEMBRE DE 2013e-SICOL: el nuevo aplicativo de AGIP para presentar ingreso brutos. DESDE NOVIEMBRE LA DECLARACIÓN JURADA Y PAGO DE INGRESOS BRUTOS SE REALIZARÁ MEDIANTE EL APLICATIVO "E-SICOL" PARA CONTRIBUYENTES DEL  RÉGIMEN GENERAL, CATEGORÍAS LOCALES. SE PRESENTARÁ POR LA PÁGINA DE AFIP.Mediante la Resolución 687/13, la Administración Gubernamental de Ingresos Públicos (AGIP), aprobó el aplicativo web "e-SICOL" con el cual se deberán confeccionar las declaraciones juradas y pago de las obligaciones fiscales de los contribuyentes locales del régimen general del impuesto sobre los ingresos brutos.AplicativoEl aplicativo "e-SICOL" estará disponible a partir del del 1º de noviembre de 2013 en la página del fisco porteño (www.agip.gob.ar) y se accederá con Clave Ciudad.Presentaciones mediante AFIPLa presentación de las declaraciones juradas se efectuará a través de la página web de la AFIP (www.afip.gob.ar).Pago del impuestoPara realizar la cancelación del impuesto resultante, deberá utilizarse el sistema SetiPago de AFIP utilizando el volante electrónico de pago (VEP), salvo determinadas excepciones.VigenciaSerá de su uso resulta obligatorio para los grandes contribuyentes, a partir del vencimiento del anticipo 10 del año 2013 del impuesto, cuyo vencimiento opera en el mes de noviembre de 2013, y para el resto de los contribuyentes a partir del anticipo 2 del año 2014 cuyos vencimientos operarán en el mes de marzo de 2014.Fuente: Resolución 687/13 AGIP]]></content>
		</document>
		<document id="8f6d82772e3ac00014269246d6bacb5f" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/09/monotributo-multinota-para-reingresar.html">			<content><![CDATA[19/09/2013Monotributo: para reingrear al Régimen hay que informarlo con Multinota. LOS MONOTRIBUTISTAS QUE EXCLUIDOS DEL RÉGIMEN, DE ACUERDO A LOS NUEVOS PARÁMETROS ESTABLECIDOS POR LA R.G. 3529/13, QUEDEN COMPRENDIDOS NUEVAMENTE EN EL RÉGIMEN SIMPLIFICADO, A LOS EFECTOS DE LA REINCLUSIÓN EN EL MISMO, DEBERÁN PRESENTAR MULTINOTA, JUNTO CON LA DOCUMENTACIÓN RESPALDATORIA. Aquellos contribuyentes que, por efecto de la actualización de los parámetros del Régimen de Monotributo por RG 3529, queden ahora habilitados para reingresar al régimen simplificado, para poder reingresar al sistema, sin esperar el plazo de 3 años establecidos por la ley, primero deberá darse de baja en la condición de RI y luego ingresar en la opción Monotributo a la opción categorización.Al efectuar la reinscripción, y el sistema les indicará que deberán dirigirse a la dependencia en la que se encuentre inscripto mediante la presentación del formulario 206/M multinota.Junto con la Multinota, se "deberá acompañar la documentación respaldatoria que justifique encontrarse dentro de la normativa vigente, debiendo observar el procedimiento indicado por dicha instancia."En principio, el plazo previsto para realizar la recategorización en el régimen de monotributo vence el 20 de este mes. Hasta el momento, sólo versiones periodísticas indican que la AFIP permitirá efectuar la recategorización hasta el día 30/9/2013. Pero el fisco no publicado información oficial al respecto.Por su parte, los sujetos que no fueron excluidos pero se habían recategorizado con anterioridad a la ublicación de la RG  3529, pueden volver a recategorizarse.]]></content>
		</document>
		<document id="20a3079627e6642442d9a70977599c29" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/09/remuneraciones-para-el-personal-de.html">			<content><![CDATA[20/9/13Trabajo fijó las remuraciones para el personal de Casas Particualres. EL MINISTERIO DE TRABAJO FIJÓ LAS REMUNERACIONES Y CATEGORÍAS PARA EL PERSONAL DE CASAS PARTICULARES A PARTIR DEL MES DE SEPTIEMBRE DE 2013.Mediante la resolución 886/13, publicada con fecha 19 de septiembre en el Boletín Oficial, el Ministerio de Trabajo fijó a  partir del 1° de septiembre de 2013 las categorías profesionales para el Personal  de Casas Particulares comprendido en el Régimen establecido por la Ley Nº 26.844 y sus remuneraciones mensuales mínimas.Las categorías profesionales y la adecuación salarial dispuestas por la Resolución serán de aplicación en todo el territorio de la Nación.El personal que efectúe tareas incluidas en más de una categoría quedará comprendido en la que resulte la principal que desempeñe con habitualidad.]]></content>
		</document>
		<document id="31b8a876d91e328411a005719037300f" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/09/resol-88613-remuneraciones-para-el.html">			<content><![CDATA[Resolución 886/13 MTEySS categorías profesionales y remuneraciones para el Personal de Casas Particulares. MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL RESOLUCIÓN Nº 886/2013Fíjase a partir del 01 de Septiembre de 2013, las categorías profesional es para el Personal comprendido en el Régimen establecido por la Ley 26.844 y sus remuneraciones mensuales mínimasBs. As., 13/9/2013VISTO el Expediente Nº 1.576.879/13 del Registro del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO YSEGURIDAD SOCIAL, la Ley 26.844, el Decreto Ley Nº 326 del 14 de enero de 1956, los Decretos Nros. 7.979 del 30 de abril de 1956 y 14.785 del 8 de noviembre de 1957, el Decreto de la Provincia de CORDOBA Nº 3.922 del 29 de septiembre de 1975, las Resoluciones del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL Nros. 957 y 958, ambas del 31 de octubre de 2012, y la Resolución del Consejo Nacional del Empleo, la Productividad y el Salario Mínimo, Vital y Móvil mediante la Resolución Nº 4 del 25 de julio de 2013, y CONSIDERANDO: Que por las Resoluciones del MINISTERIO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL Nros. 958 y 957, ambas del 31 de octubre de 2012, se fijaron a partir del 1° de noviembre de 2012, los valores de las remuneraciones mensuales mínimas correspondientes a las categorías laborales instituidas por el Decreto Nº 7.979 del 30 de abril de 1956 Reglamentario del Decreto Ley Nº 326 del 14 de enero de 1956 en el primero de los casos, y las correspondientes a las categorías laborales establecidas por el Decreto de la Provincia de Córdoba Nº 3.922 del 29 de septiembre de 1975 en el segundo supuesto y en virtud de la facultad prevista por el artículo 24 del Decreto Nº 7979/56. Que la Ley Nº 26.844 de REGIMEN ESPECIAL DE CONTRATO DE TRABAJO PARA EL PERSONAL DE CASAS PARTICULARES ha modificado, en forma sustancial, la regulación normativa respecto de las condiciones de trabajo para el sector. Que, en tal sentido el artículo 75 de la Ley Nº 26.844 ha derogado el Decreto Ley Nº 326/56 y sus modificatorios, el Decreto Nº 7.979/56 y sus modificatorios y el Decreto Nº 14.785 del 8 de noviembre de 1957.  Que por imperio de tal derogación han quedado sin efecto las categorías laborales oportunamente establecidas para el personal de casas particulares.  Que desde esta perspectiva resulta conveniente fijar las categorías laborales del personal con alcance nacional.  Que el artículo 8° de la Ley Nº 26.844, previendo la situación antes apuntada y la dificultad inicial que pudiere presentarse respecto del establecimiento de categorías profesionales para el personal a través de la negociación colectiva del sector, ha dispuesto que las mismas sean fijadas por la autoridad de aplicación hasta tanto sean establecidas por la Comisión Nacional de Trabajo en Casas Particulares o mediante convenio colectivo de trabajo.  Que a la fecha del dictado de la presente resolución no se ha constituido la Comisión creada por la Ley Nº 26.844 ni se registran homologaciones de convenios colectivos que establezcan las categorías profesionales del personal comprendido en el Régimen Especial de Contrato de Trabajo para el Personal de Casas Particulares. Que el Gobierno Nacional viene desarrollando una política activa de redistribución de ingresos que hace pertinente, en esta instancia, una adecuación de los valores fijados en las Resoluciones antes citadas a fin de consolidar, progresivamente, la recuperación y mantenimiento del poder adquisitivo de los salarios de los trabajadores. Que, sin perjuicio de las facultades asignadas a la Comisión Nacional de Trabajo en Casas Particulares y a lo que pudiere resultar de la celebración de convenios colectivos de trabajo en el sector, corresponde fijar las categorías profesionales y puestos de trabajo del personal determinando las escalas salariales mínimas, teniendo en especial consideración los avances que, en materia deremuneraciones de los trabajadores en general, se han producido en el presente año en el marco de la negociación colectiva.  Que junto a tales precedentes cabe tener presente los recientes incrementos dispuestos por la Resolución del Consejo Nacional del Empleo, la Productividad y el Salario Mínimo, Vital y Móvil mediante la Resolución Nº 4 del 25 de julio de 2013 tendientes a establecer límites precisos que permitan mantener el nivel de los salarios de los trabajadores.  Que el incremento dispuesto para este colectivo habrá de acompañar y potenciar el crecimiento equitativo de la economía, como asimismo de la situación socioeconómica general.  Que la presente medida se dicta en uso de las atribuciones conferidas por los artículos 8° y 18 de la Ley Nº 26.844 y por la Ley de Ministerios (t.o. 1992) y sus modificatorias.Por ello,EL MINISTRO DE TRABAJO, EMPLEO Y SEGURIDAD SOCIAL RESUELVE:ARTICULO 1° — Fíjase a partir del 1° de septiembre de 2013 las categorías profesionales para el Personal comprendido en el Régimen establecido por la Ley Nº 26.844 y sus remuneraciones mensuales mínimas que se establecen en el Anexo que forma parte integrante de la presente medida.ARTICULO 2° — Las categorías profesionales y la adecuación salarial dispuestas por esta Resolución serán de aplicación en todo el territorio de la Nación, sin perjuicio de las facultades asignadas por la Ley Nº 26.844 a la Comisión Nacional de Trabajo en Casas Particulares y de lo que disponga la reglamentación de la Ley Nº 26.844.ARTICULO 3° — Regístrese, comuníquese, publíquese, dése a la Dirección Nacional del Registro Oficial, y archívese. — Dr. CARLOS A. TOMADA, Ministro de Trabajo, Empleo y Seguridad Social. ANEXOCATEGORIAS Y REMUNERACIONES A PARTIR DEL 1° DE SEPTIEMBRE DE 2013El personal que efectúe tareas incluidas en más de una categoría quedará comprendido en la que resulte la principal que desempeñe con habitualidad.]]></content>
		</document>
		<document id="65d0243f4dc23c57eacf402ef8397958" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/09/sircreb-online-desde-el-6-de.html">			<content><![CDATA[SIRCREB onlineContribuyente de la CiudadPara agilizar y simplificar las consultas y reclamos de los contribuyentes incluidos en el sistema SIRCREB y en el Padrón de Alto Riesgo Fiscal, Rentas/AGIP ha implementado un nuevo aplicativo,que estará disponible a partir del viernes 6 de setiembre del corriente.Al aplicativo se ingresa con Clave Ciudad, Nivel 0 en adelante. Los niveles 0 y 1 pueden obtenerseen esta misma página Web, desde el apartado Clave Ciudad, donde contará con un tutorial y losinstructivos correspondientes.Con este nuevo sistema de reclamos usted podrá realizar el seguimiento de su trámite desde el inicio hasta la finalización del mismo.Además de visualizar el estado de su trámite, podrá imprimir el historial del reclamo, adjuntar documentación y estará interactuando con un operador encargado de responder todas sus consultas,de lunes a viernes en el horario comprendido entre las 9.30 a 17 hs.Ante dudas en la operatoria del aplicativo, tendrá a su disposición un instructivo en la opción “AYUDA”, con el detalle de los pasos a seguir para su utilización.Mientras el estado de su trámite, figure con la leyenda “EN PROCESO”, no podrá iniciar otro.Ingrese desde el Aplicativo ]]></content>
		</document>
		<document id="6717e60ce523849116ba87685c80a0ae" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/10/autonomos-nuevos-valores-vigentes-913.html">			<content><![CDATA[Nuevas valores para las categorias de Autonomos desde el periodo 9/13]]></content>
		</document>
		<document id="68285b8ac4cee96de9127111bead45a" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/10/autonomos-oficializacion-del-aumento.html">			<content><![CDATA[29 DE OCTUBRE DE 2013Autónomos: AFIP oficializó el incremento en los aportes. LA ADMINISTRACIÓN FEDERAL DE INGRESOS PÚBLICOS (AFIP) PUBLICÓ HOY EN EL BOLETÍN OFICIAL LOS NUEVOS VALORES PARA LOS APORTES QUE REALIZAN LOS TRABAJADORES INDEPENDIENTES EN EL RÉGIMEN DE AUTÓNOMOS.Los nuevos montos fueron oficializados hoy mediante la resolución general 3534 AFIP, y eleva la  categoría mínima a$459,50 y la categoría más alta a $2.021,78.Por otra parte, los autónomos que pertenecen al segundo escalón de la tabla de categorías -casi la mayoría de los contribuyentes-, abonarán $643,29.Si bien los valores fueron oficializados hoy, AFIP los había dado a conocer a principios de mes, cuando vencía el pago del período Septiembre 2013.Importes vigentes a partir del período septiembre/2013 con vencimiento en octubre/2013. Régimen General: Grupos de ActividadesCategoríasImporte MensualDirección, administración o conducción desociedades comerciales o civiles, regulares o irregulares, y socios de sociedades de cualquier tipo.V$ 2.021,78IV$ 1.470,39III$ 918,99Actividades no incluidas en el punto anterior, que constituyan locaciones o prestaciones de serviciosII$ 643,29I$ 459,50Resto de las actividades no comprendidas en los puntos anterioresII$ 643,29I$ 459,50Afiliaciones voluntariasI$ 459,50Menores de 18 hasta 21 añosI$ 459,50Jubilados por la Ley 24.241I$ 387,70Amas de casa que opten por el aporte reducido previsto en la Ley 24.828I$ 157,95Actividades Penosas o Riesgosas: CategoríasImporte mensualI´ (I Prima)$ 502,58II´ (II Prima)$ 703,60III´ (III Prima)$ 1.005,15IV´ (IV Prima)$1.608,23V´ (V Prima)$ 2.211,32Por último, la RG 3534 oficializó los límites mínimo y máximo de la base imponible para el cálculo  de los aportes y contribuciones al Sistema Integrado Previsional Argentino (SIPA), a partir del período devengado septiembre de 2013, que son los siguientes:a) Límite mínimo:$ 861,57b) Límite máximo: $ 28.000,65]]></content>
		</document>
		<document id="1cd7a85a433367b38628c0b010f256b3" url="http://estudiomwa.blogspot.com/2013/10/empleador-de-personal-domestico.html">			<content><![CDATA[Empleador de Trabajador de Casas Particulares: generación de Recibo de Sueldo por InternetSe incorporaron nuevas funcionalidades en el servicio “Simplificación Registral - Registros Especiales de Seguridad Social”, permitiendo generar electrónicamente el Recibo de Sueldo para el trabajador y acceder al servicio de volante electrónico de pago (VEP).De este modo, accediendo ya sea mediante Clave Fiscal o mediante Homebanking (Link o Banelco) al servicio “Simplificación Registral - Registros Especiales de Seguridad Social”, el empleador de Trabajador de Casas Particulares podrá: Generar mensualmente el Recibo de Sueldo para entregar al trabajador.Realizar modificaciones al mismo y reimprimirlo.Generar mensualmente el Volante Electrónico de Pago para AFIP.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>