<author id="8c69ccd338001a44b91b4773949b182c" url="instintoneutral.blogspot.com" feed="http://instintoneutral.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="343b84f7cc7cd3b874ae777e31178188" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/09/a-dos-semanas.html">			<content><![CDATA[Dentro de dos semanas vuelvo a ver a Mariela (psicóloga), esta vez nos vemos cada dos semanas y a la mañana. De paso veo a Graciela (psiquiatra) también en el mismo día, espero que no haya mucha gente así no espero tanto pero como en ese día Mariela esta en admisión es seguro que tiene mucha gente que atender por eso me dio el turno para las once cuando ya atendió a casi todos.Nota: Hay veces que no quisiera ir mas.]]></content>
		</document>
		<document id="f23e15240e3b335bdd61f7e5ba881d74" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/09/al-irse-los-dias.html">			<content><![CDATA[Se pasó volando este año, faltan casi dos meses para terminarlo. Medicado la percepción del tiempo se distorsiona por decirlo de alguna manera.Lamentablemente no me puedo dar los gustos tecnológicos que quisiera, las cosas están cada vez mas caras y el poder adquisitivo se mantiene así que con lo mismo con el tiempo es mas caro.Nota: Lo único que necesito es cambiar la PC y comprar una cámara de fotos o filmadora.]]></content>
		</document>
		<document id="1b79ff89b408774e5673669820e3fe93" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/09/septimo-post-del-mes-300913.html">			<content><![CDATA[Pensé que no llegaba pero fui sumando publicaciones aunque sean bastantes cortos. Por ahora el clima es agradable aunque este nublado y fresco. Lo prefiero antes que al calor.Viendo un celular moderno me dejó asombrado, no solo sacaba fotos de gran calidad sino que filmaba en HD! Se veía espectacular la tribuna de River llena de hinchas! Pantalla touch súper rápida con sistema Android. Yo sigo con mi celular de baja gama, tiene mas de lo que necesito y a buen precio.Nota: Minutos, cadáveres de momentos que no vuelven jamás.]]></content>
		</document>
		<document id="82852fbe3d7c7ad6f66eb9ba45bcb058" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/10/cerca-de-fin-de-ano.html">			<content><![CDATA[Se esta terminando otro año, medicado la percepción del tiempo es lenta y lo días "lucido" tienen menos horas. La medicación sale cerca de los 750 pesos y rinde 28 días pero gracias al recetario solidario descuentan un 20% del valor.Siento que los últimos 5 años los desaproveche, paso mucho tiempo, me hace acordar a una frase de una cinta que decía: "Mientras hay vida hay esperanza". Se vienen los días de calor y se me dificultan los viajes que no sean los Lunes, por ahora el clima de primavera esta agradable y ya paso un mes.Creo que ya cumplí con el "protocolo" para control de glóbulos blancos así que me salvo de futuros hemogramas. Ya me estaba acostumbrando a los pinchazos y esperar el resultado del análisis. En los días de calor esperar en la guardia de laboratorio es muy agobiante.Nota: Cumpliendo con otro post.]]></content>
		</document>
		<document id="ea22ed59c5ff31b33f71793a8c6f928" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/10/hoy-dia-de-votacion.html">			<content><![CDATA[El clima estuvo agradable y fresco durante la mañana, me levanto a las ocho y preparo las cosas para ir a la UBA (me dio nostalgia volver a entrar) y acompaño a mi vieja a votar ya que quedaba cerca.Por suerte no había gente en la mesa en donde votamos de paso lleve la tijera y corte boleta. Hice una mezcla de varios partidos. Todo rápido.Nota: Vendito estos 30 años de democracia.]]></content>
		</document>
		<document id="8f306791876452c512a8e8cef4e21b50" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/10/no-era-lo-mismo.html">			<content><![CDATA[Como se pasa el tiempo y creo que muchas cosas cambiaron para peor en nuestra sociedad.Hace diez años que las cosas no son como las de antes, hay mas drogas y mas delitos seguidos de muerte. Violadores asesinos que una vez libres vuelven a lo mismo y jueces que no reciben algún tipo de castigo por sus errores. Según recuerdo antes no había "paco" y hablo de hace 10 años.Ni hablar en el fútbol y las barra bravas, que siguen vigentes mientras les convenga a los dirigentes. Mi sobrino va mucho a la cancha a ver a River de local y me cuenta cada cosa, lo policías se abusan de su autoridad y tratan a la gente como ganado por no decir otra cosa. Ni hablar de los precios de las entradas para ver a tremendos perros!Según recuerdo no había bullying en las escuelas (quizás por suerte en la que asistí) y los alumnos tenían un profundo respeto a los profesores no como se ve ahora en videos de Youtube.Nota: Quizás tenga una visión un poco pesimista. Suelo ver el lado oscuro. No incluyo política ni economía.]]></content>
		</document>
		<document id="c436e47c593af2788f9cd0cc72c32cdd" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/10/primer-post-del-mes-101013.html">			<content><![CDATA[Primer post del mes, voy a seguir tratando de publicar por lo menos siete veces por mes como lo vengo haciendo hace mas de un año. Después de mas de 630 publicaciones pues los temas se me agotan, también muchas amistades dejaron sus blogs y pues ya leo pocos blogs.La semana que viene pues tengo que ver otra vez a Mariela (psicóloga) y a Graciela (psiquiatra). Necesito nuevas recetas y hablar un poco como lo vengo haciendo hace mas de 6 años. Espero tener progresos. Por ahora voy bien, con el calor se me va a complicar el trayecto hacia el hospital municipal. Vemos como hago.Nota: En camino.]]></content>
		</document>
		<document id="6d607f7a9d3cab0b1c2e08e16b7e3e49" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/10/septimo-post-del-mes-301013.html">			<content><![CDATA[Llegando a fin de mes, últimamente no estoy mucho tiempo por aquí pero trato de mantener vivo este sitio con mas de 630 publicaciones.Me sigue gustando escribir como si fuera la primera vez que lo hago en el blog. Algún día voy a ir a un taller literario para aprender un poco y hacer las cosas mejor. Por ahora solo un aficionado.Ahora me entero que hay driver que te pueden arruinar una GPU, nunca pensé que un driver puede arruinar un hardware. Con lo caro que están si se me arruina me muero.  Nota: Se están viniendo los calores.]]></content>
		</document>
		<document id="5ffdc75d7930927bcb464edf97379493" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/10/sexto-post-del-mes-291013.html">			<content><![CDATA[Esta terminando el mes con hermosos días primaverales. El clima es muy agradable.Tengo unas ganas de cambiar la PC por una nueva de media gama como las Core I5 de Intel. Lamentablemente por efectos de la medicación no puedo estar mas de hora y media frente a la PC y como funciona bien la que tengo hace 13 años pues sigo postergando comprar una nueva. El botón de encendido del monitor tiene problemas lo que me obliga a dejarla en modo suspendido en vez de apagarlo desde el botón hasta otro momento. Encima me anda mal Internet Dial-up, es la mas lenta pero la que de momento me conviene.Es increíble, el servicio de celular siempre anduvo bien pero cuando mas lo necesite no funciono me perjudicó todo el día, luego de un tiempo volvió a andar bien. ¿Ley de Murphy?Nota: Pasando un rato por acá antes del último post del mes.]]></content>
		</document>
		<document id="5ea0d5fc1e75449daeb770cba30864a8" url="http://instintoneutral.blogspot.com/2013/10/terapia-8-2013.html">			<content><![CDATA[Fue un día muy caluroso, por mas que sea a la mañana el calor se hizo sentir y mucho ni siquiera había una nube en el cielo. Muy poco viento. El camino, como desde los días Martes, fui a pie mas menos el trayecto es de siete kilómetros.Después de transpirar durante todo el camino llego al hospital municipal pero para colmo de la situación no andaba el aire acondicionado por lo menos en la parte en donde espera la gente.Primero me atendió Graciela (psiquiatra), me preguntó como iba y me hizo las recetas para cubrir dos meses de medicamento mas el turno para un nuevo hemograma. Pensé que lo podría posponer pero según el "protocolo" tenía que volver a analizar mi sangre. Fui hasta la guardia de laboratorio con la orden para el hemograma, no tardaron en atenderme y no dolió el pinchazo. Luego bajo para ver a Mariela (psicóloga) esperándola hasta que me llame mientras espero el resultado del laboratorio.Con Mariela no hablamos mucho, solo de como iba y lo que estaba haciendo. Como me vio bien pues me dio un turno para el próximo mes. Luego voy para ver, en planta alta, si estaban los resultados del hemograma y para mi sorpresa ya estaban no como la vez pasada que tuve que esperar dos horas y cuarto. Espere en salud mental a Graciela para darle los resultados, luego de esperar y mandarle como 20 mensaje fallidos la voy a esperar en las escaleras. Al rato aparece mira los resultados y dice que están todos bien. A volver.Nota: Hoy hizo alto calor infernal.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>