<author id="8d5ab943bc48e151eed768275b65a4f7" url="elaltillounder.blogspot.com" feed="http://elaltillounder.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5a0614c2db62e53be2c8b52ad2c3a5a0" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/bad-time-good-face-resena.html">			<content><![CDATA[Más Allá de los parámetros de lo correcto, mas allá de cualquier parámetro se presenta Favio Posca todas las semanas en la sala Pablo Picasso del Paseo La Plaza.Irreverentes, concediendo y reclamando liberación, van apareciendo sus personajes. Ya los conocemos de otros espectáculos pero él se ocupa de transformarlos a cada instante, de incorporar nuevas atracciones como canciones y videos. Y así]]></content>
		</document>
		<document id="27ad3da61407644193e07fc76bc37cf2" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/catupecu-machu-en-el-estudio.html">			<content><![CDATA[Desde marzo Catupecu Machu está trabajando en lo que será su séptimo disco. Está previsto que llegará a las bateas a mediados de septiembre.Desde marzo, y luego de la gira más extensa y convocante presentando Simetría de Moebius (galardonado con un Premio Gardel 2010 en la categoría Mejor Album Grupo de Rock) Catupecu Machu está trabajando en el que será su séptimo disco de estudio.El material]]></content>
		</document>
		<document id="81318bcdf9addc92f930a472e1d54dc1" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/conectados-podemos.html">			<content><![CDATA[La nueva campaña de Speedy te invita a participar en la elección de una propuesta (entre cuatro) bajo la inspiración: Conectados podemos más, conectados podemos hacer cosas increíbles. El esquema más votado se hará realidad, además se sorteará un Ipad.La asociación libre en el terreno de lo posible te libera hacia temáticas abiertas y éstas a su vez promueven una unión inocente tanto como]]></content>
		</document>
		<document id="326a42182885237e710fc1f108d20838" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/el-otro-yo-se-presenta-en-la-plata.html">			<content><![CDATA[El Otro Yo continúa su gira «Hacia la quinta dimensión esperando el 2012» el 8 de julio en la Sala Opera del Teatro.El Otro Yo dará un show especial presentando «Ailabiu EOY», más «Los hijos de alien», más clásicos en La Plata en la Sala Opera del Teatro (Calle 58 e/10 y 11) el viernes 8 de julio a las 20 h. Las entradas para el show en La Plata se consiguen en tuentrada.com, Jason (La Plata),]]></content>
		</document>
		<document id="47bf3c421efd2c9682d714d0e22a15ad" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/festival-amamamona2011-en-el-salon-real.html">			<content><![CDATA[El festival que el año pasado reunió a más de 100 artistas de diferentes ramas y convocó a más de 1500 personas en sus ediciones del 2010 vuelve por una única noche para disfrutar en un solo lugar de shows eléctricos, acústicos, lecturas, exposiciones y feria.#AMAMAMONA2011SAB 23 JUL 19HS @ Salon Real, Sarmiento 1272? LADO A / ELECTRICO[23 HS - Escenario Principal]? ZABO & THE TUTTI FRUTTI]]></content>
		</document>
		<document id="77d1f701680f8372e52648630010afa0" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/fiesta-internacional-de-piso-compartido.html">			<content><![CDATA[El Sábado 16 de Julio tendremos una nueva edición de la Fiesta Internacional de Piso Compartido en Niceto ClubLuego de nuestra fiesta del mes pasado queremos volver a invitarlos para seguir celebrando todos juntos la internacionalidad de Buenos Aires bailando hasta después del amanecer.Como siempre participarán todos los hostels de la ciudad, institutos de español, viajeros de paso y el fiel]]></content>
		</document>
		<document id="cb03393cb0863e58df32dbe76c8f2962" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/hecho-en-bs-as-cumple-11-anos.html">			<content><![CDATA[La revista de periodismo, arte y cultura para el cambio social cumple once años generando un espacio de inclusión laboral a personas en situación de calle y desocupadas. LA publicación -que se destaca por su calidad periodística- destina el 70% de su precio de tapa a quien la vende. En ocasión, se realizará una muestra de artes visuales en la redacción.Muestra AniversarioApertura: Jueves 28 De]]></content>
		</document>
		<document id="a7e86cb22c9acf1cc0e4c8821f1d1b54" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/hey-mariana-cincunegui-y-las-travesuras.html">			<content><![CDATA[Una vez más, Babel Orkesta nos sorprende. Esta vez nos trae su peculiar potencia pero a ellos se suma Mariana Cincunegui, presentando un espectáculo para un público de todas las edades.Un recital con canciones que nos acompañan desde la infancia de nuestros padres y también con temas nuevos, llega a la Ciudad Cultural KONEX.HEY! Es un espectáculo con actuaciones rockeras y pegadizas que hacen]]></content>
		</document>
		<document id="646f7c3c634c1051ed0db8497598e366" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/judy-un-homenaje-judy-garland.html">			<content><![CDATA[Íntimo show nos espera los viernes en el Molière Teatro Concert, donde la magia de ella es representada por seis actores que cantan y bailan para recordarla y homenajearla.Alejandro Ullua es el autor y director de esta puesta en escena que mediante diferentes anécdotas va contándonos las historias de Judy, desde su infancia hasta sus últimos días, disfrutando también sus años de oro.Eliseo]]></content>
		</document>
		<document id="e52f4eaa4395844453d7cf712396aa9a" url="http://elaltillounder.blogspot.com/2011/07/la-television-argentina-incorpora-un.html">			<content><![CDATA[LA TELEVISION ARGENTINA INCORPORA UN NUEVO SERVICIO DE INCLUSION /// EL SERVICIO DE AUDIODESCRIPCION PARA CIEGOS QUE BRINDA CAPTION GROUPCAPTION GROUP BRINDA EL SERVICIO DE AUDIODESCRIPCION PARA CIEGOS.LA TELEVISION ARGENTINA INCORPORA ESTE SERVICIO DE INCLUSION.Este sistema, creado para sustituir la falta de percepción visual, ya se brinda en 9 ficciones de televisión de Canal 13, Telefé y Canal]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>