<author id="8f6b66127b6ff6f876cb72121e27db4e" url="alternativas-de-un-cambio.blogspot.com.ar" feed="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="7dd370723a8d5ccab27fbf5f06971b2e" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/anti-delia.html">			<content><![CDATA[DESCARTES VIENE A SALVARNOS:1.      1. Regla (Evidencia) «  No admitir jamás como verdadero cosa alguna sin conocer con evidencia que lo era: es decir, evitar con todo cuidado la precipitación y la prevención, y no comprender en mis juicios nada más que lo que se presentara tan clara y distintamente a mi espíritu que no tuviese ocasión alguna para ponerlo en duda»2. Análisis «Dividir cada una de las dificultades que examinase en tantas partes como fuera posible y como requiriese para resolverlas mejor»3. Síntesis«El tercero, en conducir por orden mis pensamientos, comenzando por los objetos más simples y más fáciles de conocer para ascender poco a poco, como por grados, hasta el conocimiento de los más compuestos, suponiendo incluso un orden entre los que se preceden naturalmente unos a otros".4. Comprobación«Y el último, en realizar en todo unos recuentos tan completos y unas revisiones tan generales que pudiese estar seguro de no omitir nada»Metodo Cartesiano (Renee Descartes)René Descartes en 1649.NombreRené DescartesNacimiento31 de marzo de 1596 La Haye, FranciaFallecimiento11 de febrero de 1650 (53 años) Estocolmo, SueciaNacionalidadFrancesaOcupaciónFilósofo, matemático y físicoFirmaCopiado de wiki los datos biográficos del FilosofoD´ELIA NO TENES UNA BOCA TENES UNA DUDADERA DE BOLSILLO. NO TE DENIGRO POR PEDIDO DE FRANCISCO:]]></content>
		</document>
		<document id="2c9709b4f7a5a2eb2794df35dcf98c1b" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/de-nuevo-el-discurso-cornudo.html">			<content><![CDATA[PARTE DEL FALLO ORIGINAL DE LA CORTE SOBRE LA SOBERANIA POPULARLa soberanía popular: • El reconocimiento de derechos ha sido posible porque nuestra Constitución busca equilibrar el poder para limitarlo. • Por ello, el Estado de Derecho y el imperio de la ley son esenciales para el logro de una Nación con instituciones maduras • No es posible que bajo la invocación de la defensa de la voluntad popular, pueda propugnarse el desconocimiento del orden jurídico, puesto que nada contraría más los intereses del pueblo que la propia transgresión constitucional.• Los poderes son limitados; si se quiere cambiar eso, hay que modificar la Constitución (art 30 CN). • Dentro de la Constitución, ningún departamento del gobierno puede ejercer lícitamente otras facultades que las que le han sido acordadas expresamente o que deben considerarse conferidas por necesaria implicancia de aquéllas • Las decisiones de los poderes públicos, incluidas las del Poder Judicial, se encuentran sometidas y abiertas al debate público y democrático. Es necesario y saludable que exista ese debate. EL CONGRESO NO PUEDE MODIFICAR LA CONSTITUCION POR LEYQUE SE CALLEN LA BOCA DE UNA VEZ POR TODAS. NO ES DEBATIR IDEAS, CON SOBERANIA POPULAR, QUE NO JODAN, NO SE PUEDE HACER LO QUE NO SE PUEDE. HABLEN SOBRE LO VERDADERO. BASTA DE RELATO.]]></content>
		</document>
		<document id="13bacf87de85e96dfdc2223ef4b7a11c" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/del-sentimiento-oprimido.html">			<content><![CDATA[INCONSISTENCIAS DEL OPRESORCuando Feinmann habla de la violencia de los oprimidos, tiene claro que la opresión es la de la burguesía y que no hay opresión ni en la dictadura del proletariado. Hemos de admitir que en el devenir histórico los opresores y las opresiones cambian.  Repito los versos de Ezra Pound “estar contra toda forma de opresión……” y me doy cuenta que puede ser mi opresor este gobierno, ya que me impide cambiar divisa para solo viajar a estar con mis nietos. Me condena con una jubilación menor a lo que estoy ganando. No tiene infraestructura para ambular con transporte o auto. Denostar a los viejos por el mero hecho de ser viejos como yo, etc. etc……Por lo tanto, siguiendo la lógica de su discurso  sobre la conferencia de John William Cooke podría ejercer la violencia legítima, que es la violencia del oprimido. Pero da la casualidad que no solo está vigente la justicia de la república en el país, sino que estoy viejo como para iniciar un movimiento insurgente contra el opresor, que vía las armas intente tomar el poder ilegitimo (recordar que soy un oprimido). En ningún caso en la conferencia de Cooke se pide legitimidad democrática, sino más bien que sea un régimen burgués y opresor. Es necesario apelar a la triple A de López Rega para justificar levantarse en armas contra el gobierno democrático del General Perón en el 74. Pero eso es historia pasada.Aquí termino con las ideas fuerzas del filósofo de la violencia Feinmann que deduce que es legítima toda violencia que se levanta contra el opresor.Heme aquí oprimido por un gobierno opresor (según esta lógica) y oprimido por la edad, ya que estoy en paupérrimas condiciones como para iniciar la guerrilla en argentina como lo hizo el che en Bolivia.Toda una pena, o más bien, flor de chanta el profesor.Queda un enfrentamiento armado, en la lógica de este tipejo, en que dos hermanos reclutados por la fuerza mueren en un enfrentamiento entre las fuerzas burguesas y las fuerzas populares en ejercicio de la violencia legítima. Uno murió y es héroe y el otro no. En realidad ambos murieron cualquiera sea la causa y no había ideal más grande que estar vivo.A la distancia para no ser opresor u oprimido supongo que una república es una solución para resolver los conflictos.]]></content>
		</document>
		<document id="df983b2611c59cfd4ccc4410e385d9b2" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/el-ministro-ex-diputado-mandato-cumplido.html">			<content><![CDATA[TODOS SOMOS IMBECILESEl Ministro Rossi, con su natural insolencia estúpida, pregunta: ¿ cuál es el problema que la AFIP investigue a Lorenzetti? Y la respuesta es porque no investiga a Lázaro Báez, a Jaime, a De Vido, a la misma Cristina, a la fortuna que dejo Néstor. Ellos pueda ser que si tengan algo que ocultar.Gracias a dios había un Ministerio, ya que después de jefe de la bancada debía volver  al hospicio..CUESTA HASTA TRABAJO,AUN, DEFENDIENDO EL CONCEPTO DE IDEAS DIVERSAS, ACEPTAR LAS IDEAS ESTUPIDAS.]]></content>
		</document>
		<document id="2b718291106a9b34a599576e8a02dd15" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/hay-angeles-entre-nosotros-gens-miquel.html">			<content><![CDATA[PSHHHemos llegado a la desnaturalización del periodismo con el caso del asesinato de Ángeles Rawson. No voy a aportar ninguna referencia sobre lo acontecido, solo a mostrar si es posible como es un desvalor la habladuría sobre un tema, donde los medios cubren tiempo generando un contenido vacio para cualquier análisis que no sea sobre su propio contenido como medios.Aquí no hay medios de la corporación mediática, ni de la corporación gubernamental, ambos muestran su lado más envilecido de la información. Sería necesario un poco de silencio para Ángeles Rawson.]]></content>
		</document>
		<document id="5f6bd56903a418cbcc2b6ac70e570c55" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/la-logica-del-modelo.html">			<content><![CDATA[POR DEFINICION QUAD CORE POTENCIADOHace mucho en este blog y con respecto a las políticas de Néstor Kirchner se hablaba de hijodeputismo político en su manera de actuar. Ahora cuando leo lo de la Estatua de Colon y veo que se lee hasta la letra fina, en busca del significante vacío, para llenarlo de cualquier gansada, estamos ante el hijoderemilputismo. Creo que la idea del modelo de Cristina se basa en la metodología del hijoderemilputismo.]]></content>
		</document>
		<document id="87f45722ea3bd9ef867b1f3936e17f6e" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/la-politica-del-garzo.html">			<content><![CDATA[UN ESCUPITAJO A LA REALIDADLa política del Juez Garzón que paralelo al prevaricato en que incurrió y era juzgado por la Audiencia Nacional, empezó a estudiar los crímenes de guerra del franquismo es parte de la estrategia del  “pato criollo asevillado”. Es decir un paso, una cagada y su posterior tapada. Contra la idea del “pato criollo” que era un paso, una cagada.  La pifian feo, pero no por pifiarla, sino por “el que vendrá” ahí están sus dividendos.Esta estrategia ha convertido al país un dislate, con una jefa cerca del ridículo constante.]]></content>
		</document>
		<document id="13ed0ca10cceeefbc2a2279f1fab3cdd" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/las-razones-de-un-pais-exitoso.html">			<content><![CDATA[LA CLAVE DEL AMORDecía en una Novela el francés Jean Paul Sartre: “el infierno son los otros”. La náusea, fue todo un descubrimiento en nuestra generación. De esto ya hace largos años. Hoy la inefable dinámica de la historia hace que cambie el sentido de las cosas. En su evolución las palabras de Sartre nos llega como: “los corruptos son los otros”. Así vemos como rápidamente Peralta es lavador de dinero y la AFIP emprende una investigación sobre miembros de la corte. Aquí no vamos a entrar a juzgar a favor en contra o a nadie. Solo a remarcar que las investigaciones de AFIP son rápidas y notorias, y las imputaciones de otros dirigentes ajenos son rápidas y oprobiosas.  Macri, listo para ir a juicio Oral, la investigación trucha a De Narváez y sus vínculos con el narcotráfico en el 2009, etc., etc. Mientras Jaime, goza de libertad mientras el ramal Sarmiento mata gente a desmedro de la sonrisa de una investigación, a años de su partida de la función pública, sobre como obtuvo 1000000 de dólares para comprarse una lanchita. O los fondos para campaña de Capacciolli y el cruce con el triple crimen. O la valija de Antonini, que siguen en la atmosfera cero. Eso sí, al Momo Benegas lo sacaron esposado y escrachado sin piedad.¿Sera la justicia democrática tiene reglas que no conocemos?En realidad no hace falta estar con tirios o troyanos para darse cuenta que son animales que acometen y huyen.En plena huida, aun acometen con un poder que excede los límites de los otorgados.Nos gustaría saber de los feed lot de “dueño” de la Afip.  Buen manejo de un país exitoso.]]></content>
		</document>
		<document id="62e3b98de0d55752d3b39200e7821751" url="http://alternativas-de-un-cambio.blogspot.com/2013/06/odiar-la-inteligencia.html">			<content><![CDATA[OTRA SONCERA QUILMEÑAAníbal Fernández es definitiva un pelotudo, claro que el voto popular no es inconstitucional cosa que no falló en contra la Suprema Corte de Justicia contra el voto, lo que es inconstitucional es modificar por ley la Constitución Nacional.En cuanto a ser opositora la Corte Suprema y no independiente, como carajo hace Aníbal Fernández para desde su independencia plantear un criterio que no le guste a Cristina. Por lo tanto es contradictorio el expresar que es opositor o independiente. Pues no podría ser independiente si no puedo oponerme.Pero como tiene acostumbrado es tipo de dar vuelta el más sutil sentido que es el sentido común, hay que aceptarlo como es, un desvergonzado, un caradura, un barra brava de lujo y para colmo cagón.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>