<author id="8f773b7425eb242bd5aa7c57358e34e2" url="www.lazoverde.blogspot.com" feed="http://www.lazoverde.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2eb8b411df6413abfe4bd4255795ff14" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/06/gripe-porcina-17-provincias-suspenden.html">			<content><![CDATA[Con el fin de prevenir la propagación del virus de influenza A, hay 17 provincias que resolvieron suspender el dictado de clases en todos sus niveles. Además, varias de ellas decretaron la emergencia sanitaria para poder tomar medidas más drásticas.En algunos distritos agregaron dos semanas a las vacaciones de invierno de julio, mientras que en otras jurisdicciones se suspendieron las clases por una semana, para luego volver a retomar las actividades escolares y después iniciar las vacaciones.En Capital Federal y provincia de Buenos Aires, las clases se suspenden a partir del próximo lunes, pese al pedido de los gremios docentes de aplicar la medida en forma inmediata. De esta manera, el receso invernal arrancará el próximo lunes y se extenderá hasta el 31 de julio. Con esta medida, buscan cortar la cadena de contagios en los colegios y frenar la expansión de la enfermedad.Las otras jurisdicciones que también suspendieron las clases son Santiago del Estero, Entre Ríos, Corrientes, Santa Fe, Santa Cruz, Neuquén, Misiones, Córdoba, Catamarca, San Luis, Río Negro, Chaco, Mendoza, La Pampa y Tierra del Fuego.Con respeto a la emergencia sanitaria, fue declarada en los territorios de Capital, provincia de Buenos Aires, Chaco, Río Negro y Corrientes. Decidieron tomar esa resolución ante la aparición de numerosos casos en pocas semanas y para optimizar la atención.Algunas ciudades bonaerenses fueron más allá de la medida oficial de la Gobernación. En Mar del Plata, el intendente decidió adelantar la suspensión de clases desde mañana e interrumpir todas las actividades culturales y eventos deportivos. Lo mismo, aunque con pequeñas diferencias, ocurre en Bahía Blanca.Las provincias suspendieron la actividad educativa tras la decisión de la Unidad Coordinadora contra la Gripe A de facultar a los ministerios de salud y educación provinciales para que amplíen hasta en 15 días las vacaciones escolares. El ministro de Educación, Juan Carlos Tedesco, dijo que para compensar los días perdidos se está evaluando suprimir algunos feriados o prolongar el ciclo lectivo.Los ministros de Salud porteño y bonarense, Jorge Lemnus y Claudio Zin, coincidieron en señalar que esta medida no servirá de nada si los chicos que tienen síntomas de gripe no se aíslan en sus viviendas en forma voluntaria.Lemus destacó que el agregado de días a las vacaciones de invierno "es una medida apropiada para tomar en este momento de la epidemia, ya que durante esta semana se suman además del virus de la gripe A, la bronquiolitis y el virus de la gripe estacional".Zin destacó, además, que "desaconsejamos a la gente que vaya a lugares donde hay aglomeración de personas pero no establecemos una prohibición en cuanto a esto". -fuente clarin-]]></content>
		</document>
		<document id="41b1e5d8b9160a938585f050ce36a441" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/06/gripe-porcina-la-enfermedad-no-es.html">			<content><![CDATA[El avance de la gripe A, que ya causó 23 muertes en el país, preocupa a las autoridades sanitarias. Esta mañana, el ministro de Salud bonaerense, Claudio Zin, reconoció que la enfermedad está presentando "complicaciones que no esperábamos".De todos modos, el funcionario buscó tranquilizar a la población, al remarcar que –de momento- "la tasa de mortalidad no es tan alarmante". El ministro de Salud bonaerense explicó que el virus AH1N1 "tiene una transmisibilidad realmente única". Y reconoció que los especialistas se están encontrando con "complicaciones que no esperábamos", como por ejemplo "en mujeres embarazadas". De esta manera, el funcionario se refirió al caso de una embarazada de 22 años, que murió hace dos días en Luján a causa de la nueva gripe. La joven falleció cuando cursaba un embarazo de 38 semanas, pero los médicos pudieron hacerle una cesárea de urgencia y salvar a su bebé. Pese a las "complicaciones" que se están registrando en algunos casos, Zin remarcó que "la tasa de mortalidad" de la nueva gripe "no es tan alarmante ni mucho menos". -fuente clarín-]]></content>
		</document>
		<document id="220fa05f666a60c3705133add06fccf7" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/06/michael-jackson-1958-2009.html">			<content><![CDATA[-para escuchar esta canción, parar previamente la música del blog-]]></content>
		</document>
		<document id="7638f3d5360f6db9536112136003eb93" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/07/gripe-porcina-h1n1-comparaciones-con.html">			<content><![CDATA[Con 42 muertos confirmados se declaró la emergencia sanitaria en Capital y Buenos Aires. Y recién el lunes se decidió tratar los casos sospechosos. En paralelo, Chile declaró la emergencia con apenas 3 muertos. Cuando sufrió el brote, México paralizó el DF por cinco días. Las elecciones quedaron atrás y finalmente se declaró la emergencia sanitaria en la Ciudad y Buenos Aires, los dos distritos más afectados por la gripe A, que en la Argentina ya dejó al menos 42 muertos. También se decidió comenzar a tratar todo caso sospechoso como si fuera de gripe A. Además, 18 distritos del país dispusieron ampliar el receso invernal, con lo que durante un mes los chicos estarán sin clases. En los últimos días se repitieron las críticas de especialistas porque se demoró la declaración de la emergencia sanitaria y porque no se tomaron medidas más drásticas para afrontar la pandemia. De hecho, la emergencia sanitaria dispuesta ayer no incluye hasta el momento la suspensión de espectáculos o cierre de lugares públicos donde se producen aglomeraciones de personas, como restaurantes, cines, teatros o shoppings.¿Qué hizo México, hacia finales de abril, cuando confirmó que 20 personas habían muerto por "gripe porcina"? Declaró el alerta sanitario: se suspendieron las clases en todo el país por 10 días, se ordenó que las misas se dieran sin fieles, el fútbol se jugó sin hinchada, se suspendieron recitales y cines. También cerraron los boliches, y se suspendieron todos los eventos en los que iba a juntarse gran cantidad de gente.Luego profundizaron las medidas al decretar 5 días de asueto: los mexicanos debían permanecer en sus casas y no ir a trabajar. Sólo supermercados, shoppings y almacenes permanecieron abiertos. Los subtes siguieron funcionando, aunque se instalaron cámaras para detectar la temperatura corporal. Prácticamente nadie salía de su casa sin barbijo. Con estas medidas, que se extendieron por 17 días, México logró cortar la cadena de contagio. La vuelta a la normalidad llevó un tiempo y, para ello, se recomendó evitar el saludo de beso, mantener una distancia de 2,5 metros entre personas y evitar el contacto físico.El virus siguió circulando por el mundo y el 11 de junio último la OMS declaró la pandemia de la por entonces ya denominada gripe A. A esa fecha, la Argentina tenía 343 casos confirmados de la enfermedad, sin víctimas fatales. En paralelo, Chile –otro país con el que vale la comparación- era uno de los más afectados de la región, con 1.694 casos confirmados y dos muertos. El 15 de junio se reportó la primera muerte por gripe A en la Argentina. Hoy, dos semanas después, el país suma al menos 42 casos fatales de la enfermedad. En tanto, según el último reporte del Ministerio de Salud, del 26 de junio, hay por lo menos 1.587 infectados, aunque se sabe que esa cifra ya no es real porque no se están haciendo test a los casos sospechosos. Según el último reporte del Ministerio de Salud de Chile, en ese país murieron 14 personas por la nueva influenza y hay 7.342 infectados. En el medio, las autoridades sanitarias argentinas decidieron cambiar la estrategia para hacer frente a la enfermedad y dedicar el tratamiento y los tests sólo a los grupos de riesgo y los enfermos graves. Chile optó por un procedimiento diferente para enfrentar a los casos sospechosos. Allí, se dispuso tratar cualquier caso de gripe como si fuera gripe A: es decir, administrarle el tratamiento específico con Oseltamivir, el medicamento indicado para el nuevo virus. En la Argentina, en cambio, esa decisión se adoptó recién este lunes. Hasta entonces, se había optado por reservar el stock de medicamentos para los casos graves o de grupos de riesgo. Consultado por Clarín sobre las medidas adoptadas, el doctor Jorge San Juan, infectólogo del Hospital Muñiz y Coordinador infectológico del comité de emergencias epidemiológicas del Ministerio de Salud porteño, fue contundente: "al final de la pandemia sabremos" cuál de los dos métodos fue mejor.-fuente clarin-]]></content>
		</document>
		<document id="f39b6a6f41e9e57df086887e23461303" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/10/11-de-octubreultimo-dia-de-libertad-de.html">			<content><![CDATA[Ayer fue 11 de octubre, el último día de libertad de América.¡Hoy es el día de la raza! ¿De qué raza estamos hablando? Las Naciones Unidas abolieron el término raza en 1959 por carecer de todo valor científico y por servir solamente para incentivar el odio entre los hombres de distintas culturas. ¡Y acá seguimos festejando el día de la raza! ¿Qué festejamos el 12 de octubre? El aniversario de la llegada de un comerciante aventurero que se tropezó con un continente maravilloso donde los hombres vivían en libertad y en armonía con la naturaleza. Pueblos como los arahuacos, que le ofrecieron a Colón y sus secuaces toda su amistad, porque para decir amigo decían "mi otro corazón", y al arco iris lo llamaban "serpiente de collares de colores". Colón no tenía vocación para la poesía y rápidamente los esclavizó y los puso a buscar oro para el Papa y los Reyes Católicos. En treinta años la población de las Antillas fue exterminada por los invasores empachados de codicia. ¿Qué festejamos el 12 de Octubre? Festejamos la introducción en América de los secuestros extorsivos. El asesino Hernán Cortés secuestró y mató a Moctezuma a pesar de que los aztecas pagaron un rescate de toneladas de oro y plata. Lo mismo hará su compañero Pizarro con Atahualpa en el Perú. La conquista le costó a América 80 millones de vidas que quedaron en las minas, en los obrajes, en las haciendas, para enriquecer al reino de España y a los banqueros europeos. Pero de entrada nomás pintó la rebelión y el caballo, traído por los españoles para dominar, fue adoptado por los nativos que se formaron las caballerías rebeldes de los ejércitos libertadores como el de Túpac Amaru, que les metió miedo a los conquistadores y los obligó a cambiar su política de explotación y genocidio. Hoy a más de 500 años, la conquista sigue y sigue la lucha desigual de los mapuches contra el emporio Benetton, dueño de 900.000 hectáreas en la Patagonia. En este territorio entrarían varios estados europeos, pero no les alcanza y quieren quitarle la poca tierra que les quedó a nuestros habitantes originarios después del saqueo de Roca y sus secuaces. ¡Nunca Más día de la Raza! ¡No festejemos el saqueo, la violación y el asesinato! ¡Recordemos cada 11 de octubre a los que nos antecedieron en esta tierra y que enseñaron a sus hijos a cuidarla porque, como dice un proverbio mapuche, nadie es dueño de la tierra, la recibe en préstamo cuando nace y la debe devolver a la naturaleza más próspera y fértil cuando se va. -fuente el historiador-]]></content>
		</document>
		<document id="a65530df571ca41b213efbc61497baf5" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/10/ambientalistas-cortan-el-paso.html">			<content><![CDATA[Desde temprana hora de ayer, activistas de la Unión de Asambleas Ciudadanas (UAC) cortaron la Ruta 7 a la altura de la localidad mendocina de Uspallata. Rechazan las políticas nacionales y provinciales en materia económico-social. La regional Cuyo de la UAC, compuesta por asambleas de Mendoza, San Juan, San Luis, La Rioja y Catamarca, se opone a la «megaminería» contaminante y al «saqueo» de los bienes comunes.«Ponen en el aire, con las explosiones y las voladuras, arsénico, plomo y mercurio que están contenidos en nuestra propia cordillera» relató a Radio Mundo Real Eugenia, de la «Asamblea de Vecinos Autoconvocados de Uspallata por la Vida Sana», al referirse a los impactos de la minería metalífera en la región.«Todos estos proyectos mineros están a lo largo de toda la Argentina, de toda la cordillera, justamente en las nacientes de agua, en los glaciares, que son vitales para los pueblos», remarcó la ambientalista mendocina desde el corte de ruta, la última instancia de lucha tras muchísimos petitorios y reclamos por la vía judicial que no fueron escuchados.Las asambleas de vecinos contra la megaminería se fueron levantando con el auge de los cateos y prospecciones mineras, que desde 1996 no paran de crecer en el país, explica Eugenia. «La escala de esta minería es lo que es monstruoso», resaltó.Enmarcada en una jornada en la que miles de conciencias en América repudiaron el avance colonial posterior al 12 de octubre de 1492, Eugenia señaló que manifestarse en este día «representa la lucha por la autodeterminación de los pueblos, la capacidad de poder decidir de qué manera queremos vivir».En particular, la provincia de Mendoza es una zona con importantes reservas naturales y lugares turísticos, en donde los emprendimientos agrícolas, gracias al impacto de la industria minera, podrían perder sus certificados de calidad. «Uno riega cualquier cosa con agua contaminada, le cae polvo contaminado del ambiente, y eso después pasa al producto», agregó la activista. Para el final, Eugenia dejó un llamado de atención contundente: «Este saqueo es infinitamente mayor que todos los saqueos anteriores». -www.ecoportal.net -]]></content>
		</document>
		<document id="dfe7f1fd69f86b331c2d8a1a2b0878ae" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/10/argentina-las-bolsas-no-son.html">			<content><![CDATA[Las bolsas que se venden en Argentina y que promueven las provincias, no son biodegradables (que se convierten en agua y carbono) sino oxodegradables (se convierten en plástico picado + aditivo potencialmente tóxico)Nuestra investigación nos demuestra que la utilización de bolsas de materiales plásticos oxodegradables en reemplazo de las bolsas plásticas tradicionales es inconveniente pues no existe consenso a nivel mundial sobre su biodegradabilidad y compostabilidad, así como sobre el impacto de sus productos de degradación sobre el medio ambiente.Hace más de un año alertamos, con documentos del IRAM y del INTI, acerca de este tema. Tememos que existan negocios pre acordados entre los fabricantes de oxo y las autoridades, ya que no se han atendido ni respondido siquiera nuestros argumentos técnicos.El negocio de los oxodegradables avanza más rápido que los esfuerzos del sector público para cuidar la salud y el ambiente.El IRAM (Instituto Argentino de Certificación y Normalización) ha conformado una comisión especial que establecerá la terminología sobre biodegradables (para no confundir algo que se desintegra con algo que se biodegrada), la norma de requerimientos para considerar que un material sea biodegradable, y qué sector público será el organismo de aplicación que certificará el carácter de los productos que se prohiban o se habiliten.Se han sancionado leyes sin conocer el camino formal (y lógico) que implica la introducción de elementos químicos nuevos al mercado. Sin consultar al INTI Plásticos y al Grupo de Gestión de Políticas de Estado en Ciencia y Técnica.Se define como envase biodegradable aquél que tras desecharse, comienza a descomponerse por influencia de agentes biológicos del medio ambiente, que lo transforman en compuestos simples que se diluyen en el ambiente.En el caso de biodegradación aeróbica, los productos de degradación son biomasa, dióxido de carbono, agua y minerales. Existen también procesos de biodegradación anaeróbica, siendo los productos usualmente biomasa, metano, agua y minerales.Se han logrado obtener biopolímeros verdaderamente biodegradables de aplicación comercial por vía fermentativa, pero se fabrican en pequeña escala en el extranjero, son todavía muy caros, no se usan masivamente y sólo se utilizan para el envasado de productos de alto valor, con un marketing ecológico importante en los países desarrollados.La oxodegradación ocurre en materiales compuestos por un componente biodegradable y un componente no biodegradable y potencialmente tóxico. Los microorganismos metabolizan la fracción amilácea, mientras que la fracción polimérica queda sin atacar.Los fragmentos de las bolsas oxo podrían contaminar más el medio ambiente, que una bolsa plástica convencional íntegra. -fuente ecoportal-]]></content>
		</document>
		<document id="89cef940f5ce66c430bbe16d936b2ccb" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/10/buenos-aires-congreso-forestal-mundial.html">			<content><![CDATA[A partir de este fin de semana se llevará a cabo en la ciudad de Buenos ires el XIII Congreso Forestal Mundial. Esto provocó una importante movida en el sector forestal y empresarial ya en los meses previos al congreso.La expansión forestal en Argentina adquiere gran impulso en 1998 con la Ley Foresal, que otorga una serie de beneficios: subsidios para plantar, subsidios a través de la devolución del IVA, exención de impuestos (de ingresos e inmobiliarios), etc. Al igual que en Uruguay esto significó la promoción de monocultivos de árboles a gran escala con especies exóticas.Ante toda esta movida empresarial nos pareció importante rescatar la otra mirada sobre este tema, la de quienes viven en zonas donde se han llevado a cabo proyectos de monocultivos de árboles a gran escala.El texto que compartimos a continuación surge de un recorrido realizado por el norte de Misiones -considerada como la “principal provincia forestal del país”- y en especial por la zona donde está instalada la empresa chilena Arauco con sus fábricas y plantaciones de pinos - la misma que posee junto a Stora Enso el mayor latifundio forestal en Uruguay.Argentina: Misiones - pinos, pasteras y mentiraLa provincia de Misiones nació bella con su selva misionera, pero también creció con vocación sufrida. La historia del despojo comenzó con los conquistadores españoles sometiendo a los pueblos guaraníes originarios de la zona, quitándoles su libertad y desarticulando su forma de vida.En tiempos más recientes, Misiones sangró por su selva, talada indiscriminadamente y en condiciones inhumanas para la industria maderera. Por el río Paraná se fueron yendo en jangadas los preciosos lapachos, timbós, ybira-pitás, peteribís y tantos más, rumbo al mercado nacional y mundial. En poco más de un siglo la selva misionera se redujo a un tercio de la superficie original.Paralelamente creció la actividad agropecuaria. La yerba mate, cuya cosecha originalmente era de yerbatales naturales, fue sustituida por la extensión de la producción bajo cultivo, compartiendo el espacio territorial con el té, citrus y tabaco. Hubo concentración de la tierra, con grandes plantadores, pero también se impulsó un programa estatal de colonización agrícola a partir de una estructura básicamente familiar, a pequeña y mediana escala –propiedades que en general oscilaban entre 25 y 50 hectáreas–, con cultivos anuales y un cultivo central de yerba.En torno a esta estructura se desarrolló una población rural que trabajaba en su gran mayoría en tareas agrícolas de preparación del suelo, siembra, cosecha. También habilitaba a que los peones tuvieran un pedazo de tierra para vivir allí con su familia, lo que les permitía tener cierta soberanía alimentaria.Esa situación comenzó a tener un vuelco a partir de la década del 40, cuando se instala en Puerto Piray, municipio del departamento de Montecarlo, la empresa nacional Celulosa Argentina para la producción de pulpa de papel, dando inicio a la plantación de monocultivos de pinos. Esa fábrica de celulosa, inserta en el modelo de sustitución de las importaciones, debió enfrentar una gran resistencia obrera, en el año 1968, por denuncias de condiciones insalubres de trabajo.En los años de la dictadura, y sobre la represión del movimiento social, se produce una reconversión de la economía. Se pone en marcha un proyecto para la construcción de mega fábricas de celulosa con la mayoría accionaria de Celulosa Argentina: la fallida Celulosa Puerto Piray S.A.(actualmente una fábrica obsoleta), y Alto Paraná S.A.La expansión forestal adquiere gran impulso en 1998 con la ley de promoción forestal 25080, que otorga una serie de beneficios: subsidios para plantar, subsidios a través de la devolución del IVA, exención de impuestos (de ingresos e inmobiliarios), eliminación del cobro de guía y una enorme estabilidad fiscal por 30 años, que el gobierno provincial puede ampliar a 50.Esto, sumado a la desregulación de la yerba del mercado consignatario (que aseguraba al productor un precio de venta superior a sus costos y negociaba su venta con los grandes molinos), fue el tiro de gracia al sistema de producción familiar.Los colonos y los cultivos de citrus, té, yerba, tabaco, se vieron desplazados por el avance de las plantaciones, fundamentalmente de pino Elliotti –cuya resina quema la hoja de la yerba y no permite que crezca abajo–, pero también pino Taeda y eucaliptos. Las chacras fueron compradas para forestación o utilizadas en algunos casos por el propio colono para la plantación de pinos creyendo que era un gran negocio, lo que luego demostró no ser tal para ellos.Los colonos que perdieron sus chacras se urbanizaron; se debilitó la figura predominante del empleador rural y con ello también las fuentes de trabajo que generaban. Fue el desmantelamiento de la población rural. En el departamento de Montecarlo, por ejemplo, había parajes en los que en promedio vivían más de 150 familias, y que desaparecieron o sufrieron notables pérdidas. A la vez que se perdió población rural, surgieron numerosos asentamientos urbanos y suburbanos en la zona.Ese viejo sistema de apropiación que, si bien daba trabajo, se apoyaba en la explotación de los trabajadores, no cambió por otro más equitativo. La propiedad de la tierra se concentró y luego se extranjerizó. Alto Paraná fue comprada en 1996 por la empresa chilena Celulosa Arauco y Constitución (Celarauco), del grupo Angelini, que luego compró también Celulosa Puerto Piray. Esta última transacción ha sido denunciada como un proceso de fraude violento al Estado municipal, ya que para poder venderla hubo que condonar deudas que la fábrica tenía con la municipalidad. De los 10 millones de dólares que debía al municipio terminó pagando 200.000 pesos argentinos (aproximadamente 50.000 dólares), más 300 hectáreas de tierra, dos camiones, una pala caterpillar. La llegada de estos capitales extranjeros no fue gratuita para el erario público.La entrada de Alto Paraná en escena provocó una concentración de la tierra en la provincia de Misiones. A modo de ejemplo, solo en el municipio de Piray la empresa posee el 62,5% de la tierra, y junto con otras tres reúne el 83%. A nivel de la provincia, las 233 mil hectáreas de Alto Paraná representan el diez por ciento del suelo provincial (1).Y la concentración no es solamente de la tierra sino también de la materia prima: los pequeños aserraderos se fueron quedando sin acceso a la madera, rezagados en materia tecnológica, y cerraron, aumentando el desempleo. Por otro lado, los trabajadores no fueron necesariamente absorbidos por la nueva fábrica ya que con la creciente tecnificación, las tareas en las plantaciones de árboles, como la plantación y la cosecha, que al principio generaban empleo, fueron sustituyéndose por máquinas y agrotóxicos.Hoy, con este modelo, el escenario es que el 53% de la población de la zona no tiene trabajo, y del 47% que tiene ingreso, el 86% gana menos de un salario mínimo.A eso se suma la pérdida de agua en la provincia. Originalmente la deforestación por la tala excesiva fue el principal factor de pérdida de agua, en la medida que la desaparición del bosque alteró el ciclo hídrico.Luego, las plantaciones a gran escala de árboles exóticos y de rápido crecimiento, con su enorme “eficiencia” para aprovechar el agua a través de sus raíces que llegan a las profundidades del suelo, agudizaron el problema.Las plantaciones de árboles destruyeron selva misionera, concentraron y extranjerizaron la tierra con la consiguiente inequidad social y pérdida de soberanía, desplazaron sistemas agrícolas familiares, causaron un sinnúmero de impactos sobre el ambiente y la salud (2). También trajeron consigo, al decir de uno de los hijos de la tierra misionera, “la gran mentira” – “La gran mentira de habernos transformado en el polo foresto-industrial más importante del país, para lo que hubo que pagar millones de dólares, más la destrucción de la selva y de las organizaciones sindicales y sociales”.Detrás de la gran mentira es necesario desnudar la realidad de la Misiones forestal, en momentos en que la industria de monocultivos de árboles intenta presentarse en el Congreso Forestal Mundial como una actividad “ecológica”. Para Misiones, el “desarrollo forestal” de las plantaciones está lejos de traerle un “equilibrio vital”, como anuncia el eslogan del Congreso. -www.ecoportal.net -]]></content>
		</document>
		<document id="b0c6fb2b40b940ff4487cffa97f22039" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/10/cambio-climatico-desaparece-pista-de.html">			<content><![CDATA[La pista de esquí más alta del mundo, la montaña nevada de Chacaltaya, en Bolivia, acabó por derretirse seis años antes del tiempo estimado por expertos.En hielo en la cima de esa elevación, a unos cinco mil 300 metros sobre el nivel del mar y a dos horas de esta ciudad, empezó a desaparecer en los años 80, señala hoy el diario Cambio.Una década atrás, el Instituto de Hidráulica e Hidrología (IHH) de la Universidad Mayor de San Andrés advirtió que el glaciar sobreviviría hasta el 2015.Edson Ramírez, director asistente del IHH, señaló que la desaparición del Chacaltaya se debe a la interacción de la acumulación de los gases de efecto invernadero y la elevación de las temperaturas medias.Otras montañas nevadas bolivianas, como el emblemático Illimani, a seis mil 462 metros de altitud, podrían derretirse en 30 años.El 71 por ciento de los glaciares tropicales que se encuentran en la Cordillera de los Andes están en el Perú, el 20 por ciento en Bolivia, el 4 por ciento en Ecuador e igual por ciento en Colombia.Su desaparición pone en riesgo los suministros de agua, energía y alimentos para millones de personas.Según Juan Carlos Sánchez, integrante del Panel Intergubernamental de Expertos en Cambio Climático de las Naciones Unidas, probablemente la evidencia más clara y mejor documentada del cambio climático en América Latina sea el derretimiento de los glaciares de la Cordillera de los Andes.Sánchez se refiere a Perú, que cuenta con tres mil 44 montañas nevadas y cuya área se redujo en 22 por ciento en el período 1970-1997.Dicha disminución, subrayó el experto, fue más pronunciada en el caso de los glaciares de menor tamaño ubicados en altitudes inferiores a los cinco mil 500 metros sobre el nivel del mar.El Cotopaxi y el Antisana, en Ecuador, ya han perdido hasta el 50 por ciento de su cobertura de hielo, comentó Sánchez. -fuente www.ecoportal.net-]]></content>
		</document>
		<document id="56fe0d0f99bcc18e6dd03d9f0f454761" url="http://lazoverde.blogspot.com/2009/10/celulares-reciclar.html">			<content><![CDATA[Según una encuesta realizada por una importante compañía de terminales, el 44% de la población guarda en sus hogares varios teléfonos obsoletos, sin conocer las consecuencias negativas que implica esta acción. Por otro lado, señala que el principal motivo por el que no se reciclan estos terminales es porque los usuarios ignoran que pueda hacerse, además, casi el 75% confiesa desconocer cómo reciclar su teléfono.Un móvil inutilizado puede ayudar al medioambiente y al tercer mundo* Más del 44% de la población conserva en casa sus móviles viejos e inutilizados* Reciclar móviles disminuye la emisión de gases que contribuyen al efecto invernadero* Fonebank recoge anualmente más de 100.000 terminales de los cuales el 40% son destinados a países del tercer mundo, donde son reutilizados durante algunos años másEn España hay un total de 52.990.094 líneas de teléfono móvil, lo que supone una media de 2 móviles por persona como mínimo, ya que actualmente hay muchos más terminales que líneas de teléfono. Según una encuesta realizada por una importante compañía de terminales, el 44% de la población guarda en sus hogares varios teléfonos obsoletos, sin conocer las consecuencias negativas que implica esta acción. Por otro lado, señala que el principal motivo por el que no se reciclan estos terminales es porque los usuarios ignoran que pueda hacerse, además, casi el 75% confiesa desconocer cómo reciclar su teléfono.Fonebank, filial de la empresa inglesa Corporate Mobile Recycling, es pionera en el reciclado y reutilización de teléfonos móviles ya sean, nuevos, sobrantes o usados. Está especializada en la recogida de todo tipo de terminales, los cuales analiza y separa entre los que funcionan y no lo hacen, reparando todos los teléfonos que sean posibles.La actividad desarrollada por Fonebank genera un impacto positivo en el medioambiente ya que los teléfonos móviles son un elemento altamente contaminantes. Para ello apuesta por la reutilización de los terminales que recoge, lo que reporta un doble beneficio: reduce el impacto medioambiental de la cantidad de desechos que los móviles representan ya que la reutilización evita la contaminación y además, ayuda a países en vía de desarrollo, gracias a las colaboración con varias Ong’s con las cuales tiene acuerdos de donación recaudando fondos para países del tercer mundo.Fonebank facilita además a dichos países la posibilidad de adquirir una nueva línea de teléfono, donde el coste de las mismas es demasiado elevado. Se realiza un envío de todos los móviles recogidos y en buenas condiciones para su reutilización, con lo que se prolonga su vida útil. En 2008 recogió más de 100.000 terminales de los cuales el 40% fueron destinados a países como Sudáfrica, India, China, etc.Cadena para analizar los móvilesMás del 90% de los componentes de un móvil son reutilizables. El 58% es plástico; el 17%, vidrio, y el 25%, metales como hierro, cobre, plata e incluso oro. Las baterías son los elementos más contaminantes porque contienen elementos como el cadmio, el litio y metal hidruro. El material más preciado es el coltán, un metal capaz de soportar una alta carga eléctrica que se utiliza en todo tipo de aparatos electrónicos y permite que las baterías duren más.Fonebank analiza todos los terminales que recibe y los separa por grupos según el estado en el que se encuentren. Todos los móviles inutilizados pasan por el siguiente proceso de reciclaje que consta de dos partes. En primer lugar se clasifican los diferentes tipos de plásticos y metales, dado que cada uno requiere un proceso específico para su recuperación y tratamiento.En segundo, se efectúa el despiece del móvil y selección de los componentes peligrosos, como los condensadores, circuitos impresos y plásticos que contienen PCB's, relés de mercurio, las baterías de níquel, cadmio, etc. Estos materiales altamente peligrosos son tratados por ERR (Environment Recyilng) empresa con sede en Inglaterra dedicada al reciclado de residuos eléctricos y electrónicos y autorizada para su tratamiento.Fonebank ha desarrollado un Eco-Management and Audit Scheme, ó Reglamento Comunitario de Ecogestión y Ecoauditoría, además está adherida a las pautas dictaminadas por el ISO14001 y EMAS, para garantizar a todos los usuarios, auditores y la comunidad en general, una total confianza en la manera en la que se gestionan los móviles.- fuente www.ecoporal.net -]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>