<author id="90304c47362e20277f6a1530314fbc98" url="viajesypaquetesturisticos.blogspot.com" feed="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="19">
		<document id="5357b40abc349b3b0387df15fcb6a178" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/45-de-descuento-para-cualquier.html">			<content><![CDATA[Programas Corporativos con descuentos de hasta un 45% para noches de alojamiento en Hostal del Sol San Bernardo y Crowne Plaza CórdobaClick en la imagen para ampliarProgramas exclusivos para Mutuales, Concesionarios de automotores, Bancos, Inmobiliarias y EmpresasInformes ventas@hostaldelsol.com.ar Tel. (011) 4703-5030 Int. 112http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="7f285f66d6054cd59378e006e9eabb3c" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/75-de-descuento-8-dias-y-7-noches-en.html">			<content><![CDATA[75% de descuento. 8 días y 7 noches en San Bernardo para 4 personas a tan solo $ 249 por persona!!! (Cód. 27)Precio por persona en base cuádrupleDestacamosUN LUGAR ... TU LUGAR: SAN BERNARDOSan Bernardo del Tuyú, popularmente conocida como San Bernardo, es una ciudad balnearia y turística argentina en el partido de la Costa, provincia de Buenos Aires. Sus playas son bañadas por el mar Argentino, en el accidente conocido como cabo San Antonio.San Bernardo es también mencionada cono "La Perla de La Costa" por ser la localidad con mayor movimiento comercial turístico del partido y por la belleza de la ciudad.Hostal del Sol se encuentra a 350km de la ciudad de Buenos Aires en la localidad de San Bernardo. El Hotel de encuentra ubicado sobre la Av. Chiozza a 10 cuadras del centro y a 70 mts de de la playa. Su ubicación le permitirá disfrutar de unas vacaciones tranquilas y placenteras para usted y toda su familia sin perderse los atractivos turísticos que brinda la ciudad y alrededores.DescripciónNo podés perderte un lugar único como San Bernardo$ 249 por persona8 días y 7 noches en Hostal del Sol para 4 personasOperado por:RAZON SOCIAL: Club Inn S.ACUIT: 30-7096291406CondicionesGeneralesValidez del voucher: 01 de Diciembre al 27 de Diciembre de 2011. . Día y Horario de Atención: de Lunes a Viernes de 9 a 14 HsSólo con reservaprevia llamando al: 4703 5030 int 102E-mail: reservas@hostaldelsol.com.arDirección: Chiozza 1566 San Bernardo, Buenos AiresIncluye Fines de Semana!!No valido para fines de semana largos ni vacaciones.Sin limites de voucher por persona!!! Operado por:RAZON SOCIAL: Club Inn S.ACUIT: 30-7096291406Minimo de compra: 4Para hacer tu reserva: mandar mail o llamar.Hacé tu reserva con anticipacion así te asegurás tu lugar.Para hacer efectiva la oferta debés comprar minímo 4 vouchers!!!!El Precio incluyeTiempo de estadía: 8 días y 7 noches de alojamiento por persona en base cuádruple.Departamento para 4 personas.Dos ambientes y un baño. Una cama matrimonial y dos camas twin.Check in: 16 hs.Check out: 10 hs .No incluyeNo incluyeFines de Semana Largos, o feriados.PasajesDesayunoComidasCocheraServicios de SpaCualquier otro servicio arancelado]]></content>
		</document>
		<document id="e87283a5e31f21c13962035052b3feae" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/fin-de-semana-8-al-11-de-diciembre-te.html">			<content><![CDATA[Click en la imagen para ampliar?Reservas e Informes:reservas@hostaldelsol.com.arTel. (011) 4703-5030 Int. 102http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="38407c77b237ad51b0f5c61d8981e83e" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/hostal-del-sol-descuentos-grupos-de.html">			<content><![CDATA[Del 16 de marzo al 14 de diciembre de 2012Incluye desayuno Continental Buffet, acceso a pileta y áreas comunes de recreaciónNo incluye: Semana Santa, Vacaciones de Invierno, Fines de semana largos y Temporadas AltasClick en las imágenes para ampliar?Informes: ventas@hostaldelsol.com.arTel. (011) 4703-5030 Int. 112Cel. 15 5956 1017http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="b6fa2cfef06a0ed0500f65382d36905c" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/hostal-del-sol-promos-para-crowne-plaza.html">			<content><![CDATA[Click en las imágenes para ampliarReservas e Informes: reservas@hostaldelsol.com.ar Tel. (011) 4703-5030 Int. 102]]></content>
		</document>
		<document id="2e5a89d0808d11aa63e2b843e39a469f" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/plazas-de-san-bernardo-partido-de-la.html">			<content><![CDATA[Click en la imagen para ampliarLa Plaza de Don Bosco y la Plaza de la Familia son 2 excelentes lugares para pasar una tarde agradable y están ubicadas a minutos de Hostal del Sol.La Plaza de Don Bosco lleva este nombre en memoria al ilustre pedagogo de la Juventud San Juan Bosco.Posee un sector de juegos para niños construidos en madera y cuenta con la Gruta de Nuestra Sra. de Luján.Dirección: Calles Mitre, De la reducción, Catamarca y MensajeríasLa Plaza de la Familia es un espacio donde convergen la naturaleza y la mano del hombre.En el marco de una imponente arboleda, durante la temporada de verano, funciona una variada feria artesanal, donde exponen y venden sus productos artesanos locales y turistas.Dirección: Av. San Bernardo Nº 600Fuente: Secretaría de Turismo del Partido de la Costa.Reservas e Informes:reservas@hostaldelsol.com.arTel. (011) 4703-5030 Int. 102http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="fb45667eb3df7e2083e740981fc5521b" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/programa-corporativo-de-fidelizacion.html">			<content><![CDATA[El Programa Corporativo de Fidelización Hostal del Sol®  es un programa desarrollado por Hostal del Sol Resort & Spa de Mar, que pone al alcance de la empresa una poderosa herramienta de motivación para obtener una mejor respuesta de su entorno laboral, profesional y comercial recompensando con la posibilidad de viajar, conocer, descansar y renovarse.Clic para ampliar Informes: ventas@hostaldelsol.com.arTel. (011) 4703-5030 Int. 112http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="ea473bdff2405e2341ccde392567a930" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/programa-corporativo-de-fidelizacion_27.html">			<content><![CDATA[Click en las imágenes para ampliarInformes: ventas@hostaldelsol.com.arTel. (011) 4703-5030 Int. 112http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="1bcba0fd2a1d5636cb4f5b9a2523ced3" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/11/skate-en-san-bernardo.html">			<content><![CDATA[Como bien se sabe San Bernardo convoca a un público joven, por ello es para destacar el Skate Park.Este lugar es ideal para los amantes del skate ya que cuenta con dos espacios bien definidos: uno catalogado como amateur y otro de categoría intermedia.Fue inaugurado el 17 de julio de 2010 y ofrece una amplia capacidad para albergar personas de todas las edades, con una superficie cubierta de 15 mts. x 18 mts.Cuenta también con una escuela de skate.Dirección: Av. San Bernardo y calle 21Fuente: Secretaria de Turismo del Partido de la Costa.Reservas e Informes:reservas@hostaldelsol.com.arTel. (011) 4703-5030 Int. 102http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="391045dab972825b5c1ef9434e871c55" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/12/promo-san-bernardo-verano-2012-15-de.html">			<content><![CDATA[Click en la imagen para ampliarMínimo 5 noches de estadía por pago total anticipado en efectivoReservas: ventas@hostaldelsol.com.arTel. (011) 4703-5030http://www.hostaldelsol.com.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="1e040f125f3fd255e8c80602d28c2011" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2011/12/publica-tu-aviso-gratis.html">			<content><![CDATA[Si querés publicar gratis en este blog servicios relacionados con la actividad turística envíanos un mail con el TÍTULO DEL AVISO en la línea ASUNTO, en el cuerpo del mensaje el TEXTO DE TU AVISO y en adjunto hasta 4 fotos de tu producto  incluyendo tus datos de contactoAvisos de Turismo Gratis click aquíConsultas click aquíSi estás relacionado con alguna de estas actividades o servicios publicá GRATIS en este blogAgencia de TurismoOperador Mayorista de TurismoAlquiler de autosCampingRestauranteCurso de Hotelería y TurismoDeportes de aventuraTodos los avisos estarán sujetos a revisión y serán publicados dentro de las 72 hs de enviados]]></content>
		</document>
		<document id="4dd8039ba2183b08d3d5aa17a6810960" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/01/40-de-descuento-san-bernardo-en-febrero.html">			<content><![CDATA[40% de descuento. SAN BERNARDO en Febrero! 8 días en Hostal del Sol con desayuno buffet!Condiciones GeneralesValidez del voucher: 05 de febrero del 2012 al 12 de Febrero del 2012.Check in: 16 hs.Check out: 10 hs.Consultas por 5to o 3er pasajero en el hotel.Menores de 2 años cuna sin cargo con DNI.Día y Horario de Atención: de Lunes a Viernes de 9 a 14 Hs. Sólo con reserva previa llamando al: 4703 5030 Int 112E-mail: ventas@hostaldelsol.com.arDirección: Chiozza 1566 San Bernardo, Buenos Aires.Sin limites de voucher por persona!!!Minimo de compra: 2 vouchers para la opción 1 y 4 vouchers para la opcion 2.Para hacer tu reserva: mandar mail o llamar.Hacé tu reserva con anticipacion así te asegurás tu lugar.El Precio incluyeOpcion 1:7 noches y 8 días de alojamiento por persona en base doble.Habitación categoria superior con bano privado, sin cocina.Desayuno buffet continental.Opción 2:7 noches y 8 días de alojamiento en base cuádruple en departamento para 4 personas de dos ambientes y un baño. Una cama matrimonial y dos camas twin.Desayuno buffet continental.No incluyePasajesComidasCocheraServicios de SpaCualquier otro servicio arancelado]]></content>
		</document>
		<document id="10e5a823a1a9d17a2b44c5f1ff4b58e6" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/02/hosteria-del-cerro-san-carlos-de.html">			<content><![CDATA[Click en las imágenes para ampliarHosteria del Cerro cuenta con confortables departamentos con capacidad de 2 a 10 personas con vistas incomparables al Cerro Catedral y al Lago Nahuel Huapi totalmente equipados. Servicio de Conserjería. Servicio de Mucamas, sábanas y toallas. Televisión con direct TV. Cocina completa (vajilla, microondas, heladería, etc). El hotel incluye Restaurante, Pileta climatizada, Sauna, Jacuzzi, Sala de relax y Sala de masajes. Room service y WI-Fi.]]></content>
		</document>
		<document id="d3fc72d3e48dfde4c4689aa61bf8a1de" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/02/hosteria-del-cerro.html">			<content><![CDATA[Click en las imágenes para ampliarÁrea de spa, con piscina climatizada in/out, solarium, sauna, duchas, sala de masajes y jacuzzi.Amplios salones de relax para disfrutar la imponente vista del cerro.Sala de estar, cuarto de juegos para chicos y servicios de bar y restaurant de alta categoría, donde podrá degustar exquisitos platos de la gastronomía regional.Banda ancha wi-fi.]]></content>
		</document>
		<document id="fa0bed2a2c279d5c2ded9892a82acf47" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/04/7-noches-en-bariloche-hosteria-del.html">			<content><![CDATA[7 NOCHES EN BARILOCHE- HOSTERIA DEL CERRO $ 1699.-Para 4 personas - Reservas entre 15/3/12 al 05/05/12 y del 01/10/12 al 30/11/12Promoción no válida para Fines de Semana LargosNO INCLUYE DESAYUNOServicios incluidos:Piscina cubierta in/out climatizada (Horario de piscina: 10 hs a 22hs)Solarium - GimnasioSpa: Hidromasaje - SaunaServicio de mucamaRecepción 24 HsBanda Ancha Wi FiEstacionamientoServicio de vigilanciaServicios Arancelados:  Masajes y tratamientos corporalesDepartamento 4 Personas: 2 ambientes. 40 mts aprox. Habitación principal con cama matrimonial y un estar que hace de segundo dormitorio con 2 sofá cama. 1 baño. Cocina comedor equipada con: anafe, heladera, microondas y vajilla completa. No se aceptan mascotasHorariosCheck in: 16:00 hs.Check out: 10:00 hs]]></content>
		</document>
		<document id="7b944dcc8bab561f129b99c431c645f" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/04/hostal-del-sol-compartir-imprimir.html">			<content><![CDATA[Hostal del SolCompartirImprimirEnviar20%Sobre la tarifa mostrador!Todos los díasVigenteHasta:31/03/2013Bases20%Sobre la tarifa mostrador!Todos los díasVigenteHasta:31/03/2013Bases · Otros· San Bernardo. Av. Chiozza 1566· Reservas 4703-5030 - Hotel (02257)-463700· www.hostaldelsol.com.arA pasos del mar Hostal del Sol - Hotel & Spa, le brinda la posibilidad de pasar unas vacaciones inolvidables en apartamentos o habitaciones con todo el confort de la mejor hotelería. El hotel cuenta con 105 apartamentos totalmente equipados con anafe, heladera, microondas y vajilla completa. Ofrece también los siguientes servicios: Piscina cubierta climatizada - Piscina climatizada para niños - Solarium - Sauna - Sala de Relax - Masajes - Hidromasaje - Jacuzzi - Ducha escocesa - Gimnasio - Sala de Juegos - Confitería panorámica - Estacionamiento cubierto - Wi Fi]]></content>
		</document>
		<document id="8cef6bfd790848622a8591b8e80e174b" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/07/7-noches-en-bariloche-hosteria-del.html">			<content><![CDATA[7 NOCHES EN BARILOCHE- HOSTERIA DEL CERRO $ 1699.-Para 4 personas - Reservas entre 15/3/12 al 05/05/12 y del 01/10/12 al 30/11/12Promoción no válida para Fines de Semana LargosNO INCLUYE DESAYUNOServicios incluidos:Piscina cubierta in/out climatizada (Horario de piscina: 10 hs a 22hs)Solarium - GimnasioSpa: Hidromasaje - SaunaServicio de mucamaRecepción 24 HsBanda Ancha Wi FiEstacionamientoServicio de vigilanciaServicios Arancelados:  Masajes y tratamientos corporalesDepartamento 4 Personas: 2 ambientes. 40 mts aprox. Habitación principal con cama matrimonial y un estar que hace de segundo dormitorio con 2 sofá cama. 1 baño. Cocina comedor equipada con: anafe, heladera, microondas y vajilla completa. No se aceptan mascotasHorariosCheck in: 16:00 hs.Check out: 10:00 hs]]></content>
		</document>
		<document id="49061872f561d689facf0b81b7cca699" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/07/7-noches-en-la-playa-hostal-del-sol-4.html">			<content><![CDATA[PROMOCIÓN VÁLIDA DESDE EL 09/04/12 HASTA EL 30/11/12 (NO INCLUYE FINES DE SEMANA LARGOS)No Incluye desayunoDepartamento Categoría Superior con vista al Mar para 4 personas de 2 ambientes, 40 mts aprox.Habitación principal con cama matrimonial Sommier y un estar que hace de segundo dormitorio con 2 sillones cama.Baño completo con secardor de pelo.Cocina con Heladera, anafe, microondas y vajilla completa para 4 personas.Cerradura electrónica y caja de seguridad. TV por cable y teléfono.Servicio de mucama y ropa blanca.Horarios:Check in: 16:00 hs. Check out: 10:00 hsDistancia a la playa 1 cuadra. Distancia al centro 10 cuadrasServicios incluidos:Piscina cubierta climatizada para adultos Piscina cubierta climatizada para niños.Solarium, Gimnasio, Ping Pong.Área Recreativa para niños.Servicio de mucamaRecepción 24 Hs Vigilancia 24 HsÁrea Wi Fi en Lobby y en Confitería Panorámica piso 15.Servicios Arancelados: Spa: Hidromasaje - Sauna - Ducha escocesa - Masajes y tratamientos corporales.  Metegol y Flippers - Pool- Espectáculos Nocturnos.Cochera Cubierta $ 40 por día - Sujeta a disponibilidad al momento del Check In -Reservas No Incluyen desayunoReservas e Informes:E-mail ventas@hostaldelsol.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="1f95d538f3e32b36c4f06f7d48b2f633" url="http://viajesypaquetesturisticos.blogspot.com/2012/07/club-inn-hoteles-resorts.html">			<content><![CDATA[Club Inn Hoteles & Resorts es un grupo de empresas dedicadas a la prestación de servicios turísticos y vacacionales, desde hace mas de 20 años.Las actividades del grupo comprenden la prestación de servicios de hotelería, administración de propiedades bajo el sistema de propiedad vacacional, comercialización y venta de paquetes turísticos y vacacionales y prestación de servicios asociados a la hotelería: restaurantes, actividades recreativas, excursiones, alquiler de vehiculos, etc.Contamos con complejos propios en San Carlos de Bariloche y San Bernardo con amplios servicios y mas de 600 plazas de alojamiento, así como mas de 30 Resorts afiliados.Club inn es la forma más práctica y económica de asegurarte tus vacaciones. Descubrí los beneficios de ser miembro de Club Inn.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>