<author id="91ecf22e6fef545ca1ed9c632f146609" url="elverdi.blogspot.com" feed="http://elverdi.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="2154c33dfcd52d34cee4e46011516377" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/02/confirmar-lo-bueno.html">			<content><![CDATA[San Martín tiene la chance hoy de volver a prenderse en la lucha por el ascenso. Si logra sumar de visitante ante Ferro, una tarea siempre díficil para el Verdinegro, quedará a tiro de las posiciones de promoción. Porque Atlético Tucumán resignó puntos el jueves pasado y dejo la pista abierta para ser alcanzado en el cuarto lugar.Como informamos ayer, Craviotto decidió borrar de la lista de concentrados a Roberval por reiteradas indisciplinas. En su lugar entrará Leonardo Roda, un delantero de área que permitirá capitalizar mejor el juego por las bandas del equipo, en los partidos pasados no tuvo referente de área que recibiera centros y pases gol, ya que el juego era más al piso, atildado y pretendía abrir espacios entre las defensas. Eso sí, el dibujo táctico no cambia, manteniendo el 4-4-2 (en realidad un 4-1-1-2-2, porque Torresi se adelanta para jugar con Sandoval y Zárate, mientras Décima realiza tareas más defensivas).El resto del equipo es el mismo que venció a Quilmes en San Juan, jugadores que en líneas generales están en buen nivel y pueden dar la sorpresa hoy en Caballito. No hay descartar al Verdinegro en la pelea hasta el final, sin duda un buen resultado hoy renueva las esperanzas y el ánimo de este plantel.San Martín saldrá a la cancha esta tarde con la siguiente formación:Sábado 28-02-2009 17:10 Este // 16:10 OesteCABALLITO - CAPITAL FEDERALFERROCARRIL OESTE X SAN MARTÍN DE SAN JUANRADIOS: ANTENA 1 98.5LA RED 89.3 (abre sólo con Explorer)]]></content>
		</document>
		<document id="5f10c8edc70f14dd879c03d4a5149e37" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/aldosivi.html">			<content><![CDATA[Aldosivi viene silbando bajo en este campeonato, pero a punta de victorias ya se encuentra en la segunda posición, con serias intenciones de ascender y estrenarse en Primera para la próxima temporada. Los marplatenses han respaldado un trabajo de años del DT Andrés Rebottaro, quien tomó el equipo cuando deambulaba en el Argentino A, y lo llevó de vuelta al lugar que se merece, acorde con la historia y representatividad del club dentro de Mar del Plata y del fútbol argentino. El Tiburón viene a San Juan, donde le cuesta mucho conseguir buenos resultados. Pero tiene la obligación de ganar si no quiere ser alcanzado por sus perseguidores. El DT Rebottaro le renovó la confianza a Alfredo Ramúa para tomar el papel de conductor de equipo, ya que Elvio Martínez, su pieza clave, se lesionó y estará fuera durante 2 meses. El resto del equipo es el mismo que derrotó con estrechez a Platense el fin de semana pasado. Esta sería la formación de Aldosivi para enfrentar a San Martín: ]]></content>
		</document>
		<document id="e1ef43ada6c8c9fbedeb1f4c24874f0" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/atrapado-en-la-irregularidad.html">			<content><![CDATA[Si bien jugó mucho mejor que en el partido ante Ferro, y dominó largos pasajes del encuentro, San Martín sigue sin conseguir resultados positivos. Esta vez cayó en el Hilario Sánchez ante Aldosivi, un equipo práctico y calculador que en las únicas chances de ataque que tuvo marcó los 2 goles, llevándose una increíble victoria a Mar del Plata.El planteo de Craviotto funcionó bien en los primeros instantes del partido, con Darío Husaín tomando el rol de conductor del equipo y generador de fútbol. En esta tarea era apoyado constantemente por Mariano Torresi, quien era el receptor de los balones recuperados por Décima y Rojas en mitad de campo. Otro que subía constantemente era Cristián Tavio, porque no era marcado y le ganaba en velocidad a Briones y Roselli, los que jugaban por la banda derecha de Aldosivi.Sin embargo, el envión de San Martín se fue diluyendo, las energías se le fueron a la Furia y a Torresi, los defensores marplatenses sacaron todos los centros del área sin desesperarse, porque se notaba el cansancio de nuestro equipo cada vez que atacaba el arco de Pablo Campodónico. Por esto, el Tiburón se animó a pasar mitad de cancha, poniendo en aprietos a la tibia defensa sanjuanina con la movilidad de Gigli y Ramúa, reemplazado luego por Diego Martínez. El Verdinegro trató de no perder el mando del partido, adelantando de vez en cuando a Décima o Rojas para que probaran al arco cuando recibieran la pelota. El propio Perro tuvo la más clara aparte del gol durante todo el encuentro. Recibe un pase de Ceballos, que antes había bajado un pelotazo, y con el balón en movimiento le pega como viene. Dió en el palo, seguramente en otro partido hubiese entrado.Pero no era la noche de San Martín, porque minutos después un centro largo de Cajaravilla es bajado en el borde del área por Mariano Campodónico, y aguantando la pelota se la da a Matías Gigli, que de arremetida y desmarcado dispara al arco. El tiro da en Pocrnjic, rebota en el palo, nuevamente toca al arquero del Verdinegro y se va dentro. 0-1, con muy poco Aldosivi sacaba una ventaja importante.El Verdinegro no bajó los brazos, con mucha motivación fue para adelante. Y si el resultado más justo del partido era un empate, este no demoró en llegar: pelotazo de Tavio al área, Pablo Campodónico sale mal, el balón rebota en defensas de Aldosivi, y queda servida para que Mariano Torresi, con mucha tranquilidad y precisión remate ante un arco vacío, porque el arquero no regresó rápido. Era el 1-1, y parecía que San Martín iba a reaccionar para dar vuelta el marcador en lo que quedara de partido.Desgraciadamente, el segundo tiempo fue una pesadilla. San Martín no tuvo la misma fortaleza física y mental para vulnerar la defensa de Aldosivi, los marplatenses comenzaron a jugar con comodidad, sin desesperarse y buscando aprovechar al máximo las chances que les dejara el partido. El Verdinegro renunció a jugar pensando y cayó en la manía de lanzar centros imprecisos, de remates de larga distancia, además de los clásicos pelotazos.Aldosivi sigilosamente espero su momento y sacó el máximo provecho. Centro de Roselli al área, y Matías Gigli le gana a todos los defensores de San Martín. Esta vez de cabeza bate a un Pocrnjic que nada pudo hacer para evitar la caída de su arco. 1-2, la derrota estaba consumada porque el equipo no mostró reacción ni entusiasmo para tratar de ir a empatarlo en los minutos restantes. El partido concluyó con silbidos y murmullos por parte del público que se acercó a Concepción, merecidos porque el rendimiento general fue muy pobre. Sólo rescatar del pálido desempeño a Darío Husaín, mientras le duró la nafta fue determinante en el ataque de San Martín, pero le falta todavía estado físico. Del resto del equipo, un partido olvidable. Aldosivi cumplió su objetivo y sigue en carrera por el campeonato del Nacional B. Si mantiene este nivel seguramente estará en Primera en Agosto de este año.Se viene en la próxima fecha, la 24, Talleres en Córdoba. Es jodido y cansador decirlo pero si San Martín pierde este partido puede comenzar a despedirse de esta temporada, porque se encuentra a 11 puntos del segundo ascenso directo, a 6 de las promociones, con un 11º lugar en la tabla general. No quiero que llegue el momento en este torneo de pensar en el próximo año, de jugar por cumplir o volver a sufrir por salvarse del descenso al Argentino. Hace no muy poco eramos candidatos seguros a pelear abajo en el Nacional, y con mucho trabajo, sacrificio y ganas dentro del club se salió de esas situaciones incómodas. Mientras todavía queden chances San Martín no puede renunciar al sueño de volver a Primera.San Juan, 08 de MarzoNacional B 2008-2009Fecha 23San Martín de San Juan 1Mariano TorresiAldosivi 2Matías Gigli -2-]]></content>
		</document>
		<document id="2b001794605c759e3fc4284dfe936f90" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/baile-de-domingo.html">			<content><![CDATA[Una noche de reinvidación para el plantel de San Martín y el cuerpo técnico. Porque al menos una vez las cosas saldrían como son diseñadas en la semana. Con una gran producción ofensiva, un enorme trabajo de los defensores y un sacrificio de los mediocampistas, anoche pocos pero compensado con talento y fútbol. Y tuvieron premio en la red varios que la vienen peleando esta temporada: Walter Cuevas, con 2 anotaciones cumplió su labor de artillero con gran eficacia. Diego Ceballos además de marcar aportó con movilidad y continuamente superó a los defensores de Olimpo. Marcos Quiroga y Daniel Díaz, ambos entrando en la segunda etapa como refresco, sacaron provecho de sus chances de marcar y decirle a Craviotto que ellos también están en el equipo. Hay que celebrar esta victoria porque se ha sufrido mucho en esta temporada, con decisión San Martín jugó como todos esperabamos y logró una merecida goleada.Parecía que Olimpo iba a poner algo de resistencia. Pero bastaron 20 minutos de incesante asedio Verdinegro al área aurinegra para quebrar su estudiado planteo defensivo. En una gran jugada, llena de vértigo, vendría la primera alegría de  la noche: Darío Husaín agarra la pelota y la cede a Raúl Damiani, quien corre hacia la línea de fondo y antes de perder el balón mete un centro picante al área, Ceballos tiene la opción pero la deja pasar, porque ve que Walter Cuevas está para darle de primera. El de San Bernardo define de derecha ante la ínútil resistencia de Oyola y del arquero Ibáñez.El encuentro se abrió ya que Olimpo cayó en la trampa de salir a buscar y dejar espacios en el fondo. Torresi, Seri y Husaín se conviertieron en un tridente mortal para los inexpertos jugadores bahienses, quienes nunca pudieron seguirles el ritmo. El segundo gol comenzaría tras un tiro libre de Torresi, el envío es rechazado por Villanueva hacia el medio de su área y la pelota queda boyando para que Diego Ceballos se anticipe a la reacción de Ibáñez y ponga el pie anotando el 2 x 0. Por los constantes ataques y superioridad mostrada San Martín merecía esta ventaja.  A los 32 minutos el Verdinegro liquidaría las acciones de este partido, con la llegada del tercer gol. Centro por la derecha de Torresi buscando a Ceballos, esta vez no alcanza a llegar en el salto y el envío lo sobra. No a Cuevas, quien aprovecha la distracción de la defensa de Olimpo al dejarlo libre. Velozmente agarra el balón, encara a Ibáñez y con mucha comodidad ejecuta un remate rasante para marcar el 3 x 0. Concepción estallaba, porque el Verdinegro mostraba gran juego, mucho amor propio y ganas de ir por más. Desde la época del ascenso que no se observaba en el Hilario Sánchez un partido con tanta superioridad de San Martín. Con todos los jugadores en nivel superlativo, el público no cabía en sí de alegría y asombro porque este equipo era el mismo que en la pretemporada se retiró insultado por el pobre espectáculo que daba en la cancha.La segunda mitad fue de tranquilidad. San Martín bajó el pie del acelerador, mientras que Olimpo adelantó sus líneas e hizo ingresar a jugadores más ofensivos procurando el descuento.  Fueron en estos momentos en que se destacó el trabajo de Herrera y Sánchez en el medio, que sacaron todo lo que enviaban Scalco, Gómez o Bicciconti, además de anular a Pirchio en sus solitarias arremetidas. Con mucha paciencia, el Verdinegro hizo desgastar al rival y que quemará las últimas energias en ataques estériles. A los 65 minutos, una gran corrida de Ramón Rojas por izquierda terminó en centro al área. Marquitos Quiroga, recién ingresado, aprovecha los huecos de la defensa aurinegra y de palomita conecta el envío. Golazo ante la desesperación de Ibáñez, que veía como la pelota se colaba en el arco. 4x0. Olimpo tendría un descuento inmerecido, cuando Walter Gómez saca rápido un tiro libre y se la da a Damián Bicciconti. Este remata de primera hacia el arco de Pocrnjic. Por la selva de piernas el rosarino no pudo ver el disparo y la pelota se metió en el arco. 4x1, solo por el honor. Y cuando Craviotto decidió darle la oportunidad a jugadores que han participado poco en el campeonato, como es el caso del Cano Gómez y del Pelado Díaz, estos le retribuyen la confianza.En una gran jugada personal, Daniel Díaz recupera un balón en la derecha y supera a su marcador. Corre hacia el medio del área, llevandose a todos los rivales y cuando parecía que iba a perderla define de zurda ante un arco vacío, ya que Ibáñez se había lanzado hacia el otro palo. 5x1, un estímulo para que el Pelado la siga luchando, porque chances de estar en el primer equipo va tener. Una gran victoria de San Martín, que lo coloca en carrera nuevamente por la Promoción. Ahora está a 4 puntos, peleando con Belgrano y Atlético Tucumán la posibilidad a final de temporada de disputar un partido con un equipo de Primera (hoy saldría entre Rosario Central y Racing). Todo puede pasar en esta última parte del Nacional, es pronto para dar por perdidas las esperanzas y el Verdinegro se prendió en la tabla, cuando nadie lo esperaba. El próximo partido, en Vicente López ante el complicado Platense. Mis felicitaciones a los jugadores por el espectáculo de anoche.San Juan, 22 de MarzoNacional B 2008/2009Fecha 25San Martín de San Juan 5Walter Cuevas -2-, Diego Ceballos, Marcos Quiroga, Daniel DíazOlimpo 1Damián Bicciconti]]></content>
		</document>
		<document id="4550aa5928a8a94c713d5ad465cd3267" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/cambio-positivo.html">			<content><![CDATA[Con el ánimo por las nubesNo podría ser de otra manera. San Martín dió vuelta la página al mal comienzo de rueda y ahora disfruta de un favorable presente. Ha conseguido 2 victorias al hilo y podría decirse al fin que Craviotto ha encontrado a su base de jugadores: Pocrnjic, Sánchez, Décima, Torresi y Husaín son la manija de este Verdinegro que todavía sueña con llegar a puestos de promoción. Por ello no puede detener su marcha triunfal y cada partido debe jugarlo como una final.Durante la semana el plantel se mostró distendido, con ganas de ir por más y llamando a la tranquilidad, porque todavía no se logra nada. El buen momento de Walter Cuevas y Marquitos Quiroga, la puesta a punto de Martín Seri y la cabeza fría-corazón caliente con que los experimentados enfrentan los partidos ilusionan y motivan a que San Martín siga dando alegrías."Me costó mucho aceptar lo que me pasó. Para mí fue muy duro el desgarro que tuve primero y cuando estaba recuperado, volví y me pasó la fractura. Aunque más allá de la mala suerte que tuve, siempre pensé a futuro. Busco que esta tercera chance en San Martín sea la vencida. Quiero demostrar lo que puedo dar y estoy convencido que se me va a dar" MARTÍN SERI"Lo importante es que los delanteros estemos derechos con el arco. Después quien juega lo decidirá el técnico. Nosotros debemos estar siempre listos"MARCOS QUIROGA"No compito por el puesto con Marcos ni con nadie en particular. Me fijo más que nada en mi trabajo y en poder ser una alternativa para el entrenador"WALTER CUEVASLesionados y SuspendidosComo se esperaba, Félix Décima volverá al once titular este domingo ante Platense, allá en Vicente López. Reemplazará al rosarino Martín Seri, quien tuvo un buen partido ante Olimpo pero todavía le falta forma física. Craviotto quiere no pasar sorpresas y el Perro tendrá la chance tras su suspensión. Eso sí, en las prácticas probó con un 4-4-2 y en ese esquema Seri era titular y salía Cuevas. Pero salvo el ingreso de Décima, el resto del equipo será el mismo que goleó y gustó en San Juan: Pocrnjic; Damiani, Sánchez, Herrera, Tavio; Décima; Torresi, Rojas; Cuevas, Ceballos y Husaín.El partido será a las 16:10 y será transmitido para toda la Argentina por Canal 7.]]></content>
		</document>
		<document id="a970d09284b16b9f7b893cfc1576167d" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/comenzar-la-recuperacion.html">			<content><![CDATA[San Martín quemará todas sus naves hoy e irá por no seguir perdiendo terreno en la tabla general. A lo mejor ya se asumió que las posibilidades de ascenso están lejos, por eso ahora la meta es sumar la mayor cantidad de puntos posible, no hay término medio. Ojalá en unos minutos más el Verdinegro salga con otra mentalidad, dejando la vida en cada pelota y demostrando que no todo está perdido. Que todavía quedan fechas y tiempo para retornar al camino correcto. El DT Craviotto le renueva la confianza a la formación que cayó ante Aldosivi, por errores propios y falta de eficacia en la delantera. El único cambio obligado es el ingreso del uruguayo Yonny Peralta en la defensa por el lesionado Cristian Tavio. Adelante irán Ceballos y Husaín, como en el encuentro pasado. Eso si, la clave estará en el despliegue y juego que realicen Félix Décima y Ramón Rojas, que de verdad se conviertan en los guardianes del equipo, si vuelven a plantarse como una aduana ante los talentosos de Talleres, San Martín tendrá chances de ganar. Esta es la formación que dentro de unos instantes saldrá a la cancha de la Boutique cordobesa, para defender el honor de San Juan: Domingo 15-03-2009 19:00 (en San Luis 18:00)CÓRDOBA TALLERES X SAN MARTÍN DE SAN JUANRADIOS: ANTENA 1 98.5LA RED 89.3  ]]></content>
		</document>
		<document id="ecee76b6101f36567c65ad877e357bc9" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/divididos-por-el-ascenso.html">			<content><![CDATA[FECHA 25NACIONAL B 2008/2009 Jueves 19 de MarzoYA ES CANDIDATOINSTITUTO 1Damián ToledoXCHACARITA JUNIORS 0Viernes 20 de MarzoFARR-E DE PIRATASBELGRANO 1Guillermo FarréX CAI 0  PUNTO CLAVEATLÉTICO RAFAELA 0XALDOSIVI 0 SUPERLUCASTIRO FEDERAL 0XFERROCARRIL OESTE 1Lucas Nanía Sábado 21 de Marzo SIESTA EN VARELADEFENSA Y JUSTICIA 0XQUILMES 0  PICÓ LA PULGUITAALL BOYS 0XATLÉTICO TUCUMÁN 1Luis Rodríguez  TRATADO DE PAZLOS ANDES 1Beto YaquéXINDEPENDIENTE RIVADAVIA 1Luis Tonelotto  PARA SEGUIR SONRIENDOUNIÓN 2Claudio Guerra, Fernando MárquezXPLATENSE 1Juan Pablo Rial Lunes 23 de MarzoGRACIAS SAN CAYETÁALMAGRO 2Gonzalo Klusener, Cristián CayetáXTALLERES 1Luis Salmerón]]></content>
		</document>
		<document id="7e0d7b9ea18865f7a663e4c6bbb56b6f" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/duro-golpe.html">			<content><![CDATA[San Martín fue una sombra la tarde de ayer en Caballito. No aprovechó la ventaja numérica, extrañó demasiado a Roberval y los hombres clave como Sandoval y Torresi no tuvieron un papel central en generar juego, por largos pasajes vagaron por la cancha, y los que lo oímos por radio sus nombres sonaron poco y nada durante los relatos. Ferro con mucha humildad, con lo que tiene y como pudo logró 2 goles, en los momentos en que el partido se encontraba más parejo. VicenteMonje en 2 ocasiones, una al final del primer tiempo y la otra cuando se venía lo peor, le dieron la victoria a un Ferro al que nada le sobra, pero en que todas sus limitaciones las compensa con motivación, además de no sentirse inferior al rival. El Verdinegro logró el gol del empate transitorio a través de Cristián Tavio, cuando el defensor aprovechó de cabeza un tiro de esquina de Cristián Zárate, una de las pocas jugadas de peligro real que San Martín generó en los 90 minutos. Tras el empate de Tavio, Ferro quedó con 10 hombres por la expulsión de Matías Díaz, sin embargo, el conjunto local sacó corazón y pudo volver a marcar a través de Monje, quien liquidó el encuentro al superar a la tibia defensa de nuestro equipo. Fue un flojo partido en el medio y sobretodo en el ataque, porque en ningún pasaje Décima y Torresi lograron imponer sus términos a la dupla de Lértora-Ferreyra y luego Tonetto.Craviotto intentó en la etapa final sumar gente en ataque para conseguir el 2-2, pero un San Martín jugando adelante con Roda, Cuevas, Verón, Zárate, Quiroga y Ceballos no inquietó el arco del seguro portero Etulain. Ferro se cerraba más y más, pero sin renunciar a atacar. Todo concluyó con nosotros intentando llegar al área rival, con muchas ganas pero con poco fútbol.Queda para reflexionar este pobre desempeño del equipo, durante la primera rueda costó mucho sumar de visitante, perdiendo partidos increíbles. Ojalá no se repita la historia y que San Martín recupere el rumbo. Ahora se viene Aldosivi en San Juan, por lo menos el Verdinegro tiene que hacerse respetar en el Hilario Sánchez, sacar la mayor cantidad de puntos posibles (todos), y sumar de visitante, empates o victorias pero no perder. Ya no hay margen de error, porque cada derrota aleja al equipo del sueño de ascenso. Quedan todavía 16 finales y San Martín ha salido de cosas peores, por eso se puede creer en este plantel, que conseguirá el objetivo a final de temporada. Espero se vengan algunos cambios para el próximo encuentro, que le den nuevo aire a este desgastado y predecible Verdinegro. Caballito, 28 de FebreroNacional B 2008-2009Fecha 22Ferrocarril Oeste 2 Vicente Monje -2- San Martín de San Juan 1Cristián Tavio]]></content>
		</document>
		<document id="9492162d010f1e3b447b177121ec2354" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/estreno-sonado.html">			<content><![CDATA[Gran comienzo en los torneos de AFA para las divisiones inferiores de San Martín. Ayer en el estreno absoluto de esta categoría en la Provincia el Verdinegro derrotó a San Lorenzo en Cuarta y Quinta con grandes actuaciones individuales, además de un excelente funcionamiento colectivo. Pero en Sexta si se notaron grandes diferencias entre el Ciclón y San Martín, por ello la derrota fue categórica.A continuación, el resumen de uno de las jornadas históricas del Club, aquella que quedará para la posteridad. Ojalá comience un camino fructífero para el Verdinegro, porque de acá saldrán los futuros jugadores del equipo.  CUARTA DIVISIÓN:SAN MARTÍN DE SAN JUAN 3 Franco Palma -2-,  Mariano Ochoa X  SAN LORENZO 1  QUINTA DIVISIÓN:SAN MARTÍN DE SAN JUAN 1Rodrigo JofréSAN LORENZO 0  SEXTA DIVISIÓN:SAN MARTÍN DE SAN JUAN 0XSAN LORENZO 4]]></content>
		</document>
		<document id="5c54eb39c3510d6c4d76b91846acede3" url="http://elverdi.blogspot.com/2009/03/hay-variantes.html">			<content><![CDATA[Secuelas de una derrota El plantel de San Martín sintió duramente la caída ante Ferrocarril Oeste el fin de semana pasado, en gran parte por errores propios. También por la carencia de ideas al momento de aprovechar las innumerables oportunidades que el partido le dió. Craviotto acusó recibo y durante la semana ha probado en las prácticas varias formaciones, con un sinnumero de variantes. Puede haber para el próximo encuentro ante Aldosivi de Mar del Plata retornos impensados, que reflejan el complicado momento del Verdinegro, lleno de altibajos, porque cada derrota lo aleja más del objetivo de ascender. Si mantiene esta racha de ganar de local y perder de visitante, antes de lo pensado terminaremos pensando en el próximo campeonato del Nacional. Craviotto ensayó con dos formaciones, el 4-4-2 habitual, y el 3-4-3, buscando un mayor protagonismo en mitad de cancha. En la línea de 4 defensores participaron Damiani, Herrera, el recuperado Leo Sánchez y Tavio. Mientras que la línea de 3 fue compuesta por Precone, Plaza y Sánchez. En el mediocampo tendrá a Damiani y Peralta de carrileros, acompañados por Décima y Ramón Rojas (reemplazante de Santiago Sandoval, impedido por ser ex-Aldosivi). Por último, en la delantera tendrían su chance desde el arranque Darío Husaín, Diego Ceballos y el perdonado Roberval. Veremos que decide Craviotto durante el fin de semana, si conserva su esquema modificando nombres, o hace un cambio radical de táctica. Este sería el probable equipo del Domingo a la noche en el Hilario Sánchez: Pocrnjic; Precone, Plaza, Sánchez; Damiani, Décima, Rojas, Peralta; Husaín, Ceballos, Roberval. Perdón para Roberval El brasileño se sentó a charlar con el cuerpo técnico, los dirigentes y los referentes del plantel, buscando una solución a la marginación que sufrió la fecha pasada. Hicieron las paces, por lo que Roberval tendrá otra oportunidad en el equipo. Probablemente sea titular ante Aldosivi, habrá que ver si convence a Craviotto con sus habilidades, además de ser uno de los pocos jugadores del equipo que se anima a atacar y complicar a las defensas rivales.Estas son sus declaraciones, asumiendo su responsabilidad por los actos de indisciplina, y prometiendo un cambio de actitud en lo que resta de torneo: Quiero aclarar que las actitudes que tuve no fue por el cambio. Fue porque salí caliente ya que quería seguir jugando. Pero actuar bien, no actué. Realmente salí caliente porque no tuve oportunidad de hacer un gol y me fui mal por eso, no por el cambio. Todo fue mal interpretado, yo ya hablé con Craviotto y con el grupo porque todos hablan de lo que hizo Roberval durante toda la semana y eso puede influir en el partido y quiero que mis compañeros estén tranquilos para poder conseguir una victoria. Lo más importante es que prometo que de ahora en más van a ver un nuevo Roberval, un nuevo hombre dentro y fuera de la cancha. Eso es lo más importante, no quiero crearle problemas a San Martín porque es un club grande y todos lo tienen que respetar, dado que Roberval no es más que el club. Roberval es un atleta que vino contratado por el club para ganarse un espacio.ROBERVAL EIMISON DA CONCEIÇAO  ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>