<author id="91f830bf6ef667a8701bf817c9081dd1" url="tarotmitosyarquetipos.blogspot.com" feed="http://tarotmitosyarquetipos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4daca65658608fe56dc6fbd5d5967ab7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/0IKM7u4VGK4/el-mito-de-ddalo.html">			<content><![CDATA[Hoy, en Tarot, Mitos y Arquetipos, quiero compartir un extracto del libro " Los Mitos Griegos I " de Robert Graves"La ascendencia de Dédalo es discutible, aunque se conviene generalmente en que pertenecía a la casa real de Atenas. Era un herrero admirable, pues le había enseñado ese arte Atenea misma.Uno de sus aprendices, Talos, le había superado ya en su habilidad en el oficio cuando sólo tenía doce años de edad. Sucedió que un día Talos encontró el maxilar de una serpiente o, según dicen algunos, el espinazo de un pez, y al ver que podía utilizarlo para cortar un palo por la mitad, lo copió en hierro y así invento la sierra. Este y otros inventos suyos —como la rueda de alfarero y el compás para trazar círculos— le valieron una gran reputación en Atenas, y Dédalo, que pretendía haber forjado la primera sierra, se sintió pronto insoportablemente celoso. Llevó a Talos al techo del templo de Atenea en la Acrópolis, le señaló ciertas vistas lejanas y de pronto le empujó y le hizo caer a tierra.Dédalo corrió al pie de la Acrópolis y metió el cadáver de Talos en un saco con el propósito de enterrarlo en secreto. Cuando le interrogaron unos transeúntes, les explicó que había recogido piadosamente una serpiente muerta, pero había manchas de sangre en el saco y su crimen fue descubierto, y el Areópago le desterró por asesinato. Según otro relato, huyó antes que se viera el juicio.Dédalo se refugió en uno de los demos del Ática, a cuyos habitantes se les llama por él dedálidos; y luego en la cretense Cnosos, donde el rey Minos tuvo el placer de recibir a un artífice tan hábil. Vivió allí durante algún tiempo, en paz y gozando de gran favor, hasta que Minos, cuando supo que había ayudado a Pasífae a ayuntarse con el toro blanco de Posidón, lo encerró durante un tiempo en el Laberinto, juntamente con su hijo Ícaro, pero Pasífae puso en libertad a los dos.No era fácil, sin embargo, huir de Creta, pues Minos tenía todos sus barcos bajo guardia militar y ofreció una fuerte recompensa por su aprehensión. Pero Dédalo hizo un par de alas para él y otro para Ícaro; estaban hechas con plumas de ave atadas con hilos y otras menores pegadas con cera. Después de haber preparado el par de alas de Ícaro, le dijo con lágrimas en los ojos: «¡Hijo mío, ten cuidado! No vueles a demasiada altura para que el sol no funda la cera, ni demasiado bajo para que el mar no humedezca las plumas.» Luego deslizó sus brazos en su par de alas y ambos emprendieron el vuelo. «Sígueme de cerca —gritó— y no tomes un rumbo propio.»Cuando se alejaban de la isla volando en dirección del nordeste, agitando sus alas, los pescadores, pastores y agricultores que miraban hacia arriba los tomaron por dioses.Habían dejado a Naxos, Délos y Paros tras ellos a la izquierda y estaban dejando Lebintos y Calimne detrás a la derecha, cuando Ícaro desobedeció las órdenes de su padre y comenzó a remontarse hacia el sol, regocijado con la altura a que lo llevaban sus grandes alas. Poco después Dédalo miró hacia atrás y ya no pudo ver a Ícaro, pero vio abajo las plumas de sus alas que flotaban en el agua. El calor del sol había derretido la cera e Ícaro había caído al mar y se había ahogado.Dédalo voló hacia el oeste hasta que descendió en Cumas, cerca de Nápoles, y allí dedicó sus alas a Apolo y le erigió un templo con techo de oro. Luego hizo una visita a Cámico, en Sicilia, donde le recibió hospitalariamente el rey Cócalo, y vivió con los sicilianos disfrutando de una gran fama y erigiendo muchos edificios magníficos.Entretanto, Minos había reunido una flota considerable y salido en busca de Dédalo. Llevó consigo una concha de Tritón y adondequiera que iba prometía recompensar a quien pudiera pasar por ella una hebra de lino, problema que, como bien sabía, sólo Dédalo era capaz de resolver. Cuando llegó a Cámico ofreció la concha a Cócalo, quien se comprometió a pasar la hebra, y, por supuesto, Dédalo encontró el modo de hacerlo.Pero Minos, seguro de que por fin había encontrado el escondite de Dédalo, exigió su rendición. Mas las hijas de Cócalo no querían perder a Dédalo, que les hacía tan bellos juguetes, y con ayuda de él trazaron un plan. Dédalo pasó un caño a través del techo del cuarto de baño y por él vertieron agua hirviendo sobre Minos cuando éste estaba disfrutando de un baño caliente. Cócalo, quien muy bien podía haber estado implicado en el complot, entregó el cadáver a los cretenses alegando que Minos había tropezado con una alfombra y había caído en una caldera de agua hirviente."Dédalo y el palo de péntaculos en el Tarot MíticoEn el Tarot Mítico, desarrollado por Liz Greene, el palo de péntáculos está representado por el mito de Dédalo. A través de la secuencia de los 10 arcanos va desarrollando toda la historia, que según Greene " ilustra los desafíos, aspiraciones, trampas y la compleja moralidad de los esfuerzos terrenales con sus fracasos y recompensas".Para leer más entradas relacionadas con el palo de péntaculos en el Tarot Mítico ver los siguientes links:4 de péntáculos y 6 de péntaculos10 de oros y 7 de orosPublicados en el blog Tarot ExperimentoMuchas Gracias por visitar Tarot, Mitos y Arquetipos!MarcelaPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍDédalo en la serie "El Narrador de Cuentos"mitostarothttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="4c3f6ac35a59673bbe56aca71efb4ade" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/9kwH2nvvpbc/las-cuatro-funciones-del-mito-segun.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, gracias por visitar Tarot, Mitos y Arquetipos!Hoy quiero compartir con ustedes, un fragmento del libro “El Poder del Mito” de Joseph Campbell en diálogo con el periodista Bill Moyers (Editorial Emece Editores)"Básicamente el mito sirve para establecer cuatro funciones:La primera es la función mística: la que nos hace advertir cuán maravilloso es el universo, y qué maravilla eres tú, y te hace experimentar un pavor reverencial ante este misterio. El mito abre el mundo a la dimensión delmisterio, a la comprensión del misterio que subyace en todas las formas. Si pierdes eso, ya no tienes una mitología. Si el misterio se manifiesta en todas las cosas, el universo se transforma, como lo era antes, en una imagen sagrada. Siempre estás frente al misterio trascendental a partir de las condiciones de tu mundo real.La segunda es una dimensión cosmológica, la dimensión relacionada con la ciencia: mostrarte cuál esla forma del universo, pero mostrártela de tal modo que el misterio se haga patente. Hoy, tendemos apensar que los científicos tienen todas las respuestas.Pero los grandes científicos nos dicen: «No, no tenemos todas las respuestas. Les estamos diciendo cómo funciona... pero no sabemos qué es». Enciendes una cerilla, ¿qué es el fuego? Puedes hablarme sobre la oxidación, pero eso no me dice nada.La tercera función es la sociológica: fundamentar y validar un cierto orden social. Y aquí es donde los mitos varían enormemente de un lugar a otro. Puedes tener toda una mitología para la poligamia, toda una mitología para la monogamia. Cualquiera de las dos puede estar bien. Depende de dónde estés tú. Es esta función sociológica del mito la que se ha impuesto en nuestro mundo.Y hay una cuarta función del mito, y es ésta la que creo que hoy debería interesarnos a todos: la función pedagógica, la enseñanza de cómo vivir una vida humana bajo cualquier circunstancia. Los mitos pueden enseñártelo."Gracias por tu visita!MarcelaPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍhttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="ec8719182444058893875554dbe4c8d0" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/a9G5eb4wE5w/dos-miradas-sobre-hermes.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, gracias por visitar Tarot, Mitos y Arquetipos!Estatua de Hermes en el Jardín Botánico, Buenos Aires, ArgentinaHoy quería compartir dos miradas sobre el dios griego Hermes, que me parecen muy interesantes.Una es un extracto del libro "Los Dioses de Grecia" de Walter Otto ,Editorial Siruela:"Hermes, el «más humanitario entre los dioses», es un genuino dios olímpico. Su modo de ser posee la libertad, la amplitud y el brillo por los cuales reconocemos el reino de Zeus, pero tiene también cualidades que lo aíslan del círculo de sus hijos.Comparándolo con su hermano Apolo o con Atenea sobresale por cierta falta de nobleza. Como mensajero de los dioses aparece sólo en la Odisea, no en la Ilíada. Pero sentimos que este papel corresponde enteramente a su modo de ser. Su valor es la habilidad. Sus trabajos denotan menos fuerza o sabiduría que agilidad y toda clase de clandestinidad. En el Himno homérico se cuenta con lujo de detalles que, apenas nacido, llevó a cabo una obra maestra: robó las vacas a su hermano, engañándolo de la forma más astuta y sin el menor escrúpulo.La magia que en la cosmovisión prehistórica desempeñó un papel importante se superó en la de Homero salvo algunas excepciones. Lo que resta de ella se relaciona casi enteramente con la figura de Hermes, quien no en vano pasó en épocas posteriores por archimago y patrón de la magia. En la Odisea muestra a Odiseo la hierba mágica que ha de contrarrestar las artes de Circe. Posee la vara mágica con la que adormece y despierta a los hombres. Como él mismo se hace invisible según su voluntad con la caperuza de Hades, su hijo Autólico tiene el don milagroso de transformar todo y hacerlo irreconocible. Su ser y apariencia están bajo el signo de la magia …”Otra es sobre el libro "Tipos de Poder" de James Hillman Editorial Granica“Aunque vivo a 8 kilómetros del puesto de periódicos mas próximo, de la gasolinería y la tienda, entran en mi casa mensajes de todo tipo, incluso cuando duermo. El fax, el modem, el cable, el contestador telefónico, la llamada en espera, el satélite, el teléfono móvil, Lexis/Nexus, Internet, E-mail y una regulada VCR. Estoy enchufado con todo el mundo y puedo acceder a las compras, las inversiones, el asesoramiento y al sexo a través de los medios. Tengo acceso ilimitado. Las facturas de teléfono y fax muestran todos los meses las comunicaciones establecidas con unos veinte estados y alrededor de una docena de diferentes países. Sin embargo soy simplemente un ciudadano rural, relativamente retirado y silenciosamente laborioso. Mis amigos y consejeros profesionales, mis alumnos y los miembros de mi familia se han extendido ampliamente. Sin embargo todos los días me estiro y toco a alguien invisiblemente, instantáneamente, electrónicamente. Este es Hermes/Mercurio. Mis actos son rituales que reconocen su poder y mi gasolinería electrónica instala su altar ante el cual me arrodillo en mi banco sin respaldo.”En el Tarot, el arquetipo de Hermes se relaciona con el arcano El MagoHoy, actualicé el blog, escribí algo en Facebook, mandé mensajes con el celular, chateé con mi amiga y fui a sacar pasajes para irme de viaje. Hoy le rendí tributo, una vez más, a este singular dios….Para más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍGraciasMarcelahttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="9c1ba1c918eb749a5e2bb920c2f0c81" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/amh0FkMzuBU/tarot-y-cine-ii.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, gracias por visitar Tarot, Mitos y Arquetipos!Hoy quiero compartir un post y un video de un blog interesante que encontré:The Stygian Port: http://thestygianport.blogspot.com/En el post, hace una relación entre algunas películas y los arcanos del Tarot, que representa enun video muy bien logrado. Les dejo aquí el link del post completo: http://thestygianport.blogspot.com/2010/04/tarot-in-film.htmlAquí les dejo unos cometarios del autor acerca del video:"He aquí un pequeño vídeo sobre el simbolismo del Tarot en las películas. Algunas películas hacen referencia directa a cartas del Tarot y, otras veces, hay una escena que parece estar inspirada en ellas.Algunas escenas son un poco más subjetivas que otras, pero creo que encajan bastante bien. A pesar de que éste no es un video sobre sincronicidad, hay un par de sincronicidades en estas películas.Johnny Depp entra a la habitación un hombre "colgado" en La Novena Puerta, sólo para ser el "Hombre Colgado" en Piratas del Caribe. Y Heath Ledger se cuelga de una pata en The Dark Knight ( Batman) y es el hombre "Colgado" en The Imaginarium of Doctor Parnassus.Hay algunas conexiones interesantes a realizar. En el original de Metrópolis en blanco y negro, el robot femenino toma la forma de un líder de la resistencia para subvertir su influencia. Ella se convierte en un objeto sexual para la elite gobernante. Y en la escena donde ella se está produciendo para ellos, cabalga sobre una bestia de muchas cabezas, como en Revelaciones, como así también en el grabado final de La Novena Puerta o la cubierta del Tarot Thoth, de Crowley donde la fuerza se convirtió en la lujuria y representa una escena similar."Gracias por tu visita!MarcelaPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍEn el video hay escenas de las siguientes películas:ScoopEl Código Da VinviEl Guerrero PacíficoEl imaginario del Dr ParnassusSoy LegendaLa Novena Puerta (The Ninth Gate)Piratas del CaribeMetrópolisMetrópolis 2002La Célula (The Cell)Las Horas Perdidas (Southland Tales)Regreso al Futuro"http://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="adb14c6e930d3fe03aac4201f097d342" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/B9OM1LXNy8o/mitos-arquetipos-y-filosofia-en-el-cine.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, gracias por visitar Tarot, Mitos y Arquetipos!Hoy quiero dedicar esta entrada a este excelente libro de Christian Rodway:Platón y el Cine publicado por Editorial Kier.A través de su obra Christian Rodway explora los mitos y arquetipos presentes en películas tales como The Truman Show, Matrix, Vainilla Sky, Pi, etc,. Y además, como el título del libro lo indica, la relación de las mismas con la Filosofía.Es un libro profundo, amplio, y a la vez muy ameno. Disfruté mucho leyendo la relación de The Truman Show con el mito de la caverna de Platón, la comparación de las etapas del Viaje del Héroe con hexagramas del I Ching ejemplificadas en varios films y también la analogía de algunas escenas de películas con arcanos del Tarot.Por otro lado también quiero recomendar su imperdible blog:VITRUVIO CINÉFILO: EL PRIMER BLOG DE CINESOFÍAhttp://vitruvioyelcine.blogspot.com/Les dejo aquí un pequeño extracto del libro:“Cavernas, luces y magia. En cierto modo, y usando el poder de imaginación al ver una película estamos descendiendo a una caverna donde “alguien" nos representará una historia Y, si la re presentación mostrada es lo suficientemente buena, viviremos y sufriremos un proceso de transformación.¿Quién no ha vivido la experiencia de "identificación" con una determinada película? El Cine, en este aspecto, es el sucesor y heredero lejano del teatro mistérico griego, y más todavía, de los misterios que dominaban la vida espiritual clásica, y que tenían su hogar en Eleusis, cerca de Atenas, donde eran celebrados cada año y donde, según las escasas fuentes existentes, se representaba el mito del rapto de Persefone por parte de Hades, quien se la llevaba al inframundo. Allí era posible tener las visiones que permitían acceder a una conciencia más abierta al Cosmos que habitamos. Así, la Mitología está emparentada con el Cine en un nivel muy profundo; y sabiendo que los arquetipos mitológicos son comunes a todos los pueblos del mundo, sin importar sus distintas vestiduras esto explica en gran parte el éxito de las historias que el Cine nos muestra."Gracias por tu visita!MarcelaPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍhttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="a018264893cdd0b9127b2b10494702d2" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/cHZI27Y1bb4/librotarot-y-meditacion.html">			<content><![CDATA[La Meditación Del Guía InteriorEdwin C. Steinbrecher (Editorial Sirio)Hoy, en Tarot, Mitos y Arquetipos, quiero comentarles acerca de este libro , el cual encontré casualmente en una librería hace unos años, propone un método muy interesante para trabajar con las imágenes del Tarot.Dicho método tiene similitud con la técnica de Imaginación Activa Junguiana, donde podemos explorar nuestra propia expresión de la imagen arquetípica.Si bien aborda otros temas, es desde la perspectiva del trabajo con la imágenes del Tarot que recomiendo su lectura, como un recurso valioso para el trabajo interno.A continuación les dejo unos párrafos del mismo:“La meditación del guía interior es producto de la combinación de una serie de corrientes filosóficas y espirituales: astrología, tarot, alquimia, psicología analítica, cabala, y de la tradición occidental de los misterios, que contiene la herencia judeo-greco-cristiana de Occidente.En sus Dos ensayos sobre psicología analítica, Jung dice:“La experiencia del arquetipo a menudo se guarda como el secreto personal más íntimo, porque sentimos que toca el núcleo mismo de nuestro ser... [Estas experiencias] exigen tener nuestra individualidad formada por la vida y el trabajo interno. Son imágenes que surgen de La vida, de las alegrías y penas de nuestros antepasados; para poder vivir, tratan de regresar no sólo en experiencia, sino en hecho. Dada su oposición a la mente consciente, no pueden expresarse directamente en nuestro mundo; de ahí que haya que encontrar un modo de mediar entre la realidad consciente y la inconsciente.'La meditación del guía interior pone a nuestra disposición ese modo de mediar entre el consciente y el inconsciente.Para encargar el libro:marcelasimonetti@gmail.comPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍMuchas Gracias!Marcelahttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="aabacd05615649482213934a9857b6e5" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/djpv32_FzPg/mitos-del-norte-la-pachamama.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, gracias por visitar Tarot, Mitos y ArquetiposHace unos dìas atrás estuve paseando por Salta, provincia de Argentina. Además de ser un muy bello lugar, es una tierra rica en mitos y leyendas.En el Museo Arqueológico de Alta Montaña conseguí este interesante libro llamado: "Entidades Mitològicas del Norte Argentino, Una representaciòn desde la ilustración ", de Guillermo Fabián, editado por la Editorial Ideas del Norte.En este libro, ilustra imágenes y narra el mito de la Pachamama, la Madre Tierra, que se podrìa decir que es uno de los principales mitos de la zona. Aquì lo comparto para que lo disfruten:"Tal vez el mito mas conocido y difundido de los que hemos heredado, pues su rito aún hoy en día se practica, sobre todo en el norte argentino, aunque con algunas variaciones en el fundamento original. La Pachamama es descripta actualmente como la madre de los cerros, relacionada con todo lo que crece y fructifica, todo lo que genera la tierra. Es invocada para las actividades agrarias.Al producirse la llegada de los españoles, muchas entidades míticas fueron desvirtuando su esencia y como otras, también fue adquiriendo imagen corporizada; así es que su descripción coincide con la de una mujer de avanzada edad, de rasgos andinos, baja estatura, vestida con el típico atuendo colla, grandes polleras superpuestas, poncho multicolor, sombrero, y peinada con largas trenzas.Porta bolsas con oro y plata para premiar a los buenos pastores y lleva un lazo de víbora. Es acompañada por un quirquincho y en ocasiones aparece con un gran perro de color negro.También se la describe como una anciana india de baja estatura, muy cabezona, de grandes pies que calzan enormes ojotas, siempre coqueando. Algunos investigadores relacionan al mito con el tiempo y la tierra, tiempo que modifica todo lo que toca, tiempo que cura, distribuye y fecunda. Pero se debe recordar que el tiempo como lineal y ordenado que conocemos en este mundo moderno, no es el mismo que entendían los andinos, en donde pasado, presente y futuro interactúan en forma dinámica, para fundamentar los hechos y actos cotidianos.En otros lugares aparece como un bella dama de grácil figura y amplias caderas, que sube los cerros con gran facilidad. Usa polleras hasta la rodilla, lleva una manta de colores sobre los hombros y sombrero.En los cerros se materializa la ceremonia a la madre tierra con un montículo de piedras llamado apacheta, en donde los pastores o peregrinos depositan una piedra, para recordar que Pacha es universo, mundo, tiempo, lugar, que produce y engendra. Siendo esta la cosmovisión andina que interpreta la creación como un todo indivisible y fundamentado en la reunión cíclica de lo que siempre fue entendido como existencia, que refleja las leyes dinámicas que rigen el cosmos: la reciprocidad."Para más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍGracias por tu visita!Marcelahttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="9fac7c833ed5ee61aba8dfd8477ff8c7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/GNCRZs4WJmk/tarot-diario.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, gracias por visitar Tarot, Mitos y Arquetipos!Hoy quiero compartir con ustedes un mazo muy especial:Tarot Diario de Gaby Gomez del RíoEs una emoción poder ver realizado el fruto de tan intenso trabajo.La conocí a Gaby cuando estaba en pleno proceso de desarrollo de su obra, y pude observar, como al igual que el arcano El Mago del Tarot, Gaby iba desplegando sus herramientas sobre la mesa, y con creatividad, dedicación, investigación y sensibilidad fue plasmando uno a uno los Arcanos.La técnica empleada para cada una de las imágenes fue el collage, reimaginando y recreando el sentido de las mismas en una obra creativa y novedosa.Los invito a conocer Tarot Diario con su e-book , una nueva mirada que abre nuevos caminos para la evolución personal.SITIO WEB DE GABY GOMEZ DEL RÍOGracias por tu visita!MarcelaPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍhttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="9177d0c987585b089221c2b86f283901" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/gs6asNO6ywo/la-diosa-atenea-y-el-arcano-la-justicia.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, gracias por visitar Tarot, Mitos y Arquetipos!Hoy quiero compartir con ustedes la visión de dos autores sobre el mito de Atenea:Liz Greene, en su libro " El Tarot Mítico" publicado por editorial Edaf, relaciona a Atenea con el arcano del tarot La Justicia:"Según la mitología su padre era Zeus, rey de los dioses, que había sido advertido por Urano que si tenía un hijo con su primera mujer, Metis, diosa de la Sabiduría, este sería más poderoso que él. Para prevenir esa eventualidad, devoró a Metis antes de que hubiera dado a luz a la criatura que llevaba. Algún tiempo después Zeus fue atormentado por un insoportable dolor de cabeza.Para curarle, Hefesto, el dios del fuego, partió su cabeza con un hacha de bronce, y de la herida abierta saltó Atenea completamente armada lanzando un triunfante grito de victoria. Al verla, todos los inmortales no salían de su asombro y se llenaron de temor. La diosa se convirtió en la preferida de los hijos de Zeus, y su predilección por ella era tan marcada que suscitaba los celos de los otros dioses.Las inclinaciones guerreras de Atenea aparecieron de inmediato en su nacimiento, aunque ella era distinta a Ares, dios de la guerra en muchos aspectos. Las artes de la guerra que Atenea cultivaba no se basaban en el deseo de lucha y de derramamiento de sangre. Surgían más bien de altos principios y del reconocimiento frío de la necesidad de defender y conservar la verdad. Ella era una estratega más que una brutal luchadora, y equilibraba la agresividad y la fuerza física de Ares con la lógica, la diplomacia y la destreza. Ella protegía al bravo y al valiente, y se convirtió en la guardiana de muchos héroes. Pero la protección que ofrecía a Perseo, Ulises y otros famosos guerreros consistía siempre en armas que tenían que ser usadas con inteligencia, prudencia y planificación.Atenea era una excepción sorprendente en la sociedad Olímpica, debido a su castidad. Ella también rindió un notable servicio a la humanidad. Enseñó el arte de domar a los caballos y fomentó habilidades y destrezas tales como tejer y bordar. Sus actividades no se referían solamente al trabajo útil, sino también a la creación artística. Por eso era una diosa civilizadora, aunque se convertía en guerrera cuando era preciso para proteger la civilización pacífica que ella había creado.A nivel interior. Atenea, diosa de la Justicia, es una imagen de la facultad únicamente humana del juicio reflexivo y del pensamiento racional. Para los griegos esta facultad era divina y diferenciaba al hombre de los animales. Por eso representaban a Atenea nacida de la cabeza del gran Zeus, incontaminada por una madre corporal que pudiera atarla al mundo físico e instintivo que compartimos con los animales. Los juicios de Atenea no se basan en sentimientos personales, sino en una valoración imparcial y objetiva de todos los datos contenidos en una situación, y en unos principios éticos que se mantienen como constantes líneas de conducta a seguir. La castidad de Atenea puede ser tomada como un símbolo de la entereza y de la pureza de esta facultad reflexiva, las artes civilizadas refleja también la capacidad de la mente para domeñar a la naturaleza indómita y transformarla a través de la claridad y la planificación objetiva. La lucha por los principios más que por las pasiones emana de la capacidad de la mente para tomar decisiones basadas en la reflexión, controlando los instintos.Walter Otto, filológo alemán conocido por su estudio sobre la mitología griega, en su libro "Los Dioses de Grecia", publicado por Editorial Siruela, expresa:"Lo que Atenea muestra al hombre, lo que ella quiere de él y a lo que lo inspira, es ciertamente audacia, voluntad de vencer y valentía. Pero todo eso no significa nada sin la prudencia y claridad ilustrada. De ellas se origina la hazaña y completan la esencia de la diosa de la victoria. Su luz brilla no sólo para el guerrero en la batalla. Dondequiera que se den hechos notables, se terminen y se consigan luchando en la vida de la acción y del heroísmo, ella está presente.Así como Apolo es el dios de la lejanía y, como tal, la deidad de la pureza y del conocimiento, Atenea es la diosa de la proximidad. En eso se parece a Hermes. Como éste, también conduce a sus favoritos y a veces ambos acompañan a los mismos héroes. Y a pesar de todo hay una diferencia universal entre estas conducciones. En Hermes reconocemos la presencia divina y la dirección como buenaventura de la repentina ganancia y del hallazgo, del atrapar y del goce irresponsable. Atenea, en cambio, es la presencia divina y la conductora, en su carácter iluminador e inspirador, hacia la victoriosa comprensión y su término. A Hermes le pertenece lo misterioso, la situación entre dos luces, lo fantástico. Pero Atenea es clara como la luz del día. Es ajena a todo lo visionario, lo nostálgico y lo lánguido.La divina claridad de la acción pensada, la prontitud para lo más vigoroso e inexorable, la incesante voluntad de vencer, todo es, por paradójico que suene, el regalo de la mujer al hombre, extraño al momento y aspirante al infinito."Gracias por tu visita!MarcelaPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍhttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
		<document id="d16fd26556aed75f16565f8a986b8550" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/tarotmitosyarquetipos/~3/gZxnvkbmOmc/nuevas-actividades-agosto-y-septiembre.html">			<content><![CDATA[CHARLA ABIERTA Y GRATUITAMartes 5 de Agosto a las 19hsEn Jardín de los Ángeles: Corrientes 1680 1er PCURSO DE TAROT ENFOQUE JUNGUIANONivel 1: Arcanos MayoresNivel 2: Arcanos MenoresTarot Marsellés, Rider Waite y Tarot MíticoVer programa:http://tarotmitosyarquetipos.blogspot.com/2008/04/tarot-enfoque-junguiano_01.htmlInicio: Martes 12 de Agosto de 18 a 20hsEn Jardín de los Ángeles: Corrientes 1680 1er PTAROT, CUENTOS Y ALGO MÁS…Una invitación a vivir el viaje de los 22 arcanos del TarotDe la mano de la magia de los cuentosCon la participación especial de la narradora de cuentos OlgaLavignaSábado 6 de septiembre se 17 a 20hsEn La Escuela de Sabiduría de los CristalesTALLER VIVENCIAL DE TAROT, MITOS Y ARQUETIPOS:El mito de Psique y Eros y el palo de copas en el TarotDestinado a integrar conocimientos y a facilitar la interpretaciónSábado 23 de Agosto de 17 a 19hsEn La Escuela de Sabiduría de los CristalesCONSULTAS INDIVIDUALESConsulta de tarot con orientación terapéutica.Desarrollo personal- Terapia Floral- Meditaciones de OshoInscripción PreviaCupos LimitadosPara más información acerca de la actividades de Tarot, Mitos y arquetipos , hacer click AQUÍBlogalaxia Tags: tarot cursos talleres cuentoshttp://feeds.feedburner.com/blogspot/tarotmitosyarquetipos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>