<author id="925b58e5d23c36c5dbc7f9175a97ac82" url="elburlador.blogspot.com" feed="http://elburlador.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7487a6f41f6fc4afb1d8f8b45588ee24" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/08/bast.html">			<content><![CDATA[No se si lo dije antes pero... cuando sea grande quiero ser como Bäst.Visto en Inspiration Lab.]]></content>
		</document>
		<document id="2ad73e9212674c13f7823d05002dc1c8" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/08/gouzous.html">			<content><![CDATA[Jace es un artista callejero francés que un buen día decidió que su lugar en el mundo era la isla de la Reunión (cerquita de Madagascar). Desde 1996 fue llenando los muros del lugar con sus personajes: los gouzous los que, de a poco, se fueron constituyendo en símbolos de esta región ultraperiférica de Francia. Jace es hoy un "ciudadano ilustre" y sus trabajos son esperados y celebrados por los isleños. Su blog merece una recorrida.Visto en A desgana.]]></content>
		</document>
		<document id="124f60469a59bec2ffe1b2405132e7ef" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/08/heroes-entre-los-villanos.html">			<content><![CDATA[A los más jóvenes puede que estos nombres no les digan nada: Lon Chaney, Bela Lugosi, Boris Karloff... pero sepamos que hubo una época en el cine que el maquillaje y la caracterización era suficientes para transmitir horror; y francamente estos actores no necesitaban mucho más. Vaya pues un homenaje que la Oficina de Correos de Estados Unidos hizo en 1997 y que El Burlador recrea... en 2013.]]></content>
		</document>
		<document id="eb2e63a557d4741e62531a3ca56e47dc" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/08/masato-kato.html">			<content><![CDATA[Me encanta la impronta de las ilustraciones de la diseñadora gráfica Masato Kato. Sus trabajos concebidos a una tinta conjugan geometricidad y síntesis grafica y, si se me permite la analogía, resuelve de una forma "poética" aspectos del cuerpo femenino como el cabello y las facciones. Masato nació en laPrefectura de Aichi, Japón pero hoy vive y trabaja en Tokio. Este es su portfolio.Visto en Design You Trust.]]></content>
		</document>
		<document id="87603ae6241bce792e36d845bb52f53a" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/08/recreo-que-pasaria-si-las-marcas-fueran.html">			<content><![CDATA[Con base en el humor el colega de San Petersburgo Yakushev Grigory propone un cruce entre algunos de los logos más reconocibles y los personajes del conocido juego Angry Birds. Vean.Visto en DesignTAXI.]]></content>
		</document>
		<document id="a85c522ae1bf420ddeb312e49d4878ab" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/08/sopas-modernas.html">			<content><![CDATA[Cambian las pautas de consumo... cambian vertiginosamente. Hace bastante poco reflexionaba, durante un viaje en subterráneo, sobre la cantidad de personas que subían al vagón llevando su café caliente en vaso de cartón con tapa. De la mano de las cadenas de fast-food esta forma de consumir el producto se impuso a pesar -a mí entender- de la incomodidad que presupone para realizar otras tantas actividades... como viajar en subte, por ejemplo :-)Traigo a colación esto porque observé con mucho interés este trabajo del estudio valenciano Lavernia & Cienfuegos... y pensaba si funcionaría -por ejemplo- aquí en Buenos Aires ese formato para tomar sopas; no tengo la respuesta obviamente. Más allá de todo, vuelvo a Delhaize Soup, creo que es una brillante resolución de línea de producto que apela al fotomontaje y al humor por la vía de la exageración para hablar de la frescura y de la cantidad de materia prima volcada en el producto. Desde la composición hay una apuesta fuerte por la austeridad de elementos y un uso controlado del color que sirve además para codificar las variedades. Invito, pues, a darle un vistazo al trabajo.Visto en Lola Fernández - Great Design.]]></content>
		</document>
		<document id="af15e74c13589758c9778f558f518733" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/09/afiches-por-las-calles-de-amsterdam.html">			<content><![CDATA[Siempre adoré los afiches musicales y tipográficos de Müller-Brockmann; y algo me hizo acordar a ellos cuando pasé por la galería e trabajos que la diseñadora brasileña Rejane Dal Bello diseñó para la Amsterdam Sinfonietta. No voy a agregar mucho más, simplemente quisiera destacar cómo Rejane conjuga el "clasicismo" en la elección tipográfica y la diagramación ortogonal, con la modernidad encarnada en la paleta cromática y las operaciones de corte sobre los caracteres tipográficos (¿acaso un límite que el querido Josef nunca se hubiera permitido transgredir?) Pasen y vean.Visto en FFFFOUND!]]></content>
		</document>
		<document id="2a4064a6d769d127bc2cd8a4fdf02d59" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/09/android-kitkat-dos-potencias-se-saludan.html">			<content><![CDATA[¿Será verdad? (veo complicado el tema de las antenitas)Visto en Notcot.]]></content>
		</document>
		<document id="f463575b8fb5eae2c1f7d05f33dbb462" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/09/estimulo.html">			<content><![CDATA[No sería justo hablar del gran diseño de esta revista de divulgación científica (Estímulo) sin destacar que su diseñador, Javier Arizu Rosell, tiene muchos otros trabajos que merecerían un post aparte. Más allá de la "pirotecnia" que representa una publicación con calados concéntricos hay un par de cuestiones que son destacables. Primero: es una revista impresa a una tinta (sobre papel de color); Dos: la diagramación no sólo aprovecha la topología del círculo en el medio, además propone una forma de recorrido desde la tapa; desarrollo: cada círculo deja asomar el título de la nota a la manera de un índice, con lo que el lector puede ir directamente a esa página sin pasar por las anteriores. Los invito a recorrer este trabajo en detalle.Visto en QBN.]]></content>
		</document>
		<document id="9e64e2a78b45ba82e04f8565a825c71b" url="http://elburlador.blogspot.com/2013/09/jugo-de-pajarito.html">			<content><![CDATA[La que sigue es un concepto para packaging de jugo de frutas diseñado por el colega noruego Mats Ottdal. Mats no hizo otra cosa que aprovechar los pliegues del conocido envase tetra-pack para crear ingeniosos personajes inspirados en aves. Las cajitas/juguetes plantean además una solución de reutilización para el packaging, una vez consumido el producto. Vean.Visto en la edición impresa de la revista Planeta JOY.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>