<author id="97476c8cf1e31029f76fac4e73928162" url="noticias-madrid.blogspot.com" feed="http://noticias-madrid.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f772a974612bb804377729bfaaab9064" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/el-105-de-los-jvenes-madrileos-ha-ido.html">			<content><![CDATA[Seg?n un estudio realizado para el Ayuntamiento de Madrid entre estudiantes madrile?os de 16 a 24 a?os de edad.El 61,5% de los j?venes madrile?os, partidarios de regularizar la prostituci?n.La alcaldesa de la capital, Ana Botella, ya mostr? hace a?os su oposici?n a legalizar el trabajo de las meretrices.El 10,5% de los j?venes madrile?os ha ido, en pandillas mixtas, a clubes de carretera "para conocer el ambiente y tomar una copa", concretamente el 4,7% de las mujeres consultadas y el 24% de los varones, como se desprende del informe 'Actitudes de los estudiantes madrile?os ante la prostituci?n', elaborado por la Fundaci?n Atenea por encargo del Ayuntamiento de Madrid.El presidente de la Fundaci?n Atenea, Domingo Comas, ha remarcado este lunes en rueda de prensa que lo m?s significativo ha sido el 28,7% (31,7% de mujeres, 22% de hombres) que afirman que no han ido nunca a un club de carretera simplemente porque no han tenido ocasi?n. Comas, tal y como ha declarado a 20Minutos, afirma adem?s que este aumento de las "pandillas mixtas" que acuden a los clubs de carretera a divertirse, y "no necesariamente a tener relaciones sexuales", lo hacen atra?dos por el "morbo y la curiosidad", lo que ha sido aprovechado por estos negocios para reinventarse, transform?ndose "casi en discotecas", como estrategia comercial para atraer a este tipo de p?blico.Hay muchos locales que empiezan a especializarse en esta clase de p?blicoComas ha detallado que esas visitas en las que no se hace uso de los servicios sexuales y que son hechas por pandillas mixtas de chicos y chicas han llevado a que un n?mero importante de encuestados les aportaran un listado completo y les dijeran que en muchos de estos clubes, ubicados principalmente en la carretera de Burgos, van "simplemente a tomar una copa, aunque salga m?s caro". Adem?s, como se desprende de sus anuncios en internet, hay locales de este tipo que empiezan a especializarse en esta clase de p?blico.Solo un 0,4% de los encuestados (0,7% de los hombres y 0,3% de las mujeres) confesaron que hab?an acudido a clubes de alterne para contratar un servicio mientras que un 60,3% nunca han pisado uno porque no les parece correcto (53,3% de hombres y 63,4% de mujeres).El estudio se llev? a cabo entre 1.120 j?venes de Bachillerato, FP, grado y postrado entre el 16 de mayo y el 14 de junio. Fueron consultadas 697 mujeres y 423 hombres, en la misma proporci?n que la divisi?n por sexos de la sociedad madrile?a. Se emplearon dos cuestionarios, uno para mayores de 18 a?os y otro para menores de edad pero mayores de 16 a?os que no inclu?a algunas preguntas del anterior.El 47,3% de los j?venes madrile?os opinan que las meretrices tienen que prostituirse porque no les queda otro remedio mientras que un 14,7% las considera v?ctimas.Por otro lado, un 9,8% creen que las personas que se prostituyen lo hacen para buscar un dinero f?cil y s?lo un 1,6% las tildan de viciosas. Como ha explicado el presidente de la fundaci?n, Domingo Comas, los j?venes sienten, de forma muy extendida, un rechazo hacia la prostituci?n como fen?meno y en particular hacia la trata de personas pero, aunque resulte chocante, ese rechazo "se subordina al respeto de los derechos individuales y a la necesaria tolerancia hacia las personas que se prostituyen".Solo el 1% de las chicas acude "con frecuencia" a la pornograf?aEn cuanto a la pornograf?a en Internet, el 64% de las mujeres asegura que nunca ha recurrido a esta opci?n frente al 7,7% de los varones. Alguna vez han recurrido a la pornograf?a virtual el 34,4% de chicos y el 26,2 por ciento de chicas. Con frecuencia lo hacen el 20,7% de ellos y el 1% de ellas.El 45,9% de los j?venes madrile?os siente indiferencia ante la visibilidad de la prostituci?n, casi como si fuera "parte del paisaje" (39% de mujeres, 57,3% varones), mientras que un 61,5% (61% de mujeres, 62,2% de varones) aboga por legalizarla con regulaci?n frente al 19% que defiende su abolici?n (22,3 mujeres, 13,8 hombres) y un 9,6% que se decanta por legalizarla del todo (16,7% mujeres, 24,1 hombres).Sin embargo, no parece que el Consistorio vaya a realizar alguna acci?n en este sentido. Ana Botella ya se mostr? contraria a legalizar el trabajo de las meretrices en 2009.La prostituci?n la ven como algo profundamente repulsivo en un 39% de los casos (48,4% en el caso de las mujeres, 26,9% en el de hombres) y una forma de ejercer la libertad sexual para un 60,4% (51,6 por ciento de mujeres y un 71,7 por ciento de varones).El 87,5% de los j?venes dicen haber observado la prostituci?n en lugares de Madrid que no se corresponden con su barrio como, por ejemplo, la calle Montera. Comas ha expuesto que la mayor?a "prefiere no mirarlas, lo que es una negaci?n de la mirada pero tambi?n del compromiso" en la lucha contra la prostituci?n. Tambi?n se puede extraer una lectura positiva de este dato, que a los j?venes "no se les cae la baba" con la prostituci?n. El 9,1% s? afirma que ve este fen?menro en su calle o barrio.Concretamente el 28,3% de los estudiantes madrile?os han apuntado que han visto la prostituci?n en otras ciudades, viajando, siendo el Barrio Rojo de ?msterdam el punto en el que est?n pensando mayoritariamente, coincidiendo con ser esta ciudad europea una de las preferidas por los j?venes en sus viajes de fin de curso.La televisi?n es la principal fuente de "informaci?n" sobre las meretricesLas fuentes de informaci?n de los j?venes sobre la prostituci?n son m?s virtuales que basadas en el conocimiento real: los reportajes de televisi?n (6,74%) son su principal puerta de acceso, seguidos por Internet (5,78%) y los informativos (5,61%).Las pel?culas (4,73%) y las series (4,64%) son otras fuentes a tener en cuenta aunque dan una imagen de la prostituci?n muy limitada que olvida la m?s dura y mayoritaria, la callejera. Comas ha puesto como ejemplos dos series que se emit?an en televisi?n cuando se realiz? la encuesta, 'El diario secreto de Anna' y 'The client list', en las que las protagonistas "son prostitutas pero no v?ctimas".Los anuncios de prensa son el primer contacto de los preadolescentes con la prostituci?n por la v?a de los trabajos escolares en el ?ltimo ciclo de Primaria. Consideran desde Atenea que este contacto entre los muy menores, a trav?s de los trabajos que tienen que hacer para clase, "deber?a ser corregido".En cuanto al control parental de internet, el informe desvela que se ha triplicado en menos de una d?cada pero, a la vez, se ha reducido de forma muy importante la edad en la que deja de emplearse. As?, el 37,3% de los j?venes de entre 16 y 17 a?os ten?an control de los padres mientras que se le puso fin mayoritariamente a partir de los 22, 23 a?os (15,46%) y por encima de los 24 a?os (16,16%).El estudio se llev? a cabo entre 1.120 j?venes de Bachillerato, FP, grado y postrado entre el 16 de mayo y el 14 de junio. Fueron consultadas 697 mujeres y 423 hombres, en la misma proporci?n que la divisi?n por sexos de la sociedad madrile?a. Se emplearon dos cuestionarios, uno para mayores de 18 a?os y otro para menores de edad pero mayores de 16 a?os que no inclu?a algunas preguntas del anterior.El mismo estudio detalla que a estas edades las relaciones se caracterizan por un alto grado de monogamia y una exigencia mutua de fidelidad, un perfil que deja bastante lejos al prostituci?n. El informe, encargado por el ?rea que dirige Navarro, pretend?a obtener informaci?n esencial para poner en marcha medidas concretas de cara al segundo Plan contra la Explotaci?n Sexual.Los madrile?os pierden la virginidad con 16 a?os y siete meses de edadLa edad media de los j?venes madrile?os a la que tienen su primera relaci?n sexual es de 16 a?os y 7 meses, seg?n este mismo estudio. Adem?s, ha ca?do el n?mero de embarazados no deseados, que han descendido hasta el 5,1% de los j?venes hasta 24 a?os.?Comas ha detallado que este descenso se ha ido manifestando desde mediados de los a?os 90. Antes se produjo "un repunte en el momento ?lgido de la inmigraci?n". Ahora mismo, seg?n este experto, Espa?a "es uno de los pa?ses de la Uni?n Europea con el n?mero de embarazos no deseados m?s bajos".?Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="1d19e78ef77e395de2ab36d6cc04af61" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/el-alcalde-de-coslada-ral-lpez-pide.html">			<content><![CDATA[El alcalde de Coslada, Ra?l L?pez, pide perd?n tras difundir un art?culo hom?fobo en Twitter - 20minutos.esArrastra la flecha a la barra de Windows y accede directamente a 20minutos.esCerrarMarketplace:SegurosPisosAhorroM?vilesRutasApuestasProgramasJuegos20minutos.es20minutos EE UU20minutos M?xico 20minutos.tvListaslaBlogotecaMinutecasCCTwitterFacebookGoogle+TuentiRSSPortadaNacionalInternacionalEconom?aTu ciudadAndaluc?aArag?nAsturiasBarcelona/Catalu?aCastilla y Le?nC.ValencianaGaliciaMadridP.VascoReg.MurciaOtras ciudadesDeportesTecnolog?a & InternetArtesGente y TVComunidad20BlogsVideojuegos Moda y belleza Motor Viajes Vivienda Medio ambiente Salud Empleo Juegos Gr?ficosEdici?n impresa ServiciosAccesibilidadArchivoBoletinesCallejeroCarteleraCompartir cocheEdici?n ImpresaEl tiempoEncuestasHor?scopoAplicaciones m?vilesLoter?asMini20Programaci?n de TVPisosSeguros de cocheSindicaci?n RSSTienda de ofertasTrivialViajesViviendaTodos los servicios Las jefaturas de tr?fico de Madrid y Alcorc?n solo atienden, desde...MadridEsperanza Aguirre asegura que no volver? a presentarse a la...El alcalde de Coslada, Ra?l L?pez, pide perd?n tras difundir un art?culo hom?fobo en TwitterRa?l L?pez, alcalde de Coslada (Juan Carlos Hidalgo / EFE)El alcalde, del PP, enlaz? un art?culo del historiador P?o Moa titulado 'Soy hom?fobo'.Poco despu?s, y tras la pol?mica, pidi? disculpas.Asegura que "es un avance" que los homosexuales puedan adoptar.ECO ® Actividad social ?Qu? es esto?32%18Me gustaNo me gusta0 Todav?a no ha sido votado.¡S? el primero en hacerlo!emailCompartirFollow @20mTwitterAGENCIAS/20MINUTOS. 16.09.2013El alcalde del municipio madrile?o de Coslada, Ra?l L?pez, ha pedido disculpas por difundir un mensaje en su perfil de la red social Twitter sobre un art?culo hom?fobo del historiador P?o Moa que rezaba "Rusia proh?be a espa?oles adoptar ni?os rusos. Por lo del 'matrimonio' homosexual. L?gico".Rusia proh?be a espa?oles adoptar ni?os rusos. Por lo del "matrimonio" homosexual. L?gico.http://t.co/wN9FyfIj79? Ra?l L?pez Vaquero (@rlopezvaquero) September 15, 2013L?pez reprodujo el domingo este texto, en el que reproduc?a un enlace a un art?culo titulado "Soy hom?fobo, naturalmente", y horas despu?s de la pol?mica suscitada en torno a este mensaje pidi? perd?n en la misma red social y se?al? que "siempre" ha demostrado su "apoyo y profundo respeto por el colectivo homosexual".Pido disculpas si he podido herir sensibilidades. Siempre he demostrado mi apoyo y profundo respeto por el colectivo homosexual? Ra?l L?pez Vaquero (@rlopezvaquero) September 15, 2013En dicho art?culo, escrito hace tres a?os, Moa afirma que la homosexualidad es una "desgracia" y que detesta que "las mafias rosas". En sus disculpas, el regidor local, del PP, explica que con la palabra "l?gico" se refer?a a que no le sorprenden ya este tipo de noticias al proceder de un pa?s como Rusia."La noticia es que Rusia proh?be adoptar a matrimonios homosexuales. Esa es la noticia, y creo que no cabe lugar a dudas o malinterpretaciones", reza su perfil.Me parece un avance que los matrimonios homosexuales puedan adoptar"Por supuesto, me parece un avance social que los matrimonios homosexuales puedan hoy en d?a adoptar, y estoy en contra de la posici?n rusa", apostilla el alcalde de Coslada.Adem?s de las reacciones de usuarios de la red que han reprobado su comentario inicial, los comentarios del alcalde han motivado la reacci?n del partido Equo, que este lunes ha reclamado que el pleno municipal aprueba una rectificaci?n clara "en defensa de la dignidad de todas las personas", en contra de la discriminaci?n y en defensa de la legalidad. Pese a sus disculpas, muchos usuarios de Twitter han segudio criticando al alacalde de Coslada.Consulta aqu? m?s noticias de Madrid.M?s fotos relacionadasAdem?s en 20minutos.esECONOM?ALa deuda p?blica supera en un punto las previsiones para todo el a?oINTERNACIONALEl Costa Concordia vuelve a enderezarseDEPORTESLa renovaci?n de Cristiano no condicionar? la de MessiSANTIAGO DE COMPOSTELAAdif alega que no tiene "capacidad adivinatoria" y ve una imprudencia humanaSALUDClaves para lograr un estilo de vida saludableVIAJESUnited Airlines vendi? a 5 pasajes de mil d?laresVALLADOLIDUn centenar de personas se concentra en Tordesillas contra el Torneo del Toro de la VegaMADRIDDetienen en Madrid a 'El pl?tano', l?der de una banda de aluniceros, por hasta 47 robos Minutecas relacionadasCosladaHomofobiaTwitterTambi?n en MadridIgnacio Gonz?lez advierte del riesgo de que Eurovegas se vaya e insta a Mariano Rajoy a actuar017.09.2013 - 12:05hEsperanza Aguirre y Pedro Castro declarar?n como testigos en el juicio por la estafa de PSG017.09.2013 - 11:18hDetienen en Madrid a 'El pl?tano', l?der de una banda de aluniceros, por hasta 47 robos917.09.2013 - 10:09hMetro de Madrid acuerda un ERE voluntario para 670 trabajadores1717.09.2013 - 09:07h El tiempo en MadridHoy17 SepMin 15°Max 31°10 km/h0 mmMa?ana18 SepMin 15°Max 30°10 km/h0 mmJueves19 SepMin 15°Max 29°11 km/h0 mmViernes20 SepMin 14°Max 30°8 km/h0 mm© tiempoytemperatura.es, FORECAProporcionado por: CerrarECO ® Actividad social ?Qu? es esto?32% ?C?mo leer la gr?fica?Hay tres variables que se distinguen por colores: ECO de 20minutos.es, en rojo; ECO en redes sociales, en verde, y ECO total (una combinaci?n de los dos anteriores), en azul. El usuario puede activar o desactivar cada una de ellas en cualquier momento con los botones que aparecen justo debajo de la representaci?n gr?fica.Al pasar el rat?n por cada punto de la gr?fica aparecer? el valor (en porcentaje) de cada una de las variables que est?n activadas en una fecha y una hora concretas.Zoom: Al seleccionar una zona de la gr?fica cualquiera, esta se ampliar?. Autom?ticamente aparecer? un bot?n a la derecha con las letras reset zoom. Pinchando ah?, la gr?fica volver? a su posici?n inicial.M?s informaci?nComentariosCorrecciones (0)20minutos.es responde(0)Facebook Twitter 18 ComentariosSuscribirse por RSSEscribir un nuevo comentarioVer:TodosS?lo SeguidosExcluir BloqueadosOrdenar por:Antiguos primeroRecientes primeroPrimero12Siguiente?ltimo1Comentario ocultoLeer comentarioeightdefen1eightdefen, 16.09.2013 - 13.40hClaro tienes que ir con pies de plomo. donde esta la ofensa?Me gustaNo me gustaEnviando voto0Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono2Comentario ocultoLeer comentariomonosaurio2monosaurio, 16.09.2013 - 14.01h#1 En la parte donde dice "lógico"Me gustaNo me gustaEnviando voto+5Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono3Comentario ocultoLeer comentariolareinadelaschonis3lareinadelaschonis, 16.09.2013 - 14.31hAlguien sabe a quién se le llama la trotona en el pp?RegardsMe gustaNo me gustaEnviando voto+2Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono4Comentario ocultoLeer comentarioal capone4al capone, 16.09.2013 - 14.41hLos que deberian pedir perdon es lapanda de maricas de dentro y de fuera.No no soy homofobo soy homoasqueroso.Me gustaNo me gustaEnviando voto-2Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono5Comentario ocultoLeer comentarioPablo Getafe5Pablo Getafe, 16.09.2013 - 14.53hEl PP es un partido homófobo, no hay más q escuchar lo q decía el representante q mandaron a la comisión de las Cortes q discutía el matrimonio igualitario para constatarlo...Me gustaNo me gustaEnviando voto-1Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono6Comentario ocultoLeer comentarioeightdefen6eightdefen, 16.09.2013 - 15.22hpues no habia leido lo de logico.pues esta bien disculparse. son personas como todas. asi que ya esta bien tanta homofobia.Me gustaNo me gustaEnviando voto+2Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono7Comentario ocultoLeer comentarioParvulito7Parvulito, 16.09.2013 - 15.57hA veces la mente te traiciona y llegas a decir lo que piensas.Me gustaNo me gustaEnviando voto+2Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono8Comentario ocultoLeer comentarioEL ENANO RUMBERO8EL ENANO RUMBERO, 16.09.2013 - 16.22h#4:Eres "homoasqueroso", pero sin el "homo". Menudo descerebrado.Me gustaNo me gustaEnviando voto0Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono9Comentario ocultoLeer comentarioisabelator9isabelator, 16.09.2013 - 16.35hmuchos usuarios de Twitter han segudio criticando al alacalde de Coslada.-------------------------------------------------------------Becario: deja el anís del mono, coño, que no son horas...!Me gustaNo me gustaEnviando voto+3Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tono10Comentario ocultoLeer comentario?iqui?aque McPato10?iqui?aque McPato, 16.09.2013 - 16.39h¿Dónde queda la libertad de expresión? Ni que hubiera insultado a nadie. Qué asco de sociedad que te impone cómo hay que pensar.Me gustaNo me gustaEnviando voto+8Comentario fuera de tonoAvatar fuera de tonoPrimero12Siguiente?ltimoEsta informaci?n s?lo puede ser comentada y corregida por usuarios registrados.Reg?strateIniciar sesi?nConectar con Consulta los casos en los que 20minutos.es restringir? la posibilidad de dejar comentariosTwittea en la noticia#alcaldedecosladaEscribir comentario o correcci?nComentario, sin m?sCorregir una errata o rectificar informaci?nParticipa en la Comunidad 20 Minutos Reg?strateEscribe tu comentario3000 caracteres pendientes?Ya est?s registrado en 20minutos? Identif?cate  Usar otro nombreCambiar imagenNombreCorreo electr?nicoP?gina web (Opcional)Mostrar mis datosIntroduce el n?mero de la imagen (C?digo de verificaci?n para prevenir envios autom?ticos).Regenerar c?digoNormas para comentar en 20minutos.esEsta es la opini?n de los internautas, no la de 20minutos.es.No est? permitido verter comentarios contrarios a las leyes espa?olas o injuriantes.Nos reservamos el derecho a eliminar los comentarios que consideremos fuera de tema.Por favor, c?ntrate en el tema.Normas y protecci?n de datosFacebookMen?ameTuentiBlinklistdel.icio.usDiggFresquiiGoogleMr. WongMy SpaceNetvibesRead it laterRedditReporterTechnoratiTwitterYahooNota: debes estar registrado en estos servicios para anotar el contenidoCerrarPortadaNacionalInternacionalEconom?aTu ciudadDeportesTecnolog?a & InternetArtesGente y TVComunidad20BlogsVideojuegos Moda y belleza Salud Motor Viajes Vivienda EmpleoArchivo Edici?n Boletines ServiciosAdem?s...CineM?sicaVideojuegosSaludMotorViviendaEmpleoListasHarper's BazaarEsquireForbesComunidadesAndaluc?aArag?nAsturiasBarcelona/Catalu?aCastilla y Le?nComunidad ValencianaGaliciaMadridPa?s VascoRegi?n de MurciaResto de ciudadesServicios20Minutos AccesiblePisosVersi?n m?vilAplicaciones m?vilesEl TiempoBoletinesM?viles.comTitulares RSSEdici?n impresaBlogsEl blog del becarioBravo, Fernando?Qu? fue de?Ni libre ni ocupadoArquitectaci?nMadre recienteCr?nica verde?Que paren las m?quinas!Tu blogRunstormingEl listo que todo lo sabeEspecialesEurobasket 2013 Rutas y escapadas F?rmula 1 El mensual MotoGP Solo pasa en verano D?a del perro sin raza Tierra Viva Entrevistas El microscopio Premios 20BlogsMinutecasCaso de los ERE Ley de Transparencia Gibraltar Madrid 2020 Siria Luis B?rcenas Edward Snowden Egipto Accidente en SantiagoMariano RajoySchibstedAnuncios clasificadosOfertas de empleoCompra y alquiler de pisosCursos y formaci?nCoches de ocasi?nOficinas y localesOfertas de trabajoMotos de ocasi?nL?der clasificados online20minutes.frCorporativoGrupo 20minutosSchibsted GroupPublicidad en 20minutosQui?nes somosTrabaja con nosotrosContactoAviso legal Gonzoo Plan Avanza BuscarVer el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="22fc426fe9db29878099fefff1ed5deb" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/el-ayuntamiento-de-boadilla-evita-de.html">			<content><![CDATA[El Consistorio ha renunciado a recuperar la parcela municipal adjudicada al centro.El Gobierno local alega que "carece de presupuesto" para indemnizar a la congregaci?n religiosa.El centro de ense?anza lleva desde 2010 al borde del cierre.Tras tres a?os bordeando el cierre, el colegio de los Legionarios de Cristo en Boadilla del Monte (el Highlands Los Fresnos) ha vuelto a salvarse de su clausura. El centro es gestionado por la congregaci?n religiosa desde 2007 (la misma ?poca del alcalde Arturo Gonz?lez Panero, imputado por el caso G?rtel), cuando el Ayuntamiento cedi? esta parcela para abrir un colegio privado.Los gestores del centro llevan desde 2010 incumpliendo parte del contrato que firmaron con el Consistorio, seg?n ha reconocido el propio Gobierno local (PP). Sin embargo, en el ?ltimo Pleno, el Ejecutivo municipal aprob? anular la rescisi?n del contrato prevista por "la falta de cr?dito en el presupuesto". Es decir, porque no se dispon?a de suficiente dinero para pagar la indemnizaci?n.En marzo, un "error administrativo" del Consistorio ya evit? el cierre del colegioLa decisi?n del equipo de Gobierno ha sido muy criticada por la oposici?n local: "La indemnizaci?n se podr?a recuperar con creces una vez rescatada la parcela, valorada en 11 millones de euros", explica un portavoz del PSOE a 20minutos. A cambio de asentarse en dichos terrenos, los Legionarios de Cristo se comprometieron en su momento a pagar un canon anual de 162.000 euros y a construir cinco edificios que cubrieran todas las etapas educativas. Pero hasta la fecha solo hay dos edificios en pie y se imparten, ?nicamente, ense?anzas de Educaci?n Infantil y Primaria.El Ayuntamiento de Boadilla se ha comprometido a conseguir reunir el dinero de la indemnizaci?n (que, de momento, nadie ha aclarado de cu?nto se trata) en 2014, pese a que el centro privado lleva incumpliendo su contrato y arrastrando sanciones desde 2010. En ya 2011 se intent? quitar el terreno a los Legionarios de Cristo, pero el Ayuntamiento aleg? que no lo pod?a hacer porque se estaba a la espera de un desarrollo urban?stico que nunca lleg? a concretarse.Poco despu?s, en marzo de este a?o, un "error administrativo", seg?n el Consistorio, impidi? cerrar el centro despu?s de que cinco meses antes el Pleno municipal hubiera decretado su clausura, por lo que esta es la tercera vez que los Legionarios de Cristo salvan el cierre de su centro de ense?anza en Boadilla del Monte.Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="f8b598195d02348ea9184915a6764819" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/emt-madrid-cancela-una-nueva-lnea-la.html">			<content><![CDATA[La l?nea I cubr?a el trayecto entre los campus Ciudad Universitaria y Somosaguas.El Ayuntamiento de Madrid cree que el trayecto "ya est? cubierto" por otras dos l?neas de la EMT, adem?s del Metro Ligero.Se suma al recorte de 18 l?neas de autob?s anunciado d?as atr?s.La Empresa Municipal de Transportes (EMT), siguiendo instrucciones del Consorcio Regional de Transportes de Madrid, suprimir? con car?cter definitivo a partir este lunes, el servicio de la l?nea universitaria I que cubre el trayecto entre Ciudad Universitaria y Campus de Somosaguas. Esta cancelaci?n se suma a al recorte de 18 l?neas de autob?s anunciado d?as atr?s.Seg?n ha informado el Ayuntamiento de Madrid en un comunicado, la supresi?n de esta ruta viene justificada por su exiguo ?ndice de ocupaci?n y por la baja demanda de viajeros. El itinerario completo de la l?nea I supera (ida y vuelta) los 23,7 kil?metros de longitud, por lo que esta l?nea requiere, asimismo, un alto grado de recursos.La relaci?n entre coste de explotaci?n y demanda es "elevada"La relaci?n entre coste de explotaci?n y demanda es "desproporcionadamente" elevada y, dado que el servicio en transporte p?blico a este Campus est? cubierto y suficientemente garantizado por otras l?neas de la EMT y de Metro Ligero, se ha optado por la cancelaci?n de este itinerario para hacer un uso m?s racional y eficiente de los recursos disponibles.El acceso en transporte p?blico al Campus de Somosaguas queda garantizado por las l?neas A (Moncloa-Somosaguas) y H (Aluche- Somosaguas) de la EMT.Estas dos rutas ofrecen un servicio frecuente y de alta regularidad, con un total de 25 autobuses en hora punta (16 en la l?nea A y nueve en la l?nea H). En el periodo punta de d?a laborable, la l?nea A dispone de un autob?s cada dos-tres minutos y la l?nea H cada cinco minutos.Adem?s, tambi?n se puede llegar a trav?s de la l?nea 2 de Metro Ligero (ML-2, Colonia Jard?n-Estaci?n de Aravaca).Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="5feafdadd1558a9c517dab7dcd1ff62d" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/esperanza-aguirre-y-pedro-castro.html">			<content><![CDATA[La ex presidenta del Gobierno regional y el ex alcalde de Getafe declarar?n, seguramente, a finales de noviembre.La defensa del acusado cree que la quiebra de la cooperativa podr?a haberse evitado si el Ayuntamiento de Getafe y la Comunidad hubieran colaborado.PSG gestion? dos cooperativas en Getafe para viviendas que nunca se llegaron a construir. No ten?an suelo.La expresidenta del Gobierno regional, Esperanza Aguirre, y el exalcalde de Getafe Pedro Castro ser?n llamados a declarar, previsiblemente a finales de noviembre, como testigos del juicio que arranc? este lunes por la supuesta estafa de la gestora de vivienda PSG, seg?n han indicado los abogados de las partes implicadas.La defensa del principal acusado, David Moreno Pingarr?n, el administrador ?nico de la gestora PSG, ha considerado que la quiebra econ?mica pudo haberse resuelto si hubiera habido "voluntad pol?tica" por parte del Ayuntamiento y de la Comunidad de Madrid.Sin embargo, algunos de los afectados han rechazado esto argumento y se?alan que el dinero de los cooperativistas se lo dieron a Pingarr?n "y no a ning?n pol?tico". Por eso consideran que es un caso "claro" de estafa y calculan que los acusados se llevaron casi 30 millones de euros en total.Los denunciantes reclaman casi 30 millones de eurosEn el primer d?a del juicio oral -que durar? hasta bien entrado el invierno-, adem?s de las cuestiones previas, ha declarado Luis Mar?a Gallego Sanz, asesor jur?dico de los cooperativistas desde 2008, cuando ya se comenzaron a detectar problemas en esas promociones de viviendas.Ha comentado que mantuvieron una reuni?n ese a?o con Aguirre y varios consejeros para dar una soluci?n a los cooperativistas presuntamente estafados.La expresidenta se hab?a comprometido a recibirles durante un mitin en 2007 en Getafe. "Luego mantuvimos reuniones con el Ivima pero no pudieron hacer nada porque la gestora no ten?a verdaderamente el suelo que dec?a", ha se?alado.En este sentido, Gallego ha declarado que comprob? que no hab?a tanto suelo, y por lo tanto de viviendas, como el que hab?a prometido la gestora PSG a los cooperativistas; que los terrenos estaban "hipotecados", cosa que no fue comunicada; que la gestora "hab?a cobrado todos los honorario sin haber tomado ning?n tipo de actuaci?n"; y que la cobertura de las p?lizas era "ficticia".Las fincas no tuvieron ni siquiera referencia catastral"Vi que hab?a unos cargos financieros de 600.000 euros, lo que me pareci? m?s que excesivo", ha a?adido el que fuera asesor financiero de los cooperativas, que ha criticado que las fincas no tuvieran ni siquiera referencia catastral ni que se hubiera hecho un estudio topogr?fico de las mismas.PSG gestion? las cooperativas 'Getafe capital del sur' y 'Getafe cuna de la aviaci?n espa?ola', cuyos 1.800 socios desembolsaron hace ocho a?os entre 25.000 y 30.000 euros cada uno por unas viviendas en el desarrollo urban?stico Los Molinos-Buenavista, que no se construyeron, pero tampoco recuperaron el dinero invertido.La gestora de cooperativas compr? suelo en esta zona pero un consorcio urban?stico formado por el Ayuntamiento de Getafe y la Comunidad de Madrid lo expropi? y sac? a concurso, ya que este era el sistema aprobado en el PGOU para este desarrollo.El Ayuntamiento de Getafe aprob? en mayo de 2012 una declaraci?n condenando "los hechos perpetrados por PSG" y su administrador, pero tambi?n solicitaron a la aseguradora HCC Europe que devuelva a cada uno de los afectados el dinero que depositaron en las cooperativas gestionadas por PSG, en virtud de la p?liza que aseguraba que las cantidades aportadas por los socios cooperativistas iban destinadas a la construcci?n de su vivienda "ya que, hasta la fecha, se niega a cumplir con la cobertura del siniestro".Seg?n han se?alado algunos de los afectados a los medios, el 80% ha cobrado indemnizaci?n de la aseguradora por la v?a civil. Ahora quieren que Pingarr?n responda por la v?a penal. As?, ahora se enfrenta a seis a?os y seis meses de prisi?n por apropiaci?n indebida y otros tres a?os por un delito societario, junto con la inhabilitaci?n especial y una multa de 20 meses.Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="401a74e5735a29732aa7cec7076328a" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/la-comunidad-de-madrid-baraja-un.html">			<content><![CDATA[El Gobierno regional achaca el recorte a la financiaci?n auton?mica y a la paralizaci?n de la privatizaci?n sanitaria.Con la externalizaci?n sanitaria se pretend?a ahorrar 170 millones de euros.En 2013, la Comunidad de Madrid dej? de cobrar 1.000 millones de euros tambi?n por la financiaci?n auton?mica.La Comunidad de Madrid contempla la posibilidad de tener que hacer un recorte adicional de 470 millones de euros en los presupuestos de 2014, seg?n han informado fuentes del Gobierno regional.Estas mismas fuentes han desgranado el detalle de las cifras y explicado que del total, la mayor parte, 300 millones, se deber?a al recorte que Madrid podr?a sufrir y dejar de ingresar en virtud del sistema de financiaci?n auton?mica.Los otros 170 millones que la Comunidad podr?a no tener en sus cuentas p?blicas para 2014 son los que el Ejecutivo auton?mico pretend?a ahorrar con la externalizaci?n sanitaria y con los que podr?a no contar si las paralizaciones judiciales cautelares se convirtieran en definitivas.A estas cifras para 2014 se sumar?an los 1.000 millones que la Comunidad de Madrid dej? de ingresar en 2013 fruto tambi?n del modelo de financiaci?n auton?mica.Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="a935e42d2c3c196700fe850c386f7870" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/la-delegada-del-gobierno-cristina.html">			<content><![CDATA[A partir de este lunes continuar? su recuperaci?n en casa.La delegada del Gobierno en Madrid sufri? un grave accidente de moto (del que todav?a esta recuper?ndose) el pasado 20 de agosto.Ha recibido numerosas visitas de instituciones y ciudadanos.La delegada del Gobierno en Madrid, Cristina Cifuentes, ha recibido este lunes el alta hospitalaria y continuar? su recuperaci?n en casa, han informado fuentes cercanas a la pacientes."Gracias de coraz?n a todas las personas que durante el ?ltimo mes os hab?is preocupado por mi salud, haci?ndome llegar vuestro cari?o :-)", ha escrito la delegada en su cuenta de Twitter, el primer tuit desde el pasado 20 de agosto, d?a que sufri? el accidente de moto que le llev? al hospital.Gracias de coraz?n a todas las personas que durante el ?ltimo mes os hab?is preocupado por mi salud, haci?ndome llegar vuestro cari?o :-)? Cristina Cifuentes (@ccifuentes) September 23, 2013La representante del Gobierno en Madrid ha extendido su agradecimiento al servicio m?dico, personal de enfermer?a, auxiliares de enfermer?a, celadores y personal de limpieza de La Paz que durante estos 34 d?as le han atendido.Hasta el 15-M se ha interesado por el estado de salud de la delegada del GobiernoCifuentes ha abandonado el centro m?dico a las 15.00 horas de este lunes direcci?n a su casa, donde permanecer? el tiempo necesario antes de reincorporarse al trabajo a pleno rendimiento. As?, tomar? los analg?sicos recetados por los m?dicos y realizar? los ejercicios indicados.Seguir?, como ha hecho en los ?ltimos d?as de su estancia hospitalaria, despachando en su casa a diario con sus colaboradores m?s cercanos los asuntos m?s importantes de la Delegaci?n, entre los que destaca los cercanos actos convocados por el movimiento 'Jaque al Rey' o por un evento que ha convocado la extrema derecha.Durante su estancia en el hospital, Cristina Cifuentes ha recibido numerosas muestras de inter?s y cari?o por parte de instituciones, ciudadanos y miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado, no s?lo a t?tulo oficial, sino personal, desde que est? ingresada en La Paz. La lista de personas e instituciones que se han interesado por el estado de la delegada del Gobierno en Madrid es ampl?sima, e incluye, entre otros,? representantes de la Casa Real (S.M. la Reina, S.A.R el Pr?ncipe, y el jefe de la Casa Real), presidente y Gobierno de Espa?a, Parlamento, ministerios y, en particular, Ministerio del Interior, con todos sus responsables, Polic?a Nacional y Guardia Civil, Comunidad de Madrid, Ayuntamiento de la capital, alcaldes de la regi?n, Asamblea de Madrid, delegados del Gobierno, sindicatos, universidades y embajadas.Tambi?n han mostrado su inter?s por el estado de la delegada representantes de numerosas confesiones religiosas, desde el Arzobispado de Madrid hasta la comunidad musulmana, as? como miembros de la Asociaci?n de V?ctimas del Terrorismo, el Padre Garralda (Fundaci?n Horizontes Abiertos), el Padre ?ngel (Mensajeros de la Paz), y las asociaciones de vecinos de la Colonia Marconi, o de Lavapi?s, entre otras. Adem?s, han expresado sus deseos por la recuperaci?n del estado de salud de la delegada destacados miembros del 15-M.Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="4e6bfcd0835297e336296f05123edbd2" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/la-llegada-de-turistas-extranjeros.html">			<content><![CDATA[En lo que va de a?o, la regi?n ha recibido un 7,7% menos de turistas que en el mismo periodo de 2012. Midiendo solo agosto, la ca?da interanual es del 22%.Los italianos y los latinos son las nacionalidades que m?s han retrocedido; mientras que aumentan los visitantes brit?nicos y portugueses.La crisis en Italia (que siempre ha sido uno de los principales emisores de turistas) y la p?rdida de vuelos en Barajas son las principales causas.La Comunidad echa balones fuera y culpa a las manifestaciones.Las zonas m?s tur?sticas de Madrid sucumben al deterioro.Los turistas extranjeros est?n dando la espalda a Madrid. Entre enero y agosto, la regi?n madrile?a ha recibido 2.761.282 visitantes procedentes de fuera de Espa?a, un 7,7% menos de los que recibi? en el mismo periodo de 2012, seg?n la Encuesta de Movimientos Tur?sticos en Fronteras (Frontur), elaborada por el Ministerio de Industria, Energ?a y Turismo. Este acusado descenso contrasta con las cifras record registradas en el conjunto de Espa?a, donde la entrada de extranjeros ha subido un 4,5% en el mismo periodo (42,3 millones de turistas en los ocho primeros meses del a?o).La bajada del turismo en Madrid es preocupanteEn la comparaci?n mensual, la debacle tur?stica madrile?a es a?n mayor: en agosto de 2013 han llegado a Madrid 290.493 viajeros internacionales, un 22,2% menos que el mismo mes del a?o anterior. En el conjunto de Espa?a, se han recibido este mes de agosto un 7,1% m?s de viajeros internacionales que en el pasado. Para el propio ministro de Turismo, Jos? Manuel Soria, estas cifras de Madrid son "preocupantes", lo que le ha llevado a pedir una reuni?n urgente con la alcaldesa de Madrid, Ana Botella."Los principales impulsores del retroceso fueron los mercados de Italia y de Am?rica Latina, mientras que Reino Unido y Portugal aumentaron su presencia en la comunidad", explican los analistas que elaboran Frontur. La p?rdida de visitantes italianos se debe a la crisis econ?mica que tambi?n atraviesa Italia, uno de los pa?ses tradicionalmente emisores de turistas hacia Espa?a. Adem?s, el ministro Soria se?ala otra raz?n que tiene que ver con la p?rdida de vuelos en el aeropuerto de Barajas, tras la huida de muchas aerol?neas por la subida de las tasas: "L?gicamente, si disminuyen rutas es menor la posibilidad de muchos turistas de viajar a ese destino", explic?.La Comunidad de Madrid tambi?n coincide, en parte, con las explicaciones del Ministerio, al apuntar a la crisis en Italia y a la subida de tasas de AENA como causas del retroceso tur?stico. Aunque la consejera de Empleo, Ana Isabel Mari?o, tambi?n ha echado balones fuera, al culpar de los datos al cierre de dos palacios de congresos en Madrid y a las manifestaciones y protestas callejeras que se han vivido durante este a?o en la capital.En cualquier caso, los expertos en turismo llevan meses alertando de la escasa imagen que la marca Madrid tiene en el exterior. "Madrid no cuida la imagen que ofrece al turista", sentenciaba antes de verano el urbanista Francisco Herrera. Incluso, el propio Ayuntamiento de Madrid, en su Plan Estrat?gico de Turismo reconoce que una de las debilidades de la ciudad es el "mejorable posicionamiento de la marca Madrid a nivel internacional". De hecho, las ?reas m?s tur?sticas de Madrid est?n sucumbiendo al deterioro, con grafitis cerca de monumentos hist?ricos, se?ales ilegibles y con pintadas, pavimentos en mal estado y basuras en todo el centro.Gerardo Rodr?guez, cubano, 36 a?os: "Conseguir un visado es complicado"Gerardo es cubano afincado en Miami. Ha llegado a Madrid despu?s de hacer una ruta por varias ciudades de Europa. "Madrid tiene un encanto especial, su comida y su gente son maravillosas, tiene una riqueza cultural enorme. Lo ?nico que le falta es la playa, quiz? por eso los turistas que vienen a Espa?a prefieren ir a otras ciudades con costa", apunta. "Adem?s, me cuentan que conseguir un visado para viajar a Espa?a desde alg?n pa?s latinoamericano se est? poniendo complicado", asegura este turista.Amanda Reidy, brit?nica, 66 a?os: "Es una de las ciudades favoritas de los ingleses"Siempre que puede, Amanda se escapa a Madrid. "Madrid, junto con Par?s y Nueva York, es una de las tres ciudades preferidas por m? y por el resto de ingleses. Me gusta por su arquitectura, por sus plazas llenas de gente y evidentemente por el sol. Creo que no es una ciudad sucia... nada comparado con el resto de capitales europeas", apunta Amanda.Christian D'Angelo, italiano, 24 a?os: "En mi pa?s no est?n para viajar"Cristian est? pasando unos d?as en Madrid con su equipo de f?tbol. "Lo que m?s me gusta de Madrid son las chicas y el sol, es muy parecido a mi pa?s", apunta el joven. Sin embargo, reconoce que Madrid ha perdido fuerza entre sus compatriotas: "En Italia ahora no est?n para viajar, hay falta de dinero, igual que vosotros aqu?. Adem?s, los que vienen a Espa?a prefieren ir a sitios de costa: a los italianos lo que nos gusta es el mar".Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="3fb2c207e0c46a518284e066ce2c0e3c" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/la-plataforma-favor-de-la-escuela.html">			<content><![CDATA[La Plataforma ha colocado mesas en la puerta de los centros educativos donde se podr? votar mediante papeletas si se rechazan los recortes en educaci?n.El resultado se entregar? al presidente del Gobierno en el Palacio de la Moncloa.La Plataforma Estatal por la Escuela P?blica ha puesto en marcha este lunes y hasta el 13 de octubre una "consulta ciudadana" sobre la reforma educativa y lo que considera "recortes" en la ense?anza tanto del Gobierno central como de las administraciones auton?micas.En un acto celebrado en la Puerta del Sol de Madrid, uno de los portavoces de la plataforma, el secretario general de CC OO, Francisco Garc?a, ha asegurado que con esta iniciativa se va a demostrar el "rechazo masivo" de la sociedad espa?ola a las pol?ticas educativas del Gobierno del PP.??Asimismo, ha celebrado que la campa?a haya recogido por Internet -hasta las cinco de la tarde de este lunes- un total de dos mil firmas. Tambi?n ha indicado que pueden participar en esta campa?a los alumnos desde los catorce a?os de edad con su DNI. "Buscamos que el Gobierno conozca el rechazo masivo hacia su pol?tica", ha a?adido.Adem?s de la colocaci?n de mesas en la entrada de los centros educativos p?blicos y universidades, estas organizaciones han creado una web (www.consultaciudadanaporlaeducacion.org) con el fin de recoger firmas y en la que se dar? a conocer el n?mero de respuestas recibidas.La encuesta forma parte de las movilizaciones de? sindicatos, padres y estudiantes de la escuela p?blica?Los participantes deber?n marcar las casillas del "s?" o "no" en las papeletas, donde se pregunta por separado si se rechazan los "recortes en educaci?n" y "las pol?ticas educativas del Gobierno central". El resultado se entregar? al presidente del Gobierno en el Palacio de la Moncloa el d?a 17.La encuesta forma parte de las movilizaciones de parte de los sindicatos, padres y estudiantes de la escuela p?blica, que tambi?n han anunciado una huelga general educativa para el 24 de octubre y una "marcha verde" al Palacio de la Moncloa a primeros de noviembre.Elaine, profesora de M?sica en la escuela p?blica, y una de las primeras personas en firmar, ha asegurado en declaraciones a Europa Press que rechaza "totalmente" las iniciativas llevadas a cabo por el Gobierno y que se siente "insultada" como docente. "Soy funcionaria sin destino a 23 de septiembre y como yo hay miles de docentes. No les importa nada la educaci?n de este pa?s", ha lamentado.Los convocantes son los sindicatos CC OO, STES, UGT y CGT; la Confederaci?n Espa?ola de Asociaciones de Padres y Madres de Alumnos (Ceapa); el Sindicato de Estudiantes (SE), la Federaci?n de Asociaciones de Estudiantes Progresistas (Faest) y los Movimientos de Renovaci?n Pedag?gica (MRPs).Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
		<document id="237b778c5590227ccc728bf9ab221a" url="http://noticias-madrid.blogspot.com/2013/09/la-polica-detiene-un-hombre-por.html">			<content><![CDATA[El hombre, de origen rumano, intent? tambi?n prostituir a la joven, de 19 a?os.La chica consigui? liberarse de su agresor, tras cuatro d?as confinada, rob?ndole el tel?fono m?vil y encerr?ndose en un trastero.Cuando la Polic?a la liber?, ten?a golpes en el torso, brazos y piernas.Agentes de la Polic?a Nacional han detenido en Madrid a un joven de 19 a?os por encerrar durante d?as y violar a una mujer en un trastero de la capital despu?s de haber convencido a la v?ctima para irse a vivir con ?l, ha informado la Direcci?n General de la Polic?a.Adem?s de agredirla f?sica y sexualmente, el joven traslad? a la mujer a la Casa de Campo de Madrid para intentar prostituirla, pero ?sta se neg?. Tras cuatro d?as confinada, la v?ctima logr? en un descuido arrebatar el m?vil a su captor y llamar a la Polic?a.Un indicativo radio-patrulla de la Polic?a Nacional acudi? a la llamada de socorro de la v?ctima. Al llegar al lugar los agentes encontraron a una mujer con gran nerviosismo, en estado f?sico muy desmejorado y con golpes visibles por la zona pectoral, brazos y piernas.La mujer se march? con el joven porque no ten?a ning?n sitio donde dormirEsta persona indic? con aspavientos la direcci?n de huida del individuo que la ten?a retenida. Los agentes interceptaron en la calle colindante al presunto responsable, un joven de origen rumano de 19 a?os de edad.La v?ctima manifest? a los agentes que la asistieron que hab?a conocido a su captor ocho d?as atr?s. Ella se encontraba en una precaria situaci?n, sin ning?n lugar en el que pasar la noche y es por ello que accedi? a la invitaci?n del joven para pasar unos d?as en su supuesta vivienda.Tras recoger algunas de sus pertenencias en su antiguo domicilio, la v?ctima cogi? un taxi con el joven para dirigirse a la supuesta vivienda de ?ste.Para sorpresa de la v?ctima, el joven la traslad? a un trastero con un colch?n, una bombilla que utilizaba con suministro el?ctrico fraudulento y una peque?a mesita. En un principio la mujer accedi? de forma voluntaria a quedarse all?, ya que no ten?a otro lugar en el que pernoctar.Durante los tres primeros d?as el trato fue muy bueno, hasta que a la cuarta jornada el joven intent? mantener relaciones sexuales con la mujer, a lo que ella no accedi?. A partir de ese momento, el joven la forz? a mantener relaciones, tanto orales como vaginales, en diversas ocasiones durante varios d?as, tratando ella de negarse en todas ellas y siendo obligada por este de forma despectiva, violenta y agresiva.La joven le rob? el m?vil y se encerr? en el trastero para llamar a la Polic?aEl joven captor se vali? de la situaci?n en la que hab?a sumido a la v?ctima para tambi?n intentar obligarla a prostituirse. Lleg? incluso a sacar del trastero a la mujer para trasladarla hasta la Casa de Campo, donde mantuvieron una fuerte discusi?n. La mujer se neg? en rotundo a prostituirse y su captor la volvi? a llevar al trastero en el que la reten?a para continuar con las agresiones.La mujer, que permanec?a totalmente incomunicada en el trastero, logr? en un descuido del joven arrebatarle el tel?fono m?vil y encerrarse en el trastero para llamar a la Polic?a. El joven ha sido arrestado como presunto responsable de delitos de detenci?n ilegal, agresi?n sexual y tentativa de prostituci?n coactiva.Ver el artículo Original]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>