<author id="97a0bf8fa485a1c7316791be8e308330" url="restitucionhistorica.blogspot.com" feed="http://restitucionhistorica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e59d0f90312cb6bc5ee66958ede529e9" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/08/adhesion-masiva-al-fideicomiso-en-el.html">			<content><![CDATA[Por la Vuelta a Boedo #AportaTuM2Este domingo 1 de setiembre desde las 17:30, casi cuatro horas antes del inicio del partido frente a River, se realizará una adhesión masiva al Fideicomiso por la Vuelta a Boedo en el Pedro Bidegain, donde los voluntarios de la Subcomisión del Hincha, recibirán los contratos y pagos para los metros cuadrados.En esta oportunidad, se suma un nuevo puesto con mesas para recibir la documentación. El mismo estará en el playón de ingreso a la popular local, por la Avenida Perito Moreno.Los otros dos puestos en los lugares habituales, ingreso a la platea sur/popular local, y en el ingreso principal de platea norte.En los puestos habrá terminales inalámbricas, donde quien lo desee, puede hacer el pago mediante su tarjeta de crédito Visa, Mastercard, Cabal , Maestro y Nativa Electron o débito.Recordamos que se debe completar el contrato "Aporte Irrevocable" y , en caso de elegir una modalidad de pago único, adjuntar el ticket de pago y guardar una copia del mismo.Los puestos estarán ubicados en:Stand 1: Entrada platea sur y popular local ingresando por la Ciudad DeportivaStand 2: Entrada principal platea norteStand 3: Entrada popular playón Av. Perito MorenoPrensa SCH CASLA ]]></content>
		</document>
		<document id="735efb2adb43b395f3ed3b33bd459225" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/08/en-congreso-por-la-vuelta-boedo.html">			<content><![CDATA[Este miércoles 28 de agosto desde las 14:30, en la esquina de Rivadavia y Callao, donde durante muchos años funcionó la tradicional Confitería del Molino, la Subcomisión del Hincha organizará una actividad destinada a la venta de metros para el Fideicomiso por la Vuelta a Avenida La Plata.En el encuentro se explicarán las últimas novedades en relación al regreso a Boedo. En la esquina emblemática de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, desde el mes de febrero de 2012, compañeros de la SCH, militantes de la Vuelta a Avenida La Plata, todos los miércoles entre las 14 y 18 difunden las actividades del Club Atlético San Lorenzo de Almagro.Aquellos que aún no aprovecharon el Plan “Domingo Vaccaro” de 36 cuotas para pagar el metro cuadrado para recuperar nuestro lugar en el mundo podrán hacerlo en Callao y Rivadavia este miércoles.Este acto denominado “Paty por la Vuelta” se cerrará almorzando hamburguesas en la tradicional esquina porteña.Prensa SCH CASLA]]></content>
		</document>
		<document id="4fd74387e08aabfbddc881ae31b8aefc" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/08/la-mejor-historia-con-la-vuelta-avenida.html">			<content><![CDATA[Allá por 1928 una gran cantidad de socios del Club Atlético San Lorenzo de Almagro a través de las compras de unos bonos colaboraban con el Club, para que la Institución fuera propietaria de los primeros 7760 metros cuadrados. Una movida que mostraba el enorme compromiso de aquellos socios que luchaban por el engrandecimiento de nuestro querido Club, entre los tantos contribuyentes se encontraban los legendarios Pedro Bidegain, Eduardo Larrandart y Enrique Pinto.En las últimas horas la Subcomisión del Hincha propuso la idea que el dinero de aquellas entradas que los socios adquirieron para el partido ante Boca, fueran al fideicomiso por la Vuelta a Boedo, de esta manera, se recaudó por devolución de entradas un total de 24.284 pesos  (viernes  $ 6150 y sábado $ 18.134). Por lo tanto se depositaron en el fideicomiso 8 metros ($ 23.040) cuadrados a nombre de San Lorenzo  eligiéndose como socios refundadores a  Pedro Bidegain, Eduardo Larrandart, Enrique Pinto, Delfo Cabrera ( representante del Ciclón, ganador de la Medalla de Oro Olímpica en los Juegos de Londres en 1948, Francisco Xarau  y Luís Gianella ( ambos Forzosos y fundadores), Enrique Escande (periodista recientemente fallecido luchador por la vuelta desde la primera hora) y Marcelo Burgos (hincha fanático del Ciclón asesinado en Rosario en 1988, cuyo crimen aún continúa impune).Habiendo quedado un saldo de $ 1.244, más otro saldo de $ 808 en urnas que se juntaron durante el último encuentro de local. Estos $ 2.052 serán parte del próximo metro a depositar en nombre de José Coll otro Forzoso fundador de San Lorenzo.Es importante destacar que con el aporte de hinchas y socios en urnas y/o botellones durante los últimos partidos de local del torneo anterior, ya se  había realizado el depósito de 5 metros más, siendo  Socios Refundadores: el Padre Lorenzo Massa, Federico Monti, Jacobo Urso, Ramón Aramayo  y Luca Chalon.La modalidad de seguir comprando metros a nombre de figuras emblemáticas de nuestra gloriosa historia, continuará hasta completar el dinero de la indemnización.Prensa Subcomisión del Hincha]]></content>
		</document>
		<document id="43392d0e58b2b9570b1a54174486e9fe" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/08/los-primeros-10-mil-metros.html">			<content><![CDATA["Esto no para más", dicen los pibes, y es así. Hasta la fecha se registraron cerca de 9500 metros cuadrados, de los que 5600 fueron realizados en los últimos 45 días con adhesiones de pago, es decir, en tres meses casi se triplicaron los aportes al fideicomiso.La Vuelta a Boedo, está cerca y se la siente imparable con la fuerza que día a día le imprime la gente de San Lorenzo, y mucho más cuando se realizan eventos recaudatorios o convocatorias.El movimiento, las estadísticas y los números lo dicen todo. Las dos adhesiones masivas -en la sede de Av. La Plata y en la "Casa del Vitalicio"- en el mes pasado y los stands instalados en el estadio los días de partido, son algunos de los ejemplos de la participación y apoyo de la gente para volver a Boedo.Las reuniones constantes con la empresa que hoy ocupa el predio, altamente positivas, con directivos, arquitectos y legales, hacen suponer que no falta mucho tiempo para un entendimiento total de las partes, arribando así, a un posible acuerdo en beneficio de todos y principalmente de San Lorenzo de Almagro.En la previa frente a Argentinos podes pagar tu metroEste fin de semana y con la convocatoria para el partido del sábado frente a Argentinos Juniors, esperamos llegar y superar los 10 mil metros cuadrados. Ahora necesitamos otros 25 mil para lograr el objetivo y para eso contamos con el esfuerzo de todos.Desde las 17:30, dos horas y media antes del inicio del partido por la segunda fecha del Torneo Inicial, los voluntarios de la Subcomisión del Hincha, identificados en los puestos de ingreso a la Platea Sur, Platea Norte y popular local, estarán tomando los pagos y aportes de socios e hinchas de San Lorenzo que quieran hacer el pago correspondiente del o los metros cuadrados adquiridos para la Vuelta a Boedo por medio del Fideicomiso creado para este fin.Como pedido especial la Comisión de Restitución Histórica solicita a todos los aportantes pre inscribirse, como primer paso ,con sus datos en la página oficial www.restitucionhistorica.blogspot.com. Luego, para hacer efectivo el aporte presentar la documentación de contrato (Aporte Irrevocable) más el comprobante de pago de la opción de pago elegida en alguna de las sedes del Club o en los stands de la SCH CASLA.Un dato muy importante es que el plan Domingo Vaccaro de 36 cuotas de $90 estará vigente solo hasta el 1 de octubre de 2013.En los puestos habrá terminales inalámbricas, donde quien lo desee, puede hacer el pago mediante tarjetas de crédito Visa, Mastercard, Cabal , Maestro y Nativa Electron o débito.Los puestos estarán ubicados en:Stand 1. Entrada Platea Sur y Popular local ingresando por la Ciudad DeportivaStand 2.Entrada principal Platea NorteLa Vuelta es ahora y depende todos nosotros y la banca la gente.No esperes más, tu aporte es fundamental.Prensa Comisión Restitución Histórica]]></content>
		</document>
		<document id="2537366950e466722ad47da3dd3c45e4" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/08/suma-tu-metro-en-la-previa-con-rriver.html">			<content><![CDATA[ Este jueves 22 de agosto desde las 17:30, dos horas antes del inicio del primer partido del Ciclón en la nueva edicón de la Copa Sudamericana . Los voluntarios de la Subcomisión del Hincha, identificados en los puestos de ingreso a la Platea Sur, Platea Norte y popular local, estarán tomando los pagos y aportes de socios e hinchas de San Lorenzo que quieran hacer el pago correspondiente del o los metros cuadrados adquiridos para la Vuelta a Boedo por medio del Fideicomiso creado para este fin. En los puestos habrá terminales inalámbricas, donde quien lo desee, puede hacer el pago mediante su tarjeta de crédito Visa, Mastercard, Cabal , Maestro y Nativa Electron o débito. Solicitamos traer completa y firmada la documentación para mayor rapidez en la entrega y agilidad en el tramite, de lo contrario deberán completar el contrato "Aporte Irrevocable", adjuntando el ticket de pago, llevandose de cualquiera de las formas, una copia. Los puestos estarán ubicados en:  Stand 1: Entrada Platea Sur y Popular local ingresando por la Ciudad Deportiva  Stand 2: Entrada principal Platea Norte  Prensa SCH CASLA]]></content>
		</document>
		<document id="32bb76e3632d0f495c5b3240d6c73708" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/08/tu-nombre-en-la-eternidad-de-san-lorenzo.html">			<content><![CDATA[La Vuelta a Boedo avanza sin parar, y día a día, cientos suman su aporte en metros cuadrados. Ellos automáticamente, se convierten en "Socios Refundadores", sean hinchas de San Lorenzo o socios históricos del Club.¿Qué es un Socio Refundador ? Es aquel hincha o socio que le dará la posibilidad al CASLA de volver a Boedo, haciendo un aporte por el valor de un metro cuadradro simbólico ($ 2880) haciendo posible el gran sueño, aunque todos sabemos que Volver a Boedo no tiene precio.Ahora, ¿todos saben la importancia de ser Socio Refundador ?Hasta el momento muchos saben del orgullo que se siente al hacer el aporte y que una pequeña parte de esta gesta, es suya. Ese es el verdadero sentido, ayudar a San Lorenzo si pedir nada y darle, ni más ni menos, que la recuperación de su lugar histórico en el mundo, su verdadera identidad, pertenencia y casi 70 años de historia azulgrana.Hasta hoy, ya son más de 10000 socios refundadores, entre los que se encuentran el Padre Lorenzo Massa, Federico Monti, Francisco Xarau, Luís Gianella y José Coll (Forzosos y fundadores), Jacobo Urso, quien dio como jugador del primer equipo, su vida por nuestros colores, Enrique Escande (periodista recientemente fallecido luchador por la Vuelta desde la primera hora), el escritor y periodista Osvaldo Soriano, hinchas que quedan en el recuerdo como Luca Chalon, fanáticos com Marcelo Burgos  y Ramón Aramayo, cuyos crímenes aún continúan impunes, grandes ex Presidentes de la Institución como Pedro Bidegain, Eduardo Larrandart y Enrique Pinto,  Delfo Cabrera, representante de San Lorenzo y ganador de la medalla de oro olímpica en los Juegos de Londres en 1948, el actor Viggo Mortensen, el actual vice presidente 1º del club y conductor televisivo, Marcelo Tinelli, todo el plantel actual de fútbol profesional, encabezados por ídolos, como Bernardo Romeo y Leandro Romagñoli, ex jugadores y glorias como Hector Scotta y Sergio "sapo" Villar, entre muchos otros, sin olvidar al eslabón más importante de esta historia única, ese que estuvo presente siempre, con un equipo al borde del descenso en 2012, en un Oratorio San Antonio completo en uno de los asados por la Vuelta, en plena época de gripe A, en las marchas históricas a la Legislatura Porteña, Plaza de Mayo y en la gloriosa avenida La Plata, ese que banca la Vuelta a Boedo y que estará siempre, vos.Al orgullo de ser Socio Refundador de San Lorenzo en Avenida La Plata, no lo igualará nada en la vida e historia institucional del Club, porque esta historia es única e inigualable. Solo los primeros fundadores, los Forzosos de Almagro, aquellos que hicieron este glorioso Club, conocieron esa gloria, esta sensación.Todos pueden sumarse a esta gesta maravillosa,justa y que honra nuestros antepasados sanlorencistas.Ellos, solo ellos, los socios refundadores, tendrán la posibilidad de tener un carnet especial y una placa con nombre y apellido que se ubicará en un lugar preferencial en las nuevas instalaciones de Avenida La Plata. Ellos y vos, tendrán su nombre para siempre en San Lorenzo de Almagro con letras doradas.Que no quepa duda: "Lo que hagamos estando en vida, hará eco en la eternidad".Prensa SCH CASLA]]></content>
		</document>
		<document id="cda25dc3a7057116ee21332b6c51ece" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/09/en-la-sangre-llevo-esta-pasion.html">			<content><![CDATA[Faltan pocos días para que finalice el plan de 36 cuotas. Atentos a ese dato Los Cuervos de Poe se inspiraron para hacer una nueva producción audiovisual.¡Cuervo! ¡ No te quedes sin tu metro!Hasta el 1/10 podes sumarte al Plan Vaccaro 36x90. Luego, el diagrama de financiación máxima según la fecha de adhesión es el siguiente:-del 1/10 al 1/11 2013           30 cuotas x  $ 108       -del 1/11 al 31/12/2013         24 cuotas x $ 135-del 1/1/ al 1/4/2014              18 cuotas x $ 180-del 1/4 en adelante               12 cuotas x $ 270  "Vuelve la cultura a Boedo | Nunca te voy a dejar" -Idea, dirección y producción: Los Cuervos de Poe-Agencia: La Borgata-Cámara: Federico Luis Tachella y Pocho Álvarez-Sonido: Pablo Varela-Edición: Leandro Vital-Ignacio Cedrún: voz.-Carmen Levinson: violonchelo.Prensa Restitución Histórica ]]></content>
		</document>
		<document id="22b89b6ee00982fa13176c3a17fa9cf1" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/09/idolo-y-socio-refundador.html">			<content><![CDATA[ Bernardo Romeo, campeón , goleador, ídolo y figura de San Lorenzo de Almagro, hoy manager del Club, vuelve a dejar una huella para siempre dentro de la institución.  Cuando todavía estaba jugando profesionalmente realizó su pre inscripción. Hoy, alejado de la practica profesional pero metido en las entrañas de los hinchas y del Club, hizo su aporte de 10 metros cuadrados para darle la oportunidad a San Lorenzo de Almagro de regresar al barrio de Boedo. "Es un honor y un gran placer poder ayudar a San Lorenzo. Siempre voy a estar para lo que me necesiten. La Vuelta a Boedo es un gran objetivo y estamos cerca. Ser Socio Refundador me llena de orgullo", dijo el goleador que enamoró con sus goles a los hinchas del Ciclón.Bernardo Romeo, en el día de su cumpleaños, es él quien le obsequia a San Lorenzo su aporte para la Vuelta. Ídolo total y Socio Refundador de San Lorenzo de Almagro en Avenida La Plata. Prensa SCH CASLA ]]></content>
		</document>
		<document id="75b205c3d29d98062aa56a8c144bf9bb" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/09/informe-n-91-plan-de-cuotas-desde-el-110.html">			<content><![CDATA[Con la finalidad de que las fechas de recaudación total coincidan con los plazos de finalización  del fideicomiso y de adecuar los tiempos de recaudación parcial a las necesidades de pago que comenzarán próximamente, se han diagramado los distintos plazos máximos de financiación que regirán a partir del día 1 de octubre de 2013, fecha prevista como tope para las 36 cuotas cuando comenzó a operar el Plan Domingo Vaccaro.El diagrama de financiación máxima según la fecha de adhesión es el siguiente:-Hasta el 30 de septiembre      36 cuotas x  $ 90-del 1/10 al 1/11 2013             30 cuotas x  $ 108       -del 1/11 al 31/12/2013          24 cuotas x $ 135-del 1/1/ al 1/4/2014              18 cuotas x $ 180-del 1/4 en adelante               12 cuotas x $ 270También se  puede acceder a la financiación de 12 cuotas por débito automático con tarjetas de crédito Visa, Master y American Express, los que a partir del 1/10/2013 serán administrados a través de MercadoPago con un costo total del metro cudrado de $3240, al igual que para el sistema Domingo Vaccaro.Por otra parte, continúan vigentes el resto de las modalidades de pago:-Depósito en efectivo en Banco Ciudad-Transferencia Bancaria y Tarjetas de Crédito (1 pago) , sin costos administrativos, con un valor final de $2880 el metro.Desde la Comisión de Restitución Histórica hacemos un llamado a aquellos sanlorencistas que aún no hayan concretado el aporte para que lo realicen a la brevedad.Sin lugar a dudas, transitamos días que durante tres décadas eran imposibles de imaginar para muchos, pero que con un enorme esfuerzo pudimos lograr. Estemos a la altura de las circunstancias.El metro cuadrado vale $2880.Ser Socio Refundador no tiene precio.Para todo tipo de consultas dirigirse a :Para los socios desde el nº 0001 al 40.000:consultasfideicomiso.1@gmail.comSocios del nº 40.001 al 60.000:consultasfideicomiso.2@gmail.comSocios del nº 60.001 al 80.000:consultasfideicomiso.3@gmail.comSocios del nº 80.001 al 100.000:consultasfideicomiso.4@gmail.comSocios del nº 100.000 en adelante y No socios:consultasfideicomiso.05@gmail.comO bien a por teléfono al 4923 4083  de 18 a 21 (Casa de la Cultura) o 4016- 2600 (linea rotativa de la distintas sedes del Club)Prensa Comisión de Restitución Histórica ]]></content>
		</document>
		<document id="b88ccf4f444c3743054132476a4d9c0d" url="http://restitucionhistorica.blogspot.com/2013/09/la-cabala.html">			<content><![CDATA["La Vuelta a Boedo es mucho más que vuelva a rodar una pelota en Avenida La Plata", dicen al unísono la Sub Comisión del Hincha, SanLorenzoTV y el Grupo Artístico de Boedo que presentaron el primer cortometraje inspirado en esta causa.Dirigido por Facundo Gonzalez Trejo y producido por Alejandro Giandinoto, el corto tiene la participación del Pipi Romagnoli que, durante el turbulento 2012, no solo dejó salir sus lágrimas después de partidos como aquel recordado frente a Belgrano en Córdoba sino que también fue partícipe de una pintoresca cábala.Convencidos de que dentro de muchos años este movimiento sanlorencista se va analizar desde distintos aspectos y de las varias líneas que se escribirán referidas a este proceso cultural, los autores sintetizan el motivo de su obra en una frase: "Porque con San Lorenzo vuelve la cultura a Boedo".Prensa Restitución Histórica. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>