<author id="97c7decc38e2df55e2ea90022d32d216" url="rubensada.blogspot.com" feed="http://rubensada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="89de308a846eeed62b1a36c5a704a276" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/2pzE0wXxPhg/decimas-versos-escritos-por-juan.html">			<content><![CDATA[DÉCIMASINunca me gusta invadirjurisdicciones ajenas,ni llegar justo a la cenapa' que me puedan servir.Tampoco me gusta abrirsin antes golpear la puertay recién cuando está abierta,porque me otorgan licencia, hago acto de presencia y pego el grito de alerta.IIQue es timidez no lo crean,solamente educación,entrar sin invitación pa' mí siempre es cosa fea.Y ya que ustedes desean mis décimas escuchar se las voy a recitar agradeciendo el honor que a este humilde servidor le han sabido dispensar.IIIDe la fuente del saber les aclaro no he bebido, ser mi maestro ha querido sólo mi eterno correr.Suelo hacerme comprender con un lenguaje sencillo,yo sé que no tiene el brillo de plumas intelectuales, me gusta pisar barriales y hasta comer sin cuchillo.IVYa hecha esta aclaración voy a ir derechito al grano y así tenderles mi mano como una salutación.Perdonen si en mi expresiónencuentran un dejo amargopero es que ha sido tan largo el camino recorrido,que es mucho lo que he aprendidoy es muy poco, sin embargo.VPorque por más que uno quieracreer de que sabe muchotropieza el hombre más ducho en la más fácil carrera. Y entonces, sí, donde quiera que vaya se va a dar cuenta que pa' esquivar la tormenta allí se ven los varones a quien les sobra polenta.VIPor eso cuidate en caerque si no, pa' levantartemás que un pulmón va a costarteaunque no lo quieras creer.Si vieras con qué placerhay que tener condicionessigue el mundo tu fracasoy por allá si un si acasole tenés que mendigar,cómo te quieren sacarel alma, viejo, a pedazos.VIIEs fulera la existenciadel que lo engrampa la malacomo le corta las alasel mundo con su inclemenciascomo lloras de impotenciacuando ninguno te vey que no pierdas la feporque si no te aseguroque se hace más obscuroel camino a recorrer.VIIISi supieras qué amarguray qué vergüenza se siente cuando hay que bajar la frente ante alguna frase dura.Aquella opinión tan pura que vos del mundo tenías se desvanece ese día en que la mano cerrás y nada en ella encontrás tan sólo una risa fría.IXPero che, si estoy hablando macanas y no es cuestión de que escuche la reunión a quien está divagando.Sin querer me fui desviando y agarré pa' otro camino, es que me ha faltado tino y entré sin grupo a broncar,me tienen que perdonar:son cosas de mi destino.Autor: Juan ArrestíaPOESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="3e90e528a2a97dbdb60293f0466fe3e" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/4ol-24zLQPs/romance-para-el-velorio-de-juan-sin.html">			<content><![CDATA[Romance para el velorio de Juan Sin TierraSobre una mesa lunanca- pequeña para su cuerpo -ya sin flores y sin crucesJuan Sin Tierra, el chacareroque roturó muchas chacras- todas en campo ajeno -y sembró leguas de trigoque sus hijos no comieron.Mañana lo llevaránen el carrito de pértigo.Tras medio siglo de aradoyace el áspero labriego,hielo en sus manos raizudas,vidrio en los ojos abiertos,cenizas de años y penasen los hirsutos cabellos.Seis viejos ensimismadosy cuatro velas de sebo,con puchos y con pabilosestán ahumándole el sueño.Tras el biombo de arpilleraque parte en dos el ranchejo,junto a los hijos que duermensobresaltados y trémulosllora su llanto sin ruidola compañera del muerto.Ningún velorio tan tristecomo el velorio de un viejovelado en noche de junio,sin mate amargo ni fuego.Se hacen de plomo las horas,se vuelve duro el silencioy arando penas se mellala reja del pensamiento.Son seis ancianos que velanque son, los seis, chacareros.Tienen la manos raizudascomo las manos del muerto.La luz de las cuatro velastirita en sus rostros secosy en las bermejas, hilachasde sus ojos aguachentos.Es triste velar a un hombreen un rancho tan estrecho,con grietas por las que asomasu torva cara, el invierno.Por eso los veladores,ansiando ya el día nuevo,su mudo velar alternancon el atisbo del cielo,donde una luna de escarchacuaja su lumbre y su tedio.¡Cómo se alarga la nochecuando hay que velar un muertoen rancho de palo a pique,sin mate amargo ni fuego!Las cuatro trémulas velaslloran su llanto de sebomientras azulan el airelos puchos de los seis viejos.Mañana lo llevaránen el carrito de pértigo,con el gemido del ejepor todo acompañamiento.Y tras su media centuriade rejar campos ajenos,tendrá ¡Por fin! tierra propia,Juan Sin Tierra, el chacarero.Autor: Serafín J. GarcíaPOESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="c66e35b0f0392938a2ef8745edcfd060" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/7nFaPejDxqY/estatua-de-libertad.html">			<content><![CDATA["¡Dadme a vuestros rendidos, a vuestros pobres!Vuestras masas hacinadas anhelando respirar en libertad.El desamparado desecho de vuestras rebosantes playas.Enviadme a estos, los desamparados sacudidos por las tempestades, a mí.¡Yo elevo mi faro detrás de la puerta dorada!"(Emma Lazarus, 1883) Fragmento del soneto “El nuevo coloso” Inscrito en una placa en la base de la Estatua de la Libertad.Estatua de “Libertad”Dime, estatua relumbrante, “Estatua de Libertad”,¡Oh, reina del “mundo libre”! (Que no es el mundo real)¿Por qué eres sólo una estatua de granito y vil metal?¿Para qué en tu mano antorcha si pecas de oscuridad?¿Por qué tus ojos, oídos, si tan sorda y ciega estás?Nunca escuchas a los pobres que fenecen con crueldad.Te clama el desamparado, sacudido en tempestad.Y tú no le abres la puerta ni lo aceptas en tu hogar.Al hambriento jamás oyes, ni al que necesita pan,porque tu insensible piedra no tiene dolor carnal.Sólo rescatas a ricos, y a los banqueros del mal.Como inmensa veo tu altura, así es tu insensibilidad.¿Por qué te hicieron estatua, una estatua nada más?¿Será que ellas se levantan para quien muere y no está?¿Será que ellas se construyen cuando algo no existe más? […]¡Da lo mismo si serías un cuadro de decorar!En tus muros hay silencios de amor y de caridad.Hasta “una vaca paciendo con la cabeza doblada”[1]te ‘superaría en belleza’, estatua de inequidad,pues su alimento es más vida que tu injusta iniquidad.Tu sistema financiero no resiste un siglo máspues es la ley del más fuerte, y no hay “fraternidad”.¡La fragilidad de tu base de la codicia vendrá,y la confianza algún día los pueblos te perderán!Mientras sigas siendo hueca, estatua muerta serás.Si tu estructura sería, no de cobre, ¡de moral!si en las almas estarías, de toda la humanidad,si tus pilares tendrían como base la “igualdad”y convencida estarías que el mundo es una hermandad…sólo así resistirías la explosiva adversidadque la bestial tiranía un día detonará.Honor a tu nombre harías, sembrando real “libertad”y a tus hijos cuidarías por toda la eternidad.© Rubén Sada. (14-01-2013)[1] Expresión parafraseada del poema XXXI del CANTO A MÍ MISMO de WALT WHITMAN (1819 – 1892)POESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="f4eaf6155c38629fc31c072d169b28e9" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/84A985fP7TQ/para-no-creerlo-autor-eliseo-leon.html">			<content><![CDATA[Queridos hermanos cajamarquinos:Lo he pensado muchas veces, antes de publicar este poema escrito con bronca, rabia y atragantado de impotencia, al ver estas imágenes que dan la vuelta al mundo, llenándonos de vergüenza ajena a los peruanos. Culpa total de un gobierno tras otro, que prometen todo y no dan nada.Al final he decidido publicarlo y también llegará a los últimos rincones del mundo, quien sabe sirva de algo para mis hermanos peruanos y especialmente para mis coterráneos cajamarquinos.Un abrazo solidarioEliseo León PretellAutoridades de distintos ministerios y del Gobierno Regional de Cajamarca realizaron promesas, que finalmente no han cumplido. El maestro Wilson Huaccha improvisa sus clases al aire libre porque nunca se construyeron aulas prefabricadas.(Foto: Mayer Abanto El Comercio)PARA NO CREERLOAutor: Eliseo León Pretell*poeta peruano“Ciudad Satelital”Houston Texas, EE. UU.Miro asombrado esta imagen, y no lo puedo creerque para saber leer, hay que arrastrarse en el sueloponerse de cara al cielo, sentir hambre y no comercomo si para entender, no basta tener anhelo.???El saber está de duelo..., en mi querido Perú,se quebrantó su salud, fue muriéndose de a poco.Ya no sé si me equivoco, o escasea mi amplitud,para mí es como un alud, o soy un peruano loco.???Si con mis versos provoco, cólera en la autoridad,si por decir la verdad, merezco una tilde o marca.Perdónenme en Cajamarca, disculpen mi necedadpueden hacer por piedad, algo más por su Comarca.???Si la autoridad no abarca, la sagrada educación acaso no hay corazón, se les acabó el decoro.Adonde está el preciado oro, de las minas Yanacochao es otro el que lo derrocha, respondan, se los imploro.???Donde está que yo lo ignoro, el Alcalde, el Presidente,las imágenes no mienten, es la realidad inmensa.Es la más negra vergüenza de un gobierno indiferente,que prefieren a la gente, ignorante y sin defensa.???Esta nube oscura y densa, con atisbos de borrascahará que algún día nazca, un nuevo sol de justicia.Que termine la presbicia, nuestra educación renazcay caiga como hojarasca..., la mordida vitalicia.Eliseo León PretellPOESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="989d7ebf43ae5fc6246c747fd14df408" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/8ZwTHWn4Ck0/recursos-humanos-poema-de-maria-rosa.html">			<content><![CDATA[RECURSOS HUMANOSAdelante, Fernández, tome asiento.Con permiso señor, dijo el citado.¿Qué lo trae por aquí?, usted dirá,Sinceramente lo noto muy cansado.No he venido hasta aquí a incomodarlo,no estaba entre mis planes la visita.Fue el jefe de sección, en la mañanaque me encargó venir a su oficina.Ahh… sí, precisamente hemos habladode gente como usted, que en esta usinaya tiene veinte años de trabajo,veinte años arduos de rutina.Es por eso Fernández , se ha pensadoen la reacomodación que necesitala empresa en estos tiempos apretadosen que en el mundo todo es tecnología.Cuestiones de un mundo globalizado,conceptos  nuevos en la economía,en fin, los cambios nos obligan día a día.Es por eso Fernández, que LA EMPRESAotorgándole el retiro voluntario,lo acerca por más tiempo a la familia.No me agradezca a mí, por el contrario;sino al grupo que ahora está encargadode llevar el destino de esta casa.De incluirnos de lleno  en el mercado;la juventud, Fernández, es la brasa.Les sobra convicción, conocimientospara salir a flote en los momentosen que  la punta del  lápiz se ha afinado.No le robo más tiempo, se ha hecho tarde.Salude a su familia en nuestro nombre.A partir de mañana un nuevo hombre,“A disfrutar se ha dicho”, no es pecado.Antes de retirarse, los papelesestán para firmar en la oficina,y atento, que ya no es de “Personal.”hasta eso ha cambiado en estos días.Es la oficina de “Recursos Humanos”encargada de la contaduría.-Ahórrese señor, su peor discurso.La empresa hoy es tan solo un mamarracho.Solo una más de las que consideranque el sueldo de operario es un mal gasto.Programando ganancias a costillasde despidos a dedo, recortes de salario.Me apena que por ser criado a la antigua,no supe anteponer mi conveniencia.“Si la empresa va bien ganamos todos”,la consigna retumbaba en mi conciencia.Veinte años de mi vida a su servicio,fui feliz porque el trabajo dignifica.Llevar a casa el pan, ver la mesa tendiday al abrazar la almohada por las noches,tranquila la conciencia por la labor cumplida.Ahórrese para otros el discurso,Usted es uno más de la jauríaque solo piensa en escalar peldaños.Cerrado círculo de la hipocresía.Ya voy a que liquiden mi legajo,me ofrecerán seguro algunos pesosque no reflejarán pero ni lejos,el sudor de veinte años de trabajo.María Rosa RzepkaPOESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="1b6cea5ccb2cfb8e63137eee65925be1" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/A4DEot31Qyc/gente-vip.html">			<content><![CDATA[GENTE VIPVIP: Acrónimo del inglés: very important person. (Persona muy importante)Si hoy comiste al mediodía, no sos de los 30 milque por hambre e inanición este día han de morir.Si en la mesa tienes plato de alimento a ingerir,y bebes agua potable, no contaminada o ruin,agradece que perteneces al grupo de gente VIP.Si hay paz en tu ciudad, y no hay guerra en tu país,si personas de tu zona no tienen razón para huir,y en tu barrio no pasean soldados con su fusil...Si no hay presos políticos que por miedo han de partir...tal vez seas privilegiado, tal vez seas gente VIP.Si eres buen trabajador como lo fue Don David,y resultas ser buen tipo como Mario Canolik,si en cierta medida puedes decir que eres feliz,y un buen balance en tu vida conseguiste suscribir,quizá estás seleccionado para estar entre los VIP.Si no has perdido la fuerza ni el gozo de vivir,si tienes entre tus manos algo para compartir,si tus musas dictan poemas y aún tienes por escribir,y aunque tengas un problema todavía intentas reir,eres de los bendecidos que pertenecen al VIP.Copyright © Rubén Sada. Publicado en el libro “Octonarios“POESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="7eed889ac0c95bad90ac7094a49657ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/BD3RDYUkvzM/paralelo-treinta-y-ocho.html">			<content><![CDATA[Paralelo treinta y ochoNegros vuelos de aves de carroñaaturdiendo al graznido de unos cuervos,se congregan para un banquete acerbosazonado de ira y de ponzoña.Es la línea del odio fratricidaque divide a iguales en el fondo,y está en el puente del ‘no retorno’y luego de cruzarlo no habrá vida.Parece que olvidaron Hiroshima,por perpetuarse en el poder, dos tontos,y ya los lobos huelen la comida.Gerontocracia llena de mentiras,proceder vil, artero y engañoso,gobiernan el paralelo treinta y ocho,© Rubén Sada. 06-04-2013POESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="f6d4e520c89fd1f0a70af10da80f0848" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/BJw_kJ-8AuI/execrable-contubernio-cleptocratico.html">			<content><![CDATA[Execrable contubernio cleptocrático“El capitalismo en su expresión más despiadada es una manifestación de psicopatía”.(Expresión tomada del libro“La prueba Psicópata: Un viaje a través de la industria de la locura”© 2011 -  Jon Ronson.)“Si le das más poder al poder, más duro te van a venir a coger”. (Molotov)“En las esferas más altas del mundo corporativo,los psicópatas son más comunes de lo que se esperaría.[La humanidad está gobernada por psicópatas]”(Redacción  BBC Mundo)Un contubernio execrable donde imperan los rufianes:¡El mundo está administrado por psicópatas seriales!Cleptócratas que gobiernan todo lugar y nacióny prosperan con su mal: el dominio del ladrón.Desde tiempo inmemorial a África colonizó,depredando sus riquezas, con disfraz de libertad.Desde cinco siglos a hoy, América le sucedióy ya queda casi nada por destruir y depredar.Cuatreros de guantes blancos que someten a la grey,serpientes de trajes limpios cuya arma está en su ley.La Ley que ellos mismos votan y obtienen marco legalpara que así sea perpetuo su delictivo accionar.Esclavitud disfrazada con máscara de libertad,hegemonía de monstruos con poder dictatorial.Complot de saqueo al mundo, devastación bestial,donde no podrá habitar la inhumana humanidad.Cuando trascienda el escándalo, comprarán su impunidadescudándose en sus títulos de grandeza y majestad.Su detestable codicia los incita a tener más:más dinero, más poder, más que oprimir y aplastar.Más poder y más dinero forman el cóctel letalque bebiendo están los pueblos desde mucho tiempo ha.Execrable contubernio, abominable plande los ricos poderosos, del demonio, de Satán.Rubén Sada. Julio de 2013.Definiciones:1) Execrable: adj. Que es digno de ser condenado o rechazado.2) Contubernio: A) Acuerdo entre varias personas para hacer algo ilícito o perjudicial para otro. B) Convivencia con otra persona, con fines oscuros o malintencionados. C) m. Cohabitación, especialmente la considerada ilícita. D) Alianza o liga vituperable.3) Cleptocracia: Del griego. clepto: quitar; y cracia: fuerza = dominio de los ladrones) es el establecimiento y desarrollo del poder basado en el robo de capital, [o riquezas naturales] institucionalizando la corrupción y sus derivados como el nepotismo, el clientelismo político, el peculado, la malversación del erario público, de forma que estas acciones delictivas quedan impunes debido a que todos los sectores del poder están corruptos, desde la justicia, funcionarios de la ley y todo el sistema político y económico.POESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="5fd1e500eebae1e96d9ef7d4de737667" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/BOz0cPjvN10/pensamiento-poema-de-juan-arrestia.html">			<content><![CDATA[El valor de leer libros, motivar el pensamientoPENSAMIENTOIEl mejor libro pa' míes el que leo caminandode todo me está enseñandomuchas cosas ya aprendí.Sus hojas las recorrícompenetrándome en ellasa la luz de las estrellases cuando las leo mejordichas, miserias, dolor,esas páginas destellan.IINo tiene autor definido,son muchos sus escritoresy en la Sociedad de Autoresde la vida se ha imprimido.La Editorial que ha adquiridosus derechos es el Mundo,sencillo a veces, profundoen su inmensa mayoríay todos, todos los díasen él se escribe al segundo.IIISu prólogo lo ha firmadola mujer cuando da a luzy el epílogo la cruzque en la tumba se ha clavado.Quizás me habré equivocadoen mi forma de pensar,mas tienen que perdonarque así mi sentir desgaje,soy también un personajedel libro sin terminar.Autor: Juan Arrestía(El poeta nochero, de Quilmes)POESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
		<document id="c070c859909964e105e74ca5650a904a" url="http://feedproxy.google.com/~r/PoemasPoesiasVersosYRimas/~3/BVl11zgYRe0/bancos.html">			<content><![CDATA[BANCOSLos Bancos han de ser fraude corrientey al timo la gente ya se acostumbró.Los bribones a nadie escandalizan,sus cuentas en Suiza seguras están.Engañosos negociados de usura,letra chica oscura de nívea honestidad,van desangrando a mortales locurasy como basura los va a descartar.Si el dinero en los Bancos no alcanzay al rico su panza se le adelgazó,¿puede ser, confiscarle a los pobres,que el pan no les sobre, la gran solución?Pues al Banco, ¿qué importan los niños?Si todo el cariño perdió su valor.Proyectando otro gran exterminio¡harán que el dominio se mantenga hoy!Y si luego el balance no les cierralas selvas y bosques habrá que talar,desnudando del verde a la Tierrapara empapelarla de un verde mortal.Los intereses buitres merodeando,buscando ampararse en refugio fiscal.¿Podrá ser que ahora 'ser terrorista'es sacar de la vista el enfoque del mal?Y enrojecidas sus manos con sangreun par blanco de guantes las disfrazarán.Comprarán su fianza a 'ciegas' justiciasy tendrá su codicia absoluta libertad.Financistas hampones de drogas y armas,especuladrones [1]  de nula moral,hay mal oliente riqueza en sus cajascuya única seguridad es la mortal.A una moderna esclavitud someten...¡Los Bancos acometen a toda nación!‘El que toma prestado es esclavodel que presta’ [2], enunció Salomón.Rubén Sada. (21/05/2013)[1]?Especuladrón: Conjunción de las palabras “especulador” y “ladrón”.[2] “El rico se enseñoreará de los pobres; y el que toma prestado es siervo del que presta”. (La Biblia. Proverbios 22:7)POESÍA ROMÁNTICA EN CASTELLANO. RUBEN SADA ARGENTINA, poemas, versos, poesia erotica, poesia sensual, poesia romantica, poesia social, poesia ecologica, ambientalista.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>