<author id="97e771daa796382eeb64448eafa74f81" url="dirdocumentacion.blogspot.com.ar" feed="http://dirdocumentacion.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="cc81ae2407389d3e4c0d7de23d595d31" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/22-de-noviembre-dia-de-la-flor-nacional.html">			<content><![CDATA[La flor de ceibo, también denominada seibo, seíbo o bucaré, fue declarada flor nacional argentina por Decretodel Poder Ejecutivo de la Nación Nº138474/42 (23 de diciembre de 1942).Un equipo del Ministerio deAgricultura se dedicó a investigar cuáldebía ser la flor nacional. Algunosrazones porque la flor del ceibo fueelegido como la flor nacional son lassiguientes: Fue la flor preferida porlos habitantes de diversas zonas delpaís. A nivel popular en el interior yexterior ya era considerada flornacional del país. Leyendasaborígenes la han evocado y ha sidofuente de inspiración para diversasexpresiones artísticas queenriquecieron el patrimonio cultural. Su color figura entre los que posee el escudo de la República Argentina. Ver mas ...]]></content>
		</document>
		<document id="77c552210dc61ecb57bd71c5a60431f2" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/22-de-noviembre-dia-universal-de-la.html">			<content><![CDATA[En el año 1594 Santa Cecilia fue nombrada patrona de la músicapor el Papa Gregorio XIII y, a través de los siglos, su figura hapermanecido venerada por la humanidad con ese padrinazgo. Sufiesta es el 22 de noviembre, fecha que corresponde con sunacimiento y que ha sido adoptada mundialmente como el Día dela Música. El padrinazgo de la música le fue otorgado por haberdemostrado una atracción irresistible hacia los acordesmelodiosos de los instrumentos. Su espíritu sensible y apasionadopor este arte convirtió así su nombre en símbolo de la música.Ver mas ...]]></content>
		</document>
		<document id="5b32ba2194a53e94a15b8c8bdff314de" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/23-de-noviembre-dia-nacional-de-defensa.html">			<content><![CDATA[Cabe destacar que esta fecha, Día Nacional de laDefensa Civil, fue establecida en 1981 por undecreto del Poder Ejecutivo Nacional Nº 1988 del17/11/1981, en homenaje a las acciones desalvamento realizadas el 23 de noviembre de1977 en el terremoto ocurrido en Caucete,provincia de San Juan, una de las mayorescatástrofes de origen natural de nuestro país,que ocasionó pérdidas de vidas y bienes.Ver mas ...]]></content>
		</document>
		<document id="7f4685c4730887f8b8fc00a4711b95d7" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/25-de-noviembre-dia-de-la-libertad-de.html">			<content><![CDATA[El 25 de noviembre de 1981 la Asamblea General de la ONU proclamó la Declaración sobre la eliminación de toda forma de intolerancia y  discriminación por motivo de religión o convicciones.La Cámara de Diputados de la Provincia del Chaco por Ley N° 5927 instituye el 25 de noviembre de cada año el “Día de la Libertad de Religión y deConvicción”, en conmemoración a la fecha de proclamación de la Resolución de la Asamblea General Nº 36/55 de “Declaración sobre la  eliminación de todas las  formas de intolerancia y discriminación fundadas en la religión o las convicciones” de la Organización de las Naciones Unidas, dada el 25 de noviembre de 1981.  Ver mas ...]]></content>
		</document>
		<document id="a8ca90b5bfc4c38071ad5bc6a267d292" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/25-de-noviembre-dia-internacional-de-la.html">			<content><![CDATA[El 17 de diciembre de 1999, a través de la resolución54/134, la Asamblea General de las Naciones Unidas declaró el 25 de noviembre como el Día Internacional de la Eliminación de la Violencia contra la Mujer, y ha invitado a los gobiernos, las organizaciones internacionales y las organizaciones no gubernamentales a que organicen en ese día actividades dirigidas a sensibilizar a la opinión pública respecto al problema de la violencia contra la mujer. Desde 1981, las militantes en favor del derecho de la mujer observan el 25 de noviembre como el día contra la violenciaVer mas ...]]></content>
		</document>
		<document id="db19799eccb9d69b3b829ec5c183adb" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/27-de-noviembre-dia-de-la-educacion.html">			<content><![CDATA[La Dirección de Educación de Adultos se creó el día 27 de noviembre de 1973. Un informe elaborado por la UNESCO sostiene que el 23 por ciento de la población adulta mundial es incapaz de leer, escribir o realizar operaciones matemáticas elementales. Además, advierte que la enseñanza para jóvenes y personas mayores carece de la necesaria vinculación con el mundo del trabajo. Estadísticas y datos sobre la situación de la educación para adultos en la Argentina, según informó Página/12: -En la Argentina hay 5,4 millones de personas que no terminaron la escuela media y 3,7 millones que no completaron la primaria. -575.219 jóvenes y adultos estudian en las 4616 unidades educativas para mayores  -403.738 tratan de completar la enseñanza media y 171.481 cursan el nivel primario.  -Sobre un total de 26 millones de personas mayores de 15 años, 961.632 no cuentan con ninguna instrucción.  -3.695.830 tienen el primario incompleto y 5.435.128 no terminaron el secundario. -El 92 por ciento de las 4616 escuelas para mayores del país es estatal y se concentran en Buenos Aires. -Las mujeres son el 50,6 por ciento de los cursantes en escuelas de adultos. -Las jurisdicciones con mayor número de adultos estudiando son Santa Fe (38.629), la ciudad de Buenos Aires (35.202),Córdoba (30.807), Mendoza (27.661), Misiones (20.147) y Chaco (18.407)]]></content>
		</document>
		<document id="16ccf868288dfd95d20e5003c70b84c3" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/la-cifra-que-revela-la-magnitud-del.html">			<content><![CDATA[Un informe del Observatorio de Femicidios muestra que entre 2008 y 2012 murieron 1432 mujeres. Y casi 1800 chicos quedaron sin madre. En los primeros nueve meses de 2013 hubo 209 casos. En el último año se duplicaron los femicidios de mayores de 60 años.Doscientas nueve mujeres –varias de ellas niñas– fueron asesinadas en el país como consecuencia de la violencia de género en los primeros nueve meses del año. En seis de cada diez casos el autor o principal acusado del crimen fue la pareja o ex pareja de la víctima, de acuerdo con el relevamiento del Observatorio de Femicidios Adriana Marisel Zambrano que lleva adelante la Asociación Civil La Casa del Encuentro.   Ver mas ...]]></content>
		</document>
		<document id="7dc6b25f13b2751e08f66c2ffd297889" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/masacre-de-margarita-belen.html">			<content><![CDATA[Se conoce como “Masacre de Margarita Belén” la tortura y el posterior asesinato de un grupo de detenidos políticos en un operativo conjunto del Ejército Argentino y la Policía del Chaco el 13 dediciembre de 1976 a unos 30 kilómetros de Resistencia, camino a Formosa.El fusilamiento clandestino fue disfrazado de enfrentamiento en la Ruta 11, en cercanías de la localidad de Margarita Belén, durante el traslado de los detenidos de Resistencia a Formosa. Ver mas ...37° Aniversario Masacre de Margarita BelénLos organismos de DDHH integrantes de la Comisión Provincial por la Memoria y las organizaciones políticas y sociales organizadoras, convocamos a la comunidad a participar en las actividades a realizarse con motivo de cumplirse un nuevo aniversario de la Masacre de Margarita Belén, para homenajear a los militantes fusilados el 13 de diciembre de 1976 y afianzar la memoria colectiva, la verdad histórica y el juicio y castigo para todos los implicados en el terrorismo de Estado que asoló nuestro país durante la última dictadura cívico-militar.El jueves 12 será realizada la tradicional vigilia y el viernes 13 la concentración en la Casa por la Memoria para iniciar la caravana hacia el Monumento en Ruta 11, junto al cual se llevará acabo el acto por el 36° aniversario.Convocamos a todos a sumarse a las actividades. Las condenas para los genocidas implicados en la causa Masacre de Margarita Belén y las doce condenas a 25 y 15 años por torturas en el ex Centro Clandestino de Detención Brigada de Investigaciones/ Alcaidía (causa “Caballero”) señalan el camino a seguir en esta lucha por la Memoria, la Verdad y la Justicia.  Cronograma de actividades]]></content>
		</document>
		<document id="bb12f1d6633d0721bd852692e3a80999" url="http://dirdocumentacion.blogspot.com/2013/11/modelos-de-certificados.html">			<content><![CDATA[Certificados de Terminación de Estudios de Educación Inicial y de Educación PrimariaRESOLUCIÓN Nº 05697]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>