<author id="9826a28412d6ad15fa62db9a7d8f593e" url="psicoapertura.blogspot.com" feed="http://psicoapertura.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1a5d3a23f1add158370b2ebc163a374e" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2009/04/los-celos-y-las-inseguridades.html">			<content><![CDATA[Los celos son un estado emocional producto del miedo a perder un vínculo o un lugar privilegiado dentro de una relación. Ellos nos acompañan a lo largo de nuestra vida, están presentes desde nuestra edad más temprana.Existen diferentes tipos de celos, aquellos que aparecen como una señal o síntoma de que algo en la relación no esta funcionando bien. Generalmente se encuentran fundados de datos concretos de la realidad, como por ejemplo la falta de atención, afecto o dialogo por parte de uno de los integrantes de la relación,  algún hecho confuso que haga perder la confianza en el otro. Psicologos en San MiguelEste tipo de celos a diferencia de los obsesivos por lo general son el motor que llevan al dialogo permitiendo generar nuevos acuerdos y aclarar las cosas. Comúnmente solo se tratan de una demanda de amor que no es difícil de subsanar, pero que debe ser atendidaLos celos patológicos por su parte son aquellos que se sustentan en una concepción errónea de lo que es una relación afectiva, amar o querer se confunde con tener o poseer. Es el afán enfermizo de que el otro sea solo para mí.En ellos hay un control obsesivo, violencia y acosos infundados, ya que la persona tiende a ver un tercero constantemente donde no lo hay, producto de su baja autoestima e inseguridades.De esta forma lo único que se logra es una relación que se va deteriorando a lo largo del tiempo, la cual  en algunos casos pude desembocar en hechos de violencia física, psíquica y moral. Psicologos en San MiguelMuchas veces llegan a la consulta psicológica el celado a quién se le hace imposible sostener el vinculo en estos términos y en otros casos el celoso quien da cuenta que si continua con esta forma de relación lo terminara perdiendo todo. Psicologos en san miguel Para estos casos existen diferentes tipos de terapia ya sea de forma individual o de pareja.Lic. Facundo AlvarezCentro Psicológico San Miguel]]></content>
		</document>
		<document id="b215032a7e6ae3ffbe5cfacee5bfbe21" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2009/05/sostener-los-problemas-propios-y-ajenos.html">			<content><![CDATA[Unas de las tantas cosas que hacemos los seres humanos es dar vida y sostener aquello que muchas veces nos daña.Con bastante frecuencia me encuentro en la consulta psicológica con individuos que padecen de un determinado problema, se quejan; les causa sufrimiento y tristeza, pero al mismo tiempo les es bastante dificultoso salir de la situación en cuestión.En general el hombre padece de una cierta “miopía” respecto a sus propios problemas y también en relación a aquellos que no le son propios pero que le afectan. Comúnmente resulta más fácil, señalar al otro como aquel que no puede cambiar, o responsabilizar al azar o a la vida de dicha situación.Cada vivencia que uno tiene, sea buena o mala, es tambien  producto de lo que uno construye, los lugares que elije ocupar y sostener.Un ejemplo bastante típico, son las relaciones familiares o afectivas, cuando no laborales, de carácter disfuncional, en el cual aparece un hostigador que castiga y hostigado que padece. Sea cual fuere el lugar que la persona ocupa, cabe la reflexión y la pregunta, ¿qué le pasa a uno que se ve envuelto en esto?Para que se de una determinada relación, sea con uno,o con otra persona , siempre existe un convenio (muchas veces no explicito o consciente), reglas que se siguen al pie de la letra, para que el juego pueda existir. Un ejemplo simple sería que para que haya un juego de tenis, tiene que haber al menos dos que estén de acuerdo en devolver la pelota.Aún cuando el problema sea consigo mismo, siempre se esta ocupando un lugar “imaginario", por así decirlo, respecto a un otro. Aquí la pareja del juego no será una persona real, sino aquellas que tenemos adentro.En síntesis lo que quiero expresar, es que por un lado siempre existe un problema en la medida que la persona lo alimente de una forma u otra. Por ultimo, creo, que uno de los caminos posibles para solucionarlos es enfrentarlos. Preguntarse así mismo, que es lo que uno hace para que una situación determinada perdure.Siempre hay un camino para estar mejor, ¿se tratara de buscarlo al menos una vez?]]></content>
		</document>
		<document id="5766f7a706fdf1eb4f5503a828f30f0d" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2009/07/crecer-en-las-diferencias.html">			<content><![CDATA[En las relaciones humanas generalmente realizamos un camino casi “obvio”, el valorar principalmente aquello que solo que resulta afín a mi persona: lo parecido, lo igual, tener mismos gustos, ideología, puntos de vista similares frente a diferente situaciones de la vida.Esto es en esencia uno de los lugares de donde los seres humanos sostenemos la ilusión que tenemos los hombres de completarnos con los otros, el mito de la media naranja, dos iguales para ser uno.La mitología griega nos cuenta que los seres humanos en un principio éramos perfectos, solo uno, teníamos una forma esférica y contábamos con cuatro piernas y cuatro brazos. Poseíamos dos caras, una que refería a lo masculino y otra a lo femenino, de esta forma, rodábamos por la vida con un sentimiento de completud. Este estado de ausencia de falta o vacío llevo al humano, según la tradición griega, a ser arrogantes y a pensarnos como dioses. Posiblemente las mismas sensaciones y experiencias de que todo se puede, que hay pocas cosas que nos duelan es lo que sentimos cuando estamos “enamorados” de alguien.Zeus furioso por tal actitud mando a partirnos por un rayo, lo cual hizo que desde aquellos tiempos vayamos por el mundo en busca de la otra mitad para sentir la dicha de sentirnos nuevamente completos. He aquí el origen mitológico de esta actitud humana.Hay una idea dentro del psicoanálisis Lacaniano que el amor no existe y creo que refiere a esta ilusión, el amor en estos términos posiblemente este destinado al fracaso. Aún cuando encontremos la otra mitad, caerá la ilusión, ya que la completud mata el deseo, si lo tenemos todo ya no hay mas nada porque buscar.Pienso que un camino posible es el de la COMPLEMANTERIEDAD, el del trabajo cotidiano de crear puentes con lo distinto del otro, ya sea un amigo, pareja, familiar y enriquecernosLo distinto justamente nos permite esforzarnos en poder superar nuestras limitaciones, nos diversifica con lo que no es igual a mí. Ejercer un verdadero sentido de democracia afectiva, respetando otros puntos de vista, negociando y encontrando puntos en común.Lo complementario a diferencia de lo completo siempre nos deja un espacio para seguir creciendo, sentir nuevos desafíos, descubrir y descubrir a los otros en nuevas situaciones o proyectos.Lic. Facundo AlvarezCentro Psicológico San Miguel ]]></content>
		</document>
		<document id="cf518ec3f6f97a6f1a7ac781732c1580" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2011/02/algunas-reflexiones-sobre-la-autoestima.html">			<content><![CDATA[Quisiera empezar este artículo definiendo un poco que es la autoestima.Más allá de las múltiples definiciones podría decir que esta es básicamente la percepción emocional que tenemos las personas acerca de  nosotros mismos, lo que popularmente se llamamos “amor propio”Pero si nos quedamos solo con esto de que la autoestima esta determinada por el grado de amor que nos tenemos estaremos incurriendo ya en el primer error.El percibirse así mismo no solo implica poder reconocer mis virtudes y fortalezas sino también mis defectos y limitaciones. Es por ello que muchas veces se confunde al Narcisista, como alguien que posee una buena autoestima, cuando en realidad esta lejos de tenerla. Justamente las personas que se perciben como omnipotentes en general son aquellas que en lo más profundo de su personalidad se esconde la inseguridad.La autoestima es algo que se va construyendo a lo largo de la vida, si bien será crucial los primeros años de nuestra vida es su constitución a medida que vamos creciendo tenemos la posibilidad de ir reforzándola, denigrarla o simplemente sostenerla.Sus orígenes se remontan a nuestra primera infancia y dependerá su fortaleza de la imagen que nuestros padres nos devolvieron de nosotros mismos, a partir del afecto recibido,  de los limites que nos han puesto, el cuidado, y las palabras que han utilizado para con nosotros.Cuando esto no es así y por el contrario el individuo creció en un ambiente hostil, agresivo, con situaciones de abandono aparece un profundo sentimiento de agresión que con el paso de los años, entre otras cosas, se vuelve en una cierta agresión hacia nosotros mismos. Se nos ha dado un mensaje “vos no vales” el cual es aprendido y asimilado.Yo siempre digo que los niños son obedientes por naturaleza, por el lazo de amor y dependencia que se tiene durante los primeros años hacia los padres, pasa que muchas veces se les enseña cosas perjudiciales que posteriormente son difíciles de modificar.Tratare de ser escueto ya que el tema da para mucho, pero quiero resaltar lo esencial.¿Cuáles son las características de las personas con baja autoestima?Poseen una excesiva autocrítica, que los conduce a un estado de insatisfacción constante consigo misma, no pueden valorar los logros parciales y progresivos, siempre es un todo o nada, “Todo me sale mal o Todo me tiene que salir bien”, no hay lugar al error. Esto mismo muchas veces lo proyectan al exterior, viendo por parte de los otros una critica que es sentida como un ataque retroalimentando aún mas el circuito de descalificación. “No solo yo creo que soy un desastre, si no que los demás me lo confirman”Son sujetos inseguros, miedosos, introvertidos por mi miedo exagerado a equivocarse o ha ser rechazados por los demás.Poseen sentimientos de culpa que los llevan a no poder decir que NO y muchas veces incluso a realizar cosas que los perjudican.Algunas claves para reforzar la autoestimaLejos de querer pasar una receta voy a exponerles algunas cuestiones para que las piensen, creo que cuando realmente la baja autoestima nos trae mucho sufrimiento en nuestra  vida lo mejor es pedir ayuda, entre las cuales esta la consulta con un psicólogo.En principio creo que el mejor comienzo es empezar por ir aceptando como uno es, con esto quiero decir dar cuenta de mis debilidades y fortalezas.Segundo paso fundamental es tratar de ser mas flexibles con nosotros mismos y sabernos perdonar los errores que cometemos.Estar atento aquellas creencias que tenemos acerca de nosotros y que muchas veces aparecen en nuestro lenguaje cuando nos referimos a algo muestro. “soy un desastre, no sirvo, todo me sale mal, siempre pierdo, en todas las relaciones me dejan, etc.”Animarse a hacer cosas mas allá de los resultados, los seres humanos somos por lo general bastante esquemáticos y generalmente hacemos solo aquello que tiene para nosotros resultados previsibles. Poder romper con los esquemas también ayuda a modificar cosas de nuestra personalidad, pensamiento y acción van de la mano.Aprender a decir que NO que como ya he escrito muchas veces un NO muchas veces abre otras puertas y no necesariamente cierra todas.Disfrutar de los pequeños logros y poder encontrar los matices.Ah por ultimo el ejercicio físico, dice el refrán cuerpo sano, mente sana.]]></content>
		</document>
		<document id="d5b09ed21905d60ca210d97efe0946bd" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2011/02/la-terapia-se-construye-con-palabras-y.html">			<content><![CDATA[Quizás por la gran influencia de ciertas escuelas psicológicas en nuestro país,  es que desde el imaginario social se le da mucha importancia a la palabra como herramienta terapéutica  para abordar los conflictos. Es por ello que al momento de pensar en la terapia generalmente nos imaginamos un lugar donde lo que decimos o contamos, tiene mucho valor al igual que las interpretaciones, señalamientos o sugerencias que vierte el terapeuta.Si bien la palabra tiene un valor inconmensurable dentro de nuestras vidas de la misma manera que lo tiene en la terapia, el pensar solo en términos de palabra creo que termina por desprestigiarla.Hay un dicho muy popular en nuestro país el cual dice:  “Las palabras se las lleva el viento”Esta frase desde mi punto de vista refiere a que cuando las palabras no están acompañadas de una ACCIÓN y un CONTENIDO son palabras que carecen de sentido..Con esto quiero llegar a la idea que en una terapia, no solo es  importante aquello que nos dice el paciente o lo que dice el terapeuta, sino que también las acciones y las conductas que genera la terapia en la persona, ya sean dentro y fuera de la misma.Una terapia construida solo por palabras y carente de acciones que le den a la persona que se trata un mayor bienestar es un barco a la deriva.Lic. Facundo AlvarezMat. Nac. 45759Mat. Prov. 95.457]]></content>
		</document>
		<document id="9a6b0b54d0a30dcb22a8b3f45d5539f1" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2011/03/ansiedad-fobias.html">			<content><![CDATA[La Ansiedad es una palabra que deriva del latín anxietas que significa angustia, aflicción. Podemos decir a grandes rasgos que está ha tenido una función muy importante en la supervivencia del ser humano, en tanto prepara al cuerpo y al psiquismo del sujeto para enfrentar situaciones potencialmente peligrosas como una agresión, la defensa o la huida.Este tipo de respuesta emocional engloba también mecanismos físicos como tensión muscular, aumento del ritmo cardiaco, sudoración, etc. Mecanismos cognitivos que en niveles normales permiten agudizar nuestros sentidos.Se produce una híperactivación del Sistema Nervioso Central,  esto quiere decir que hay una descarga mucho mayor de adrenalina poniendo todo nuestro sistema en alerta.En situaciones de la vida cotidiana la ansiedad puede ser una señal saludable en tanto se establezca un circuito que comience y termine. Lo podría graficar de la siguiente manera.SITUACIÓN - ALERTA – RESPUESTA ADAPTATIVA- BAJA DE TENSIÓN.Por ejemplo camino por la calle, veo un robo, me alejo corrido del peligro, me siento mas seguro y me tranquilizo.Ahora bien hoy en día la Ansiedad se ha convertido en una patología en ya que esta aparece en niveles patológicos, o sea que se activa en situaciones en las cuales no existe un verdadero peligro o su respuesta se da en un circuito en el cual se da un estado de alerta tan alto que no se produce una respuesta adaptativa sino por el contrario aparecen síntomas que pueden llegar a paralizar al sujeto en su vida cotidiana.Actualmente las ultimas estadísticas indican que aproximadamente el 20 % de la población mundial padece algún tipo de trastorno de ansiedad.Dentro de estos tipos de trastornos encontramos: Las fobias, los ataques de pánico, el trastorno obsesivo-compulsivo, el TAG (Trastorno de ansiedad generalizada), etc.Sería engorroso y poco pedagógico describir detalladamente cada uno de ellos, por lo cual solo me limitare a hacer una descripción de los síntomas más comunes de la ansiedad.  Síntomas motores: Hiperactividad, temblores, rigidez o debilidad muscular, inquietud, contracturas, parálisis de extremidades.Síntomas neurovegetativos: Taquicardia, Taquiapnea (aumento de la frecuencia respiratoria que termina provocando hiperventilación, mareos. Midriasis, aumento de la pupila que puede provocar visión borrosa. También encontramos sensaciones de ahogo, sofocamiento, sudoración en frío.Síntomas del lenguaje: Tartamudeo o Lenguaje ansioso.Síntomas gastrointestinales: Diarrea, nauseas, vómitos, dolor abdominal.Síntomas genitourinarios: Frigidez, eyaculación precoz, enuresis, micciones, impotencia sexual.Síntomas subjetivos: Miedo, preocupación, inseguridad, sensación de muerte, pensamientos negativos, estados de confusión.Muchos de estos síntomas se presentan de manera conjunta y convinada, con una recurrencia tal que impide al sujeto llevar una vida normal, restringiendolo progresivamente cada vez mas en sus tareas cotidianas Tratamiento: En casos muy graves se debe realizar un tratamiento psicológico combinado con la administración de psicofármacos en un principio, para que los niveles de ansiedad se estabilicen y el sujeto pueda ir encontrando los medios para poder controlarla. Es importante recordar que la medicación debe ser administrada por un médico psiquiatra y no por otro profesional de otra especialidad, ya que no todos los trastornos de ansiedad requieren la misma medicación.En casos leves o de mediana intensidad la psicoterapia y en especial aquellas que aplican herramientas cognitivas conductuales dan un buen resultado en el mediano y corto plazo.]]></content>
		</document>
		<document id="8d8bc45908dc6709b4fab9cca77db815" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2011/03/aprender-llevar-lo-necesario.html">			<content><![CDATA[Más de una vez hemos escuchado la frase que la vida “es como un viaje” o que “transitamos el camino de la vida” y como en todo viaje debemos llevar cierto equipaje ya sea para afrontar las dificultades del mismo, como sí también para sentirnos confortables y disfrutarla.Hace tiempo atendía una paciente que tenía la particularidad de llegar al consultorio con un gran bolso y al menos otra bolsa más en su mano. En las primeras consultas pensé que era solo casualidad esa particularidad, supuse que vendría o iría luego de su terapia a algún lugar en particular que requería el traslado de muchas cosas.Un día por casualidad le solicite que me traiga unos estudios médicos ya que estábamos trabajando algunas cuestiones en relación a un problema de salud que ella tenía y sí bien yo no soy medico, me preocupa interiorizarme no solo por salud psíquica de mis pacientes si no también la física.Al comenzar la sesión y como era de costumbre entro con su gran bolso y esta vez dos bolsas mas entre sus manos, nos dispusimos a trabajar y le pedí que me mostrara los estudios que le había solicitado. Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelNo me gustaría exagerar, pero por más que lo haga, doy mi palabra que esta buena señora tardó al menos 7 minutos en encontrar el sobre con la información de sus análisis.Al preguntar porque cargaba con tantas cosas me respondió: “Siempre voy preparada por las dudas… llevo un calzado extra por si me cansa mis zapatos de tacos, los apuntes y un libro que estoy haciendo por sí me aburro en el viaje, un piloto por si llueve, además en mi bolso voy guardando para que no se me pierdan. Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelEste curioso suceso fue sumamente importante para ponernos a trabajar no solo sobre las cuestiones relacionadas con su salud física sino también sobre todo aquello que ella llevaba de más en su vida.Creo que en algunos momentos es bueno reflexionar que cosas están sobrando en nuestras vidas o al menos tener un poco más en claro cuales debemos “cargar” y cuales no.Creo que más allá de los matices lo patológico aparece en dos casos muy típicos, los que van por la vida “solo con lo puesto” expuestos a cualquier hecho imprevisible, sin capacidad de tener un orden o un horizonte y aquellos que continuamente van cargados con cosas que los terminan obstaculizando, problemas ajenos, incapacidad de disfrutar el instante ya que su cabeza esta siempre en el futuro o mirando al pasado, etc.Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelLlevar lo justo en nuestras vidas hace nuestro camino más confortable, menos angustiante y mucho más feliz. Se debe saber dejar en algunos momentos algunas cosas y poder tomar otras, sin quedar ni muy livianos para poder pisar firme, ni muy pesados para poder correr o movernos con más soltura.En ultima instancia debemos saber que somos responsables de lo que queremos llevar o no. Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguel]]></content>
		</document>
		<document id="f5d6f4b2b1428a61dbae2d39deccd72a" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2011/03/depresion.html">			<content><![CDATA[Los seres humanos tenemos la costumbre de rotular las cosas, de poner etiquetas, tanto a los demás cómo a nosotros mismos.Esto en cierta medida es una función natural que tiene nuestro cerebro para poder organizar la información y tener un orden. En muchos casos, como por ejemplo cuando nos sentimos mal y no sabemos que nos pasa, una forma de mitigar la angustia y la incertidumbre es rotular con el nombre de una patología aquello que nos pasa.Con frecuencia llega a mi consultorio personas que al preguntarles que les pasan, arrancan diciendo “estoy deprimido” o “vengo a acá porque tengo depresión”. Estas cuestiones  si bien es un intento fallido de poder poner en palabras los que no pasa, muchas veces generan una mayor cantidad de fantasías de enfermedad y un aumento ansiedad.La Depresión como tal debe diferenciarse de otros trastornos del ánimo como por ejemplo la tristeza, una situación de duelo, estrés, otros tipos de síndromes o crisis evolutivas cómo la adolescencia, la menopausia en las mujeres, andropausia en los hombres, etc. Patologías graves como las psicosis distímicas entre las cuales encontramos la Depresión Mayor, Se debe realizar un diagnóstico precisó y determinar si se trata de Depresión propiamente dicha o es un síntoma asociado a otro trastorno.Para no generar confusión y perder la posibilidad de clarificar expondré solo las características de la depresión que aparece con mayor frecuencia en el consultorio.Respecto a su origen puede ser variado, desde una situación de perdida, ya sea la muerte de un ser querido, una separación, el estar expuesto de manera excesiva a presiones, perdida de trabajo, conflictos irresueltos o trastornos físicos o alimenticios.Su inicio es súbito y estará asociado al suceso o factor que la causa.Su duración puede ir de los 3 a los 12 meses, en algunos casos un poco mas y se puede a cronificar si no se trata.Se caracteriza por un estado de ánimo que es mas favorable por las mañanas y va empeorando hacia la noche.Aparecen en el sujeto muchos sentimientos persistentes de tristeza, vacío, desesperanza, culpa. Una visión muy negativa de las cosas y de sí mismo. También el sujeto suele sentirse inútil e impotente.Se pierde el interés por las tareas cotidianas, no solo aquellas en relación al trabajo o las obligaciones si no que también esas que nos causan placer, como los pasatiempos, el ocio, el compartir con amigos, familia o parejaLo físico también se ve afectado observándose falta de energía, fatiga, contracturas musculares en especial en la espalda y zona cervical. Trastornos del sueño y del aparato digestivo, como dolores abdominales, intestinales, alimenticios.En síntesis es importante más allá de los síntomas expuestos anteriormente que el terapeuta realice un correcto diagnostico sin perder de vista las cuatro grandes áreas del ser humano, lo físico, psíquico, social y espiritual.La terapia de la depresión desde mi punto de vista debe hacer foco principalmente en tres cuestiones, el factor que la causa, la respuesta inadecuada que esta teniendo la persona frente a esta, debiendo encontrar junto al terapeuta herramientas concretas y efectivas. Por último las emociones que se ponen en juego en la situación.]]></content>
		</document>
		<document id="3ab14d85d1d6f95e6ac8a014df68a090" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2011/03/que-es-una-psicoterapia-focalizada.html">			<content><![CDATA[En la actualidad y afortunadamente existen mas de una veintena de abordajes terapéuticos por nombrar algunos el sistémico, psicoanalítico, transpersonal, cognitivo, existencial, conductista, etc. Digo afortunadamente por que cada paciente es diferente al igual que las problemáticas que nos traen a su consulta.  El pretender que haya una sola línea de abordaje que sirva para todos es una verdadera utopía.Dentro de este universo de teorías con sus respectivas herramientas para ayudar al consultante (paciente)*1 están las psicoterapias focalizadas.Quisiera hablar un poco de ellas ya que hay malas interpretaciones acerca de lo que son, y por que más de una vez despiertan fantasías erróneas en los pacientes que me consultan.La terapia focal no es sinónimo de terapia BREVE, más allá que según lo que se pacte entre el paciente y terapeuta termine siendo una terapia de corto plazo.Lo focal hace referencia a dos cuestiones:-          A que es una terapia en la cual se establece una o varias temáticas a tratar puntualmente, cosa que en la terapia breve no siempre sucede.-          Por otra parte entre el terapeuta y el consultante se definen objetivos definidos a alcanzar que no siempre se dan en un lapso corto, mientras que en las terapias breves solo se determina un periodo breve, valga la redundancia de tiempo.Bien podríamos graficarlo de esta manera para que se entienda TERAPIA FOCAL = TEMATICAS + OBJETIVOS. Las temáticas a tratar generalmente son aquellas que trae el paciente, pasa que muchas veces, pero no siempre, en medio de la angustia, el dolor o la ansiedad la temática que trae el paciente es solo el síntoma de una cuestión mucho mas profunda. Por ejemplo el caso de un consultante que años atrás me planteo en su momento, que el tema central que lo aquejaba era una mala relación con su hija. Obviamente este tema fue tratado pero en el transcurso del proceso terapéutico terminamos descubriendo y trabajando sobre su historia de abandono en la infancia y como esto estaba influyendo es su relación actual con su hija.Vuelvo a repetir no siempre es así, en algunos casos la problemática que trae el consultante y sobre la cual se trabaja no posee otras temáticas subyacentes y se opera fundamentalmente sobre ello.  Por último estarán los  casos que traen una serie de variedad de problemas que serán necesarios clasificar por importancia y urgencia para ir resolviéndolos.Al momento de realizar una consulta a un psicólogo creo que es bueno pensar algunas de estas cosas y plantárselas al terapeuta.Porque concurro a terapia, cuales son las motivaciones que tengo para hacerlo, ya que el solo hecho de tener un problema sin resolver no es suficiente. Se debe  tener muy en claro si esta dispuesto a comprometerse y a trabajar esforzándome dentro y fuera de la terapia para mejorar. Si tengo en cuenta que no solo del profesional dependerá que sea un lugar para crecer, conocerme y sentirme mejor con mi vida, si no que también dependerá de lo que yo aporte para que ello suceda.Quizás a mas de uno le rompa la fantasía que el psicólogo te soluciona los problemas, lamentablemente o quizás por suerte no es así.Sí así fuese nos convertiríamos dependientes de un terapeuta para toda la vida en tanto no podríamos conducir nuestra vida en forma autónoma y madura. Por otra parte en todos estos años que llevo como paciente (ya que hago terapia) y como terapeuta no conozco ni he oído de un psicólogo que pueda por si solo solucionarle la vida a sus consultantes. Pero si de consultantes que dejan su terapia por que se rompe la ilusión de que otro el terapeuta no les solucionó nada en sus vidas.        ]]></content>
		</document>
		<document id="3c4b2b963349d64d6fae619c8b0f73b" url="http://psicoapertura.blogspot.com/2011/04/relaciones-de-pareja.html">			<content><![CDATA[Relaciones de PAREJA?El desarrollo humano se ha constituido en base a lo que Freud llamó instinto gregario, ese impulso que ha tenido el hombre de vivir juntos a otros en comunidad.De ésta manera se han conformado la sociedades en las cuales su principal grupo es la familia, la cual se constituye inicialmente con una pareja.Creo que denominar PAREJA a la unión de dos personas de diferentes o un mismo sexo, las cuales poseen un vínculo afectivo, ha sido una idea poco feliz y funcional, ya que, quién transita un camino junto a otro se da cuenta a medida que pasa el tiempo que de parejo los vínculos no tienen nada. Creo que éste término refleja uno de los grandes mitos de la humanidad y que podemos observar en la mitología griega si se lee a Aristóteles en el Discurso de Aristófenes.Allí se puede observar de donde proviene la idea por no decir ilusión de completud que percibimos la mayoría de los seres humanos cuando transitamos las etapas iniciales del enamoramiento. La otra persona para ser esa pieza que nos faltaba en nuestro rompe cabezas aunque muchas veces lo que se termina rompiendo es la ilusión con el correr del tiempo.A medida que una pareja va conociéndose más profundamente aparecen las diferencias que van empañando la imagen inicial. Educaciones diferentes, al igual que valores, proyectos, formas de reaccionar o de sentir frente a una misma situación, experiencias anteriores que quizás dejan miedos, fantasías de engaños o inseguridades.Hay ciertas ideas filosóficas y psicológicas que ven al amor entre dos personas como una empresa destinada al fracaso.Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelYo en lo particular no soy tan pesimista, creo que sí es algo complejo, que requiere de tiempo porque es un proceso, de constancia para superar los obstáculos y situaciones, de mucha creatividad para no ser devorado por la rutina y los cambios que cada integrante va teniendo en la medida que el tiempo avanza y la dinámica cambia.Una de mis teorías es que las relaciones son tan complejas porque si bien somos educados, en el mejor de los casos para vivir en sociedad, del AMOR y la PAREJA nadie nos habla y nos enseña.Bien luego de esta introducción un poco filosófica lo que quiero transmitir son algunas cuestiones que creo básicas para la constitución y mantenimiento de una pareja.Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelPrimero creo fundamental tener el concepto de SER COMPLEMENTARIOS, la unión de dos personas básicamente debe tener por objetivo el crecimiento y el bienestar de sus integrantes. Esto se puede lograr a partir de enriquecernos con lo diferente, de lo que el otro tiene de diferente a mi persona. Por ejemplo, un punto de vista diferente y más funcional frente a una situación que me resulta dolorosa, el impulso o el deseo que tiene ante cuestiones que para mi resultan un obstáculo. Llevándolo a una situación real se me ocurre decir por ejemplo, si yo soy un poco antisocial aprendo a ser mas sociable como lo es mi pareja. Pero cuidado! eso no quiere decir que lo que hace el otro es mejor y yo también me veo obligado a hacerlo. Muchas veces el solo aceptar que el otro es distinto a mi y darle la libertad de que así sea, ya es de por sí un acto enriquecedor.Siguiendo con la idea anterior creo que viene al caso hablar de RESPETO. Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelA medida que pasa el tiempo lo normal es que cada uno tenga y quiera tener su propio espacio para sus cuestiones personales, como por ejemplo cultivar sus amistades, relaciones familiares, practicar un deporte, tener un proyecto personal. Es muy saludable que en la pareja exista un grado de CONFIANZA que le permita a cada uno también poder hacer cosas que lo hagan sentir bien consigo mismo sin tener o sentir la obligación de tener que hacerlas con el otro.      Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelLos buenos canales de COMUNICACIÓN son fundamentales, primero para poder expresarle al otro que es lo que siento y me sucede, tanto lo bueno como lo malo. También es fundamental para poder llegar a la NEGOCIACIÓN y establecer acuerdos.Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguelPor último haré referencia a la teoría triádica del amor del psicólogo americano Robert Sternberg que plantea el amor compuesto por tres elementos fundamentales: la INTIMIDAD que refiere, a mi entender, a que se genere una relación singular entre las personas con códigos propios independientes a la sociedad y grupos de pertenencia como la familia. LA PASIÓN que es una emoción o sentimiento muy intenso y el COMPROMISO.Psicologos en san miguel, psicopedagoga en san miguel, terapia de pareja en san miguel]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>