<author id="99a9316b462077be1c30ca1874416237" url="todomargal.blogspot.com.ar" feed="http://todomargal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="9c671f9976f49e2ee7f70af09a3906ab" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/03/febrero-nos-llevo-dos-grandes-de-la.html">			<content><![CDATA[El 9 de febrero falleció el actor Oscar Nuñez a quién vimos en infinidad de películas desde La Nona (1979) hasta Cuestión de Principios (2009) también era muy recordado como el papá de Juan Perugia (Gastón Pauls) en las dos temporadas de Todos contra Juan.El 20 de febrero se fue una de las más grandes e importantes actrices de la escena, el cine y la televisión, a los 97 años nos dejó la señora Lydia Lamaison, de incontables trabajos, actriz muy habitual en telenovelas pero también en importantes producciones teatrales.En cine debutó en 1940 en el filme Alas de mi Patria y su ultima participación la realizó en el año 2009 en Mentiras Piadosas]]></content>
		</document>
		<document id="564042b2fa719f21d3b8ece0d32836b7" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/04/492-nacer-y-morir-el-mismo-dia-2.html">			<content><![CDATA[María de los Ángeles Félix Guereña, conocida simplemente como María Félix o como “La Doña” fue la estrella mas importante del cine mexicano con reconocimiento internacional, de una belleza única, conquistó varios corazones, el músico Agustín Lara con quién estuvo casada, le compuso la celebre canción María Bonita.La Doña nació en la ciudad de Álamos, Sonora de México el 8 de abril de 1914 y murió en México capital, mientras dormía en la madrugada de su cumpleaños número 88 el 8 de abril del 2002.Nació y murió el mismo día al igual que Ingrid Bergman y nuestro Eduardo Bergara Leumann como se citó anteriormente (ver Perlita 443)]]></content>
		</document>
		<document id="e0d1d643265efc25eafe512066494698" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/04/493-este-flipper-le-saque-la-ficha.html">			<content><![CDATA[Flipper fue una exitosa serie de televisión que al estilo de Lassie hizo las delicias de chicos y no tan chicos desde el año 1964 hasta 1967, la historia contaba las aventuras de un simpático delfín y de la familia Ricks a cargo del acuario Coral Key Park, pero la verdad es que el simpático animalito era (a la inversa de la mona Chita, que era mono) interpretado por cinco hembras: Susie, Liberty, Kathy, Patty y Sharky, según parece las hembras son más dóciles y además, estas en particular no poseían marcas ni heridas en el cuerpo, algo muy frecuente entre los machos delfines.Y para completar, el agradable sonido que emitía el amiguito/ amiguita, era realizado por el genial Mel Blanc, creador de las voces de Bugs Bunny, el Pato Lucas y casi 400 voces más!!!]]></content>
		</document>
		<document id="585ae616227d378d5dcaa89be38c0ad5" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/04/494-proyectos-al-pepe-la-pelicula-que.html">			<content><![CDATA[En 1964 el prolífico director cinematográfico Enrique Carreras filma una de sus tantas películas en episodios, “Ritmo Nuevo, Vieja Ola” Con elenco multiestelar en el que destacan Tita Merello y Lolita Torres.El ultimo episodio en la película era “Vieja Ola” Protagonizado por Tita Merello, Ubaldo Martinez y Pedro Quartucci, era la historia de tres actores mayores ya olvidados por el publico, pero que no asumen su condición.Lo cierto es que Vieja Ola era un scketch de la Revista del Teatro Maipo “Sexy” (1964) En el que Tita Merello actuaba junto al gran Pepe Arias y Dringue Farias.Pepe estaba apalabrado por el director Enrique Carreras para integrar el elenco de la versión cinematográfica y se mostraba muy entusiasmado por el proyecto, pero debido a sus problemas de salud, tuvo que resignar volver a unirse a Tita Merello por tercera vez en la pantalla, ya habían formado parte de la primera película sonora Tango! (1933) y Mercado de Abasto (Pepe Arias fue convocado por exigencia de Tita)En la versión cinematográfica de Vieja Ola tampoco participó Dringue Farias. Los admiradores de Pepe Arias nos quedamos con ganas de ver esta nueva unión a Tita, aunque es justo decir que Ubaldo Martinez y Pedro Quartucci lo hicieron muy bien!]]></content>
		</document>
		<document id="7739b1eb8b3b503c3164aaa1c9679726" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/05/495-aplausos-los-despedimos-con.html">			<content><![CDATA[El 27 de Marzo murió el cantante italiano Gian Franco Pagliaro quién despuntó como actor junto a el boxeador Carlos Monzón en la película de Leonardo Favio Soñar Soñar (1976)Tenía 70 años.Abril nos dejó dos perdidas en el ambiente artístico el 14 de Abril murió el humorista Mario Sapag, muchas veces referido en Las Perlitas, debo reconocer que en forma poco amable y simpática, pero no podemos dejar de reconocer que estuvo en programas emblemáticos de nuestra televisión, como El Botón, Telecómicos, Operación Jaja y Polémica en el Bar, por citar. Tampoco podemos ignorar que el primer ciclo de su programa Las Mil y Una de Sapag, concitó altos rating y un importante interés del publico, que no supo mantener.Tenía 76 añosEl 16 de Abril murió el actor Marcelo Alfaro, de amplia trayectoria especialmente en telenovelas, unitarios, teatro (junto a China Zorrilla) y algunos filmes su carrera se prolongó por más de 30 años, entre sus últimos trabajos se encuentra la novela Montecristo junto a Pablo Echarri.Tenía 59 añosEl primero de mayo se fue un actor emblema del espectáculo nacional, el querido Gogó Andreu, de familia de actores (Anchart-Andreu) debutó a los 11 años y estuvo activo prácticamente hasta el final, actor, humorista, compositor, un laburante de esta profesión que trabajó con los mejores, Gogó nos deja el mejor de los recuerdos a sus 92 años.A todos y a cada uno de ellos, amados, discutidos, les debemos el recuerdo y un caluroso aplauso.]]></content>
		</document>
		<document id="6c4b71c75294cad71438876b21292cb" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/05/496-la-hermana-abuela.html">			<content><![CDATA[La primera década del cine sonoro tuvo en Jeanette MacDonald a una de sus figuras más taquilleras y representativas del genero musicaldueña de una bellísima voz que dejó plasmada en más de 30 filmes, conciertos, programas de radio discos y algunos programas de televisión, estuvo nominada al oscar y tiene dos estrellas en el paseo de la fama, esta bella actriz y cantante nacida en 1903 y fallecida en 1965 tuvo una hermana mayor no tan bella, podríamos decir nada bella, nacida con el nombre de Edith Marie Mac Donaldque también se dedicó a la actuación en Broadway algunas películas y finalmente consiguió importante fama interpretando a la abuela Addams en la recordada serie emitida originalmente entre 1964 y 1966.Edith trabajó varios años con el nombre artístico de Marie Black y en los últimos cambió su nombre artístico por el de Blossom Rock, su entorno le criticó la decisión argumentando que como Marie Black tenía un nombre ganado en el espectáculo, pero ella insistía que no le importaba y que nadie la recordaba o tenía demasiado en cuenta. Blossom Rock había nacido el 21 de agosto de 1895 y sobrevivió a su hermana Jeanette 13 años, murió el 14 de enero de 1978 a los 82 años de edad. En Los Locos Addams figuraba en los créditos como Blossom Rock y así todos la recordaremos, o simplemente como la poco agraciada Abuela Addams.]]></content>
		</document>
		<document id="b796f9ca098b82592b9849a959620767" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/05/497-degradado-el-capitan-viva-el.html">			<content><![CDATA[Cuando a Alberto Olmedo le prohíben utilizar el rango de Capitán e inclusive la remera rayada y la gomera, se ausenta (por un tiempo) de las tardes de Canal 13y es reemplazado por un nuevo programa “Las Aventuras del Capitán Cascote” que tenía al uruguayo Eduardo D’Angelo como capitán, aunque con ropa de explorador y gafas y al también uruguayo Julio Frade como su ladero vestido de Boy Scout, también con gafas.Suponemos que al ser extranjeros, no creaban conflictos de rangos. Corría el año 1976 ( año poco feliz para la historia gubernamental argentina) Los niños de esa época no aceptamos el cambio de mando en las tardes del 13, queríamos a nuestro Capitán Piluso y a nuestro marinero Coquito. El Capitán Cascote pasó sin pena ni gloria y duró muy poco tiempo en pantalla. Piluso tendría su revancha.]]></content>
		</document>
		<document id="5c7b41694caf5a0d7c9b9a68af99c0a7" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/05/498-gardel-y-los-tres-chiflados-una.html">			<content><![CDATA[En 1934 Carlos Gardel filma El Tango en Broadway, película de enredos co-protagonizada por Blanca Vischer.Gardel interpreta a Alberto Bazán, un hombre de la noche enamorado de una bailarina, con la llegada de su tío, hace pasar a su secretaria Laurita (Blanca Vischer) por su novia, con el fin de engañar al tíohacia el final del filme, Gardel se olvida de a bailarina y se queda con La Vischer. Seis años después (1940) Blanca Vischer ya no trabaja de secretaria, trabaja de corista en una cantina llamada La Rosa en un pueblito llamado Cucaracha, en dicho pueblo abren un salón de belleza Moe, Larry y Curlysegún cuenta el argumento de “Cookoo Cavaliers” corto de la Columbia protagonizado por el inigualable trío. Blanca Vischer ya no se llama Laurita, ahora se llama Rosita y acude junto a Juanita, Conchita y Pepita para aplicarse un tratamiento y teñirse de rubias. Rosita es la primera en recibir los malos tratos de los ineptos estilistas y sale corriendo del salón de belleza en busca de su jefe. Las tres chicas restantes terminaran descabelladas!A estas alturas está claro que la carrera de la pobre Blanca Vischer continuó a los golpes.]]></content>
		</document>
		<document id="c980f657e9ae85b35620787e5ac44223" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/06/los-tres-que-no-queremos-ni-debemos.html">			<content><![CDATA[El 5 de Mayo del 2012 se fue una parte importante de la historia del espectáculo argentino, Jorge Marchesini falleció en la ciudad de Mar del Plata, ciudad en la que estaba radicado desde la década del 60, a causa de un accidente cerebro vascular. Jorge Marchesini trabajó en míticos programas de radio como El Relámpago, La Revista Dislocada donde conoció a Carlos Balá y Alberto Locatti junto a ellos formó Los Tres radicado en Mar del Plata fue el conductor de varios ciclos televisivos como el programa ómnibus “ Sábados de Mar y Sierras” por Canal 8, lamentablemente Marchesini había sido bastante olvidado, tenía 79 años. El 4 de Junio se fue uno de los actores, ex galanes más representativos de la televisión, Norberto Suarez, participó de éxitos tales como “El Amor Tiene Cara de Mujer” o su gran suceso “Papá Corazón” junto a la niña Andrea del Boca en cine podemos recordarlo por la versión cinematográfica de “Papá Corazón se quiere Casar” o “Los Muchachos de Antes no usaban Gomina” (por citar) Hacía años que su salud se venía deteriorando, aparentemente por el excesivo consumo de tabaco, murió a causas de una complicación respiratoria, tenía 69 años y hacía varios años estaba retirado. El 6 de Junio falleció la cantante Estela Raval, una artista de una voz incomparable, profesional exquisita, triunfó formando parte de Los Cinco Latinos luego tuvo una excepcional carrera solista, Estela luchó una década contra el cáncer de mamas, hasta la tarde del día 6 tenía 83 años recién cumplidos, aunque en los medios se empeñaron en decir que tenía 77. Estos tres artistas que recordamos en este post fueron parte fundamental de la historia del espectáculo argentino y muy especialmente de la historia de la televisión, transitándola desde sus inicios.]]></content>
		</document>
		<document id="68af5335b68559d9608fc52e693de26d" url="http://todomargal.blogspot.com/2012/07/500-la-familia-esta-deluto-500-perlitas.html">			<content><![CDATA[Durante mucho, mucho tiempo tuve una sospecha sobre la ultima película de Luis Sandrini, que lamentablemente terminó siendo la ultima de la querida Niní Marshall, un broche inmerecido, ya que la película es muy floja aunque Niní intenta salvarla del naufragio, poniendo todo de si (Sandrini estaba físicamente muy limitado)La versión oficial cuenta que habían terminado de filmar y estaban sacando fotos publicitarias y festejando el final de la filmación, cuando Sandrini se llevó las manos a la garganta y se desplomó.Niní cuenta en su biografía que se encontraba en otro ambiente de la vieja casona de la calle Araoz en Palermo y que intentaron ocultarle los intentos desesperados por reanimar a Don Luis. Viendo la película a mi siempre me quedó la sospecha que la misma nunca llegó a concluirse y que armaron medio un pastiche mal editado(la ultima escena que se ve en el filme corresponde a un almuerzo anterior) Para estrenarla como la película post mortem de Sandrini. Hoy viendo un viejo archivo en el canal Crónica, el programa “El Pueblo Quiere Saber” entrevistado Palito cuenta que cuando Sandrini se descompuso, él estaba dirigiendo a Niní en una escena…en que quedamos? Habían terminado y Niní seguía filmando? Bueno, la pobre Niní siempre fue muy distraída!!! La Película que en principio iba a llamarse La Familia está de Fiesta, se estrenó el 17 de Julio de 1980 con el título menos festivo de “Que linda es mi familia” 12 días después del fallecimiento de Don Luis ocurrido el 5 de Julio.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>