<author id="99b8cc03629886b5d5a0bafccac9c65a" url="elblogazodelcomic.blogspot.com" feed="http://elblogazodelcomic.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="43d800dc1a45edb157a2f5f2fb986a48" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/6gg3of-Y6dc/robocop-segundo-trailer-con-mas-accion.html">			<content><![CDATA[Un segundo trailer del próximo remake de Robocop se encuentra online desde hoy, y aquí lo compartimos con ustedes.La historia, situada en el año 2028, cuenta sobre Alex Murphy, oficial de policía de Detroit y un buen hombre y padre de familia, quien es mortalmente herido en cumplimiento de su deber. El conglomerado multinacional OmniCorp salvará su vida conviertiéndolo en su prototipo de policía parte hombre y parte máquina, para combatir el delito.A pesar de las quejas de los fans en las redes sociales, a quienes ha disgustado el nuevo look de la armadura en color negro, el estudio ha ido adelante con esta película. Igualmente podrán ver en el trailer que Robocop usa ambas versiones, la nueva y también la gris metálica clásica.Robocop está dirigida por José Padilha y protagonizada por Joel Kinnaman, Abbie Cornish, Michael Keaton, Gary Oldman, Samuel L. Jackson y Jackie Earle Haley.Se estrena en los cines de Argentina y Latinoamérica el 13 de febrero de 2014.http://www.omnicorp.com/.]]></content>
		</document>
		<document id="92573a883f2c325156bf8c212df32668" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/9wvhEXhwtiw/agents-of-shield-estreno-en.html">			<content><![CDATA[Ayer martes 24 se estrenó en Estados Unidos y hoy miércoles 25 de septiembre le toca su estreno en Latinoamérica a la nueva serie de Coulson y su equipo de agentes de S.H.I.E.L.D.El camino que este personaje secundario comenzó cuando fue presentado en Iron Man (2008) hasta ahora es bastante meteórico: no solo fue el nexo entre todos los films de los futuros Avengers -con excepción de The Incredible Hulk donde apareció Tony Stark, y Captain America donde estuvo Fury- si no que además se lo incorporó en la continuidad de los comics Marvel y en series animadas como Ultimate Spider-man.Esta noche se presenta por el canal Sony de Latinoamérica la serie del equipo de nuevos agentes dirigidos por Coulson, donde veremos en qué punto esta historia sigue unida al universo cinematográfico de The Avengers, y dónde toma identidad propia.Quienes ya la vieron tienen críticas a favor, y otros en contra, así que veremos y juzgaremos que tal está.Agents of S.H.I.E.L.D. se estrena esta noche por el canal Sony de Latinoamérica.http://la.canalsony.com/programas/marvels-agents-shield.]]></content>
		</document>
		<document id="719490966b2079fa9d86c86aca58ccc3" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/aTiNKfK45UE/la-clinica-del-dr-cureta-convoca-nuevos.html">			<content><![CDATA[La revista "La Clínica del Dr. Cureta" convoca a nuevos talentos para incorporar a su publicación. Esta es la búsqueda que realizan:Invitamos a los lectores y humoristas con espíritu creativo a enviarnos sus ideas y colaboraciones.Queremos encontrar nuevos colaboradores que nos ayuden a reirnos de nosotros mismos.Si queres ser parte del staff de humoristas, y aceptas someterte al riguroso examen de calidad del Dr. Cureta, no dudes en enviarnos tus chistes dibujados a revistacureta@gmail.com. Conocenos en http://revistacureta.wordpress.com/.]]></content>
		</document>
		<document id="932af9e1bb18763b34fd8ee0ca39adac" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/Bt7qJ_elQlk/confirmado-ben-affleck-sera-el-nuevo.html">			<content><![CDATA[Atención, este es un tema delicado. Acaba de ser confirmado que el nuevo Batman, mismo que aparecerá en la película que lo juntará con Superman, será interpretado por nuestro amigo, Ben Affleck.Él reemplazará a Christian Bale para la cinta de nombre Superman vs Batman."Sabíamos que necesitábamos un actor extraordinario para asumir el papel de uno de los superhéroes populares más duraderos de DC Comics y Ben Affleck sin duda encaja en ese proyecto", dijo el presidente de WB Greg Silverman en un comunicado.En esta secuela de Man of Steel, veremos a Ben Affleck a lado de Henry Cavill, Amy Adams, Laurence Fishburne y Diane Lane.La cinta se estrenará el 17 de julio de 2015.Fuente:http://www.enelshow.com/cine/2013/08/22/confirmado-ben-affleck-sera-el-nuevo-batman-para-la-secuela-de-man-of-steel.]]></content>
		</document>
		<document id="647d7720f80731a79fafb27cf029c4b7" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/eVguKoMSpU4/lluvia-de-hamburguesas-2-regreso-la.html">			<content><![CDATA[Se estrenó la segunda parte de Lluvia de Hamburguesas (Cloudy with a Chance of Meatballs), destacada película en 3D del año 2009.En esta ocasión Flint y Sam regresan junto a sus amigos a donde todo comenzó, solo para encontrar que la comida ha desarrollado vida propia y se está saliendo de control (una especie de Jurasic Park pero con comida). Flint y Sam deberán destruir la maquina que inició toda esta locura de comida viviente.Lluvia de Hamburguesas 2 (Cloudy with a Chance of Meatballs 2) está dirigida por Cody Cameron y Kris Pearn.http://www.cloudy-movie.com/site/.]]></content>
		</document>
		<document id="3f6e40cc5d97441308907c1cc9ee1504" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/Fx2Ffq1RuGM/argentina-comic-con-2013-este-fin-de.html">			<content><![CDATA[Este viernes 13, sábado 14 y domingo 15 de diciembre se realiza en Buenos Aires la primera Argentina Comic Con en el predio ferial El Dorrego – Distrito Audiovisual, ubicado en el barrio de Palermo, Buenos Aires.Participan con increíbles stands las compañías más importantes del entretenimiento, Fox, Warner, Sony y muchas otras; editoriales, locales y artesanos; todas las tiendas de cómics y editoriales reconocidas de Argentina; y expositores de diferentes países como Chile, Uruguay, Bolivia y Perú.Más de 20 artistas de increíble nivel y reconocimiento mundial: Ciruelo, Liniers, Liliana Bodoc, Sebastian Enrique, J.J.Campanella, Mario Pergolini entre muchos más.La invitada internacional Emily Kinney, conocida principalmente por su papel de Beth Greene en la serie de televisión The Walking Dead será una de las celebridades internacionales invitadas de Argentina Comic-Con 2013.Argentina Comic-Con se realiza los días 13, 14 y 15 de Diciembre de 2013 en el predio ferial El Dorrego – Distrito Audiovisual, Zapiola 50, entre las calles Dorrego y Concepción Arenales, Palermo (en el límite con Colegiales), Ciudad de Buenos Aires.Horarios:- Viernes 13/12 de 12 a 20 Horas.- Sábado 14/12 de 10 a 22 Horas.- Domingo 15/12 de 10 a 20 Horas.Organizan:Yamato ArgentinaOvni PressFlip AnimaciónMás información en:http://www.argentinacomiccon.com.ar/.]]></content>
		</document>
		<document id="2b2f2deb7dc57d6f4de866f6705acce2" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/K3BEyDzvBC8/bolita-trillo-y-risso-editados-por.html">			<content><![CDATA[Las cosas nunca son lo que parecen, bien lo sabe Rosmery Ajata, la protagonista de esta historia. No lo son en la villa del Bajo Flores donde vive, ni en las casas de ricos en las que trabaja por horas. Eso va descubriendo Rosmery cuando su irrefrenable curiosidad la lleva a meterse en peligrosas intrigas, entramados que involucran comisarios corruptos, resabios nazis, perversos sacerdotes y demás malhadados personajes que transitan la sordidez de este mundo.Ni las cosas ni las personas son lo que parecen, a veces para mal, otras para bien, según va descubriendo Rosmery.Bolita es el nuevo libro de Historieteca Editorial, guión de Carlos Trillo (del que ya publicamos Boggart) y dibujo de Eduardo Risso, con lo que nos damos el lujo de sumar a nuestro catálogo a este multipremiado dibujante.Con este libro se abre una nueva línea en Historieteca Editorial, de material previamente publicado en el país, ya que los libros editados hasta el momento eran de obras inéditas en Argentina. La nueva línea lleva el título de Colección Relecturas, y Bolita es su número 1.Bolita es una de esas historias que tan bien se le daban a Trillo, donde lo que se cuenta es mucho más que la anécdota, la trama se enriquece con nuevas líneas, y los personajes perfectamente delineados están rodeados de otros no memos interesantes. Rosmery Ajata es la protagonista. Vive en una villa del Bajo Flores, y consigue trabajo de sirvienta en zona norte, en la casa de unos extraños mellizos. Culta e inteligente, su irrefrenable curiosidad la ha llevado anteriormente a meterse en problemas, ya que no puede evitar enterarse de cosas que mejor le convendría no saber. Intrigas que involucran corrupción policial, nazis y sacerdotes, y demás sórdidos personajes.Bolita fue la última historieta que hicieron juntos Trillo y Risso. Empezó a publicarse en el número 50 de la revista Fierro, en el mes de diciembre de 2010, y se extendió hasta el número 58, de agosto de 2011. Carlos Trillo falleció en mayo de 2011, hallándose de viaje en Londres. Al momento de publicarse el último capítulo, Eduardo Risso despidió a su amigo con una carta abierta, que publicamos como extra en el libro.Carlos TrilloComenzó a escribir guiones con Un Tal Daneri, El Loco Chávez, Alvar Mayor, Las Puertitas del Señor López, Charlie Moon, Los Misterios de Ulises Boedo, y siguió con Spaghetti Brothers, Cybersix, Fulú, Borderline, Boy Vampiro y Clara de Noche. En los últimos años escribió Boggart, El Síndrome Guastavino, Jusepe en Amerique, El tiempo del mal, Sasha Despierta, y colaboró en Fierro, Genios, Jardín de Genios y Página/12, donde publicó por más de 15 años Clara de Noche. Ganó el premio al mejor guión en Angoulême por Cosecha Verde (La Grande Arnaque), y fue ternado por Fulú y por El Síndrome Guastavino. Ganó el Yellow Kid en Lucca, el premio del Saló del Comic de Barcelona y el premio Attilio Micheluzzi en el Napoli Comicón. Trillo falleció en mayo de 2011.Eduardo RissoNacido en 1959 en Leones, provincia de Córdoba, Argentina. Comenzó su carrera como ilustrador del diario La Nación en 1981. A continuación publica diversos trabajos en revistas Eroticón y Satiricón y en Editorial Columba.Algunos de sus trabajos más conocidos: Caín, Parque Chas, Tales of Terror, Allien Resurrection, Jonny Double, 100 Bullets, Spaceman, Logan, Batman: Black & White, Broken City, Knight of Vengeance.Ganador de los premios:Eisner: 2001, 2002, 2004.Harvey: 2002, 2003, 2008Yellow Kid: 2002Desde 2010 actúa como presidente del Comité Organizador de Crack Bang Boom – Convención Internacional de Historietas, en la ciudad de Rosario, en Argentina.Trillo y Risso tienen una extensa obra en conjunto: Fulú, Simón, Boy Vampiro, Video Noir, Borderline, Luna Roja, Chicanos. Publicada en la revista Fierro a partir de 2010, Bolita es su última colaboración.Bolita es un libro de 80 páginas, historieta más extras.Edición rústica, 24 x 17 cm.ISBN 978-987-25491-5-2Precio de Venta al Público: $ 75.editorial@historieteca.com.arhttp://historietecaeditorial.blogspot.com/.]]></content>
		</document>
		<document id="90cab387056dcc62ffa31cd5b10c7e88" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/KjqRIJyCZe4/recomicon-2013-cuarta-edicion-de-la.html">			<content><![CDATA[Desde este jueves 12 al sábado 14 de septiembre se desarrolla la 4° edición de la convención RECOMICON 2013 en la ciudad de Reconquista, provincia de Santa Fé.Este es el cronograma de actividades:JUEVES 12•20:00hs InauguraciónCharla y conferencia de prensa por parte de los artistas Gabriel Keppl y Carlos Barocelli.Música en vivo con Martin Correa Blues BandVIERNES 13•09:00hs Inauguración de las muestras de Gabriel Keppl y Carlos Barocelli.Inauguración de la muestra "Noreste Fantástico" con obras de Blaze Malefica, Creexy Moi, Patricia Márquez, Natalia Carlota Vallejos, FIX , Lis Holka, Leo Morello y Emanuel Massin•09:30hs Charla taller a cargo de Gabriel Keppl y Carlos Barocelli.•12:00hs Intermedio•15:00hs Charla taller a cargo de Gabriel Keppl y Carlos Barocelli.•18:30hs Concurso de dibujo "Buscando a la mascota de Recomicon 2014"SÁBADO 14•14:00hs Apertura•14:30hs Grafitti en vivo a cargo de Ajota Arte•15:00hs Teatro en vivo a cargo del grupo "Vamos que venimos"•15:30hs Dibujo en vivo a cargo de Flavio Tapia yCharla taller a cargo de Gabriel Keppl y Carlos Barocelli.•16:00hs Espectáculo de magia a cargo de Thunder Ilusionista•17:00hs Proyección de cortos animados y amv's•18:30hs Entrega de premios al concurso "Buscando la mascota de . Recomicon 2014"•19:00hs Concurso de cosplay•20:00hs Cierre del evento con rock en vivo a cargo de Zeus ReconquistaRECOMICON 2013Biblioteca Popluar Manuel Obligado9 de Julio 750, Ciudad de ReconquistaSanta Fé, Argentina.https://www.facebook.com/recomicon.]]></content>
		</document>
		<document id="21f01b9a89d16ee1c705fa8bbb377a94" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/kSoMLGLHZ30/robocop-trailer-subtitulado-del-nuevo.html">			<content><![CDATA[Sony Pictures estrenó el trailer del próximo remake de Robocop, que llega el año próximo a todos los cines.La historia, situada en el año 2028, cuenta sobre Alex Murphy, oficial de policía de Detroit y un buen hombre y padre de familia, quien es mortalmente herido en cumplimiento de su deber. El conglomerado multinacional OmniCorp salvará su vida conviertiéndolo en su prototipo de policía parte hombre y parte máquina, para combatir el delito.A pesar de las quejas de los fans en las redes sociales, a quienes ha disgustado el nuevo look de la armadura en color negro, el estudio ha ido adelante con esta película. Igualmente podrán ver en el trailer que Robocop usa ambas versiones, la nueva y también la gris metálica clásica.Robocop está dirigida por José Padilha y protagonizada por Joel Kinnaman, Abbie Cornish, Michael Keaton, Gary Oldman, Samuel L. Jackson y Jackie Earle Haley.Se estrena en los cines de Argentina y Latinoamérica el 13 de febrero de 2014.http://www.omnicorp.com/.]]></content>
		</document>
		<document id="912a9afbb2ccf16d6ad9c8fe9276debb" url="http://feedproxy.google.com/~r/elblogazodelcomic/~3/NvRrv3c5BSA/revista-fueguitos-nueva-publicacion.html">			<content><![CDATA[Ayer, miércoles 6 de noviembre, se presentó en sociedad la nueva revista infantil Fueguitos, que se distribuye en las ciudades de Ushuaia y Río Grande, en Tierra del Fuego, Argentina.La revista además de contar con entrevistas, juegos, cuentos y muchas actividades para todos los niños, incluye nuevas historietas: El faro del principio del mundo, por David Rodriguez y Lubrio, y Castín y Castón, por Esteban Espósito.Revista Fueguitos es de aparición mensual y su próximo número sale en diciembre.http://www.tierradefueguitos.com/http://www.facebook.com/revistafueguitoshttp://castinycaston.blogspot.com.ar/.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>