<author id="9a5d4e1e4682ae671c710a29b5b219f4" url="b0ludecesvarias.blogspot.com.ar" feed="http://b0ludecesvarias.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="de2e41c3939c7752bb92932409fc25bf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/3pIam71vrec/otro-doogle-de-google-por-las-felices.html">			<content><![CDATA[investigando esta serie de logos que salen desde el 24, google los esta haciendo llamar holiday series, o algo asi..]]></content>
		</document>
		<document id="a71bf5ec6952f4e9726eff3cbc08d64" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/3sOPPN8Vv2o/almafuerte-el-visitante.html">			<content><![CDATA[Letra de "el visitante"Olvidaryo sé bien que no podescomo la sociedad olvidaque fuiste obligado a marchar,en su defensa.Recordando el mal momentoatrincherado en tu habitación;soledad, humo y penumbrasdespertares de ultratumba.Apocalipsis del sustento interiorandar sin encontrarle alivio al tormentodesesperante, mórbida afliccióndel visitante y su castigo.Fui elegido, para cantartepor quienes quieren olvido restartegrave pesado mas no inconscienteyo te lo mando ex combatiente.Grave pesado mas no inconscienteyo te lo mando ex combatiente.Para vos.Apocalipsis del sustento interiorandar sin encontrarle alivio al tormentodesesperante, mórbida afliccióndel visitante y su castigo.Fui elegido, para cantartepor quienes quieren olvido restartegrave pesado mas no inconscienteyo te lo mando ex combatiente.Grave pesado mas no inconscienteyo te lo mando ex combatiente.Para vos.]]></content>
		</document>
		<document id="b67b0c349fbb7ddc4369e2a868f88f3b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/4YbNY7OVEkM/mi-post-numero-1000.html">			<content><![CDATA[haya por mayo del 2010 cuando cree mi primer post, el 18 de mayo de ese año, nunca me imagine que iba a durar tanto y mucho menos que iba a llegar a la entrada numero 1000 casi cuatro años despues..]]></content>
		</document>
		<document id="712359735e22d82a03de9cf0a0f6e38c" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/9wwJ8JfWepk/el-reloj.html">			<content><![CDATA[Biografia Banda de heavy metal, una de las de más larga trayectoria del rock argentino, aunque de poca difución mas allá del boom inicial. Sus dos primeros y exitosos simples le permitieron grabar un larga duración homónimo en 1975. Con su siguiente trabajo, el grupo llegó a tocar en el Luna Park y a girar por el interior del país, e hizo un viraje hacia el rock sinfónico, de moda por aquellos años. A pesar del éxito logrado en esa etapa, la banda se separo en 1976. Durante los 80, hubo dos intentos (que no prosperaron) por reeditar el suceso de los 70 con distintas formaciones. A partir de 1995, cuando editaron Santos y verdugos, El Reloj apareció en escena esporádicamente con nuevos trabajos pero poca repercusión.DiscografiaEl reloj (1975)El Reloj II (1975)La esencia es la misma (1983)Santos y verdugos (1995)Hombre de hoy (1999)Cronologia (2000)Mercado de almas (2002)]]></content>
		</document>
		<document id="c84decad445b9a6e2789f5023432bd61" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/aC1ufl9QLQE/feliz-ano-2014.html">			<content><![CDATA[y google lo festeja con un logo nuevo, que es casi igual que el del 31 de diciembrefeliz año nuevo]]></content>
		</document>
		<document id="e633650286655b0753ca01c8b1de7801" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/BI97DMgJyxM/bruce-springsteen.html">			<content><![CDATA[Es compositor y cantante de rock estadounidense (Freddhold, Nueva Jersey, 1945). Considerado  uno de los grandes renovadores del rock estadounidense de las últimas decadas, su obra ha fusionado diversas tendencias musicales dn un estilo fuerte y directo. Entre sus grabaciones cuyas letras se inspiran en la vida urbana de EEUU, merecen recordarse: Born to run (1975), The River (1980), Nebraska (1982), born in the USA (1984), tunnel of love (1987), Lucky town  (1992), The ghost of tom  joad (1996), Tracks (1998), y the Riding (2002).]]></content>
		</document>
		<document id="b4869de1a362d2cb4994d9a3c3bc9e6f" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/bSmO9mJm8PM/el-logo-de-google-por-el-primer-dia-de.html">			<content><![CDATA[el logo de google por el primer dia de verano (Solsticio de verano) first day of summerSolsticio definicion:  es la época en que el sol se halla en uno de los dos trópicos, es decir, en su posicion mas alta o mas baja, respectivamente, lo cual sucede del 21 al 22 de junio para el cancer, y del 21 al 23 de diciembre para el de capricornio. Son dos moentos del año en que mayor desigualdad exise entre el dia y la noche. ]]></content>
		</document>
		<document id="90284d3db98182e4e0a848fc6ae75eaf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/RvdHc/~3/ETCvc2AcQxc/maria-rosa-yorio.html">			<content><![CDATA[Biografia Inicio su carrera solista em 1979 despues de haber hecho coros en Sui Generis,  participando en PorSuiGieco e integrado los desconocidos de siempre, la banda de Nito Mestre.  Fue la primera mujer de Charly García, con quien tuvo un hijo, Migue García. En solitario,  comenzó a presentarse  en pequeños locales de Buenos Aires junto a María Gabriela Epumer y el Mono Fontana, con una propuesta  de folk rock acorde a su personal voz y su historia musical anterior. De su primer disco  solista participo Alejandro Lerner. Tras el lanzamiento del segundo -producido por Miguel Mateos -  se puso a trabajar  en su nuevo proyecto: un álbum para chicos, que editó en 1983 y le dio un importante impulso  a su carrera.  Un año despues editó por la vida, álbum que incluyó el tema "Haciendo el amo en la colina", tal vez el más popular en toda su carrera. En Puertos, de 1986, adoptó simplemente el nombre de Yorio, presentando un estilo más cercano al pop. Alejada de la escena  musical, se dedicó a dar clases de canto y pintar, hasta que en 2002 volvió a grabar un disco en el que incluyó algunos tangos clásicos, además de temas propios. En paralelo a su carrera como cantante, se dedicó a la pintura artística y a la docencia.DiscografiaCon los ojos cerrados (1980)Mandando todo a Singapur (1982)El disco de los chicos enamorados (1983)Por la vida (1984)Puertos (1986)Rodillas (1987)Asesina Serial (2002)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>