<author id="9b42b83f46290c681d8159cd7e6cc473" url="pensamientosuperador.blogspot.com" feed="http://pensamientosuperador.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e695a3f9c03dfcdca0fee14d2852be0c" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/alguno-se-pregunto-porque-nadie-hace.html">			<content><![CDATA[Quejarse del gobierno es el deporte nacional de todo argentino. Creer por por momentos somos los mejores del mundo y a los dos dias que somos los peores del mundo, es el tipico pensamiento argentino.¿Como vas a hablar bien del gobierno?, te van a decir que estas pago, se te van a reir en la cara y van a decir que sos un bol...y chupamedias, aunque en el verano te hayas ido de vacaciones a Punta del Este 15 dias como nunca en tu vida, hays cambiado el coche o te hayas comprado un 0Km, o quizas un terrenito, te hayas comprado 2 LCD y una notebook.Es obvio que esta todo mal, que hay inflacion, pero que los carritos se chocan cuando vas al supermercado y no entran las personas en las escaleras mecanicas de los shoppings, y que los jubialdos no tienen para comer, pero ninguna organizacion convoca a 100 jubilados par protestar en contra del gobierno, sera que los jubilados estan tan en desacuerdo con el gobierno?.Que tienen que emigrar a Europa, pero cuando pisan España se quieren volver porque hay millones de desempleados copando las calles.Que no me pierdo Ricardo Fort y amo a Ricky Martin, pero estoy en contra del matrimonio gay y detesto que adopten chicos.Que se enriquecieron los K, pero me olvide que hubo un sobrecimiento. Que tienen hectareas y departamentos, y yo tengo un terreno que en dos años vale un 90% mas de lo que lo compre, pero no se puede aplicar a las propiedades de los K las reglas del capitalismo, por eso habran robado.Que nadie se calienta por salir a la calle y hacer huelgas y paros por lo mal que estamos o por que no te gusta la cara del presidente, pero debe ser que no hay paros de trabajadores porque el gobierno protege los puestos de trabajo y los sindicatos consiguen jugosos beneficios para sus trabajadores, quien sabe, quizas ese es el argumento de que no hay paros, o sera que somos todos miedosos de protestar.No sera que nadie hace nada contra Cristina K porque finalmente no tienen argumentos concretos para hacer algo? quizas si vieras la cantidad de problemas que hubo entre los trabajadores y sus empresas, mas que nada el año pasado, y la cantidad de problemas que resolvio el Ministerio de Trabajo quedando solucionado el conflicto te darias cuenta el porque no hay paros..., pero puede ser que los trabajadores son miedosos.Quizas si pensaras que la mayoria no se ve afectada por las medidas de Cristina, sino beneficiada, entenderias porque no hay motines en la Argentina, porque no hay argumentos, solo hay espíritu argentino de avergonzarse por reconocer las cosas buenas de un gobierno, y quejarse, quejarse, quejarse. Lo demas es hipocresia y necedad.]]></content>
		</document>
		<document id="d15a686490d354c57c590108bf7b7495" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/deberian-abolirse-las-palabras.html">			<content><![CDATA[En su obsesión de clasificar a la gente, la sociedad le pone nombre hasta algo tan intimo como la sexualidad de las personas.Catalogar de homosexual o heterosexual a una persona es clasificarla por el sexo de la persona con quien se acuesta. ¿Es necesaria semejante intromisión en la privacidad de las personas?¿Que descripción importante en la vida social y publica determina conocer la orientación sexual de una persona para ponerle una categoría?¿Es tan necesario conocerla?Ya hay un debate sobre la utilización de palabras como "razas" o "etnias".En Wikipedia busque la palabra Etnia, y encontré la siguiente critica:"Cabe mencionar que un gran porcentaje de personas no esta de acuerdo con el hecho de clasificar a los humanos en distintas razas y etnias. Algunas razones por las que dicen se deben rechazar estos conceptos de etnia y raza son porque se generan conflictos y agresiones muy graves, se causan falsos sentimientos de identidad que causan desunión, y porque nadie eligió su supuesta raza y etnia, y por lo tanto nadie tiene por qué aceptarla, ni ser nombrado ni juzgado por ella. A pesar de ello, actualmente se impone la idea de que la negación de las diferencias no permite su valoración y respeto."Si dicen que no poder clasificar por etnias no permite la valoración y respeto de aquellas, ¿porque no pensar lo mismo para la clasificación de orientaciones sexuales?¿Permiten a caso valorar y respetar las orientaciones sexuales los sectores conservadores y de la Iglesia?. No se vio eso en el debate sobre el Matrimonio homosexual.]]></content>
		</document>
		<document id="11b8578b01368e0876f601a62200db99" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/es-funcion-de-los-periodistas-de-clarin.html">			<content><![CDATA[¿Cual es la función por la que un periodista es contratado por una empresa de periodismo?.¿Para que ejerza periodismo de que forma?. En un caso como el que estamos presenciando de Clarín contra el gobierno, ¿Cual seria la postura sobre el tema que debieran tener los periodistas?.¿Debieran ser imparciales, convocando a las dos partes al dialogo y presentando los dos puntos de vistas, o deben defender a muerte a los dueños de la empresa y sus intereses, incluso poner las manos en el fuego por la historia de aquella empresa, aun cuando ellos ni siquiera fueron parte de ese momento donde a la empresa se la vincula con la dictadura, crímenes de lesa humanidad, instigadores de los golpes de estado políticos y económicos?¿Porque los tres abogados constitucionalistas que actúan cuan abogados defensores de Clarin cuyos nombres por orden alfabetico son: Badeni, Loñ y Sabsay siempre fallan en favor de Clarin?¿No parece como si estos tres abogados vivieran en las bibliotecas juridicas de Clarin?Porque por ejemplo, Nelson Castro, reconocido periodista de Clarin, que tuvo la "valentía" de investigar las vinculaciones de la empresa Electroingeniera con el gobierno mientras éste trabaja en un radio de la que Electroingenieria era dueña, no investiga, no hace informes, no critica, no denuncia, no pronuncia una sola palabra de las gravisimas acusaciones que se le hacen a la empresa donde actualmente trabaja (Clarin)?¿Sera porque tiene acciones en Clarin o sera porque Clarin le pagaba mas por investigar Electroingenieria que Radio10 por su programa diario?Seguramente.Al ser un oyente de Mitre y TN, no por gusto de sus editoriales, sino por pluralidad en escuchar opiniones, me doy cuenta de que absolutamente todos tienen el mismo discurso. Algunos con matices diferentes, pero el fondo es el mismo. Todo esto me hace pensar en corporacion, aprietes, presiones y amenzas desde el que manda, Magnetto.Evidentemente, periodismo independiente es una falacia del tamaño de la concentracion mediatica del Grupo Clarin.]]></content>
		</document>
		<document id="d8046411b3773adfef429783fd733ff" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/inflacion-dice-melconian-que-es.html">			<content><![CDATA[Argentina convive este tiempo con una reactivación económica respecto a 2009, pero también con más inflación que entonces. Podríamos decir, sin temor a equivocarnos, que estamos ante una "reactinflación".Carlos Melconianhttp://m.lanacion.com.ar/1259874-reactinflacion-se-puede-hacer-otra-cosa?camp=nota_recom-------------------Acompañando a este título aparece el subtítulo: “Inflación con Recesión”, como definición del término “Estanflación”. Y más abajo, una síntesis del objetivo del libro: explica “cómo evitar un nuevo “Rodrigazo” y otros peligros de la economía Kirchnerista”.Domingo Cavallohttp://www.cavallo.com.ar/?p=227]]></content>
		</document>
		<document id="ef9804720ffc87ef85d646c313dd3a0e" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/la-agenda-del-default-gobierno-2001.html">			<content><![CDATA[Lo que están debatiendo en el Congreso es de un salvajismo extremo. Que la oposicion pretenda aprobar un proyecto de ley que implica quitarle al ejecutivo tamañana cantidad de dinero($ 30.000 millones), por la fuerza, porque lo quieren hacer por imposicion del numero, no por consenso con los legisladores oficialistas, es de una irresponsabilidad y mala fe pocas veces vista.No es malo para los Kirchner, es malo para la estabilidad economica argentina.La verdad es que quieren llevar a Cristina al veto para tener una bandera critica en las elecciones de 2011. A ninguno le importa los jubilados.Fijate vos, que aquellos que no tuvieron ninguna duda en descontarles a los jubilados para privilegiar a los bancos, hoy los ves con actitud casi heroína defender un proyecto de ley, sin ni siquiera presentar un financimiento viable. ¿Ustedes creen realmente que a Patricia Bullrich le importan los jubilados?]]></content>
		</document>
		<document id="bc46b4c0e7b0723fabb9454bd362d9d9" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/oposicion-2011-yendo-de-la-sra-la-casa.html">			<content><![CDATA[Con la SRAhttp://www.pagina12.com.ar/diario/elpais/1-150523-2010-08-01.htmlCon Magnettohttp://www.ambito.com/noticia.asp?id=536076¿Se viene el gobierno de las corporaciones?]]></content>
		</document>
		<document id="a9f07640ae82031c4ae2af08f0d1af26" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/papel-prensa-declaracion-de-lidia.html">			<content><![CDATA[Señor Secretario de Comercio Interior Señor Licenciado Mario G. Moreno Julio A. Roca .651, Of. 248, Cap. Fed. ".S I DDe mi mayor consideración:Tengo el agrado de dirigirme a Usted, a los efectos de cursarle la presente nota, a los fines que la misma sea considerada como un aporte a la investigación que está llevando adelante.El presente relato, comienza con la muerte de mi marido David Graiver, momento en el que vivíamos junto con mi hija menor de edad María Sol, en México. A partir de allí comencé a sufrir terribles presiones vinculadas a nuestros bienes, entre los que se encontraba Papel Prensa S.A.Debo destacar algo muy importante sucedido en vida de mi esposo. En una reunión social en México, en la hacienda del Señor Gabriel Alarcón (uno de los más importantes hombres de negocios de dicho país), en presencia de la firmante y de su propia familia aconseja lo siguiente en forma textual: " David, vendé Papel Prensa porque te costará tu vida". La firmante quedó sumamente sorprendida y preocupada. De ello se desprende que éste fue el primer aviso que tuve acerca de la problemática de tal empresa. A partir de la muerte de David comencé a sufrir presiones que me llevó al convencimiento de que se acercaban momentos muy duros pero no de la magnitud de los que después vivimos.Posteriormente, en viajes a Nueva York, dónde había residido largo tiempo, amigos estadounidenses me aconsejaban, que no retornara a Buenos Aires. Para ellos no estaban dadas las condiciones ni tenía garantías que las autoridades iban a ver con buenos ojos que el grupo económico se reordenara.En ese momento mi hija tenía 22 meses edad, mi hermano Osvaldo, uno de mis posibles .apoyos, se encontraba detenido en la cárcel de Caseros, a disposición del Poder Ejecutivo, y todo el grupo familiar estaba desquiciado por las presiones por parte de la Junta Militar.Ante ese panorama, y porque no tenía nada que ocultar, retorné a la Argentina el 16 de Septiembre de 1976, convencida que esta es mi tierra, el país de mi hija y que actuando con calma y asesoramiento pOdría superar el mal trance. Nada más lejos de la realidad. Apenas instalada en las oficinas centrales de las empresas, advertí que los reclamos eran diversos, realizados en medio de un clima de crisis económica de las empresas y al no haber participado de la actividad empresaria de David, no tenía suficiente conocimiento ni capacidad comercial para manejar tantos frentes de tormenta.Inmersa en los acontecimientos descriptos, es cuando los diarios Clarín, La Nación y La Razón, comienzan a ejecutar un plan destinado a apoderarse de las acciones de Papel Prensa S.A., de las cuales mi esposo David era dueño en un porcentaje importante que le permitía tener el control societario de la empresa.Además, este operativo involucraba, antes que nada, la intención de la Junta Militar de apadrinar ese despojo y no trepidaron en utilizar todos los elementos de extorsión, intimidación y amenazas a su alcance para lograr el objetivo.Recuerdo que me contactó un intermediario Guillermo Gainza Paz, que no era el dueño del Diario La Prensa, quien me transmite la intención de compra de terceros, del paquete accionario de Papel Prensa S.A.Posteriormente el Sr. Francisco Manrique, que había sido Ministro de Acción Social de la Nación y con el cual David trabajó como Secretario General, convocó a mi cuñado Isidoro Graiver para decirle que sus amigos de las Fuerzas Armadas, me recomendaban realizar esa venta, porque el grupo Graiver era mal visto por lasautoridades y que estaba siendo investigado.concurrí a darle el pésame, por la muerte de su esposa, me reitero '~=-"'"dicha sugerencia.En ese contexto, me entrevisté con el ex presidente Lanusse para pedirle consejo por la situación en la que me encontraba, y me expresó que me veía mal posicionada y que solicitara una audiencia con el Tte. Gral. Vide la para interiorizarlo del tema Papel Prensa S.A. Aunque gestioné el pedido de audiencia por la mesa de entradas de la Casa de Gobierno, nunca obtuve respuesta.Mientras tanto continuaban las amenazas anónimas, en las que me decían que si no vendía, mi hija Maria Sol corría peligro de muerte y se agregaban otros operadores que me presionaban para concretar las ventas.El Sr. Martínez Segovia, que era Presidente de Papel Prensa S.A., me citó en esos días, a un almuerzo en un hotel céntrico, para comunicarme que venía en representación del Ministro de Economía Martínez de Hoz, y que debía decidirme a firmar la cesión de las acciones de Papel Prensa S.A. Tal decisión era impuesta desde el Ministerio de Economía del proceso, quienes habían hecho saber que las acciones debían cederse a empresarios argentinos que no pertenecieran a la colectividad judía.Dado los hechos que se vivían en ese país tomé conciencia que las amenazas de muerte, tanto para mi hija como para mí eran auténticos. En ese estado de terror fui citada para el día 2 de noviembre de 1976, por la noche, a una reunión, en las oficinas de La Nación, conjuntamente con los integrantes de la familia Graiver.Encontrándonos en un amplio salón de reuniones, nos distribuyeron separadamente, de modo tal que los padres de David por un lado, Isidoro con Campos Carlés (quien invocaba ser apoderado de La Nación) por otro. Yo, con Magnetto de Clarín, en otro aparte, donde coloquialmente me aseguró "firme o le costará la vida de su hija y la suya". No había chances.También sabía que habían presionado al Sr.Rafael Ianover, Vicepresidente de Papel Prensa S.A., un hombre leal con la familia, que era depositario de acciones, como testaferro. "En la mencionada reunión en La Nación se suscribe un boleto de venta sobre el cual jamás pude opinar, ni sobre el precio ni sobre los términos del mismo ni sobre la forma de pago, como tampoco ningún abogado de mi parte pudo verlo antes. Lo tuve que firmar sin siquiera haberlo leído.Posteriormente el asesor de menores en la sucesión de David, no autorizó la venta por considerar bajo el precio y el juez ordenó que se hiciera una tasación por el BANCO NACIONAL DE DESARROLLO, quien confirmó que el precio era por demás exiguo.La forma de pago no permitía ni siquiera pensar que se trató de una operación habitual en el comercio, solo pagaron U$S 7.000.-como primera entrega sobre un precio total de U$S 1.000.000.-, destaco que ni siquiera era el 1 %. Era una entrega absoluta, por nada ,y sin chance de poder negociar. Todo lo que siguió en esta venta fue similar. Quiero también destacar que era necesario que yo solicitara como administradora del sucesorio, la autorización en dicho expediente, por tratarse de bienes de mi hija menor de edad y es porello que siguieron ejerciendo amenazas y presiones, a través de distintos personajes que me forzaban a ratificar ese acuerdo inicial y en el correr del tiempo llegamos al mes de marzo, donde se ingresa en elsucesorio el escrito para lograr la autorización. También deseo dejar constancia que el Dr. JorgeRubinstein, que era el segundo de David, en los meses finales de 1976, un grave y sospechoso accidente, y que el mismo no me pareció casual por que él también estaba amenazado. Lo cual lo apartó por meses de la dirección del grupo, tareas que no pudo cumplir, quedando acéfalo la conducción del grupo económico. Luego fue detenido ilegalmente, falleciendo por las tortura sufridas en cautiverio, no habiéndose nunca investigado dicha muerte.Deseo aclarar que cuando se realizó el inventario en el BANADE, ignoraba que había en el interior de la caja de seguridad, pero tenía total conciencia que debía comunicar al Juzgado del sucesorio todos los bienes que pertenecían a mi marido, de acuerdo a lo que le había aconsejado el Dr. Miguel Anchorena, letrado de la sucesión.Quiero finalizar este relato, afirmando una vez mas, que todo lo que ocurrió en Papel Prensa S.A., a partir de mi cautiverio (14 de marzo de 1977) que nunca hasta el 20 de mayo de 2010 estuve en el lugar, ni concurrí a ninguna Asamblea. Por otra parte durante mi desaparición con detención fui objeto de tortura que me provocaron graves quemaduras en mis genitales, abdomen y pechos, y que los golpes recibidos provocaron un tumor cerebral, el cual se me operó en la cárcel.Todo el horror que fue mi vida después de mi secuestro es indescriptible en la serie de perversiones, vejaciones y tormentos a la que fui sometida, no obstante que deseo concluir con la presente reiterando que prefiero ver los ojos y la cara de mis torturadores, antes de que ver lo ojos de Magnetto en el momento en que amenazaba para que firmara.Sin otro particular, lo saludo atte.­Lidia Elba Papaleo D.N.I. 4954106En la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, a los 2 días del mes de mil diez, comparece espontáneamente ante esta Secretaría de C,omercio Interior, la Señora Elba Lidia PAPALEO, quien acreditó Su identidad con DNI N° 4.954.106, a efectos de confirmar que los dichos manifestados en la presentación que se agrega a fs. 577 del expediente S01 :0112832/201 O, fueron realizados por sí, ratificándolos en su totalidad o en prueba de ello, de conformidad.LIDIA ELSA PAPALEO]]></content>
		</document>
		<document id="d202ed14cc7eae308b2b0a5f530d59b1" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/papel-prensa-y-constitucionalistas.html">			<content><![CDATA[Decia en el post anterior:"¿Porque los tres abogados constitucionalistas que actúan cuan abogados defensores de Clarin cuyos nombres por orden alfabetico son: Badeni, Loñ y Sabsay siempre fallan en favor de Clarin?¿No parece como si estos tres abogados vivieran en las bibliotecas juridicas de Clarin?"HOY LEEMOS:Daniel Sabsay, abogado constitucionalista. "Es un hito más en una escalada que ya lleva mucho tiempo contra la libertad de prensa. Quieren callar a los medios opositores, dominar la opinión, impedir que exista disenso desde los medios."La presentación de Cristina Kirchner es un pergenio antijurídico. Para eso tenemos la ley de defensa de la competencia, no se necesita una norma especifica para unas empresas. Esto huele como muy persecutorio."Se trata de una cruzada muy peligrosa, es un escalón más en la dominación, va con la pérdida de la libertad y el pluralismo. Es un grave ataque a la democracia".Félix Loñ, abogado constitucionalista. "A ella [Cristina Kirchner] le preocupa la división de poderes cuando se trata de un Gobierno que viola la división de poderes. Es un acto de hipocresía. Ningún gobierno concentró tanto el poder como el gobierno de los Kirchner"."Cristina Kirchner dio una serie de detalles pero lo que no está claro es la relación entre las torturas a la familia Graiver y lo de Papel Prensa. Es como si pretendiera imputarle a los diarios una complicidad y aprovechamiento de la situación, cuando parece que la adquisición se hizo en noviembre de 1976 y las torturas fueron en abril del año siguiente".Además, respecto del proyecto de ley que la Presidenta anunció que enviará al Congreso, el abogado opinó que "es confuso" porque no se explicó quién establecerá el marco regulatorio. "¿Pretende que el Congreso le delegue facultades o lo decidirá la comisión bilateral?", cuestionó. "No creo que el matrimonio presidencial quiera desprenderse del control de Papel Prensa", opinó.Gregorio Badeni, abogado constitucionalista. Remarcó que, a diferencia de actividades como la energética o la telefónica, "la producción de papel de diario nunca se consideró de interés público"."Ni es razonable que lo sea", sostuvo. "Por empezar, no es un monopolio. Cualquier inversor puede instalar una planta. De hecho, hace años se creó una empresa que iba a competir con Papel Prensa (Papel de Tucumán), que lamentablemente no tuvo éxito y quebró y hoy fabrica papel para otros fines"."Por otra parte, nunca en Adepa o en la Asociación de Diarios del Interior se hizo un reclamo por la administración del papel, que desde hace 20 años se puede importar sin cupos ni aranceles. De manera que nunca hubo necesidad de que el Estado sea productor de papel", afirmó. "También hay que destacar que el Ejecutivo no puede crear una comisión bicameral legislativa. Es una atribución del propio Congreso y que Papel Prensa es una empresa mixta, que se regula por la ley de sociedades comerciales, no es una empresa estatal", afirmó el especialista."La presidenta intenta buscar una justificación legal a una necesidad política determinada por el enfrentamiento con los medios de prensa", opinó.Fuente:http://www.lanacion.com.ar/nota.asp?nota_id=1297688http://www.lavoz.com.ar/opinion/badeni-nunca-fueun-servicio-publico]]></content>
		</document>
		<document id="188272f585ca9cf8a05bf399da7d4b20" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/pino-solanas-y-su-utopia-estatizadora.html">			<content><![CDATA[Digo yo, Pino Solanas, este señor que la juega de centro izquierda pero que no se le anima a la guerra de frente que desmantela a Clarin. ¿De que tiene miedo?. Porque no denuncia a Magnetto y a Herrera de Noble?, porque no se pronuncia a favor de la desmonopolizacion?¿Prefiere a la corporacion Clarin con tal de no quedar pegado al gobierno?¿Ahora esta a favor de Cablevison de la que se le desgajo a Fibertel por sostener un negociado mal habido?.Este señor pseudo-progre, que quiere la banda presidencial en 2011, que arma discursos romanticos de una Argentina con industria nacional, de tren para todos, de fabrica de barcos y de trabajo nacional, no se da cuenta que es precisamente lo que Clarin espera para denunciar y descalificar hasta el hartazgo que solo se trata de un capitalismo de amigos, de empresas adictas a su gobierno, de corrupcion S (Solanas) y de "totalistarismo S"?]]></content>
		</document>
		<document id="518e99cb7290ead7d5abc5c810b06b64" url="http://pensamientosuperador.blogspot.com/2010/08/reconto-de-opiniones-en-yr-porque.html">			<content><![CDATA[PORQUE SI:1) Quiero que gane por que se nesecitan por lo menos una decada de reformas y transformaciones para volver a tener los niveles de vida y poder adquisitivo , para que se sigan integrando los paices del unasur , para que no existan guerras provocadas por la cia , y seamos los latinoamericanos quienes nos plantiemos como veedores de las garantias de paz entre pueblos hermanos . y o los yanquis que por las dudas ponen bases , ¿para que ?¿combatir el narcotrafico ,si fronteras adentro ellos son los mayores consumidores ???? para que entonces petroleo ???? acuiferos ? ¿quien cres que puede defender los recursos si no este gobierno ?¡¿las malvinas ?¿la patagonia , la antartida ?¿lo s derechos humanos ? ¿la reindustrialisacion y el desendeudamiento externo ? quien si no ???2) Quiero que gane este gobierno ,porque es el mejor desde la vuelta a la Democracia,y ademas los candidatos de la oposicion dan miedo.3) Dieciocho años de democracia desperdiciada para caer en el abismo del 2001, me hacen querer que se prolongue el gobierno exitoso de los Kirchner.4) En dos períodos más, muchos de los corruptos legisladores y jueces actuales, estarán retirados o muertos y podremos pensar en otra alternativa, pero por ahora...no hay nada en el horizonte.5) Me gustó que la presidenta tomara las medidas correctas cuando se venía la catombe x efecto de la burbuja de USA al financiar las empresas para no permitir que se despidiera gente, ciertas obras públicas, apoyo a los pobres (no clientes), que tenga buenas relaciones con USA, apoyo a la cultura, me gusta que tenga autoridad sin pasarse de la raya, las nuevas jubilaciones, etc.6) Hoy por hoy el problema no es la falta de trabajo y eso es un punto a favor. Argentina es una torta de la cual se pueden sacar muchas porciones y todos van a querer tomar una. Lo único que pido es que no venga un nuevo Menem, De la Rua (me da penita, no es malo, sólo inepto).7) Voy a esperar a último momento para decidir si votar al candidato K o no.8) vote a cristina..y ni hablar q me gustaria q en el 2011 vuelva a ganar ella o nestor...creo q este proyecto de goberno es lo mejorcito q hemos teido en muchos gobiernos.. no quiero mas gobiernos q huyen como ratas ante la primera apretada...x eso me gusta la firmeza q tiene este se ha crecido mucho en cuanto a derechos adquiridos, en justicia en la reactivacion de la economia(dandole importancia a la industria argentina,sobre todo en el interior) aunq no lo quieran aceptar,tambien hubo mejoras en los sueldos de los jubilados q en 2001,si cobraban una miseria terrorifica(ojo,no digo q ahora sea una fortuna,solo q mejoro la situacion) creo q se achica la brecha de los q mas tienen,sin dar nada y los q nunca tuvieron oportunidad se q me estoy olvidando algunas cosas,jajaj apenas las recuerde,te las agrego.9) Quiero que gane porque los gobiernos de los Kirchner son los mejores que he conocido y porque creo en el bienestar de la mayoría, en la defensa y vigencia de los DDHH, en el modelo acumulativo-distributivo y de inclusión social, en la unidad de los países latinoamericanos, en la producción nacional, en una Patria libre e independiente del fmi, de corporaciones, de monopolios y de intereses minoritarios internos o foráneos. También pienso que en el futuro los debería suceder un gobierno aún más progresista que el de ellos, y para eso la única posibilidad en este momento es seguir en el camino de este gobierno. Los partidos de la oposición actual o no tienen chance o nos conducirían a un brutal retroceso.-10) con los de la oposición volverían a gobernar los sectores de poder económico, otra vez ajustes, recesión, caida de la industria nacional, cierre de fábricas, reducción de salarios y jubilaciones, mas endeudamiento, todo lo que ya conocimos.¿Quién puede haberse olvidado? o ¿Quiénes pueden querer otra vez eso? Sólo una minoría que le conviene porque así ganan más ellos en detrimento de la mayoría. O un masoquista.Porque no quiero nunca mas nada de eso: Quiero que gane el candidato de los Kirchner y ya quedó fundamentado.11) porque peleo con el campo (aunque siguen ayudandolo) y porque la oposicion es impresentable... mas vale malo conocido que bueno por concer.PORQUE NO:1) Yo particularmente quiero una renovación, quiero que el país avance en democracia y pueda gobernar otro partido y cumplir su mandato. 10 años son demasiados para estar en el poder.2) Prefiero un candidato de cualquier fuerza política antes que en Argentina reine la anarquía odiosa.3) Lo que no me gusta de los Kichner es la división que han generado entre los ciudadanos, no hacen mucho caso a lo que sucede con los delincuentes, los negociados que hacen con el nefasto Chávez amigo de las FARC, la "amistad" con Délia (le baja la imagen), el NO enseñarles a los cuidadanos a reprender el antisemitismo, confrontar, los métodos mafiosos de Moreno, que el futbol publico genere gastos para el Estado, querer hacer un tren bala para unos pocos y que se haga poco en el tema corrupción.4) porque en sus discursos hay confusion, ayudan o dicen ayudar a los que menos tienen pero en estos ultimos 7 años se han beneficiado los ricos. con el cambio de dolar beneficio al campo, se revaluaron las tierras...5) aumentaron las propiedades, por ende los alquileres, no hizo planes de viviendas reales, los planes o creditos hipotecarios son una mentira tras otra, no los toma nadie... y si califica, no es para gente pobre son para clase media a alta que de otro modo se lo compra igual... aumento jubilaciones. de 250 que estaba cuando asumio nestor la minima.. paso a casi 900, pero que dividido 4 (lo que vale el dolar hoy, tal como lo pidio buzzi) son mas o menos unos 200 pesos. lo mismo que antes. por lo que, mas que un aumento es un ajuste por inflacion...dio jubilaciones, a los que no habian podido aportar, eso estuvo bien, epro tomaron esas jubilaciones esposas de medicos rentistas, abogados chacareros, que en otra epoca el marido con buen ingreso la mujer se quedaba en casa (pintandose las uñas porqeu tenian sirvienta) y hoy tambien toman la jubilacion... tambien la toman los militares y cualquier otro que este retirado o jubilado de otra caja ya que no son exhaustivas...creo trabajo. por un lado eso esta bien, pero por otro lado creo qu ese estanco en trabajos de mala calidad... tornero, chofer de taxi, ayudante de cocina etc... los jovenes profesionales si no tienen un contacto se tienen que arremangar despues de haberse quemado las pestañas a trabjar en algo de eso antes mencionado....6) No quiero que gane porque me da bronca. Es que si gana me da bronca.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>