<author id="9befbca199c4ee8529ec9a310d09b0a6" url="stellaval.blogspot.com" feed="http://stellaval.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d60dcd491aae9378f1fc72f8cfad603e" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/de-alegrias-y-tristezas.html">			<content><![CDATA[Nelson Mandela cuando ganó la puja por la sede del Mundial.Para Nelson Mandela, este mundial era, y seguramente aún es, muy importante. Un presidente que luchó denodadamente por la igualdad de razas, por una "nación arco iris", como a él le gusta llamarla.Pero el ex presidente no pudo asistir a la inauguración ya que la noche anterior, a la salida del recital, su bisnieta falleció en un accidente automovilístico.Esta noticia me dio mucha tristeza. No lo conozco a Mandela, y mucho menos a su biznieta, pero puedo comprender el dolor. Y mas aún, cuando uno está pasando una alegría tan grande como la que debe de haber sido para Mandela el mundial. Esta noticia debe de haber sido un cachetazo helado!A veces pienso que las grandes alegrías, nunca vienen solas. Como si alguien quisiera que no olvidáramos que la vida no es blanca o negra nomás., si me permiten la alegoría Como si constantemente necesitáramos tener presente que la felicidad no es eterna, que solo hay momentos felices.Cuando me di cuenta de eso, vivía los buenos momentos con temor, mirando de reojo, esperando a ver por dónde iba a venir el pelotazo, con la ilusión de poderlo atajar sin que me golee!Luego aprendí que de nada sirve sufrir por adelantado. Bien decía mi abuelita: "Me pasé las tres cuartas partes de mi vida temiendo cosas que jamás pasaron"Por suerte, las grandes tristezas, tampoco vienen solas. Porque los que vemos la vida en colores, sabemos que está compuesta por una sucesión de matices.Es que la vida, también viene en "arco iris".]]></content>
		</document>
		<document id="aad8c56a15f4e13adac03185d9cbfb63" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/dulces-suenos-con-obama.html">			<content><![CDATA[Esto lo vi en La Mascarada y me causó muchísima gracia!Obama da un discurso en la Escuela Superioor de Kalamazoo durante un acto de graduación. Pero uno de los chicos tiene un poquito de sueño y no puede aguantar mas. Despues de varios bostezos y cabeceos, se queda dormido! Y justo estaba parado detras del presidente, asi que la cámara lo enfocaba a él también! Y el pobre lucha, pero el sueño lo vence!Me causa muuuucha gracia!Pobrecito!]]></content>
		</document>
		<document id="24a83d28ca02907b00173386f4fcdcd8" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/es-hora-de-un-recreo-no.html">			<content><![CDATA[Ando necesitando vacaciones, pero falta mucho aún para eso.A falta de vacaciones, buenos son los recreos! ¿no?La idea es tomar una película y reemplazar una palabra del título por "HUEVO"LA BODA DE MI MEJOR HUEVO (amigo)LA NOCHE DE LOS HUEVOS FRIOS (narices)101 HUEVOS (dálmatas)LA LEYENDA DEL JINETE SIN HUEVOS (cabeza)IRENE, YO Y MI OTRO HUEVO (yo)EL SECRETO DE SUS HUEVOS (ojos)No hace falta que pongan miles. Piensen mucho y pongan la que suene mas gracioso! O bueno, si quieren poner mas, pongan mas. En este recreo cada uno hace lo que quiere.Que se sepa en el mundo: Los recreos de Stella son muy democráticos! (¿?)ACTUALIZACIÓN:Atentti, que en los comentarios nos fuimos a los huevos, digo, a los caños, y tenemos el mismo juego, pero versión bloggera!!!]]></content>
		</document>
		<document id="ecb22b5e5f96d4c00436166afd8122c3" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/guaaaarda-con-lo-que-haces-eh.html">			<content><![CDATA[Mark Gasson es un hombre que experimenta con computadoras en su cuerpo.Resulta que se implantó un chip en su mano para poder pasar por las puertas de su laboratorio, ¿y qué hizo el muy vivo? Transmitió un virus de su computadora al chip, o sea, se infectó a si mismo. Como una especie de autoinfección, solo para ver si esto era posible.."Caramba!", pensarán ustedes, "¿y ahora que sabemos esto somos mas felices?"No, no lo somos, pero ahora sabemos que en un futuro no se cuán lejano, insertarse chips en el cuerpo va a traer ciertos riesgos.Por ejemplo, si Ud tiene un chip de esos, y se le ocurre ponerse a chatear con alguien puede resultar muy peligroso! ¿Quién sabe que cosas se puede llegar a contagiar?Y ni hablemos del sexo virtual! Las consecuencias podrían ser desastrosas. Se podría infectar con alguna venérea, o, si es mujer, podría quedar embarazada y tener que parir muchos chipcitos bebés!Já...! Lo único que faltaba.De ahora en mas, por las dudas, tendremos que chatear con guantes de latex!]]></content>
		</document>
		<document id="6e1875c35ddd4d8e63f38b1f6b4576b0" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/lo-que-no-siempre-vemos.html">			<content><![CDATA[Un viernes me enteré de casualidad que ese mismo día por la tarde, una banda a capella que me gusta mucho y de la cual ya compartí algún video acá, iba a cantar en vivo y gratis en la estación del subte Congreso de Tucumán de la línea D.La cita era a las 19:30.A las 19:45 estaban los muchachos de VoxPop, con sus micrófonos en mano, listos para hacernos disfrutar su música.Dejando de lado que una estación de subte no es el mejor espacio para disfrutar un pequeño recital, por el ruido del ambiente lo digo, el show estuvo muy bueno. En cada vez que pasaba una tanda de gente, quedaban algunas en el camino. No pasó mucho tiempo y eramos mas de 50 personas, o más, marcando el pasito con los pies y aplaudiendo.Se por los comentarios, que a muchos de los que los vieron le alegraron el día!Nos fuimos todos con una sonrisa y tarareando alguna melodía.Y yo pensaba. Está bueno bajar del subte, volviendo de un día cansador, y encontrate con algo como ésto. Está bueno darse el permiso para disfrutar de algunas de las buenas cosas que tiene la vida.A veces vamos tan apurados y concentrados en vaya uno a saber qué, que nos perdemos la oportunidad de disfrutar un rato de cosas simples, a veces imperceptibles.Sólo hay que estar atento!No siempre tiene que ser algo musical. Es que son tantas las pequeñas cosas que nos pueden hacer sonreír y hacernos olvidar por un rato los problemas!Por eso pregunto...¿Qué es lo que a vos te cambia el humor y te hace mas feliz, aunque sea por un ratito?]]></content>
		</document>
		<document id="cc9c674c562068d084ce7b11310ac5dd" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/ma-que-vuvuzela-ni-vuvuzela.html">			<content><![CDATA[Sudáfrica "estrenó" en el partido contra México "un arma secreta" (SIC), la vuvuzela, una corneta larga que produce un sonido muy molesto.Según cuenta Saddam, el autoproclamado inventor de dicho instrumento, su sonido es muy común en las hinchadas sudafricanas. Al ser una corneta larga, el sonido entra directamente en la cancha y molesta directamente al equipo contrario.Ahh, y ahora todo el mundo habla de la maravillosa vuvuzela sudafricana.Porque ahora, claro, ahhh, mirá que vivos los sudafricanos, inventaron la vuvuzela tan molesta!Sepa el mundo que la vuvuzela es la famosa corneta usada por la hinchada argentina en el mundial que nos supimos conseguir.Yo me acuerdo, en realidad, todos los que fuimos a la cancha en el 78 soplamos la corneta! Bué, yo no fui a la cancha porque era una dulce niña adolescente y ni en dope me dejaba mi viejo, pero conozco una pila de gente que si fue....Porque, ¿qué pasa? ¿se creen re vivos los africanos?No señor, nosotros somos mas vivos y mas molestos y no hacemos tanto alarde!A molestos no nos gana nadie!¿Qué vuvuzela, ni vuvuzela?Cooooooorneta, querido, corneta!!Ya lo dijo la presi: "A ver los de la corneta, dejen hablar!!"Y, para matizar, les dejo un video de VOXPOP, el último! Si quieren disfrutarlo, solo le dan play!]]></content>
		</document>
		<document id="ba3efc3e3a822ee8f84d90df4a550dce" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/me-como-el-papelito.html">			<content><![CDATA[Había un profesor que tenía los ojos torcidos. Marajo le decían, un ojo para la mierda y el otro pal carajo. Era un problema porque nunca sabíamos a quien estaba mirando.Una vez, en una prueba, las dos chicas del primer banco se estaban copiando del libro que tenían bajo el banco y él las vio._ A ver Ud, póngase de pie!, dijo.Ante la duda de las chicas, el repitió:_ Ud, la que se está copiando, levántese!Ellas se miraron dubitativas y una de las dos, con cara de vaca rumbo al matadero, se puso de pie._ Me refería a su compañera, pero veo que Ud también se estaba copiando. Así que ambas tienen un uno!Eso les pasó por copiarse directamente del libro. Habiendo tantos métodos mas efectivos, ellas usaron uno muy botón!Yo me preparaba machetes para todas las pruebas. Estudiaba y escribía palabras clave en pequeños papelitos que nunca usaba. Tenía dos razones. Primero, el hecho de pensar las palabras clave ayudaba a que pudiera memorizar el texto. Y segundo, sacar el machete me producía unos nervios y un sufrimiento insoportables. Era demasiado estresante para mi gusto.Pero tenía amigas que eran especialistas en machetesarse y poseían una gran inventiva para estos casos.Ahora, con el avance de la tecnología, estos problemas se están solucionando.En la ciudad de Córdoba lanzaron al mercado un nuevo invento. Se trata de pequeñas láminas que se presentan en tres unidades en un envoltorio que contiene además, una lapicera. cuya tinta es caramelo líquido Todos los artículos son comestibles y se comercializan en los quioscos. Se llama Candy Art y viene entres sabores. Parece que es un furor de ventas. Ahora los chicos se preparan el machete, se copian y luego se lo comen! Pasó a ser una cuestión gastronómica!Le voy a mandar un mail a mi cuñada cordobesa para que me compre uno, solo para probarlo!¿Vos te copiabas? ¿Qué método usabas?]]></content>
		</document>
		<document id="565d9ef2cf34f35c582d68a6c9cceda0" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/noooo-justo-ahora.html">			<content><![CDATA[Hace varios años, como ahora en época de mundial, Argentina estaba por jugar un partido. Faltaban 10 min para que comience cuando veo que uno de mis hijos, que tenía en ese momento unos seis o siete años, venía llorando y con toda la trucha llena de sangre.Le lavé la cara y me di cuenta que tenía un corte justo bajo la nariz, que se hizo mientras jugaba con un imán. No pregunten cómo corno se cortó, si lo quiso oler, o se lo quiso comer, o si alguien se lo reboleó por la cabeza, la cosa es que era un corte bastante profundo y sangraba mucho.Lo miré al padre, que ya se había apoltronado en el sillón frente al televisor, y me di cuenta al toque (si, si, a veces soy una luz) que la que se había comprado todos los números para llevar al pequeño saltamontes al sanatorio, era yo.Y bué, allá fuimos, con la radio del auto prendida para escuchar el partido.La calle estaba desierta. Creo que solamente nos cruzamos a dos viejas, un perro y a una señora con un bebé.Mientras íbamos yo pensaba:"Ojalá que Montoto esté de guardia, porque solo él nos va a atender cuando lleguemos. Y ojalá que Montoto, sea médico, o al menos, enfermero, o, por lo menos, haya hecho un curso de primeros auxilios y que tenga a mano una curita..."Cuando llegamos al sanatorio tuve la sensación de que éste pertenecía a un pueblo fantasma. No había ni un alma a la vista.El enano seguía chorreando sangre, así que lo agarré de la mano y me mandé nomás.Nos metimos en la guardia, y allí estaban, todos apilados frente a un televisor del año del miriñaque, mirando el partido que ya había empezado.Una doctora jovencita, se apiadó de mi y de mi retoño, lo acostó en una camilla y le revisó la herida. Me miró sería y me dijo:_ El corte no es profundo, no hace falta coser, lo vamos a pegar!A lo que el enano, con cara de terror respondió:_ ¿¿¿Me van a pegar??? Pero si yo no hice naaaada, fue Mariano!!!Casi me lo como! Y debería haberlo hecho en ese momento, porque ahora ya es demasiado grande!Pero bueno, ustedes saben como son las cosas. Dejando de lado la simpática confusión de mi hijo, simpática para mi, porque para el no lo fue seguramente, hay momentos en los que es mejor quedarse en casa.Y si no, miren lo que le pasó a está pobre mujer....]]></content>
		</document>
		<document id="b73cf24ed8c00b65b17c16f2c91567da" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/ojala-fueramos-cada-dia-mas.html">			<content><![CDATA[¡Boludo fue alguna vez fue un mala palabra. Hoy es el segundo nombre de todos los argentinos. Tanto es así que cuando uno dice Argentina en cualquier lugar del planeta ya no responden más con “Maradona”. Ahora dicen “che, boludo!”Pero ser BOLUDO hoy en la Argentina cobra un nuevo significado. Ante los resultados evidentes de tanta “viveza criolla”, más que un insulto, que a alguien lo califiquen de BOLUDO es una virtud, algo bueno. Una cualidad a la que todos deberíamos aspirar.Somos una nación de boludos. Millones de ilusos que aspiramos a vivir en paz, construyendo un futuro próspero y una sociedad justa. Sin embargo, los “Vivos” nos demuestran a diario que confiar en las promesas, mostrar respeto por los demás y actuar dentro de la ley es una estupidez. Algo que sólo hacen los tontos, los fracasados… los boludos.Nos dicen…¡Si todo el mundo lo hace!... ¿A quién le importa?... ¿Vas a ser el único boludo que...¡BASTA!¡Sintamos orgullo por hacer las cosas como se debe!Defendamos al honesto, al buen tipo, al buen ciudadano; a la idea de un país entre todos y para todos.¡Boludos argentinos, unámonos! Caminemos con la frente bien alta y el orgullo de saber que dentro de cada uno de nosotros, arde la llama sagrada del BOLUDO argentino.Porque somos más de lo que creemos y porque tenemos razón.Por una Nación cada vez más boluda...27 DE JUNIODía del BoludoSUMATE A LA CAMPAÑA]]></content>
		</document>
		<document id="11b1ec7e5f8ea620c82e9e1574cf4c5a" url="http://stellaval.blogspot.com/2010/06/veces-me-siento-asi.html">			<content><![CDATA[Foto DeviantART"...suspendida entre dos mundos,el de la razón y el de la locura,sin saber de que lado caeré..."- Gloria Casañas, La maestra de la laguna -]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>