<author id="9c0bdba7241b42e62c39a8f3755aa922" url="abc-docentes.blogspot.com.ar" feed="http://abc-docentes.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="484d2bdc02431fd24ea187247503d25a" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/-HVHN6Okajg/baradel-si-el-gobierno-no-mejora-la.html">			<content><![CDATA[El SUTEBA realizó una conferencia de prensa en marco del período de Conciliación Obligatoria, dictada por el Ministerio de Trabajo, que finaliza el 20 de mayo.Sobre esto, el Secretario General de SUTEBA y CTA Pcia. de Buenos Aires, Roberto Baradel, declaró: "El objetivo de la conciliación era que las partes nos pudiéramos sentar y poner de acuerdo con respecto al conflicto que mantenemos en la Provincia: salarios, infraestructura, comedores, transporte escolar y IOMA".Asimismo, agregó: “La Conciliación Obligatoria vence el 20 de mayo y el Ministerio de Trabajo puede prorrogarlo por cinco días más por única vez. Vencido ese período, si no hubiera una mejora en la propuesta del Gobierno, los docentes vamos a retomar las medidas de acción”.Luego, Baradel informó: “Junto a toda la comunidad educativa estamos esperando que este conflicto se resuelva en la mesa de discusión. Para eso, el Gobierno tiene que hacer un propuesta superadora, en cuanto a mejorar los plazos de pago y aumentar el porcentaje. El gobierno está en condiciones de hacerlo, ya que le autorizaron 1700 millones de pesos para buscar endeudamiento, y antes no contaba con esta posibilidad. A partir de esto está en mejores condiciones para mejorar la propuesta para los trabajadores de la educación”.“Hay muchas dificultades en el área de infraestructura de la Provincia de Buenos Aires. Hemos hablado con la Directora General de Cultura y Educación, Nora De Lucia, y con el propio Gobernador, y ambos nos informaron que están llamando a licitación para la realización de obras de acá a un mes”, reveló Baradel y agregó: “Se necesita mayor inversión y mayor celeridad. Hay 1200 millones de pesos que, a través de la Ley de Financiamiento Educativo, van a llegar y están llegando a los municipios, entonces lo que tiene que hacer el Gobierno provincial es articular con cada uno de los Intendentes para que parte de este dinero, que tiene como finalidad la educación, sea utilizada en la reparación de las escuelas en la Provincia de Buenos Aires, que en algunos casos hasta están suspendidas las clases porque no están en condiciones”.Por lo tanto, a partir del 27 de mayo estarían en condiciones de "llevar adelante medidas de acción en caso de que no haya una propuesta superadora".Fuente: http://www.suteba.org.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="928b4783cb734ce1844d0714654bfb95" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/-ZOuh4Sstqc/udocba-convoca-al-paro-docente-el-9-y.html">			<content><![CDATA[El Plenario de Secretarios Generales de la Unión de Docentes de la Provincia de Buenos Aires, reunido en la sede central de UDOCBA en La Plata, resuelve convocar al paro de actividades el 9 y 10 de octubre, en reclamo de1)    Urgente reapertura de paritarias con un aumento de emergencia, ante el deterioro evidente del salario docente por efectos de la inflación.2)    Pago inmediato de salarios adeudados.3)    Condiciones  de trabajo apropiadas para todos los docentes bonaerenses, víctimas cada vez en mayor grado de situaciones de violencia laboral, las cuales deben ser garantizadas por el Estado Provincial. Este reclamo fue entregado en forma de petitorio al Gobernador Daniel Scioli el pasado 23 de septiembre.4)    Mejoras en el funcionamiento del IOMA: mejor calidad y plena cobertura en las prestaciones, inmediatez en los reintegros, y entrega de medicamentos e insumos en tiempo y forma, entre otras cuestiones.Fuente: http://www.udocba.org.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="335002f9946622c2d6f44b9903a5424" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/0IQyaqhnVL4/feb-reitero-mas-de-1000-reclamos-de.html">			<content><![CDATA[En la tarde de hoy la FEB, a través del responsable del Area Gremial, se reunieron con la Directora de Personal, Dra. Mercedes Langone,  para entregarle más de 1000 trámites correspondientes a deudas que mantiene la provincia con los docentes. Entre ellos podemos enumerar 295 presentaciones de descuentos indebidos por días de paro a docentes estando en uso de licencias y a profesores que no coincidía con sus jornadas laborales. 590 presentaciones por sueldos adeudados desde 2011 y 2012 232 expedientes con cargos tomados en el mes de Febrero y que aún no se liquidaron.En este sentido, las autoridades de la Dirección de Personal se comprometieron a viabilizar estos reclamos a la mayor brevedad posible. Asimismo entregaron a las autoridades ,un importante número de reclamos ya resueltos para que  los mismos sean informados a los docentes afectados.Se continuará el seguimiento de estos reclamos con la firmeza y  la convicción de que  estos representan actos de justicia para con los docentes bonaerenses.Fuente: http://feb.org.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="a94ba77896f94268f6c06551e7725ea" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/0NEUnb_Pb9A/fuerte-reclamo-por-ioma-y-por-los.html">			<content><![CDATA[Frente Gremial,  se reunió esta tarde con autoridades del IOMA y de la Dirección General de Cultura y Educación (DGCyE) para elevar denuncias por la situación de la Obra Social y de los servicios de Prestaciones Médicas.A CONTINUACIÓN ENUMERAMOS LOS TEMAS ABORDADOS A LOS QUE SE EXIGIÓ PRONTA SOLUCIÓN Y COMPROMISO DE RESPUESTA: SERVICIOS DE PRESTACIONES MEDICASEn el encuentro se elevaron denuncias por mal funcionamiento en las prestatarias de los siguientes distritos: Ituzaingo, Lomas de Zamoras, Pehuajo, Escobar, San Fernando, Magdalena, Vicente López, Gral. Rodríguez, Echeverria, Gral. La Madrid, Rauch, Benito Juárez, Lujan, Madariaga, Moròn, Hurlinghan, entre otros. Denunciamos irregularidades en las conformaciones de las juntas médicas.  Falta de profesionales exigidos por las normativas.Incumplimiento de las pautas de funcionamiento de las prestatarias terciarizadas por la Dirección de Salud Laboral.Incumplimiento en los horarios de atención  y, en muchos casos,  ausencia de los profesionales antes de los horarios establecidos.En varios distritos no se están realizando las visitas médico-domiciliarias.Maltrato por parte de los profesionales médicos.       IOMA Deficiente funcionamiento del IOMA.Seguimiento y fiscalización  de los convenios con los prestadores.Tratamiento y análisis de las dificultades en las diferentes prestaciones: cobro indebido, prestaciones suspendidas, pago de aranceles extras para la atención de diferentes especialidades clínicas y/o estudios.Suspensión de la atención de diferentes Centros de Diagnóstico y Laboratorio de Análisis Clínicos.Información acerca de los aportes personales y patronales de la DGCyE al IOMA.Finalizada la reunión se reitero su posición con respecto  a que con urgencia  se regularice las prestaciones médicas, así como también, nuestra obra social –IOMA-,  para que brinde un servicio acorde a nuestras necesidades y a los importantes descuentos  que se nos realiza.Fuente: http://feb.org.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="33dac176a520a8a6b76c51f04fdf20e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/57TfplpSVlo/udocba-anuncia-reanudacion-del-plan-de.html">			<content><![CDATA[Secretarios Generales de UDOCBA, resuelve continuar con las medidas de protesta comenzando con una movilización en Ciudad de Buenos Aires el día 11 de julio con el propósito de presentar petitorios a distintas autoridades, entre ellas las de la Embajada del Vaticano en Argentina,  como así también un ante proyecto de ley al Congreso, relativo al tema de la coparticipación y equidad educativa. Asimismo advertimos que corre peligro el inicio de clases luego del receso invernal dado que volverá a realizarse  un cese de actividades en fecha a designar en reclamo de un básico de $5.000UDOCBA ya ha manifestado su rechazo al acuerdo firmado entre el Gobierno Provincial y otras organizaciones gremiales, que apenas adelanta a diciembre la tercera cuota del aumento  del 22,6% que se otorgó de forma no consensuada en paritarias. Consideramos que el porcentaje de incremento no compensa la crónica pérdida del poder adquisitivo que ha sufrido el salario docente hace ya años.Por otra parte, insistimos en poner especial atención en la necesidad de lograr la tan ansiada  equidad en la coparticipación federal de los recursos destinados a educación, dado que  existen diferencias abismales entre los salarios que perciben los docentes de los diferentes distritos a lo largo y a lo ancho del país. Es necesario adentrarse en el análisis que explique por qué algunas provincias destinan más y otras menos recursos en el sistema educativo. Urge poner el Fondo del Conurbano y el gasto educativo en el eje de la discusión, ya que luego de que se decidiera en 1992 el traspaso de los servicios educativos de la Nación a las provincias a través de la Ley 24.049, no se consiguió un reparto de fondos equitativo por la falta de actualización de los montos e incumplimiento de la  ley.Consideramos  que el Gobierno provincial no ha realizado el esfuerzo necesario para reunir los recursos con los que merece contar el sistema educativo provincial. Similarmente, no se ha empeñado en acercar una propuesta realmente superadora desde el inicio de las negociaciones paritarias el 15 de enero del 2013, sometiendo así a los  docentes bonaerenses a un estado de desaliento y desesperanza por los magros salarios que perciben y que la inflación deteriora mes a mes.Fuente: http://www.udocba.org.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="d98558f8442140bb28408bc88dbc48f3" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/AN1Bv-ODcxU/udocba-concurrio-al-ministerio-de.html">			<content><![CDATA[La UDOCBA, gremio docente enrolado en la CGT, se presentó ante el Ministerio de Trabajo, en el marco de la convocatoria por la Conciliación Obligatoria.En la misma se interpuso UN RECURSO ADMINISTRATIVO contra la Disposición que ordena dicha conciliación. Al no tener, el recurso. efecto suspensivo, el Ministerio de Trabajo informó a las partes que la Conciliación continúa vigente y que las mismas están obligadas a retomar las conversaciones y suspender las medidas de acción directa, ya que la normativa vigente así lo dispone, tanto para nuestra organización como para la Dirección General de Cultura y Educación. Ante lo expresado, la UDOCBA pospone las  medidas de acción programadas.El Ministro exhortó a que las conversaciones para arribar a un acuerdo se llevaran a cabo en el ámbito de la Dirección General de Cultura y Educación, durante los quince días de duración de la conciliación. Informó que, si transcurridos los quince días las partes no arriban a acuerdo alguno, quedan en libertad de acción.En este marco, UDOCBA manifestó que fue la parte empleadora la que, unilateralmente, se retiró de las paritarias y con ello pretendió dar por terminado el diálogo por lo que, esta instancia de conciliación obliga a la Dirección General de Cultura y Educación, a reanudar el diálogo y cesar con su conducta reticente a acordar un salario digno y justo para los trabajadores docentes.UDOCBA ratifica su política de luchar por salarios que se ajusten al artículo 31º del Estatuto del Docente y por lo tanto que el estado deje de pagar salarios en negro, exigiendo el blanqueo total de nuestro salario, condiciones de trabajo dignos y $ 5.000 pesos de básico.-Fuente: http://www.udocba.org.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="af2f26aeaeca9cd74a35014b8d2a127b" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/BqDXQXVWB-Q/el-fgdb-rechazo-la-propuesta-del.html">			<content><![CDATA[El Frente Gremial Docente Bonaerense (FGDB), acudió a la reunión convocada por el Gobierno de la Provincia de Buenos Aires.Durante la reunión el Gobierno provincial ofreció 400 pesos, a pagarse en cuatro tramos de 100 pesos, en concepto de material didáctico y modalidad FONID.El FGDB rechazó la propuesta y se pasó a cuarto intermedio para el próximo jueves 23 de mayo, a la espera de que el Gobierno mejore el ofrecimiento.Fuente: http://www.suteba.org.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="f5e3adea8220e19cb76a9126b0df4fe1" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/cDiHZ6nSXHY/secundaria-habra-mas-materias-generales.html">			<content><![CDATA[Es por exigencia del Consejo Federal de Educación y se implementará desde el año que viene. De las 158 especializaciones que existen hoy, el nuevo formato sólo habilita diez. Ya hubo protestas.La Ciudad de Buenos Aires está en pleno debate sobre cómo será la nueva escuela secundaria a partir del año que viene. Los lineamientos generales para todo el país los estableció el Consejo Federal de Educación (CFE) y el Ministerio porteño elaboró un prediseño curricular que está siendo discutido, colegio por colegio. Allí surgen los primeros cuestionamientos a una reforma que apunta a que haya menos materias específicas y más generales. Filosofía, Historia o Psicología pierden horas o se proponen como optativas para los últimos años de las escuelas normales, lo que está generando rechazos en la comunidad educativa, donde ya hubo abrazos y protestas en algunas escuelas. Geografía y Economía también sufrirán recortes horarios. Aunque la discusión está abierta y todavía se está a tiempo de cambiar.“A fin de año debemos presentar este prediseño ya en la forma de un diseño consensuado ante el CFE” dijo ayer Mercedes Miguel, directora de Planeamiento del Ministerio de Educación porteño, en la presentación oficial. Y entrará en vigencia desde 2014 en primero año. Ayer se realizó en 450 establecimientos públicos y privados la cuarta de las 9 jornadas de discusión previstas. Se sumarán cinco más a puertas cerradas en cada escuela.“El objetivo es llegar a noviembre con todo listo y tomarnos un tiempo para definir bien cada orientación que entrará a regir en 2016 (es decir, cuando los chicos lleguen a tercer año)”, explicó la funcionaria.El Consejo Federal estableció que las orientaciones sean solo 10: Ciencias Sociales y Humanidades, Ciencias Naturales, Economía y Administración, Lenguas, Agro y Ambiente, Comunicación, Informática, Educación Física, Turismo y Arte. Hoy en Buenos Aires, hay 158 planes de estudio y la mayoría tiene entre 40 y 50 años de antigüedad. Desde el Gobierno porteño ya se pidió al CFE que algunas orientaciones tradicionales permanezcan, como Bachillerato Pedagógico y Comercial, Físico y Matemático y Bilingüismo.Fuentes del Ministerio de Educación explicaron que el nuevo formato “apuesta por un alumno que luego de la secundaria seguirá una carrera universitaria o terciaria y es allí donde recibirá su especialización. En otra época ir a la facultad era una situación más excepcional, pero ahora es mucho más común”.Hay otras novedades que buscan una mayor calidad educativa. En base a una extensa experiencia del Lengüitas, se están capacitando docentes para dictar desde el año próximo el Bachillerato Internacional en otros 14 colegios estatales y convertirá a Buenos Aires en la ciudad de América Latina con más oferta pública en esa especialidad. Se trata de una instancia de estudio intensivo de algunas materias puntuales, con programas diseñados en Europa y que tienen reconocimiento mundial, lo que les da un currículum distintivo a los alumnos que lo cursan.Los cambios están generando cierto grado de incertidumbre en los docentes. El surgimiento de nuevos espacios curriculares obligará a la reconversión de muchos profesores. En las escuelas normales, por ejemplo, en los últimos años habrá materias específicas que serán reemplazadas por campos de conocimiento más amplios, y quedarán circunscriptas en el genérico de Ciencias Sociales y Ciencias Naturales. Es decir, los profesores deberán adaptarse a este nuevo diseño.El ministro de Educación, Esteban Bullrich, descartó ayer cesantías y aseguró que se capacitará a los docentes que así lo necesiten. También dijo que al final del proceso de reforma “nos van a faltar docentes”. También analizó sin anestesia la actualidad del sistema educativo. “Es el mayor fraude que existe porque le decimos a los padres que dejen a sus chicos para darles una formación que no reciben”. Y arrojó una cifra preocupante: en la Ciudad, sólo 6 de cada 10 alumnos termina el secundario en tiempo y forma.Otros cambios: la vieja Educación Cívica será reemplazada por Construcción de Ciudadanía y junto con Historia se concentrará en los primeros años del nivel medio, en línea con la ley de voto opcional, para que los jóvenes tenga una mejor formación al cumplir 16 años.Fuente: http://www.clarin.com/]]></content>
		</document>
		<document id="b4ff3dae8cac5746068d6bdf505e1430" url="http://feedproxy.google.com/~r/Abc-docentes/~3/ceLWAfxb5HI/los-docentes-universitarios-acordaron.html">			<content><![CDATA[Se pagará en 4 cuotas y la próxima paritaria será en 16 meses.Con una suba salarial del 29% a pagar en cuatro cuotas y que semantendrá inamovible durante 16 meses, el gobierno nacional logró cerrar la paritaria con los docentes universitarios y despejar el horizonte del sector más allá del año calendario. El acuerdo, que fue aceptado por todos los gremios del sector, salvo la Conadu Histórica, regirá desde marzo y llevará el haber para el cargo testigo, el de ayudante de primera con dedicación semiexclusiva, a los 3200 pesos.El aumento irá al básico y se pagará en cuatro cuotas: un 16% retroactivo al mes pasado, 2% en junio, 4% en noviembre y un 7% en enero de 2014. La propuesta acordada incluye la recomposición del nomenclador en noviembre, la incorporación de todos los docentes a la garantía salarial que la Nación fijó para los maestros y plus por estudios de posgrados finalizados, del 5% para las maestrías y del 2,5% para las especializaciones. Con estas mejoras, el salario del ayudante de primera con dedicación exclusiva será de 6.400 pesos, mientras que el cargo de mayor jerarquía, el de profesor de exclusiva con el máximo de antigüedad, tendrá un sueldo de 20.000 pesos.El ministro de Educación Alberto Sileoni celebró el cierre de las negociaciones que permitirán, por primera vez, “saltar la trampa del inicio del ciclo lectivo cerrando la paritaria de docentes universitarios por un período de 16 meses”. Daniel Ricci, secretario general de la Federación Nacional de Docentes de las Universidades, destacó la inclusión de los incrementos por capacitación y dijo que lo firmado “significa una continuidad en la recomposición salarial del sector desde 2003”. Según Sileoni, a partir de allí el presupuesto universitario creció un 963% y el salario docente, un 843%. Pedro Sanlloreti, titular de la CONADU, calificó como “muy bueno” el acuerdo ya que, dijo, “no sólo mantiene el poder adquisitivo, sino que permite avanzar en un conjunto de reivindicaciones que mejoran las condiciones de trabajo”. También dieron su conformidad en el acta salarial, la FAGDUT, Ctera y la UDA.Fuente: http://www.clarin.com/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>