<author id="9cc07a75223946cd4738bde3139299b7" url="todasmispelis.blogspot.com" feed="http://todasmispelis.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="bea0779e2bead60a0533d6120a7732df" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/06/acne.html">			<content><![CDATA[Dirección y guión: Federico Veiroj.Actores: Alejandro Tocar (Rafa Bregman), Yoel Bercovici (Rony), Igal Label (Andy), Gustavo Melnik (Simón Bregman), Julia Catalá (Eva), Belén Pouchan (Nicole), Verónica Perrotta (Angélica).Puntuación: 6/10Género: Comedia dramática.Países: Uruguay, Argentina, México y España.Duración: 90 minAño: 2007Rafael Bregman (Alejandro Tocar) es un adolescente de 13 años aquejado por el acné, lo que acentúa su timidez, inseguridad y torpeza a la hora de acercarse a las chicas de su entorno.Su hermano mayor tiene la "solución" para esto, por eso arregla con la empleada doméstica de su casa un encuentro con Rafael para que pierda la virginidad.Sin embargo, Rafael no ha podido besar a ninguna chica y busca, por momentos desesperadamente, su primer beso.Lateralmente a este tema central, se desarrollan otros aspectos relacionados sobretodo con el entorno de Rafael.Su familia, su colegio, la partida de uno de sus mejores amigos hacia Israel, el trabajo de su padre. Con pequeñas pinceladas se tratan estos temas y se describen, según el propio director Federico Veiroj un "ambiente judío cerrado de Montevideo” contando con una puesta en escena discreta que transmite "el adentro y el afuera de la intimidad del pibe".Y el desarrollo de estos temas "secundarios", que quedan inconclusos, hacen que Acné se transforme en una obra interesante, traspasando los límites de un simple relato sobre la iniciación sexual de un adolescente.Está muy bien retratada la realidad de la familia de Rafael Bregman, perteneciente a la clase media-alta judía montevideana. Una familia totalmente hipócrita, dónde los padres de Rafael constituyen un matrimonio terminado y sin amor.Falta contención, comunicación y apoyo entre sus miembros. En un mundo totalmente frívolo, en el que se cuidan siempre las apariencias ante los demás, se pueden entender muchas de las actitudes de Rafael ante esa soledad y descuido.Mientras Rafael se siente cada vez más enamorado de la rubia de compañera de grado y desea darle ese primer y tan ansiado beso, siguen los encuentros sexuales pagos con sus amigos, y el chico comienza a diferenciar amor y sexo.Acné tiene un ritmo más bien lento y sin grandes sobresaltos. Esto refleja es el transcurrir de la vida montevideana de un adolescente. Sin efectos, sin golpes bajos, Rafael atraviesa la adolescencia enamorado, conservando la inocencia que perdura aún en esa edad de nuestras vidas.Descargar Acné desde Rapidshare (656 MB, XVID, 604 X 344 pixels)http://rapidshare.com/files/181270313/Acne.2007.DVDRip.Xvid-FrikeAR.part1.rarhttp://rapidshare.com/files/181288908/Acne.2007.DVDRip.Xvid-FrikeAR.part2.rarhttp://rapidshare.com/files/181317538/Acne.2007.DVDRip.Xvid-FrikeAR.part3.rarhttp://rapidshare.com/files/181345106/Acne.2007.DVDRip.Xvid-FrikeAR.part4.rarhttp://rapidshare.com/files/181377716/Acne.2007.DVDRip.Xvid-FrikeAR.part5.rarhttp://rapidshare.com/files/181414382/Acne.2007.DVDRip.Xvid-FrikeAR.part6.rarhttp://rapidshare.com/files/181446232/Acne.2007.DVDRip.Xvid-FrikeAR.part7.rarTrailer de Acné]]></content>
		</document>
		<document id="211481cb8acee7cff391a6aa26991596" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/06/politiki-kouzina-touch-of-spice.html">			<content><![CDATA[Dirección y guión: Tassos BoulmetisActores: George Corraface (Fanis Iakovides), Ieroklis Michailidis (Savas Iakovides), Tamer Karadagli (Mustafa), Renia Louizidou (Soultana Iakovidou), Basak Köklükaya (Saime), Tassos Bandis (Vassilis), Stelios Mainas (Tío Aimilios), Markos Osse (Fanis niño), Thodoros Exarchos (Doctor).Puntuación: 7/10Género: Comedia dramáticaPaíses: GreciaDuración: 108 minAño: 2003Esta película llamada de muchas formas Politikí Kouzina (pronunciación del nombre original), A Touch of Spice (el nombre en EEUU), La Sal de la Vida(nombre con el que la vimos en las salas de Latinoamérica), Un Toque de Canela (creo que con este nombre fue proyectada en España), relata la historia de Fanis (George Corraface), un hombre que proviene de una familia griega residente en Estambul, Turquía.Politikí Kouzina significa la cocina de la "polis", nombre que los griegos aún utilizan para denominar a la capital del antiguo Imperio Bizantino, Constantinopla, que en la actualidad es Estambul.A través de la historia de nuestro protagonista, Fanis, se pueden apreciar las costumbres de los griegos que vivían es Estambul y cómo cambió la vida de los mismos, cuando en 1974 estalla el conflicto entre Grecia y Turquía por Chipre , que provocó la deportación de los griegos por parte del estado turco.Vamos con un breve y vago contexto histórico para comprender mejor algunas situaciones que se pueden ver en Politikí Kouzina.En 1920, en Sèvres (Francia) se firmó un tratado de paz que dejaba al Imperio Otomano sin la mayor parte de sus antiguas posesiones, limitándolo a Estambul y parte de Asia Menor. De esta forma, Grecia y Armenia acumularon territorios que antes pertenecían a dicho imperio. También Inglaterra, Francia e Italia se quedaban la administración de varias regiones, como ya nos tienen acostumbrados estas naciones conocidas por su gran voracidad imperialista.Por esos años, lo nacionalistas otomanos se levantaron en rebelión combatiendo con los griegos y los armenios. Es así que logran la posesión de algunas tierras del ex Imperio Otomano que habían sido asignadas a otras naciones.En 1923 se firma el tratado de paz de Lausana (Suiza), que invalida el anterior tratado y establece los límites del estado de Turquía que hoy conocemos. También garantizaba la protección de la minoría griega en Turquía y la minoría turca en Grecia.No obstante, la mayoría de la población griega de Turquía fue trasladada a Grecia de manera obligatoria, de la misma forma que una parte importante de la población turca en Grecia fue trasladada a Turquía. En total se calcula que aproximadamente 1.650.000 griegos y 670.000 turcos fueron desplazados de sus hogares. Se exceptuó a la minoría griega de Estambul (125.000 griegos), mientras que en Grecia permanecieron 110.000 turcos.Fanis crece en esta atmósfera de convivencia entre griegos y turcos (la famila de Fanis pertenecía a los griegos de Estambul no deportados) bajo la gran influencia de su abuelo, Vassilis, que era propietario de un almacén de productos alimenticios y especias.Fanis y su abuelo establecen en los primeros años de vida del chico una relación muy estrecha y afectuosa, que los marca para el resto de sus vidas.Vassilis logra despertar la curiosidad del niño, en particular por la astronomía. Las charlas se suceden entre "maestro" y "tutor", siempre en la tienda de especias del abuelo. Son charlas muy cálidas e íntimas, algunas dotadas con tintes de realismo mágico muy hermoso, en particular se destaca una escena donde el abuelo construye una analogía entre algunas especias y el sistema solar.La figura del abuelo, una especie de filósofo culinario, enseña a Fanis que tanto en la vida como en la comida, necesitamos una pizca de la especia adecuada para sentir sabor y placer.Poco a poco, el niño Fanis se convierte en un gran cocinero, y prepara exquisiteces a su vecinita turca, Saime, de la cual está enamorado. Entre ellos existía un acuerdo: mientras ella bailaba, Fanis cocinaba. El inicio de este amor, cuando sellan el pacto, se produce es una escena llena de ternura y amor.En realidad, las historias antes relatadas aparecen como recuerdos de nuestro protagonista. Politikí Kouzina hace un relato no lineal, saltando entre la niñez y adolescencia de Fanis, y la actualidad. Fanis es un hombre cuarentón, astrónomo consagrado en Atenas, que está a la espera de la visita de su abuelo desde Estambul. Ha preparado un banquete para recibir a Vassilis, y mientras la espera se prolonga junto a los ancianos amigos del homenajeado, comienza a recordar los consejos de su abuelo sobre la comida y la vida, su primer amor (Saime), la deportación de la comunidad griega de Estambul, cuando en 1974 se tensan las relaciones a raíz de un golpe griego en Chipre que violó la independencia de dicha nación declarada en 1960 , los preámbulos de la boda de su tío Aimilios, etc. etc.El abuelo Vassilis no llega, de modo que Fanis decide salir al reencuentro con el pasado y con la gente que más ha querido y viajar a Estambul. Es un viaje agridulce, lleno de nostalgia, duro.Volver a las raíces, comprender, asimilar y cerrar su pasado como base para construir su futuro.La fotografía aporta a la idea de fantasía que a veces se transmite en Politikí Kouzina. Un paraguas rojo volando por los cielos, una postal de la Acrópolis espolvoreada con azafrán o un paseo por las calles de Estambul.Una peli agridulce, con momentos de risas, de la mano de la familia de Fanis, con mucha emoción, sobretodo en los momentos de despedidas y separaciones, pero en todo momento conservando la magia y relatando la historia con mucha dulzura y sensibilidad.Quizás el guión deje algún punto un tanto confuso, como las apariciones misteriosas del tío Aimilios y su posterior casamiento , o la imposibilidad de verse entre Fanis y su abuelo Vassilis de tantísimos años.Tal vez la utilización de algún recurso se vuelve redundante, como la voz en off de Fanis para recordar su niñez; o también podría decirse que alguna despedida o reencuentro se tornan más sentimentales de lo que deberían, apelando a algún golpe bajo.O bien, quizás, simplemente, no haya que buscar la explicación a todo, e intentar dejarse llevar por la magia de los personajes y la historia. Dejarse embriagar con tantos olores y aromas que desprende esta Politikí Kouzina. Una historia que conjuga amor, amistad, política a través de la comida.Descargar Politikí Kouzina (A Touch of Spice) desde Rapidsharehttp://rapidshare.com/files/198440644/AToS_DVD_Rip.part1.rarhttp://rapidshare.com/files/198442018/AToS_DVD_Rip.part2.rarhttp://rapidshare.com/files/198447676/AToS_DVD_Rip.part3.rarhttp://rapidshare.com/files/198449236/AToS_DVD_Rip.part4.rarhttp://rapidshare.com/files/198450520/AToS_DVD_Rip.part5.rarhttp://rapidshare.com/files/198457378/AToS_DVD_Rip.part6.rarhttp://rapidshare.com/files/198458763/AToS_DVD_Rip.part7.rarhttp://rapidshare.com/files/198463320/AToS_DVD_Rip.part8.rarSubtítulos de Politikí Kouzina (A Touch of Spice)http://www.subdivx.com/index.php?accion=5&buscar=A%20Touch%20of%20Spice%20(2003)Trailer de Politikí Kouzina (A Touch of Spice)]]></content>
		</document>
		<document id="472e9c5c3d2422c1e23a120cdda04a25" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/07/como-unir-partes-de-un-archivo-como-ver.html">			<content><![CDATA[Respecto a cómo unir las partes de las pelis:Hay muchos programas que sirven para partir una peli (hablando más general, para partir un archivo) en varios fragmentos.Esto se hace para poder subir los fragmentos a servidores gratuitos como rapidshare, megaupload, gigasize, etc. y así poder compartirlos.Los servidores gratuitos tienen un límite de tamaño por archivo, por eso hay que fragmentar los archivos en varias partes.Usualmente en todas mis pelis los fragmentos se pueden unir con tres aplicaciones, dependiendo de cada caso.O bien se debe utilizar un programa llamado Hacha (para los que usan linux pueden usar, dalle y dalle-gtk); o bien WinRar (para los que usan linux, el gestor de archivadores con el soporte para rar activado); o bien HJSplit (la funcionalidad de esta aplicación en Linux es provista también por dalle)¿Cómo saber cuál programa utilizar?La regla es la siguiente:Si los archivos correspondientes a los fragmentos tienen nombres que terminan con "part1.rar", "part2.rar", etc., entonces hay que usar el WinRar.Le damos descompimir a la parte 1 y automáticamente el WinRar debería tomar todas las partes y unirlas, produciendo como salida el o los archivos completo(s) en el directorio en el que estamos ubicados.A veces, los archivos que han sido cortados con WinRar, necesitan una clave o password para ser unidos. Esto es una imposición que realiza la persona que posee el archivo original y decide cortarlo.En general, se decide poner como pass alguna url, para así fijar alguna página web de la autoría de la persona que cortó el archivo.El pass es solicitado por el WinRar a la hora de unir. En todas mis pelis, si es necesario proveemos el pass, y lo ubicamos debajo de los links de descarga,Si los archivos terminan con ".0", ".1", ".2", etc. entonces se debe usar el Hacha 3.5Si terminan con ".000", ".001", ".002" entonces se debe usar el Hacha 3.0 ProSi lo archivos terminan con ".001", ".002", ".003", etc. entonces se debe usar el HJSplit.Como se puede ver en las imágenes, las 2 versiones de Hacha tienen una interfaz bastante clara, con sólo tres opciones, Cortar, Pegar, y Salir. Se debe seleccionar la opción de unir archivos (Pegar), y el programa se encargará de hacer el trabajo.Lo mismo sucede con la interfaz de HJSplit ("Join" para unir), es muy claro.Luego de obtener el archivo completo, podemos borrar los archivos correspondientes a las partes descargadas.Descargar Hacha 3.5 y Hacha 3 Prohttp://rs228.rapidshare.com/files/107536374/Hacha.v3.0.Pro.v3.5.rarPor lo que estuve viendo por ahí, para Win Vista, el Hacha necesita un patch que deben pegar en C:WindowsSystem32.Aca está el patch:http://rapidshare.com/files/102300430/hacha3.0_patch.rar(La verdad soy usuario de Linux Ubuntu, me niego a probar estas cosas tan características de Windows)Descargar HJSplit (cualquiera de los dos links)http://rapidshare.com/files/110643692/hjsplit.exehttp://www.mediafire.com/?cfut2ynw1h2Respecto a los programas para reproducir las películas y los subtítulosRecomiendo usar VLC como reproductor, aunque no deberíamos tener problemas con cualquiera que querramos usar.Los subtítulos pueden estar ya incrustados en la peli, o pueden venir en un archivo separado al de la peli.En este último caso, todos los reproductores cuentan con una opción para cargar los subtítulos, dónde podemos especificar el archivo de texto que contiene los subtítulos.La extensión de los archivos de subtitulos suele ser ".srt", aunque podría ser otras, como ".ass"o hasta ".txt".Descargar reproductor VLChttp://www.videolan.org/vlc/]]></content>
		</document>
		<document id="f19f916145d201bc7b962f6c72c8ba70" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/07/la-clase-entre-les-murs.html">			<content><![CDATA[Dirección: Laurent Cantet.Intrepretación: François Bégaudeau (François), Vincent Caire (Vincent), Olivier Dupeyron (Olivier), Patrick Dureuil (Patrick), Frédéric Faujas (Fred), Laura Baquela (Laura), Juliette Demaille (Juliette), Dalla Doucoure (Dalla), Esméralda Ouertani (Sandra), Franck Keïta (Souleymane), Wei Huang (Wei).Puntuacion: 8/10Género: Drama.País: Francia.Duración: 128 min.Año: 2008.Guión: Laurent Cantet, François Bégaudeau y Robin Campillo; basado en la novela “Entre les murs” de François Bégaudeau.Entre les murs muestra la relación de un docente de francés, François Marin, con una clase compuesta por alumnos de entre 13 y 15 años, durante un año lectivo completo, en un secundario público de los suburbios de París.Y antes de seguir, vale aclarar que ésta no es la típica y gastada peli donde un grupo de adolescentes "rebeldes" e incomprendidos odian a su profesor, pero luego terminan comprendiendo que el profe es bueno y los quiere, y todos terminan siendo amigos, felices y comiendo perdices. Los que esperan encontrar algo de eso en Entre les murs están equivocados.El director Laurent Cantet (al que conocimos con su excelente ópera prima, Recursos Humanos, a fines de los 90) aborda un problema real y sumamente complejo de manera profunda y a la vez entretenida.Entre les murs se desarrolla íntegramente dentro del colegio y la acción se centra casi totalmente dentro del aula de clases.No se explica demasiado sobre la vida particular de los alumnos, tampoco del profesor. Se pueden vislumbrar problemas familiares de alguno de los chicos, pero no se especifican detalles ni se realizan justificaciones.Sin embargo, a pesar de que la cámara no se mueve del entorno delimitado por las cuatro paredes del colegio, podemos imaginar cómo es el barrio, cómo son las familias de las chicos y cuáles son los conflictos con los que deben vivir.Sin ser explícito, Laurent Cantet nos muestra a través del comportamiento de los alumnos en la clase, un entramado social complejo, donde la violencia, el maltrato y la discriminación están presentes en el día a día.La clase está compuesta por un abanico multicultural muy amplio, hay alumnos de ascendencia africana, asiática, centro americana, además de franceses obviamente. Todos ellos son jóvenes con variados conflictos que repercuten en su conducta y disciplina, e influyen negativamente en sus capacidades de aprendizaje.Además de los problemas causados por el nivel socio económico de los chicos, se pueden apreciar las característicaslos propias de nuestra juventud globalizada de hoy (y si, estoy hablando como un viejo): una vida sin compromiso, sin ideales, con jóvenes completamente individualistas e incomunicados, algo que resulta paradójico en esta época donde pareciera que los avances tecnológicos nos ayudan a estar "cerca" todo el tiempo.El pricipal dilema que debe enfrentar el profesor François Marin sucede cuando debe tomar postura frente a las indisciplinas continuas y crecientes que muestran los chicos.Por un lado, la mayoría de sus colegas perciben como necesidad la aplicación de sanciones severas, medidas que pueden llegar hasta la expulsión del centro de estudios de los chicos, y de cierta manera, presionan para que esto sea así.Por otro lado, el profesor expresa una posición más dialoguista y tolerante, que busca incentivar a los chicos y despertar sus intereses para lograr motivarlos.Es usual que el profesor les dé a los estudiantes la posibilidad de expresarse y hablar de igual a igual, una actitud que paradójicamente le jugará en contra a partir de un episodio sucedido sobre el final de la película, que añade un poco de ficción y tensión a la obra, y hace que Entre les murs no sea un relato cuasidocumentalEl tema de la conducta de los estudiantes lleva a que se plantee una especie de círculo vicioso, muy díficil de romper, que indirectamente remite a un problema global: la marginalidad.Si los chicos son expulsados retornarán a la calle y perderán la contención y el aprendizaje que brinda el colegio, la posibilidad de convivir con lo diferente y aprender a socializar y compartir. Lo de siempre, los chicos con menos recursos quedan en desventaja ante los más pudientes que pueden concurrir a los mejores colegios.En cambio, si los alumnos más problemáticos se quedan, se torna muy difícil llevar la clase adelante, y además resulta ser un ejercicio sumamente desgastante y desestimulante para los docentes.Un problema insoluble y global que influye directamente para que las brechas continúan agrándandose, crando marginalidad y exclusión social, y haciendo que los chicos sigan diferenciándose según la suerte que tuvieron al nacer, según el dinero de la familia que les tocó.Entre les murs cuestiona, sin panfletos ni denuncias elocuentes, el sistema educativo, es una película totalmente realista y cruda, que muestra la complejidad de un problema global; y transmite la necesidad de valorizar mucho más, desde todo punto de vista, la labor de los docentes y la educación como base fundamental para lograr una sociedad justa y democrática.No hay golpes bajos, no se exponen soluciones, no hay adornos emotivos y no se deja lugar para el optimismo ni esperanzas futuras.Tenemos un profesor ante todo humano, que se equivoca, que discute con sus alumnos y que intenta que piensen por si mismos, y también, un conjunto de alumnos reales, que no son modelos de revistas ni actores de películas de teenagers de EEUU, y se adaptan como pueden a los tiempos que corren, llevando consigo el cúmulo de contradicciones propias de la adolescencia.Entre les murs está basada en una novela semiautobiográfica del mismo nombre, del escritor y profesor François Begaudeau. La película ganó la Palma de Oro en Cannes y quedó nominada a mejor película extranjera en los premios Oscar.Trailer de Entre les mursDescargar Entre les murs desde Rapidshare (DVDRip, con subtítulos incluidos en el RAR) http://www.megaupload.com/?d=8VJU1CBVhttp://www.megaupload.com/?d=ATIKMTWChttp://www.megaupload.com/?d=E84YM2NBhttp://www.megaupload.com/?d=0I61PD10http://www.megaupload.com/?d=YESDZL93http://www.megaupload.com/?d=UYY6CGZ6http://www.megaupload.com/?d=4C269ME5http://www.megaupload.com/?d=RANBDWC5Mini tutorial que explica cómo unir las partes de un archivohttp://todasmispelis.blogspot.com/2009/07/como-unir-partes-de-un-archivo-como-ver.html]]></content>
		</document>
		<document id="f488969534d45be9b48cecdff0508765" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/07/zeitgeist.html">			<content><![CDATA[Dirección y guión: Peter JosephPuntuación: 8/10Género: DocumentalPaís: EEUUDuración: 118 min.Año: 2007¿Cuántas veces escuchamos sobre la teoría del auto atentado de las torres gemelas del 11 de septiembre de 2001? Apuesto que varias. Sin embargo, es muy probable que los espectadores un tanto apáticos y desinteresados de lo que pasa en el gran imperio, como yo, no le hayan dado demasiada trascendencia.Zeitgeist es un documental que se divide en tres partes, la segunda de ellas trata este tema y mediante argumentos, algunos muy sólidos y convincentes, nos devela este gran fraude y sus objetivos.En las restantes 2 partes de la peli se tratan temas como el cristianismo, que es mostrado como un mito, mezcla de creencias paganas con ribetes astrológicos; y por último, en la tercera parte, se habla sobre política y la globalización, enfocándose en el monopolio del dinero y la especulación financiera en la que se sustenta el sistema mundial.La primera parte se llama La historia más grande jamás contada.En ella, se toman religiones más antiguas que el cristianismo, sobretodo de origen egipcio y se las compara con la Biblia y las creencias comunes que existen alrededor del cristianismo y el catolicismo; concluyendo que el catolicismo no sólo que es un plagio, sino que en su surgimiento fue una religión más, entre trantas otras, sin ninguna característica especial.El Dios católico compartió los mismos rasgos con los dioses de otras religiones, todos ellos explicados a partir de la observación del cielo.Muestra como la religión católica, creada y canalizada por la iglesia, muy vinculada al poder del Imperio Romano en sus comienzos, ha sido utilizada como principal método de manipulación de los pueblos y como herramienta para trivializar la realidad justificando las situaciones más atroces y provocando la sumisión de las grandes masas, sin incentivar el pensamiento propio ni el desarrollo de la inteligencia.La segunda parte se llama Todo el mundo es un escenario.Al menos en mi caso, fue cuando realmente me sorprendí, porque en la primera parte, si bien se aporta algún dato que quizás era desconocido para mi (como por ejemplo el plagio del que surgió el catolicismo) el mensaje que nos da, ya me lo tengo bien aprendido, desde hace muchos años.La religión católica, además de ser un gran negocio, es un aparato fascista (estoy generalizando de manera grosera, hay algunas excepciones, por ejemplo podríamos citar el Movimiento de Sacerdotes para el Tercer Mundo, entre los que estaba Enrique Angelelli, asesinado en 1976 durante la dictadura en Argentina) siempre cómplice de los dictadores de turno, acomodándose con el poder, teniendo un doble discurso que denota una hipocresía asquerosa. En fin, ¿Qué más agregar de una institución cuyo personaje principal es un nazi?Volviendo a la segunda parte y partiendo de lo que ya sabemos: a raíz del supuesto ataque terrorista se justificó la invasión a Irak y Afganistán (dos de las las principales fuentes petrolíferas del mundo), la aprobación por el Congreso de EEUU de unos cuantos millones en gastos de seguridad y lucha anti terrorista.Todo esta maquinaria de miedo sabemos que influyó positivamente en la reelección de George W Bush e hizo olvidar a los estadounidenses muchos aspectos e indicadores pésimos del gobierno de este señor.Así que el provecho que EEUU le sacó al supuesto ataque siempre estuvo claro. Lo que agrega Zeitgeist es un número apreciable de hechos, algunos conocidos, otro no, que unidos, provocan una sola conclusión: auto atentado. ¡¿Qué?! ¿Alguién puede dudar que al gobierno de Estados Unidos le importa un bledo la gente que se murió?También hace alguna referencia a los atentados del 7 de julio de 2005 en Londres, uno de los gobiernos aliados a la política imperial de George W BushZeitgeist nos dice "La Verdad del 11 de septiembre: Elementos criminales desde el gobierno de los Estados Unidos escenificaron un ataque terrorista de bandera falsa sobre sus propios ciudadanos, con el objetivo de manipular la opinión pública para apoyar sus objetivos. Han venido haciéndolo durante años. El 11 de septiembre fue un trabajo interno. Zeitgeist. "En la tercera parte, se detalla el funcionamiento de la Reserva Federal de EEUU, la evolución del sistema monetario, comenzando en el principio del siglo XX y pasando por las guerras mundiales y la crisis del '29, todos hechos planificados con bastante anticipación y con objetivos claros, siempre económicos.También hace responsable a un grupo de personas que a través de empresas cuasi monopólicas, manejan la economía mundial y tienen más influencia que los propios presidentes de nuestros países.Plantea una teoría donde este grupo selecto de individuos tienen como objetivo la creación de un gobierno mundial y la implantación de un chip en todas las personas para poder controlarnos. Y lo peor, que ni siquiera sería por obligación, sino que llegaríamos a un punto donde la manipulación y la persuasión, siempre usando los medios de comunicación, harían que nosotros mismos solicitáramos dicho chip.En las tres partes de Zeitgeist el mensaje es el mismo, la historia que se repite sin parar, desde el año 0 hasta hoy, la manipulación a través del miedo, usando instrumentos como la iglesia, los medios de comunicación, creando falsedades, fabricando miedos, repitiendo las falacias hasta el cansancio con el fin de "hacerlas" realidad.El patriotismo, las razas, las clases, las tribus urbanas que nos dividen, no son producto de la casualidad; es un plan perpetrado por años, que hoy llamamos globalización y sólo beneficia a unos pocos, globalizando la pobreza y centralizando las riquezas.Si hay algo que provoca Zeitgeist, es que pensemos un poco y hurguemos en nuestras memorias y experiencias para sacar nuestras propias conclusiones. Eso es sin dudas muy valedero. Sin embargo, puede acusarse a la peli de sensacionalista, de dar como hechos algunas teorías no probadas para manipular en algunas partes y hacer más evidente algunas conclusiones; y eso ciertamente roza lo que tanto critica.Y si, se obtienen conclusiones un tanto apuradas, engañosas, y podrían ser exageradas; o no; pero en todo caso se sienta una buena base para aquellos que quieran seguir investigando en muchos temas que nos atañen y que se tocan en Zeitgeist.El documental creado por Peter Joseph en 2007 ha sido distribuido gratuitamente por Google Video (abajo está el link) y se estima que ha sido visto por 50 millones de personas.Les dejo un fragmento de Zeitgeist que me pareció muy bueno.Link para ver Zeitgeist en Google Videohttp://video.google.com/videoplay?docid=8883910961351786332]]></content>
		</document>
		<document id="d05a3035241bc70b4d0148f5f137d6d6" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/08/agenda-oculta-hidden-agenda.html">			<content><![CDATA[Título Original: Hidden AgendaDirección: Ken Loach.Intrepretación: Frances McDormand, Brian Cox, Brad Dourif, Mai Zetterling, Bernard Archard, Bernard Bloch, Maurice Roeves , John Benfield.Puntuacion: 7/10Género: Thriller político.País: Reinno Unido.Duración: 104 min.Año: 1990.Guión: Jim AllenSegún la definición de un amigo, Ken Loach es un director que va por el mundo buscando alguna causa justa, alguna historia de opresores poderosos y oprimidos pobres y dignos; y la filma, a veces de manera simplista, demagógica y excesivamente panfletaria.Mi amigo estaba siendo irónico, intentando sintetizar en una oración algo muy amplio y discutible, como la vasta filmografía de Ken Loach.De hecho, estas últimas acusaciones: demagógico, panfletario, simplista; son en general las preferidas de sus múltiples detractores. Y yo no soy uno de ellos, por el contrario, las obras de Ken Loach siempre han sido para mi la punta de un ovillo, el punto de inicio para que pueda insmiscuirme en algunos temas a veces desconocidos y a la vez muy interesantes.Así que si bien yo creo que el director simplifica algunas cuestiones no menores, me parecen ridículas algunas malas críticas basadas en esto. ¿¡Qué se prentende!? ¿Una película de 5 horas para describir cada pequeño detalle de la guerra civil española?. Tampoco alcanzaría una peli de 24 horas.A veces me pregunto por qué no se critica de la misma forma a aquellas películas hollywodenses que toman hechos históricos y los resumen en una hora y media pochoclera y súper entretenida.Entonces concluyo, que lo que realmente molesta de Ken Loach es la clara postura que toma a través de sus películas, con las que aborda hechos históricos y también temas actuales. Una postura (con la que en general coincido) que casi nunca avala la historia oficial aceptada y conveniente, y así motiva el malestar de los poderosos empresarios, políticos, religiosos, y algunos sectores de la crítica.Lo cierto es que Ken Loach es uno de lo máximos exponentes del cine de denuncia, y sin dudas, es un preferido de todas mis pelis. Recomiendo visitar las siguientes entradas del blog:It's a free worldEl Viento que Acaricia la Pradera (The Wind that Shakes the Barley)Ladybird LadybirdTicketsVamos a Agenda oculta, la primera pelicula de Ken Loach que causó gran revuelo en el Reino Unido y con la que el director comenzó a tomar notoriedad internacional, ayudado por el Festival de Cannes de 1990, en el que ganó el Premio Especial del Jurado.La historia se desarrolla a mediados de los 80s en Belfast, capital de Irlanda del Norte, epicentro del accionar del IRA, fundamentalmente desde los años 60 hasta principios de los 90.En un panorama de violencia, casi una guerra civil entre republicanos (que luchaban por la independización de Irlanda del Norte) y unionistas (partidarios de respetar el anexo al Reino Unido), se encuentra un grupo de abogados estadounidenses activistas de derechos humanos, realizando trabajos de investigación relativos a los maltratos y a la tortura sufridos por varios prisioneros republicanos.Antes de partir de Irlanda, uno de los abogados, Paul Sullivan, recibe una cinta por parte de un integrante del IRA con información confidencial.Paul es asesinado y la cinta que llevaba consigo desaparece. El hecho intenta ser encubierto por la policía de Ulster (provincia en la que se encuentra la ciudad de Belfast) mediante un accidente automovilístico.El gobierno destina al inspector Kerrigan (Brian Cox) para investigar el caso, y junto con Ingrid Jessner (Frances McDormand), pareja del asesinado, y una de las abogadas que lo acompañaban, tratarán de llegar a la verdad.Esta es la trama de Agenda oculta, pareciera un thriller policial clásico; sin embargo, a medida que la historia avanza descubrimos que la cinta perdida posee pruebas que denuncianactos conspirativos relacionados con la asunción de Maragaret Thatcher como primer ministro del gobierno del Reino Unido en 1979, lo que implicó el incremento de la política represiva aplicada sobre los republicanos norirlandeses.Agenda oculta abre el panorama. Nos muestra una visión republicana en lugar de la visión unionista apoyada por EEUU (uno de los principales gobiernos aliados al de Maragaret Thatcher ) ayudando a comprender el complejo y extenso conflicto entre Irlanda del Norte y el Reino Unido, que finalmente parece haber concluido hace un par de años. Resulta sumamente complicado, al menos desde este lado del mundo, entender las causas que lo motivaron. Hay que remontarse a los comienzos de la creación de Irlanda del Norte para asistir al surgimiento del IRA.En 1922 se creó el Estado Libre de Irlanda, que abarcaba toda la isla (conformada por 26 condados) y lograba así independizarse del Reino Unido.Un conjunto conformado por 6 condados de la provincia de Ulster decidieron no unirse al nuevo estado y seguir siendo miembros del Reino Unido, conformando así Irlanda del Norte.Mientras tanto, los restantes 20 condados de la isla mantuvieron su independencia y finalmente crearon en 1937 el estado independiente República de Irlanda, con capital en Dublin.El IRA había surgido como el ejército de Irlanda y luchó en la Guerra Civil durante 1921 y 1922 en pos de unificar la república para que abarcara toda la isla.Los años transcurrieron con múltiples y esporádicas escaladas de violencia hasta que por los años 60, varios enfrentamientos internos relacionados a diferentes posiciones políticas e ideológicas causan la disolución del IRA original para crear así múltiples facciones.Las diferencias y los conflictos se disparan direcciones diversas: religión (suele asociarse a los norirlandeses con el catolicismo y a los ingleses con protestantismo, aunque no necesariamente sea así), nacionalismo e imperialismo, ideología política, etc.En 1972, a partir de varios hechos, como el "Domingo Sangriento", donde el ejército británico asesina a 14 inocentes que participaban en una manifestación pacífica contra los presos políticos partidarios de la república; o como la ley que permitía la internación carcelaria sin juicio alguno a presuntos culpables de atentados; la escalada de violencia centrada en Belfast se hace cada vez mayor y perduraría hasta mediados de los años 90.Esta situación propició el establecimiento por parte del gobierno del Reino Unido del sistema conocido como "Gobierno Directo", disolviendo el parlamento norirlandés, medida que duró hasta mediados de los 90s.En este contexto se desarrolla Agenda oculta, que revela los planes secretos ejecutados por algunos políticos del Reino Unido para desestabilizar el gobierno laborista, primero de Harold Wilson (de tendencia centro izquierdista) y luego de Leonard Callaghan (de tendencia centro)Este último gobierno sufrió las etapas más duras en 1978, en el llamado "Invierno del Malestar", lo que "casualmente" desombocó en el triunfo en las elecciones de 1979 de la utra conservadora Margareth Thatcher; que utillizó sistemáticamente el terrorismo de estado con la excusa del combate al terrorismo del IRA.Con ese objetivo se creó la UVF (Fuerza de Voluntarios del Ulster), un grupo clandestino apoyado por la CIA que cometió todo tipo abusos a los derechos humanos, famosos por practicar el "gatillo fácil", siempre refugiados en la escandalosa inmunidad brindada por el gobierno.Una historia que suena parecida en algunos puntos con las dictaduras de los 70 en Sudamérica.La película es sobria, dura, austera, como la mayoría de las obras de Ken Loach. Cada escena está dotada de una especie realismo seco, sin golpes bajos ni lugar para excesiva melancolía.La fotografía representa el estado de guerra: grises calles, oficinas y pubs abundan en las escenas Agenda oculta.La actuación de Brian Cox en el papel del investigador Derrigan es brillante y hace que la obra funcione muy bien como thriller.La tensión entre Derrigan, que es un funcionario del gobierno, y entre sus investigados, que también son funcionarios del gobierno; crece constantemente hasta llegar al desanlace de la película, donde el investigador debe optar entre respetar sus ética profesional y sus principios, ó salvar su pellejo.Agenda oculta, se alinea con la postura de los republicanos, y trata de explicar las muertes de inocentes en atentados perpetrados por el IRA, algo imposible de justificar, tan imposible como los asesinatos del otro lado, con el agravante de que el "otro lado" es el estado, asesinando en nombre de la paz y la democracia a casi cualquier sospechoso, obviando el grqan detalle de que no todo republicano pertenecía al IRA, o estaba de acuerdo con los métodos utilizados por esta agrupación.Relativo al párrafo anterior, que es seguramente el aspecto más cuestionable de la visión presentada por Ken Loach en Agenda oculta, el director hace notar que algunos líderes "que durante un tiempo estuvieron considerados como terroristas han acabado en muchas ocasiones como jefes de gobierno" ... "el caso de Nelson Man­dela, por ejemplo al que hace muy poco Margaret Thatcher acusaba de terroris­ta y ahora se dedica a ir dando confe­rencias por todo el mundo. También recuerda que la palabra terrorista "no es útil porque valora y juzga y depende de quién lo diga, al tratarse de un concepto muy subjetivo puede tener muchos sentidos". Y como ejemplo indica que se "puede sostener que la colaboración de Ingla­terra en el bombardeo de Libia es terro­rismo, por eso se trata de una palabra que hay que utilizar con cautela".Desde su punto de vista, Ken Loach entendía que "…hay una guerra contra los republicanos irlande­ses. Hay dos formas de lucha. En oca­siones, a la gente se le dispara y no se la detiene.... y luego está el trabajo sucio en el que una serie de grupos terroristas luchan con­tra otros grupos terroristas y esto en ge­neral si somos rigurosos habría que ca­lificarlo igualmente de terrorismo, de terrorismo de Estado…".Entrevista extraída de http://www.kaosenlared.net/noticia.php?id_noticia=42606Para aquellos con ansias de profundizar en el conflicto de Irlanda del Norte, recomiendo el libro Irlanda del Norte: Una historia de guerra y la búsqueda de la paz, escrito por Rogelio Alonso Pascual, que se puede leer on line:http://books.google.com.ar/books?id=qL5vWLXnGGMC&pg=PA133&lpg=PA133&dq=estado+irlanda+del+norte&source=bl&ots=79Gy6943oN&sig=2NyqM0bCf92gW8WT0QmXwar0Z7E&hl=es&ei=rxmESpKpK8OFtge3jeCuCg&sa=X&oi=book_result&ct=result&resnum=1#v=onepage&q=&f=falseTrailer de Agenda ocultaFragmento de Agenda oculta, donde republicanos interpretan una hermosa canciónDescargar Agenda oculta desde Rapidsharehttp://rapidshare.com/files/151734425/Hidden_Agenda__Ken_Loach__1990_.part1.rarhttp://rapidshare.com/files/151740626/Hidden_Agenda__Ken_Loach__1990_.part2.rarhttp://rapidshare.com/files/151746585/Hidden_Agenda__Ken_Loach__1990_.part3.rarhttp://rapidshare.com/files/151753039/Hidden_Agenda__Ken_Loach__1990_.part4.rarhttp://rapidshare.com/files/151759315/Hidden_Agenda__Ken_Loach__1990_.part5.rarhttp://rapidshare.com/files/151767231/Hidden_Agenda__Ken_Loach__1990_.part6.rarhttp://rapidshare.com/files/151774168/Hidden_Agenda__Ken_Loach__1990_.part7.rarSubtítulos de Agenda ocultahttp://www.subdivx.com/index.php?buscar=hidden+agenda&accion=5&masdesc=1&subtitulos=1&realiza_b=1]]></content>
		</document>
		<document id="8b91c943002362b8c158736f15eafbd4" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/08/la-ola-die-welle.html">			<content><![CDATA[Título Original: Die welleDirección: Dennis GanselIntrepretación: Jürgen Vogel, Frederick Lau, Jennifer Ulrich, Max Riemelt, Christiane Paul, Elyas M’Barek, Jacob Matschenz, Cristina Do Rego, Maximilian Mauff, Maximilian Vollmar, Ferdinand Schmidt-ModrowPuntuacion: 7/10Género: Thriller, DramaPaís: AlemaniaDuración: 110 minAño: 2008Guión: Dennis Gansel, Peter Thorwarth (basado en novela de Todd Strasser)En la semana de trabajos prácticos de un colegio alemán, el profesor Rainer se hace cargo del curso de autocracia, aunque contra su voluntad, ya que un principio quería tomar el curso de anarquía.En la primera clase, un poco desorientado ante un tema que no es de su gusto y ante una respuesta terminantemente negativa de los alumnos ante la pregunta, "¿Es posible una dictadura en Alemania?", el profesor decide implementar una especie de juego, o más bien un experimento sociólogico, que consiste en poco a poco imponer algunas reglas de carácter autoritario, la mayoría sin sentido (como casi todas las reglas autoritarias).Los chicos van adoptando las reglas impuestas casi sin resistencia, con excepción de dos chicas, que luego de algunas discusiones con sus compañeros y el docente, deciden dejar el curso.Rápidamente, las propuestas del profesor generan un sentimiento de pertenencia muy sólido al grupo, logrando uniformizar conductas, logrando que los alumnos olviden sus diferencias.Los chicos comienzan a juntarse fuera de la clase para realizar algunos actividades tendientes a marcar la presencia del nuevo grupo, al que llamaron La Ola. Son acciones en su mayoría de corte racista, discriminando a aquellos no pertenecientes a la agrupación, y por otro lado, haciendo que muchos jóvenes se unan al grupo, a pesar de tener un gran vacío ideológico, y la falta absoluta de objetivos.Las actitudes de los integrantes de La Ola se tornan cada vez más sectarias y violentas y el profesor Rainer parace bastante confunido al respecto, promoviéndolas, o al menos siendo ambiguo, en lugar de calmar a sus alumnos; impulsado fundamentalmente por la actitud de chicos tradicionalmente problemáticos (uno en particular), que a través de la contención que da el grupo, gracias a sus pares y al profesor, se sienten más cómodos y escuchados; y comienzan a ser participativos en las clases y en las diversas actividades del colegio.La película está motivada casi exclusivamente por la pregunta inicial "¿Es posible una dictadura en Alemania?" y la contesta con creces. En ese sentido es didáctica y cierra perfectamente, brindando todas las repuestas, necesarias.El proceso de transformación de éstos jóvenes y en menor medida del profesor, es el fundamento para la respuesta dada a la pregunta inicial, e intenta mostrarnos cuan fácil es manipular a una sociedad como la que estamos construyendo: vacía, sin ideologías, frívola, ambiciosa y egoísta; y cómo esas características son deliberadamente premeditadas e impuestas, para satisfacer las conveniencias de los poderosos e interesados en que este perverso sistema sea mantenido y defendido por las mismas personas a las que explota.La Ola cuenta con una gran fuerza visual y musical. La fotografía es muy acertada, resaltando en todo momento la uniformidad del grupo creado. También se utiliza un lenguaje adolescente, con escenas donde aparecen celulares o móviles, internet, grupos de tribus urbanas, y varias otras características juveniles globalizadas.La película tiene una narrativa entretenida, por momentos atrapante, sobre todo en la primera mitad.Comienza con mucho dinamismo, y pasando la mitad disminuye en intensidad, pero sin decaer completamente en ningún momento, hasta llegar a un clímax muy tensionante, quizás demasiado aleccionador.Lo más cuestionable de la cinta radica en la rápida transformación de los alumnos de la clase, un tanto exagerada, solo cinco días tarda el proceso completo; y en el tardío reaccionar del profesor.Las demás críticas no son para la historia contada, sino para la situación que refleja la película, es más, ni siquiera sé si son críticas. Son mayoritariamente algunos pensamientos que reflejan una mezcla de sensaciones de tristeza, angustia e impotencia, por tener la certeza de que esta historia es posible, en casi cualquier parte del mundo; de que la gente, y en particular los jóvenes, son constantemente oprimidos y persuadidos con su propio consentimiento, que están vacíos, que no tienen nada por que luchar, que viven completamente indiferentes a lo que les pasa alrededor, embobecidos con espejitos de colores; y que casi con seguridad, prefieren adherirse a un grupo jerárquico y autoritario que les ordene qué hacer, antes que arriesgarse a forjar un camino propio y personal; y todo esto, también es responsabilidad de los padres, algo en lo que no se ahonda en La Ola.Por último, cabe puntualizar que la obra está basada en la novela de Tod Strasser, que narra el verdadero experimento denominado La tercera ola llevado a cabo por el profesor de historia Ron Jones en un instituto de California, EEUU.Trailer de La OlaDescargar La Ola desde Rapidshare (subtítulos incorporados)http://rapidshare.com/files/222549178/DWby_rOxh.part1.rarhttp://rapidshare.com/files/222549400/DWby_rOxh.part2.rarhttp://rapidshare.com/files/222549188/DWby_rOxh.part3.rarhttp://rapidshare.com/files/222548594/DWby_rOxh.part4.rarhttp://rapidshare.com/files/222549549/DWby_rOxh.part5.rarhttp://rapidshare.com/files/222549270/DWby_rOxh.part6.rarhttp://rapidshare.com/files/222293185/DWby_rOxh.part7.rarhttp://rapidshare.com/files/222545762/DWby_rOxh.part8.rar ]]></content>
		</document>
		<document id="514822a81a48a824b2fe0cef480cd3e8" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/08/pan-y-rosas.html">			<content><![CDATA[Título Original: Bread and rosesDirección: Ken Loach .Intrepretación: Pilar Padilla (Maya), Adrien Brody (Sam), Elpidia Carrillo (Rosa), Jack McGee (Bert), George Lopez (Perez), Alonso Chavez (Ruben), Monica Rivas (Simona), Frankie Davila (Luis)Puntuacion: 7/10Género: DramaPaís: Reino UnidoDuración: 110 minAño: 2000Guión: Paul LavertyOtra de Ken Loach, uno de los mayores exponentes del cine de denuncia, que esta vez trata el tema de la inmigración latina a EEUU, la ilegalidad y el aprovechamiento de esta condición para la explotación de las personas, utilizadas para realizar trabajos inhumanos, sin el marco debido y a cambio de un salario mísero.Este es el caso de Maya (Pilar Padilla), una humilde chica mexicana que es recibida por su hermana Rosa (Elpidia Carrillo), establecida hace tiempo en Los Angeles, ya habiendo conformado una familia, compuesta por su enfermo esposo y sus dos hijos.Maya, una jóven inquieta y vivaz, en un prinicpio consigue trabajar en un bar, pero totalmente a disgusto, insiste y consigue ingresar a trabajar en el mismo sitio en el que trabaja su hermana: un gran y lujoso edificio plagado de oficinas de ejecutivos, hombres importantes y del ambiente de negocios.Maya y su hermana trabajan para la empresa de limpieza contratada en el edificio. Casi la totalidad de sus compañeros son latinos (mayoritariamente centro americanos) que se encuentran en una situación de precariedad laboral similar a la de Maya.Algunos, instalados hace tiempo, ansían permanecer en el país, progresar, estudiar y enviar las remesas a sus familias en sus países de orígen; a pesar de vivir sometidos al poder de algunos señores, empresarios respetados, cuyo poder otorgado por el dinero que poseen y ostentan es inéquivoca señal de éxito en nuestro mundo globalizado, con el agravante de vivir en una sociedad como la de Estados Unidos, donde el capitalismo salvaje está exacerbado hasta el extremo.A veces me pregunto, y me cuesta mucho llegar a una respuesta, si es realmente beneficioso para los latinos ilegales en EEUU (y en otros países del primer mundo) arriesgarse y exponerse hasta el punto en que lo hacen en pos de conseguir trabajo, que generalmente es indigno, en condiciones de semi esclavitud.Supongo que es el corolario de la desesperación que viven en sus países de origen, al no encontrar oportunidad alguna, tanto laboral como educativa, que les permita desarrollarse como personas.No es casual que los países de los que provienen mayor cantidad de inmigrantes sean naciones que históricamente han basado sus economías en relaciones de dependencia serviles con el gran imperio. A esta altura, tiendo a pensar que este horrendo tráfico de personas es un acuerdo tácito porpiciado por la gran potencia, que necesita personas deshechables y mano de obra barata para mover la gran maquinaria capitalista.Maya conoce casualmente a Sam (interpretado por Adrien Brody, por áquel entonces casi desconocido para mi) y rápidamente generan gran empatía.Sam es un osado sindicalista que intenta abrir los ojos de los trabajadores, hacerlos concientes de sus derechos y ayudarlos para que puedan organizarse y así reclamar sus derechos a través de la creación de un sindicato.Maya se une rápidamente a la causa, mostrando su valentía al poner en riesgo su trabajo. Intenta concientizar a sus compañeros de la situación, causando algunos conflictos internos, incluso con su hermana Rosa.Con varias acciones organizadas por Sam (bastante divertidas) y acompañadas por la gran mayoría de los empleados de limpieza, los empresarios "exitosos" que usufructuan las oficinas comienzan a poner atención en estas personas, torciendo la fría indifirencia, aunque no por convicción, sino por conveniencia, dado que estas actividades comienzan a estorbar sus almuerzos y reuniones de negocios. Esta clase de gente, nuevos ricos, empresarios, yuppies, no parece que puedan hacer algo por convicción, excepto que esto involucre dinero.Los empleados marchan bajo la consigna "queremos pan pero también rosas", es decir, queremos un empleo pero también queremos los beneficios que tiene cualquier trabajador (seguridad social, servicios de salud, vacaciones, etc.)Hacia el final de Pan y rosas, Ken Loach da un giro un tanto melodramático. Resultan ficticias algunas situaciones y se apelan a algunos golpes bajos innecesarios. En particular, la manera en que Maya se involucra con uno de los compañeros de trabajo deseoso de ingresar a la universidad, sólo se utiliza para justificar el final un tanto forzado, pero al estilo Ken Loach; un director que cuenta historias que podrían ser reales y por lo tanto nunca se cierran con la felicidad absoluta de sus protagonistas, algo que valoro muy positivamente.Otro punto desfavorable de Pan y rosas es el encasillamiento de algunos personajes. El malo, Pérez, jefe inmediato de los limpiadores, otro latino que explota a sus propios coterráneos, y los casi héroes, Maya y Sam.Rosa, la hermana de Maya, en un principio mala, pero luego ella misma expone las razones que la llevan a comportarse de esa manera (en un momento de la peli sostenido por una muy buena interpretacion de Elpidia Carrillo), entonces queda absuelta del juicio del director.Cabe aclarar que la frase "queremos el pan, pero también las rosas" es una frase surgida a principios del siglo XX en las luchas laborales protagonizadas en su mayoría por mujeres inmigrantes pertenecientes a la industria téxtil en EEUU.Trailer de Pan y rosasDescargar Pan y rosas desde Rapidshare (Idioma original, con subtitulos en español opcionales, no pegados, tamaño de archivo 700 mb aprox)http://rapidshare.com/files/70475617/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part1.rarhttp://rapidshare.com/files/70490451/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part2.rarhttp://rapidshare.com/files/70514150/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part3.rarhttp://rapidshare.com/files/70556150/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part4.rarhttp://rapidshare.com/files/70584719/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part5.rarhttp://rapidshare.com/files/70626301/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part6.rarhttp://rapidshare.com/files/70657780/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part7.rarhttp://rapidshare.com/files/70664244/Ken_Loach_-_Bread_and_Roses.part8.rar]]></content>
		</document>
		<document id="5569b72ad23736597da44e93c9513c50" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/09/juntos-together-tillsammans.html">			<content><![CDATA[Título original: Tillsammans.Dirección y guión: Lukas Moodysson.Interpretación: Lisa Lindgren (Elisabeth), Michael Nyqvist (Rolf), Emma Samuelsson (Eva), Sam Kessel (Stefan), Gustav Hammarsten (Göran), Anja Lundkvist (Lena), Jessica Liedberg (Anna), Ola Norell (Lasse), Axel Zuber (Tet), Shanti Roney (Klas), Olle Sarri (Erik).Puntuacion: 6/10Género: DramaPaíses: Suecia, Dinamarca, Italia.Duración: 106 min.Año: 2000.Estamos en Estocolmo, Suecia, en el año 1975. Olof Palme es el primer ministro y a la vez el máximo representante del partido más tradicional y más grande de Suecia, el socialdemocráta.Suecia es un estado que se ha caracterizado por llevar adelante políticas progresistas a lo largo de la historia, uno de los principales exponentes del Estado de Bienestar surgido a mediados de los años 50.Es una nación modelo; sus buenos números en varios indicadores importantes, como educación, salud, distribución del ingreso, PBI per cápita, etc., situán a Suecia como uno de los países que frecuentemente encabezan la lista del Índice de Desarrollo Humano (IDC).De todas formas, me permito preguntar cuán serio será ese índice, cuando veo que un país como EEUU también ocupa las primeras posiciones.Hoy, pareciera ser que el sistema republicano; compuesto por un congreso, tres poderes independientes, instituciones estatales que participan más o menos en la vida de la sociedad dependiendo del gobierno; es la única forma de gobierno válida, siempre en el contexto globalizado y capitalista, donde el objetivo radica en la maximización de ganancias.Pocas naciones no repiten este modelo; sin embargo, en los años 70, se planteaba alguna alternativa.Todavía coexistían los coletazos del mayo francés, la revolución cubana, todavía existían soñadores que planteaban una sociedad estructurada en otros términos, más que una sociedad, una comunidad, con igualdad de oportunidades y justicia para todos.Claro que eso que hoy nos parece utópico en algún momento fue una posibilidad tangible.En Juntos, Lukas Moodysson se mete en la vida diaria de un hogar un tanto particular. En él viven un conjunto de personas en comunidad, tratando de encontrar una alternativa al modelo que antes mencionaba y que mamanos desde pequeños y reproducimos a "imágen y semajanza".Por otro lado, Elisabeth decepcionada de su marido luego que éste la golpeara, hace las maletas y emprende viaje con sus dos hijos dejando al alcohólico y golpeador en su casa.El destino es el hogar de su hermano Göran, uno de los integrantes de la comuna llamada Juntos.En primera instancia, la mezcla de estos dos mundos, como es predecible, devenirá en algunos conflictos, entre los niños; que poco entienden de cuestiones políticas y sociales, aunque muchas veces los mayores los hacemos rehenes de ésto; pero también entre los mayores.La irrupción de Elisabeth disparará varios conflictos internos entre los integrantes de la comunidad, cuyas posturas quedan al descubierto ante situaciones en la que se filtran sus verdaderas ideologías.Los conflictos que enfrentan a los integrantes de Juntos no son nuevos. Son conflictos inherentes a la izquierda que perduran desde hace más de cien años. Lukas Modysson los toma y los inserta en el mundo capitalista haciendo que resulten graciosos y sin sentido, a veces haciendo un retrato ridículo de los mismos.A modo de ejemplo podemos tomar una escena de Juntos en la que se plantea la dicotomía de tomar o no Coca Cola, a partir de los cual se contraponen dos ideas al parecer antagónicas; como la de ser funcional a una empresa multinacional; o satisfacer a los niños, que poco entienden de ésto.Yo creo que es una falsa contraposición, al menos lo es hoy. La multinacional va a seguir existiendo por ahora, imponiendo sus reglas con total libertad, haciendo y deshaciendo según su conveniencia. Si un día nos apropiamos de Coca Cola para ponerla en manos de sus trabajadores no sirviría de nada, porque creo que la mayoría de sus trabajadores hoy, no desearían eso.Para cambiar algo realmente, hay que movilizar a las bases, con trabajo de hormiga y paciencia. Dejar la pasividad y la indiferencia, no pensar que ésta forma de vida, entregada a los grandes mercaderes del capital, es la única manera de vivir.Cambiar desde las bases es la forma de lograr que los cambios sean reales y sustentables. Hasta que no podamos crear una conciencia social colectiva, una rabia generalizada contra la injusticia, incentivar la capacidad para pensar y discernir, estaremos muy lejos.Cito a una de mis bandas preferidas, La Tabaré, "Desde el chiquero":Suspiramos por amor a simple vista y anhelamos un confort capitalista que nos pega mal.En todo caso somos prisioneros de nuestros pasos por ganar dinero, en el chiquero institucional somos carneros del cambio total ...La culpa no es del que no da de comer sino del chancho que quisimos ser¿Cómo ser de izquierda en un mundo que no deja espacios para ideales y que ridiculiza y a veces tilda de elitistas, complicados, utópicos (y miles de adjetivos más) a los pensamientos que no van en la línea funcional a mover la gran maquinaria capitalista globalizada?Claro que en el contexto que plantea el director Moodysson, las cosas tienen un poco más de sentido, de hecho, Juntos empieza con la noticia de la muerte de Franco. La desaparición del último dictador europeo abría en Europa una luz de esperanza, que hoy día sabemos totalmente apagada.Bien diferentes eran las cosas por aquí, en Sudamérica lo peor estaba empezando, pero esa es otra historia.Entre los personajes que integran la comuna Juntos, encontramos a Göran, el hermano de Elisabeth, un hombre en extremo generoso, síntoma de su falta de amor propio y caracter.Eric, el más cerrado con su concepción del mundo; es un niño bien que busca este escape para renunciar a la culpa que siente por sus orígenes. Lena es partidaria del sexo libre que comparte su vida con su pareja (Göran) que no está tan de acuerdo con esa postura, aunque no tiene las agallas para decirlo.Anna decide que es lesbiana tras la separación de su marido, Lasse, que también vive en la comuna, como reacción de repulsa ante el género masculino.Klasse es un homosexual, se siente solo por no tener pareja y sueña con ejercer como ama de casa.Sigvard y Signe son un matrimonio que a pesar de sus ideas liberales, tienen una ideología más dogmático que la de sus compañeros lo que los llevará a chocar en diversos temas, como la educación de sus hijos.También tenemos a los vecinos de la comuna: un matrimonio y su hijo, clásico estereótipo de familia bien constituída, que no quedará exenta a la crítica del director, basada de en la hipocresía y el doble discurso típico de éstas familias conservadoras.Una de las historias relatadas en la peli consiste en la relación que entabla el chico de ésta familia con la hija de Elisabeth, y da un mensaje un tanto trillado poniendo el amor por sobre la diferencia de las personas y los entornos a las que éstas pertenecen.Otra historia por resolverse es la de Göran, que debe encarar de alguna manera su relacion con Lena, con la que no está para nada a gustoTambién se resuelve la historia de Elisabeth y su marido, entre otras historias laterales.En Juntos, Lukas Moodysson mezcla algunos temas que exceden la ideología política y tienen más que ver con una forma de ver la vida, el amor libre, la elección sexual, el cannabis, el no comer carne, el no tener televisión. El director asocia estas decisiones de vida, que no tienen tanto que ver entre sí (como si lo hace parecer la peli) y las caricaturiza, enfentizando así la crítica hacia algunas banderas setentistas hipócritas; a pesar de los cual no entra en lecciones de moral. Sólo expone los conflictos de convivencia y las contradicciones ideológicas de sus personajes.Todos los personajes, conforme transcurre la peli, evolucionan hacia un cierre más o menos feliz. Quizás ésto sea lo que menos me ha gustado de la obra.El cine de Moodysson utiliza técnicas como cámara en mano y primeros planos exagaradamente abruptos, lo que le da a la peli un toque dogmático, ya empleada por el director en su brillante ópera prima: Fucking Åmål.Esta influencia del Dogma también se pone de manifiesto en el historia y los personajes, logrando que Juntos llene de un aire fresco y original, directo, cotidiano y realista, aunque a veces Juntos pueda abusar de cierta ingenuidad, sobre todo a la hora de describir algunos personajes y situaciones.Trailer de Juntos.Descargar Juntos desde Megaupload (Idioma original, con archivo de subtitulos en español incluidos. 675 mb aprox)Pass para Winrar para unir los archivos: nonehttp://www.megaupload.com/?d=BHQLAIQAhttp://www.megaupload.com/?d=YSBFJOHLhttp://www.megaupload.com/?d=VG8KVRW5http://www.megaupload.com/?d=CHI2SWW1http://www.megaupload.com/?d=RB97JLTWhttp://www.megaupload.com/?d=T6I7Y57Phttp://www.megaupload.com/?d=Y3VTTJHGDescargar Juntos desde RapidsharePass para Winrar para unir los archivos: nonehttp://rapidshare.com/files/152468814/TLLmmns_Grnxo.part1.rarhttp://rapidshare.com/files/152483516/TLLmmns_Grnxo.part2.rarhttp://rapidshare.com/files/152469235/TLLmmns_Grnxo.part3.rarhttp://rapidshare.com/files/152469332/TLLmmns_Grnxo.part4.rarhttp://rapidshare.com/files/152486887/TLLmmns_Grnxo.part5.rarhttp://rapidshare.com/files/152469375/TLLmmns_Grnxo.part6.rarhttp://rapidshare.com/files/152487179/TLLmmns_Grnxo.part7.rar]]></content>
		</document>
		<document id="8413e874d7e6f261d36c63f0fe6ad1e" url="http://todasmispelis.blogspot.com/2009/10/paisito.html">			<content><![CDATA[Dirección: Ana DíezInterpretación: Emilio Gutiérrez Caba (Manuel), Andrea Davidovics (Dolores), María Botto (Rosana adulta), Nicolás Pauls (Xavi adulto), Mauricio Dayub (Roberto), Viviana Saccone (Ana).Puntuación: 7/10Género: DramaPaíses: España, Argentina, UruguayDuración: 84 min.Año: 2008Por recomendación de Jorge (al que agadezco mucho), llegué a este peli.Paisito cuenta una historia de tantas que pudieron haber sucedido en Uruguay, y es totalmente generalizable a Argentina, Chile y Brasil, el primero de los países donde se implementó el Plan Cóndor impuesto por la CIA e impulsado por el ex presidente de EEUU, Richard Nixon.A diferencia de otras pelis que tratan la misma temática, como la chilena Machuca, la brasilera El año que mis padres se fueron de vacaciones (ambas comentadas en todas mis pelis), o la argentina Kamchatka, que se sitúan exclusivamente en el momento del conflicto; Paisito está contada en dos planos espacio-tiempo: Montevideo en el año 1973 y Pamplona, España, en la actualidad.Xavi es la nueva contratación del equipo de fútbol Osasuna de Pamplona. En el ocaso de su carrera, llega por primera vez a la tierra de sus padres y se reencuentra con Rosana, su vecina y amiga montevideana de aquel lejano 1973. La aparición de Rosana conlleva a una revisión conjunta del pasado, intentando escudriñar cada detalle para comprender qué sucedió con sus padres, con los vecinos, con el país.En el reencuentro se reavivan amores y odios. Atraviesan momentos de rencores, se cobran facturas pendientes y evocan el pasado con un tinte nostálgico, entre risas y complicidades. Con este recurso, Paisito narra los días de la niñez de Rosana y Xavi, previos a la dictadura, lo que provoca la división de la trama en los dos planos cronológicos antes mencionados.A partir de ese momento, la peli se centra casi completamente en 1973, y esporádicamente recurre a injustificadas y forzadas escenas en el plano del presente.Así que nos vamos a 1973, por cierto, Paisito cuenta con una muy buena reconstrucción de época. Xavi y Rosana pertenecen a familias que viven en casas vecinas y tienen una muy buena relación. Xavi es hijo de Manuel, un zapatero republicano que emigró a Uruguay junto a su esposa en la segunda posguerra española. Rosana es la hija del jefe de Policía de Montevideo, Roberto, casado con una pretenciosa mujer de alta alcurnia, Ana.Con el marco de un clima de violencia, y a raíz del importante puesto ocupado por Roberto, sus colegas le advierten que él y su familia corren peligro (aunque creo que se comete un error de tiempos históricos en el guión, dado que para 1973 la estructura principal de los tupamaros había sido desmantelada casi en su totalidad).Ante el miedo y las presiones constantes de Ana, las familias deciden enviar a los niños a las afueras de Montevideo como manera de protegerlos, donde Xavi y Rosana afianzan su relación y se involucran sentimentalmente para siempre.Lo más rescatable de Paisito es que aborda los momentos previos al golpe de estado desde la visión de éstos dos niños y sus familias, que no se encuentran en posiciones políticas antagónicas, evitando caer en el estereotipo de buenos y malos, un tanto repetido en películas de temáticas similares.Manuel, el padre de Xavi, hostigado por un pasado de muerte y terror a raíz del régimen franquista, prefiere abstenerse de participar en política; y por otro lado, Roberto, si bien tiene formación militar, respeta y cree en las instituciones democráticas, a diferencia de la mayoría de sus colegas.Dos posiciones que retratan como muchas personas sin ninguna intencionalidad política, quedaron en medio de un clima polarizado que fue arrastrando a unos y a otros a posiciones más radicalizadas.Quizás éste sea uno de los motivos causantes de que la mayoría de la sociedad, conformada por personas que tenían una posición un tanto indiferente ante lo que sucedía, se transformó en cómplice avalando con su silencio la tortura, desaparición y muerte de miles de personas.Paisito plantea entender la necesidad del valor de la autocrítica, entender que el ascenso de los militares no fue casual y que el terrorismo de estado no se instaló porque sí; sino que hubo un sostenido aliento de sectores civiles y políticos que vieron y aún ven en las fuerzas armadas una herramienta para defender sus intereses.En este sentido, en los diálogos de Paisito se incorporan algunos hechos históricos a modo de preámbulo del terrible desenlace dictatorial, aunque difícilmente un espectador no interiorizado con la historia uruguaya pueda reconocer de que se habla.Un ejemplo es el Pacto Boiso Lanza, celebrado en 1973 entre el ex presidente y dictador Juan María Bordaberry (electo en 1971 por el Partido Colorado en elecciones fraudulentas, hecho recientemente reconocido por la CIA) y la cúpula militar, que otorgaba a los militares injerencia y poder casi completo sobre las instituciones democráticas.Los antecedentes de este pacto pueden encontrarse en la creación del Estado Mayor Conjunto (EsMaCo) o el nombramiento de militares en ministerios y puestos públicos impulsados desde principios de los 70s por el ex presidente (también perteneciente al Partido Colorado) Jorge Pacheco Areco.Los políticos opositores y la sociedad apenas advertían el peligro de la creciente injerencia en la política de los cuadros militares, el desprecio por la democracia, el discurso repetido que atribuía al sistema democrático defectos propios de los hombres.Todos los golpistas contaron, y aún hoy cuentan, con la silenciosa y asquerosa complicidad de gran parte de la sociedad, lo que la hace también responsable del golpe de estado de junio de 1973.Justo en los días previos a las elecciones presidenciales y parlamentarias en Uruguay (a celebrarse el 25 de octubre próximo), creo pertinente recordar que junto a nuestro voto podemos adjuntar la papeleta rosada para derogar la Ley de Caducidad, una especie de amnistía por la cual los asesinos y torturadores de la dictadura no pueden ser juzgados.Ya se planteó la derogación de esta ley en un plebiscito realizado el 16 de abril de 1989 (voto verde y voto amarillo) dónde lamentablemente no se alcanzaron los votos.Suena increíble que permanezca vigente una ley que contradice uno de los principios más sagrados de cualquier república democrática: la justicia es un poder independiente, la ley debe ser aplicada para todos por igual.Un poco decepcionado he leído algunas encuestas que arrojan cifras desalentadoras.Los números reflejan que no se estaría llegando al 50%+1 de los votos necesarios para derogar ésta Ley.Quizás consecuencia de la poca difusión, en parte gran responsabilidad de todos los políticos que prefieren hacer campaña para obtener una banca en el congreso; o quizás tenga que ver con una idea que ha sido instalada por la derecha más reaccionaria; la misma que dió el golpe en el '73 encabezado por el Partido Colorado y Juan María Bordaberry; que consiste en plantear este tema como una especie de revanchismo, una mirada innecesaria hacia el pasado que aviva rencores y odios; utilizando así la falsa contraposición entre futuro constructivo y pasado vengativo.Yo creo que es imposible construir algo sobre éstas bases de injusticia consagradas como ley. Examinar y comprender el pasado implica revisar actitudes, asumir responsabilidades, reconocer errores y aciertos; y es la única forma que tenemos como sociedad y como individuos de no volver a tropezar con los mismos escollos.Por otro lado, mirar la historia no implica no avanzar y no construir, como suelen repetir algunos de nuestros políticos, sino que por el contrario, la anulación de esta vergonzosa ley daría por terminado un pasado nefasto de nuestra historia.Trailer de PaisitoDescargar Paisito desde Megaupload.http://www.megaupload.com/?d=4336T7W7http://www.megaupload.com/?d=EZDMIUZAhttp://www.megaupload.com/?d=JQTL9HXChttp://www.megaupload.com/?d=IK5FDKWWhttp://www.megaupload.com/?d=EFW913VHhttp://www.megaupload.com/?d=FSNVX71Thttp://www.megaupload.com/?d=1KFKPA1Bhttp://www.megaupload.com/?d=YJFWX19I]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>