<author id="9d09ae72f707914cfda39ab3d1e29abb" url="abritucloset.blogspot.com" feed="http://abritucloset.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f0f48ee2e8e000d4592ddef4933ec331" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/-78LuVuMcCM/la-moda-de-sex-and-city-2.html">			<content><![CDATA[Y lo que a mi me compete es observar los vestidos que usaron para la avant premiere que tuvo lugar en Londres.SJP lució un Alexander McQueen (diseñador que falleció en febrero de este año y quien fuera gran amigo de ella). No faltó el "adorno" en su cabeza (que Flor de la v ya está encargando en todos los colores)Recordemos el que usó para la premiere de la primera SATCDificil elegir con que pavo real quedarnos!Y ahora las chicas en conjuntoLa verdad, es que ninguna me gustó.Y ahora, solamente para SUn poco de moda otra vez en este blog!]]></content>
		</document>
		<document id="479d3d5a0cc05df87afd84bafffa2603" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/-vqbiNnWApQ/descargo.html">			<content><![CDATA[Estoy oficialmente hinchada las que no tengo de que en la tele se hable una y otra vez del.....Resulta que ahora las publicidades hablan del facebook, los famosos dicen que la gente les dice tal cosa por.....facebook, todos los programas tienen grupos para que te hagas fan y llenan bloques enteros leyendo lo que ellos les piden, se arman marchas ......por facebook, le piden a Facundo Arana que putee, que Fort es un grasa, los que bancan a Granata, otros que la detestan, en fin....innumerables son los ejemplos.Las nuevas ideas no abundan, pero esto es lamentable ya!POR UNA TELEVISIÓN SIN FACEBOOK]]></content>
		</document>
		<document id="52d14f8979cb447100d53ee9c55339e2" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/5G6tACezlS0/seguimos-con-las-fotosy-con-las-tangas.html">			<content><![CDATA[Y pareciera que ahora me persiguen las tangas.Una de las tantas cosas que me ponen nerviosa es cuando la gente compra jeans tiro corto y no tienen la precaución de utilizar una prenda interior acorde al estilo del pantalón y terminan agachádose o sentádose y obligando a los demás a que veamos que eligieron para tapar sus partes íntimas o peor aún, usan la onda plomero, o sea, "raya trasteral" al aire.Bueno resumiendo. Estábamos marido y yo paseando cuando nos agarró la gran tormenta gran, luego de tomar un café y ver que no calmaba cruzamos y nos metimos en el casino. Luego de vagar y comprobar que éramos muchos los que habíamos elegido resguardarnos ahí, decido sentarme a ver si sacaba las vacaciones gratis. Pero mis ojos fueron directamente a la máquina que estaba al lado mío ¡como no hacerlo! Miren!¿Hombre? ¿Mujer?Bueno era un muchacho, que estaba medio traste afuera porque compartía asiento con otro muchacho A la máquina le hacían caricias, le hablaban y apretaban los botoncitos los dos juntos, estaban como dos tórtolos entusiasmados por unos pesitos.Pero a mi lo único que me interesaba era sacarle la foto, acto seguido me levanté, y click (sin flash obvio! sino me agarrarían de las mechas).Ahora digo yo papi ¿por que no la reservás para la intimidad? Si, me salía de la vaina por decirle: lindo el animal print que elegiste para una tarde de lluvia, pero...¿por que privar a los demás de que disfruten el espectáculo?]]></content>
		</document>
		<document id="c6aa90f7a4dfd03f2075b592bb9a41bc" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/5LI-GoIqrqA/las-10-mejores-vestidas-segun-people.html">			<content><![CDATA[Este año las seleccionadas fueron:-Mejor vestida en alfombra roja: Kate WinsletElla siempre se caracteriza por estar elegente y sobria. Tiene una cara, para mi, casi perfecta y como actriz me encanta.- Con estilo glamoroso y accesible (¿? y bueno, asi lo catalogaron ellos) Michelle ObamaEmbarazada con más estilo. Nicole Richie Esta chica...¿no tiene cara de cuis?La que mejor luce vestidos cortos. Reese WitherspoonLa que mejor lleva jeans. Cameron DiazCameron lleva bien los jeans, las polleras, los vestidos...todo. Simple, con ese cuerpo y esa altura ¿que puede quedar mal?La mejor en vestidos brishosos. Taylor Swift Mejor en bikini. Kim KardashianMas elegante en moda urbana:  Beyonce La que mejor lleva los colores: Freida PintoMejor estilo hippie chic.Vanessa HudgensSi se hiciera acá esta selección ¿Quienes podrían integrar la lista? Mirtha estaría sin duda, Natalia Oreiro?, pondrían seguramente a Susana y Moria por una cuestión de obligación, Nicole Newman siempre está bien vestida, ¿y Natalia Lobo? jajajajaja los de la revista People se harían un festín con el mamarracho de Benito Fernandez.Bueno habría que mirar y ver quienes podrían estar en el top 10 argento. Próximamente nuestro listado!!!]]></content>
		</document>
		<document id="99430d5680ea594aadb7d3e339c66fc3" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/6I2o90ymH6s/cara-torcida.html">			<content><![CDATA[Llevamos años hablando sobre un tema, bueno es cierto, estoy exagerando, pero es una manera de decir. Hace bastante tiempo atrás, en una de esas tardes de mates con S hablábamos trivialidades, marido se incorpora en la conversación y no se como sale el tema de que hay mujeres que tienen la cara torcida ¿?Un ejemplo claro, según ellos es Shannen Doherty:Y la versión local de este "extraño suceso" es Pamela DavidDíganme que son ellos los que tienen una alteración visual y que uds no le vieron nunca la cara torcida a ellas dos o alguna otra persona (y no me vengan a nombrar a Maxi D'Iorio porque sería otro caso diferente)]]></content>
		</document>
		<document id="2858ca699a418ae9eb3a59d129cb4a00" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/E1_gc3UfYSA/se-te-ve-la-tanga.html">			<content><![CDATA[No se si la tanga, pero el pésimo gusto no tengo dudas.Lo que verán a continuación no es un acto de maldad de mi parte (aunque debo admitir que no es para nada agradable). Tengan en cuenta que encima yo lo vi en movimiento!Por unos segundos lo dudé, pero me resultaba imposible no capturar esto para que uds se deleiten (o caguen de risa, pueden elegir).Sabemos que a los jeans se los trata de adornar de diversas maneras, con tachas, brishos, apliques varios, gastados, rotos, en fin... Todo es aceptable....¿PERO ESTO?Si, este modelito existe, y no solo eso ¡hay gente que lo compra! Y nosotros que mirábamos los modelos estos como si fueran solo para gatitos.Yo sigo de vacaciones, y aun me quedan unas semanas, pero cada tanto me conecto para ver como va todo. No se preocupen, si veo más modelitos dignos de compartir, acá los tendrán. De farándula ni les cuento, estoy al lado de Ileana Calabró (le mandé tus saludos Pato), y de los Valientes en la esquina, 20:10 llegan y se van a eso de la 1, ¿como lo se? porque las chicas están muertas de hambre y el griterío que arman a la entrada y salida es INTOLERABLE. Caminar y cruzarse al mago sin dientes es moneda corriente (ah si, no me privo de nada yo!). Bueno, otro día ampliamos tema farándula.Besos!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="9fbad8f947129dd9a75f3a1392d31f8" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/ECdiuUaJWhg/si-hay-emmyshay-modelos-que-merecen-ser.html">			<content><![CDATA[Lindsay PriceDrew BarrymoreRose ByrneJulia Louis DreyfussDebra MessingHeidi KlumChristina ApplegateHayden PanettiereKate WalshHay modelos muy bonitos, como siempre, pero las fotos van apareciendo lentamente, asi que este post se irá actualizando. En este momento se pueden ver por canal Sony y mientras escribo este post escucho una de las canciones que más me gustan "I'll remember you" mientras hacen el homenaje a los fallecidos del último año (si estuviera Susana en la platea la veríamos con la boca abierta sin poder creer que haya muerto alguien que ella ni siquiera se había enterado).¡Queremos ver a los hombres!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="b9a4d2210cf8b627ebd16349bfa5f818" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/FO3AMzrAyYs/renee-sos-genia.html">			<content><![CDATA[Admito estar un poco desactualizada con las noticias hollywoodenses, y hoy lo terminé de confirmar. Hace bastante que vengo mirando a Bradley Cooper con cariño (léase "con cariño"= que bien que estás...cariño!!!!)Y hoy descubro que lo que pensé que había sido una calentura de un rato, continúa! Renée Zellweger sigue dándole a Bradley, ¡hace más de un año!Digan la verdad ¿no está muy bueno?]]></content>
		</document>
		<document id="23352919a5b0cbf2f0f575338e48e118" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/ge2jreCbj38/cuando-la-fama-te-convierte-en-puta.html">			<content><![CDATA[Ser famosa tiene sus privilegios pero, obviamente, también sus desventajas. En este caso quiero ocuparme del caso Marcela Kloosterboer, actriz que comenzó su profesión a muy temprana edad. Se podría decir que la vimos crecer frente a las cámaras y por ende, conocemos casi toda su historia sentimental. En este último tiempo vengo notando que cuando se habla de una nueva conquista de la actriz, acto seguido aparecen las charlas de la velocidad con que cambia de pareja, y ahí es donde me pregunto ¿no es normal que una chica soltera conozca hombres y salga con ellos? ¿acaso los que no tenemos a los paparazzis persiguiéndonos no lo hacemos o hicimos en algún momento?Habrá muchos casos en los que una pareja continuó por largos años, quizá para toda la vida, pero convengamos que lo habitual es que uno busque, conozca, salga y se desencante con facilidad, para una vez repuesta salga a la cacería nuevamente. Tal vez tenga que pasar por muchísimos hombres hasta encontrar, o creer que encontró, al indicado, pero claro! ella es famosa y por eso no puede actuar como el resto de los mortales.No quiero caer en el tema del machismo, si un hombre cambia de mujer como de calzón es un héroe, si lo hace la mujer es flor de trola, porque no es la idea de este post profundizar al respecto y además considero que esa teoría ya está fuera de circulación, o debería estarlo.Se podría elogiar su inteligencia de no quedar con un souvenir, con pañales incluidos, de cada relación, o en algunos casos de su excelente gusto para elegir hombres, pero no, todo se resume con ¿otra vez cambio de novio? a esta no le dura ninguno, siempre se lleva al galán de la novela a la cama y todo lo que se suele escuchar y leer.Marcela es soltera, es joven, bonita y la pasa bomba, yo, por mi parte, la felicito.]]></content>
		</document>
		<document id="3eda89b1c9cb605589447690242e10a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/AbriTuCloset/~3/HJILsaHLOk0/pobre-scott.html">			<content><![CDATA[Soy de comprar papel higiénico con dibujitos, y ni siquiera puedo culpar a mi hija por eso, porque siempre me gustaron, ahora....que Scott haya decidido agregarle el cartel de Pare al perrito....me desestabilizó!Vamos...no es fácil tener que mirarle la carita y hacer caso omiso a su súplica, es como si me gritara: no lo hagas! no lo hagas!Asi que en este momento me debato entre.....sintonizar Utilísima a ver si encuentro algún bricolage con papel higiénico o ponerlo en el porta rollo y a otra cosa (cabe aclarar que casi pongo...ca_arme en el pedido de Scott, pero hubiera quedado muy burdo)Igual si Alfano dopa al gato...yo tranquilamente puedo hacerme la tonta y obviar el pedido del perrito.Lean también el post que Petardo Contreras le dedicó al papel! ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>