<author id="9ec0865bc71aab275547ba0e37b516d5" url="librosg.blogspot.com" feed="http://librosg.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="40033fb69b64ed3d01d59f3934150196" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/-RnLNu76omM/good-will-hunting-en-busca-del-destino.html">			<content><![CDATA[Está ubicada en Boston, Massachusetts y cuenta la historia de Will Hunting (interpretado por Matt Damon), un joven prodigio pero problemático que trabaja como empleado de mantenimiento en la universidad de MIT, a pesar del hecho de poseer un gran conocimiento y facilidad para las matemáticas del nivel más alto, aventajando a cualquiera en el colegio, e incluso del país. Pasa el tiempo con sus colegas (el rol de su mejor amigo lo interpreta el actor Ben Affleck, con quien escribió el guion). Will es capaz de resolver un problema planteado por un profesor de matemáticas del Instituto Tecnológico de Massachusetts, Gerard Lambeau (Stellan Skarsgård). El profesor Gerard Lambeau le buscará y encontrará en la cárcel, tras ser detenido por una reyerta callejera. Gerard Lambeau le propone a Will trabajar con él en la resolución de problemas matemáticos de máxima dificultad,con lo que podrá salir de la cárcel bajo la tutela de profesor, o por el contrario, si lo rechaza, continuar en ella. WikipediaPueden descargar la versión que está online en los enlaces de abajo si usan Firefox y Download Helper Primera Parte Segunda Parte Tercera Parte Los subtítulos en español de las tres partes que tapa a los que están en inglésAlgunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="cc4a937b77f0d46f0af751104a493f88" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/-upcPP2eHtE/the-comedians-los-comediantes-1967.html">			<content><![CDATA[En el 2010 Habíamos dejado un post sobre esta películaHoy volaron todo en rapidshare y megaupload :-(.Buscando un poco más la encontramos online, (habrá que ver cuánto dura): Acá está online (si presionan donde dice free verán que aparece también la opción para verla online y ahí pueden bajarla si usan firefox con la aplicación Download Helper.Acá se puede buscar en ese portal que está en Suiza!.Trailer de la PelículaAcá la dejaron con dos links para descargarlaLos Subtítulos en español.En "Vagos" dejaron los enlaces para descargarla en rapidshare y megauploadUn hombre alejado de la política viaja a Haití, isla gobernada por la mano de hierro del dictador Papa Doc Duvalier, para proseguir su relación amorosa con la esposa del embajador. Diferentes sucesos le obligan a cambiar sus planes... (FILMAFFINITY)Al libro de Graham Green: "Los Comediantes" no lo encontré , tal vez no esté digitalizado.Si alguien lo ve por ahí y quiere compartirlo envíe un e-mail a:enviolibros#gmail.com(reemplace # por @)Algunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="9fd363f9cae5ca4f264228d3f5766145" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/3Plf5xYbjFw/por-un-festival-de-cine-de-islandia.html">			<content><![CDATA[  Logo choreado Del blog Wordl y CinemaEl domingo el Partido Pirata consiguió elegir a 3 diputados en Islandia. Es la primera vez que habra piratas en un congreso nacional. Hasta ahora se habían elegido diputados estaduales, concejales, y un senador en la República Checa, pero con alianzas. El Partido Pirata Islandés consiguió llegar sin alianzas al congreso. Así que un pequeño ciclo de películas y documentales islandeses, los que están por ahí dando vueltas. Para empezar a buscar un blog que armó un Festival de Cine Islandés, aunque muchos links estén borrados: En este blog están las películas, en algunos casos se pueden descargar, en otros les borraron los links el famoso apagón de Megaupload. Habría que buscar los subtítulos también, o, de última, tomar los que se encuentran en inglés y traducirlos de ahí...No será lo mejor, pero, es lo que hay. Los que están dando vueltas y se pueden conseguir:Bajo el Glaciar película basada en una novela del Nobel Laxness hay que revisarle los subtítulosÍ skugga hrafnsins [Shadow of the Raven] La Sombra del Cuervo.Nuestra version con subtítulos en españolEn este site ruso está online la película Mr Bjarnfrearson , en esa película actúa Jón Gnarr el actual alcalde de Reikiavik que fundó el Mejor Partido. Otro lugar para descargar la película Mr. BjanfrearsonHablando de Gnarr antescolgué este documental sobre Gnarr y el Mejor Partido que consiguieron ganar las elecciones en ReikiavikDocumental Futuro de Esperanza la crisis y la esperanza...Ahora ganó la derecha, habrá esperanza?Dios Bendiga a Islandia sobre la crisis y la resistencia al modelo neoliberal.Cold Fever Fiebre Helada...Un japonés en Islandia cumpliendo un rito funerario. Está partida en Youtube, no es lo mejor pero, es lo que hay.Skrapp Ut-Back Soon a esta habría que buscarle los subtítulos.Si quieren colaborar con subtítulos o viendo si las películas todavía están colgadas por ahí, avisen en los comentarios o manden un e-mail a:Ppirataargentino#gmail.com(reemplazar # por @)Acá hay varias películas seleccionadas, pero no se si están los subtítulos o los links para las descargas funcionan.Algunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="2f117f560ce9639a1af46277df7061a3" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/5zR655SxVjw/el-fin-de-los-tiempos-happening.html">			<content><![CDATA[Está colgadai en http://viooz.co  Supuestamente tendrían que poder verla en el link de arriba, si no pueden verla ahí vayan a http://viooz.co/ y coloquen en el buscador que está arriba a la izquierda "The Happening" que la encontrarán. Pueden descargarla con el complemento para Firefox Download Helper  Los subtítulos coordinados con la versión que está ahí colgada."Aquí parece que las plantas han entrado en guerra con la humanidad, liberando una serie de toxinas que provocan al suicidio masivo de la gente. Mientras que existen algunas buenas escenas - la gente congelada en Central Park, o el lanzamiento masivo de obreros desde los techos de un edificio en construcción -, lo que sigue comienza a aumentar geométricamente el nivel de estupidez en la cantidad de formas absurdas de suicidarse, que van desde domadores de leones devorados por las fieras hasta personas que se tiran bajo las podadoras de cesped. " En esta crítica le pegan duro...Algunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="42166d546e140fa013a8acb545c6ea16" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/8TfmLSWQy_o/mr-bjarnfrearson-2009-pelicula.html">			<content><![CDATA[Mr.: Bjarnfredarson from TruequeyAutosuficiencia on Vimeo.Al video pueden descargarlo si presionan en donde dice Download en el site donde está el video De nuestro Ciclo Para Festejar la Llegada de 3 diputados piratas al congreso de Islandia, la película Mr. Bjarnfreðarson (2009) Le película fue un éxito en Islandia llegó a ganarle a Avatar cuando se estrenó. Está protagonizada por Jón Gnarr el alcalde de Reikiavik. Es el final de una serie de mucho éxito en Islandia: Næturvaktin - Turno noche, Serie con Jón Gnarr algo más había dejado en esta entrada del blog Dagvaktin (Turno de día) Fangavaktin (Tiempo de Prisión). Lamentáblemente sólo encontré algo online de la primera serie de la trilogía donde aparecen los tres personajes. "Næturvaktin gira en torno a la vida de tres empleados que trabajan en una estación de gasolina en Laugavegur, en Reikiavik. El supervisor excéntrico y comunista Georg Bjarnfreðarson (Jón Gnarr, Alcalde de Reikiavik), tiene admiración por Suecia y la cultura sueca, y es el foco de la serie. Ólafur Ragnar (Pétur Jóhann Sigfusson) es un empleado regular y un tipo simple, con buenas intenciones. Daniel (Jörundur Ragnarsson) es un ex estudiante de medicina que comienza a trabajar en la estación de gasolina en el inicio de la serie. La serie sigue a los diversos acontecimientos en la estación de gasolina, bajo las órdenes de alto consumo de energía de George y Daniel Ólafur para hacer trabajos estúpidos, inusuales y a veces peligrosos." Wikipedia La pelicula es el final de la trilogía, lo que sucede es que si uno no vió la serie se queda medio colgado.De todas maneras es una película interesante con momentos divertidosOjalá que se encuentren por ahí las versiones en español de la trilogía de la serie. Si quieren descargar los subtítulos hechos en español a partir de los que están en inglés para revisarlos/corregirlos  Otros lugares para descargar la película Mr Bjarnfrearson ,   Mr. Bjanfrearson con los subtítulos en inglés  Algunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="9a780c1f2e295cc3cb36f2c19d4c385b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/bprcMOTsMgw/la-pelicula-de-ana-que-tengo-pa-ti.html">			<content><![CDATA[   La Película de Ana - (Qué Tengo Pa' Tí ) from Cuby 2013 on Vimeo.La más reciente cinta del realizador Daniel Díaz Torres, La película de Ana (2012), se estrenó el pasado 7 de diciembre en el cine Charles Chaplin. El largometraje versa sobre una actriz sin mucha suerte profesional que prueba al límite sus capacidades histriónicas y se convierte, por excepcionales circunstancias, en directora audiovisual. Como tal, se atreverá a filmar un inusitado “documental”, que la incluye entre los protagonistas. De este modo, sus peripecias y complejas consecuencias no han hecho más que empezar ...Si usan Firefox pueden descargarla con el complemento Download HelperAlgunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="5017314fd82513ae6b7a4156104eb706" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/CXyuFqco10U/de-peliculas-que-pasaron-volando-en.html">			<content><![CDATA[El ciclo de cine en la Universidad de San Pablo-Brasil, se llama Breves e Inéditos sobre películas que pasaron volando y hubieran merecido un poco más de tiempo.No se si en la Argentina duraron más tiempo, sería cuestión de investigar, si alguien quiere hacerlo.Las películas, algunas están online,todas se pueden bajar con Download Helper y hay versiones de los subtítulos en SubdivX habría que ver cuáles están bien sincronizadas.Esta es una entrada incompleta, si alquien quiere lo que habría que hacer es:Colocar una sinopsis de qué se trata cada película-Incluyendo qué título se le puso en castellano (si se estrenó)Bajarlas y decir qué subtítulo está bien sincronizado con la versión que está online.Tal vez alguna crítica sobre las películas (no algo académico simplemente decir si les gustó o no)Cualquier duda o si quieren completar la información pueden enviarla a :Enviolibros#gmail.com(reemplazar # por @)50, 50 en viooz para bajarla con download helperVarios subtítulos en subdivx para ver cuál está bien sincronizado Sinopsis y ficha técnica en portuguésBelleza Adormecida (link para bajar con download helper en Viooz)Subtítulos en subdivx, ver cuál está bien sincronizadoSinopsis en portugués Operación Invasión-The Raid: Redemption (2011) En Vooz se puede bajar con download helperVarios subtítulos en subdivx habría que ver cuáles están bien sincronizadosSinopsis en portugués  Sin ninguna seguridad la habíamos colgado en el blog-Safety Not GuaranteedOtra Tierra- Another Earth en Viooz para bajar con download helperVarios subtítulos en subdivx ver cuáles están bien sincronizados Sinopsis en portuguésPoilsse el link para bajar con download helper en vioozHabría que buscarle los subtítulosSinopsis en portuguésEnd of Watch- la película online en viooz que se puede bajar con download helperVarios subtítulos habría que ver cuál está bien sincronizadoSinopsis en portuguésLas Cuatro Vueltas-Le quattro volte, la película online en viooz pueden bajarla con download helper no tiene diálotos así que no se precisan subtítulos :-0 Un reportaje al director FrammartinoLike CrazyVarios subtítulos en subdivx habría que ver cuál está bien sincronizada con la película de arribaSinopsis en portuguésPitch Perfect-donde está online en viooz para descargarla con download helperVarios subtítulos en suvdivx para buscar cuál está bien sincronizadoSinopsis en portuguésAlgunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="50a755d6c5d17f46610c6bb109c133ac" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/DrPa6YPWkkI/jagten-2012-hunt-la-caza.html">			<content><![CDATA[  La Caza (Jagten) Los subtítulos en formato ssa y srt que tapan los que están pegados en inglés  En Viooz está online se puede descargar usando Download Helper, con FirefoxTras un divorcio difícil, Lucas, de cuarenta años, ha encontrado una nueva novia, un nuevo trabajo y se dispone a reconstruir su relación con Marcus, su hijo adolescente. Pero algo va mal. Un detalle. Un comentario inocente. Una mentira fortuita. Y mientras la nieve comienza a caer y las luces de Navidad se iluminan, la mentira se extiende como un virus invisible. El estupor y la desconfianza se propagan y la pequeña comunidad se sumerge en la historia colectiva, obligando a Lucas a luchar por salvar su vida y su dignidad.Fuente Arsenevich, también de ahí la descripción de la película y links para bajarse la película con mejor calidad  subtítulos tomados de este link.Algunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="f97d0a3074dfe9e113b3e58453701c99" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/IZcudh6jGYE/white-dog-sam-fuller-1982.html">			<content><![CDATA[White Dog | Paul Winfield | Samuel Fuller | Kristy McNichol | Movie Trailer | ReviewSi van a esta página está online, tienen que presionar para verlo y esperar a que empiece a moverse el ícono de Download Helper La calidad es para ver en una pantalla chica, no es muy buena.  Acá están los subtítulos en castellano "Una joven actriz atropella en la ruta a un perro blanco. La chica a duras penas logra subir al maltrecho animal al coche y lo lleva a un veterinario. Se compromete a pagar el tratamiento pero trata de que el profesional se quede con el bicho pero no lo logra "es un animal grande, la gente solo quiere llevar cachorritos". La mujer se lleva al perrito a su casa y lo cura. El animal a medida que mejora va mostrando una personalidad un poco difícil pero son detalles ínfimos que pasan a segundo plano cuando defiende a su nueva dueña cuando un violador entra a la casa y la ataca. El bicho se muestra realmente feroz con el intruso. La relación del perro y la mujer se hace cada vez más estrecha y el perro se va sintiendo cada vez más cómodo en su nueva casa. Pese a eso Julie (Kristy McNicol) pone fotos de la mascota por el barrio para que sus dueños sepan que está bien y lo busquen. Lentamente el animal se va a haciendo parte integrante de la vida de Julie y hasta se muestra celoso del novio de ella, el perro se mete entre ambos cuando se ponen cariñosos, gruñe cuando lo dejan afuera de la casa y esas cosas. todo bastante normal hasta que una tarde el perro persiguiendo un conejo se pierde y mientras la actriz empieza a buscarlo el perrito ataca a una persona de manera feroz, una persona negra, para mas datos. El perro vuelve a la casa de la chica sucio de sangre y ella lo lava amorosamente. "    Sigue en "La Espada Vengadora"Algunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="715459c48e52b9acb71133532588ef69" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/CnbS/~3/j9UfwJz0myY/chelovek-amfibiya-1962-el-hombre-anfibio.html">			<content><![CDATA[  Trailer esas personas bailando y con sombreros mexicanos es la ambientación de Buenos Aires hecha por el director...Aparentemente Acá está completoPueden bajarlo si usan Firefox con con el complemento download helperSi no pueden descargarlo con ese complemento, prueben con este programa : TubeMaster por lo menos con ese lo descargué Estos subtítulos están bien sincronizadosLas calles de "Buenos Aires", según la películaUn policía de "Buenos Aires", según el director rusoAlgunos Libros y otras cosas. Visite: Http://libros-gratis.com.ar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>