<author id="9ef115412d7852299b678d0aa78e82b6" url="cartoonando.blogspot.com" feed="http://cartoonando.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="18">
		<document id="4758900b490e3eeddf667f243ceff5ac" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/1NnYY6ebGcU/el-nuevo-papa-es-argentino-por-daryl.html">			<content><![CDATA[para ver más sobre la elección del nuevo Papa, click en New Pope]]></content>
		</document>
		<document id="fceeaf2a2a9b158e397fe631ff6aab6" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/AqH0TOcZ8-M/el-gran-eduardo-ferro-en-mastercomics.html">			<content><![CDATA[Gracias a la magia de internet y al programa Mastercomic´s (realizado por Cesar Vidal en 1993) podemos disfrutar de esta maravillosa entrevista al querido Maestro Eduardo Ferro:]]></content>
		</document>
		<document id="3584417633f283da853cfc76e066c99a" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/bzJumn-lPDY/artefacto-59.html">			<content><![CDATA[Un nuevo número la revista dirigida por Omar Zevallos y que pueden leera (y bajarla) AQUÍ.]]></content>
		</document>
		<document id="58256fab4cc7119baf927aae0bd44af8" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/dt0F5Q2BlP0/oswal-es-premio-banda-dibujada-la.html">			<content><![CDATA[OSWAL ES PREMIO BANDA DIBUJADA A LA TRAYECTORIA 2013. Fue votado por los miembros de Banda Dibujada de todo el país, con la participación especial de los miembros del Jurado 2012 y 2013.Un lujo y un honor entregarle nuestra estatuilla a semejante profesional de la historieta y gran ser humano]]></content>
		</document>
		<document id="8cc0a3d9eba08eacea2e4e0b76ef56a6" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/EjJccfzj0jA/alberto-breccia-en-mercomics.html">			<content><![CDATA[Otro programa imperdible de Mastercomic´s !!! (realizado por Cesar Vidal en 1993). En esta oportunidad podemos disfrutar de esta maravillosa entrevista al Maestro Alberto Breccia:]]></content>
		</document>
		<document id="ced4150000e805446222e775a4a12b4b" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/eRN4e_3h5lc/cabreaos-sale-el-buevo-libro-de-malagon.html">			<content><![CDATA[Mañana verá la luz en todas las librerías de España !CABREAOS!, el nuevo libro del colega y amigo Malagón. Del mismo pueden ver una reseña dando click aquí.Y también ver el siguinte "book trailer: ]]></content>
		</document>
		<document id="ea0f64865b73c530aa076f0c5fe2df27" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/hBgKRnsZjJk/artefacto-60.html">			<content><![CDATA[ARTEFACTO 60, ya está disponible !!!.  En este número, entrevista al ilustrador Benicio y otra a Diego Sanz, diseñador de tipografías y, por supuesto mucho más que pueden encontrar en: http://artefacto.deartistas.com]]></content>
		</document>
		<document id="f49b554bc55d5ed70a2da77bba65e3c" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/ICZyF-2EZXs/artefacto-57.html">			<content><![CDATA[Ya está disponible Artefacto 57, la revista dirigida por Omar Zevallos y que pueden leera (y bajarla) AQUÍ.]]></content>
		</document>
		<document id="e20b8d52b051cbd1644ea8b2433e7298" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/L5mf-jVjrr8/hasta-siempre-don-manuel-garcia-ferre.html">			<content><![CDATA[Esta foto es un hermoso recuerdo que tengo y donde junto a dos queridos amigos: Clemente Busu Montag y César Da Col tuvimos un hermosa charla. Fue unos días después de la entrega del merecido Premio a la Trayectoria que Banda Dibujada le entregó en el Museo del Humor.Nunca voy a olvidar las palabras que tuvo para conmigo.Gracias por todos los años de felicidad que nos regaló !!!]]></content>
		</document>
		<document id="89525a060623ac66585a687ac52ea934" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/pFH7lMOD_jw/convocatoria-para-la-xx-muestra.html">			<content><![CDATA[El Instituto Quevedo del Humor de la Fundación General de la Universidad de Alcalá convoca la XX Muestra Internacional de las Artes del Humor, bajo el título de OTROS TRABAJOS, OTRAS ECONOMÍAS (JOBrobados).La evolución económica que están sufriendo algunos países ha provocado un nuevo nivel de precariedad laboral: becarios mal pagados (o sin pagar), trabajos precarios, temporales, sin seguro, sin cotizar, malas condiciones de trabajo, corrupción, economía sumergida,... etc.La XX Muestra Internacional de las Artes del Humor (MIAH) NO es un certamen competitivo.Se divide en cuatro secciones: Humor gráfico, video y animación, audio, y humor literario.CONDICIONES GENERALES1. La participación está abierta a todas las personas mayores de 18 años que deseen participar en el certamen en una o varias secciones.2. La fecha límite para el envío de todos los trabajos es el 28 de junio de 2013, a miah@iqh.es y:Instituto Quevedo del Humor - FGUAXX MUESTRA INTERNACIONAL DE LAS ARTES DEL HUMORCalle Nueva 4, 28801 Alcalá de Henares (Madrid). España.3. Una selección de los trabajos enviados, llevada a cabo por una Comisión de Selección por cada sección, será expuesta en la exposición central de la XX Muestra Internacional de las Artes del Humor en el último cuatrimestre de 2013. La organización comunicará electrónicamente y publicará en su página web la relación de trabajos seleccionados.4. Los autores de los trabajos seleccionados recibirán un ejemplar del catálogo que se editará con motivo de la celebración de la XX MIAH.5. Los trabajos pasarán a formar parte del fondo documental del Instituto Quevedo del Humor.6. El envío del trabajo implica que el autor, autora o autores autoriza a la Fundación General de la Universidad de Alcalá su reproducción y difusión, siempre que figure su nombre y el objetivo sea la difusión de la Muestra y demás actividades de la FGUA en el campo del humor, sin que se genere obligación de ningún tipo ante la autoría del trabajo.7. La organización se reserva el derecho de no exhibir aquellas obras que considere que atentan contra derechos individuales o colectivos.8. Los participantes responderán de la originalidad de los trabajos ante cualquier reclamación, manteniendo indemne a la organización ante cualquier infracción de derechos o propiedad intelectual de las mismas.9. La participación en la Muestra supone la aceptación de estas bases y la renuncia a cualquier reclamación legal, recayendo así mismo la responsabilidad de las obras sobre sus autores.HUMOR GRÁFICO1. Para participar en la sección de Humor Gráfico de la XX MIAH se deberá enviar una obra sobre el tema de Otros trabajos, otras economías: podrá ser una viñeta, una tira o una caricatura.  Junto con la obra se remitirá, debidamente cumplimentada, la ficha que acompaña a estas bases o el formulario online disponible aquí. La organización se reserva el derecho de invitar a aquellos/as autores/as que estime conveniente.2. Las obras, originales, deben ir firmadas. Podrán estar realizadas en cualquier técnica y soporte, con unas dimensiones máximas de A3 (297x420 mm.) En las efectuadas en técnica digital, se deberá además remitirla en formato JPG o TIFF con una resolución mínima de 300 ppp. a miah@iqh.es. En el caso de querer de vuelta el original, hay que escribir la palabra DEVOLUCIÓN en la parte trasera del mismo.VIDEO Y ANIMACIÓN1. Para participar en la sección de Vídeo y animación de la XX MIAH se deberá enviar un vídeo o animación sobre el tema de Otros trabajos, otras economías. Los trabajos podrán estar realizados en cualquier formato cinematográfico o digital. Junto con el trabajo se remitirá, debidamente cumplimentada, la ficha que acompaña a estas bases o el formulario online disponible aquí.2. Se admitirán obras realizadas en cualquier idioma siempre y cuando vayan subtituladas al castellano.3. Los trabajos deben tener un máximo de 3 minutos de duración4. Los trabajos deberán presentarse en cualquier formato digital, siendo recomendados AVI o MP4, grabados en cualquier soporte digital, en estuches (en el caso de DVD) que incluyan el título de la obra y el nombre del realizador o realizadores.5. Podrán enviarse trabajos electrónicamente, a través de un FTP. Para ello, deberá realizarse la inscripción online solicitando la clave o enviar la ficha en PDF vía email a miah@iqh.es solicitando las claves para el envío. 6. El remitente del envío del trabajo será responsable de los derechos de las músicas, voces y efectos incluidos en las grabaciones, haciéndose responsable ante cualquier reclamación que pueda surgir por parte de autores, intérpretes o cualquier entidad gestora de derechos.AUDIO1. Para participar en la sección de Audio de la XX MIAH se deberá enviar un archivo de audio sobre el tema de Otros trabajos, otras economías. Junto con el trabajo se remitirá, debidamente cumplimentada, la ficha que acompaña a estas bases o el formulario online disponible aquí.2. Sólo se admitirán obras en castellano.3. Los trabajos deben tener un máximo de 90 segundos de duración (1'30'').4. Los trabajos deberán presentarse en cualquier formato digital, siendo recomendado MP3 o superior, grabados en cualquier soporte digital, en estuches (en el caso de CD) que incluyan el título de la obra y el nombre del realizador o realizadores.5. Podrán enviarse trabajos electrónicamente, a través de un FTP. Para ello, deberá realizarse la inscripción online solicitando la clave o enviar la ficha en PDF vía email a miah@iqh.es solicitando las claves para el envío.6. Los remitentes del envío del trabajo serán responsable de los derechos de las músicas, voces y efectos incluidos en las grabaciones, haciéndose responsable ante cualquier reclamación que pueda surgir por parte de autores, intérpretes o cualquier entidad gestora de derechos.HUMOR LITERARIO1. Para participar en la sección de Humor Literario de la XX MIAH se deberá enviar texto de carácter humorístico sobre el tema de Otros trabajos, otras economías. Junto con el trabajo se remitirá, debidamente cumplimentada, la ficha que acompaña a estas bases o el formulario online disponible aquí.2. Sólo se admitirán obras en castellano.3. Los trabajos deben tener un mínimo de 40 y un máximo de 100 palabras.4. Además de con el formulario online, los trabajos podrán presentarse en cualquier formato de texto, siendo recomendados DOC o DOCX. Pueden enviarse electrónicamente al correo miah@iqh.es o grabados en un soporte digital debidamente identificado por correo postal.]]></content>
		</document>
		<document id="148f2976cfc541d14d9c2c9e7d085414" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/S3yA9tVCpuQ/quino-en-puerto-cultura.html">			<content><![CDATA[Una imperdible nota a Quino en el programa Puerto Cultura conducido por Jorge Coscia:]]></content>
		</document>
		<document id="aa4efc3d8a3b8513a3937dbbe1aebcf8" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/Tdb9UAEXzQs/ya-llega-german-ultimas-vinetas.html">			<content><![CDATA["GERMÁN ÚLTIMAS VIÑETAS”, es una producción de Carlos Silva y Roberta Estela Sánchez, El guión de la serie es de Luciano Saracino y está dirigida por los directores Cristian Bernard, Flavio Nardini y Federico Sosa.La serie esta dividida en 13 capítulos de media hora de duración y cuenta los últimos años de vida de Héctor Germán Oesterheld.A continuación el trailer/teaser:Sinópsis:Corren los años 70 y Héctor Germán Oesterheld comienza a trabajar para la editorial más prolífica de la Argentina. Allí abundan las historias de género con la particularidad de que los malos siempre son los indios… los cubanos… los “otros”. La llegada de Germán provoca una revolución en la editorial. Escritores y dibujantes se sienten atraídos y celosos por su presencia. Así, y desde sus últimas viñetas, el maestro modificará la vida de quienes allí lo rodean.Esta es la historia, entonces, de un hombre que escribe su historia y la de los demás en tanto, afuera, el mundo se desmorona por completo. Una historia nunca antes contada de la historieta argentina desde el punto de vista de su autor más trascendental. El vasto mundo de ficción de este genial autor entrará en juego para decirnos a todos que las historias, a veces, pueden cambiar el mundo y las personas que lo habitan.Germán, últimas viñetas, es una miniserie que verá la luz próximamente, mostrando la vida de Héctor Germán Oesterheld, creador de “El Eternauta” – entre otras historietas notables, -desde su experiencias editoriales hasta su trágico final.La miniserie de 13 capítulos marca además el regreso del actor Miguel Ángel Solá a la televisión argentina tras 14 años de ausencia, interpretando al mismísimo Oesterheld, acompañado por Claudio Rissi, Gabriel Fernández y Enzo Ordeig, Paula Reca, Gustavo Pardi, Walter Cornás, Ezequiel Tronconi, Javier Pedersoli, Beatriz Spelzini, Darío Levy y Emilio Bardi.Detrás de la Escena con dos videos imperdibles:  ]]></content>
		</document>
		<document id="e985f684d3e56e50a32657b994a449ce" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/tXxglvuVfjY/se-viene-yo-juego-vos-jugas-viii.html">			<content><![CDATA[Los esperamos para disfrutar en familia de un fin de semana de arte y juego.Más de 20 talleres por día para todas las edades. 13 y 14 de abril 2013, - desde las 13 hs. hasta que baje el sol -  en el  Taller de la Ribera, - Roque Saenz Peña 1485 - San Isidro  Encontrarán talleres de origami,  historietas,  cine,  swing,  malabares, danza creativa, juegos de construcción, creativos y recreativos, pintura sobre atriles, Búsqueda del Tesoro con los chicos de Valor Vereda, taller de pan, taller de palabras, taller de huerta, a la hermosa La Biblioneta, exploración para los más pequeños... ¡y más y más! ¿Querés saber más?: Buscanos en Facebook: Yo juego  Vos jugasBlog: Yo juego  Vos jugasLes adelantamos otra cosa:Espectáculo del sábado 13: Los Tinguiritas con "Canciones con el Piso".Espectáculo del domingo 14: Dùo Karma con "Del Camino... lo que vi". Entradas anticipadas en:* Taller de La Ribera - Roque Saenz Peña 1485, San Isidro. 15 40 47 73 24* Amonite Bazar Lùdico - Ladislao Martìnez 187, Martínez. 4793-6667.* Transferencia o depòsito bancario yjuegovosjugas@gmail.com (sin la "o" de yo)NO SE SUSPENDE POR LLUVIA, porque tenemos un hermoso lugar adentro.]]></content>
		</document>
		<document id="dff7fe7d87272ac181568d48a3ff8b4" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/ubFqLxFAu8g/historieta-con-banda-dibujada-en-el.html">			<content><![CDATA[El próximo fin de semana: sábado 15 y domingo 16 de diciembre  de (de 16.30 a 18.30 hs), los esperamos en el Taller de HISTORIETA NAVIDEÑA, dictado por Banda Dibujada de Buenos Aires.¡¡¡Entrada libre y gratuita!!¡¡Para chicos a partir de 6 años y para TODA la familia!!.El Museo Nacional de Arte Decorativo se encuentra en Av. del Libertador 1902 (CABA)+ Informes en: talleresycursosmnad@gmail.com ¡Los esperamos!]]></content>
		</document>
		<document id="9be1203ae248f8af5a7c542f75fc9a20" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/vNuThq46mOs/german-ulitmas-vinetas.html">			<content><![CDATA[Para quienes no pudieron ver el capítulo 1 de Germán, últimas viñetas, pueden hacerlo en el siguiente link: http://cda.gob.ar/serie/1417/german-ultimas-vinetas.]]></content>
		</document>
		<document id="9edfcbbd3795c71b6c2412b99e54da56" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/xiIVH2RBqpM/taller-de-historietas-de-banda-dibujada.html">			<content><![CDATA[Ya se encuentra abierta la inscripción para el Taller de Historietas, dictado por Banda Dibujada de Buenos Aires.TALLER DE HISTORIETA de BANDA DIBUJADA en el MUSEO NACIONAL DE ARTE DECORATIVOAbril a Junio de 2013. Domingos de 15:00 a 16:30 hs,Informes e inscripción:Departamento de Extensión Cultural y DifusiónLunes a viernes de 14:00 a 18:30 hsTelefax: 4801 8248, 4802 6606, 4806 8306. Internos 1 y 3talleresycursos@mnad.org / infomnad@gmail.comwww.mnad.org Secretaría de Cultura / Presidencia de la NaciónMuseo Nacional de Arte Decorativo (Av. Del Libertador 1902, CABA)]]></content>
		</document>
		<document id="5dd445d3969fcae834ddfda7c9983132" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/x_dygExo1jA/historias-de-bosquenegro-y-zebita.html">			<content><![CDATA[YA SALIERON LOS NÚMEROS 7 y 8 de la COLECCIÓN TOING!!!!Historias de Bosquenegro De Fernando Calvi“En Bosquenegro te pueden pasar muchas cosas: perderte, empacharte con nueces, ser comido por una bestia, ser perseguido por ogros, orcos, y otros monstruos, caerte, dormirte, enojarte... y lo más peligroso de todo: ¡enamorarte!” Un nuevo libro con nuevas y maravillosas historias.Incluye el episodio “La gran aventura”, realizado especialmente para esta edición.Zebita De J.J.Rovella “Zimplemente zu zenzibilidad zobresale zobre zu zirculo zelecto. Zacarías, Zulma, Zultán, ziempre zerca zuyo, ze zorprenden zin zezar. Zu zimpleza zabe zacar zonrizaz. Zupueztamente “Zebita” ze ziente zolo… ¿Zurgirá zoluzión?” Zebita comenzó a publicarse en el año 2000 en el fanzine Tirapia, dibujado y autoeditado por Rovella. Desde entonces apareció ocasionalmente en distintos medios gráficos y, en mayo de 2011, debutó como tira diaria en el periódico MUY, en el que continúa hasta el día de hoy.+info: www.comiksdebris.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="d3378e33b70ace47e44b2f2d40263b28" url="http://feedproxy.google.com/~r/NandoCartoonista/~3/ZG3AoIBSgyo/monsters-university-proximo-estreno.html">			<content><![CDATA[Nos dimos un gusto. Todo nació de la pasión que desde chico nos despertó ver los dibujos de Disney, y siguió, cuando ya más grandes vimos Monster Inc.Fue así como nos pusimos de acuerdo e hicimos esta Historieta que cuenta con mi guión (Nando), el dibujo del Maestro Clemente Montag y el color del gran Javier Suppa.Espero que desfruten de estas tres páginas tanto como disfrutamos nosotros en hacerlas (click para ampliarlas): También pueden verlas en el Facebook de Clemente Montag. dando click aquí.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>