<author id="9f30dce2c2d502a3f1aa7f8272a14127" url="ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com" feed="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="64619aa01e1dc3576d2c8bebd94fccd" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/07/encuentran-un-cura-norteamericano-que.html">			<content><![CDATA[El Padre Robert, un caso fuera de serie.La opinión pública norteamericana se ha visto sacudida nuevamente hoy, a pocos días de conocerse el monto que la Iglesia pagará a víctimas de la pedofilia para evitar juicios penales. En un pequeño pueblito de Tejas ha sido descubierto el único sacerdote católico de EEUU que no está involucrado en ningún caso de pedofilia.Nos cuenta el padre Robert (en la foto, a la izquierda del que está señalado por una flecha): "Es cierto que los compañeros por ahí te invitan a probar, pero la verdad es que nunca me sentí muy inclinado por los muchachitos. No sé por qué será, se que no es lo más común en mi ambiente pero no todos tenemos porqué ser iguales. Dicen que en la variedad está el gusto; yo por mi parte me siento más a gusto en compañía de señoras mayores".Respecto a los 660 millones de dólares que la Iglesia de California pagará para evitar juicios penales, nos da su opinión: "Creo que debemos aprender a no juzgar a los demás por sus costumbres. Si no, ¿dónde queda la diversidad cultural?. Hay gente que tiene 20 mujeres. Nosotros nos acostamos con jovencitos. No por eso somos mejores ni peores."]]></content>
		</document>
		<document id="978741b75f8559d4f642e3b842e3708b" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/07/la-iglesia-catlica-norteamericana.html">			<content><![CDATA[Los niños, sostén espiritual de la Iglesia norteamericana.En las últimas horas han corrido los rumores de que, con el objetivo de afrontar las millonarias indemnizaciones a las víctimas de curas pedófilos, la Iglesia podría poner en alquiler a los niños que, hasta ahora, sólo habían estado a disposición de las más altas autoridades eclesiásticas.Esto habría desatado gran temor entre las redes de pedofilia de los EEUU, que representan el 35% del PBI de ese país, sólo detras del comercio de armas. "Esto no puede ser, uno trata de jugar limpio y le salen con una maniobra que literalmente significa patear el tablero", nos decía George W. B., lobbista de los grupos de trafico infantil en el Senado: "con la Iglesia no se puede competir, son siglos de experiencia".Por su parte, la Secretaria de Estado Consoladezza Rice recalcó que "en este país rige la economía de mercado. Mientras sigan las reglas del juego, no veo que tendría de malo que una empresa con tanta experiencia en el rubro, con miles de casos en los últimos 60 años, tenga su oportunidad en este negocio".]]></content>
		</document>
		<document id="30878ea99889be99a2db82cb0b86ef88" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/07/un-saludo-desde-el-vaticano-en-el-da.html">			<content><![CDATA[El staff y grupo de tareas de "Ratzinger Z lo explica todo" desea saludarlos efusivamente en este día tan especial. Con este motivo nos hicimos esta bonita fotografía en nuestro último retiro espiritual:]]></content>
		</document>
		<document id="95bbb1960ba0ffc661c1e3d95c3c7c8b" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/08/aparicin-milagrosa-en-escuela-rural.html">			<content><![CDATA[Los niños de una pequeña escuela rancho de Lavalle, provincia de Mendoza, se vieron sorprendidos esta mañana cuando, al concurrir al precario baño con que cuenta el establecimiento, encontraron una imagen milagrosa del padre Grassi, formada por una mancha de humedad, que los observaba con mirada escrutadora desde la pared, justo frente a las letrinas.El padre Grassi, siempre pendiente de los chicos."Al parecer el padre, sintiendo las terribles condiciones en que estos niños se educan, proyectó su luz interior hacia aquí, provocando el surgimiento de esta imagen", nos contaba Monseñor Arancibia. "Sabido es el gran interés que el padre siente por los niños, sobre todo cuando se encuentran más vulnerables, por ejemplo al hacer sus necesidades".Por lo pronto, y como suele ser habitual ante este tipo de acontecimientos, el sitio se ha convertido en lugar de peregrinación obligado para la gente de los alrededores, e incluso algunos visitantes que llegan de más lejos, como Dmitrii, quien vino desde Vladivostok atraído por el acontecimiento. Respecto a lo vivido en el lugar, nos contaba Dmitrii: "Me voy muy satisfecho, la energía espiritual que se siente es fortísima. La próxima voy a traer a mis chicos, Natascha y Fiodr, que son fanáticos del padre Grassi. Eso sí, no confíen en los puestitos que han instalado los oportunistas de siempre al costado de la ruta: a mí me vendieron un supuesto sorete de la letrina milagrosa, y después vi cómo los fabricaban ellos mismos atrás del puesto. Una vergüenza".]]></content>
		</document>
		<document id="7141f5c38eb2fa2269373dcfe814048b" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/08/el-pastor-yrion-vs-el-mundo.html">			<content><![CDATA[¿Qué tienen en común las películas de Disney, Xuxa, Mortal Kombat, los Simpsons, las Tortugas Ninja, el Hombre Araña, Resident Evil, Pokémon y Barney? Que todos son obra de Satanás. Al menos, así lo afirma el pastor pentecostal Josué Yrion, a quien tuvimos el gusto de conocer gracias a nuestros amigos de "Veinte dólares compran mucho maní". Ver para creer.Más videos:Disney y satanismo.Xuxa y satanismo.Simpsons y satanismo.Tortugas Ninja y satanismo.Hombre Araña y satanismo.Todo y satanismo.]]></content>
		</document>
		<document id="acae2104c0aebbddafd00d0ffb0015d8" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/08/llegaron-las-figuras-de-accin.html">			<content><![CDATA[¡Sí! ¡Por fin podemos descartar a las viciosas Barbies y los Transformers (¿robots de otro planeta? ¡Si ni siquiera existen otros planetas!), y divertirnos a lo grande con Jesús, Noé, la virgen María y muchos otros que casi nadie sabe quienes son! La empresa norteamericana one2believe lanzó su serie de muñecos articulados basados en las sagradas escrituras, y levantó revuelo entre las grandes empresas jugueteras del mundo, que ven tambalearse su imperio de vicio y corrupción. ¿Qué niño podría resistirse a un San Pablo vestido de túnica bordó, o un juego de pesebre completo con animales y todo?.Agarrate, G.I. JoeAsimismo, la empresá anunció sus próximos lanzamientos:- Set del Edén (incluye a Adán, Eva, el árbol del bien y del mal, y varios dinosaurios).- Figura del Inquisidor Torquemada (incluye kit para encender hoguera e infieles varios).- Set completo de pedofilia (incluye cura con cara de bondadoso, niños variados y confesionario oscuro).]]></content>
		</document>
		<document id="9020e35df64c007ff242d4dfda204ff" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/08/nueva-encuesta.html">			<content><![CDATA[Nuetra tercera encuesta indaga un misterio para el cual durante mucho tiempo se pensó que no había solución: ¿Cuál era el apellido de los vecinos de los Tanner en la serie ALF?Sí, usted cree que lo sabe, pero ¿Realmente lo sabe?... Si no lo sabe, pronto lo sabrá. ¡Sépalo! ¡Y vote!]]></content>
		</document>
		<document id="44ee3746235f4aceae85a5142bfd7e32" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/08/resultados-de-la-segunda-encuesta.html">			<content><![CDATA[Con ciertas demoras debidas al extremadamente deficiente servicio que ofrece Speedy, por fin estamos en condiciones, al menos temporales, de seguir ofreciendo nuerstros servicios a la cybercomunidad megacristiana.Cumplido el plazo establecido, se cerró con bombos y platillos la segunda encuesta de nuestro humilde blog. En este caso la consigna era: ¿Cuál es tu disco favorito de Radiohead?. En el siguiente gráfico podemos observar los resultados presentados en forma amena y didáctica:Como podemos observar claramente, las preferencias del público se encuentran, como era de esperar, altamente polarizadas entre OK Computer y Kid A, a tal punto que se ha producido un empate técnico entre ambos, con un 46% de las preferencias para cada uno.En un sorprendente tercer lugar se encuentra Pablo Honey. Se puede suponer que sus votantes se hayan sentido seducidos por la blonda cabellera que lucía Thom Yorke por esa época, o simplemente hayan querido rendir un sencillo homenaje a ese gran hit que fue "Creep".Compartiendo el último lugar, sin obtener votos, encontramos a Hail To The Thief, Amnesiac y The Bends, que probablemente se vieron eclipsados por sus hermanos virtuosos.Muy pronto ofreceremos otra encuesta en la que volveremos a nidagar lo más profundo de la psique humana, en busca de las respuestas que ni Asimov logró encontrar (todo esto si Speedy no colapsa definitivamente; por las dudas, invocamos con la protección de la Difunta Correa, Gilda, el Gauchito Gil y Rodrigo; ¿a ver si nos dan un poquito de su gracia divina, Eh?).]]></content>
		</document>
		<document id="c46f7a6a60837626232d5e84106825ef" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/09/la-belleza-de-la-tradicin-parte-2.html">			<content><![CDATA[Actualizando el artículo anterior, hoy les traemos las tradiciones cristianas de Filipinas, sin duda muy atractivas y pintorescas, a juzgar por la cantidad de público.]]></content>
		</document>
		<document id="e7314f561e3430f6a9bf865872b00c7" url="http://ratzinger-z-lo-explica.blogspot.com/2007/09/la-belleza-de-la-tradicin.html">			<content><![CDATA[Practicando el tradicional "lanzamiento de crío"Ya sea en celebraciones como la de la del Rocío, donde los niños son llevados en andas para tener el privilegio de tocar la Santa figura de la Virgen, o en cualquier otra conmemoración del calendario cristiano, podemos verificar la innegable belleza de estos festejos, donde los fieles dan lo mejor de sí para demostrar su amor incondicional a Dios, Jesús, o una estatuilla de madera, y los niños como el de la fotografía disfrutan de la comunión espiritual que se respira en la sudorosa aglomeración de adoradores.Los flagelantes son otra buena muestra de esto: ¿qué mejor forma de demostrar nuestra adoración a los dioses que mediante el sufrimiento? Nadie podría dudar que perder unos cuantos metros cuadrados de piel es algo que agrada mucho a Jesús, y de paso nos asegura un lugar de privilegio en el edén.Jesús te ama. ¡Pero bien despellejado, eh!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>