<author id="a034ddc3a38a56a422c37fe10bd07d7c" url="agregatuscuentos.blogspot.com" feed="http://agregatuscuentos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="42f950e09f35343cf0b6a9c700af1645" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2009/11/cien-golpes-en-la-espalda.html">			<content><![CDATA[Ahora mismo está a mi lado. Dulce y sumisa como un animalillo, siempre cariñosa, siempre dispuesta y complaciente. Me mira con sus grandes ojos verdes, y por momentos consigue que me olvide de todo. Eso lo hace muy bien, siempre ha sido así. Está sentada en el suelo, enroscada entre mis piernas y frotando su nariz contra mi rodilla. Sólo lleva unas pequeñas braguitas blancas. Desde mi posición puedo ver su elástico cuerpo adolescente. Veo como encoge y estira sus largas piernas, despacio, muy despacio. Veo como su respiración hace elevar y descender sus pequeños pechos, Veo su nuca sobre mis muslos, entregada a mí, dócil y vencida. Huele a aire fresco, a pelo limpio y a sexo. Me excita, lo hace hasta nublar mi entendimiento. Ella lo sabe. Lo sabe y lo utiliza contra mí.He intentado alejarme de ella. Lo he intentado por todos los medios, pero siempre vuelvo a su lado. Dominado por el deseo, vencido por el sabor de su cuerpo. Hoy ha vuelto a hacerlo. Se presentó en mi casa de noche, con la ropa sucia y el pelo revuelto. Sus enormes ojos suplicaron mi perdón. No me dijo nada, no hacía falta. Había vuelto a traer la oscuridad a mi vida. Cuando me vio coger el cinturón, sonrió, se desnudó despacio y se humilló ante mí. A cuatro patas en el suelo, aguantó su castigo sin quejarse. Fui brutal como siempre. Descargue cien golpes en su espalda mientras le dedicaba los insultos más crueles. Fue brutal, brutal e inútil. Al terminar la dejé en el suelo. Enroscada como un gato. Inerte. Después me desnudé e hicimos el amor. Mientras yo lamía sus heridas, ella me juraba no volverlo a hacer. Por un momento la creí, o tal vez creí que la creía, o seguramente sabía que me engañaba, pero ya no me importaba. Ya ha dejado de importarme lo que haga. Por monstruoso que me pueda parecer, por abominable que sea lo que hace, la amo, o tal vez sólo la deseo, pero si es así, la deseo de una forma terrible. De una forma absorbente, ilógica, inhumana. A ella le ocurre lo mismo. Por eso se presta a mis estúpidos castigos. Por eso deja que engañe a mi conciencia con la ilusión de que puedo corregirla. Como si se pudiera borrar los impulsos de un animal, como si pudiera curarla a fuerza de golpes.Ahora estoy acariciando su espalda. Mis dedos recorren las señales de su castigo. Ella ronronea. Sabe que ha vencido otra vez. Sabe que mañana volveré a dejarla entrar en mi casa, y que volveré castigarla por sus pecados, y que volveremos a hacer el amor como dos animales, ajenos a todo, envilecidos y salvajes. Y yo se que antes de que todo eso ocurra, ella volverá a matar, y la muerte de otro inocente caerá sobre mi conciencia. Lo volverá a hacer porque su instinto se lo ordena, y yo no haré nada para impedirlo, tan solo rezaré para que alguien le pare los pies y acabe con esta oscuridad que me envuelve.Héctor Gomishttp://uncuentoalasemana.blogspot.com Literatura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="5e8f847b59803aea5437c73f6ae2531c" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2009/11/la-mancha.html">			<content><![CDATA[Ese día yo me encontraba en la oficina, mirando absorto una mancha verde que había salido en el techo. Era una mancha alargada y serpenteante, y me pareció ver en ella la silueta de un viejo delgado y barbudo apuntándome con el dedo. Pasé horas mirando aquella mancha, intrigado con aquel señor de barbas que no dejaba de señalarme. Traté de imaginar por qué me miraba de aquella manera, ¿sabría quizá algún secreto sobre mí que ni yo conocía?, ¿me acusaba tal vez de algo imperdonable que hubiera hecho? No tenía idea de la causa, pero la mancha me intrigaba y me repelía a un tiempo.Intentando sacar de mi cabeza aquella imagen, bajé la mirada, encendí el monitor de mi ordenador y me dispuse a continuar con mi trabajo. Estuve un buen rato repasando la contabilidad y realizando algunas gestiones al teléfono, era un trabajo tedioso, pero no me importaba, mientras mis dedos tecleaban mecánicamente, el recuerdo de mi mujer, tal como la había dejado al marcharme a trabajar, dormida y desnuda en la cama, me reconfortaba. Era la mejor imagen del día, el hermoso cuerpo de mi mujer bañado por el sol de la mañana. Seguí trabajando con aquella imagen flotando en mi mente, ya tranquilo y feliz, cuando mis ojos se desviaron un momento hacia el techo. El viejo de la pared me devolvió una mirada torva. Allí seguía, observándome y señalándome impasible, con una sonrisa burlona en su rostro que parecía mofarse de mí. Un escalofrío recorrió mi espalda al volverlo a ver.Me levanté y moví una planta de sitio para tapar aquella visión, pero fue aún peor. Ya no veía la mancha, pero sabía que el viejo estaba ahí, esperando, vigilándome y apuntándome con su huesudo dedo. Volví a traer a mi cabeza la imagen de mi mujer, y traté de recodar el momento en el que me quedé apoyado en el quicio de la puerta, observándola mientras me tomaba un café. Ese fue un momento delicioso, y rememorándolo pude olvidar por unos segundos el miedo irracional que estaba sintiendo por culpa de aquella mancha. El café caliente en mis manos, el silencio de la mañana, mi cama, y durmiendo en ella todo lo que quería en este mundo, eso era más fuerte que cualquier temor estúpido.El extraño hilo que enlaza los pensamientos me llevó a unos instantes antes de que me tomara aquel café, cuando lo estaba preparando, y luego saltó a unos minutos después, cuando salí de casa, y de repente me asaltó la duda de si apagué el fuego de la cocina después de hacer el café. Siempre he sido muy maniático con esas cosas, y jamás se me había olvidado hacerlo después de usar la cocina, como tampoco nunca salí de casa sin haber echado antes el cerrojo, pero en ese instante me era imposible recordar el haber cerrado la espita. Decidí llamar a casa y avisar a mi mujer para que lo revisara. Marqué el número de mi casa y esperé, pero nadie respondió. Nervioso, me levanté del sillón y paseé por la habitación con el teléfono al oído. Me sentía impotente y tenía miedo de que algo hubiera pasado por mi culpa, no me lo perdonaría nunca. Mientras esperaba una respuesta del otro lado de la línea, una mirada furtiva se me escapó hacia el techo. El viejo seguía allí. Su expresión parecía más cruel que antes y su sonrisa más siniestra. Su dedo se mantenía firme ante mí. Se estaba riendo de mí, se burlaba de mi angustia. Parecía conocer las dudas que me mortificaban y se regocijaba. Una cuarta llamada y seguía sin contestar nadie. El temor se había transformado en certeza, estaba seguro de que algo malo, horrible, había pasado en mi casa, y el viejo surgido de la mancha estaba ahí para recordármelo y disfrutar con mi sufrimiento. En un ataque de ira, me subí a una silla y arañé la mancha con mis dedos. Me arranqué dos uñas y dejé mis yemas en carne viva, pero logré arrancar la mancha de la pared. Cansado me dejé caer en el suelo y me puse a llorarMinutos después, el teléfono sonó. Era la voz de mi mujer.Héctor Gomishttp://uncuentoalasemana.blogspot.com Literatura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="d829f3055096a37aa9ba4bec1eff64a2" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2009/11/seres-inferiores.html">			<content><![CDATA[Cuando los vi sentí aprensión. Estaban sucios, vestían unas ropas estrafalarias y raídas, y sus cuerpos, apenas huesos recubiertos de piel, estaban llenos de heridas y ronchas. Lo que antes debió ser una pareja atractiva, o así quizá quiero imaginarlo, se habían transformado en un par de muertos vivientes de ojos hendidos y mirada perdida.Como cualquier otro ciudadano de bien, me cambié de acera en cuanto los vi. Con ese simple gesto les demostré mi superioridad, yo soy una persona de bien, con familia, casa, coche y cuenta corriente, y ellos solo eran chusma, suciedad, desperdicio social. Por eso hice con ellos lo mismo que hago cuando encuentro una caca de perro en la acera, los esquivé y me alejé rápido para que no me llegara el mal olor.La casualidad quiso que horas después los encontrara sentados en un portal justo en frente de mi balcón. No tenía nada importante que hacer aquel día, así que dediqué un par de horas a observarlos. Eso me hizo sentir bien. Desde la seguridad de mi sacrosanta casa podía mirarlos como si lo hiciera con monos en el zoo, con la posibilidad de espiar su comportamiento y sin peligro de que se me acercaran demasiado.No pude oír lo que se decían pero veía perfectamente todos sus movimientos. Uno de ellos, el chico creo que fue, sacó varias cosas de una bolsa de plástico y las dispuso a su alrededor. Pude distinguir una botella de cerveza medio vacía, una lata de olivas y un trozo de pan. La chica entonces colocó un pañuelo de papel en la acera a modo de mantel y así fue organizando un improvisado picnic. Una vez estuvo todo colocado en su sitio, se sentaron uno enfrente del otro y empezaron a comer. Parecían extrañamente felices y charlaban animadamente mientras comían y bebían muy despacio, como queriendo alargar todo lo posible aquella frugal merienda. Comieron, bebieron, hablaron y rieron durante un buen rato, nada les importaba el mundo a su alrededor. De repente, un señor gordo apareció por la esquina y, unos pasos después, tiró una colilla al suelo, cuando la vio, la chica se levantó y cruzó la calle, la cogió del suelo, limpió la boquilla con la manga de su jersey y se la puso a su chico en los labios. El chico sonrió, mostrando los pocos dientes que le quedaban, se abrazaron y la besó tiernamente en los labios. Creo recordar que nunca me he sentido mas mezquino que aquel día, mezquino y desdichado.Héctor Gomishttp://uncuentoalasemana.blogspot.com Literatura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="613201aebc18a7226796ce13659e0bea" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2010/01/la-nina-visionaria.html">			<content><![CDATA[Había una vez una niña subida a un árbol que no quería bajar, le gustaba sentirse como el polvo que se lleva el viento, flotando por el aire y expandiéndose por todas partes. Ese día la niña se lanzó del árbol para izarse, antes de aquel acontecimiento la madre le hubiera advertido de no hacerlo, aunque la cría no hizo caso y empezó a volar y volar cada vez más alto. Desde la tierra su madre le decía: "¡baje de las nubes señorita, ponga los pies en la tierra que yo hasta allá no pienso subir!" pero la niña no bajó y siguió elevándose más y más arriba. La niña dio un entorpecimiento al llegar a las nubes, veia que en cada nube que había, cada cuál poseía una almohada, y a la inocente criatura se le ocurrió probar una de ellas. Al poner su cabeza estaba, de repente, en un lago de diversos colores; amarillo, rosa, naranja, todos los que te puedas imaginar. La niña se sentía feliz y empezó a reir sin más. Riéndose y jugando en la bendita agua, sentía una paz que jamás había conocido. Ella se sumergía en aquella hermosa albufera a lo que abría los ojos contemplando como danzaban, en una misma proporción, unos peces de colores llamativos extrañamente extraños y observaba unas piedrecillas de también variados colores que desprendian su viveza (sin llegar jamás a gastarse) por aquellas aguas puras. La niña sonreía, ¡no podía parar!, pues gozando con tan decollante lago, ¿quién no haría lo mismo?, una vez llegado a la cascada, la pitusa cayó por ella agitándose y revolcándose viendo figuras coloridas por doquier, escuchando risas sin saber de donde provenían. Los pececillos bailando por aquella corriente veloz, las piedras girando y girando, la viveza esparciendose más y más.. Una belleza alborotosa veia aquella rapaza,¡toda una obra parecía aquello! De repente serpientes colorientas en contra corriente pasaban a su alrededor escuchándose una músiquilla oriental y alegre que a la niña le producían ganas de bailar a la vez unas aves nadando a grandes velocidades la dejaban extasiada y cegada por la notoriedad que desprendían.Sin duda todo un placer para los ojos.La niña estaba fascinada, dichosa, exaltada ¡quería gritar de la felicidad que le otorgaba todo eso!Miró a su contorno, había vuelto al insólito nimbo. Aquella radiante aventura le había alegrado el alma"¡bendita seas nubecilla!" manifestó la chiquillaAl levantarse de la almohada, bien jubilosa saltó diligente hacia otra nube, puso su tiesto en ella, seguro que le aguardaba una nueva, "¡Oh mira, un ave anseriforme!"FIN"La Niña Visionaria"Por: Joaquín BolañosDesde: EspañaEdad Nacimiento: 20/11/94Otro E-mail: jxbn@hotmail.comLiteratura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="98486e8cbe8c35503fd0bdd676c4451e" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2010/01/vecino.html">			<content><![CDATA[En la casa frente a la mía entran y salen mujeres. Todas comparten el look: blusa o saco cerradísimos, jeans y taco bajo. Dentro del tugurio cambia la cosa; es decir, la ropa cae. Eso he oído de pasada a los vecinos, a los clientes, yo las veo cada tarde desde mi ventana, tapado por la cortina que cubro y descubro, tal como mi cremallera que baja y sube. Luego lo borrachos orinan y escupen junto a mi puerta. Tanto que me obligo a firmar la solicitud de cierre (necesitan mi firma para hacer montón, para sumar, para el bulto), con la esperanza de que no nos hagan caso, aferrándome a esa utopía libidinosa, secreta. Mía. No quiero que me quiten el único contacto con el mundo exterior, ¿por qué a nadie le importa que yo no pueda salir de este maldito cuarto? ¿Por qué no escriben cartas para salvarme?Juan SecairaEcuadorLiteratura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="43a16d1e614b5ffaa66879695458f040" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2010/03/ventana.html">			<content><![CDATA[La ventana deja ver historias nimias. Todas lo son. Que un balazo, que una cuchillada, que un poco de coca por el piso: lo mismo de siempre. Y sin embargo los protagonistas cambian. Por tu casa, roban, me dice la amiga de ocasión. Sí, le respondo, pero no a mí porque los ladrones son mis vecinos. Igual es peligroso, añade ella con aires de incomodidad.Me acuerdo de mi ventana, la de mi cuarto, por donde veo todo y hasta el olor picante a marihuana llega con fuerza. Sé que no voy a besarla, sólo me quedo en silencio, dejo que el tiempo haga su trabajo. ¿Dónde diablos vivirá ella? Seguramente en otro planeta. Salimos del bar, ella horonda y coqueta, pongo una excusa, me despido. Ella se dirige a su auto, no ha querido que le acompañe; que varios niños y jovenzuelos con intenciones le empiecen a rodear ya no es mi problema. Soy un maldito, lo sé. Camino.Juan SecairaEcuadorLiteratura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="99c6c70ce61e193cc3b8138de3c5dad6" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2010/03/vi-la-luz-acercarse.html">			<content><![CDATA[Vi la luz acercarse. No me sorprendió, sabía que iba a llegar pero aun así esperaba que tardase un poco más.Deje ir un suspiro corto, como evitando la incomodes del momento. Luego volví en si y me vi obligado a seguir.Sin nada que perder, o al menos eso pensaba, se subió despidiendo con la mirada.Veía como se alejaba mientras partía de la estación. Ya la noche se asentaba en los rostros cansados de los viajantes que regresaban a sus hogares.Creía escuchar su voz en mi memoria dejando entrecerrar los ojos para despedirla por segunda vez.Gabriel Caruso, Argentina.http://elrincondecarozo.blogspot.com/ Literatura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="a777d9394f773d319376678aa1446ce3" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2010/04/calle.html">			<content><![CDATA[De un solo golpe me di cuenta de su siniestro juego. Un juego inteligente, eso sí, en donde la realidad se transformaba según el color de los billetes y el gesto de los clientes. Así era cuando recibí el golpe, así es hasta hoy. No importa si tienes mucho dinero, es decir, importa pero va de la mano de tu cara, de si te conocen o no, de las conexiones que poseas. Si eres millonario pero nuevo en el barrio: perdiste. Si eres un viejo conocido sin dinero: ni lo intentes. Nadie te va a vender nada. La misma ley de la calle sirve para comercializar desde ropa, comida, libros pasando por cocaína, marihuana, LSD, hasta un buen culo bisexual o una mamada de pasada. El golpe fue duro, mas condujo a un aprendizaje. En ese entonces conocía las leyes, pero aún no sabía cómo escapar de su tiranía.Juan SecairaEcuadorLiteratura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="f3d718b13c28cd3d02f26872900e365c" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2010/04/un-burrito-muy-especial.html">			<content><![CDATA[Pudo haber nacido en cualquier lugar del mundo. Pudo ser quizás, en el alto cielo, allí donde corren los asnos, absolutamente libres y salvajes; los asnos de bella estampa, resistentes, ligeros, indómitos.Pero nació en la aldea de Betfagé y en una cueva que el amo había adaptado como pesebrera. Ahí se guarecían pastores, ovejas y animales en tiempo de tormentas.Al verlo levantarse tembloroso, la madre lo contempló con una mezcla de asombro. No había heredado nada de su progenitor, Era un pobre, enclenque, flacuchento y débil animal. Los otros asnos se burlaban de él diciéndole: ”Burro inútil, hazte a un lado” o “Eres un flojo, no sirves para nada, sólo sirves para andar pegado a las patas de tu madre”.Él era entonces, un burrito triste, abandonado, un bueno para nada, vergüenza de su familia, nadie lo tomaba en cuenta, nadie se preocupaba de él, solamente una anciana y humilde mujer, que le había tomado mucho cariño y sentía una especie de compasión por él. Cuando el amo salía con los otros pastores, lo alimentaba abundantemente, con tres porciones de avena y tres porciones de alfalfa; cepillaba su pelo y lo estimulaba diciéndole: “Nadie ha nacido todavía que el Señor no le haya asignado una gracia o un talento”, y el burrito se quedaba feliz.Durante tres noches seguidas el burrito soñó:Caminaba sobre el agua cristalina y transparente de un río por un estrecho sendero y aparecía un Ángel del Señor que le decía: “Se te ha encomendado una gran misión”, pero él no creía en sueños.Un día el amo ordenó a tres pastores que cargasen los burros con los fardos de pasto de la última cosecha para llevarlos a Jerusalén. Así lo hicieron, pero al llegar a la ciudad decidieron dejar tres de ellos amarrados a un árbol en las afueras y seleccionaron los tres más feos.Cuando Jesús mandó a tres discípulos a la ciudad de Jerusalén a buscar un burrito para hacer su entrada triunfal, de los tres lo eligieron a él, cumpliéndose así la profecía del Ángel del Señor.Autor: Bernardo Sánchez Zapatachilenoseudónimo: NanoLiteratura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
		<document id="4c7dd2abb9d621514c071f84fa67e90e" url="http://agregatuscuentos.blogspot.com/2010/05/el-paso-nivel.html">			<content><![CDATA[Las barreras están levantadas, parece seguro atravesar las vías.Es de noche y las luces mortecinas de la estación apenas consiguen iluminar el paso a nivel.Los peatones cruzan confiados, se nota el cansancio en sus rostros mientras apuran el paso para llegar a sus casas. No hay trenes a la vista cuando doy los primeros pasos para cruzar.El pasamanos me obliga a girar y mirar hacia ambos lados de las vías.No lo veo venir. No oigo nada.Justo en el medio de esos giros siento una mano ajena hurgando en el bolsillo derecho de mi campera.Mi brazo se dispara hacia arriba como un látigo y golpea esa mano extraña alejándola del bolsillo.El joven ladrón corre asustado fuera de mi alcance.Pero no logra su cometido, por alguna extraña razón el celular que guardaba en mi bolsillo sigue ahí.Pienso que esta vez tuve suerte y trato de tranquilizarme.Termino de cruzar y espero en la plataforma junto a los otros pasajeros.Ahora las luces del tren iluminan el anden, vuelvo a mi casa cansado, pero escuchando música en mi celular.Fin.El JovenWarrenBuenos Aires, Argentinahttp://unimoslospuntos.blogspot.comLiteratura Argentina, Cuentos Breves.Cuentos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>