<author id="a09a6278c11bbefdfb009eeabdbe455c" url="autosbmwautos.blogspot.com" feed="http://autosbmwautos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="92933a4651fb109c0d586e74a120069a" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/01/autos-honda-cr-z-el-hibrido-deportivo.html">			<content><![CDATA[AutosSe puso en venta desde hoy, viernes 26 de febrero, en los concesionarios Honda, el nuevo coche híbrido CR-Z.Motor i-VTEC de 1.5 litros, 4 cilindros SOHC (113PS de potencia y 14.7kgm de par), con sisema híbrido propio de Honda 'IMA' (Integrated Motor Assist), 14PS de potencia y 8kgm de par.Transmisión: CVT o manual de 6 velocidades. Tracción delantera.Rendimiento de combustible: 25.okm/l.Dimensiones: 4.080mm de longitud, 1.740mm de ancho y 1.395mm de alto. Distancia entre ejes: 2.435mm.Peso: 1.160kg Precio: 2.498.000 yenes.Visita este Mujeres Latinas ]]></content>
		</document>
		<document id="851ba0a234f51cd01fa9b1e58df99338" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/01/increible-y-el-nuevo-ministro-de.html">			<content><![CDATA[Increible ¿José Félix Rivas Alvarado?Rivas Alvarado, economista con trayectoria en cargos de importancia en el gobierno y actualmente director del Banco Central de Venezuela, sustituiría a Rafael Isea en el Ministerio de Finanzas.El funcionario es hombre de confianza del ex ministro de Planificación, Jorge Gordani, con quien compartió cátedra en el Centro de Estudios para el Desarrollo, de la Universidad Central de Venezuela. También trabajó con otro director del BCV, Armando León, en el extinto Cordiplan, durante el gobierno de Rafael Caldera.El reto principal de Rivas será el de integrarse al equipo multidisciplinario que creó el ministro de Planificación, Haimán El Troudi, para articular una serie de políticas para combatir la inflación, el talón de aquiles del manejo económico de la actual gestión pública.Su hoja de vida señala que es graduado en Economía en la Universidad Central de Venezuela (UCV). Es Magíster Scientiarum en Desarrollo Económico en el Cendes y tiene un Diploma de Estudios Avanzados de Integración Regional y Negociaciones Internacionales (CEFIR, Uruguay).Entre los cargos desempeñados en su carrera profesional se pueden destacar:- Viceministro de Planificación y Desarrollo Económico del Ministerio de Planificación y Desarrollo (2003-2005).- Miembro de la junta directiva de la Corporación Venezolana de Petróleo (2003).- Director principal del Banco Industrial de Venezuela (2005).- Asesor Banco Interamericano de Desarrollo-Ministerio de Finanzas (1999).- Director de Empleo y Sectores Productivos en Cordiplan (1996-1997).- Consultor de la Organización de Estados Americanos y la Corporación Andina de Fomento en Cordiplan (1993-1997).En el área académica ha sido profesor de Macroeconomía en el posgrado de Administración de Empresas de la UCAB (1999-2004). Fue profesor de las materias Introducción a la Macroeconomía y Política Económica en el Instituto Venezolano de Planificación (Iveplan) y en el Cendes. Se desempeñó como profesor de Macroeconomía durante siete años en la Escuela de Ciencias Sociales de la Universidad Católica Andrés Bello (1992-1999).Amanecerá y veremos...Visite este Españolas Hermosas fotos ]]></content>
		</document>
		<document id="d4b2a9bb71f32c35391dade28fe11f47" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/01/novedades-nuevo-nissan-tiida-2008.html">			<content><![CDATA[Novedades Nissan Argentina comenzó la comercialización del Tiida. Este modelo inicia las actividades de la marca en el segmento de medianos del mercado argentino como parte de la estrategia local de crecimiento.El nombre Tiida surge de un vocablo japonés de la región de Okinawa. Significa 'un brillo especial del sol', concepto que representa libre movimiento (espacios interiores amplios) y brillo propio (vehículo totalmente nuevo).El Tiida está en los concesionarios del país desde el 15 de noviembre, y se comercializa en dos versiones de carrocería, sedán y hatchback.Su cabina es la más amplia de su categoría. Gracias a su espacioso y versátil habitáculo, Nissan Tiida proporciona un excelente confort en ambas filas de asientos.En la parte trasera, los asientos son reclinables y abatibles (tipo 60/40). También pueden desplazarse 24 cm. hacia adelante o atrás (versión hatchback), factor que incrementa el espacio para las piernas (650 mm. entre el asiento trasero y la butaca delantera con el asiento llevado hacia el tope trasero), o bien, el espacio para la carga (sedán 467 L y hatchback 463 L), con el asiento llevado hacia el tope delantero.El Tiida se comercializa en dos versiones de carrocería, sedán y hatchback.Se ofrece con dos niveles de equipamiento, llamados Visia y Tekna.Para ambas versiones se destacan los espejos exteriores eléctricos; apoya vasos y porta-objetos repartidos en todo el habitáculo; regulación longitudinal y en altura de las butacas, levanta vidrios delanteros y traseros (sistema 'one touch' para conductor y función anti-pinzamiento).También, limpia parabrisas con sensor de lluvia delantero (y trasero en la versión Tekna hatchback); apoya brazos delanteros y traseros; parrilla cromada y faros anti-niebla.La versión Tekna, incluye al equipamiento enunciado, los asientos revestidos en cuero; llantas de aleación de aluminio de 15'; climatizador; computadora de a bordo; equipo de audio con reproductor de CD´s y MP3, para seis unidades de carga frontal y seis parlantes; 'inteligent key'; techo corredizo eléctrico, entre otros.Con respecto a la motorización, el Tiida trae un propulsor naftero de 1,8 litros, 16 válvulas que eroga una potencia máxima de 124 Cv a 5.200 rpm. La caja de cambios es manual de seis marchas.Sus dimesiones son: Sedán, largo de 4.474 mm; ancho de 1.695 mm y alto de 1.535 mm. Hatchback: largo de 4.285 mm; ancho de 1.695 mm y alto de 1.535 mm. La distancia entre ejes para los dos es de 2.600 mm.Trae un motor 1,8 litros de 16 válvulas que eroga una potencia de 124 Cv.En cuanto a la seguridad, el Tiida trae de serie: seis airbags (doble frontal, dos laterales y dos de cortina); cinturones inerciales de tres puntos con sistema ELR (delanteros) con pre-tensionador de seguridad y limitador de carga, y pre-tensionador de regazo en el asiento de conductor, sistema ALR/ELR en los asientos traseros.Además, los frenos a discos en las cuatro ruedas son asistidos por el sistema de Distribución Electrónica de Fuerza de Frenado (EBD); Sistema de Asistencia de Frenado (BAS); el Sistema de Frenado Antibloqueo (ABS) y el sistema ISOFIX. Sobre la base del manejo confortable, la suspensión del Tiida esta conformada por un sistema tipo McPherson adelante y amortiguadores de control de ondulaciones y muelle antirrebote delante y atrás. Esta conjunción otorga al vehículo una excelente estabilidad y tenida.Los precios de la variante Tekna son: u$s 25.000 para la versión sedán y u$s 25.500 para la versión Hatchback. En tanto que las versiones Visia llegarán unos 30 días más tarde y costarán un 17% menos. La garantía de Nissan es de 100.000 kms o 3 años, lo que ocurra primero.Operacion Triunfo Mauro Cardano Operacion Triunfo Mauro Cardano ]]></content>
		</document>
		<document id="afe959ae5eb7ead4d02fe06339de65d8" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/02/autos-gm-reducira-produccion.html">			<content><![CDATA[Autos Breves: General Motors anunció que cerrará cuatro plantas: dos en Estados Unidos, una Canadá y otra en México (los tres países de Norteamérica). El recorte abarca la producción de todoterrenos, camionetas y camiones de tamaño mediano. La meta de la automotriz es reducir su producción anual a 700,000 unidades. General Motors también considera, como ya dijimos en una noticia anterior, revisar la producción de su división Hummer e incluso, vender dicha marca.Visita este Fotos Sabrina Rojas ]]></content>
		</document>
		<document id="67305a38abbb71fbc282257d317a1851" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/02/autos-imagenes-oficiales-del-interior.html">			<content><![CDATA[Autos Apesar de que ya se habian filtrado imagenes mucho antes de su presentación, mas claro las imágenes propias de su presentación oficial, ahora se lanzaron imágenes oficiales del interior las cuales, obviamente se ven mucho mejor que las pseudo spy-shots que se vieron antes de su presentación. Solo por si no lo recuerdan el insignia [...]Visita este Modelos Argentinas ]]></content>
		</document>
		<document id="1f2ecaa96d58653f1933ca7d25e65da1" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/02/blog-bluetec-con-adblue-en-estados.html">			<content><![CDATA[blog Mercedes Benz comercializará tres modelos con el motor E 320 BlueTEC, elegido como motor ecológico del año en 2007. Los modelos serán los clase R, ML y GL. En Estados Unidos, el precio del petróleo está generando cambios en todas las automotrices. GM puso en venta su marca Hummer y anunció que dejará de fabricar SUV [...]Visita este Visita esteUrl ]]></content>
		</document>
		<document id="6f0e6f64d16113a4fd9455eb021deece" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/02/blog-maserati-quattroporte-automatico.html">			<content><![CDATA[blog Tiene el exquisito acabado propio de una berlina de representación. Sin embargo, el componente deportivo y su forma de enfrentarse al asfalto le dan ese toque especial que hace de él un modelo singular. Maserati es una marca que desde sus inicios ha estado involucrada en la competición y esos genes no se pueden obviar así como así.Por ello, cuando en 1963 se presentó el Quattroporte, el primer gran turismo de lujo de este fabricante, los responsables de la compañía presumieron de tener la berlina más rápida del mundo.Desde entonces la firma italiana ha pasado por diferentes vicisitudes, pero ni en los peores momentos de crisis se desvió un ápice de la trayectoria que tanta fama le dio en las pistas, poniendo siempre en el mercado coches con unas cualidades dinámicas ligadas inevitablemente a su esencia deportiva.La primera versión del Quattroporte, que dos años después de su lanzamiento recibió la variante automática, estuvo a la venta hasta 1971. Después, le han seguido dos generaciones más, con intervalos de tiempo entre ellas en las que se dejaba de producir este vehículo situado en la cima de la gama Maserati, hasta que en 2003 llegó el turno del actual Quattroporte, el cuarto de la saga.El diseño de este automóvil volvía a salir de los lápices de Pininfarina, autor también del segundo, y durante tres años se ha vendido únicamente con un tipo de acabado y una caja de cambios manual pilotada, es decir, con un embrague que el conductor no tiene que accionar, pues es la electrónica quien realiza esa tarea de forma muy eficaz.Ya en el pasado ejercicio se sumaron dos nuevas variantes de equipamiento a la familia, una denominada Executive GT y otra Sport GT, que resaltan el lujo y la deportividad, respectivamente, para ahora completar la oferta con un vehículo dotado de cambio automático.La transmisión está hecha por el prestigioso especialista ZF, aunque en el desarrollo se han involucrado los ingenieros de Maserati, con el fin de alcanzar una puesta a punto acorde al espíritu del constructor de Módena.Por supuesto, no podían faltar la suavidad, el confort y un silencio de marcha encomiables, pero con la premisa deno perder nada del carácter deportivo que conforma la singularidad de este coche.Toda la musica aqui Download mp3 ]]></content>
		</document>
		<document id="bc9a38381081469b3a35bea78887c92b" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/02/blog-nuevo-llego-el-nuevo-civic-2008.html">			<content><![CDATA[blogLa casa japonesa dio a conocer en Argentina la nueva generación del Civic con el cual dará pelea en el segmento de los medianos. Disponible en versiones LXS y EXS, se comercializará con una única opción naftera de 1,8 litros.El nuevo Civic se produce en Brasil, en la planta que Honda tiene en Sumaré, Río de Janeiro, desde donde se piensa exportar a todo el Mercosur. Las diferencias con su antecesor son tanto mecánicas como estéticas. En lo referente a las dimensiones es 5,5 cm más largo y 3,5 cm más ancho. Por este motivo, sus principales rivales serán el Mégane II y el VW Vento.Por el momento no llegará la versión más económica (LX) de 125 CV, presente en Brasil.El propulsor que llega a nuestro país es un cuatro cilindros VTEC de 1,8 litros y 16 válvulas que entrega 140 CV. Este se une a una caja manual o automática de cinco velocidades, ambas disponibles tanto en la versión LXS como en la EXS, que cuenta con opción secuencial. Esta última caja es nueva y reemplaza a la del modelo anterior que poseía cuatro velocidades.El equipamiento de serie incluye cuatro levantavidrios y espejos eléctricos, sistema de audio con CD y reproductor de mp3, tercer apoyacabeza y llantas de 16 pulgadas. Como elementos de seguridad incorpora doble airbag, frenos a disco en las cuatro ruedas con ABS y EBD, y tercer cinturón de seguridad en las plazas traseras.La versión más equipada (EXS) a lo mencionado agrega climatizador automático, radio con CD changer para seis discos, comando satelital, control de velocidad, tapizados de cuero. En el exterior incorpora luz de giro en los retrovisores y faros antiniebla.Los precios de la nueva generación del Civic son los siguientes: LXS manual, 19.800 dólares; LXS automático, 21.300; EXS manual, 23.800; y EXS automático 25.200 dólares.Visita este Fotos Claudia Fernandez ]]></content>
		</document>
		<document id="9a4200c5b23a94e3cde39616aad9db96" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/02/increible-detalles-subarutoyota-rwd.html">			<content><![CDATA[Increible Hace tiempo ya fue revelado el hecho de que Toyota y Subaru estaban trabajando en conjunto en la construcción y diseño de una plataforma Coupé compacta de tracción trasera, ahora noticias frescas han llegado, como por ejemplo que esta plataforma esta planificada para aparecer el 2011 en las tiendas. Esta nueva plataforma a pesar de que [...]Te recomindo este blog de Gadgets y Moviles ]]></content>
		</document>
		<document id="2ad88004f3822f5609123b67afe9d9c3" url="http://autosbmwautos.blogspot.com/2013/03/autos-el-mejor-auto-hibrido-bmw-vision.html">			<content><![CDATA[Autos Durante décadas, BMW ha hecho de la reducción de las emisiones y el consumo de combustible una parte clave de su estrategia de desarrollo de productos, así como mejoras en la capacidad dinámica de cada uno de BMW han sido una solución duradera, valor de la marca sostenido. la filosofía de BMW EfficientDynamics de ingeniería - la búsqueda de una mejor experiencia, manejo atlético al mismo tiempo reducir el consumo y las emisiones de cada vehículo - resultaron en la caída más dramática en el consumo de la flota de cualquier fabricante de automóviles desde 1990 hasta 2005, según un estudio de la Defensa del Ambiente.Ahora, el coche BMW Vision concepto claramente demuestra que los objetivos EfficientDynamics son totalmente compatibles cuando se aplica a un coche deportivo. Concebido como un 2 +2 plazas con tecnología plug-in híbrido completo, este coche único combina el rendimiento de un vehículo BMW M con un nivel de eficiencia del combustible y la gestión de emisiones que supera incluso los niveles actuales alcanzados por los últimos coches pequeños. Este resultado es posible gracias a la combinación de BMW ActiveHybrid componentes de un motor de combustión extremadamente económico, y en circulación cualidades aerodinámicas.BMW Vision EfficientDynamics es el resultado de una 'limpieza' hoja desarrollo de procesos para asegurar que los logros correcta se realizaron en el ámbito de la eficiencia, el placer de conducción, tecnología y diseño emocional. BMW Vision EfficientDynamics es la aplicación más completa de la filosofía EfficientDynamics visto hasta ahora.Visión EfficientDynamics Concepto que BMW mostro en el Salón del Automóvil de Frankfurt es un nuevo auto es un plug-idea de fusionar el rendimiento de un M3 con el combustible excepcionalmente bajo consumo.El utiliza utiliza un 1.5 litros turbodiesel que es esencialmente un medio de la fabulosa de 3.0 litros en el 335d. El triple es clasificado en un fuerte 163 CV con un par máximo de 214 lbs-pie. El motor está emparejado con un DCT de seis velocidades derivada de la unidad utilizado en el M3 y Z4.el concepto utiliza un nuevo sistema híbrido fuerte.El nuevo sistema es un desarrollo de la híbrido suave que está debutando en el 7 ActiveHybrid. Al igual que en el 7, uno más potente motor eléctrico de 33 CV se encuentra entre el motor y transmisión. Un segundo motor 80-hp proporciona unidad al eje delantero. El la producción total neta de la unidad del sistema es de 356 hp y 590 lb-pie de torsión. Seguir leyendo más después del salto.Haciendo uso de motores eléctricos requiere algún sistema de energía eléctrica. Aquí nuevo concepto de BMW tiene un acuerdo similar al Chevrolet Volt utiliza una batería de polímero de litio corriendo por el túnel central del vehículo. También similar a la del Volt, el paquete tiene una capacidad útil de 8,6 kWh. Sin embargo, la capacidad total es de sólo el 10,8 kWh. BMW afirma el paquete usado en el concepto puede utilizar el 80% de su capacidad, mucho más que el 50% que utiliza el Volt. La ventaja es que el paquete pesa tan sólo 187 libras. Cuando se conecta a una norma europea de 220 V / 16 A toma de corriente, la batería puede ser cargada en sólo 2,5 horas.A diferencia del Volt, que está diseñado para dar su máximo rendimiento del sistema de accionamiento eléctrico, el concepto de BMW consigue su plena capacidad a partir de la entrega de potencia combinados. El concepto es capaz de correr a unas 31 millas de la electricidad solo y completar el procedimiento de ensayo NEDC sobre la electricidad. La eficiencia del motor diesel significa que el tanque de 6,6 litros puede propulsar el coche otros 400 kilómetros. El consumo de energía eléctrica del concepto es 28,16 kWh/100 millas, que se compara con la reclamada kWh/100 25 millas para el Volt.Otro ámbito en el BMW se diferencia, sobre todo de la idea original de V, es la aerodinámica. El Volt es bien conocido por haber tenido propiedades terrible arrastre. El BMW se demanda para tener un coeficiente aerodinámico de 0,22, parte del cual se logró moviendo el motor diesel a la parte trasera del coche. A mediados de motor montado se encuentra justo delante del eje trasero, que se combina con la parte delantera del motor eléctrico pequeño para una interfaz muy bajo. Frente de Resistencia del aire similar al concepto Cadillac Provoq - que con el tiempo se convirtió en la producción SRX - se reduce mediante el uso de listones de control termostático por delante de las entradas de aire del radiador para redirigir cuando no es necesaria para la refrigeración. En conjunto, BMW dice que ha hecho uso de los conocimientos adquiridos en el automovilismo en la optimización de la aerodinámica del concepto Vision EfficientDynamics.Además de la cadena cinemática, BMW ha puesto en marcha una serie de tecnologías para optimizar el concepto. Un chasis de aluminio y suspensión completa, junto con un techo y gran parte de la piel a partir de una combinación de policarbonato sensible a la luz de una masa de tan sólo alegó 3.076 libras. Otras cositas interesantes incluyen el diseño de cristal de policarbonato que se oscurece cuando la luz brilla en ella, y de iluminación LED en todo ha dado a los diseñadores una mayor libertad, así como el consumo de energía reducido.Tal vez lo más interesante es lo que BMW denomina 'Forward Looking gestión de la energía.' La idea aquí es utilizar los otros sistemas en el vehículo para anticipar lo que viene y optimizar el uso de los elementos tren de potencia diferentes para reducir el consumo total de energía. Por ejemplo, el sensor de radar para el control de crucero activo podría ser utilizada para apagar el motor de forma preventiva y el gatillo de frenado regenerativo si el tráfico por delante se está desacelerando. Vamos a estar 'mirando hacia adelante' para aprender más sobre este sistema.Visita este Fotos modelos desnudas ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>