<author id="a0d459eb806b672ca01efb6e76bf76a2" url="elisacarriopresidente.blogspot.com" feed="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="11f104cca7edbbf1c23070b61f10439c" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/04/las-otras-valijas.html">			<content><![CDATA[Según Elisa Carrió, el dinero de las coimas era para Néstor KirchnerLa diputada de la Coalición Cívica le apuntó al ex presidente por la denuncia de corrupción del ex embajador en Caracas. Uberti y las permanentes visitas a Chávez.Crece el escándalo por la denuncia de corrupción que compromete seriamente al ministro de Planificación, Julio De Vido. La diputada de la Coalición Cívica (CC), Elisa Carrió, aseguró hoy que presuntamente "el dinero de las coimas que pagaban las empresas para vender a Venezuela iba directamente a Néstor Kirchner".De esta manera, Carrió se refirió a la denuncia del ex embajador en Caracas Eduardo Sadous, quien dijo que un grupo de empresarios le contó que les pidieron comisiones para facilitar negocios con el gobierno venezolano."Claudio Uberti, ex director del Órgano de Control de Concesiones Viales (OCCOVI), era quien recaudaba ese dinero para el ex presidente. La coima era del 25 por ciento. El 15 por ciento era para negociar a Venezuela y el 10 por ciento era para Uberti", apuntó la legisladora en diálogo con radio Continental.Carrió añadió que "esto explica por qué Uberti viajaba permanentemente a Venezuela". "Las valijas podrían ser permanentes, no eran solamente para la campaña. Y el dinero iba directamente a Kirchner", manifestó la diputada. Sadous declaró ante la Justicia que empresarios nacionales que intentaban hacer negocios con Venezuela le dijeron que debían pagar retornos.Los empresarios intentaban conseguir que sus productos se enviaran hacia el país caribeño debido al acuerdo firmado entre Néstor Kirchner y Hugo Chávez para crear un fideicomiso: lo que se le pagaba a Venezuela por la importación de combustible estaba destinado a comprar bienes industriales argentinos. Sadous declaró como testigo el martes pasado en el juzgado de Julián Ercolini, magistrado que entiende en una presentadas por la Coalición Cívica por el delito de asociación ilícita contra Kirchner y varios funcionarios nacionales.Fuente: Perfil]]></content>
		</document>
		<document id="96fb96f1245a5aaf1a0a9c0410890af4" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/05/el-futuro-que-comienza-hoy.html">			<content><![CDATA[Necesitamos construir un nuevo futuro que comienza hoypor Elisa CarrióAl analizar la situación de pobreza que aun soportan muchísimos de nuestros compatriotas lo primero que aparece frente a nuestros ojos es la escasez de recursos materiales que tienen a su disposición para satisfacer sus necesidades básicas.Su hábitat esta constituido por viviendas precarias que no le brindan la protección necesaria, instaladas en zonas de intenso frío o de intenso calor, a esto se agregan las lluvias frecuentes y su ubicación en áreas deprimidas sin los servicios básicos de luz, agua y saneamiento.Su situación de desocupados, o con una inserción laboral circunstancial, les impide contar con el dinero suficiente para poder cubrir la alimentación del grupo familiar y su vestimenta y menos aun para proyectar alguna mejora de su situación personal y familiar.Cuando hablamos de pobreza esta es la escena más clara que nos golpea, pero es necesario mirar con detenimiento sobre el conjunto de los bienes producidos socialmente y como se distribuyen entre la población. Así podemos distinguir que, además del capital económico, el de los recursos materiales, hay otras formas de capital socialmente generado, que se distribuye de manera inequitativa en la sociedad. Podemos hablar del capital social es decir del conjunto de vínculos y de relaciones sociales que establecen los individuos en función de los grupos sociales a los que pertenecen. Así advertimos que los sectores que soportan la pobreza material también se encuentran marginados, excluidos de la trama social y por su posición social y por su ubicación territorial tienden a limitar sus vinculaciones a grupos sociales similares y a relaciones de subordinación frente a sectores sociales de mayor relevancia económica.Persistentemente se habla que vivimos en la sociedad del conocimiento lo que muestra la importancia de participar del Capital Cultural, para acceder a los saberes socialmente significativos que son distribuidos a través del sistema formal de educación, y adquiridos a través de la praxis social y de las relaciones intersubjetivas. Ser pobre significa también desconocer los derechos que se tienen para salir de esa situación, Ya hoy a la carencia de ser analfabeto como iletrado se agrega la carencia de ser analfabeto informático al no tener acceso al mundo de la tecnológica comunicacional.Hay un cuarto aspecto a considerar. Shumpeter sostenía que la pobreza en Estados Unidos era como un ómnibus que viajaba siempre lleno, pero que sus pasajeros iban cambiando dado que algunos bajaban y se integraban al proceso productivo mientras otros subían. El caso de la pobreza en nuestro país muestra una característica diferente: la pobreza resulta persistente afectando a los mismos grupos sociales incluyendo ya, en este proceso, a varias generaciones.Es por ello que un cuarto aspecto relevante es el Capital Biogenético, que se expresa en la historia de su cuerpo físico como memoria de una biografia narrada en un contexto económico-social-cultural. La persistente marginación y la reiteración de las carencias -económicas, sociales, culturales- van dejando profundas huellas en las capacidades físicas de las personas, que se constituyen en limitantes para acceder a los aprendizajes y al desarrollo de la personalidad.Esa es la historia hoy. Es necesario abrir camino al futuro. Por eso la necesidad de un Ingreso Universal a la niñez y a la vejez que tenga características universales en serio -esto es que lo cobren todos los chicos y chicas desde el nacimiento hasta los dieciocho años y todos los mayores de 65- se constituye en el primer paso fundamental para comenzar a cambiar la vida de muchos de nuestros compatriotas, dejando de ser rehenes y comenzando a escribir su propia historia. El gobierno intentó copiar esta iniciativa que proponemos desde hace catorce años en el Congreso pero lo hizo mal: el ingreso aún no llega a todos los chicos y sigue siendo una política focalizada con trabas burocráticas y políticas que impiden el acceso real al derecho.Al lograr articular el aporte económico con los cuidados de la salud y con el acceso a la escolarización permite iniciar un proceso de recuperación personal del niño y simultáneamente un proceso de autonomización de su grupo familiar para alejarse del clientelismo y la subordinación al puntero de turno. Incorpora el niño a la escuela ayudándole a abrir su horizonte cultural y social, le permite mejorar su alimentación y cuidar su salud dándole la posibilidad de desarrollarse como persona.Es claro que los chicos tienen que incorporarse a una nueva escuela que forme a ciudadanos para el mundo. Salud, educación y acceso a la informática y las nuevas tecnologías son los políticas universales pilares para una Argentina igualitaria.Un viejo proverbio afirma que aún el camino mas largo comienza con el primer paso. Hace doscientos años la Patria empezó a caminar. Hoy necesitamos construir un nuevo futuro, un futuro que comienza hoy.]]></content>
		</document>
		<document id="9bfb01cb81f00663d7414a533fe38df5" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/07/gobierno-porteno-pedido-de-juicio.html">			<content><![CDATA[Carrió renueva críticas a Macri y habla de "locura institucional" "Pone en zozobra a la Ciudad en forma innecesaria", aseguró la líder de la Coalición Cívica. Legisladores opositores, en tanto, calificaron de "burda estrategia de marketing" la decisión del jefe de Gobierno de impulsar su juicio político.La Presidenta de la Coalición Cívica, Elisa Carrio, afirmó esta noche que la decisión del jefe de Gobierno porteño, Mauricio Macri, de impulsar su juicio politico "es una locura institucional".A través de un comunicado, Carrio consideró que "sin estrategia y saltando al vacío no se puede conducir la política", al hacer referencia al anuncio de Macri de pedir a la Legislatura que inicie un proceso de Juicio Político en su contra para "dar mayor transparencia" a la causa de las escuchas en la ciudad."La decisión de Mauricio Macri es un salto de irracionalidad que pone en zozobra a la Ciudad de Buenos Aires innecesariamente", concluyo Carrió, quien añadió que la Coalición Cívica aún no decidió si va a integrar la Comision investigadora. En ese sentido, la titular de la CC dijo que se trata de "una decisión que tomaremos en los próximos días y de manera orgánica".Mientras tanto, los bloques de la oposición expresaron sus dudas y advirtieron que la propuesta parece "una burda maniobra de marketing", que surge "porque Macri sabe que cuenta con los votos necesarios" para que no prospere el proceso."Pedimos a los legisladores del PRO que investiguen a conciencia en la Comisión de la sala de acusación que prevé el Juicio Político y que después no haya una obediencia debida en una votación", exhortó el titular del bloque Peronista, Diego Kravetz.Por su parte, la bancada de la Coalición Cívica advirtió que "la decisión del jefe de Gobierno responde a una especulación sabiendo que cuenta con los votos necesarios para desestimar el Juicio Político y evitar que conozcamos la verdad respecto de las escuchas y acciones de inteligencia ilegales"."En este proceso no se juega el destino político del candidato Mauricio Macri. En este proceso se juega la vida institucional de la ciudad y la tranquilidad de sus ciudadanos, lo que debemos garantizar y no poner en riesgo", aseguraron los legisladores Fernando Sánchez, Diana Maffía, Sergio Abrevaya, Rocío Sánchez Andía, Adriana Montes y Juan Pablo Arenaza.En tanto, Gonzalo Ruanova, del bloque Nuevo Encuentro, sostuvo que "es importante saber en qué causal cree Macri que incurrió cuando pide su Juicio Político, o si sólo se trata de una burda maniobra de marketing político, utilizando irresponsablemente las herramientas institucionales de la Constitución de la Ciudad de Buenos Aires".La Constitución de la Ciudad prevé en su capítulo cuarto, artículos 92, 93 y 94, la instancia del Juicio Político y establece la puesta en marcha de dos salas: la acusadora, con 45 miembros, y la juzgadora, con 15.Según la conformación de cada uno de estos órganos, el macrismo cuenta, en la actualidad, con la mayoría en la primera de las salas, lo que significaría que frente a la instancia de una votación ante una posible destitución, la bancada opositora no obtendría una mayoría."Claramente ésta es una `avivada que no le hace bien a nadie. Elige que sus amigos lo juzguen sabiendo que lo van a perdonar. Una clara intención de tensionar una vez más a las instituciones para salvarse personalmente", evaluó Martín Hourest de Igualdad Social.El vicepresidente segundo de la Legislatura y diputado de Proyecto Sur, Julio Raffo, pidió a MACRI que "no confunda a la opinión pública" porque el Parlamento "no reemplaza al juez ni investiga delitos, que ejerce la facultad exclusiva de determinar si, en razón de los hechos probados, debe o no continuar en su cargo"."Mientras tanto debe pedir licencia en respeto de las instituciones de la Ciudad, que merecen tener un jefe de Gobierno de tiempo completo a la gestión y libre de las graves sospechas que hoy recaen sobre él", aseveró.Por su parte, el presidente del Partido Socialista de la Ciudad y diputado nacional Roy Cortina adelantó que su bloque no se opondrá a la instancia del Juicio Político "aún a sabiendas de la especulación del jefe de Gobierno de someterse al mismo confiado de que tiene los votos para frenar su acusación en la Legislatura".Fuente: Clarín ]]></content>
		</document>
		<document id="d91723f15cfeb75c8d3a9bd5057874b0" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/07/procesamiento-macri-es-un-fallo.html">			<content><![CDATA[Carrió calificó de "impecable" la decisión de la Cámara Federal que complicó al jefe del PROLa diputada dijo en Radio 10 que el escrito de los camaristas "es muy serio" y "está muy bien fundado". Igual, pidió "ser muy prudentes". "Yo entiendo lo mal que se debe sentir mucha gente honesta del PRO, por eso me alegro por la absolución de Narodowski; no tenía nada que ver", agregóLa diputada nacional por la Coalición Cívica, Elisa Carrió, habló esta mañana en Radio 10 sobre el procesamiento de Mauricio Macri y calificó el fallo de la Cámara Federal de "serio" e "implacable"."El fallo está fundado, es un fallo impecable", afirmó la dirigente de la oposición, aunque aclaró: "No vamos a opinar sobre un fallo del juez Oyarbide" por no ser un "juez confiable".Al mismo tiempo, Carrió pidió "ser muy prudentes". "Yo entiendo lo mal que se debe sentir mucha gente honesta del PRO, por eso me alegro mucho por la absolución de Narodowski, no tenía nada que ver" , afirmó.Para finalizar, la dirigente política afirmó que "cuando la verdad se escondía, uno tenía que ser muy fuerte, pero ahora que la verdad está clara hay que reconciliarse con ella".fuente: Inboae  fotografía: saltanoticias.com]]></content>
		</document>
		<document id="368629f8137777f0aa9c7e327f318a80" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/08/carrio-hoy-el-gobierno-cruza-el-limite.html">			<content><![CDATA[Carrió: “Hoy el Gobierno cruza el límite entre democracia y autoritarismo”En diálogo con Clarin.com, cuestionó duramente la embestida contra Papel Prensa e insistió en que el informe que presentará Cristina es una historia inventada. Dijo que hoy va a ser un día histórico y que va a ser un boomerang para el Gobierno.Elisa Carrió considera que el de hoy va ser un día histórico.En la jornada que algunos ya caracterizaron como el “supermartes”-en virtud de la presentación del informe oficial sobre Papel Prensa, el vencimiento de las facultades delegadas en el Poder Ejecutivo y la asunción de Hugo Moyano en el PJ bonaerense- para la líder de la Coalición Cívica, hoy “es un día histórico porque el Gobierno franquea definitivamente el límite entre democracia y autoritarismo”, indicó.La diputada nacional señaló que “a mí me recuerda mucho a los años ‘74 o ’75 por la metodología que van a aplicar para inventar una historia, para manipular, para destrozar la libertad de expresión y silenciar a la sociedad”, señaló a Clarin.comLa lectura de la legisladora respecto de las actitudes del gobierno de Cristina Fernández de Kirchner es contundente: manipulan la historia y rememoran momentos tristes y difíciles de la historia argentina.Según Carrió, “los métodos prepotentes que atropellaban derechos humanos no empezaron en el ’76; en ese año empezó la dictadura genocida pero estos métodos empezaron dos años antes” cuando se padeció el accionar impune de grupos no democráticos en el marco de un gobierno que sí había elegido por el voto.“El país no quiere volver a esa violencia, a esa prepotencia”, expresó la diputada, quien abundó:”Este ataque brutal contra los medios, que es también contra la oposición y contra la sociedad, se va a producir hoy y creo que va a ser un boomerang para el Gobierno”, dijo Carrió.La líder de la Coalición Cívica suele indicar que ante momentos críticos, hay una oportunidad. Y que la de hoy, “es una oportunidad histórica para demostrar cómo utilizaron y utilizan los derechos humanos en beneficio propio de sus propios intereses de poder y la sociedad va a repudiar esta actitud”, puntualizó.Carrió aseguró conocer el caso Papel Prensa y señaló que “de todos los informes me atengo al relato del fiscal Molinas”, en relación a la investigación efectuada luego del retorno a la democracia por el fiscal nacional de Investigaciones Administrativas, Ricardo Molinas.La diputada nacional indicó que el informe Molinas está “hecho en el año ’86, en democracia. Allí todos los integrantes de la familia Graiver, que fueron brutalmente torturados en la dictadura, son plenamente contestes que las presiones para vender Papel Prensa y las amenazas fueron de Montoneros”, señaló.Carrió detalló que “está claro que (los Graiver) manejaban el dinero de Montoneros” y que en el informe “se describen en toda la documentación y en todas las testimoniales de Lidia Papaleo y de los Graiver que las presiones fueron de Montoneros”.Y que como aseguró al diario La Nación Gustavo Caraballo, ex embajador argentino ante la UNESCO torturado y detenido en el año 1077, “la desaparición y las torturas no tuvieron que ver con Papel Prensa sino con el uso o manejo del dinero de Montoneros por parte de David Graiver”, indicó Carrió.Para la legisladora, la versión que hoy dará el Gobierno sobre Papel Prensa, en una presentación encabezada por la presidenta Cristina Fernández de Kirchner y ladeada por el secretario de Comercio Guillermo Moreno, es “una historia inventada treinta años después, para violar la libertad de expresión, para quedarse con el papel, para callar el derecho a saber de las sociedades y para destruir al Grupo Clarín”.Carrió señaló que “nunca fui a cenar con el señor (Héctor) Magnetto, nunca tuve una prensa amiga sino totalmente independiente con Clarín y eso me da la absoluta libertad para que la sociedad entienda que si hoy el Grupo Clarín y básicamente Magnetto no estuvieran dando esta pelea, estaríamos ya sumidos en el más absoluto autoritarismo”, aseguró a Clarin.comSobre la foto que esta tarde se verá en la Casa Rosada, Carrió aseveró: “Que lo presente Moreno ya demuestra lo patético, sería ridícula y patética si no estuvieran en juego tantos valores. Es una foto miserable de quienes con métodos propios de la dictadura inventan una historia”, acusó.“Ya les fracasó con los hijos, otro maltrato absoluto y uso de los derechos humanos. Y la vejación que sufrieron los chicos de Noble, que ahora dejaron de lado seguramente porque no son hijos (de desaparecidos) y avanzan con esta nueva embestida final que ojalá la sociedad entienda lo grave que es”, dijo Carrió en relación a la embestida oficial contra Marcela y Felipe Noble.Carrió apeló al final a su presagio de que será un día histórico: “Tengo la esperanza de que este sea el gran aprendizaje histórico y que ellos nunca más gobiernen la Argentina”, indicó, en referencia al matrimonio Kirchner.fuente: Clarín ]]></content>
		</document>
		<document id="8bec35ddfdc5a87791162c8178442990" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/08/carta-de-elisa-carrio.html">			<content><![CDATA[Elisa Carrió envió una carta a dirigentes radicales."A Kirchner no lo va a derrotar el pasado, sino el futuro", dice la misiva que está dirigida a Gerardo Morales, Ricardo Gil Lavedra, Mario Negri y Ricardo Alfonsín.La Presidenta de la Coalición Cívica, Elisa Carrió envío hoy una carta personal a los dirigentes radicales Gerardo Morales, Mario Negri, Ricardo Gil Lavedra y Ricardo Alfonsín.Lo que sigue es el texto completo:Queridos Gerardo, Mario, Ricardo y Ricardito:Creo sinceramente que hay que terminar con la lamentable disputa pública y mantener la unidad parlamentaria que hemos logrado para cumplir fielmente las promesas electorales, al mismo tiempo les reitero mi voluntad inquebrantable para lograr en el 2011 una unidad seria, republicana, de desarrollo y de justicia para toda la Argentina, y en eso voy a trabajar hasta el último día de mi vida.Pero no deseo, ni puedo, ni sirvo para tapar bajo la alfombra las grandes complicidades que en el proceso de destrucción de la Argentina han tenido actores concretos, tanto del peronismo como del radicalismo, como de terceras fuerzas que quedaron fagocitadas.No estoy dispuesta a volver a transitar el fracaso estrepitoso de la Alianza fundada en la traición electoral, la corrupción, la impunidad y la irresponsabilidad.Como ustedes lo saben muy bien, nos ha costado soledad, marginación e incomprensión colectiva sostener y vivir en los principios que nos enseñaron nuestros abuelos y en mi caso mi padre, como para entregar este tesoro que nos hace dignos por sólo razones de conveniencia o desesperación electoral. A Kirchner no lo va a derrotar el pasado, sino el futuro. El futuro que se expresa en la transparencia, la república, el desarrollo económico y la justicia social y no en los viejos pactos corporativos.Hoy, los gerentes que manejaron la UCR durante años, tienen razón, yo no les sirvo, tampoco la Coalición Cívica, formada por una generación de jóvenes con principios que no toleran, ni el cinismo, ni el pacto, ni la corrupciónEn última instancia tengo una responsabilidad mayor: no entregar a esta nueva generación extraordinaria de políticas y políticos menores de 45 años a las fauces del viejo corporativismo cínico y corrupto de la Argentina. Como lo señalé cuando me fui del radicalismo en el 2001 jamás tendrán mi conciencia ni la de toda la Coalición Cívica para traicionar los principios que llevarán a la Argentina a la libertad, al desarrollo y la ética.Lo que fundamos, para ganar las elecciones del 28 de junio, basado en conductas, principios y programas no puede caer en las manos de los que manejan los hilos desde atrás para que nada cambie.No es cierto que todos los radicales sean iguales, esto es una confusión ética imperdonable.Mantenemos el único puente, la amistad entrañable y los principios. Quiera Dios y nuestro trabajo que podamos formar parte de una coalición gobernante que cambie la Argentina, pero no nos pidan arriar las banderas, la conducta y menos aún que le mintamos al pueblo de la Nación.Desde la inteligencia y el corazón es lo que trasmitiré al partido y a la Confederación Coalición Cívica en veinte días, ellos tienen la decisión final.Pido perdón por mi dureza, ustedes ya saben que soy dura en los principios y flexible en los acuerdos, para esa unidad es necesario, principios, conductas y no discursos y superar de una vez para siempre la antinomia peronismo no peronismo que torna ingobernable la República.Estoy convencida de que finalmente triunfarán los valores y la concordia, pero debo recordarles que no sabemos vivir en la ambigüedad permanente y en la especulación eterna.Un beso enorme y el cariño de siempre,Elisa Lilita Carrió.]]></content>
		</document>
		<document id="4dc0361f8f7a1494fcc8e8b9f547121f" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/08/facultades-delegadas.html">			<content><![CDATA[Carrió irá a la Corte Suprema para que aclare si caducan las retenciones y otras normasLa titular de la Coalición Cívica, Elisa Carrió, adelantó que presentará una acción declarativa de certeza para que el máximo tribunal explique qué sucederá con las resoluciones que fueron dictadas por el Ejecutivo a través de las facultades delegadas, que vencerán mañana a las cero y no podrán ser prorrogadasLa diputada Elisa Carrió celebró esta tarde el final de las facultades delegadas, que vencerán a las cero del martes 24 de agosto, y adelantó que se presentará ante la Corte para que defina cuál es el alcance de las decisiones que tomó el Ejecutivo a través de dichos poderes extraordinarios."Algunos creemos que caducan las facultades y las normas que se dictaron, otros creen que las normas continúan vigentes... Como esto finalmente lo decidirá el Poder Judicial, nos adelantamos y vamos a la Corte para que en dos o tres meses defina la cuestión", anunció Lilita en una conferencia de prensa.Entre las resoluciones dictadas a través de estas facultades se encuentran las polémicas retenciones, eje de debate por estas horas entre los partidos de la opisición y las entidades rurales.En caso de que caduquen las decisiones tomadas por la Presidencia en uso de las facultades delegadas, a partir de mañana pasarán directamente a cero. En cambio, si el máximo tribunal opta por la línea interpretativa que defiende el Gobierno, el impuesto seguirá vigente hasta que sea derogado por una nueva ley.Si bien la acción declarativa de certeza es un recurso que no genera efectos directos sobre una causa, la opinión de la Corte es clave para entender cómo fallaría en caso de que un litigio sobre el tema llegara a sus arcas.Más allá de las diferencias de interpretación jurídica, Carrió celebró que cumplió con lo que había prometido durante la campaña legislativa del año pasado y aclaró que el oficialismo ya tiene posibilidad de prorrogar las facultades extraordinarias. " Esta noche a las cero vencen y luego nadie puede prorrogar algo que ya está vencido", cerró.fuente: Infobae ]]></content>
		</document>
		<document id="6427dd1a213be0b0a4cc42f450e0b3c2" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/09/con-criticas-sus-ex-aliados-carrio.html">			<content><![CDATA[Con críticas a sus ex aliados, Carrió lanzó el sub 45Presentó a quienes serán sus candidatos en los principales distritos del país. Por Santiago FioritiEn medio de una lluvia de papelitos celestes y blancos que caían sobre el escenario del teatro Coliseo, con las tres gradas colmadas y una enorme pantalla de litio que repetía la frase “el futuro es hoy”, el sub 45 de Elisa Carrió se presentó anoche en sociedad. Son los candidatos a intendentes y gobernadores de la Coalición Cívica en varios de los principales distritos del país, la mayoría desconocidos, que Carrió propone como alternativa para 2011. Eso sí: ella, por ahora, dice que no será candidata a presidente.¿Un guiño para sus ex aliados del Acuerdo Cívico? No, no. Carrió podría ungirse como candidata pero recién en febrero o marzo del año próximo. Primero aguardará a tener un panorama más claro de las alianzas que puedan asomar. Con el radicalismo y el socialismo, hoy, la relación está en el freezer.“Es mentira, es injusto, es cruel decir que mi persona sólo se encarga de destruir. ¿Qué fuerza puede presentar estos candidatos?”, afirmó, con un orgullo que transmitía cuando besaba a cada uno de ellos. Y fue categórica, aunque a la vez elíptica, en el cierre de la frase: “No hemos roto nosotros, nos han traicionado. Vamos a seguir creciendo, por más que digan que rompemos”.En el equipo de candidatos de Carrió se destacan el diputado Adrián Pérez, que buscará suceder a Mauricio Macri en la Ciudad (“estamos listos y preparados”), y Juan Carlos Morán, que buscará ser una alternativa en la provincia de Buenos Aires, y ya le pega a Daniel Scioli: “Vive arrodillado ante un matrimonio que lidera una banda de ladrones”.El resto de los nombres. Como aspirantes a la gobernación, Omar Ruiz (Córdoba), Magdalena Odarda (Río Negro) y Carlos Comi (Santa Fe); y, como aspirantes a intendentes, Laura Sesma (Córdoba), Luis Parodi (Vicente López), Javier Mor Roig (La Plata) y Pablo Javkin (Rosario).Carrió recordó el nacimiento del ARI, en un teatro abandonado de La Emilia, en 2001, “cuando no teníamos ni un peso, ni uno” y se jactó de no haber formado parte “de los pactos, de la corrupción, de la entrega”.El discurso estuvo enfocado en la Argentina que viene. Pero hubo referencias a los setenta para diferenciarse “del setentismo mentiroso, perverso e inhumano que ostenta el kirchnerismo”. Carrió recalcó que “fueron los mismos neoliberales de los noventa, como Cristina, que ahora son de izquierda y pareciera que están a punto de hacer la revolución del Che Guevara”.fuente: Clarín-------------------------------------------------Carrió presentó a sus postulantes a gobernadores e intendentesMúsica, papelitos y candidatos. La líder de la CC repartió críticas al gobierno nacional y a sus hasta hace poco aliados del radicalismo, el socialismo y el GEN. “Es injusto y cruel que digan que esta fuerza y mi persona se encargan de destruir”, se defendió.Fue con un montón de papelitos celestes y blancos, una pantalla gigante, música electrónica a todo volumen y en el teatro donde hace casi una década nacía el ARI. Así, estética y políticamente lejos de la UCR y del socialismo –los socios que supo tener en 2007 y 2009–, la líder de la Coalición Cívica, Elisa Carrió, presentó a sus candidatos a gobernadores e intendentes en la ciudad y la provincia de Buenos Aires, Córdoba, Río Negro y Santa Fe. Sin sacarse su vestido de candidata presidencial, Carrió se negó a lanzarse todavía y repartió duras críticas al radicalismo, el socialismo y el GEN, en una clara muestra de lejanía. Pero por sobre todas las cosas, derrochó cuestionamientos al Gobierno: “No compartimos el setentismo mentiroso, perverso e inhumano que ostenta el kirchnerismo”, lanzó.Con el Acuerdo Cívico y Social bajo tierra, Carrió arrancó su discurso desligándose de toda responsabilidad por la ruptura con sus socios. “Es injusto y cruel que digan que esta fuerza y mi persona se encargan de destruir. Nosotros no rompemos, nosotros queremos el futuro. No queremos ofrecerle la mentira tras las que se esconde el viejo contubernio, el viejo pacto y la vieja entrega”, aseguró la diputada. Fue un dardo dirigido contra los radicales, a quienes les achaca las prácticas espurias de la vieja política.Lilita apuntó especialmente contra Stolbizer, a quien criticó sin nombrarla pero con alusiones evidentes: “Hemos hecho muchas alianzas y nunca las rompimos nosotros, nos traicionaron al otro día de ocupar sus bancas”. Los socialistas tampoco se salvaron. Carrió disparó contra la “ambigüedad” de los moderados, en alusión al gobernador de Santa Fe, Hermes Binner, y descalificó las rondas de encuentros programáticos encabezadas por Rubén Giustiniani con otras fuerzas políticas. “No vamos a la mentira de la discusión de grupos técnicos para que otros dirijan el poder”, sostuvo.En medio de su discurso, la chaqueña aprovechó para enviarles un mensaje a algunos de sus dirigentes, ansiosos por arrancar ya con la campaña electoral. “No es tiempo –aseguró– para que yo me ocupe de una candidatura presidencial.” Rodeada por banderas y globos con la consigna “Carrió 2011”, la diputada aseguró que su destino está hoy en el Parlamento, donde la CC continuará trabajando con otros partidos de la oposición para derrotar al kirchnerismo, más allá de las diferencias.En cambio, Lilita recorrerá junto a sus colaboradores para instalar a la “nueva generación” de candidatos “sub 45” que la Coalición Cívica presentará en 2011. La lista la encabezan Adrián Pérez en la ciudad de Buenos Aires; Juan Carlos Morán, en la provincia; Omar Ruiz, en Córdoba; Magdalena Odarda, en Río Negro, y Carlos Comi, en Santa Fe. Además, los candidatos a intendentes Javier Mor Roig, en La Plata; Laura Sesma, en Córdoba, y Pablo Javkin en Rosario.Mezclados entre el público estaban la intelectual Beatriz Sarlo, dirigentes peronistas como Gerardo Conte Grand y buena parte de los legisladores porteños de la CC, como Sergio Abrevaya o Fernando Sánchez. En un primer piso montado sobre el escenario se ubicaban y aplaudían todos los legisladores nacionales de la agrupación, empezando por Elsa Quiroz, Horacio Piemonte, Elisa Carca, hasta llegar a Alfonso Prat Gay, Toti Flores, Patricia Bullrich, María Eugenia Estenssoro y el ex periodista Fernando Iglesias, entre otros.“Podríamos pedirle a la Presidenta que no le haga al pueblo lo que no quiere que le hagan a ella. Que no nos mienta, no nos robe, que no tergiverse la historia y que nos libere de la opresión de la vulgaridad”, insistió Lilita. La chaqueña cuestionó la política de derechos humanos del Gobierno, vinculó a Osvaldo Papaleo con José López Rega y le achacó al titular de la bancada oficialista en el Senado, Miguel Pichetto, “pedir la pena de muerte” desde su banca de diputado durante el menemismo. “Ahora son setentistas de izquierda que quieren hacer la revolución del Che”, ironizó.Otro de los pasajes más importantes de la noche fue para Adrián Pérez, quizás el único candidato con alguna chance de competir realmente por uno de los cargos en pugna. “Todos sabíamos que el PRO iba a hacer una gestión conservadora. Pero al conservadurismo y la improvisación le han sumado también el abandono”, fustigó el diputado, quien recordó la renuncia de Gabriela Michetti a la vicejefatura del Gobierno de la Ciudad y las peleas de Macri con Néstor Kirchner, sus viajes y su nuevo casamiento “convertido en una política de Estado”.Antes que Pérez, el nuevo embajador de las denuncias anticorrupción de la CC, Juan Carlos Morán, retomó las críticas a los ex socios radicales y socialistas. Señaló que “el pacto no es de gobernabilidad, como dicen otras fuerzas, el pacto es contra la corrupción y el narcotráfico”. Al igual que Néstor Kirchner ayer, le pidió al gobernador Daniel Scioli que explique “quién le ata las manos” para luchar contra la inseguridad.fuente: Página 12 ]]></content>
		</document>
		<document id="5f1a4bd206d6031b0e6bcbb6c59a7c3a" url="http://elisacarriopresidente.blogspot.com/2010/11/encuentro-en-san-nicolas.html">			<content><![CDATA[La Coalición Cívica se reunió en San Nicolás en una jornada de planeamiento estratégicoSan Nicolás. La Mesa Nacional de la Coalición Cívica y sus Bloques de Diputados y Senadores Nacionales se reunieron este fin de semana en un hotel de San Nicolás en una jornada de planificación estratégica en la que se trazó la actividad política de los próximos dos años, se avanzó en la elaboración de la propuesta programática y se decidió que el próximo 12 de diciembre en una Asamblea Nacional se resolverá la cuestión de las próximas candidaturas.Elisa Carrió por su parte continúa trabajando en la elaboración de un libro que contendrá su visión de la Argentina para los próximos veinte años y en la que se presentarán propuestas elaboradas junto a sus equipos de Gobierno.Como resultado de los debates que comenzaron el viernes, continuaron el sábado con un diálogo abierto entre Carrió y Beatriz Sarlo y terminaron en la tarde de hoy, se redactó la siguiente declaración que fue aprobada por unanimidad:La plena convicción que se vislumbra ya otra Argentina, la de un futuro posible con una sociedad que pelee y recupere sus valores más profundos, y con instituciones públicas que garanticen un país donde se pueda soñar, construir y proyectar la felicidad cotidiana de nuestros viejos, jóvenes e hijos.Ese destino nos exige entonces mostrar la irrevocable voluntad de toda nuestra fuerza política de no ser cómplices de un sistema político corrupto y prebendario como el actual.De seguir luchando, sin medir costos, por la transparencia política y la República de ciudadanos; con la convicción que la lucha contra la corrupción es imprescindible para combatir realmente la pobreza y la inseguridad.Una sociedad corrupta es insegura en las calles, en el trabajo y en las condiciones de vida.Sólo con integridad moral en la ciudadanía y en su dirigencia política se garantizará la Seguridad ciudadana. La corporación política que oculta la verdad jamás tendrá fuerza para denunciar y combatir el narcotráfico y las mafias.Frente a los insultos, los odios y los recelos ratificamos que no nos van a quebrar, porque nuestro compromiso fue, es y seguirá siendo construir una República en serio para todos, sin desigualdad donde el interés particular y corporativo de ningún tipo se imponga sobre elbien común.Fuente: CC]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>