<author id="a1da8c4fc10f6f5989ea0b51f258ae55" url="wheelchairrules.blogspot.com" feed="http://wheelchairrules.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ba9a4a182b46f3ae6a3ab53b9bd096bd" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/04/que-lindo-es-no-hacer-nada-che-inganica.html">			<content><![CDATA[Hace dos días que estoy con  la inganitud al palo. (?) Es más, esta imagen que vi en Facebook resume bastante lo que me está pasando. Fuente de la imagen Página de Los mejores Chistes que me contaron (by Susana Heredia)Muchos dicen: “tengo fiaca” cuando no tienen ganas de hacer algo.Yo digo: Estoy ingánica. No tengo gánicas (ganas) de hacer nada. Punto.Pero no es que me quedo tirada en la cama y no hago nada de nada, no… Simplemente “vegeto” frente a la compu o la tele mirando series, navegando por Internet, chusmeando sitios nuevos donde me registro para después dejarlos perdidos en las telarañas de la WEB juntando telarañas, ¡jajá! Solo modifica mi estado de reposo el hecho de que tenga que comer (obvio), ir al baño (más que obvio) o tener que cumplir con mi deber de madre, tía, hermana, hija y tenga que cocinar, lavar platos, poner la ropa en el lavarropas y colgarla cuando termine el proceso; esas cosas que hace una ama de casa hacendosa. (?) Como hemos repartido las tareas del hogar, de lunes a miércoles le toca cocinar a Little Sister y zafo de la cocina. Lo que no zafo es de lavar los platos. Me toca lavarlos todas las noches, cosa que últimamente estoy dejando para el otro día cuando me levanto a las 6:45, le hago el desayuno a mi Retoñor que va al colegio por la mañana, y de paso lavo los platos.  Eso es estar #inganica, no tener gánicas de lavar los platos y dejarlos para el otro día. ¡Ajajaa! Igual, desde mañana me toca cocinar (hasta el domingo) así que digamos que voy a estar ingánica a media máquina. (?) Lo bueno de andar ingánica es que me he puesto al día con algunas de mis series y empecé a ver otras nuevas.Esto de no hacer nada es una de las ventajas que tiene estar en wheelchair/silla de ruedas… Todo tiene su lado amable. Pero como me debo a mi público , sepan que…¡Ajajajaa! "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="e36c8a1a3ea4a4197e3cf171d628434f" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/06/im-back-volvi.html">			<content><![CDATA[ He vuelto, así es gente, aplaudan.  Fuente de la imagen: Blog “Éramos, somos y seremos…” ¿Pensaron que los había abandonado? Y… Casi. ¡Jajajajaa! Pero bueno, no se van a librar de mí tan fácilmente. (?) Ya no voy a prometer que voy a empezar a publicar más seguido y esas cosas porque me he puesto muy incumplidora . Bueno… soy casi un ser humano, ¡ajajaja! Solo quiero que sepan que mi vida sigue igual, feliz  a pesar de todo, con el viento bajo mis alas a toda potencia, muy metida en Facebook y un poco en Twitter. Mi Amorsis House me ha abandonado por la musiquita y anda de gira, así que como a Rey muerto, Rey puesto , creo que he encontrado el reemplazo perfecto.  ¿Vieron que dicen que el personaje del Dr. House estaba inspirado en el personaje de Sherlock Holmes? Bueno… hace unas semanas descubrí una serie británica que se llama Sherlock y el actor que hace de Sherlock (Benedict Cumberbatch) ha pasado a ser casi el reemplazo de Amorsis Hugh Laurie. Si, casi, porque digamos que estoy en la etapa del “deslumbramiento” y paso a subir una imagen que ilustra porqué digo que he encontrado un “reemplazo” para mi Amorsis.La imagen es de la WEB, ni me acuerdo adónde la vi, ajajaja , he visto miles estas semanas y las fui guardando. Sorry, fue más fuerte que yo, jajaja. En fin, ya ven que sigo igual de crazy, ¡ajajaja! Les dejo un videíto de mi nuevo amorsis para que entiendan mi locura.   Y para que sepan, estoy pensando abrir una sucursal para subir todo lo que tenga que ver con Sherlock y con Benedict Cumberbatch. Ya tengo una sucursal con cosas de mi Amorsis House (si, todavía sigue siendo mi amorsis che…  ), el blog Dr. House Rules! (que lo tengo abandonado, shame on me, qué vergüenza debería darme ), así que es lógico (?) que Benny tenga su blog, ¿o no? ¡Ajajaja!  Bueno, espero volver en unos días, o mañana, o… cuando vuelva.  ¡Sean felices!  "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="ba43aeb1242292794bca9b07e12dac72" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/06/invierno-pasado-por-agua-wintergirl.html">			<content><![CDATA[Hoy empezó el invierno.Por primera vez empezó el 21 de junio.  Según el sitio Season Calculator a las 2 de la mañana llegó el invierno a esta parte del hemisferio sur. Si se fijan en el sitio, muestra por años los equinoccios y los solsticios y a veces no empiezan los 21 de cada mes, como nos hicieron creer. (?)  En fin, la cosa es que llegó mi estación favorita. Si, soy una #WinterGirl, una chica (?) – bueno, una mujer, pero che…  – que adora el invierno. Prefiero morirme de frío y no de calor. Salvo que viva en una playa, odio el verano. Acá en Trelew, Patagonia Argentina, empezó lluviosa esta temporada invernal 2013.Lástima que hacía frío y que mi wheelchair/silla de ruedas no es acuática (se formó un lago de los cisnes  en la puerta de mi casa) si no… hubiera salido a mojarme con la lluvia. Me encanta la lluvia, menos por las noches. Long Story. Imagen de la web. Y si, sé que la vi en el blog de mi amiga Ferípula hace años.  En fin. Otra vez será.  Ya habrá más días de lluvia para salir a mojarme. Ojalá que el invierno les sea leve a los que no les gusta el frío.Para mí será maravilloso porque aunque me muera de frío, AMO el invierno.    ¡Happy Winter, People!  ¡Feliz Invierno, Gente!   Fuente de la imagen: Wikimedia Commons – Autor Daniel Schwen"La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="b98b030e3a68af3bcf1b548a7c427064" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/06/para-los-expertos-sarcasmo.html">			<content><![CDATA[Hoy encontré una imagen en la sección de noticias de mi cuenta de Facebook y me causó tanta gracia que tuve que compartirla. Estaba en inglés (por acá la imagen original), así que obviamente la traduje. ¡Ajajajaaa! ¡No me digan que no está buena la frase!  Es perfecta para los “expertos” que me cruzo en la vida y que tienen esa manía de insistir en decirme sus “expertas opiniones” sobre mi situación “wheelchairezca” (en silla de ruedas), sobre cómo tengo que criar a mi Retoñor, etc., etc., etc. … Así que la repito, por si quedó alguna duda: “Oh, lo siento, no me había dado cuenta de que eras un experto sobre mi vida y cómo debería vivirla. Por favor, continúa mientras tomo notas.”Va con onda… ¡Jajajaja! "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="5d74a874876555cdffffcdb4e387145d" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/07/actualizando-el-blog-y-otras-yerbas.html">			<content><![CDATA[Uf…  Hace raaato que no ando por estos lares, desde el 2 de julio, cuando fue el cumpleaños de mi Retoñor. Es que estoy muy ocupada #ingánica.  Estaba en Twitter y me dije: “#Hoy es un día para actualizar mi #blog. (?) …”  Así que decidí venir y aunque sea decir: ¡Hola! Ok, no sólo “hola”, ya saben que tengo el don de la INcomunicación y si ando inspirada escribo un testamento. ¡Ajajaja! ¿Por dónde empiezo?A la semana siguiente del cumpleaños de mi Retoñor empezamos las vacaciones del receso escolar invernal, y como somos paaaabres (?) no nos fuimos de vacaciones a ningún lado. Igual no lo necesitamos. En esta última semana tuvimos la visita de mi little brother, el mayor de los varones, que vino con mi cuñada y mi sobrino. (Somos 4 hermanos, sho soy la mayor, vienen los dos varones y después está Little Sister.)Estuvimos los 4 hermanos juntos. Cada uno con su prole, así que estaban los 5 primos juntos. El mío (de 17), el de mi Little Sister (de 12), el de mi hermano (el que vino de vacaciones y tiene 14, yo creí que 15, pero no, todavía no los cumple, juas!) y las dos Princesas de la familia (8 y 3) que son de mi hermano que vive en Trelew.El Autor de mis días estaba más contento… Y sí, tenía a sus nietos, hijas, hijos y nueras, todos juntos. El milagro  se cumple cada 4 años. ¡Ajajaja!  Si, mi hermano vive en Cipolletti y cada 4 años viene a visitarnos a los que estamos en Trelew.Igual fue un milagro cortito porque vinieron por 3 días, mi hermano se enfermó  y solo estuvimos juntos (con mi papá) una noche, cenando en casa. Pero bueno, ¡disfrutamos igual!  El que si estuvo en casa fue mi sobrino. Aparte de eso, no pasó nada interesante. Llovió, así que de salir ni hablar.Hoy viernes se termina la joda  y ya tenemos que prepararnos porque el lunes volvemos al colegio. Y si, “volvemos” porque me levanto a hacer desayuno, almuerzo, a revisar cuaderno de comunicado, a andar preguntando a mi hijo si tiene tarea, a que a las 12 de la noche se acuerde de que tiene que imprimir un trabajo y me saque de la computadora donde estoy viendo mis series … O sea, empezamos las clases todos. Por un lado me alegra que empecemos la “rutina”, pero por el otro quisiera que sigamos de vacaciones para seguir levantándome a las 10 de la mañana (bueno, a veces a las 12 del medio día, je ) y para seguir haciendo nada sin remordimientos. ¡Jajajaa! #Ingánica sin cargo de conciencia, bah… Así que ya saben, capaz que vuelvo al ruedo con el blog. Capaz… Lo de “capaz” es porque ya saben que últimamente no se puede confiar ni en lo que una dice. (?)¡Ajajaja! Por cierto, capaz que en unos días venga con novedades porque en Septiembre el blog cumple 6 años. ¿6 años? Guau. Y pensar que empecé contando mi “nueva vida en wheelchair/silla de ruedas” y después terminé escribiendo de cualquier cosa. ¡Jaajajaja! Ya les dije, no se puede confiar ni en una misma che… Retomo. En Septiembre se cumplen 6 años que estoy blogueando. Este blog es, como dice la descripción, es:Un blog personal, cálido, ameno (a meno que no le guste, je!) y muy divertido. Acá comparto mi "nueva vida" junto a mi retoño Damián, el viento bajo mis alas, y cuento como sobrellevar con humor y paciencia las vicisitudes de la vida en wheelchair-silla de ruedas después de sufrir un accidente. SI, la vida te puede cambiar en un vuelco, literalmente. Tal vez sirva de algo contarlo y hasta pueda ayudar a alguien a ver que las cosas no son tan terribles como parecen.Al leer la última oración una sonrisa se dibujó en mi cara  porque por suerte puedo decir que mi blog le ha servido a mucha gente (que me lo ha comentado) a darse cuenta que a veces las cosas no son tan terribles como parecen. Y es verdad. Si bien caminé hasta mis 29 años y casi que no llego a mis 30, al sufrir el accidente y terminar en silla de ruedas, puedo decir, sin vergüenza, que al principio me pareció terrible… Pero después de todo me di cuenta que lo importante era que estaba VIVA y que podía seguir cuidando a mi retoñito (cuando tuve el accidente Dami tenía 2 años) a pesar de estar sentada en mi wheelchair/silla de ruedas. Voy a seguir contando las vicisitudes que paso al estar en wheelchair/silla de ruedas, pero digamos que voy a ir mezclándolas con otras cosas que hago gracias a estar en silla de ruedas.  Y si, ya saben que a pesar de todo es una ventaja estar “sentada” todo el día en mi wheelchair. Mientras tanto pueden visitarme (?) en mi cuenta de Twitter, en mi cuenta de Facebook, en mi blog en Tumblr (si, tengo Tumblr, soy casi un ser humano, jajaja) y en mi cuenta de Google Plus o Google + como + les guste.   Bueno Gente, hasta acá llegó mi amor.  Hasta el próximo post.   Fuente de la imagen: Facebook (ni me acuerdo de qué página, je.  Sorry.)    Notas u otras yerbas, que más que yerbas son efemérides :Hoy, 19 de Julio, es el cumpleaños de mi nuevo Amorsis Benedict Cumberbatch.  Cumple 37 años. Por acá pueden ver el saludo que le mandé en una gran “tarjeta de cumpleaños virtual” que prepararon para este día. No sé si lo leerá pero ni me importa. Happy Birthday #BenedictCumberbatch!!  Imagen de la WEB.   Hoy 19 de julio cumplí años pero de estar en #Twitter.  Y nada más. "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="6396c914eeeab72b71254bb48a073733" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/07/bore-da-buenos-dias-un-cacho-de-cultura.html">			<content><![CDATA[Por si no lo saben, hace más de 30 años que vivo en Trelew, Chubut, Patagonia Argentina, un lugar que fue colonizado por galeses. En el sitio “Patagonia” nos cuentan la historia del Chubut.Si hay una impronta cultural que se nota en la mayoría de las ciudades de Chubut, ella es la galesa. Mas aún, casi en ninguna otra provincia del país se han formado colonias tan grandes como en esta. Antes que los españoles y los italianos, los colonos de la europa galesa abrieron el terreno a la "civilización" en esta parte del mapa argentino, allá por 1865, buscando nuevos terrenos para poder trabajar.…La historia galesa en estas tierras del surEl 28 de julio de 1865 desembarcaron en Golfo Nuevo, actualmente Puerto Madryn, 153 inmigrantes galeses. El contingente estaba compuesto por hombres, mujeres y niños que provenían de distintos condados de Gales.Llegaron a bordo de la nave Mimosa, trayendo consigo los elementos indispensables para formar su hogar en la nueva tierra y algunos elementos para realizar trabajos agrícolas.El clima y la geografía eran desconocidas para la mayoría del grupo. Al poco tiempo resultó indispensable la obtención de agua dulce. Así llegaron hasta la desembocadura del río que buscaban, el Chubut, entonces Chupat. Se instalaron en la margen norte del mismo y fundaron un pueblo -que luego sería capital de la provincia- al que llamaron Rawson, en honor al Dr. Guillermo Rawson, ministro del Interior del presidente B. Mitre, y quién tanto los había ayudado para se establecieran en la Patagonia.Los galeses buscaban una oportunidad y un lugar para practicar su fe, hablar su lengua, mantener sus tradiciones y ejercer plenamente sus derechos políticos. Aquí, en la Patagonia encontraron ese lugar y esa oportunidad. Por su parte, los colonos contribuyeron con su presencia a afianzar la Soberanía Argentina en el territorio en estas tierras que por entonces comenzaban a ser apetecidas y reclamadas.La Gesta Galesa tuvo líderes de la talla del reverendo Michael D. Jones; el capitán Love Jones Parry; Lewis Jones, tipógrafo de Liverpool y el reverendo Abrahan Matthews. Se puede afirmar entonces que durante la presidencia de Bartolomé Mitre se inicia el poblamiento definitivo de la región, específicamente, del valle inferior del río Chubut. Sucesivamente, entre 1874 y 1876 llegaron nuevos contingentes de colonos galeses que se radicaron en la Colonia.Para solucionar el problema del riego construyeron canales, una de las primeras redes de riego artificial del país, y la zona comenzó a producir trigo en mayor escala.Como medio de favorecer la comercialización de los productos del valle hacia el norte del país, especialmente hacia Buenos Aires, se pensó en construir un ferrocarril que uniese el valle inferior con Puerto Madryn, punto de embarque. Así, en la segunda mitad del año 1886 comienza el tendido de las vías. Como consecuencia de ello, surge Trelew como punta de rieles y Puerto Madryn en el otro extremo. A partir de este momento se inicia una nueva etapa en la región, con el comienzo del poblamiento alrededor de esas estaciones de ferrocarril. Para entonces la colonia galesa contaba con una escuela, la primera en Rawson, un periódico, buenas viviendas, almacenes, graneros, molinos, se fabricaba queso y manteca para el consumo de la región, y Gaiman era el centro de mayor actividad productiva de la región.Fuente: Patagonia.com.arEs así que todos los 28 de Julio se celebra la llegada de los colonos que vinieron de Gales y formaron una comunidad que hasta el día de hoy preserva muchas de sus tradiciones y hasta el idioma galés. Ayer, en la escuela donde soy la Presidenta de la Cooperadora, festejamos el 28 de julio (que cayó domingo) y tuvimos la visita de la Escuela Primaria bilingüe en galés, Ysgol Yr Hendre - Escuela Hendre Nº1031.La verdad que fue una experiencia maravillosa.  Aparte de tomar el Té Galés con todos los chicos de la escuela, después tuvimos un acto donde los chicos de la escuela Hendre nos deleitaron con poesías, canciones en galés, y hasta un baile tradicional. Lo más lindo fue que nos enseñaron a decir “buenos días” en galés, que se dice “bore da”, con una canción. Y si, obvio que lo grabé, jajaja.  No es muy bueno el audio ni la imagen, entiendan que estoy sentada en mi wheelchair/silla de ruedas y que mi cámara digital es viejita…  Lo que hicimos fue cantar en canon la canción. Eso sí, van a reconocer la melodía enseguida. Enjoy!   ¡La verdad que la pasamos re lindo! Muchas gracias a Ysgol Yr Hendre, la escuela Hendre Nº 1031 por habernos hecho pasar una mañana hermosa, muy emotiva y muy interesante.Y muchas gracias a los Directivos y maestras de la escuela Nº 151 “De la Amistad” por haber planeado tan lindo acto para conmemorar la Gesta Galesa.  Fuente de la imagen: Tumblr  Ah! Y yo como buena rebelde sin causa tomé mate. Era la única en la mesa con la pava y el mate. ¡Aajajaja!  Una de las maestras al ver que estaba tomando mate sola como loca mala vino y me dijo: “¿De qué lado estás, de los tehuelches o de los galeses?”  A lo que le contesté que de los huarpes porque soy sanjuanina y dicen que por mis venas corre sangre aborigen. (Si, por eso soy media salvaje, rebelde y mal arreada, jajaja). Fuente de la imagen: ArgentourNota: No tomo té porque soy mormona   y porque realmente no me gusta. Sólo lo tomo té cuando estoy enferma del estómago.  "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="fb0feb3f64ede4a310211cceee36be5d" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/07/feliz-cumpleanos-retonor.html">			<content><![CDATA[Hoy, pero 17 años atrás y a las 13:40, nacía mi Retoñor, el viento bajo mis alas… la luz de mis ojos, la razón por la cual decidí luchar con alma y vida para recuperarme del accidente y vivir para cuidarlo.No hay palabras para describir lo que significa mi Retoñor para mí.Solo puedo decir que doy gracias a Dios por haberme dado un hijo tan maravilloso, dulce, inteligente, sensible y que supo adaptarse a las circunstancias y ser lo que hoy es: un joven hermoso, alto, cariñoso, rebelde, amoroso...Todo lo que una madre puede desear en un un hijo, yo lo tengo en mi Retoñor... No estaría acá, viva (en wheelchair/silla de ruedas pero viva ), si no lo hubiera tenido a Damián en mi vida, se los puedo asegurar.  ¡Feliz cumpleaños, mi Cielo! Te amo más que a mi propia vida, y eso vos lo sabés muy bien.  Si, soy yo con mi Retoñito, ahí Dami tenía 5 días de vida. Y si, antes sho caminaba.  Hace algunos años, cuando empecé con el blog, compartí una carta que escribí explicando porqué mi hijo, el retoñor como le digo yo, es el viento bajo mis alas.Si bien los que me conocen desde el 2007 (que es cuando empecé con mi blog) la deben haber leído muchas veces , como el público se renueva  acá va otra vez.  Está editada solo en la edad porque la escribí cuando tenía 12 años y ahora tiene 17.   Carta para mi hijo, el viento bajo mis alas…Muchas veces…Al saber que los pronósticos de cómo iba a quedar por las secuelas del accidente no eran muy alentadores...Al pensar que iba a ser de mi vida a partir del momento en que saliera del hospital en una silla de ruedas...Al no estar seguros los médicos de que las cirugías fueran del todo efectivas y que corría el riesgo de entrar al quirófano y no salir.Muchas veces…Cuando el dolor era tan fuerte que mi mente solo quería que parara y si ello requería que dejara de vivir, les aseguro que lo pensaba...Cuando me despertaba cada mañana en la Unidad de Terapia Intensiva del Hospital Fernández, y me venían a sacar sangre, a hacer radiografías, a revisar cada herida, cada hueso, cada lugar de mi cuerpo que había sido afectado por el accidente, yo pensaba que ni a mi peor enemigo le deseaba ese tipo de dolor y sufrimiento.Cuando parecía que las infecciones en mis huesos se habían ido, pero de repente aparecían en otros huesos y en otros lugares.Cuando llorando, preguntaba a Dios: "¿Por qué a mí?"Cuando cada día parecía tan gris que nada importaba…Mi mente, que es un arma muy poderosa, entre esa nube de desesperación, de angustia, de dolor… buscaba en mi memoria algo a qué aferrarme, algo que me diera la esperanza y la fuerza para seguir adelante a pesar del dolor, de la impotencia....Y entre esa maraña de sensaciones y pensamientos raros, aparecía un pensamiento que podía sobresalir por sobre todos los demás.Un pensamiento que hacía que mi mente y mi corazón se pusieran en sintonía y que buscaran la manera de sobrellevar todo eso que me estaba pasando, que parecía que nunca iba a terminar....Un pensamiento que me volvía a la realidad, pero no la que estaba viviendo en ese preciso momento, si no a una realidad que podía hacer funcionar mi fuerza de voluntad a su máximo poder.Y muchas veces cuando parecía que todo era desesperación y dolor....Aparecían en mi mente un par de ojos castaños brillantes, una naricita perfecta, un pelo suave como de terciopelo, unos hoyuelos perfectos al lado de una boca perfecta que esbozaba una sonrisa perfecta....Mi hijo.Por él y para él tenía que salir adelante, tenía que vencer el dolor, vencer la desesperación, aguantar lo que venga… Y sobre todo tenía que pensar que si yo no salía de ahí, si yo no me sobreponía a todo lo que me estaba pasando y lo que tendría que pasar, tal vez nunca más iba a poder ver a ese ser perfecto que había nacido de mí, a ese ser pequeño y hermoso que cuando me decía mamá  y se reía con esa risa diáfana y ruidosa de bebe me derretía, y me hacía sentir la mujer más feliz del mundo.Y hoy, después de 17 años de estar al lado de ese perfecto retoño que me hace la mujer más feliz del mundo, puedo decir, como el título de la canción:Él es el viento bajo mis alas.... Siempre comparto el video de Bettle Midler “The Wind Beneath My Wings” porque cuando la escuché antes de que naciera mi hijo, muuuchos años antes, siempre pensé que me gustaría tener a alguien que fuera el viento bajo mis alas, lo que nunca pensé es que el viento bajo mis alas, el que me impulsaría para salir adelante después del accidente, sería mi hijo. Lo pueden escuchar en el post donde comparto la carta o  pueden ir a You Tube y ver el video allá. Pero esta vez quise compartir otro video que tiene una letra bellísima y que cierta parte de la letra también representa lo que significa mi hijo en mi vida.El video es de Soraya y se llama “Casi”. Parte de la letra de la canción dice: Veo en mi reflejo un rostro traicionado frente al fantasma de un cuerpo cansado, ¿por qué hoy, por qué yo, por qué esto? Preguntas con respuestas que vendrán solo con el tiempo. Será una pesadilla, no puede ser verdad. Me despierta un derrumbe, empiezo a deslizar…Casi se me acaba la fe, casi se me escapa el amor, casi se me quiebra la inocencia, se me agota toda la fuerza para luchar un día más…Casi me rendí, hasta que pensé en ti… Casi me rendí... pero pensé en ti.   Y una perlita.Cuando regresé la 1º vez del Hospital Fernández (Bs. As.) después  de estar 14 meses internada por el accidente y que a mi Retoño solo me lo llevaron 3 veces durante ese lapso de tiempo (la última vez había sido en noviembre del ‘99 y yo regresé en Febrero del 2000) pasó esto:Estábamos sentados a la mesa esperando que nos sirvieran el almuerzo cuando de repente mi hijo con sus 3 años y medio me dice:“Mami, escuchá… (poniendo mi mano sobre su pecho) Mi corazón dice que está enamorado de vos…”Y morí de amor…  "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="f4d437ffb030f58564b9d333eb5f98c1" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/07/quien-se-ha-robado-los-6-meses-del-2013.html">			<content><![CDATA[El 1 de julio es el 182.º (centésimo octogésimo segundo) día del año en el calendario gregoriano y el 183.º en los años bisiestos. Quedan 183 días para finalizar el año.Che, ya se fueron 6 meses del 2013. ¿Quién se ha robado los 6 meses del 2013? ¿Quién? Y lo más importante: ¡¿En qué momento?! Soy una de esas personas a las que no les importa demasiado el paso del tiempo, pero cuando de repente me doy cuenta que pasaron 6 meses en un abrir y cerrar de ojos me preocupa…Me preocupa porque ni  me di cuenta. ¡Ajajaja! Y bueno, hay cosas peores che. Así que como no puedo entrar en el Túnel del Tiempo, vamos a aceptar que el paso del tiempo es inevitable y démosle la bienvenida al 7º mes del año, Mr. Julio. Fuente de la imagen: FanPage de Facebook Hola, Julio…por favor, se amable. Julio es uno de los meses más lindo para mí. Y si, en julio nació mi Retoñor, el viento bajo mis alas, y nací yo. Ese tipo de acontecimientos importantes no suceden muy a menudo. Aparte es la Semana de la Dulzura acá en Argentina donde se acostumbra a dar un dulce/golosina por un beso. Yo voy a dar besos, los dulces los recibiré agradecida y los que me toque dar a mí, me los guardaré.  Disfrutemos del mes de julio. Acá está haciendo mucho frío, así que estoy re feliz porque yo soy una #WinterGirl, AMO el invierno. Prefiero morirme de frío que de calor, sépanlo.    ¡Feliz mes de Julio!   Fuente de la imagen: FanPage de Facebook. Hola, Julio.  Sorprendeme.    "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="867bcfe15cba8c2b761fd05b0f61c5d7" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/07/y-sigo-cumpliendo-anos-che.html">			<content><![CDATA[Una tiene la mala costumbre de cumplir años. No hay nada que se pueda hacer para evitarlo. Bah! Si, lo hay, pero mejor no me muero. (?)¡Ajajaajaaa!   Hace 44 años, en San Juan, Argentina, a las 11:15 am de un día invernal - pero cuenta la historia que corría un viento Zonda que hizo que la temperatura se elevara a casi 40 ºC  - nacía sho, Eu, Yo! También dicen que el mismo día volvieron los astronautas que fueron a la luna. Ellos amerizaban, yo aterrizaba.  Yo si creo que fueron a la luna. Any problem? ¿Algún problema? Han pasado muchas cosas en estos primeros 44 años. Si, primeros. Es un tercio de la vida que tengo planeada vivir. Hasta los 132 años, seguro. (?)  Así decía mi abuelo. Él quería vivir hasta los 120 años. No llegó ni a los 90 pero que trató, trató, ¡jajaja! No soy de hacer balances (?) ni a fin de año, así que no voy a empezar hoy , pero sólo diré que:estoy feliz de haber llegado hasta dónde llegué. me han pasado cosas lindas y feas, pero las lindas superan las feas por amplio margen.a los 26 años tuve el mejor regalo: nació el viento bajo mis alas. Ese fue, es y será el mejor regalo que tuve, tengo y tendré, no habrá otro que lo supere.casi que no llego a cumplir mis 30 años, pero ya ven, ni un accidente pudo evitar que siguiera en esta tierra.aprendí que a pesar de que te pase algo MUY terrible, si tenés una razón para vivir, hacés hasta lo imposible para vencer aún a la muerte. Mi razón se llama Damián, mi hijo el Retoñor.comprendí al fin lo que me decía mi mamá: “No digas no puedo, decí no quiero, porque querer es poder.”aprendí que la necesidad tiene cara de hereje, cosa que también me decía mi mamá.aprendí que de nada sirve llorar por los rincones y deprimirte por haber quedado en wheelchair/silla de ruedas, eso no soluciona nada. Lo que pasó pasó, hay que aprender a sobrevivir con eso.comprobé que lo que das, vuelve, lo bueno y lo malo.comprobé que si tenés Fe, todo es posible, aunque traten de hacerte cambiar de opinión.comprobé que aunque no entienda el porqué tuve el accidente, aprendí que hay un “para qué…”. Varios en realidad. comprobé que puedo cometer errores, que puedo arrepentirme y usar esos errores para saber que cosas NO tengo que volver a hacer.comprobé que existen los milagros.comprobé que hay gente que te aprecia y que llega a hacer cosas por vos sin siquiera conocerte personalmente.comprobé que hay gente con la cual nos conocemos en cierta etapa de la vida (en mi caso la adolescencia), que nos distanciamos por las cosas de la vida, pero que llegado el momento, están a tu lado para ayudarte en lo que necesités.aprendí a sonreír aunque me duela hasta el pelo, porque como puse antes, de nada sirve llorar, no soluciona nada. Ok, podés llorar un rato, pero después hay que secarse las lágrimas y seguir adelante, no te queda otra. comprobé que Dios aprieta pero no ahorca. comprobé que enamorarse duele, pero qué lindo que es… comprobé que digo una cosa y hago otra, como esto de no hacer balances y terminar haciendo uno. ¡Ajajaja! Y puedo seguir enumerando todo lo que pude aprender, comprobar y vivir en estos 44 años… pero mejor dejémoslo ahí, ¡ajajaja! Gracias por los mensajitos, fotos y buenos deseos que estoy recibiendo (y seguiré recibiendo después de publicar este post) en mi perfil de Facebook y en mi perfil de Twitter.Y gracias por los comentarios que dejen acá, of course! Como todos los años, comparto lo que me escribió en un post que me dedicó para uno de mis cumpleaños mi querida amiga bloguera Carlota que conocí cuando empecé con el blog, allá en el 2007 (que ya no bloguea más, es una lástima), y que resume lo que fue recibir mi mejor regalo hace 17 años, mi hijo.  Para Ivana, la mami, Feliz cumpleaños :)Tenía vagos recuerdos de su estancia en el vientre que le gestó. Realmente su primer recuerdo consciente fue aquella mirada que se fundió con la suya, aquella sonrisa que inundó su pequeño corazón y expandió las comisuras de sus labios hasta dejar salir aquel sonido desconocido, como de cascabeles. Luego una manos enormes se acercaron a su piel y la acariciaron. Sus minúsculos nervios reaccionaron instantáneamente ante esa sensación para él desconocida. Fue tal el cosquilleo que fue recorriendo zalamero su cuerpecito, que comenzó a mover agitado sus extremidades. La sonrisa de ella se repitió. Sintió como era izado por aquellas manos hasta acercarlo a unas extrañas y cálidas protuberancias donde acomodó su cabecita. Aspiró el olor de ella como un animalito, para asegurarse de que siempre estaría con él. Jamás olvidaría esa fragancia, formaría parte de su vida.Ella lo meció en sus brazos. El pequeño escuchaba los latidos de ella, y fue acomodando los suyos hasta conseguir el mismo ritmo, envuelto en aquella energía cuyo nombre ignoraba y cuya tibieza le iba cerrando los párpados. La boca de ella se abrió para susurrarle una hermosa melodía que le hablaba de cosas que todavía carecían de significado: una luna, una gaviota, una madre... Decidió que ella era esa palabra última: madre. Luego sus pequeños dedos se aferraron a su mano en un gesto ancestral. Ella decidió que estaba atrapada. Y no le importaba, se dijo sonriendo. Ella le enseñó a volar, y juntos cada día surcaban cielos infinitos. Luego, un día, ocurrió algo. El viento cesó y su madre no podía iniciar su vuelo. El pequeño supo lo que tenía que hacer, se metió bajo las alas de ella y sopló. Un soplo en apariencia insignificante, pero dotado de una energía, esa energía que dicen mueve al mundo, esa energía cuyo nombre ahora conocía y que convirtió lo imposible en posible. Y fue el viento bajo sus alas. Ella es Ivana, mi amiga argentina, y desde su blog Wheelchairrules se dedica cada día a soplar bajo nuestras alas, a insuflarnos un poquito de esa energía y demostrarnos que no hay barreras insuperables. En los links de la parte superior, donde la felicito, cuenta parte de su historia, os aconsejo que los leáis. Ella es un ejemplo de esperanza, ella es esperanza… Awww… Siempre termino llorando. ¡¡Gracias Carlota!! Y esto me dejó Little Sister anoche en TuiRer.¡¡¡Ajajajaaa!!! Y si, ella me dice #YouTraitor (traidora) porque estoy queriendo reemplazar a mi Amorsis Hugh Laurie aka House con Benedict Cumberbatch aka Sherlock.  ¡Ok, esto ha sido todo por hoy! Me voy a festejar mi cumple. Eso sí, austero el festejo porque sólo a mí se me ocurrió nacer un 24, cuando ya no hay plata ni para una vela. (?) ¡Juaaaasss!   #HappyBirthday To Me!!!    ¡Feliz cumpleaños para mí!    "La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
		<document id="6c01d79af7124dd93bbfdc9001237bb3" url="http://wheelchairrules.blogspot.com/2013/08/deber-civico-el-dia-despues.html">			<content><![CDATA[Ayer hubo Elecciones Primarias para elegir a quiénes vamos a votar para senadores y diputados en Octubre.Por suerte una amiga mía me llevó a la escuela donde tenía que votar porque si hubiera que tenido que ir sola, gracias a las veredas inaccesibles de mi barrio hubiera sido IMPOSIBLE ir sin correr el riesgo de que se me rompieran las ruedas de la wheelchair/silla de ruedas. En fin, fui y voté. Para los que se preguntan (?) por quién, sólo diré que seguí mis principios y voté por el partido que voto desde siempre. Say No More. Acá está la prueba que muestra que cumplí con mi deber cívico. Nota: Todo lo que “rodea” a la “prueba” de que voté (troquel arriba del DNI) sale porque no quedaba pintoresco. (?) ¡Jajaja!   Ok. La cuestión es… ¿Ahora qué?Bueno, ahora a esperar hasta octubre para hacer la elección final de quiénes nos van a “representar” en la Cámara de Senadores y Diputados.Renovarse es vivir, dicen. Así que si el resultado de la votación de ayer – al menos en mi provincia - vuelve a repetirse en Octubre, creo que van a haber vientos de cambio. O no. Quién sabe… Si al final los políticos solo gobiernan para ellos y sus propios intereses y no piensan ni en que los votaron ni en los que no los votaron. Y si, porque se supone que deberían legislar para TODOS y TODAS y no para los de su propio partido. Pero bueno, creo que el golpe que me di en la cabeza en el accidente que tuve el 31 de diciembre del ‘98 afectó mi percepción de la realidad y me volví bastante naif en cuanto a lo que deberían hacer los que nos gobiernan. En fin. La esperanza es lo último que se pierde. (?)Ahora a esperar hasta octubre para volver a cumplir con mi deber cívico. Ojalá que tenga quién me lleve a la escuela a votar, porque si pretendo que arreglen las veredas… Bueno, mejor espero sentada. (Cuack! )"La Ivys on wheels!"Artículo original publicado por Ivana Carina]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>