<author id="a1f2af00dbf1f0024c71c7e4a7af1469" url="videofantasia.blogspot.com" feed="http://videofantasia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="22">
		<document id="3c7a9dc5bb387c735245e014a8c8fccb" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/carla-conte-lenceria-roja.html">			<content><![CDATA[Fue modelo, presentadora de television, participo en bailanod por un sueño.... y muchas cosas mas.Además de todo eso, es una de las mujeres más hermosas de Argentina, ella es CARLA CONTE]]></content>
		</document>
		<document id="d8a7869f8fdff95f7d538957b1c6e86c" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/celina-rucci-bailando-en-el-cao.html">			<content><![CDATA[Video de Celina Rucci bailando por un sueño en el caño de showmatch vestidita de pantera rosa y hermosa como siempre, les dejo para que se cachondeen un poco.]]></content>
		</document>
		<document id="8153b22f0b7e34995317f1091737f698" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/chicas-amateurs.html">			<content><![CDATA[Las chicas amateurs tienen mucho para mostrar, y nada que envidiar a las grandes estrellas.En el siguiente video, conoceremos a algunas de las nenas que hicieron vibrar nuestros monitosres en los últimos tiempos.]]></content>
		</document>
		<document id="d6b53216c83dcd7670e59e91679891bb" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/evangelina-anderson-en-lencera.html">			<content><![CDATA[Evangelina Anderon, llega a Video Fantasia, para calentar un poco más el ambiente!Vestida (muy poco), con lencería blanca, pretende despertar pasiones en TODOS lo que la admiramos.Evangelina, tiene un cuerpo espectacular, sus curvas son infartantes y los que la conocemos, sabemos que, hasta vestida de pies a cabeza, es capaz de excitar a cualquiera.]]></content>
		</document>
		<document id="d0d7895f9c483487c190c44c7d1583a0" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/evangelina-anderson-revista-hombres.html">			<content><![CDATA[Video de la producción fotografica de la revista hombres con Evangelina Anderson un bombón argentino, lolas y cola soñada. Llega a videofantasia a enseñarnos algo de anatomía femenina, hermosa como siempre.]]></content>
		</document>
		<document id="ada38c88e3e2e3c7e4c0aec0cc070e76" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/galeria-de-fotos-de-pamela-anderson.html">			<content><![CDATA[Dentro de las máximas celebridades del mundo, Pamela Anderson, ocupa un lugar privilegiado.En ésta oportunidad veremos los momentos más sexys de Pamela Anderson.]]></content>
		</document>
		<document id="f51e49ddf4cdd164b1df92dbf728b352" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/jessica-cirio-bailando-en-show-match.html">			<content><![CDATA[No dotos sabes que Jessica Cirio, comenzó su carrera realizando bailes eroticos en Show Matsh de Marcelo Tinelli.Aqui conocemos parte de su comienzo.]]></content>
		</document>
		<document id="8695fb4b5dd3a0ce2836af4884d21ea" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/jessica-cirio-en-show-mach.html">			<content><![CDATA[Hola les dejo este video de Jessica Cirio en Bailando por un sueño de Showmatch el programa de Marcelo Tinelli, disfruten esa hermosa cola de nuestra bellisima Jessica.]]></content>
		</document>
		<document id="c0a6ce2df557f9cdc1abdc8bea8728d4" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/un-baile-muy-sensual.html">			<content><![CDATA[Las chicas se animan a bailar muy sensualmente frente a sus webcam, para luego compartir con nosotros todo lo que saben hacer....]]></content>
		</document>
		<document id="53aac224eec39028c37e4a5bfda55f1f" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/valeria-de-gerano-ganadora-del-reef.html">			<content><![CDATA[Una bebota Argentina de impresionantes curvas. Se trata de Valeria De Genaro, modelo y presentadora de cuerpo escultural.Tiene su propio programa de televisión en Playboy TV, y años atrás fue ganadora del Miss Reef de Argentina.]]></content>
		</document>
		<document id="3ac9f476707448895ab6516c16c6b0f9" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/video-de-lucia-lapiedra.html">			<content><![CDATA[Lucia Lapiedra es española, y además es actriz porno.Realizó más de 20 peliculas dirigidas por su propio esposo. Recientemente partició en un programa de telerealidad llamado Supervivientes, en el cual deía permanecer en una isla junto a otros participantes, sin tener contacto con el mundo exterior, donde deberían sobrevivir, cazando, pescando y harmando su propio refugio. Resultó ganadora del programa.]]></content>
		</document>
		<document id="e03ee3513105faf77b64cc233a10d54" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/07/video-de-wanda-nara-en-una-produccin-de.html">			<content><![CDATA[Video de Wanda Nara en una producción de la revista Paparazzi.Como siempre, Wanda esta esplendida. Es dueña de uno de los cuerpos mas deseados de Argentina.]]></content>
		</document>
		<document id="8aec550cb2084c53ff6296c46c44809c" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/08/luciana-salazar-en-river-plate.html">			<content><![CDATA[Portfolio de la preciosa mujer argentina Luciana Salazar en el Estadio River Plate de este pais.]]></content>
		</document>
		<document id="6ffffd45c2c790787b15b8bfb144b4b5" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/08/pampita-en-traje-de-bao.html">			<content><![CDATA[Pampita como siempre deslumbrante nos muestra una de sus producciones en traje de baño para FTV]]></content>
		</document>
		<document id="f8dcc5a0b1f083e38d450b3ab7335388" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/08/video-de-laura-fidalgo.html">			<content><![CDATA[Seguramente todos conocemos a Laura Fidalgo, esa preciosa bailarina que se dio a la fama, gracias a su participación en Bailando por un sueño.Pero, además de ser excelente en la pista de baile, Laura, tiene otras cualidades dignas de destacar:Hablamos, claro está de su hermoso cuerpo; digno de ser una fantasía...]]></content>
		</document>
		<document id="d9fb5c559b0e67920001078e7b833eae" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/08/video-hot-de-belen-francese.html">			<content><![CDATA[Belen Francese es una de las mujeres argentinas, más sexys de los últimos tiempos. Sus videos invaden internet y son vistos por millones de hombres que se deleitan con esa hermosa figura.Les invitamos a compartir con nosotros, algunos de los mejores momentos de Belen Francese.]]></content>
		</document>
		<document id="17e388a48bbef39dd1adef35817757bf" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/08/video-hot-de-maria-eugenia-rito.html">			<content><![CDATA[Maria Eugenia Rito, nos complace nuevamente con su presencia en Video Fantasia.Y ésta vez, promete llegar hasta el final... ¿a qué se estará refiriendo con eso ?]]></content>
		</document>
		<document id="b1a8ed7ce586c1f69befd6fde924f90a" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/12/jesica-cirio-sabrina-rojas-maria.html">			<content><![CDATA[A continuación, les dejo un reportaje, donde las bellezas: Jesica Cirio, Sabrina Rojas y Maria Eugenia Rito, resonden a las preguntas más hot que les pudieran realizar.]]></content>
		</document>
		<document id="c95ec4d96dd43a4b3fea387c9bd9f9a8" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/12/natalia-fassi-desnuda.html">			<content><![CDATA[Después de ver estas imágenes, nadie puede negar que a Natalia Fassi le gusta mucho la cultura, el arte... el p....En fín, a ella le puede gustar lo que quiera, pero a nosotros, nos gusta verla como posa desnuda en esta producción]]></content>
		</document>
		<document id="4cdf43bfbad38200464589cd4dc1f9ca" url="http://videofantasia.blogspot.com/2008/12/video-de-luciana-salazar.html">			<content><![CDATA[Una de las producciones mas calientes que Luciana Salazar realizó para a revista Hombre, aqui se las presento:]]></content>
		</document>
		<document id="71777a6dacb68e4a50c88ba597ce5c6a" url="http://videofantasia.blogspot.com/2009/01/video-de-wanda-nara.html">			<content><![CDATA[Wanda Nara vuelve a ser noticia, esta vez, por haber tenido a su hijo Valentino.Es por ello que queremos homenajear a la nueva mamá, compartiendo con ustedes, una de sus producciones más hot.]]></content>
		</document>
		<document id="2e2215a0740d117177cf717e6560d372" url="http://videofantasia.blogspot.com/2009/01/video-hot-de-delfina-la-baera-del-muro.html">			<content><![CDATA[Simplemente espectacular...La salvavidas del prgrama televisivo "El muro infernal", fue la protagonista de una producción fotográfica muy hot para una importante revista argentina.Aqui les dejo el backstage...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>