<author id="a20dbf1d14fbd3954bf626e6f04c1806" url="blogdenataniel.blogspot.com" feed="http://blogdenataniel.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="437af693d827c1be6e5ea3adce734327" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/03/colo-colo-4-caracas-0.html">			<content><![CDATA[Con una extraordinaria actuación de Alexis Sánchez, autor de tres tantos, Colo Colo venció por 4-0 a Caracas en Cúcuta y se reinstaló en la disputa del Grupo 6, abriendo nuevamente las posibilidades de pasar a la siguiente ronda de la Copa Libertadores.Era la victoria que necesitaba. No solamente para mantenerse en la lucha en el Grupo 6 de la Copa Libertadores, sino que también para volver a creer en sus condiciones e ilusionarse con que queda mucho camino por delante. En frente estaba Caracas, quien había derrotado a River Plate en Buenos Aires y es el líder del grupo, pero Colo Colo no estaba para más sorpresas y sí para maravillas, ya que Alexis Sánchez se convirtió en la gran figura, siendo el autor de tres de los cuatro goles del triunfo.El partido que seguí atentamente por TV significaba mucho para el cacique, pues de perder agotaba cualquier instancia de clasificación. El match se presentó muy difícil en los primeros minutos y el local tuvo dos clarísimas opciones para abrir el marcador. La primera recién a los 30 segundos y la segunda cuando corrían cuatro minutos.El cuadro de Claudio Borghi estuvo dormido por un buen rato y la defensa no podía contener el avance de los venezolanos.Pero el dominio de los “locales”, que debieron jugar en Colombia, ya que su estadio no pudo ser utilizado porque no tenía la capacidad reglamentaria, duró muy poco. A partir de los 20 minutos Colo Colo se adueñó del partido y a los 21 Sanchez abrió el marcador. Luego Hernández colocó la segunda cifra a los 27.El cuadro venezolano intentó cambiar las cosas en el segundo tiempo, pero a esas alturas los albos ya dominaban el trámite del pleito. A los 59’, y a los 88’ Sanchez anotó los restantes goles que sellaron una espectacular victoria.Una goleada que le devuelve el alma al cuerpo a Colo Colo y lo hace creer en una posible clasificación. El cuadro albo recibe ahora como local a Caracas y la LDU de Quito, así que probablemente llegará con nueve puntos a enfrentar a River Plate en Buenos Aires, tal vez ya clasificado.2.664 comments]]></content>
		</document>
		<document id="49d92aeaf98fc0709ac92473f61c4706" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/04/colo-colo-octavos-la-vista.html">			<content><![CDATA[Colo Colo goleó a Liga Deportiva Universitaria de Ecuador por 4 a 0 y se ubicó como líder del grupo 6 de la Copa Libertadores con la primera opción de avanzar a la siguiente fase de octavos de final.Un triunfo arrollador que hace recordar al equipo 2006 que fue finalista de la Copa Sudamericana. El partido se jugó en el Monumental David Arellano ante 30.000 enfervorizados hinchas entre los cuales por supuesto me cuento.El equipo albo sabía que la posibilidad de clasificar a la siguiente fase radicaba en gran parte en un triunfo sobre el conjunto ecuatoriano. Fue por eso que desde el primer minuto salió con la intención de abrir el marcador lo antes posible, aprovechando la velocidad de Alexis Sánchez, la potencia de Humberto Suazo y los ataques de Gonzalo Fierro y José Luis Jerez por las bandas.Sin embargo, a pesar del dominio colocolino y que la defensa quiteña no realizó un buen trabajo en el primer tiempo, los locales no lograron conectar con el último pase para anotar. Llegaron muy bien hasta el área, pero dentro de ella los pupilos de Claudio Borghi se enredaban entre ellos mismos y con las piernas de los rivales.En el segundo tiempo se abrieron las puertas a una goleada merecida en un partido redondo.Los goles del conjunto local fueron marcados por el defensa Gonzalo Fierro (50, 72), el delantero Humberto Suazo (65) y el volante Rodrigo Millar (77).Con este resultado, Colo Colo quedó en una cómoda posición para clasificar a octavos de final de Copa Libertadores liderando el Grupo 6 con nueve puntos, seguido de Caracas F.C con 6 puntos y River Plate de Argentina y LDU con 5 puntos.Ahora debería ocurrir una verdadera catástrofe para que el Cacique quede fuera de la Copa Libertadores, ya que en el último partido que le queda debería caer por goleada ante River Plate en Buenos Aires, el próximo 25 de abril. Pero el paso a la siguiente fase del torneo se podría asegurar mañana si Caracas logra vencer al elenco argentino, en partido que se jugará en Cúcuta, Colombia, ya que el puntaje de albos y venezolanos sería inalcanzable para los otros integrantes del Grupo 6.933 comments]]></content>
		</document>
		<document id="dbaa67f77a6cb7856d89da0555d7696f" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/05/colo-colo-y-ucatlica-definen-el-ttulo.html">			<content><![CDATA[Colo Colo eliminado de la Copa Libertadores por el América de México. Se apostó al máximo torneo de clubes, perdiendo puntos claves en el torneo local, donde los albos llegaron a tener siete puntos de ventaja sobre U. Católica. Lo que parecía una gran ventaja, esta quedó reducida a nada luego que éste sábado Colo Colo cayera frente a Audax Italiano por 1 a 0, pierde el invicto y es alcanzado en la tabla por los cruzados. El sueño del tri invicto se acabó, pero el tri sigue allí al alcance de los albos, y justamente en un decisivo partido que se jugará en el estadio Monumental David Arellano enfrentará a los dos mejores clubes del Apertura, en una verdadera final, donde los albos cuentan con la única ventaja de jugar en su estadio, ya que por fútbol están bastante igualados. Días para olvidar tuvieron los albos, que partieron con los serios incidentes del fin de semana pasado, con las tratativas del Morelia por llevarse a Borghi y que tenían al DT más preocupado de su futuro que el del equipo y que termina con el inobjetable triunfo itálico. Por su parte los cruzados que no pierden hace ya bastantes fechas, golean a O'Higgins y llegan en un excelente pie a enfrentar a los albos. Un título que parecía seguro y que ahora ya no parece tanto. Colo Colo y la UC otra vez definiendo un certamen, en lo que será una gran fiesta en el Monumental.Por su parte Huachipato y Audax Italiano al parecer aseguraron su participación en la liguilla por los cupos a la Copa Sudamericana y si Colo Colo y la Católica empatan podrían incluso entrar a la disputa del título faltando dos fechas para el término del Apertura. Bonito campeonato, como en otras ligas que se han definido en la última fecha, o cómo el apasionante torneo argentino.1.569 comments]]></content>
		</document>
		<document id="fceb43cf6127a09f1c7aa1158c35e901" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/05/rumbo-al-tricampeonato.html">			<content><![CDATA[Colo Colo derrotó a Universidad Católica 2 a 1 y quedó a las puertas del segundo tricampeonato de su historia. Fue una fiesta, con un estadio Monumental David Arellano lleno como en sus mejores tiempos y respondiendo como una verdadera final anticipada. El comportamiento del público fue ejemplar y los incidentes menores que protagonizaron jugadores y cuerpo técnico no lograron empañar un gran partido y un gran triunfo para los albos.Colo Colo dominó la primera media del partido donde los albos estructuraron el resultado final, y con Católica muy replegada y especulativa. A los 10´ Millar tuvo la primera opción y atajó el portero. Por el otro lado, foul reiterados sobre Giovanni, pero de fútbol, nada. A los 15´ vino el desahogo, Jugada de Suazo por derecha, acumula rivales y luego la cruza para Millar que entra solo y define a un costado para luego salir a celebrarlo con su nariz de “payasito”. Católica sintió el golpe y Del Solar manda a la cancha a Valenzuela para poder salir de la presión alba. Pero a los 28´ vino un córner desde la derecha, Vidal le gana a todos para habilitar a Suazo y “Chupete” no perdonó. El 2-0 y la alegría se apoderaba de Pedreros. Luego los “oles” caían desde las tribunas, Colo Colo le daba un toque a un equipo que solo miraba. Recién sobre el final del primer tiempo la UC se atrevió y tuvo un par de llegadas que Cejas contuvo sin problemas. En el complemento el cambio del lesionado Riffo por el paraguayo Velásquez le pasaron la cuenta a la zaga alba. El guaraní no estuvo a la altura y por su lado salió el centro que Fuertes cabeceó para decretar el descuento. La UC se vino con todo y al minuto tuvieron el empate. Luego lo cambiaron de derecha a izquierda, pero por ese lado entre Valenzuela, Nuñez y Fuenzalida se dieron un festín desbordando al central que definitivamente no estuvo en su día. La UC se fue arriba y el Cacique se tuvo que defender con todo, apostando a la contra en los pies de un excelente Giovanni Hernández y un solitario Suazo. Al final el Cacique supo aguantar la arremetida cruzada e incluso sobre el final Alexis Sánchez, quien reemplazó a Suazo lo tuvo pero el portero rival mandó al córner. Tras el pitazo vinieron los incidentes, las “cruzados caballeros” no fueron tal y se fueron a las manos tratando de empañar con golpes un legítimo triunfo albo. Incidentes tras el final cuando Giovanni aguantaba el balón en el corner, recibió varias patadas y más de un manotón por parte de Álvarez y un descontrolado Núñez que tras esa jugada y un áspero diálogo con Sanhueza salió desesperado a buscarlo hasta el camarín donde entre Meléndez, Álvaro Ormeño y el Hernán Torres lo sacaron. Borghi también se vio envuelto en un incidente con el PF cruzado quien lo insultó y Borghi reaccionó dándole un cabezazo. Incidentes, golpes y palabrotas que no empañan en lo absoluto el inapelable y Monumental triunfo de Colo Colo que queda con la primera opción para quedarse con su segundo tricampeonato. El plantel ahora gozará de dos días libres para volver a las prácticas el miércoles, salvo los seleccionados que se presentarán en Pinto Durán con miras a la gira por Centroamérica.fuente www.dalealbo.cl1.119 comments]]></content>
		</document>
		<document id="d15dcba3939181b1f815a9b0e6eb6bff" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/06/colo-colo-un-paso-del-ttulo.html">			<content><![CDATA[Posteado desde Concepción. A 11 minutos del final el 'Cacique' caía por 2-0 ante la escuadra de Arturo Salah, pero con más garra que fútbol, los albos consiguieron una igualdad que los deja con la primera opción de alcanzar en la última fecha el torneo de Apertura.Llegamos temprano al Regional que fue llenándose poco a poco. Nos impresionó la cantidad de hinchas albos que llegaron de Santiago, como también los miles de hinchas albos penquistas que existen en la zona, y que transformaron el estadio en un verdadero reducto albo, impresionante por decir lo menos, y que ratifica que donde juegue Colo Colo siempre será local. Aún así esperamos que reine la cordura en la ANFP y que el castigo del Monumental se cumpla en el Clausura.El pueblo albo quizás archivará este domingo 10 de junio en el Estadio Municipal de Collao entre las fechas emblemáticas de su bitácora triunfal en pastos nacionales, ya que en una patriada gigante, Colo Colo revirtió su suerte tras ir 2-0 abajo y logró un agónico empate 2-2 que los dejó a las puertas del tricampeonato.La fiesta era total en el inicio del duelo en la Octava Región, al ritmo de las porristas del elenco local y bajo una lluvia de papel picado desde las tribunas albas, ambos equipos salieron a la cancha dispuestos a dejarlo todo, en un partido que comenzó trabado y con mucho nerviosismo.Ahora podemos decir que fue un partidazo lo que vimos en Collao. En un vibrante encuentro, Colo Colo y Huachipato igualaron 2-2, lo que deja a los albos con la primera opción para quedarse con el Apertura y alcanzar el tricampeonato.El 'Cacique' salió con todo en la búsqueda de los tres puntos. Bajo la conducción del colombiano Giovanni Hernández los albos desde un comienzo se instalaron en terreno del cuadro acerero.Mientras la escuadra de Arturo Salah se replegó defensivamente e intentó salir rápido de contragolpe con Jaime González. Huachipato no tuvo el balón y la lucha en mediocampo fue ganada por los volantes albos.Colo Colo atacó constantemente, pero falló en la puntada final. De tres cuartos de cancha en adelante los hombres de Borghi perdían precisión y la buena jornada del portero Muñoz impidieron al 'Cacique' abrir el marcador.Pero los goles se hacen no se merecen. Los acereros sin desordenarse defensivamente, se encontraron con un "regalo" en el minuto 37. Tras un centro de Riveros, José Contreras abrió la cuenta de cabeza. Colo Colo no supo reflejar en su marcador el dominio del partido, mientras que Huachipato con lo justo se fue en ventaja al descanso.EMOCIONANTE FINALEl inicio de la segunda etapa no tuvo variaciones, el 'Cacique' dominaba y los locales aguantaban. A los 50' le anularon un gol legítimo a Gonzalo Fierro. Tras lo cual Borghi dispuso el ingreso de Lorca y los albos empezaron a perder claridad y serenidad en ataque.En un contragolpe Renzo Yáñez puso el 2-0 para los acereros. El bicampeón chileno se veía descontrolado en el pasto de Collao, pero Huachipato cedió la iniciativa y se dedicó a mantener la ventaja.Con más garra que fútbol Colo Colo se fue en ataque. Una gran jugada de Suazo terminó con el descuento de Moisés Villarroel a 11 minutos del final. Acto seguido Diego Ruiz se fue expulsado.Y a los de Salah le quedaba mucho partido para aguantar a los albos. Suazo tuvo el empate, pero el 'Tigre' Muñoz ratificó que estba en una gran tarde y la sacó con la punta de los dedos. Pero el 'Chupete' no quería irse con una derrota y con un cabezazo igualó el marcador a los 87'.Colo Colo revirtió dos malos cobros arbitrales, le anularon dos goles legítimos, y rescató un valioso empate que lo deja a las puertas del añorado tricampeonato. Con esta igualdad los albos quedaron un punto por sobre Universidad Católica.Mientras que Huachipato no supo manejar la victoria y desaprovechó la oportunidad de asegurar su presencia en la liguilla para la Copa Sudamericana.Huachipato (2): Cristian Muñoz; José Contreras, Horacio Del Valle, Patricio Peralta y Ariel Pereyra; Luis Peña, Gabriel Sadoval, Pedro Morales y Jaime Riveros; Renzo Yáñez y Diego Ruiz.DT: Arturo SalahGoles: 37' José Contreras, 69' R. Yáñez.Expulsado: Diego Ruiz.Amarillas: Morales, Arias Yáñez.Colo Colo (2): Sebastián Cejas; David Henríquez; Luis Mena y Gonzalo Jara; Gonzalo Fierro, Rodrigo Meléndez, Moises Villarroel y Arturo Vidal; Giovanni Hernández; Humberto Suazo y Alexis Sánchez.DT: Claudio BorghiGoles: 79' Villarroel, 87' Suazo.Amarillas: Suazo, Mele´ndez, Cejas, Henríquez, Vidal.Árbitro: Pablo Pozo3.226 comments]]></content>
		</document>
		<document id="22c16e27a1ca5af7f1ddd8e02c6b0a05" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/06/de-todo-un-poco.html">			<content><![CDATA[La totalidad del plantel de Colo Colo defendió al volante y capitán Arturo Sanhueza, tras la encuesta realizada por La Tercera y donde fue elegido como el jugador “mala leche” del torneo. “Mala leche es quien intenta quebrar o lesionar a mansalva a un compañero de profesión y en Chile no hay nadie así. Me dan risa que le dén este título, porque está muy alejado de la realidad” dijo el ex capitán David Henríquez. Por otra parte el defensa Luis Mena dijo que “Todos sabemos lo ubicado que es, nunca ha tenido problemas con nadie, es tranquilo y sencillo. No hay que confundir la guapeza que si muestra en la cancha y que hacemos todo”.Esta misma encuesta realizada entre 105 jugadores de los diferentes equipos chileno otorgó a Humberto Suazo el honor de ser el mejor jugador del torneo y al colombiano Giovanni Hernández como el mejor extranjero. Ambos jugadores de Colo Colo que de paso fue elegido el mejor equipo del torneo.Cuatro partidos de suspensión recibió el técnico de Colo Colo Claudio Borghi por devolver los combos que le propinó el PF de la Católica al término del clásico disputado hace diez días. Este último recibió sólo dos partidos por igual número de combos. Parece que el DT colocolino no tiene muchos amigos en el tribunal. El correcto técnico de U. Católica, el peruano Del Solar, recibió dos partidos de suspensión, por su arranque de furia con varios jugadores albos y en especial con Sanhueza. Este último recibió uno en forma provisoria y Luis Núñez dos partidos.Para colmo el delantero de Colo Colo Rodrigo Millar fue suspendido por cuatro fechas por agredir a un hincha que le gritó de todo. La ley de violencia en los estadios es dura, al parecer sólo con los jugadores, increíble.Y para colmo de los colmos algunos pretenden que Colo Colo cumpla su fecha de suspensión del Monumental en la última fecha…….no será demasiado.Yo creo que se nos van hacer pocos los santos a los cuales les tengamos que prender velas, porque después de ver a la selección en esta gira por Centroamérica, no tenemos nada que hacer en la Copa América, a no mediar que las otras selecciones, superiores a la nuestra, lleguen debilitados por diferentes motivos.Ya estamos organizados para viajar a Concepción este fin de semana en donde la hinchada alba llenará el regional donde probablemente Colo Colo se quede con la corona y el TRI o al menos quede a un paso de la gloria.923 comments]]></content>
		</document>
		<document id="44f84578a7b63d627b622f26d31ef08d" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/06/monumental-colo-colo-tri-campen.html">			<content><![CDATA[Con 26 estrellas, Colo Colo ya puede tener su propio sistema sólar...Fue un final de campeonato dramático, especialmente porque Palestino con un planteamiento muy inteligente le estaba empatando a los albos en el Monumental, mientras la UC ganaba en Coquimbo. Pero apareció Suazo y a celebrar el tri.¡Eso de ser campeones lo llevamos en la sangre...y tenis que aceptarlo chuncho conchetuma...! cantamos sin parar las 50 mil almas que llegamos al Monumental para ver a Colo Colo campeón, perdón Tri-Campeón. Y ese cántico dedicado al eterno archirrival- que se mezclaba con el ¡Campeón Campeón hay uno sólo! y ¡Con un minuto de silencio para el chuncho que está muerto!- era sólo la catarsis de los nervios aguantados por 90 minutos, por 90 minutos que fueron demasiado sufribles para los albos, mucho más de lo esperado. Pero a esa altura que importaba lo que había pasado en la cancha, sólo quedaba en el recuerdo la gran jugada iniciada por Giménez buscando a Suazo que con una especie de taquito habilitó al recién ingresado Jérez, para que el pequeño volante hiciera la pausa esperara el ingreso del Chupete al área y le tocara el balón, para que el delantero ídolo del cuadro popular anotara el ansiado gol del triunfo, del campeonato, del tricampeonato, de la historia.ESTABA TODO SERVIDO PARA LA FIESTA, PERO CASI LA AGUARON.Se puede decir que este torneo lo ganaron a lo Colo Colo. Como dice la historia, sufriendo, con más garra que nada y con un corazón inmenso. Y es que hasta los 77 minutos del segundo tiempo, era la UC la que se estaba comenzando ya a probar la corona ya que en el norte le ganaba por 1 a 0 a Coquimbo y con el empate del momento entre albos y árabes, les bastaba a los cruzados para hacer historia y conseguir un campeonato que sin duda sería un gran logro. Colo Colo llegaba muy gastado física y por sobre todo futbolísticamente a esta definición y para colmo se encontró al frente con un equipo que de la mano de Jorge Aravena venía con una campaña en alza y jugando bastante bien y eso lo dejó demostrado en la cancha del Monumental. Sobre todo en la primera fracción donde los árabes fueron superiores al cuadro popular, que se veía muy nervioso en el campo de juego, con muy pocas ideas y por sobre todo con casi nada de profundidad por las bandas. Así, entre Tapia y Cantero lograron inquietar a Cejas y pudieron haber marcado algún gol por ahí...pero se les pasó el momento.BIEN LOS CAMBIOS DE BORGHIEn la segunda etapa Colo Colo no mejoró mucho y esta vez sí que los cambios de Borghi fueron perfectos y le dieron el viraje que el equipo necesitaba. Primero sacó a Jara que ni por casualidad pasó la mitad de la cancha en un flojísimo partido, puso al paraguayo Giménez, claro que no como delantero sino como mediocampista para ayudar al colombiano Hernández que hoy andaba desaparecido también. Pero donde le dio plenamente en el clavo, fue con la salida de Alexis Sánchez, -enfermantemente individualista y poco productivo- para permitir el ingreso de José Luis Jérez. Fueron tan claves los cambios que Giménez inició la jugada del gol y Jérez se juntó muy bien con Suazo y tuvo la inteligencia necesaria para no definir él la jugada -como seguramente lo hubiera hecho Sánchez y la hubiera mandado a la tribuna- sino que esperó unos segundos, levantó cabeza y se la sirvió al Chupete para que se coronara como el goleador de la jornada.¿JUSTO CAMPEÓN?Absolutamente. No hay nada que decir al respecto y lo más hidalgo es que todos lo reconozcan. No hay que olvidar que los albos también jugaron en la Libertadores, donde dieron algunas licencias en el torneo local, lo que le permitió a sus seguidores acortar las distancias. Pero aún así, el Cacique mostró todos sus pergaminos y toda la fuerza interna para soportar los embates, para ganarle a la UC en el partido clave, para empatarle en los decuentos a Huachipato y ahora para anotar el gol a Palestino cuando no había por donde. ¿Qué más se puede pedir?...pero ojo que este parece ser el fin de un ciclo, se van varios incluido Suazo, por lo que no será fácil rearmar este equipo e igualarlo va a ser muy difícil, porque sin duda estuvimos en presencia de uno de los mejores Colo Colo de todos los tiempos.SINTESISColo Colo (1): Sebastián Cejas; Miguel Riffo, David Henríquez, Luis Mena; Gonzalo Fierro, Moisés Villarroel, Rodrigo Meléndez, Gonzalo Jara (54m Edison Giménez), Giovanni Hernández; Humberto Suazo, Alexis Sánchez (75m José Luis Jerez).DT: Claudio Borghi.Palestino (0): Felipe Núñez; Braulio Armoa, Felipe Muñoz, Roberto Bischara; Johan Henríquez (75m Isaac Ancavil), Felipe Díaz, Cristián Vílchez, Rodolfo Madrid (81m Alvaro Sarabia), Rodrigo Toloza; Héctor Tapia, Ever Cantero (58m Jean Paul Pineda).DT: Jorge Aravena.Gol: 1-0, 76m Humberto Suazo.Arbitro: Enrique Osses.Amarilas: Meléndez, Mena, Giménez (CC); Díaz, Henríquez, Toloza (PAL).Estadio: Monumental.fuente www.TodoFutbol.cl6.010 comments]]></content>
		</document>
		<document id="5a75382f3150ff3a852b8e0480a3f343" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/07/chile-4-nigeria-0-en-semifinales.html">			<content><![CDATA[Agregado 25 de Julio:SOMOS TERCEROS!Cualquier país no celebra un tercer lugar en un Mundial, asi que eso nos debe llenar de orgullo. Pero para los chilenos este cuento está demasiado repetido y suena a cierto fracaso. Decían que nunca se perdía en cuartos de final, pero nunca ganamos en semifinales!!!. Parece maldición, asi que contentos todos con el tercer lugar, pues esas definiciones si que las ganamos. Salir tercero es perder y salir segundos no es igual que salir primeros, buaaaa!!!Da como celebrar un tercer lugar, da como salir a Plaza Italia con banderas, da como ir al aeropuerto a recibirlos o esperar horas frente a la moneda para decirles que se pasaron.......por favor, con esa mentalidad estaremos siempre como segundones, perdón tercerones.Ojalá alguna vez ganemos algo, y pienso que como se hizo con esta sub-20 es el camino, osea mucho trabajo y mas trabajo. despues de todo puede ser que sea mala suerte no mas y que a lo mejor no somos tan malos para el fútbol. Agregado 20 de julio:EliminadosRecibo comentarios de la derrota con Argentina y del pésimo arbitraje y la agresión de la policía canadiense.¡E S P E C T A C U L A R!Chile está entre los cuatro mejores del mundo.Cuatro goles en los tiempos suplementarios de Grondona (96') e Isla (114' penal y 118') y Vidangossy (121'), Chile se impuso por 4-0 a Nigeria y avanza a las semifinales del Mundial Sub 20, donde enfrentará A Argentina que derrotó a Mexico por la cuenta minima. La Selección chilena Sub 20 está dentro de los cuatro mejores equipos del Mundial de Canadá tras vencer por 4-0 a Nigeria en los cuartos de final del certamen, en un partido sufrido y que tuvo el reconocimiento para el portero Cristopher Toselli, quien se convirtió en el arquero récord de los mundiales de la categoría, tras cumplir 480 minutos sin que le conviertan un gol.La "Rojita" sacó boletos para jugar las semifinales de la Copa del Mundo tras demostrar un gran nivel ante los africanos, nivel que ha ido en alza durante todo la copa y que hoy hizo celebrar a los más "chicos"El partido de esta tarde tuvo de todo. Fue emocionante de principio a fin, obviamente más en el fin, donde los nacionales marcaron la diferencia con los africanos, jugadores con más dotes físicos que los nuestros.El partido empezó con las ganas de pasar a la siguiente fase de ambos equipos. Las llegadas eran parejas y el control del balón era un poco mayor para los pupilos de José Sulantay.La primera parte terminó igualada sin goles y el DT histórico de los "chicos" sacó a los delanteros (Sánchez y Medina) y mandó a la cancha a Carlos Carmona y Jaime Grondona. Los cambios le dieron frescura a la "Rojita", pero los nigerianos aguantaron y comenzaron a atacar poco a poco.Los 90 minutos se acercaban y los chilenos tenían la primera razón para festejar, ya que el portero chileno Cristopher Toselli rompió la marca del portero uruguayo Fernando Alvez del Mundial de Japón 1979, cuando estuvo 442 minutos sin recibir goles. El portero cruzado completó 480 minutos sin recibir goles e ingresó en la historia de los mundiales.Lo mejor de Chile vino en el tiempo suplementario, ya que se dieron más espacios por que los africanos fueron a buscar el partido, pero los chilenos lo prometieron y comenzaron a jugar de contragolpe y eso dio frutos.La ruta la mostró el delantero de Santiago Wanderers Jaime Grondona (96'), quien aprovechó una desconcetración de la zaga africana y tras pase de Hans Martínez sólo tuvo que empujarla.Ya en la segunda etapa complementaria Nigeria dejó abierta la zaga y Chile ocupó un arma letal para los africanos las velocidad de Mauricio Isla y Mathias Vidangossy, los dos aguantaron arriba el balón. Al jugador de Villarreal le cometieron un penal que ejecutó el cruzado y dio la tranquilidad para Chile.Con Nigeria entregado los chilenos le dieron un baile, nuevamente Isla (118') y en el último minuto Vidangossy sellaron un triunfo alentador y que hace soñar a todo el país por que los "chicos" quieren ser "campeones del mundo".De esta forma, el seleccionado Sub 20 de Chile deberá enfrentar en semifinales a Argentina, quienes derrotaron por la cuenta mínima a México gracias al solitario gol de Maximiliano Morales a los 45'.El partido por le paso a la final del Mundial Sub 20 de Canadá entre la "Rojita" y la mini "Albiceleste" se disputará este jueves 19 de julio en Toronto a las 19:45 horas.fuente y fotos diario La Tercera 5.336 comments]]></content>
		</document>
		<document id="af1da7faec0a28c78c012c709302619f" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/07/copa-america-nada.html">			<content><![CDATA[agregado el 8 de julio:VERGUENZAHumillante derrota ante la selección B de Brasil. Un 6 a 1 que nos aterriza de golpe y que nos recuerda que seguimos donde mismo y que lamentablemente nuestro fútbol se va hundiendo en una tremenda mediocridad. Los jugadores celebraron su paso a cuartos de final, celebraron su propia mediocridad, pq sin mostrar absolutamente nada, clasificaron como terceros, en un formato de copa que premia a países pencas como nosotros. Y se van de juerga, se emborrachan y las consecuencias están a la vista. Lamentablemente después de esta derrota se tienen que ir Acosta y todos los jugadores involucrados en la borrachera. Hay que parar esto, pues vamos derecho al despeñadero. Y ponerse a estudiar seriamente el porque seguimos sin levantar y estamos sumidos en el último lugar del circuito sudamericano. Cambiemos el formato del campeonato, no más play off por favor, aumentemos los cupos extranjeros, en esto tenemos que ver como le va a los mexicanos con tanto extranjero en su fútbol, basta de proteger tanta mediocridad, tanto jugador malo. Basta señores dirigentes, estudien de una vez en forma seria que está pasando y tomemos medidas para empezae a remontar poco a poco, pues hasta el momento solo nos hundimos.Se comenzó ganando, o mejor dicho evitamos el bochorno de una derrota. El partido no lo ganó Chile, lo perdió Ecuador. Claro que tiene su mérito volcar un partido que se va perdiendo hasta el minuto 80, pero el triunfo no nos puede nublar, y hay que reconocer que se estuvo muy cerca de una derrota, con un equipo errático en que Ecuador nos borró del campo en el 1º tiempo. Pero los del guayas o se durmieron o simplemente no pueden mantener el ritmo y Chile comenzó una impensada repuntada que culminó con el empate de Suazo y el golazo de Villanueva que nos dió el triunfo. Ni los ecuatorianos se la podían creer.Luego vino Brasil, un mediocre Brasil, de lo más malo que hemos visto jamás a una escuadra verdeamarela. Chile se las arreglaba perdiendo con lo mínimo ante los campeones.Pero faltaba que uno sólo pusiera la diferencia:Robinho. Dos goles más y una nueva goleada que nos pone en el lugar correspondiente.Ahora viene Mexico ya clasificado lo cual le da una chance impensada a la roja, pues los cuates entrarán con un equipo alternativo, lo que deja margen a una posible victoria. Pero como está estructurada esta Copa América al parecer bastaría la victoria frente a Ecuador para clasificar, dado los resultados de los otros grupos, pues al parecer Colombia y USA estarían eliminados. Y la roja clasificaría como mejor tercero (¡que mediocre!).En el grupo 1 Venezuela está clasificado y al parecer clasificarían tambien Uruguay y Perú, eliminado Bolivia.En el grupo 2 clasificó México y tambien clasificarían Brasil y Chile. Eliminado Ecuador.En el grupo 3 clasificados Argentina (mi favorito al título) y Paraguay. Acá quedarían eliminados USA y Colombia.Si clasificamos a cuartos de final ojalá no nos toque ni con Argentina ni Brasil. Con otros rivales podríamos clasificar a ¡semifinales!, no me la creo, pero....MUNDIAL SUB-20La rojita empezó como estaba planificado: con un triunfo sobre una modesta selección de Canadá. Pero hay que ganar y los chicos lo hicieron en forma brillante y que abre posibilidades reales que esta selección llegue muy lejos. Ahora viene Congo y luego Austria.1.695 comments]]></content>
		</document>
		<document id="221e7b3e5d9d19fc7601cdca32f344a0" url="http://blogdenataniel.blogspot.com/2007/08/ftbol-mundial-de-duelo.html">			<content><![CDATA[Los hinchas del Sevilla guardan en la memoria el gol que Antonio Puerta anotó el 27 de abril de 2006, en el alargue de la semifinal de Copa UEFA, cuando una volea suya le dio el triunfo ante el Schalke 04 y los llevó a la final del torneo tras 44 años sin finales, acción bautizada como "la jugada que cambió nuestras vidas" por los aficionados sevillanos.Por eso los seguidores se agolparon en el Hospital Virgen del Rocío para llorar la muerte del jugador de 22 años que ingresó el sábado al recinto tras sufrir un desvanecimiento durante el partido contra Getafe, que le significó múltiples paros cardiorrespiratorios que lo mantuvieron en la UCI hasta su fallecimiento, ayer a las 14:30 de España.Según el comunicado del recinto, el jugador dejó de existir producto de "la encefalopatía postaxónica y el fracaso multiorgánico secundarios al paro cardiaco", precisando que el ataque que sufrió fue consecuencia de una arritmia ventricular causada por una displasia arritmogénica del ventrículo derecho.Según explica el cardiólogo Ruben Lamich, de la Clínica Santa María, ésta "es una enfermedad que afecta al ventrículo derecho y al músculo miocárdico del ventrículo derecho, donde el tejido normal es reemplazado por tejido adiposo o graso, lo que hace que se produzcan dos tipos de arritmias: unas que no dan muchos problemas y otras que causan arritmias ventriculares malignas, o sea taquicardia ventricular sostenida o fibrilación ventricular, las que pueden llevar al paro cardiorrespiratorio y a la muerte súbita, que es lo que le pasó a Puerta"La muerte del jugador causó conmoción en España y todos los equipos de la liga enviaron sus condolencias a la institución, cuyo presidente José María del Nido aseguró que "sin lugar a dudas hoy es uno de los días más tristes del Sevilla. Espero que comprendáis los momentos tan difíciles que estamos viviendo", añadiendo que "la zurda de diamante nos ha abandonado. Espero que comprendan"El club instalará la capilla ardiente en el estadio Ramón Sánchez Pizjuán, la que se mantendrá hasta hoy a las 14 horas, cuando sean los funerales.La enfermedad, según el doctor Lamich, es muy poco frecuente y de difícil diagnóstico: "El 50% de los pacientes con displasia arritmogénica tienen un examen físico normal cuando los examina un médico", pero comenta que un electrocardiograma de reposo puede dar indicios de este mal, ya que "puede presentar algunas alteraciones que orientan. Ahora la resonancia nuclear magnética permite imágenes que son altamente sensibles para el diagnóstico de la displasia".Respecto a la sintomatología, el cardiólogo aseguró que "un número importante de pacientes con esta enfermedad se presentan asintomáticos por muchos años y pueden debutar con arritmias ventriculares, como fue el caso del jugador", y completó que, pese a ser inespecífica, "los pacientes presentan palpitaciones, que es cuando se siente la actividad cardiaca, fatigabilidad y en ocasiones intolerancia al ejercicio y a veces dolor torácico bastante atípico".623 comments]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>