<author id="a25121206a711f3ebbd2c92072f41897" url="disarc.blogspot.com" feed="http://disarc.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="19">
		<document id="badce699c8b2992c851d4bf5048fe9f4" url="http://disarc.blogspot.com/2009/04/sobre-la-marcha.html">			<content><![CDATA[Hola amiga/o.Que la fuerza de tus sueños sea capaz de romper, las barreras de tu mente.Que tengas un hermoso día. Saludos Luis.]]></content>
		</document>
		<document id="a4e7e21f45484a973d278d0d4a49a92f" url="http://disarc.blogspot.com/2009/08/feliz-dia-del-nino.html">			<content><![CDATA[Si puedes vivir sin estar pendiente del que dirán. Sin comprar lo que los sabios de este mundo pusieron como valido, dejando de lado los preconceptos que no permiten que seamos libres y felices a pesar del paso del tiempo, la esencia de niño esta latente.Para todos los niños de cuerpo y de alma.Feliz día.]]></content>
		</document>
		<document id="c9d58adfa6a9c5c194b9ae47cab87d8a" url="http://disarc.blogspot.com/2009/09/los-anos-no-vienen-solos.html">			<content><![CDATA[En tu caso vienen acompañados de una compañera, cuatro hijos y muchos nietos que a esta altura de la vida te saludamos. "Feliz cumpleaños Robaldi".]]></content>
		</document>
		<document id="defd8b466dfb649cea37ec05c31a536e" url="http://disarc.blogspot.com/2009/09/para-hacer-en-el-presente-una-argentina.html">			<content><![CDATA["Anhelamos que, en el marco de las celebraciones por los bicentenarios patrios, y habiendo superado el proceso eleccionario, los partidos políticos asuman esta responsabilidad para que, con colaboración de las entidades sociales y empresariales, puedan abordar una serie de políticas de Estado que den marco a un gran consenso nacional", resume la convocatoria del vicepresidente Julio Cobos.]]></content>
		</document>
		<document id="2ee9478fd5c8a7f1974ed40742a4998f" url="http://disarc.blogspot.com/2009/09/salto-del-tabay-misiones-argentina.html">			<content><![CDATA[Luego de algunas necesarias lluvias el Salto del Tabay lucia así.]]></content>
		</document>
		<document id="2c086343aac51f87d523b55e71f4fc44" url="http://disarc.blogspot.com/2009/11/un-mensaje-importante.html">			<content><![CDATA[Eduardo Verástegui nos deja este mensaje y queria compartirlo contigo. Abrazos.]]></content>
		</document>
		<document id="8d98630873ac4d526ce3b5517ff90614" url="http://disarc.blogspot.com/2010/02/dolor-en-nuestros-hermanos-de-chile.html">			<content><![CDATA[Que Dios acompañe y ponga su mirada, en el pueblo hermano de Chile, que hoy sufre.Desde aqui vaya un abrazo y un deseo de recuperación frente a tanto desconcierto y dolor.Podes ayudar hace clic en este enlace.]]></content>
		</document>
		<document id="87939d115423f6375c3e4ce94856fce7" url="http://disarc.blogspot.com/2010/03/el-adn-es-de-la-soja.html">			<content><![CDATA[Me agradó este informe sobre la soja que hace el Sr Damián Morais, te invito a que lo leas, considerando que este "yuyo" que permitió la recuperación economica de Argentina, tiene porotos que le quita o le alegra el sueño a la mayor parte de nuestro pueblo.Pincha acá.]]></content>
		</document>
		<document id="c581e901086408262ad93020944e6282" url="http://disarc.blogspot.com/2010/03/el-pais-que-ellos-sonaron.html">			<content><![CDATA[Argentina, un pueblo libre que se rebela, frente a ideas y actitudes que no condicen con el proyecto que sembraron nuestros próceres, basados en la honestidad. Demostrando aun hoy que los valores que ellos pusieron en práctica están latentes, y su lucha no fue en vano.Hoy nos toca a nosotros recuperar ese espíritu, para volver a creer y confiar, tratando de encontrar un rumbo superador, más allá de toda ideología que separa y divide. Promoviendo la paz y la concordia de todos los que habitamos esta querida tierra, dejando de lado intereses mezquinos en pos del bienestar de todos los argentinos.Y la grandeza de la patria.Con gobernantes que sepan escuchar lo que el pueblo siente, pide y sufre, sin necesidad de distorsionar realidades, recuperando la capacidad del dialogo, respetando las leyes y la palabra.Debemos los argentinos sin distinción, ser partícipes de este cambio, es tiempo de dejar de hablar en voz baja y actuar para lograr entre todos un país justo libre y soberano, que nos contenga a todos, nos una cada día mas y nos permita llegar al bicentenario con el respeto, el compromiso y agradecimiento a todos nuestros fundadores que así lo soñaron.Luis Rivoira.]]></content>
		</document>
		<document id="9bcc6bd4572a5caedf7c8a244200eadc" url="http://disarc.blogspot.com/2010/03/estaran-necesitando-un-psicologo.html">			<content><![CDATA[Me parece un comentario interesante y quiero compartirlo con Ustedes. AbrazosEl enlace, pincha aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="73eed87109e5753030e7cb651a84d5a" url="http://disarc.blogspot.com/2010/04/gualeguaychu-pueblo-que-resiste.html">			<content><![CDATA[Vaya mis felicitaciones y mi apoyo al pueblo de Entre Rios que resiste a la contaminación de nuestro Río Uruguay.]]></content>
		</document>
		<document id="7d5d2da291abd106b47734efa5d1bdcd" url="http://disarc.blogspot.com/2010/04/que-dios-cierre-sus-brazos-sobre-ti.html">			<content><![CDATA[Que Dios cierre sus brazos sobre ti, para que nada ni nadie te impida que tus sueños se realicen, y logres la felicidad que tanto anhelas.]]></content>
		</document>
		<document id="6c78ce19e07908704954b4779409ec1" url="http://disarc.blogspot.com/2010/05/que-tu-presencia-siga-iluminando-este.html">			<content><![CDATA[Que tu presencia siga iluminando este mundo, vacio de a ratos. Gracias por estar del otro lado llenando espacios de silencio.]]></content>
		</document>
		<document id="68f9088d47143f743548848ff13cc445" url="http://disarc.blogspot.com/2010/11/axel-en-el-dorado-junto-con-coti-una.html">			<content><![CDATA[Axel en El Dorado junto con Coti una verdadera fiesta.]]></content>
		</document>
		<document id="81229b7d6b03ec8da14266a38992b66" url="http://disarc.blogspot.com/2010/12/solo-la-fe-y-el-amor-pueden-hacer.html">			<content><![CDATA[Solo la fe y el amor pueden hacer realidad, el milagro, de seguir adelante, cuando ya no quedan mas fuerzas. Para mi Amigo del alma Ricardo Moniec que en medio de la tempestad del dolor, siguió remando con la confianza en Dios que hoy lo tiene a su lado.]]></content>
		</document>
		<document id="60f12eaa730bc8ea7435c38d06e151d3" url="http://disarc.blogspot.com/2011/08/importante-donacion-para-el-hogar-santa.html">			<content><![CDATA[Señores AsociadosSeñores Socios, queremos compartir con ustedes que con motivo de la celebración del 70° Aniversario del Centro de Corredores, la Bolsa de Cereales, el Mercado a Término de Buenos Aires S.A. y a la Cámara Arbitral han decidido acompañarnos, colaborando con una importante donación destinada a completar la construcción de una parte del Hogar Santa Teresa del Padre Liam en Oberá, Misiones.En el mismo sentido y por iniciativa de un grupo de socios del Centro, hemos abierto una cuenta especial donde recibiremos donaciones, en reemplazo de los habituales presentes que se ofrecen en estas ocasiones, con la convicción que la mejor manera de festejar un aniversario de estas características es ayudando a quienes más lo necesitan.A su vez, el Centro confeccionará una plaqueta conmemorativa de este cumpleaños donde se mencionarán a todas las Instituciones, firmas o personas físicas que hayan participado de esta iniciativa.Quienes hemos tenido la oportunidad de visitar el hogar del Padre Liam conocemos la magnitud del esfuerzo y la conmovedora obra que está llevando adelante.Confiamos en el espíritu solidario de todos ustedes para llevar a buen puerto esta propuesta.Cordiales saludos.]]></content>
		</document>
		<document id="317b1cb9f6806e5b413b10861b701814" url="http://disarc.blogspot.com/2011/08/seamos-solidarios.html">			<content><![CDATA[La semilla de la solidaridad y el amor nunca muere, solo germina y se desarrolla en el terreno que Dios te da para que la cultives y se multiplique...]]></content>
		</document>
		<document id="d66e612ff53ccb2e99b6b84deb0e5bd4" url="http://disarc.blogspot.com/2011/09/hay-personas-que-brillan-como-una.html">			<content><![CDATA[Hay personas, que brillan como una estrella en el universo, siempre que la observamos esta, si no la miramos también siguen ahí, en el firmamento de nuestra vida, con la misma intensidad, iluminando, tratando de hacer algo para que uno se sienta mejor, aportando la fuerza que se necesita para seguir adelante. Estos seres de luz que tienen la capacidad de aparecer en las noches mas oscuras de nuestra vida, caminan y acompañan sin pedir nada a cambio, dejan huellas indelebles en nuestro corazón, porque como esa estrella por mas que pase el tiempo seguiran con nosotros en lo mas alto brillando...Aye  TKM]]></content>
		</document>
		<document id="1b3f3697ad62941ac9bfb4a85b750164" url="http://disarc.blogspot.com/2011/12/la-presion-de-de-los-medios-la-moda-y.html">			<content><![CDATA[Buenos días mis queridos amigos, hoy tengo ganas de escribir unas lineas.La presión de de los medios, la moda, y el marketing sobre nuestros jóvenes.Grandes empresas, asocian la felicidad con lo que promueven. Si no te pones la ropa marca x, si no tienes el cuerpo de x, si no tomas alcohol, Si no vas al boliche x etc. estas fuera del sistema. Lo que no aclaran es que lo que esta fuera de la realidad, es la forma perversa de vender alegría por medio de cosas, modas o estética sobre chicos que están empezando a vivir.Estos mensajes tienen un efecto de frustración sobre los jóvenes, algunos por no alcanzarlos, y otro por darse cuenta que el efecto de alegría o entusiasmo de los mismos, dura menos que el esfuerzo en conseguirlos y los mismos no eran, como se promocionaba, en tan elaboradas propagandas.Vemos jóvenes chicas y chicos tristes, malhumorados o peor, con depresión producto de dicha presión.Solo si entendemos que la felicidad no te la regala ni te la vende nadie, podremos cambiar esta situación, sabiendo que tu tienes la capacidad de vivir a pleno tu vida y ser feliz con lo poco o mucho que tienes, con la belleza de ser jóven, sin estar pendientes de los parámetro mentirosos que nos dibujan.Saludos a todas/as mis amigas que están viviendo esta hermosa edad de la juventud, no permitan que nada ni nadie, les quite la paz y felicidad, que nace del corazón de Uds. Abrazosss!!!!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>