<author id="a2769e50dbf99e03061c2ac065fe225a" url="agendapublicadigit.blogspot.com" feed="http://agendapublicadigit.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="1d82d0ac9a46b4271c51ad8b148aeecc" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/-2cc0PKJYc4/y-la-historia-continua.html">			<content><![CDATA[A Raíz del Corte de Ruta de las Comunidades, previamente anunciado por sus Autoridades Kollas: es que 500 Kollas lograron que la Provincia Agilice de manera inmediata los Expedientes iniciado por las Comunidades de toda la Provincia en el Programa Pratpaj (Programa de Regularización y adjudicación de Tierras Fiscales a Comunidades indígenas en Jujuy) que hoy se encuentran en Fiscalia de Estado, Inmuebles y diversas reparticiones gubernamentales, en 30 días.Así mismo el día 15 de Octubre a hs 10, Representantes de Derechos Humanos, Inmuebles y Fiscalia de Estado se comprometen a una reunión con autoridades de las comunidades presentes y delegados de la CPI en la Ciudad de la Quiaca para tratar el tema de la inclusión del radio urbano en los planos oficiales de las comunidades, la entrega de remanentes y el respeto a las decisiones comunitarias, a arbitrar los medios para que la información relevada por el Reteci sea devuelta a las comunidades, y a ver los mecanismos para lograr la mensura de las tierras comunitarias para agregarlas como insumo al informe del Re.te.ci. (Programa de Relevamiento Territorial en Comunidades Indígenas – Ley 26.160).Aun asi las Comunidades Kollas nos encontramos en Estado de Alerta y Movilizacion.La demanda por el Territorio es un reclamo ancestral que las Comunidades de los Pueblos Indigenas de Jujuy sostienen de manera irrenunciable. Las leyes, decretos, resoluciones, programas de tierras para Pueblos Indigena, etc, son el resultado de esa lucha en la provincia, nadie nos regala nada, todo es constantemente un trabajo por los y las Kollas que estamos decididos a cambiar este estado monocultural, que se rige por leyes y administraciones caducas en este siglo. Esperamos ansiosos que la opinión publica, la sociedad en general revea esta situación para poder avanzar en la construcción de una Argentina Plurinacional, Intercultural y una provincia orgullosa de esa Diversidad.Jorge Mamani – Consejo de Participación Indígena del Pueblo KollaA continuación podemos tener acceso al Acta Acuerdo.Acta acuerdo ]]></content>
		</document>
		<document id="14b453e5b6df4f2cce681ccdf40c5384" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/-AqAlYYjVNo/pagina-12-una-lucha-que-llego-la-onu.html">			<content><![CDATA[Página 12 publicó en la sección Sociedad, el siguiente artículo (16/07/11)Comunidades originarias de Salta y Jujuy fueron recibidas en Naciones Unidas. Denunciaron la vulneración de sus derechos y el avance minero sobre sus territorios. En noviembre llegará al país una misión de la ONU para conocer la situación.Por Darío ArandaEl avance sobre el territorio indígena, la violación de legislación nacional e internacional que protege sus derechos y la instalación de empresas mineras sobre comunidades originarias fueron los temas que escucharon en la Organización de Naciones Unidas (ONU) de la boca de comunidades kolla y atacama de Salta y Jujuy, que rechazan la minería de litio en su territorio ancestral. Ante la más alta instancia de la ONU en materia indígena, las comunidades solicitaron algo simple: que se cumplan las leyes que protegen su territorio. También recordaron que la Corte Suprema de Justicia de la Nación debe expedirse sobre un amparo presentado hace ocho meses. En noviembre llegará al país una misión de la ONU para conocer en territorio la situación de los pueblos originarios.“Planteamos la defensa del territorio de las comunidades, del medio ambiente y del uso del agua. Contamos que no se respetan los derechos de las comunidades, que el Estado no cumple con la Constitución y los tratados internacionales, que nos sigue marginando, excluyendo del derecho a la tierra”, explicó Clemente Flores, delegado en Ginebra (Suiza) de las 33 comunidades originarias de Salinas Grandes de la Laguna de Guayatayoc, que abarcan Salta y Jujuy, y donde se encuentran reservas de litio, “el oro del futuro”, un metal que se emplea en pilas y baterías de productos electrónicos y que ya comenzó a utilizarse como energía en la industria automotriz.El litio forma parte de las salinas, planicies blancas que suelen ser fotos de postal del Norte del país. Y también el lugar ancestral de vida, cultura e historia de los pueblos kolla y atacama. Los gobiernos de Salta y Jujuy otorgaron en concesión la región a empresas mineras de Canadá, Australia y Estados Unidos, y a las automotrices Toyota y Mitsubishi.La minería de litio en las salinas vulnera la Constitución nacional y tratados internacionales que legislan sobre el derecho de los pueblos originarios, sostienen las 33 comunidades que presentaron una medida cautelar en la Corte Suprema de Justicia, en noviembre de 2010. Solicitaron, en base a derechos vigentes en la ley argentina, frenar toda actividad minera en la zona, que se consulte a las comunidades y aportaron pruebas de que ya padecen males: un informe geológico demuestra la perforación y contaminación de un acuífero, en una región donde el agua es el bien más escaso.El delegado de las comunidades detalló en la ONU la realidad de los pueblos originarios de las Salinas Grandes en el marco de la Cuarta Sesión del Mecanismo de Expertos sobre los Derechos Pueblos Indígenas (Medpi), ámbito especializado del Consejo de Derechos Humanos, el principal órgano de derechos humanos de Naciones Unidas.El Mecanismo de Expertos realiza una sesión anual, y uno de los principales temas de debate en 2011 es el derecho de los pueblos indígenas a participar en la decisión de acciones que los afecten. Justamente es uno de los principales reclamos de las comunidades de Salinas Grandes, donde gobiernos y empresas avanzaron sin “consulta previa” (según marca la ley) a los pueblos originarios.“Explicamos que en nuestro país no se cumple la Constitución nacional y los tratados internacionales de derechos humanos. Si se cumplieran nuestros derechos no tendríamos que hacer todo esto, no tendríamos que hacer juicio, no tendríamos que viajar miles de kilómetros para que alguien nos escuche, podríamos vivir tranquilos en nuestras comunidades. Explicamos nuestra preocupación de que los gobiernos sigan sordos”, explicó Clemente Flores, que estuvo acompañado del abogado Rodrigo Solá.También fueron recibidos por el relator especial de la ONU sobre derechos indígenas, James Anaya, la máxima autoridad de la ONU en la materia. Le detallaron la realidad de los pueblos originarios de Argentina, explicitaron como ejemplos casos de violación de derechos humanos en Formosa y Neuquén, y explicaron en detalle la frondosa legislación (nacional e internacional) que fue omitida en el avance minero en las Salinas Grandes.“Fue una muy buena reunión. El relator mostró interés y preocupación por el avance minero en Jujuy y Salta y adelantó que tomará todas las medidas a su alcance para que se respeten los derechos de las comunidades”, afirmó Rodrigo Solá. En la entrevista también se confirmó que Anaya visitará la Argentina a fines de noviembre próximo. Estará en el país durante diez días, recorrerá comunidades de distintas regiones, se entrevistará con funcionarios del Gobierno y miembros del Poder Judicial.El papel de los jueces fue central en la reunión con el relator. Se detallaron “infinidad” de casos donde magistrados de distintas instancias omiten la aplicación de los derechos indígenas. “Pudimos contar que presentamos un recurso de amparo en la Corte Suprema, pero que esa instancia tampoco está resolviendo nada. Sabemos que la Corte tiene muchos casos, pero nosotros necesitamos una respuesta urgente porque las empresas avanzan en los territorios y nos van a provocar daños para siempre”, afirmó Flores.El viaje a la ONU contó con el apoyo del Equipo Nacional de Pastoral Aborigen (Endepa), la Prelatura de Humahuaca, Avina, Red Puna, Asamblea de Autoconvocados de Tilcara, el Servicio de Paz y Justicia (Serpaj), la Maestría de Derechos Humanos de la Universidad de Salta y de la Red de Asistencia Jurídica contra la Megaminería (Redaj).]]></content>
		</document>
		<document id="65ee44fafa048b714b51dfd2ff4ccd31" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/502ijl4Shbg/todo-el-potencial-de-la-oij-en-dos.html">			<content><![CDATA[San Salvador de Jujuy, 8 de diciembre de 2008 (Agenda Pública). Este viernes comenzará a desarrollarse en esta Capital el I Festival de Orquestas Infanto Juveniles de la Provincia de Jujuy, que reunirá a los diversos núcleos orquestales que funcionan en las ciudades de Maimará, Purmamarca y San Salvador de Jujuy. Durante el Festival se desarrollarán talleres, clínicas musicales, master class, ensayos y dos conciertos donde el público de Jujuy podrá apreciar la calidad musical que ha alcanzado el Sistema de Orquestas Infanto Juveniles. El primer concierto está previsto para el sábado 13 de diciembre, a las 21:00 hs, en la Iglesia San Francisco, mientras que el segundo tendrá lugar en el Centro Polivalente de Arte, el domingo 14 de diciembre, a las 19:00 hs.El Festival que es organizado por la OIJ junto a la Secretaría de Cultura de la Provincia, tiene como objetivos promover la integración de los jóvenes músicos de las agrupaciones existentes en la provincia y la difusión pública de la actividad que desarrolla el sistema de orquestas.La Orquesta Infanto Juvenil de la Provincia de Jujuy fue creada en el año 2000, con el objetivo de propiciar un espacio para que niños y jóvenes puedan aprender la ejecución de un instrumento y desarrollar el arte musical, formando parte de una orquesta, con la perspectiva, además, de que el acceso a una educación musical de calidad posibilite un cambio en sus situaciones de vida.En sus comienzos, la orquesta estaba integrada por 15 niños que ejecutaban flautas dulces, clarinetes y violines. Actualmente, el sistema jujeño incluye alrededor de 300 niños y jóvenes, cuyas edades oscilan entre los 4 y 21 años, agrupados en núcleos existentes en las localidades de San Salvador de Jujuy, Maimará y Purmamarca.]]></content>
		</document>
		<document id="7e36ede524802e61c0eff25bb3d49eb2" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/5CvPqiMbgD0/invisibles.html">			<content><![CDATA[Estudiantes de la Escuela Normal de Abra Pampa participaron de la iniciativa de UNICEF de "1 Minuto por mis Derechos" y expresaron allí (en 2008) su preocupación por la temática que venimos tratando en Agenda Pública.Compartimos aquí su mensaje.]]></content>
		</document>
		<document id="6e19dcdddc627916644d8c023ba638e4" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/9xrP2h4pp14/en-el-comienzo-de-un-nuevo-ao.html">			<content><![CDATA[Agenda Pública agradece a quienes sumaron sus manos en pos de la inclusión y el fortaleciemiento de las organizaciones sociales de Jujuy y Salta.Convocamos a seguir trabajando por una sociedad de todos, más justa, solidaria e inclusiva.Nuestro deseo de Paz para todos, alegría, y un futuro de trabajo digno.Equipo editorAgenda Pública DigitalFoto: www.awbunge.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="aafa6b76693efd39df870a0b33cb92e0" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/cb-UfRC85IU/marina-vilte-blanco-en-los-70.html">			<content><![CDATA[San Salvador de Jujuy, 3 de noviembre de 2008 (Agenda Pública) Este jueves, 6 de noviembre próximo, a las 18:30 horas, en el salón de actos la Escuela Normal “Juan Ignacio Gorriti” se presentará el libro “Marina Vilte, Blanco en los 70” de la docente y periodista Sofía D´Andrea. La actividad es organizada por la Asociación de Educadores Provinciales (ADEP), con el auspicio de la Universidad Nacional de Jujuy y el apoyo de los organismos históricos de derechos humanos.Cabe destacar que en la Legislatura de la Provincia de Jujuy se encuentra en trámite la declaración de interés de la publicación.La autora trabajó minuciosamente en la recuperación de datos para nutrir su memoria sobre Marina Vilte, construida en los años de trabajo en la Asociación de Docentes y Educadores Provinciales (ADEP) y durante los sucesos desatados como consecuencia del terrorismo de estado..Este libro enriquece el patrimonio de producciones que en los últimos años se han realizado con el objeto de tributar a los procesos de memoria colectiva. Sin dudas, esta publicación constituye una herramienta de acceso al conocimiento de aquellos años y de una figura paradigmática del campo sindical: MarinaVilte, quien se desempeñara como Secretaria General de ADEP desde 1971 hasta 1976 y como Secretaria Adjunta de la CTERA entre 1975 y 1976.“Marina Vilte, Blanco en los 70´” está dedicado por la autora a “los maestros y maestras de ayer y de hoy, especialmente a las jujeñas”, quienes pueden encontrar en la figura de marina un horizonte para mirar la educación pública y reforzar su compromiso de cambio social, desde su lugar privilegiado de producción de cultura.El libro ha sido publicado recientemente por la editorial “De la campana” y contiene en su interior ilustraciones de Jaime Lara Torres, maestro y artista plástico nacido en 1946 y desaparecido en mayo de 1976, también integrante de la lista de detenidos desaparecidos de Jujuy.La autora del libro fue militante del DR 17 de Octubre, estuvo detenida y posteriormente tuvo que exiliarse en Perú y Bolivia. Sofía D´andrea fue cofundadora del CEDOIN, redactora de Informe R, corresponsal de Noticias Aliadas y Vida Hoy. Publicó notas, cuentos y relatos en diversas revistas y libros; entre sus trabajos se destacan “María” cuento y los relatos “Un día como hoy” y “En los años de Jorge Weisz”. Actualmente está radicada en Mendoza ejerce en un centro SEOS, pertenece a la casa de la Memoria, a la Asociación de Ex Presas y Presos Políticos y a la Colectiva de mujeres “Las Juanas y las otras”.Sofía D´andrea expresa en el prólogo del libro al referirse a Marina Vilte que “en varios ámbitos de Jujuy su nombre circula mucho más de lo que ella misma hubiera imaginado, de modo que merecía ser revelada como persona, como hacedora, conocida por su vida, no sólo por su muerte”.“Lo que más nos acercó fue imaginar un proyecto de país en común. Conocí a Marina vistiendo delantal blanco, alrededor de 1969, cuando me desempeñaba como secretaria administrativa del gremio. Al asumir ella como Secretaria General de ADEP la relación fue diaria y mucho más estrecha cuando coincidimos en la agrupación política a la que ambas pertenecíamos”, agrega D´Andrea quien fue “testigo o partícipe” de los hechos que se relatan en el libro.“Marina Vilte, Blanco en los 70´” está basado en información documental que ha sido recopilada por la autora para enriquecer su propia memoria y recupera, además, testimonios de historias sobre el terrorismo de estado en Jujuy.La periodista Marta Dillon, hija de detenidos desaparecidos, en la contratapa del libro expresa: “Esta no sólo es una biografía: es un retrato de época. Un retrato urgente que ha sobrevivido al tiempo y al dolor con la misma energía que se puede adivinar en esas compañeras y esos compañeros que Sofía D`Andrea recupera como quien escarba la tierra con las manos y es capaz de soplar vida en ese barro que a veces nada devuelve. Esa tierra es su querido Jujuy, que en este libro aparece en el esplendor de sus cerros y su monte y también en el dolor de los pueblos siempre postergados. En esta tierra es donde Marina Vilte se convirtió en maestra y en dirigente gremial acompañando el proceso irrevocable que dibujó otras siluetas para las docentes: ya no más “segunda madre”, tan dedicada al sacrificio y al cuidado como la primera. Maestras sí, educadoras; pero también trabajadoras –y trabajadores- que viven y sufren al mismo compás que el pueblo al que pertenecen”.Agrega Dillon que “Sofía D´Andrea fue testigo de ese cambio fundamental; Marina Vilte, protagonista. Después el deseo de transformaciones más radicales las convirtió en compañeras. Y esa palabra le da sentido también a estas páginas que recuperan las alegrías y las luchas que, no por pasadas, están muertas si no que viven en la memoria y en el deseo que nunca se termina de justicia; por quienes ya no están y por quienes siguen construyendo día a día la utopía de un mundo en el que aquella palabra escrita con mayúscula tenga sentido para todos y todas”.La publicación ha sido pensada como una herramienta para los/as docentes, para que puedan desarrollar desde el aula, su labor de arquitectos de la memoria histórica de un pasado reciente que sigue abierto a la reflexión y a las luchas. Es, como se infiere de las palabras de la autora, un detonador de memoria, pero no de aquella reducida al mero ejercicio de observación del pasado, sino de aquella que sirve para construir el presente, forjar el futuro y acompañar los proyectos de libertad y justicia.]]></content>
		</document>
		<document id="8672253d99e5880479100957338585f4" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/cO2bg9_x2r4/la-multisectorial-de-la-mujer-marcha-en.html">			<content><![CDATA[La Multisectorial de la Mujer de la Provincia de Jujuy anunció que este martes, 25 de noviembre, en el marco de las acciones por el Día Internacional de la NO Violencia hacia la Mujer se realizará una marcha que partirá desde la peatonal Belgrano a las 9:30. Las diversas organizaciones sociales y militantes que participan de este espacio precisaron que la marcha este año se efectuará recordando algunas demandas históricas del movimiento.Entre las demandas más urgentes, la Multisectorial reclama la declaración de una situación de emergencia por los altos índices de delitos contra la integridad sexual, que incluye modificaciones para dotar de celeridad al procedimiento judicial, la creación de una fiscalía especializada y políticas activas de prevención de estos delitos que tienen alta incidencia en la provincia.Asimismo la Multisectorial pondrá el acento en las problemáticas de trata y femicidio, dos delitos que tienen como matriz la discriminación de género. La Multisectorial reclamará una ágil administración de justicia en todos los tipos de delitos que están basados en la desigualdad de género y solicitará que las instituciones públicas incorporen la perspectiva de género y de derechos humanos en los abordajes y definición de acción, proyectos y programas. En tal sentido, la Multisectorial de la Mujer recordó que la provincia de Jujuy, la única sin ley de cupos en la Argentina, carece de un espacio institucional donde se definan políticas públicas que incluyan la mirada de género, con lo cual cualquier expresión en tal sentido, no pasa de tener un carácter retórico. Esta situación, consideró la Multisectorial pone a Jujuy en una situación de rezago institucional que debe ser resuelta.Por otra parte, la Multisectorial recordó que otra de las moras que tiene la provincia es la sanción de una Ley de Violencia Laboral, una lucha que encabezaron las dirigentes de UPCN y que acompaña el movimiento de mujeres. A punto de concluir el año parlamentario, el proyecto de ley sobre violencia laboral no ha registrado avances sustanciales, de manera que cerrará el 2008 sin una ley en esta materia.Finalmente la Multisectorial convocó a las mujeres de Jujuy a participa de la actividad prevista para hoy que dará inicio a las 9:30, y que tendrá como punto de concentración la peatonal Belgrano.]]></content>
		</document>
		<document id="676cc844588cdbc77a1069a40b80fbf4" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/DHgTIipdlHM/en-jujuy-presentan-nuevas-querellas-por.html">			<content><![CDATA[San Salvador de Jujuy, 18 de diciembre de 2008 (Agenda Pública). Este día viernes 19 de diciembre , a las 11:00, en el Juzgado Federal Nro 2, a cargo del Dr. Carlos Olivera Pastor, la agrupación HIJOS (Hijos por la Identidad y la Justicia contra el Olvido y el Silencio) y el Grupo de Abodagos/as de DDHH impulsarán la presentación de nuevas querellas penales relacionadas con los delitos de lesa Humanidad cometidos bajo el Terrorismo de Estado en nuestra provincia, durante la última Dictadura Militar (1976-1983).LOS CASOSLaura Margarita López se presentará como querellante por la Desaparición Forzada de su madre, Juana Francisca Torres Cabrera, quien fuera secuestrada el 23 de mayo como consecuencia de un operativo de fuerzas conjuntas a cargo del Capitán Jones Tamayo. Juana Torres fue posteriormente trasladada al CCD Comando Radioeléctrico y de allí al penal de Villa Gorriti del que fue sacada el 10 de Junio de 1976 junto a su hermano Pedro y a Alvarez de Scurta, Lara Torres, Turk, Ranzoni y Giribaldi, los que a partir de esa fecha son victimas de Desaparición Forzada.Julio Cesar Zamparini se presentará como querellante por la Desaparición Forzada de su padre Arnaldo Zamparini, secuestrado el 7 de marzo de 1976 por personal de la Policía de la Provincia, trasladado al CCD Comando Radioeléctrico, permaneciendo a partir de esa fecha como víctima de Desaparición Forzada. Arnaldo Zamparini mantenía un fuerte vínculo personal y político con el Dr. Jose Pablo Bernard, secuestrado en la misma fecha y también desaparecido.Las entidades de derechos humanos que impulsan estas nuevas presentaciones convocaron a toda la comunidad a acompañar estas presentaciones, y en tal sentido precisaron que se convocarán en la intersección de calles Belgrano y Senador Pérez de esta Capital para acompañar a los familiares de las personas desaparecidas que se incorporan al proceso de búsqueda de justicia que desde hace más de 30 años llevan adelante las organizaciones de derechos humanos]]></content>
		</document>
		<document id="1d3c96bd557e53aef685938a4148a236" url="http://feedproxy.google.com/~r/agendapublica/~3/EcDUHOsIyPI/el-horror-en-abra-pampa-resuena-en.html">			<content><![CDATA[Desde que se dio a conocer el informe difundido por la Clínica de Derechos Humanos de la Facultad de Derecho de la Universidad de Texas sobre violaciones a los DDHH en Abra Pampa, Jujuy, en Argentina, medios de muchas partes del mundo se hicieron eco de esta horrorosa situación.Traemos aquí algunos de esos ecos que demuestra que, en cuestiones de defensa de derechos sociales, ya no se pueden tapar todas las voces.El informe:El informe, titulado "Abra Pampa: una comunidad contaminada, una comunidad ignorada: La Lucha por los Derechos a la Salud y a un Ambiente Sano en Argentina", documenta los reiterados fracasos del Gobierno Argentino para tratar con las crisis sanitarias y ambientales en Abra Pampa. Metal Huasi, una fundidora de plomo que operó en Abra Pampa por aproximadamente 30 años, emitía contaminantes que provocaron degradación ambiental y problemas de salud, incluyendo el envenenamiento por plomo en más de un 80% de los niños de Abra Pampa. El informe también muestra cómo Metal Huasi arrojó residuos tóxicos que aún no han sido removidos completamente, lo que hace que aún hoy en día persisten los problemas sanitarios y ambientales que se iniciaron mientras la planta estaba en funcionamiento.( Human Rights Clinic • University of Texas School of Law)Gente Buenos Aires, también aborda este tema cuando publica la nota "Abra Pampa envenenada con plomo. La negligencia del gobierno argentino vulnera los derechos humanos de un pueblo minero jujeño".Por su parte, el sitio Ecología y Ambiente MTK También pueden acceder a esa información en:Corresponsales del pueblo: Portal de información y análisis para una comunicación nuevaVisión Federal.com: Riesgos mineros sin controlDesde Chile, Observatorio Ciudadano publicó: Clínica de Derechos Humanos de la Universidad de Texas publica un informe sobre violaciones a los DDHH en una comunidad minera en Argentina.La Asociación por los Derechos Civiles, expone: La negligencia del gobierno argentino vulnera los derechos humanos de un pueblo minero jujeño. "Desde hace más de 25 años problemas de salud y degradación ambiental afectan enormemente la comunidad minera de Abra Pampa, en la provincia de Jujuy. La falta de acceso a la información y la inacción de los gobiernos, tanto nacional como provincial, impiden remediar la situación".El Dirario Digital La Hora de Jujuy, también participa en la difusión de esta información y podemos verla en su sitio web.La Defensoría del Pueblo de la Nación, por su parte, también actuó haciendo algunas recomendaciones al gobierno de Jujuy y a la Secretaría de Ambiente de la Nación por la contaminación en Abra Pampa. Veamos la RESOLUCION Nº 0087/07, librada en 2007. La pregunta es ¿Cuántos de esos puntos se cumplieron?Mientras seguimos la discusión, la contaminación sigue apoderándose de la salud de los pobladores de Abra Pampa. ¿Hasta cuándo?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>