<author id="a2e613da1ea870dcae4d7d16858d198d" url="noticiasbsas.blogspot.com.ar" feed="http://noticiasbsas.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7cd274d235f99ca60ebffaeab1d77c93" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/5KHM-2kTg7U/un-juez-penal-de-necochea-revoco-una.html">			<content><![CDATA[La decisión fue del juez penal de Necochea Mario Juliano, quien levantó una sanción de aislamiento de diez días impuesta al recluso el 3 de octubre de 2013 luego de la requisa en su celda de la unidad penal XV de Batán, publicó la agencia Télam."La posesión de un teléfono celular no se encuentra estrictamente tipificada en la normativa como configurativa de una falta sancionable", sostuvo el ]]></content>
		</document>
		<document id="81163334b6aeb7aad4aa05f6388c72d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/6LIMoBafYAg/la-sala-de-feria-de-la-camara-en-lo.html">			<content><![CDATA[Los camaristas Jorge Argento, Carlos Grecco y Sergio Fernández en discrepancia con lo dictaminado por el fiscal Fernando Uriarte, quien había opinado por no habilitar el receso de verano, sí hizo lugar al pedido de Campagnoli y ahora debe revisar si corresponde o no que sea restituido en su cargo. Ahora la Cámara volvió a remitir el expediente al fiscal Uriarte para que éste dictamine si ]]></content>
		</document>
		<document id="3ac9a03edbe442e249135895d8dd67c9" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/aCcDk2PngjA/luego-de-la-absolucion-de-los-acusados.html">			<content><![CDATA[Los camaristas Miguel Pons, Guillermo Gordo y Fernando Ramírez dictaminaron que los hechos imputados no existieron y elevaron una denuncia para que el Consejo de la Magistratura evalúe el desempeño de Rafecas, el magistrado federal que estuvo a cargo de la instrucción de la causa. Asimismo no descartaron la posibilidad de la causa haya sido armada políticamente, basándose en que hubo ]]></content>
		</document>
		<document id="4159d3f74c5785cebe8006d0cdfb4539" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/aO5vzKS_T7Y/la-corte-suprema-de-justicia-de-tucuman.html">			<content><![CDATA[Hace un año, los jueces de esta dependencia absolvía a los 13 imputados en la causa.  De esta forma, el máximo tribunal provincial condenó a los hermanos Fernando “Chenga” y Gonzalo “Chenguita” Gómez, al policía Domingo Andrada y otros siete sospechosos de perpetrar el secuestro de la joven en el año 2002. Sin embargo, Antonio Estofán, Antonio Gandur y Claudia Sbdar decidieron mantener las ]]></content>
		</document>
		<document id="61ca4b930b1e143c5b0891e5cba7d2e7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/C61aaC_IJR4/el-juzgado-nacional-en-lo-criminal-y.html">			<content><![CDATA[El tribunal denegó y declaró  ”abstracta” la extradición, en un fallo sin precedentes en lo que se refiere a un pedido de extradición por parte de España. Además, el magistrado dejó sin efectos la prohibición de la salida del país del Dr. Rodríguez Menéndez, quien podrá transitar libremente sin trabas judiciales. El abogado, detenido en mayo de 2006, había sido condenado en España, por ]]></content>
		</document>
		<document id="975e7c0c7d75a0166e418a8c3e07073e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/CssPJzC8wpE/dora-molina-participo-del-operativo-que.html">			<content><![CDATA[Le prohíben trabajar en la Ciudad por haber estado en el copamiento a La Tablada   Por: Nicolás Eisler  Tuve dos fallos a favor y sin embargo nunca me reincorporaron. Clarín presentó un amparo contra la Ley de Medios y frenó su aplicación cuatro años", se queja Dora Molina. La mujer ganó en 2007 un concurso para ingresar en la planta permanente de la Agencia Recaudadora de la Ciudad (]]></content>
		</document>
		<document id="916fdecc8ad4cf4188aa288a1524ee02" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/DIjq4C8HHTQ/el-ex-presidente-fernando-de-la-rua-y.html">			<content><![CDATA[Lo determinaron  los jueces Miguel Pons, Guillermo Gordo y Fernando Ramírez, quienes consideraron que: “no se probó el presunto pago los $5 millones de pesos para la aprobación de la ley de reforma laboral, a pesar de la confesión del secretario parlamentario Mario Pontaquarto”. No se pudo probar además la reunión en la Casa Rosada donde, según la acusación: “De la Rúa autorizó el pago de ]]></content>
		</document>
		<document id="6affd5dcb0b44ecf40eb5d1606536795" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/EOS349BR-Dg/este-viernes-la-suprema-corte-de-salta.html">			<content><![CDATA[La Corte dejó sin efecto una medida cautelar dictada por el juez de familia Víctor Soria que impidió  la práctica del aborto. El fallo de 60 páginas, recordó que el 12 de julio pasado ya había declarado ‘plenamente constitucional’ la posibilidad de que se realizara un aborto en caso de violación, considerando que el juez se ‘apartó de los mandatos constitucionales’. La madre de la ]]></content>
		</document>
		<document id="148be770b6831a7cb5891b193dffc80a" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/esudkH8k4NI/el-gobierno-publico-este-viernes-en-el.html">			<content><![CDATA[Con la publicación del Decreto 2270/2013 del 19 de diciembre pasado, el Poder Ejecutivo oficializó la designación de los conjueces Martín Magram, Nicolás D’Albora, Carlos Cruz, Marcelo Buigo, Norberto Frontini, Claudio Vázquez, Eduardo Barcesat, Roberto Boico, Raúl Ferreyra y Alan Iud para la Cámara Federal de Casación Penal. Durante los días en que el Senado se abocaba al tratamiento de ]]></content>
		</document>
		<document id="53a6a800e312d974c33ccfab6275aea8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/bxnH/~3/GhG47V9sD3M/la-camara-penal-de-moron-ratifico-la.html">			<content><![CDATA[La Cámara rechazó el recurso de apelación presentado por la defensa del cura contra la resolución por la que se dictó la prisión preventiva por abuso de menores. En una resolución de ocho carillas, los camaristas Fabián Cardoso, Aldo Acosta Argañaraz y Elisabet Miriam Fernández ratificaron de esa manera la resolución “que hizo cesar la alternativa a la prisión preventiva y ordenó la ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>