<author id="a2fdd71fbf1e40cefcd1fd0d68cf5ab6" url="losarchivosdetyphares.blogspot.com.ar" feed="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a932764941cea61edc51a2d193b792e0" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/coleccionables-de-panini-que-me-molaria.html">			<content><![CDATA[Hola amigos, se termina el año así que lo primero desearos un feliz 2014 y sobre todo fuerza y honor para resistir lo que se nos viene encima que será un buen montón de mierda, pero mierda mierda…. Bueno vamos con el post de hoy, el pasado sábado durante la celebración de los Santos Inocentes, Panini anunció sus nuevos coleccionables para 2013 y la verdad es que me sorprendió uno dedicado a Spider-Man de McFarlane, Erik Larsen y luego todo aquel que pasaba por allí. No es que sea un material de la polla pero no lo tengo y me lo pillaré porque es a buen precio y sólo son seis tomos. Ahora como suelo hacer en estos casos hablaré de coleccionables que me molaría ver editados algún día pero que se que son inviables.Coincidiendo con el Capitán América El Soldado de Invierno me encantaría leer un coleccionable con todo el Capitán América de Mark Gruenwald puesto que hay material de su etapa inédito, fue editada por Fórum en mil formatos distintos y a mi me gustó bastante todo lo que leí, nada trascendente pero muy aventurero y divertido.Con lo que han ganado en popularidad Los Guardianes de la Galaxia me molaría un coleccionable Cósmico. Aquí puede haber varias cosas, o bien uno centrado en el grupo incluyendo sus primeras aventuras de los años 60, la serie de Jim Valentino y luego ya el material moderno de Dan Abnnett y Andy Lanning. También podría editarse uno a las sagas del Infinito publicando así El Guantelete, la búsqueda, la cruzada, la guerra y el Abismo… aunque igual esto mejor con los Vengadores 3.Para los Vengadores: La Era de Ultrón y como hay que tener en cuenta que los coleccionables no tienen porque ser para el mismo público que suelen ser las líneas Marvel Gold o las regulares (Panini ha demostrado positivamente que no tiene problemas en sacar un material varias veces y en varios formatos) Un coleccionable con las sagas más destacadas del Robot genocida molaría y los autores serían la caña: Pérez, Thomas, Busiek, Bendis, Hitch, Cho… o eso o sacar Los Vengadores Costa Oeste de John Byrne donde la Bruja Escarlata tiene presencia destacada.Con los 4 Fantásticos si que lo tengo clarísimo. Un coleccionable incluyendo la etapa completa de John Byrne y mi mente febril ya se hace pajas pensando que podría ser ampliable con un par de tomitos de Namor y otros tantos de la Hulka del propio genio inglés. Como molaría.Ya estamos hablando del futuro lejano y a saber como están las cosas, eso sí, Clemente afirma que tenemos Panini para rato así que voy a seguir. Cuando estrenen X-Men: Apocalypse tampoco hay que romperse mucho el cráneo y con todo el material que formó La Era de Apocalipsis original vamos que chutamos pero si se queda corto se puede echar mano de los especiales Relatos de, de la saga Las Eras de Apocalipsis, de la miniserie de Akira Yoshida y Chris Bachalo, la saga de X-Force, la serie regular de David Laphan…De Ant-Man molaría una antología con todos los hombres hormiga. Podría incluir material de Kirby y Ditko, sus seriales con la Avispa, las apariciones destacadas en los Vengadores, el especial navidad de Bob Gale, la muerte de Scott Lang en Dissasembled y por supuesto la serie regular de Robert Kirkman y Phil Hester.Con el estreno de The Amazing Spider-Man 3 y con un par yo seguiría el coleccionable 2 de Forum hasta que se empezó a publicar la serie en tomitos. O quizás podría publicarse toda la saga del clon ahora que ha sido reeditada en tomitos en USA y por que no todo el Brand New Day hasta el Octupazo, será por tebeos… Que también hay que tener en cuenta que en 2018 llega The Amazing Spider-Man 4.Algún día estrenarán Veneno y yo pagaría por un coleccionable donde se viesen todas sus apariciones. Incluso pondría como extra las páginas de Mike Zeck de Secret Wars 8 y a partir de ahí el material de David Michilenie y Todd McFarlane a partir del Amazing Spider-Man 289, seguiría con Matanza Máxima, la etapa del exilio en la isla, sus miniseries como Protector Letal, El Macero, La Locura, Pira Funeraria, Guerra de Simbiontes… hasta terminar con la etapa de Jenkins y Ramos.Si realmente quedan huevos para hacer un tercer Lobezno en solitario yo quiero un coleccionable con cosas como la etapa de Frank Tieri o como alternativa sus números, sagas y miniseries más destacadas. Crossroads de Claremont y Jim Lee, Honor de Frank Miller, Wolverine & Kitty Pryde de Claremont y Milgrom, Origen de Jenkins y Kubert…Creo que bizarro sería uno de X-Force desde los tiempos de Los Nuevos Mutantes de Rob Liefeld y Fabián Nicieza, luego llegarían Greg Capullo, Tony Daniel… y si al menos se alcanza la etapa road movie de John Francis Moore y Jimmy Cheung molaría mucho, otra opción es tirar de tiempos recientes y editar desde la segunda génesis del grupo en Complejo de Mesías y hasta ahora.Me he equivocado más bizarro que uno dedicado los Seis Siniestros… pero este sería cortito y con incluir sus más destacadas palizas a manos de Spider-Man estaría completo. Todo esto teniendo en cuenta el formato actual: tomos de tapa dura, a diez pavos y autocontenidos, no me vengan a joder.]]></content>
		</document>
		<document id="3e8ad07fdab51f0cab8f1d055682c5af" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/escape-from-tomorrow-cuidado-con-el.html">			<content><![CDATA[Ya van quedando menos películas vistas en Sitges que comentar lo que si les puedo asegurar que muchas de ellas fueron fascinantes como poco y desde luego originales, algo que en el cine fantástico y de terror se me antoja harto complicado de conseguir en los tiempos que corren. Pero lo que son las cosas, con un presupuesto ínfimo, unos medios paupérrimos y jugándose una demanda Randy Moore nos ofrece un completo, realista y espeluznante análisis de la caída de en la locura de un padre de familia.Jim es el cabeza de familia que se dispone a finalizar sus vacaciones con su mujer y sus dos hijos en la idílica Disney World de Florida pero poco podía imaginar que un fin de semana prometedor se podría convertir en una pesadilla en vida. Todo comienza con una llamada telefónica que le cuesta el empleo y partir de ahí llega la caída en picado.Antes de empezar a analizar brevemente esta pequeña joya contemporánea - deudora del mejor David Lynch- habría que destacar varias cosas que hacen de Escape From Tomorrow una cinta muy muy especial. Comenzamos con el aspecto, rodada en blanco y negro para abaratar costes de iluminación y tal el aspecto de muchas de sus imágenes son totalmente evocadoras y contradictorias al ser el mundo de Disney uno llego de color en la imaginería popular, este hecho hace que el realismo de las imágenes logre perturbarnos en más de un momento.Lo segundo es que Escape From Tomorrow fue rodada completamente en Disneyworld sin el permiso de Walt Disney INC, Randy Moore pilló un equipo básico de rodaje, un par de cámaras y una docena de actores y con todos sus huevos se plantó en el parque temático sin pensárselo lo más mínimo y se marcó esta peliculaza.En serio, la película engancha, ver como Jim poco a poco va perdiendo la cabeza en ese mundo de fantasía y felicidad, su ira contenida, la rabia y la impotencia por perder su trabajo y el exceso de alcohol que va ingiriendo desde primera hora de la mañana se mezcla con un compendio de paranoias, de visiones de iconos de Disney desfigurados que le observan con macabras sonrisas, a lo que hay que añadir la enfermiza obsesión que tiene con dos lolitas francesas con las que se empeña en coincidir y más tarde en perseguir en toda regla.La segunda parte del filme entra de lleno directamente en el terreno del surrealismo más poco convencional que pueda imaginarse con escenas que confunden al espectador al que el cambio de “rollo” le sorprende (y creedme que cuando se está viendo una película como ésta sorprenderse de esa manera no es poca cosa) y deja totalmente descolocado.Este experimento narrativo y visual es también una crítica feroz y en toda regla al corporativismo de las grandes empresas en general – no solo de Disney – que ven en sus trabajadores números, que ven en los niños fuentes de ingresos… Moore retrata los parques temáticos como fuentes del mal más primigenio, concepto que se aproxima a esa leyenda urbana que cuenta que Walt Disney fue una persona sumamente cruel. El final es también muy destacable por su crueldad y por – de nuevo – pillar por sorpresa al respetable.Pocas veces se verá algo así en el cine, en España por supuesto si llega en DVD será bastante pero me da que habrá que recurrir a plataformas menos legales para hacerse con ella. Sin tienen la oportunidad no se la pierdan.NOTA: 9/10]]></content>
		</document>
		<document id="a431ea6498f6d5f21e5f5e2e63581e03" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/gallow-hill-hay-puertas-que-es-mejor-no.html">			<content><![CDATA[Lo he dicho varias veces cuando hablo de las películas que pude ver en el pasado festival de Sitges “la presencia del cine español ha sido constante y muy positiva”. Hoy vamos a hablar de un ejemplo más Gallows Hill, dirigida por el patrio Víctor García que se dejó ver por el festival y además la productora trató de promocionar el filme por todo lo alto y montó un fiestón en el Pachá de la ciudad, también hubo un par de señoritas de buen ver repartiendo flyers por todo el festival, desde luego le pusieron ganas.Víctor García no es ni mucho menos un desconocido en el género del terror ya que entre los largos que ha dirigido se encuentran producciones para el mercado directo y aunque tampoco es que sean grandes filmes – continuaciones bastardas de sagas como Reflejos, 30 Días de Oscuridad o Haunted Hill – desde luego había buenas maneras en ellos, especialmente en la tercera. También ha dirigido algún proyecto de animación y varios cortos, yo desde luego le echaré un ojo a partir de ahora.Gallows Hill nos cuenta la historia de David Reynolds un casi cuarentón que tuvo una hija a los dieciocho años y que recientemente se ha quedado viudo por lo que viaja con una amiga hasta Bogotá para tratar de reencontrarse con su rebelde hija y su noviete, con la firme intención de evitar que cometiera los mismos errores que cometió él mismo en su juventud. El reencuentro no sale como ellos esperan y en una pequeña carretera de montaña un derrumbamiento los saca del camino por lo que deben dirigirse a un pequeño pueblo aparentemente abandonado donde sólo se registra actividad en un pequeño hotel.Un hotel sin teléfono, sin televisión, con un registro de entradas de huéspedes que no ha tenido ningún nuevo inquilino en más de 30 años. Sólo están él y una niña de diez años a la que tiene encerrada en una celda llena de relicarios en el sótano, por supuesto los bienintencionados Yankis sienten la obligación de hacer lo moralmente correcto y liberar a la niña siendo este posiblemente el peor error que podrían haber cometido pues la niña es capaz de averiguar los más oscuros secretos de cada uno de los desafortunados visitantes.La cinta sólo dura 83 minutos, un metraje muy reducido pero muy bien aprovechado (aunque me da que tanto en España como en Estados Unidos será carne de Videoclub o VOD) con unos momentos de grandes sustos y tensión continúa. Mención destacada se merece en mi opinión la soberbia fotografía de Alejandro Moreno mostrándonos la desolación de un pueblo abandonado asolado por una lluvia torrencial, sin más, este simple efecto climatológico resulta muy perturbador.Un ritmo bien medido con muchos detalles muy buenos, la película  no inventa nada pero resulta fresca y entretiene y además aprovecha el limitado presupuesto. No comento más de la trama porque es posible que cualquier día la acaben poniendo en televisión en La Dos o La Sexta 3 o similar. Quizás en la muestra SyFy pero me extrañaría. NOTA: 7/10]]></content>
		</document>
		<document id="cfde312d8db1a4143a0afb629be7c38" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/much-ado-about-nothing-joss-whedon-lo.html">			<content><![CDATA[Joss Whedon es un director, guionista, escritor, productor que habitualmente está circunscrito y con razón al género fantástico. Toda su obra me suele fascinar por lo general y desde luego que está en el ojo del huracán desde el estreno de Los Vengadores. Así que cuando confirmó que su siguiente película como director sería una versión moderna del clásico de Shakespeare “Mucho ruido y pocas nueces” mi hype se disparó.Además tuve la suerte y pude verla en Sitges en el único pase que tuvo en el peor cine que le pudo tocar, pero al menos la vimos en pantalla grande y en versión original. Sorpresas de la vida creo que se ha estrenado hoy mismo en España, pensaba francamente que nunca se llegaría a estrenar, así que si alguien lee esto y se anime, que no se lo piense porque dudo que aguante mucho en pantalla.El filme es especial por muchos motivos. Es un producto totalmente independiente, amparado por la productora del propio Whedon, rodado en blanco y negro en la casa del propio director, durante sólo un par de días y el reparto está formado por todos sus colegas pero encabezado por Amy Acker (Fred en Angel), Clark Gregg (el Agente Coulson) y especialmente por Alexis Denisof (Wesley en Buffy/Angel) sin olvidar una genial interpretación de Nathan Fillion, al que todos recordarán para siempre como Malcolm Reynolds en Firefly.Lo mejor es la fidelidad con la que está adaptada la obra original de W.S. porque –si- la película está ambientada en la época moderna, pero los personajes son los clásicos, la trama es la clásica y los diálogos son clásicos, por eso se tratan de conde, de don o del título que corresponda. Una genialidad así sólo podía ser obra de Joss Whedon, el filme tiene su estilo por todas partes. Cuando crees que ya no te puede sorprender, va y te deja con los ojos como platos y la boca abierta, cosa de la que pocos pueden presumir.La cinta es divertida – sí DIVERTIDA – porque en el fondo esa era la principal inquietud de Shakespeare si no divertir, la de al menos entretener al respetable y vaya si lo consigue porque tiene unos momentos de verdadero despiporre, sobre todo a raíz de la aparición en pantalla de Nathan Fillion. Esta película no sólo es original, atrevida, arriesgada… me atrevería a decir que es necesaria. Whedon ha roto un tabú, siempre que alguien se acerca a una obra clásica, se acerca con miedo, miedo al fracaso o al que dirán, miedo a la comparación inevitable. Whedon se ha pasado todo eso por el forro y ha salido triunfante. La historia se conoce – o al menos se conoce si se sabe de que va la obra que no lo voy a comentar – pero sigue sorprendiendo, sigue gustando, esto es cine amigos.El final me hizo levantarme y aplaudir y creo que incluso solté una lagrimita.NOTA: 10/10]]></content>
		</document>
		<document id="e856ab97b5b98d6e251d07e2bccff8d7" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/otro-lienzo-que-se-queda-solo-se-nos-ha.html">			<content><![CDATA[La nochebuena de este año nos ha traído una mala noticia que ha sido el fallecimiento del dibujante murciano José Ortiz. Un histórico de nuestra industria, un grande que ha inspirado generaciones de dibujantes con obras como Hombre (un tebeo desgarrador que recientemente ha reeditado EDT) o sus aportaciones al vaquero TEX.Encima era un tipo de lo más majete y agradecido, fue invitado de honor en Expocómic 2010 y durante una de las sesiones de firmas del sábado por la tarde tuve la ocasión de hablar con él un buen rato y el tipo estaba verdaderamente encantado y agradecido de haber sido invitado al certamen y de recibir un premio a toda su carrera.Fallecido a los 81 a causa de un problema cardiaco se dedicó toda la vida al dibujo y empezó por la puerta grande siendo ayudante de Manuel Gago, máximo representante de la escuela valenciana de dibujo. Tuvo una segunda juventud durante los años 80 publicando material a patadas en antologías míticas de la época como Zona 84 o Cimoc.Algo por lo que siempre será además recordado es por su inconformismo y perfeccionismo de su estilo. José Ortiz estaba siempre evolucionando, siempre dibujando – es un ejemplo del dicho “el dibujante descansa dibujando” – siempre CREANDO.El impacto y estilo de José Ortiz le valió muchos reconocimientos y de hecho es de los pocos artistas que pueden presumir (cosa que nunca hacía) de haber sido invitado a dibujar un especial de TEX ya que Bonelli solo encargaba historias de su vaquero predilecto a autores de reconocido prestigio. También publicó en Inglaterra, para la editorial 200 AD (también publicó en la revista Eagle) ni más ni menos con personajes como Judge Dredd o Rogue Trooper, en la editorial americana Warren también se sirvieron de su arte y ya en los noventa volcó su amor por Latinoamerica en sendos álbumes que contaron con financiación oficial “La civilización Inca” y “Los orígenes del hombre americano”.Se nos ha ido un grande, atesoraré la conversación que tuve con él y el privilegio de haber escrito una breve sinopsis de su biografía para el mencionado Expocómic 2010, año en el que todavía colaboraba con la revista oficial.“José Ortiz (Cartagena, Murcia, 1932). Tenía apenas dieciséis años cuando un concurso de la revista “Chicos” le colocó como ayudante de Manuel Gago. Ortiz prometía, y cumplió. La editorial Maga le vería dar sus primeros pasos desde “El capitán Don Nadie”, “El duque negro” o “Johnny Fogata”, allá por la década de los 50; de ahí, a Toray con “Sigur el vikingo” o las “Hazañas del Oeste”, y a Bruguera en las páginas de la revista “Bisonte Extra Ilustrada”. Sus coqueteos con ingleses y norteamericanos en los 60 le llevarían a plasmar su talento para la mismísima Warren ?que le otorgaría un galardón al Mejor Artista Polivalente en 1974?, donde llegó incluso a dibujar la voluptuosa figura de la icónica Vampirella. Mediados los años 80 vuelve a centrar su arte en el mercado español, que prácticamente no le conoce desde los parámetros del gran público, para las publicaciones de Norma y Toutain. Su extensa obra, su excepcional calidad, su misma existencia, le hacen leyenda vida de la historieta universal”]]></content>
		</document>
		<document id="bca77bf0cef6f61a51747990fe2546eb" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/rigor-mortis-terror-oriental-con-un.html">			<content><![CDATA[Domingo cansado, domingo de resaca… se que tengo las secciones temáticas abandonadas desde hace varias semanas pero cosas de la vida me impiden ser todo lo regular que me gustaría y por eso aunque no suelo faltar a mi cita diaria muchas veces la planificación me la acabo pasando por el forro así que tras esta explicación que se que a muchos os la sopla – como debe ser por otro lado – vamos a hablar de una película más del festival de Sitges.En ocasiones en Sitges por lo que me han comentado hay que arriesgar, porque muchos días te plantas con horas muertas que la gente sensata ocuparía en comer o descansar, pero nosotros de sensatos poco por lo que finalmente siempre se mira que películas se pueden ver y acabas devorando una tras otra que fue lo que nos pasó. Así el viernes que comenzaba el sarao antes de la inauguración le echamos un par y nos plantamos a ver una chinakada de terror llamada Rigor Mortis.La verdad es que no se muy bien que va a salir de esta crítica porque lo cierto es que el filme fue rarito de cojones, tengo resaca y lo visioné hace casi dos meses y medio pero creo que podremos hacer un apaño. Todo comienza con un pavo que intenta suicidarse en un apartamento de un edificio donde todos sus inquilinos son bastante raritos y están acostumbrados a lidiar con lo sobrenatural. Pero en última instancia es salvado por un vejete que se dedica a matar vampiros.Si hijos míos, matar vampiros. Hasta aquí todo bien y la verdad que ninguna pega que ponerle porque el concepto de vampiro de esta película me ha gustado mucho la verdad, relacionando los vampiros con el mundo de los espíritus de la forma en que por ejemplo en Buffy los chupasangres estaban relacionados con demonios. Pero HOYGAN que el desmadre continúa porque en el edificio están también los fantasmas vengativos de dos hermanas que murieron asesinadas tras ser violadas, un niño salido de las películas de La Maldición directamente que da un acojone que no veas y de cuando en cuando por las noches en los pasillos hay desfiles de espectros cual cabalgata de reyes.Muchos elementos, dispersos que hacen que la película si bien no aburre en ningún momento ya que tiene buenas escenas de acción, diálogos cómicos entorno a escenas cotidianas en restaurantes que tanto gustan en el mundo oriental y visualmente es muy atractiva… lo que pasa es que la trama queda diluida porque rápidamente las historias se empiezan a mezclar, hay flasbacks que no quedan nada claros a que hacen referencia y los sucesos extraños como digo molan por su aspecto pero no por lo que cuentan ya que viene a complicar mucho al espectador que se pierde en la historia. Las teorías sobre lo que de verdad pasa en el edificio son para todos los gustos, desde que puede que el prota esté completamente zumbado a que en realidad están todos muertos y ese inmueble no es más que el purgatorio donde van a para las almas de todos los seres sean naturales o sobrenaturales.Una película que está muy mal rematada, entiéndame no estoy en contra de los finales abiertos a libre interpretación rollo Origen de Christopher Nolan, pero si que me cabrean los que directamente da la sensación de que el director y el guionista se hubieran tomado unas vacaciones y hubieran dejado todo el curro a Jill Leung en el apartado de la fotografía que realmente lo peta en ese aspecto, porque claro él al menos se molestó en hacer su trabajo.NOTA: 4/10]]></content>
		</document>
		<document id="4e6512bdbfb37358c74f764849db3a19" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/rutger-y-marlon-se-las-saben-todas-o.html">			<content><![CDATA[Hola amigos ¿cómo va la semana? La verdad es que yo estoy un poco cansado y griposo pero eso no me impide postear mi ración de frikismo diaria, puede que veáis el blog un poco en plan “piloto automático” últimamente pero os prometo que tras las navidades volveré con energías renovadas, palabrita.Hoy vamos con un post ligerito de esos chorras y curiosones que de tanto en tanto me gusta ofrecer por aquí. Vamos a hablar de un par de gazapos de dos películas míticas del cine que no son muy conocidos – bueno o al menos yo no los conocía claro – además que las pelis si digo que son míticas son míticas.Empezamos con Superman, la buena, la de Richard Donner del año 78 (pero que conste que soy defensor de la Bryan Singer y detractor de la de Snyder) en ella el gran Marlon Brando – grande como actor, esta película es previa a su etapa de comerse a si mismo – interpreta a Jor El, Padre de Kal-El ¿o era otra cosa? En el siguiente video que es un montaje entre las tomas falsas y la escena de verdad se puede comprobar que Brando tuvo un lapsus e improvisó parte de la escena.La segunda escena del día es de la también mítica – y para mi soberanamente aburrida – Blade Runner. Rutger Hauer daba “vida” al replicante protagonista y en la escena final donde suelta el mítico monólogo lágrimas en la lluvia, añade un par de cosas de cosecha propia, os dejo con el monólogo en castellano porque la voz de Constantino Romero es para el recuerdo.“Yo he visto cosas que vosotros no creeríais: Naves de ataque en llamas más allá de Orión. He visto Rayos-C brillar en la oscuridad cerca de la puerta de Tannhäuser. Todos esos momentos se perderán en el tiempo; como lágrimas en la lluvia..., es hora de morir.”Las palabras "Todas esas cosas se perderán en el tiempo, como lágrimas en la lluvia" no estaban en el guión de David Peoples, y salieron de la chola de Rutger. Aun así el resultado fue cojonudo.]]></content>
		</document>
		<document id="2c949a14c0b65fc002c5fb45911f9959" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/sketch-el-ejemplo-de-mahmud-asrar.html">			<content><![CDATA[ Gracias a mi amigo Luis - que me ha escaneado el dibujo - os puedo ofrecer esta tarde este genial sketch recientito de mi colección obra de Mahmud Asrar y que me dibujó en el último Expocómic de Madrid. Evento que me tomé con tranquilidad lo que fue una experiencia absolutamente genial, pude pasar más tiempo charlando con la gente y mirando los stands.El hecho de que diga que este dibujo es todo un ejemplo es debido a que Mahmud Asrar se marcó unos 15-16 dibujos por sesión por lo que dificilmente cualquier aficionado que quisiera un dibujo suyo se quedaría sin él. Como se puede ver el resultado es muy bueno, y como dice mi amigo Oneyros "se reconoce el personaje, se reconoce el autor" no hace falta más.No soy nadie para decirle a ningún autor como firmar o que tiempo dedicarle a los dibujos pero creo que esta es la mejor forma de hacerlo y si alguien quiere algo mejor o más elaborado (hasta la polla estoy de comentarios como "yo es que quiero tener el mejor dibujo de fulanito de toda la convención") pues que pague y que no moleste. Claro que los que pagan luego suelen querer además sketches, porque amigos el arte de la acumulación está muy presente en España. Por mi parte estoy encantado con mi Iron Man que fue el dibujo número 12 y está igual de currado que el número 1 - con la diferencia de que yo ese día no me levanté a las dos de la mañana para conseguirlo - Así sí.]]></content>
		</document>
		<document id="ed7540de01b38ae3d4699cc0a5e27052" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/space-pirate-captain-harlock-una-odisea.html">			<content><![CDATA[A los que no les gusta el blog en los últimos meses por la avalancha de críticas de películas de cine – que tal y como han caído las visitas deben de ser la mayoría – tranquilos amigos que ya van quedando pocas y algunas son de películas bastante guays así que espero que aguantéis el chaparrón y sigáis al pie del cañón como hasta ahora, eso sí el año que viene si repito en Sitges volverá a pasar lo mismo y si voy a la muestra SyFy y al festival Nocturna pues tres cuartos de lo mismo, post por película.Hoy vamos a hablar de otro los súper chascos que me lleve en Sitges – Space Pirate: Captain Harlock – era una película que lo tenía todo para convertirse en un clásico absoluto y además suponía una de las pocas oportunidades que podemos tener en España de ver anime en pantalla gigante y en 3D… pero todo hizo aguas como las haría la Arcadia si navegase de verdad porque las dos horas de duración de la película se me hicieron pesadas pesadas.No voy a declararme fan absoluto de Leiji Matsumoto, he leído el manga pero no me ha marcado y tampoco es que me gustasen mucho sus series animadas, pero tenía la sensación de que esta película lo iba a petar. Además estaba dirigida por el genial Shinji Arakami que había firmado como realizador una genial película sobre mi amada Appleseed de Masamune Shirow. Además técnicamente es un delirio de animación portentosa y todas las escenas de acción son muy dinámicas y fluidas, así como las batallas estelares, la pena es que la han querido hacer para todos los públicos y la ausencia de sangre es casi total.¿Cuál es la pega de Captain Harlock entonces? Pues que se les olvidó contratar a un guionista porque la historia es aburrida, la trama e intenciones son absolutamente pretenciosas y el mensaje pseudomesiático es francamente lamentable. El filme empieza muy bien con una firme declaración de intenciones y mostrándonos a los integrantes de la Arcadia como lo que se supone que son verdaderamente: piratas.Si alguien se acerca al filme esperando ver una soap opera donde el carismático Capitán Harlock salve la situación y se muestre épico y carismático se van a dar un buen morrón porque de Capitán Harlock lo que más tiene la película es el nombre, el mencionado capi sale en muchos planos pero casi ni hace nada, ni habla y cuando lo hace da la sensación o de que está drogado o de que le gusta hacerse el guay dándoselas de hombre misterioso, críptico y plagado de secretos. Para rematar todo lo relacionado con  el supuesto protagonista hay que decir que el giro sobre su “sucesor” se ve venir desde el primer fotograma y es que el equipo de diseño bien podría haberse currado más el aspecto de determinados secundarios.Antes mencionaba que la trama – y toda la película en si – es pretenciosa y esto es debido a que de nuevo uno espera una película de acción galáctica de un grupo de rebeldes contra un imperio al estilo si no de Star Wars por lo menos de Firefly y algo de esto hay por supuesto pero aquí las miras están mucho más altas y lo que se pretende es salvar todo el puñetero universo o eso pensamos los allí reunidos porque la historia da tantos tumbos, giros incomprensibles y hay tanta chachara metafísica inventada sin base de nada que al final todo te acaba importando una mierda.NOTA: 3/10]]></content>
		</document>
		<document id="c5a534d089c5f2a86191c205321604e6" url="http://losarchivosdetyphares.blogspot.com/2013/12/the-expendables-3-mas-grande-con-mas.html">			<content><![CDATA[ Desde luego lo de la Saga de los Mercenarios lo está petando pero bien, las dos primeras entregas me han parecido de lo mejorcito del cine de acción en lo que va de siglo. Acción desenfrenada, tiros, actitudes chungas y macarras, chistes fáciles y mucho amor por el cine de acción de los 80. Ya vamos a por la tercera que acaba de hacer público si primer póster y teaser... que ganazas. La primera entrega estrenada en 2010 nos presentaba al equipo de Stallone y sus manos derechas interpretados por Jason Stathan y Jet Li, Dolph Lundgren estaba en un segundo plano y el resto de los machotes principales venían de la lucha profesional o el fútbol americano. Eric Roberts hacía de maloso y Micky Rourke era su contacto con los trabajos. Salían Bruce Willis y Chuache pero sólo un momentito de nada. Aunque sólo por gozar de ese plano en el que estaban los tres juntos en la misma película por primera vez en la historia ya merecía la pena. Como trama uno de los clichés más habituales del cine de los ochenta: derrocar a un dictador de una isla nación que solía ser la metáfora de Cuba vista por los yankis como una república bananera. La segunda entrega  cambiaba el cliché pero seguía siendo uno de los tópicos habituales: país centroeuropeo indeterminado con armamento nuclear. Un deliro de filme, metalenguaje por todos lados y una de cada tres frases era un chiste privado sobre la filmografía de los actores. En la dirección cambiamos a Stallone por Simon West y el resultado ni se inmutó. Jean Claude Van Damne era el malo y sus apariciones fueron gloriosas, joder si hasta su nombre Villain significa villano en francés XD. Sobre el reparto destacar las apariciones de Chuck Norris y sus sobradas y que en esta ocasión Chuache, Willis y Stallone compartían muchas más escenas. Repetían los mismos pero perdíamos a Rourke.Y el año que viene llega la tercera parta dirigida por un tal Patric Hughes. La jam session será total porque a los ya conocidos (sigue sin volver a aparecer Rourke) sumamos a Mel Gibson de malo, Harrison Ford, Antonio Banderas, Wesley Snipes (dicen que según salió de la trena ya tenía la invitación de Stallone),  y Kelsey Grammer el de Frasier que no se que pinta...ojito al que ha montado el poster porque Stallone parece el más grande.¿Tendremos Mercenarios 4? Que cuenten con mi pasta. Aún pueden salir Mr. T, Hulk Hogan, Michael Dudikoff, Mark Whalberg, Chow Yun Fat, Jackie Chan, Steven Seagal. Kiefer Sutherland, Lou Diamond Philips ... y seguro que a vosotros se os ocurren otros cuantos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>