<author id="a3b66ab104470d030fa6e7e78f6897eb" url="estrellasyshow.blogspot.com.ar" feed="http://estrellasyshow.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4d6765a98d38cfcb365cae040186f43e" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/argentina-juega-en-brasil-contra-la.html">			<content><![CDATA[El seleccionado argentino que comanda Alejandro Sabella, esta vez integrado por jugadores alternativos, se medirá esta noche con el de Brasil, que presentará a Neymar como máxima estrella, en el partido de ida por el Superclásico de las Américas (ex Copa Roca). El encuentro Brasil vs Argentina en vivo que contará con arbitraje del paraguayo Carlos Amarilla, se desarrollará a partir de las]]></content>
		</document>
		<document id="8bbac3ebbe08611b004d36470badc5c1" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/bolsas-de-plastico-y-de-papel.html">			<content><![CDATA[Jaymafer es la marca de las que seguramente son las mejores bolsas de papel y de plástico de toda España. Ésta fábrica Jaymafer de bolsas y envases en prolipropileno y también en papel, se especializa en brindar soluciones con calidad tanto para comercios como para la industria. Las bolsas de papel Jaymafer que realizan son de una gran variedad, dependiendo del destino que se le dará (]]></content>
		</document>
		<document id="6f4fc2695440fd8f465ae328a54fc692" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/infancia-clandestina-candidata-al-oscar.html">			<content><![CDATA[La película "Infancia Clandestina" fue la elegida para representar a Argentina en el camino a los premios Oscar. El film protagonizado por Natalia Oreiro y Ernesto Alterio, representará al país en la selección para las nominaciones a Mejor Película Extranjera de la Academia de Hollywood. "Infancia clandestina" logró 19 votos, seguida en principio cabeza a cabeza por "El último Elvis", de]]></content>
		</document>
		<document id="49f007e64fad4f2942a7d7d1a9f467aa" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/leonardo-fabio-esta-grave-internado-en.html">			<content><![CDATA[El gran director de cine y cantante Leonardo Fabio se encuentra muy delicado de salud. Està internado en terapia intensiva en el Sanatorio Anchorena, como consecuencia de un cuadro de neumonía que se complicó. El ambiente artístico y político del país sigue atentamente la evolución del estado de salud del genial Leonardo Fabio. El cantante y director de cine había sigo distinguido por su]]></content>
		</document>
		<document id="18cb20a7da34fae28c47cc7271c72cd3" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/ot-2013-por-telefe.html">			<content><![CDATA[Telefe ya puso a rotar en las tandas el anuncio de su nuevo realiy. Vuelve Operación Triunfo, pero esta vez con varios cambios.  No estará conducido por Marley, histótico conductor del ciclo, sino por Leo Montero o Pavlosky, ya que el canal busca un conductor que no esté identificado con los realitys. El otro cambio importante es que la convocatoria es sólo para chicas, ya que el objetivo del]]></content>
		</document>
		<document id="4424c59a7fc4e23085060218bd3a5147" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/telefe-transmitira-peru-vs-argentina.html">			<content><![CDATA[Como ya lo hizo el viernes pasado, hoy martes 11 de septiembre, Telefe transmitirá el partido Perú vs Argentina en vivo, desde las 22 hs. Por esta razón hoy no saldrá al aire la telenovela Dulce Amor. El partido lo podés ver en tu televisor, pero también en la web oficial del canal, www.telefe.com Como siempre cada vez que juega la Selección, el canal de las pelotitas de colores, sube su]]></content>
		</document>
		<document id="c2199fa055be3ac34146046f699a3b36" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/una-vuelta-de-tuerca-en-dulce-amor.html">			<content><![CDATA[Dulce Amor, desde que empezó, fue cambiando semana a semana. Típico de las telenovelas de este estilo, en el que además de la historia central hay varias historias paralelas que son casi igual de importantes que el romance de los protagonistas, en la ficción protagonizada por Estevanez y Zampinni, hay varias historias de romance, varios triángulos amorosos, y semana a semana la historia da nuevos]]></content>
		</document>
		<document id="89d66ac98bbc0142f46b5b4400276f7d" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/09/ver-sos-mi-hombre-en-vivo-online.html">			<content><![CDATA[Si estás buscando cómo ver la telenovela Sos mi Hombre en vivo online por Internet te recomendamos el sitio http://www.sosmihombreenvivo.org/ dedicado exclusivamente a la nueva telenovela de El Trece. Protagonizada por Celeste Cid y Luciano Castro, que interpretan a una doctora que realiza tareas solidarias en barrios carenciados y a un boxeador en crisis económica que pelea por la tenencia de]]></content>
		</document>
		<document id="d01d11888db3f66c58b6a1152fbeeb99" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/10/como-ver-atv-en-vivo-online.html">			<content><![CDATA[En este post te explicamos fácilmente cómo ver ATV en vivo. ATV es Andina Televisión o Canal 9, uno de los principales canales de Perú, y uno de los más vistos. Ingresando al sitio web www.atvenvivo.org, un blog especializado sobre esta señal televisiva (sólo ofrecen información sobre este canal), encontrarás un link con información para ver ATV en HD (High Definition) o alta calidad. La]]></content>
		</document>
		<document id="5da3474291c2e551eae577c16de56f1a" url="http://estrellasyshow.blogspot.com/2012/10/comprar-productos-de-la-tele.html">			<content><![CDATA[Los infomerciales y los programas de TELE TIENDA son todo un clásico ya de la TV en todo el planeta, ya que se emiten en canales de aire y de cable de todo el mundo. Por lo general estos productos TV comercializados casi exclusivamente a través de la televisión y en compra por teléfono, reúnen dos características: son novedosos y se ofrecen -a través de estos canales- a precios muy]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>