<author id="a4026c4fb6b37c0da86df95ef4cf6285" url="damebola.blogspot.com" feed="http://damebola.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5b8c3eec5abf92ce7e5b8a7e16d6467e" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/-eSlA0YpyRA/suerte.html">			<content><![CDATA[  Tarde de sábado, llovía, yo tomaba café con leche en un barcito.  Sentado en una mesita arrinconada contra una esquina, alternaba el partido de fútbol entre el Zaragoza y el Madrid con la vista que se me ofrecía a través de la ventana: las chicas iban y venían, corriendo bajo el agua, mojando sus cabellos y provocando pensamientos no muy santos en los que yo las secaba con una minúscula toalla. Pasaba una chica y mi vista y mi imaginación se iba tras ella, hasta que se perdía doblando la esquina.  Volvía al partido un rato, miraba el peloteo ir y venir, y cuando se presentaba otro momento de pesadez en el que la pelota no salía del mediocampo, otra vez buscaba con mi mirada una chica mojada, una adolescente rebelde que hubiera salido sin paraguas y sin abrigo y a quien la lluvia atacara de camino a mi casa donde yo, nervioso, dando vueltas, acomodando los almohadones de mi cama y tirando una y otra vez perfume sobre las sábanas, no dejaba de mirar la ventana y calcular el tiempo que tardarían mis padres en volver.  Y mientras me perdía en recuerdos, mi mujer entró al bar.  Llegó como llega el invierno, con los rulos aplastados y los pies sudando charcos.  Se acercó a mi mesa y se sentó de espaldas a la televisión, encendió un pucho con olor a humedad y me dijo:- Tenes suerte de que llueva, sino te habría confesado una infidelidad.Ana y la lluvia, de Sebastían Castro]]></content>
		</document>
		<document id="86887ea78b8348eca32ecf22a9cecf34" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/5nCQgJyhq1Y/pagano-por-maria-ward-y-david-rojas.html">			<content><![CDATA[“Algún día, la reconstrucción de conocimientos dispersos nos dará a conocer tan terrible panorámicas de la realidad, y lo terrorífico del lugar que ocupamos en ella, que sólo podremos enloquecer como consecuencia de tal revelación”Howard Phillip Lovecraft, La llamada de CthulhuJason Thompson  Coincido con algunos de los estudiosos de la psicología humana: hay algo más detrás de nuestros pensamientos inconscientes. Un residuo de temores que nos llegan desde la noche de los tiempos, cuando los primeros humanos temían a la oscuridad y a las estrellas. Temores producidos por verdades que el tiempo ha escondido bajo la tierra, en los mares y en el cielo. Verdades que ningún humano en su sano juicio quisiera enfrentar, siquiera a la luz del día.  Yo fui un observador involuntario del horror. He aquí la explicación de mi comportamiento en estas fechas, cuando todos se aprestan a brindar y yo corro a encerrarme bajo siete llaves en mi dormitorio, a esconderme bajo la cama como un perro asustado. Lo hago sabiendo que, aunque me esconda, ella volverá. Y si bien mi terror fue sólo una visión fugaz de un tormento señalado hace mucho tiempo, me encierro y tiemblo, rogando que el momento no haya llegado aún, mientras todos los demás, benditos ignorantes de semejante futuro, hacen chocar las copas y desean un mañana mejor. Ahora escribo estas líneas sólo para advertir a los incautos: esta es mi última contribución a la humanidad antes de dedicar mi vida a emborracharme con sidra barata en un último intento de llevar mi mente al olvido.  Era un niño cuando comenzó todo. Un niño rebelde, que consideraba las Navidades como un producto de la imaginación aglutinada de un burgués rechoncho que buscaba utilidades para sus juguetes sobreproducidos y un catolicismo menguante que trataba de ganar fieles montando escenas de pesebre. Aún así en mi casa la Navidad era una gran fiesta que se preparaba con mucha antelación. Mi madre preparaba cantidades exorbitantes de comida y mi padre comenzaba a comprar las botellas de cerveza y sidra varias semanas antes. Mi tío Carlos -que murió muy joven, en circunstancias muy extrañas, cuando en un puerto sueco le cayó sobre la cabeza un fardo de ropa- me había dicho que aquel personaje no existía y que, en realidad, los regalos no eran traídos del Polo Norte, ni manufacturados por pequeños elfos, ni arrastrados por renos; provenían de la juguetería más cercana y eran comprados con el sueldo de mi padre.   Pero una vez agregó, en susurros, algo más; algo en lo que yo reparé varios años después, cuando ya era tarde. Ese día, tras repetir la consabida historia sobre la falsedad del espíritu navideño, me dijo en tono de confesión: “la verdadera Navidad, Juancito, era una celebración pagana, una ofrenda. Los pueblos que vivían en Europa en la antigüedad, los que antecedieron a los buenos druidas, aquellos que habían conocido la verdadera naturaleza de este mundo, se unían durante lo que ellos llamaban el mes Morsugr en fétidos pantanos para rendirle culto a una horrible criatura, dueña de la oscuridad y lo maligno. La adoraban pero también se defendían de ella, tan horribles eran sus poderes… Se dice que en lugares apartados algunos hombres siguen esa tradición, quizás para no despertarla. Pero nada de eso importa hoy, Juancito, este año los regalos los compró tu padre, igual que siempre; se gastó todo el aguinaldo y gracias a eso vas a tener tu He-Man bajo el arbolito”.  Luego de aquella charla, me encontré pensando varios días sobre la conversación y, aunque las revelaciones del tío me hacían sentir más grande, conocedor de los secretos de los adultos, una parte de mi niñez no quería que los inventos del mercado y las religiones fueran reales. Así fue que mi madre me preguntó qué me pasaba, mientras me veía caminar cabizbajo por el patio. Primero me resistí a contarle -alguna parte de mi interior no quería que se enterara de que ya no era un niño-, pero al rato, su insistencia me ganó y le dije, con afectada voz de adulto, que ya sabía que Papá Noel eran los padres. La cara de mi madre se desfiguró en un mueca de horror. Mentira, gritó. Mentira. Me pegó un cachetazo y, desesperada, repitió una y otra vez: “no vuelvas a decir eso, nunca más, nunca más. Papá Noel existe, como que yo me llamo Marta”. Mamá se llamaba Marta.  Pero, a pesar de su reto, ya estaba clavada en mí la espina de la duda. Y así llegó el 24 de Diciembre.  La comida se desarrolló normalmente: salimos al patio, se sirvió matambre, vitel-toné; luego el pan dulce y maní confitado. Toda la familia riendo y hablando mal de los vecinos y familiares ausentes. Yo miré el reloj: las doce menos diez. Mi madre corría a la cocina y  buscaba copas mientras los hombres mostraban su fortaleza descorchando botellas y rompiendo nueces con las manos. Nadie me prestaba atención. Entonces se me ocurrió: me escondería detrás del sillón y de esa forma comprobaría si quién ponía los regalos era Papá Noel o sólo papá. Caminé haciéndome el distraído por detrás de mamá, que estaba ocupada buscando las copas y, cuando la vi encarar para el patio, corrí y me escondí detrás del sillón. Una mueca de risa me iluminaba la cara. Me imaginaba ver llegar a papá con los regalos sin saber que yo lo estaba espiando. Sin embargo, los regalos estaban allí, ya puestos debajo del pino de plástico. Quise darme vuelta para buscar con la vista a mi viejo, pero no pude porque en ese momento varios sucesos comenzaron a desarrollarse vertiginosamente. Oí a mamá gritar mi nombre a la vez que el tiempo se detenía y todas las cosas, incluido el sillón, comenzaban a perder color. Me sentí flotar, durante sólo un instante, aún escuchando la voz de mi madre, pero grave y en cámara lenta. “Juannnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnnn”.  Detrás del árbol se abrió un abismo de negrura, un espacio abisal de oscuridad, un cielo sin estrellas, la sombra de la noche, un vértigo que me arrastraba hacia sí mientras, desde los bordes de esa realidad que desbordaba hacia mi comedor, comenzaron a surgir tentáculos que parecían nudos retorcidos sobre sí mismos, chorreantes de baba, refregándose unos contra otros en una danza macabra; y, detrás de los pseudópodos, una bestia, una criatura con cientos de aberturas que hacían de bocas y cientos de patas.  Los tentáculos comenzaron a hurgar entre los regalos: levantaban ora un paquete, luego otro. Los levantaba y los agitaba: algunos, con una especie de malestar, los arrojaba lejos de sí; otros los metía en una especie de saco, también babeante y maloliente.   A pesar de que el miedo y el asco me tenía paralizado y mi cabeza parecía dar vueltas y vueltas, traté de buscar una explicación a la cual aferrarme, un pensamiento, algo que me permitiera anclarme en mi realidad y no volverme loco. A veces dudo si  logré esto último, si estoy cuerdo o he perdido definitivamente mi cordura. En cambio, la explicación llegó: ¡me di cuenta de que lo que hacía la criatura era elegir los regalos! Aquellos regalos que se llevaba eran los que le agradaban; en cambio descartaba los que parecían no gustarle, arrojándolos al abismo. Y observé aún más. Detrás de la criatura, que parecía no tener fin, se veían millones y millones de puntos y en cada punto se veían millones y millones de salas de estar, adornadas con arbolitos: no había duda de que en ese momento, en cada hogar del mundo, los tentáculos hacían su trabajo. Miles y miles de paquetes brillantes, de bicicletas, montañas de muñecas gritando mamá al unísono caían dentro de la oscuridad.  Y mientras mi vista abarcaba aquello que no debe ser visto por ningún humano, me percaté de que uno de los tentáculos se dirigía con ansia hacia un paquete colorado que descansaba al lado del burro del pesebre. La extremidad tomó el regalo y empezó a jalarlo hasta que el papel se desgarró y pude ver su contenido: ¡era el muñeco de He-Man articulado que le había pedido en mi cartita a Papá Noel! El muñeco no fue a parar con los demás, sino que continuó apresado entre las ventosas de aquella extremidad, mientras su dueña la hacía bailar de un lado para el otro. El regalo le había gustado. A mí también. No lo pensé, calculé automáticamente la distancia del salto y, cuando el muñeco volvió a pasar cerca mío, me impulsé hacia él y me abracé a esa masa pegajosa y hedionda que quería adueñarse de mi regalo.  Lo que sucedió a continuación es sólo un recuerdo fragmentado: sé que escuché un grito, un chillido y que la oscuridad pareció retirarse del comedor de casa.  Después desperté en brazos de mi madre, que me llevaba hacia mi dormitorio, seguida por los demás adultos. Allí dormí, durante días, teniendo innumerables pesadillas que no referiré por respeto a la sensibilidad de aquellos que lean estas líneas.  Muchos años han pasado, ya soy un adulto y son casi las doce de la noche del 24 de Diciembre. Tengo el presentimiento de que en breve los tentáculos vendrán por mí.  Y por el muñeco He-Man articulado que guardo sobre de la repisa.______También podés seguir leyendo más cuentos navideñosEl narradorNavidad de 1987A las doceEl gordo]]></content>
		</document>
		<document id="cf389d74e6cf85bc837e6efdd57b19b0" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/6SjdrGRc-oU/el-gordo.html">			<content><![CDATA[  Desde su separación el Gordo pasaba las noches triste, bebiendo cerveza, comiendo comida china. Comía también muchos postres: flancitos y postrecitos de chocolate y dulce de leche que compraba compulsivamente y cuyos envases terminaban siendo ceniceros o bollos informes aplastados sobre la alfombra.  Vivía alquilando. Un pequeño departamento en el Abasto, viejo, despintado; con un ascensor que desde siempre tenía un cartel amarillento con las palabras "no funciona". Un asco de departamento, lleno de cucarachas y lauchas que se ocupaba de llenar con más suciedad.  Sus amigos lo iban a visitar, desodorante y bolsa de consorcio en mano; y tras estirar la cama se sentaban allí y le daban charla: le hablaban sobre Vélez campeón, sobre los motivos por los cuales los sapos no tienen mamas y otras nimiedades.  Pero para las fiestas siempre estaba solo. Recibía invitaciones, para pasarlo allí o allá, pero nunca aceptaba porque no quería ver a sus amigos besar a sus mujeres cuando se hacían las doce de la noche y todos brindaban en medio de mesas prolijas y casas ordenadas y limpias.  Creo que el Gordo no extrañaba a ex mujer: al principio quizás sí, y por eso comía como si se acabara el mundo, para olvidar las penas. Pero luego empezó a comer por comer. Y luego las mujeres dejaron de encontrarle atractivo a causa de la gran barriga, siempre sucia de postrecito. Sin la posibilidad de entablar una mínima relación, el Gordo siguió comiendo y comiendo, comida china y postrecitos, hasta que fue tan Gordo que una relación sexual hubiera sido con él incómoda, por lo menos.  Pero era 24 de Diciembre a la noche y yo tenía lista toda la mesa, con velas y mantel rojo: en el horno humeaba la comida; y el mousse de chocolate preparado con la receta de mi abuela se enfriaba en la heladera. Junto con eso, poseía también la certeza de que mi marido, al telefonear para avisar que no llegaría para cenar, en realidad estaba mintiendo y otra vez se estaba en algún rincón con su amante.  Así que agarré, salí al hall del edificio, abrí la puerta y presioné en el portero eléctrico el timbre del Gordo, la única persona que seguro estaría sola en ese momento.-¿Quién es? -respondió al rato.-Soy Lucía, la vecina del 1°B. La que siempre le sube las bolsas cuando viene el chico del supermercado o el delivery de los chinos.-¿Qué necesita?-¿Quiere bajar y pasar la Navidad conmigo?-No, gracias. No quiero molestarla ni a usted ni a su marido.-Es que mi marido no está, y preparé un montón de comida.  Pareció dudar un momento. Luego me dijo:-Gracias, pero no quiero que su marido se moleste.-Es que no me gusta estar sola acá abajo.  Un buen rato después, el Gordo bajó las escaleras.  Serví la comida. Comenzamos a cenar. Él parecía no tener mucho tema de conversación, "hace mucho que no converso con mujeres". Pero me habló de Vélez campeón y los motivos por los cuales los sapos no tienen mamas, entre otras cosas. La noche fue transcurriendo, entre brindis que acortaron las distancias.  Fue en el momento de servir el postre cuando sucedió.-¿Qué le parece el postrecito de chocolate?-Muy bueno. Siento mariposas en el estómago.  Luego, un silencio incómodo, cortado por el ruido de los platos que comencé a levantar.  Ya se acerca fin de año, mi marido nuevamente va a pasar las fiestas en su oficina y yo nuevamente voy a cenar con el Gordo. Pero en estos pocos días ha subido y bajado tantas veces las escaleras desde su departamento hasta el mío que creo que falta muy poco para que retome su vida social.____________________  Se termina otro año, acá va el cuento navideño, como siempre hacemos en damebola para estas fechas. Este año estuve medio vago al momento de publicar, pero hubo una acumulación de proyectos. Espero que ahora que algunos ya están más encaminados pueda utilizar este espacio más seguido.  Felicidades.  David Rojas]]></content>
		</document>
		<document id="dbcd0b3470ccbe8bd1256632d4677c66" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/6t03KGc_VAk/cartero.html">			<content><![CDATA[Charles BukowskiCarteroAnagrama, 2001  Tanto me hablaron de Bukowski -algunos a favor, otros en contra, tanto de sus prosas como sus temas- y tantas noches me pasé bebiendo cerveza tras cerveza en el bar de Castelar que lleva por nombre el apellido del escritor, que un poco leerlo se había vuelto una asignatura pendiente. Me hice con el primer libro que encontré, pero ahí quedó, relegado a la pila de libros para leer. Pasó el tiempo y me había olvidado de él, hasta la angustiante noche previa a que mi señora me abandonara.  En realidad Silvia me había dejado mucho tiempo antes, pero aún quedaban en casa pilas y pilas de cajas con cosas suyas y vendría a buscarlas durante el transcurso de la siguiente mañana, con un flete, para que se hagan una idea de la cantidad de cosas que había.  Tener todo eso en el comedor no le hacía ningún bien a mi compostura, de a ratos me entraban ganas de tirar todo por la ventana; luego, quería acomodar las cosas en sus lugares originales -el tipo estaba negado a que la mina se le fuera.  Buscando alguna forma de entretenerme para pasar la noche volví a tomar un libro -los días previos me había hecho una panzada de Bioy Casares. Necesitaba alguna lectura distinta, para variar un poco. Así que me acordé de Charles y me fui al otro extremo. ¡Cuanto bien me hizo!  Cartero nos cuenta el proceso a través del cuál se convirtió en escritor Henry Chinaski: podría haberse llamado Charles Bukowski y era lo mismo, dado que en definitiva es una autobiografía ficcionalizada. El tipo realiza trabajos de porquería, el principal y más terrible es el de cartero. Al tiempo que nos narra su vida laboral, también nos cuenta sobre las relaciones que entabla con las mujeres. Y ahí está la parte interesante. Chinaski, cada vez que se le plantea una separación, no se hace ningún drama, sabe que a la vuelta de la esquina hay más cerveza, el hipódromo, y alguna mujer que va a querer meterse en su cama.  Por ejemplo, al terminar con Betty:  Entonces, una noche, Betty, mi amor, me lo soltó, después de la primera copa:-¡Hank, ya no puedo soportarlo!-¿El qué no puedes soportar, nena?-La situación.-¿Qué situación, nena?-El que yo trabaje y tú hagas el holgazán. Todos los vecinos piensan que yo te mantengo.-Coño, antes yo trabajaba y tú holgazaneabas.-Es diferente. Tú eres un hombre, yo una mujer.-Oh, no sabía eso. Creía que las perras como tú andabais siempre pidiendo a gritos la igualdad de derechos.-Te crees que no sé lo que está pasando con esa bolita de manteca que vive allí atrás, paseándose por delante tuyo con las tetas colgando... con las tetas fuera...-¿Las tetas fuera?-¡Sí, sus TETAS¡ ¡Esas grandes tetas de vaca!-Uhmm... Es verdad que son bastante grandes.-¡Vaya! ¡Lo ves!-¿Qué carajos pasa?-Tengo amigas por aquí. ¡Ellas me cuentan lo que está pasando!-Esas no son amigas. Sólo son cotorras chismosas.-¿Y esa puta de enfrente que se hace pasar por bailarina?-¿Es una puta?-Se follaría cualquier cosa con una polla.-Te has vuelto loca.-Sólo quiero que la gente no piense que te estoy manteniendo. Todos los vecinos... '-¡Que se jodan los vecinos! ¿A quién 1e importa lo que piensen? Nunca antes nos han preocupado. Aparte, yo pago el alquiler, yo pago la comida, lo gano en las carreras. Tu dinero es tuyo. Nunca lo has tenido mejor-No, Hank, se acabó. ¡No puedo soportarlo!  Me levanté y me acerqué a ella.-Bueno, vamos, nena, lo único que pasa es que esta noche estés un poco irascible.  Traté de abrazarle. Ella me rechazó.-!Está bien, a la mierda! -dije.  Volví a mi sillón, acabé mi bebida y me serví otra.-Se acabó -dijo ella-, no voy a dormir contigo ni una noche más.-Está bien. Guárdate el coño. No es tan fantástico.-¿Quieres quedarte con la casa o prefieres mudarte? -me preguntó.-Quédate con la casa.-¿Y el perro?-Quédate con el perro -dije.-Te va a echar de menos.-Me alegro de que alguien vaya a echarme de menos. Me levanté, me fui al coche y alquilé el primer sitio que vi con un anuncio. Me mudé aquella noche. Había perdido ya 3 mujeres y un perro.  Un groso, no se hace problema por nada, le deja hasta el perro y no discute mucho la separación. Una vez, con una ex novia, casi nos matamos por la perra: al final me la quedé yo, Emilia es muy bonita y graciosa.  Las mujeres no le duran a Chinaski, que a medida que se vuelve viejo también parece volverse más sabio:  Ocurrió alrededor de una semana más tarde hacia las 7 de la mañana. Había conseguido otro día libre después de un trabajo intensivo, estaba pegado al culo de Joyce, a su ano, durmiendo, durmiendo profundamente, y entonces sonó el timbre y yo me levanté a abrir la puerta.  Era un hombrecito con corbata. Me puso varios papeles en la mano y se fue.  Era una demanda de divorcio. Allí se iban volando mis millones. Pero no estaba furioso, porque de cualquier manera nunca había esperado sus millones.  Desperté a Joyce.-¿Qué?-¿No podías haberme despertado a una hora más decente?  Le enseñé los papeles.-Lo siento, Hank.-Está bien. Lo único que tenías que haber hecho era decírmelo. Yo habría accedido. Esta noche hemos hecho el amor un par de veces y nos hemos reído y lo hemos pasado bien. No lo entiendo. Tú sabías todo esto. Maldita sea si consigo entender a una mujer.-Verás, lo hice después de que tuviéramos una pelea. Pensé que si esperaba a que se enfriase la cosa, jamás lo haría.-De acuerdo, nena, admiro a las mujeres honestas. ¿Es Alfiler Púrpura?-Es Alfiler Púrpura -dijo ella.  Me reí. Fue una risa un poco amarga, lo admito, pero me salió.-Es fácil adivinar el resto. Pero vas a tener problemas con él. Te deseo suerte, nena. Sabes que hay mucho de ti que he amado, y no era sólo tu dinero.  Empezó a llorar sobre la almohada, boca abajo, estremeciéndose toda. Era tan sólo una chica pueblerina, perdida y confundida. Allí la tenía, temblando y llorando desconsoladamente, sin el menor cuento. Era terrible.  Las sábanas se habían caído y me fijé en su espalda. Sus omoplatos asomaban como si quisieran convertirse en alas, atravesando la piel. Pequeñas cuchillas. Estaba indefensa.  Me metí en la cama, acaricié su espalda, la acaricié, la calmé, entonces se derrumbó otra vez:-¡Oh, Hank, te quiero, te quiero, estoy tan apenada, tan apenada, tan apenada!  Realmente estaba que se moría.  Después de un rato, empecé a sentir como si fuera yo el que me estaba divorciando de ella.  Entonces echamos uno bueno de despedida.  Se quedó con la casa, el perro, las moscas, los geranios.  Hasta me ayudó a empacar, doblando mis pantalones cuidadosamente en la maleta, colocando mis calzoncillos y mi navaja de afeitar. Cuando estuve listo para irme, empezó a llorar de nuevo. Le di un pequeño mordisco en la oreja, la derecha, y luego bajé las escaleras con mi equipaje. Subí en el coche y empecé a deambular por las calles buscando un anuncio de "Se Alquila".  Me parecía ya una cosa bastante corriente.  A esta altura ya había decidido aprender de Chinaski. Actuar como él era la mejor forma de no quedar en orsai. Así que apreté la lectura y seguí leyendo. Terminé la novela en dos horas, a las 7 de la mañana. No era muy larga y la ansiedad por saber qué sucedería en el siguiente capítulo colaboraron. Había más situaciones en las que el protagonista se ponía por sobre el mundo y me incitaban a imitarlo:  El bebé andaba a gatas, descubriendo el mundo. Por la noche, Marina dormía en la cama con nosotros. Allí nos poníamos Marina, Fay, el gato y yo. El gato también dormía en la cama. Vaya, pensaba yo, tengo tres bocas que dependen de mí. Qué extraño. Me quedaba sentado y los miraba mientras dormían.  Entonces, dos madrugadas seguidas que llegué a casa después del trabajo me encontré a Fay leyendo los anuncios por palabras.-Todos estos apartamentos son tan caros -dijo ella.-Ya lo creo -dije yo.  A la siguiente noche le pregunté mientras leía el periódico-¿Te vas?-Sí.-Está bien. Te ayudaré mañana a encontrar casa. Daremos una vuelta con el coche.  Accedí a pagarle una suma todos los meses.-Muy bien -dijo.  Fay se quedó con la niña. Yo me quedé con el gato.  Encontramos un sitio a 8 o 10 manzanas de distancia. La ayudé a mudarse, me despedí de la niña y conduje de vuelta.  En fin, cuando llegó Silvia a buscar las cosas, no me importó mucho -después sí, después cuando se me pasó el sueño que tenía por haber estado leyendo toda la noche, me quería matar.  Para cerrar, me sirvió tanto, que lamenté no haberlo leído antes así se lo pasaba a un amigo que, ante el abandono de su novia, se compró este libro.  Les dejo el link a una página que se jacta de ser el mayor archivo sobre Charles Bukowski en español y una versión digitalizada de la novela en Scribd.]]></content>
		</document>
		<document id="13dfcf6af04e99eda0dcdf103f4e811a" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/7cHwKcrG8m4/las-doce.html">			<content><![CDATA[A las doceen la hora de la tristezavacío mis vasosbrindo deseos inútilesme aprovecho del recuerdoy logro esbozar una mueca de sonrisamientrasel teléfono suenacon saludos y familia.No es tarde para salir a fumartomarse una pausay abrazar.Nochebuena, por PollobarbaFeliz Navidad amigos!Acá tienen algunos cuentos navideños que escribí:Navidad de 1987El narrador]]></content>
		</document>
		<document id="a941ac6515919b2134b6896fe14246b0" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/7dbakiy8V94/laura-dos-anos.html">			<content><![CDATA["dijo algo parecido al amor", por Olga Berrios  Cada tanto vuelvo a tomar entre mis manos la fotografía: es el único recuerdo que me queda tras varias mudanzas en las que llevé mi vida de aquí para allá.  En la fotografía ella está parada en una plaza, mirando hacia la cámara. Está vestida de azul, con un vestido que pocas veces le vi puesto, pero que siempre le sentó bien. Tiene el rostro serio, medio oculto por su cabello que le cae, largo, lacio. No sonríe y sin embargo me la imagino feliz, fotografiándose bajo el sol, parada sobre el césped.  Aquí tendría que contar como la perdí, pero es una tarea inútil. Nunca podremos explicar como es que no estamos cerca de las personas con las que queremos estar. Solo me aventuro a sugerir que tal vez fue culpa de mi insistencia en la amistad. Una y otra vez le aseguraba que solo nos unía una amistad; pero lo hacía empujándola hacia mi cama.  Temía morderme la lengua.  Después me arrepentí y me mordí la lengua igual. Y la llamé, pero rechazó mis llamados. Y le escribí una carta, una carta en la que traté de no poner ni uno solo de los lugares comunes, pero en la que sí puse excusas del tipo "necesito saber que estás bien".  La carta recibió una respuesta. "¿Por qué siempre volvés? Ahora estoy bien, estoy en otra, en otro".  Y solo me quedó la fotografía. "La tomó mi amiga", me contó, haciendo referencia a una amiga a quién nunca conocí pero que siempre le marcó que yo era un mal tipo -era una buena amiga.  Cada tanto vuelvo a tomar la fotografía.  Tal vez porque el tiempo hace que me desprenda, la última vez no miré tanto su figura y en cambio me fijé por en ciertos detalles que se me habían pasado: detrás de ella está la plaza; en la plaza un monumento -algún prócer a caballo. Y cruzando la calle, al fondo, varios comercios. Y lo nunca visto, aquello que nunca percibí por deleitar mi mirada en el rostro que extravié: todos los comercios de la fotografía tienen sus marquesinas escritas al revés.  De la desazón a la comprobación de que la fotografía está invertida.  ¿Por qué? ¿Qué motivó a Laura a enviarme una foto así?  Tal vez no sea yo el que vuelve, sino el misterio y la espera.]]></content>
		</document>
		<document id="f111be7f682ac7e7aaf818a1095558ef" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/A44G00qMquA/el-testamento-de-un-extravagante.html">			<content><![CDATA[Julio VerneEl testamento de un extravagantePublicidad y Ediciones SA, 1987, Santiago de ChileTodos aquellos que me conocen saben lo mucho que me gustan los juegos de mesa; los más cercanos han compartido veladas que comienzan a las diez de la noche y se extienden hasta la hora que abren las panaderías. Por eso no es de extrañar que El testamento de un extravagante sea una de mis novelas preferidas: el millonario William J. Hypperbone se muere y su última voluntad es que su riqueza quede para el ganador de un gigantesco Juego de la Oca en el que Estados Unidos es el tablero y los patitos los propios participantes. Ahí entra de todo, porque los jugadores son elegidos al azar y hay de todo, algunos buenos, otros más malos.Mi primer acercamiento a Verne fue a través de Un capitán de quince años que un tío mio tenía que leer obligatoriamente para la escuela. Se lo pedí prestado -yo tenía unos siete u ocho años-, me gustó un poquito, no mucho porque se quedaba algo corto en aventuras. Sin embargo seguí leyendo al autor, porque después mis padres empezaron a comprarme varios libros del autor, me fueron gustando los viajes alrededor del mundo y así, un día, llegué a conocer la obra.Hace rato que no agarraba el libro: ahora lo voy a releer y de paso voy a dibujar el tablero sobre un mapa, así sigo mejor la carrera por el dinero.Les dejo un fragmento para tratar de convencerlos de que lo lean:“Este es mi testamento, manuscrito de puño y letra mías, en Chicago a tres de julio de mil ochocientos noventa y cinco.“Sano de cuerpo, de alma y de espíritu, en la plenitud de mis facultades, redacto la presente acta, donde consta mi última voluntad. El notario señor Tornbrock, en unión de mi amigo Georges B. Higginbotham, presidente del Excentric Club, hará cumplir ésta mi última voluntad, así como ya habrá realizado las instrucciones referentes a mis funerales”.Finalmente, el público y los interasados iban a saber a qué atenerse y todas las preguntas hechas desde hacía quince días obtendrían respuesta. Tornbrock siguió leyendo:“Sin lugar a dudas, hasta el momento, ningún miembro del Excentric Club se ha destacado precisamente, por sus excentricidades. Quien esto redacta no ha salido de la monotonía de la existencia. Pero lo que no se ha hecho en vida, se realizará después de su desaparición.“Mis compañeros recordarán que la única pasión de mi vida ha sido el juego de la oca, este juego tan difundido en Europa y especialmente en Francia, es considerado universalmente como un invento de los griegos. Yo introduje este juego en nuestro Círculo. Aquí sólo la suerte dirige a los que luchan para conseguir la victoria.“Todos saben en Chicago que este juego se compone de una serie de casilleros ordenados y numerados del 1 al 63. Catorce de estas casillas están ocupadas por la figura de la oca, animal injustamente tachado de estúpido, y que debió ser rehabilitado cuando salvó al Capitolio del ataque y de los galos.“Como consecuencia de la indisposición de las casillas, y descontando las catorce que tienen ocas o gansos, quedan cuarenta y nueve, de éstas, sólo seis obligan al jugador a pagar primas: así, hay una prima a la casilla 6, donde un puente que permite saltar a 12; dos primas a la 19, donde se debe esperar en la hostería mientras los contrincantes juegan dos veces; tres primas a la 31, donde el jugador cae a un pozo, donde permanece hasta que otro pasa a ocupar su sitio; dos primas a la 42, que representa un laberinto, donde el jugador se pierde y retrocede a la casilla 30, la del ramo de flores; tres primas en la 52, donde quedará preso mientras no sea reemplazado; y, en fin, tres primas a la casilla 58, donde hay dibujada una calavera, que obliga al jugador a recomenzar la partida.“En este sobre se encontrará un plano y una caja. El plano es el del juego de la oca, arreglado con una nueva colocación de las casillas creadas por mí. Este tablero deberá ponerse en conocimiento del público. Por su parte, la caja contiene dos dados semejantes a los que usamos en el Círculo.“El plano y los dados están destinados a una partida que se jugará de acuerdo con las reglas que se indican a continuación”.¡Algunos se quejaron!- ¡Cómo! ¿Se trataba de jugar una partida a la oca? Decididamente, el difunto era un farsante.Pero se levantó un recio murmullo contra los descontentos y el notario prosiguió su lectura:“He aquí lo que he ideado hacer en homenaje a mi país, al que quiero con la vehemencia de un patriota, y cuyos diversos Estados he ido visitando a medida que su número aumentaba y nuevas estrellas se agregaron al pabellón de la República norteamericana.“En la actualidad la Unión posee cincuenta Estados. Pues bien, colocando estos cincuenta Estados por casillas, uno a continuación del otro, y repitiendo catorce veces uno de ellos, he obtenido un tablero compuesto de sesenta y tres casillas, lo que transforma a los Estados Unidos en un gigantesco tablero del juego del ganso (...).“Se trata ahora de designar a los jugadores que se incorporan a esta partida que será sobre jugada al extenso territorio de los Estados Unidos, conforme al mapa encerrado en este sobre y del que deberán hacerse millones de copias, a fin de que cada ciudadano del país pueda seguir las peripecias del juego. Estos jugadores, en número de seis, ya deben haber sido elegidos por el azar entre todos los que viven en nuestra ciudad, y deben estar reunidos en este mismo instante, en el proscenio del Auditorium. Serán ellos quienes habrán de trasladarse a cada Estado, de acuerdo con el número de tantos obtenidos en los dados y al lugar que les dará a conocer mi ejecutor testamentario, según nota aquí adjunta y esmeradamente redactada”.Este era, pues el papel reservado a los “Seis”. El azar de los dados los haría pasear por la Unión como si fueran las fichas del tablero de aquella sorprendente partida.Del texto se desprende que a Julio Verne se le caía la baba por norteamérica, cosa que también se ve en otros textos como De la tierra a la luna o Escuela de Robinsons. Pero más allá de ello, es una novela sumamente divertida por cuanto uno desearía verse envuelto en una aventura así.Como curiosidades de mi libro, la editorial destacó el trabajo de todos los que trabajaron en la edición, pero, en una actitud misógina, a la ilustradora de la portada solo la mencionan con su nombre de pila -las ilustraciones interiores, aparentemente, fueron extraídas de otra edición porque tienen un estilo muy diferente, y creo que el artista es Poux o Coux, tengo que buscarlo bien, si alguien sabe que me avise. El ilustrador original de la obra es George Roux, un dibujante francés que vivió entre 1850 y 1929 y se dedicó a crear imágenes para libros. Junto con Léon Benett, otro artista que trabajó para la editorial de Pierre-Jules Hetzel, ilustraron 22 novelas de Verne. Aquí tienen más sobre la biografía de Roux (en inglés). Les recomiendo este artículo sobre las novelas de Verne y las ilustraciones de las mismas escrito por Cesar Ojeda. ]]></content>
		</document>
		<document id="f18f55076e7eb2ce0fa55a39c1ccfbe2" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/acLzal0Cidc/un-agujero-en-la-alambrada.html">			<content><![CDATA[Francois SautereauUn agujero en la alambradaColección El Barco de Vapor, Ediciones SM, Madrid  Comenzamos la sección de críticas subjetivas de libros con este que está dentro de mis favoritos. Creo que fue por cuarto o quinto grado; la maestra nos dio una lista muy amplia de libros para elegir, entre ellos varios de la Colección El Barco de Vapor. Yo me guíe por los títulos y elegí uno prometedor: Un montón de nadas, de Eveline Hasler. Sin embargo, un amigo se compró Un agujero en la alambrada. El nombre de la novela, sumado al argumento que expuso en clase -un grupo de chicos trata de atravesar una alambrada de bordea un sector del bosque para ver que hay detrás, pero todo el pueblo y la policía se los impide- me fascinó y se lo pedí prestado. Lo leí de un tirón, se lo devolví, y el año pasado o el anterior, mientras revisaba los estantes con libros usados en la librería El Atril de Morón, lo encontré nuevamente y lo compré sin dudarlo. No me pareció tan bueno como en la primera lectura, pero se entiende que el paso del tiempo cambia la percepción y las críticas que puedan surgir; de todas formas, es una gran novela para chicos y recuperé un poco mi infancia.  Mi libro, como dije, es usado, y además el que lo vendió a la librería lo robó de una biblioteca -faltan un par de hojas del comienzo, las que llevan los datos de la edición, supongo que allí estaría la identificación de la biblioteca a la que pertenecía-; incluso tiene pegado en la tapa el sobre para la ficha de préstamos (y como dato curioso, una letra infantil desarrolló arriba del sobre las cuentas 202/2 y 101+101).  Dejo un fragmento para que vean que tal escribe el autor:-El viejo Beauras. Siempre está donde no debe. Estaba escondido detrás de un tronco de árbol. No había dado yo ni dos pasos en el bosque, cuando se me echó encima como un perro de presa.-¡También es mala suerte! ¡Con el tiempo que hace que...! Ni siquiera hemos conseguido pasar una sola vez. Debe ser algo muy gordo lo que esconden detrás de todos esos gendarmes... Pero no vamos a quedarnos con los brazos cruzados, chicos... Mañana nos reuniremos de nuevo a la salida de la escuela, ¿de acuerdo?  El que acaba de hablar se llama Raclot. Todos lo consideran el jefe. Grisón insinúa, mientras tanto, una tímida respuesta:-Es que, si continúan pescándonos así, van a sospechar cualquier cosa. Se lo dirán a nuestros padres y acabaremos sin poder salir...-¡Pues es verdad! -dijo un grandullón apodado Jocrisse y que parecía el apóstol de la prudencia. En aquel momento estaba sentado en la acera, con los pies en la calzada, y lanzaba verticalmente unas piedrecitas que le servían de tabas. Los otros le miraban sin inmutarse, esperando el ansiado momento en que fallara, para tomarle el pelo.  Pero Jocrisse no perdió y guardó cuidadosamente sus piedrecitas de la suerte, con una gran sonrisa de satisfacción. Después sacó del bolsillo de su camisa un cigarrillo que se llevó a la boca. Y como iba a ofrecerle uno a Raclot, el jefe, éste se adelantó:-No, aquí no. No soy tan tonto como para fumar a veinte metros de la escuela: sobre todo, chaval, que mañana empezamos por la clase de moral...  Jocrisse captó la indirecta y guardó sus cigarrillos. Y, como no tenía otra cosa que hacer, se rascó un pie.  Esta novela con chicos que fuman que leí a los nueve años no tiene nada que ver con el hecho de que hoy sea un fumador, espero. Aquí pueden leer algo sobre el autor (además figura su correo electrónico, por si le quieren enviar un saludo). ]]></content>
		</document>
		<document id="e0fc68e2cb4e6dae0849462362a359b5" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/ahmAWd74B00/el-hombre-de-las-41-mujeres.html">			<content><![CDATA[   Es mentira que Carlos Ward, el hombre de las 41 mujeres, murió asesinado por los tiros traidores efectuados por Nadiuska, su amante croata, en uno de los copetines de Liniers, esos que estaban debajo del puente antes de que el gobierno de la Ciudad decidiera demolerlos. Es cierto que recibió ese tiro, ese tiro que lo volteó de la banqueta en la que estaba sentado, pero no se murió.  Lo que pasó fue que al caer, su cabeza golpeó el piso y se desmayó. La amante enojada lo dio por muerto y salió corriendo para el lado de San Cayetano. Luego, llegaron la policía y una ambulancia del SAME, y los oficiales presentes lo reconocieron porque Carlos Ward era intensamente buscado desde hacía varios meses por haberse acostado con la esposa de un comisario y el comisario se había ocupado de que toda la federal estuviese enterado de su rostro, aunque las razones que había urguido para evitar el ridículo de que un boliviano fuese capaz de robarle la mina a un argentino de ley como él lo señalaban como el lider de una red de narcotráfico.  Carlos Ward despertó arriba de la ambulancia y se vio esposado a la camilla. Carlos Ward era un luchador implacable -y no hablamos de un luchador de causas justas, hablamos de un luchador de pendencias- y con un solo brazo dejó grogui al policía que lo custodiaba y obligó al médico de emergencias a dejarlo escapar. Saltó de la ambulancia, cayó sobre Avenida Rivadavia y se largó a correr hacia un rumbo más seguro que las calles de Buenos Aires.  Eran aproximadamente las once de la noche cuando Stellita sintió los golpes en la puerta. Se asomó por la ventana de la casita que tenía en Ciudadela y vio a su amante ensangrentado. Con prisa, lo hizo pasar dentro y comenzó a practicar con él todos sus conocimientos de medicina. Stellita estudiaba para médica; no le iba muy bien, pero era persistente, y en catorce años de carrera al menos sabía como hacer para extraer una bala y cicatrizar una herida.  Carlos Ward se despertó desnudo y con mucha energía: necesitaba descargar toda la adrenalina de las últimas horas, así que zamarreó a Stellita que velaba dormida en una silla, al lado de la cama. La mujer abrió los ojos, tomó la mano que le ofrecía el hombre, y se dejó llevar bajo las sábanas. Tantas ganas tenía Ward que ni siquiera la desnudó. Al cabo de una hora Stellita había acumulado varias sonrisas y entonces se atrevió a preguntar que había pasado.- Me mataron, me clavaron un cuchillo por la espalda.  Stelliya no desmintió a su amante; en lugar de eso lo besó y se levantó para prepararle algo para comer. Luego, mientras lo dejaba cenando, salió a la calle y caminó hasta la estación de servicio donde dejaba estacionado el Fiat 1500. Volvió con el autito rojo, Ward se escondió en el baúl, y arrancó rumbo al lugar que previamente el hombre le había indicado.  Un rato después, Stellita estacionó el auto sobre la ruta 3, cerca de una esquina llena de prostitutas. Ward se apeó, la besó y la despidió, asegurandole que más tarde la llamaría. Luego se dirigió hacia el lugar donde paraba Marcela, alias la Pichi. Stella se alejó en el auto, pero a los cien metros pegó la vuelta para ver con quien iba a encontrarse su amante: miró y luego rajó, criticando a la prostituta por gorda y tetas caídas, pero deseando que no le arrebatara a su hombre.  Carlos Ward increpó a su amante con un vamos: la chica se despidió de las demás y lo siguió. Dieron la vuelta a la esquina y se mataron un rato a besos. Ward le explicó luego lo que le había sucedido y le pidió ayuda para esconderse de la policía y de Nadiuska, la muchacha despechada. La Pichi, cuando escuchó que había otra de por medio, puso mala cara, pero amaba a Ward y se lo tenía que bancar así como él se bancaba que ella hiciese la vida.- Te puedo ofrecer ochenta pesos, la noche no viene muy bien.- Yo no acepto dinero de mujeres. Yo quiero que me ayudes a llegar a un lugar seguro. Solo vos sabés donde se esconde Minina.  La Pichi aceptó llevarlo hasta Minina, pero por la mañana porque había recibido un tiro y tenía que descansar. Fueron caminando hasta un hotel barato, la mujer le pidió al encargado que le hiciera precio de amigo, que no estaba trabajando, y pasaron a una habitación en la que Carlos Ward tuvo que demostrar porque era tan reputada su baja por todo el límite entre Capital y el Conurbano Bonaerense.  Por la mañana La Pichi y Carlos Ward tomaron un remis hasta Florencio Varela y Carlos Ward de despidió con un beso y un te llamo. Luego golpeó las manos en la casa de Minina.  Minina no estaba en casa, porque eran las nueve de la mañana y a esa hora estaba dando clases. Así que Carlos Ward compró Crónica y el diario le sirvió para enterarse de que se había muerto, según declaraban unos policías junto a un cadaver irreconocible por las heridas en el rostro -tras su salto de la ambulancia había tenido lugar un persecución implacable que finalizó con un allanamiento en un asentamiento de Flores donde los policías habían tenido que descargar cientos de balazos sobre el pobre tipo al que confundieron con Ward. También el pasquín le sirvió para taparse la cara mientras esperaba frente a la casa de Minina que volviera del trabajo, no fuese a ser que siguiesen buscándolo.   Minina no apareció hasta las seis y media de la tarde, porque al salir de la escuela se había dirigido hasta la Secretaria de Inspección y allí tomó una suplencia en el turno tarde. Volvió cansada porque el grupo nuevo era muy revoltoso y la directora una harpía y solo quería poner sus pies en una palangana con agua y sal. Cuando, desde la esquina, divisó a Carlos Ward junto al portón de entrada, no creyó al comienzo que fuese él en verdad y dudó de sus sentidos.   Carlos Ward, el hombre de las 41 mujeres, solo había tenido un amor en su vida y era Minina. Pero Minina nunca le había dado bola, y ahora, con las emociones de las últimas horas, quería volver a probar suerte.   Tal vez a Carlos Ward ya le ardía la fiebre por la herida mal curada; tal vez la herida mal curada ya estaba infectada. Carlos Ward miró a Minina y le dijo:- Vine para terminar el recorrido en tus brazos. Es solo un ratito y luego me muero.  Minina, que nunca le había dado bola a Carlos Ward porque pensaba que era un mujeriego que solo quería desflorarla y luego marcharse a volar por ahí dejandola con el deseo de más Ward como le había sucedido a su amiga Marcela que para borrar el recuerdo del hombre tuvo que entregarse a la prostitución; Minina, que siempre había deseado que Carlos Ward muriese en sus brazos para así estar segura de que Carlos Ward no volvería a corretear por las piernas de ninguna otra mujer; Minina, que había tenido un día terrible en el trabajo con un montón de chicos revoltosos y una directora que era una harpía, y que sabía que solo Carlos Ward podía arrancarle una sonrisa; Minina dijo que no.- ¿Cómo que no?- No.  Es cierto que Carlos Ward, el hombre de las 41 mujeres, murió asesinado por una mujer. Es mentira que fue Nadiuska, su amante croata. Carlos Ward murió tirado en una vereda de Florencio Varela mientras, sentada en un sillón, Minina metía los pies en una palangana.]]></content>
		</document>
		<document id="a9e5748885cafb596b2c9f04e2b680ec" url="http://feedproxy.google.com/~r/DameBola/~3/bKmUKhvxoH0/la-noche-de-los-perros.html">			<content><![CDATA[  Antonio caminaba pegado a las paredes: en el barrio comentaban que si uno no quería quedar como un gil tenía que marchar por el medio de la calle, pero él estaba seguro de que yendo por la vereda tendría más chances de saltar una reja y meterse en un zaguán u ocultarse tras un árbol en caso de que doblando la esquina apareciese algún chorro o una bandita con ganas de punguear. Sacó el celular y miró la hora: no vio nada, porque la pantalla no tenía luz de tan casqueado que estaba, y no había mucha iluminación en el barrio. Debía ser, calculó, alrededor de las dos de la madrugada. Media hora antes había salido de su casa en busca un kiosco: su novia llegó de visita después del trabajo y, como no la esperaba, la heladera estaba pelada y en la alacena solo había migas: sabiendo que si ella no comía se ponía de un humor de perros, había salido a buscar algún lugar abierto donde comprar aunque sea unos alfajores.  En el cruce de Pedriel y Olazabal, un perro que dormía junto a un portal levantó la cabeza cuando pasó y lo miró con sus ojos lagañosos. El perro se había escapado por la tarde tras una hembra en celo, y tras dar andar diez cuadras, en las cuales se prendieron otros nueve perros callejeros, intentó abordar a la perra. Ella mostró sus dientes, le tiró tarascones y los otros animales no se quedaron atrás, “que se vaya”, le dijeron, “que se vaya, perro feo”, mientras lo corrían por toda la avenida para destrozarlo a dentelladas. El perro, que se llamaba Pupi por culpa del niño de la casa, era medio rengo por culpa de un camionero que había chocado por culpa del perro al esquivarlo para no pisarlo cuando se le atravesó en el camino: viendo el daño el conductor había bajado del vehículo y le pegó tal cantidad de palos que le quebró la patita al animal. Ahora el perro no era atractivo para las perras por culpa de su pata renga, y tras el rechazo amoroso no había tenido otra cosa que hacer más que volver a su casa; pero como era medio desorientado, le había costado trabajo encontrarla y al llegar ya estaba la puerta cerrada, por lo que se echó en el piso a pasar la noche.  Nicolás dormía con sus pies fuera del cobertor: aplastaba bajo su cuerpo a Pupi, el oso de peluche. Pupi debía su nombre al único balbuceo que podía articular el bebé, su dueño. El niño soñaba con la teta gigante de su madre, aunque esto era una cuestión de perspectiva, ya que el marido de la señora opinaba que las tetas de la misma no eran tanta teta como el desearía, una tetas como las de la verdulera, esa sí que tenía busto. Gracias a ese par de pechos nunca se había visto tal cantidad de hombres haciendo los mandados los domingos. Sus mujeres, contentas, y ellos, boquiabiertos.   Perla, la verdulera, estaba próxima a cumplir los cuarenta años. Ya se había retirado de la conquista amorosa desde que había liado al carnicero del barrio, pero aún así gustaba de llamar la atención y por eso vestía anchos escotes y por eso mismo estaba despierta a esa hora, esperando todavía diez minutos más antes de sacarse la mascarilla para eliminar imperfecciones de su rostro. Mientras se miraba desnuda en un espejo para corroborar que aún su cintura era más delgada que la de la esposa del carnicero: seguía igual de ajustada que siempre. “Entonces”, se preguntaba, “¿por qué llega tan cansado?” Y una y otra vez se daba la misma respuesta: “seguro que debe estar comiendo en casa, con esa yegua de la mujer, no sé cuando la va a dejar. Por mí que siga con ella, pero que no me quite la verdulería que me puso”.  Sonó el timbre de calle.  “Es el carnicero”, pensó Perla, y se echó sobre los hombros lo primero que encontró a mano: una toalla que había usado para enroscarse el pelo recién lavado y que estaba echa sopa sobre una silla.  Antonio se había hartado de caminar buscando un kiosco, así que al pasar por la verdulería se decidió a probar algo osado: al ver luz por la ventana de la casa contigua al local pensó que a lo mejor los dueños del mismo vivirían allí y si así era tal vez le podían vender unas frutas o algo de verdura para improvisar una ensalada para su novia.  La puerta se abrió y Perla y sus pechos vestidos solo con un corpiño aparecieron. El muchacho trató de no mirar más que el rostro de la señora, pero le era difícil porque este estaba cubierto de una pasta verde, y además esas tetas eran demasiado grandes como para ocultarlas de la vista, más que la toalla que traía la mujer sobre los hombros chorreaba agua y esta caía en un delicioso hilillo por el surco. Haciendo un esfuerzo increíble, le dijo que “disculpe la hora, pero quería saber si usted es la dueña de la verdulería porque tengo urgencia de comprar melones... Es que vino una amiga a visitarme y no tengo nada que darle de comer... Por favor, está con hambre y si no come se pone de un humor de perros”. “Espera que me voy a vestir”, contestó Perla, después de reaccionar y darse cuenta que estaba media en bolas delante de un desconocido y luego de sopesar si no sería un chorro o si habría algo raro tras el extraño pedido. Roja de vergüenza pero halagada por la mirada del joven, Perla entró a su casa, se quitó la mascarilla, se puso una remera y volvió.  “Vas a tener que ayudarme a levantar la persiana, porque no tiene puerta”. Perla se agachó y quitó los candados. Antonio comprobó que la figura era apetitosa, mirase por donde mirase. Entre ambos levantaron la persiana y el aire se impregnó de un fuerte olor a lechuga. En la oscuridad, desde el fondo del comercio, se escuchó un gruñido. “Pedra, vení para acá. ¡Pedra!”  La perra había sido encerrada en el local como un favor a una vecina que tenía terreno al frente y con la perra en celo no podía dormir del desfile de animales frente a su domicilio. Encima la perra era una perra atorranta, que a cada rato se escapaba para ir a provocar varones, y la vecina no quería que quedase otra vez preñada. Así que al volver Pedra de sus aventuras por la tarde, la agarró por el collar y le pidió a la verdulera si la podía encerrar en el negocio esa noche, que la metería dentro de su casa, pero su marido no quería, que le molestaban los animales adentro y no quería que se pusiere enojoso.  Pedra mostró los dientes y se acercó con el lomo arqueado: la verdulera no era nadie para darle órdenes, y encima molestarla justo que mordisqueaba un pepino.  “Es la perra de mi vecina, sabe lo que me cuesta decir que no y me trajo el animal para que lo cuide. ¿Ahora como entramos? Esta perra malcriada no le hace caso a nadie. Mira si nos muerde”.  Haciendo acopio de valor y pensando que si no comía su novia se pondría de un humor peor que el de Pedra, dio un paso en el local a oscuras. Desde atrás de una pila de cajones de tomates saltó el animal. Ambos cayeron al suelo y comenzaron a dar vueltas, hasta que, cerrando Pedra su mandíbula, tomó al chico del pantalón, a la altura de la cola, y le arrancó un pedazo que se quedó masticando mientras el pibe huía hasta la entrada del comercio.  “Mejor cierro, que esto va a terminar mal”. “No, por favor, espere que agarro dos naranjas, aunque sea”. “No te preocupes, vení a casa y cocino algo y de paso te coso los pantalones”. “No, por favor, no se moleste”. “No hay problema, me gusta cocinar y coser. Además, tengo la heladera llena de carne. ¿Cuál es tu comida preferida?” “Las marineras”. “Serán marineras, entonces”.  Bajaron la persiana, pusieron los candados, y entraron a la casa de Perla.  Atravesaron un pasillo e ingresaron a una amplia cocina donde la verdulera, tras decirle que se sacase los pantalones para coserlos luego, se puso manos a la obra y en un segundo, mezclando harina y carne, preparó unas marineras. Tomó una sartén, le echó aceite y la puso al fuego. “Ahora, apenas calienta el aceite, pongo la comida a freír y te llevas unas milangas espectaculares”, dijo mientras se daba vuelta sonriendo. Al hacer esto tuvo el pequeño accidente: con su cuerpo empujó la sartén y la sartén se dio vuelta y el aceite saltó hacia ella: no estaba tan caliente como para aullar de dolor o levantar la piel, pero Perla se asustó y comenzó a gritar igual. Solícito, Antonio estuvo al instante junto a ella y la ayudó a sacarle la remera. El aceite había traspasado la tela. “Vamos junto a la canilla así te limpias… Ahí sale todo”. “Sí, te quedó medio colorado, ¿te arde?” “No, no me arde para nada”. “Pero tenés la panza coloradita”.  Antonio estaba en calzoncillos y enseguida se notó como lo perturbaba el juego de tocar a Perla. Perla, que estaba extrañando los juegos con el carnicero desde hacia días, también reaccionó, y tras que estaban ambos con poca ropa, de ahí hubo un paso a que estuviesen sin ninguna.  Un rato largo después, Antonio prometía volver y salía con el pantalón roto y un atado con marineras bajo el brazo. Comenzó a desandar el camino.  En la esquina de Pedriel y Olazabal, el mismo perro que lo había mirado a la ida, levantó la cabeza entre su sueño y lo observó nuevamente. “Este ya pasó por acá”, pensó Pupi. “Pero... ¿qué es ese aroma? ¿es el aroma de la dama que seguí hoy? No puede ser, no puedo controlarme, desde esta tarde que ese perfume me tiene loco”.  Pupi se abalanzó sobre Antonio, desorientado como siempre, confundiendo al muchacho con su amada. Él quería refregarse un poco, pero el pibe pensó que otra vez un perro lo atacaba y empezó a correr.  Nicolás, el bebé, se despertó con los gritos que pegó el acosado muchacho. “¿Pupi?”, dijo, y se puso a llorar. Su madre se levantó, sacó un pecho fuera del camisón y le metió el pezón en la boca para que se durmiera otra vez. El niño se sintió colmado y enseguida se le pasó la rabieta. Desde la cama, el marido de la señora, que se había despertado por culpa del llanto, se tapó la cabeza con la almohada y se preguntó cuando se destetaría ese niño, que ya le están saliendo dientes y la mordisquea toda a Susana y después no se deja ni tocar. Las mujeres son todas iguales, como esa verdulera que tanto muestra y tan poco vende.  Afuera, con el perro tras él, Antonio recordó aquellas palabras que decían de noche era mejor caminar por la calle que por la vereda, pensó que tal vez no hacían referencia a chorros sino a perros enojados, así que decidió probar, bajó el cordón y siguió moviendo sus pies por el asfalto. Pupi no aflojó. Rengo y todo, corría tras su presa y pensaba en todo el amor que le ofrecería a esa perra ahora que no había otros perros que compitiesen con él.  El muchacho estaba desesperado, esa noche le había tomado un miedo atroz a los perros. Ya sin saber que hacer para escapar de su perseguidor, abrió el paquete de marineras y se las arrojó. El perro, que desde que se fuese ese día temprano de su casa no había probado bocado, aminoró la marcha y volvió tras las marineras. “Es que si no tengo el estómago lleno no voy a poder rendir frente a ella. Si me alimenta, es porque me quiere conquistar. Que ya sabemos que las mujeres predican esa creencia de que al hombre se lo conquista por el estómago. Que quien sabe cocinar, ya se puede casar. Que tortas y postres para el novio y un cerdito para la boda”. Esto cavilaba Pupi, comiendo en medio de la calle, y no vio venir el camión. El camionero sí lo vio, pegó un volantazo y se la dio de lleno contra un árbol.  Tomándose la cabeza, el conductor descendió y al ver el daño comenzó a putear y se abalanzó contra el perro, que si bien rengo podía correr, ya no tenía la misma velocidad después de dos kilos de marineras. Un palazo tras otro palazo recibió y un gran golpe en una de sus patitas sanas que se quebró en dos.  El muchacho abrió despacito la puerta de su casa: las luces estaban apagadas, por lo que pensó que su novia se había dormido, pero no, solo estaba sentada en la oscuridad, en el sillón, esperando. “¿Qué pasó que tardaste tanto?” “Es que no conseguí ningún lugar abierto donde comprar comida”. “Me cansé de llamarte, ¿cuándo vas a cambiar ese celular zaparrastroso que nunca funciona?” “Es que lo quiero así, aunque esté rotito”. “¿Y ese olor?”, preguntó y se acercó a olerle el cuello. Ahí se enojó y le vino el humor de perros que solía adoptar cada vez que algo le molestaba. “¡No se puede confiar en vos, yo me voy inmediatamente!” “¡No, mi amor, no es lo que vos pensás!” “¡Sí, es lo que yo pienso! Tenés un olor a marineras terrible: vos comiste en otro lado y a mí que me parta un rayo, sola acá, como una perejila!  La puerta de la pieza se cerró con un estruendo. Antonio se acomodó para dormir en el sillón pensando que, si quería el perdón de su novia, debería olvidarse por un tiempo de comer marineras para evitar recordarle el motivo de la discordia. No le importó mucho, porque decidió, desde el día siguiente, incorporar más verduras a su dieta. Fotografía del señorísimo Julián Beroldo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>