<author id="a445181160a2a582c48528f970c9fd9c" url="michaves01.blogspot.com.ar" feed="http://michaves01.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="585ca4c175ca92da878504782a9ca52a" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/carta-la-direccion.html">			<content><![CDATA["QUÉ DIOS NOS AMPARE..."La expresión que encabeza esta carta es lo único que nos queda por decír a los ciudadanos ( por lo menos a los creyentes), ante la realidad de verse envuelto en cualquier circunstancia en donde deba ser amparado por el Estado.El martes 15/1 alrededor de las 22 hs, mi hijo se encontraba parado en una esquina en su moto, esperando para cruzar la Avda. Carricart, cuando un inadaptado en un duna blanco, con vidrios polarizados y patente trasera borrada, intenta atropellar a una menor de 14 años y a su madre que iban caminando por la rambla. En la maniobra se choca el cordón y atropella de atrás a la moto en que se encontraba mi hijo, haciéndolo volar y caer. En ningún momento intentó frenar (ni antes, ni después de ocurrido el hecho) y se dio a la fuga en dirección a Tres Arroyos, siendo perseguido por dos testigos ocasionales que intentaron pararlo y lo advertían con señas de luces.Inmediatamente se hizo presente en el lugar la policía quien sólo se ocupó de secuestrar la moto y averiguar si tenía seguro y carnet. Mientras que el culpable huyó tranquilamente, sorteando 3 controles policiales que no recibieron nunca noticias de lo ocurrido.Pasadas 48 hs del hecho fuímos a averiguar la identidad del agresor y si habían dado con el vehículo y nos enteramos que todo estaba igual, salvo la imposibilidad de retirar la moto ya que habían pasado las actuaciones al Juzgado de Faltas, para castigar a la víctima por la Licencia vencida, que dicho sea de paso, debido a problemas internos de la dependencia que otorga las mismas, le habían dado turno para iniciar el trámite recién a finales de febrero.Ante la impotencia de ver que no tendríamos respuesta a nuestra inquietud, me dirigí a la Presidenta del Foro de Seguridad, la Sra Norma Campagnoli, quien me asesoró sobre cómo debía manejarme. Ella fue quien se interiorizó acerca de la causa y nos recomendó hacer la denuncia ante la Ayudante del Fiscal. El viernes 18 así lo hicimos. La Dra Barda se puso en conocimiento de las actuaciones e inmediatamente realizó las medidas pertinentes para dar con el vehículo e identificar al sujeto, pero ya habían pasado 3 días.Gracias a Dios las lesiones sufridas por mi hijo fueron leves, pero uno se pone en el lugar de tantas víctimas o familiares que se ven en esta circunstancia, y que deben soportar la ineficiencia de un Estado que protege o, en el mejor de los casos, no se ocupa debidamente de atrapar a los culpables, que le complica hasta el trámite más tonto a quien denuncia, que apuesta al desgaste de la víctima para no castigar a quien debe, y que persigue y castiga a la víctima en lugar de allanarle los caminos.Hasta el momento (1 semana después) no sabemos nada del culpable y la moto recién hoy fue restituida a su dueño puesto que hubo que esperar que el Juzgado de faltas castigue a la víctima y destrabe el trámite burocrático. Mientras que quien se dio a la fuga, no sabemos si posee licencia, si manejaba en estado de ebriedad, si se trataba de un menor, si el auto tenía pedido de captura, si contaba con el seguro obligatorio, etc.Tenemos cámaras de seguridad que captaron al vehículo, cantidad de testigos que vieron todo y sin embargo no nos dan ni siquiera una respuesta para saber, como ciudadano, que el Estado se preocupa por nuestro bienestar.Qué enseñanza le queda a mi hijo (y al resto de la sociedad) de esta experiencia? Cómo le hacemos entender que nunca se debe abandonar al accidentado, que uno debe ser responsable de sus actos y que la solidaridad es un valor, cuando quien actuó de manera totalmente contraria es quien se vio beneficiado y él, como víctima, no recibió ninguna ayuda… Al contrario!Qué Dios nos ampare y nunca tengamos un problema grave, porque para muestra basta un botón!VERÓNICA DE SÁBATODNI: 22.438.322]]></content>
		</document>
		<document id="e24ece4c6f75afa2922197b5b68c1d59" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/charla-informativa-para-trabajadores.html">			<content><![CDATA[La Dirección de Planeamiento y Producción de la municipalidad de Adolfo Gonzales Chaves invita  a todos los trabajadores independientes a una charla informativa sobre nuevas posibilidades de créditos, la cual tendrá lugar en el teatro municipal, a las 19.30, en día 5 de febrero.En esta ocasión, la empresa del Banco Provincia brindará información acerca de nuevas oportunidades crediticias.Los interesados deberán presentarse solo con DNI y 1 año de antigüedad en negocio o actividad.]]></content>
		</document>
		<document id="907a34afc21a62ca8e62acc8b27eaaf9" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/coparticipacion-chaves-entre-76-comunas.html">			<content><![CDATA[El gobernador bonaerense Daniel Scioli modificó los porcentajes de distribución de coparticipación entre los 135 municipios de la provincia, por lo que 76 comunas recibirán una proporción menor a la de 2012, en favor de las 59 restantes. Adolfo Gonzales Chaves se encuentra entre las comunas a la baja.El nuevo índice, publicado en el Boletín Oficial en la Resolución 313, fue contrastado por DyN con el aplicado durante 2012, lo que permitió deducir que 76 municipios sufrirán una merma en el porcentaje de coparticipación, mientras que los 59 distritos restantes obtendrán una mejora.Para definir el coeficiente de cada comuna, el gobierno provincial priorizó todos los años la información referida a la población, caudal turístico y capacidad potencial absoluta y per cápita de las administraciones municipales por la recaudación de tasas que le son propias, entre otros parámetros.Entre los beneficiados durante este año se encuentran San Isidro (que recibió 2,08 por ciento de lo recaudado en 2012 y obtendrá el 2,16 por ciento), Tigre (de 1,51 a 1,53 por ciento), La Matanza (de 8 por ciento a 8,12 por ciento) y Hurlingham (de 0,56 a 0,75 por ciento), entre otros. En tanto que en la larga lista de los 76 municipios se encuentran entre otros Adolfo Gonzáles Chaves, Coronel Dorrego, Coronel Pringles, Tandil, General La Madrid, Laprida, Necochea, San Cayetano y Benito Juarez (cuya comuna está en manos de un Sciolista puro como Julio Marini). Entre los pocos beneficiados por el incremento en la coparticipación se encuentra Tres Arroyos.No pasó la guadaña acorde a que sean intendencias afines o no. tengamos en cuenta que cayó en la volteada Juarez y se vio beneficiado el municipio tresarroyense que de sciolista tiene mucho menos que el juarense Julio Marini que integró hasta hace poco mas de un año el gabinete del propio gobernador.]]></content>
		</document>
		<document id="4513e72ab9dd20fcf03e175e9bd6ff3f" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/corsos-2013-abrieron-la-inscripcion.html">			<content><![CDATA[Por 5to. año consecutivo, la dirección de Cultura y Huracán Ciclista Club organizan los Corsos a Contramano 2013 en la ciudad,  con importantes premios para los disfrazados, grupos de candombes invitados, mucha música y con servicio de cantina.Los encuentros serán el viernes 8, sábado 9 y domingo 10 de febrero, en calle Bartolomé Mitre entre Lavalle y Juan Eliçagaray, frente a la Municipalidad de Gonzales Chaves.Las inscripciones son gratuitas, y se pueden hacer en el Centro Cultural (hasta las 13:30 horas),  y en Kiosco Taterró, hasta el día 8 inclusive.Participarán como invitados los grupos de candombe “Los Colgados del Tali”, de Tres Arroyos,  y “Percuchea” de Necochea.Actuarán también las bandas musicales Oasis, Sensación Tropical y Banda Paraíso, además de cantantes solistas, y habrá servicio de cantina.Los premios que se dispusieron para los disfrazados son:- Disfraz individual niño: $600- Disfraz individual adulto: $1000- Comparsa (mínimo 4 personas): $2000]]></content>
		</document>
		<document id="be625b6e5720ebaf6b2fc9c4fc63baa9" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/culmino-el-mundial-en-el-otto-ballod.html">			<content><![CDATA[El arribo de todos los planeadores en pista marcó el final del campeonato mundial. Un día de lo más positivo culminó un torneo extraordinario donde la personalidad del volovelísmo internacional triunfó sobre los poco generosos climas ofrecidos por la naturaleza.La ceremonía final tuvo lugar en los hangares del Otto Ballod con los podios argentinos integrados por Sebastian Riera como Campeón Mundial clase Mundo; Jorge Tartara Sub-Campeón Mundial Clase Mundo y Santiago Berca Campeón Mundial en la Clase Club.Santiago Berca encabezó el podio en clase Club seguido del australiano Tobias Geiger y en 3er. lugar el checo Roman Mracek.En clase Mundo, Sebastian Riera subó al 1er. escalón del podio, seguido de otro argentino, Jorge Tartara. El 3er. lugar fue para el polaco Jedrzej Sklodowski.Finalmente en clase Estandar, el polaco Sebastian Kawa volvió a repetir el 1er. lugar seguido de los alemanes, Mario Kiessling y Felipe Levin.Tras conocerse el resultado, los festejos comenzaron con los exponentes argentinos en andas por las instalaciones del Otto Ballod, en lo que fue un día histórico, luego de 50 años, tras el recordado triunfo de Rolf Hossinger en el mundial de Junin.De esta manera culminaron 20 días de competencia, anhelada, soñada desde el inconcluso mundial de 1983. Nunca mas justas las palabras del presidente del Otto Ballod, Daniel Dekker cuando mencionó que este logro iba dedicado a aquellos fundadores de la institución.]]></content>
		</document>
		<document id="ecb413d292245b1340780d02a873c78e" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/determinan-licitacio0n-para-cloacas-al.html">			<content><![CDATA[El Servicio Provincial de Agua Potable y Saneamiento Rural (SPAR) le puso fecha a la licitación pública (75/12) para la ejecución de la obra de “Colector y Ampliación de la Red de Desagües Cloacales en Gonzales Chaves”, con un presupuesto oficial estimado en $ 4.297.210,98.La obra es muy anhelada, y tiene que ver con gestiones que perseguía el intendente José Martínez para ampliar los desagües cloacales en avenida San Martín, que incluiría el acceso del servicio al frigorífico local y al Sector Industrial Planificado.La apertura de ofertas se realiza en la sede del Spar de la ciudad de La Plata, el día 22 de febrero próximo, y la adquisición de los pliegos se efectúa en este lugar hasta cinco días antes de esta fecha, según informó el organismo provincial.]]></content>
		</document>
		<document id="35230c0deee099dbb807c95c0b199a9c" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/dos-argentinos-campeones-del-mundo.html">			<content><![CDATA[Los pilotos argentinos Sebastián Riera y Santiago Berca consiguieron el sueño de ser campeones del mundo.Impresionante cierre para el 32º WGC Argentina 2012. El Vuelo a Vela argentino se viste de fiesta después de 50 años. Con los resultados sobre la mesa, Argentina tiene 2 campeones mundiales de Vuelo a Vela.El Rosarino Santiago Berca después de un excelente campeonato logró coronarse como el nuevo campeón mundial en la Clase Club tras ganar la prueba de hoy, la que le dio los 1000 puntos con los que sumó los noventa y nueve que lo pusieron por encima del australiano Tobias Geiger quien se quedó con el segundo lugar de la Clase. Completando el podio de la Club esta noche subirá en tercer lugar el checo Roman Mracek.La Clase World es más argentina que mundial. Sebastián Riera, como era previsible con los resultados que venía obteniendo en las últimas competencias, es el nuevo Campeón Mundial de Vuelo a Vela en la Clase World.Ubicado en la novena posición de la prueba de hoy sumó 702 puntos con los que quedó a la cabeza de su clase en la general con 3505 puntos. Sumado a toda la algarabía de los festejos de los argentinos que llevaron a Riera en andas por todo el Otto Ballod, está otro gran triunfo de Eduardo Crego que se quedó con la excelente prueba del día de hoy.Decimos que la Clase World es más argentina que mundial ya que su segundo escalón estará ocupado por otro gran piloto nacional como lo es Jorge Tartara, quien mantuvo una constante durante todo el campeonato y era junto al actual campeón mundial uno de los favoritos para quedarse con la corona.En resumen, podemos decir antes de continuar que: Argentina obtuvo dos campeones mundiales. Uno en la Clase World y otro en la Clase Club. Además, un sub campeón y tres pilotos entre los primeros cinco en la World y dos pilotos entre los primeros cinco en la clase Club, ya que Javier Gaude además de obtener el segundo puesto en la prueba de hoy, obtuvo 6086 puntos que lo dejaron en la quinta posición en la tabla general.En la clase Standard, una de las clases más competitivas del vuelo a vela, el polaco múltiple campeón Sebastian Kawa sumó un trofeo más a su colección siendo el nuevo campeón del mundo. Quedando en cuarto lugar en la competencia del día de hoy, sumó los puntos necesarios para ser quien se pare en el escalón más alto del podio.Argentina por su parte también deja huella en esta categoría ya que Damián Goldensweig y Gonzalo Riera quedaron en quinto y sexto lugar de la Standard respectivamente. Dando muestras de su experiencia, su categoría y mostrándole al mundo que el vuelo a vela nacional está, y con el WGC Argentina 2012 como prueba, entre los mejores a nivel mundial.Como cierre completamos los podios del WGC Argentina 2012:Clase Standard1- Sebastian Kawa (POL) - 6102 pts.2- Mario Kiessling (GER) - 6038 pts.3- Felipe Levin (GER) - 5955 pts.Clase Club1- Santiago Berca (ARG) - 6415 pts.2- Tobias Geiger (AUS) - 6316 pts.3- Roman Mracek (CZE) - 6300 pts.Clase World1- Sebastián Riera (ARG) - 3505 pts.2- Jorge Tartara (ARG) - 3492 pts.3- Jedrzej Sklodowski (POL) - 3424 pts.]]></content>
		</document>
		<document id="8a7ac90624e0e9dc61afd7207fc0f895" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/el-33-tambien-vuela-en-el-mundial.html">			<content><![CDATA[El Instituto Superior de Formación Docente y Técnica Nº 33 de Tres Arroyos está participando en el Mundial de Vuelo a Vela que se está disputando en el Club Otto Ballod de Adolfo Gonzales Chaves. Alumnas de la Carrera de Profesorado de Inglés se encuentran acampando en el mencionado Club y realizando trabajos de interpretación y traducción para el equipo de Prensa de la Federación Argentina de Vuelo a Vela (FAVAV) como también realizando una serie de actividades de asistencia de idioma a los pilotos y equipos extranjeros, como parte de las tareas de extensión a la comunidad que tiene la Carrera.El Mundial de Vuelo a Vela que, es el segundo que se realiza en nuestro país –el primero fue en Junín en 1963- cuenta con la presencia del ISFD y T Nº 33 a través del Profesorado de Inglés. La apertura del Certamen contó con la locución bilingüe –español/inglés- a cargo de la Regente y Profesora del Instituto Mag. Inés Cabral Macías. Las alumnas a cargo de las diversas actividades que también incluyen la asistencia a radios locales y prensa virtual son: Judith Jurado; Anabel Fernández; Gabriela Walas y Valentina Partarrieu.Aparte vale mencionar que el ISFD y T Nº 33, brinda otros profesorados: Lengua y Literatura; Biología; Matemática y Educación Física. También cuenta con Tecnicatura Superior de Seguridad, Higiene y Control Ambiental Industrial; Trabajo Social; Psicopedagogía y Economía Social en Contextos Rurales.]]></content>
		</document>
		<document id="fb8a4eae9fa15ba35a1408164151a1e" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/el-campeonato-se-pone-candente.html">			<content><![CDATA[Gonzalo Riera y Damián Goldenzweig, los dos pilotos argentinos que vuelan en la clase Standard, se encuentran en su mejor momento. Esta vez, se han puesto a tiro del campeón mundial quedando ambos en segundo lugar atrás de Sebastian Kawa que se quedó con el primer lugar de la Clase en la ante última prueba del 32º Campeonato del Mundial de Vuelo a Vela.Si bien los resultados hasta el momento no han sido oficializados, hasta ahora sus nombres se labran en el segundo y el tercer puesto de la prueba correspondiente a la Clase Standard. Ambos pilotos hicieron un tiempo aproximado de 2 horas 22 minutos y 35 segundos, sobrevolando con dos planeadores LS8 una distancia cercana a los 208 kilómetros a un promedio de velocidad de 87 km/h. Con este rendimiento han logrado posicionarse a 20 puntos del ganador de la prueba Sebastian Kawa, actual defensor del título mundial.Kawa, a bordo de su Discus 2 a, continúa siendo el líder de la categoría en las tablas generales con 6032 puntos y de cerrarse hoy el campeonato, alzaría por novena vez la corona mundialista. A pocos puntos le siguen, Mario Kiessling (GER), Damían Goldenzweig (ARG), Felipe Levín (GER) y Gonzalo Riera (ARG).El checo Roman Mracek sería según resultados preliminares, quién se haya llevado la prueba de la Clase Club. Al piloto del IF surcó los cielos a una velocidad promedio de75,9 km/h recorriendo una distancia de 193,4 km en un tiempo de 2 horas, 32 minutos y 51 segundos. Roman, secundado por su colega Miroslav Cink, conquistó por vez primera una de las pruebas de la categoría más numerosa del campeonato. En los resultados preliminares muestran con 802 puntos, 17 debajo de Roman Mracek, la tercera posición conseguida por el piloto argentino Santiago Berca.En la Clase World y siguiendo datos extraoficiales, el vuelo más exitoso del día de hoy fue el de Eric Soubrier, piloto de origen Francés. Eric completó un polígono de velocidad en 2 horas 49 minutos y 56 segundos promediando una velocidad de 60.9 km/h, recogiendo en total 613 puntos.En las posiciones generales de la Clase World, el argentino Sebastián Riera continúa dominando con 2803 puntos, seguido por su compañero de equipo Jorge Tártara y Matías Pasztor, representante húngaro. De mantener esta diferencia podría coronarse Campeón del Mundo de la Clase World.]]></content>
		</document>
		<document id="508f46466d5e51df191813c3abed5bdb" url="http://michaves01.blogspot.com/2013/01/homicidio-en-inmediaciones-de-barra.html">			<content><![CDATA[Personal Policial chavense tomo intervención en un hecho de sangre acaecido en un establecimiento rural denominado “El Micheo”, a 15 kilómetros de la localidad de Juan Eulogio Barra.Por causas que aun se tratan de establecer, un empleado y su empleador protagonizaron una discusión, la cual termino de la peor manera.Personal policial de la patrulla rural de De la Garma y Juan E. Barra en la tarde de miércoles procedieron a la aprehensión de un ciudadano mayor de edad, quien utilizando un arma de fuego - mas precisamente una escopeta -, le efectuó un disparo a otra persona también mayor de edad 38 años, el cual le impactó en el cuello y mano, ocasionándose luego de unos minutos la muerte. Según pudo conocerse extraoficialmente se trataría de Marco Jorge Pizarro Costa Paz, quien estaría domiciliado en Capital Federal.Es asi que el agresor, al arribo del personal policial y enterado de la situación como así también del fallecimiento de la victima, procedió a la aprehensión del ciudadano oriundo de San Cayetano pero que vivía temporariamente en ese establecimiento.Se realizaron las pericias de rigor por parte de policia científica, como asi también directivas impartidas por la ayudantía a cargo de los fiscales Monica Barda y Gabriel Lopazo. El aprehendido -quien sería Alberto Bonifacio Martinez-, fue trasladado a Tres Arroyos y en las próximas horas será indagado.En tanto, se proseguía anoche con las diligencias del caso, entre ellas declaraciones testimoniales, pericias, reconocimientos y otras medidas que serán agregadas a la causa en cuestión.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>