<author id="a5169acecb3241bd23968b67ff2189ed" url="productoorganico.blogspot.com.ar" feed="http://productoorganico.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="6a7eb3f68a5208db48454b52e106a2fd" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/02/cosmeticos-ingredientes-peligrosos.html">			<content><![CDATA[CU I D A D O   P E R S O N A L   E X T E R N OCosméticos: Ingredientes peligrososFormaldehído.Enlaces halogenorgánicos: contienen bromo, yodo y cloro. PEG o derivados: hacen la piel permeable y facilitan el ingreso de substanciasdañinas.Enlaces de nitroalmizcle: perfumes sintéticos.Enlaces de almizcle policíclicos: perfumes artificiales, ingresan por la piel y se acumulan en el cuerpo. Se manifiestan hasta en la leche materna.Parafina, productos derivados del petróleo o silicona en la fase grasa. En dosis elevadas se acumulan en la piel formando una capa fina. Algunos se acumulan en el hígado, riñones y ganglios linfáticos. Algunas ceras derivadas de este tipo de substancias producen inflamaciones en las válvulas cardíacas.Desodorantes:En las uniones de aluminio en los aerosoles al ser respirados ingresan por la nariz y faringe, alcanzan al sistema nervioso e inciden en el cerebro.Perfumes: Las esencias más caras despiertan los impulsos más primarios. De los 19 másvendidos en el mundo, 15 son poco recomendables. El aspecto cautivador se consigue con plásticos clorados y aluminio. Los perfumes tradicionales usaban sustancias extraídas de las glándulas olorosas y órganos sexuales de ciertos animales. Ahora se crea almizcles de nitrógeno sintéticos que son perjudiciales para la salud. Afectan al sistema nervioso, la sangre, el hígado de animales y en grandes cantidades su efecto es cancerígeno o mutante. Todos los almizcles son difícilmente biodegradables y pueden almacenarse en el tejido adiposo.Se han detectado en peces, procedentes de shampoos, geles y detergentes. También en la leche materna.El 83% utilizan desnaturalizadores cuestionables, 48% almizcles peligrosos, 35% de los envases afectan al medio ambiente.En trabajadores expuestos, disminuyeron los glóbulos rojos y blancos y redujeron la producción de hormonas masculinas. En otros casos provocan alergias. Existen 10.000 almizcles y fijadores sintéticos.Aftershaves: los enlaces polialmizclicos son cancerígenos.El monoxino es una sustancia narcótica e irritante y se encuentra en gelesLas fragancias influyen también en el subconsciente. En un casino perfumado las apuestas son hasta 53% mayores que en uno no perfumado. Las aguas de colonia afectan la psique.Las cuchillas deben desinfectarse con agua caliente después de usadas para evitar infecciones.Fibras textiles:El algodón representa sólo del 3 al 5% de la superficie cultivada de la Tierra y sin embargo es tratado con el 25% del total de plaguicidas y luego manipulado con formaldehído, cloro y resinas.En 1965 el algodón superaba el 60% del total y las fibras químicas el 30%. En el 95 bajó a 45 % y las químicas al 50%. Ahora las fibras de origen animal han disminuido al 10% y 5%.La lana: hoy unas 30 razas de ovejas viven para dar lana. Depende de la raza, salud y cuidado de las ovejas.La seda: tiene brillo natural, absorción de humedad y alta resistencia. China, India y Corea son sus mayores productores. Pocos conocen que es necesario matar al gusano dentro del capullo y se ha comprobado que ellos sienten dolor. El lino: la fibra más antigua que se conoce, única fibra vegetal mediterránea. Rusia es el mayor productor. El rayón: primera fibra artificial, producida en 1889.El nylon: la primera fibra sintética producida en 1939 por la DuPont de Estados Unidos. Muy resistente pero acumula electricidad estática, da alergias e incomodidad al contacto con la piel.Así proliferaron los derivados de la química del petróleo, obteniéndose fibras duraderas y resistentes a la humedad. Sin embargo, la DuPont fue acusada de ser la mayor contaminadora industrial de Estados Unidos, lo cual ejemplifica el hecho de que tales avances tecnológicos acarrean consecuencias sumamente nefastas para el medio ambiente.Soluciones: salud natural]]></content>
		</document>
		<document id="a364de10ffa46e49749c3044721e5bc5" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/02/dano-de-los-automotores.html">			<content><![CDATA[A U T O M O T O R E S Auto: ¿Cuántos kilómetros recorro en el auto por año? ¿Cuántos automotores tengo? ¿Para cuántas personas?Un automotor consume el doble de combustible en los 3 primeros kms. hasta alcanzar la temperatura adecuada.Al conducir agresivamente con acelerones y frenazos bruscos se consume el 60 % más de combustible.A partir de los 80 Km/h el consumo de carburante aumenta en forma espectacular. Sobre los 100 Km/h, más de la mitad de la energía se emplea en vencer la resistencia del viento. Un galón de gasolina contamina 750.000 gls. de agua.El plomo de la gasolina afecta hígado, riñones y cerebro. Daña los cultivos. Daña los automotores.El diesel es bastante más contaminante que la gasolina por el azufre, usa un petróleo menos refinado y de peor calidad.Llantas:Se necesita medio barril de petróleo para el caucho de una llanta de camión.Son más contaminantes de lo que nos imaginamos.No se descomponen.Ocupan grandes espacios.Son el paradero de moscas y enfermedades.Billones de ellas están en los campos. Las llantas con presión baja dificultan el avance del carro y consumen más lubricante y combustibleLas llantas y los aceites son grandes contaminantes, pongales cuidado cuando los deseche.Aceite de automotores:El aceite usado ya no es puro, ha recogido las toxinas al recorrer el motor.El 40% de la contaminación del agua proviene del aceite.Tirado en el suelo, se filtra al subsuelo y llega a las corrientes de agua.¼ de galón contamina 250.000 gls de agua para beber. Vaciarlo en la alcantarilla es como ponerlo directamente en el agua.Toxicidad de los catalizadores:Con ellos ya no se emite plomo sino bencina, metilbencina que son cancerígenos. Además fosgeno, gas usado como arma química en la segunda guerra mundial. El plomo se ha sustituido por MTE metiltetra-butiléter que crea un problema en la reacción con las otras substancias que producen gases capaces de bloquear algunos sistemas enzimáticos que regulan las cadenas de respiración celular. Generando el síndrome de fatiga crónica, una nueva enfermedad.Soluciones: ¿Qué hacer con los automotores?]]></content>
		</document>
		<document id="b0c20a6ccbe52fa7ca7a7b38bc524d2" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/02/detergentes-que-contienen.html">			<content><![CDATA[L I M P I E Z ALos detergentes todavía contienen fosfatos en su mayoría y otras substancias nocivas, aún se interpone la blancura y limpieza a la protección de la naturaleza y la salud.Los fosfatos son los principales responsables de la muerte del 70 % de flora y fauna por falta de oxígeno que ha sido absorbido por las algas que crecen rápidamente por la acción fertilizante de los fosfatos. Los fosfatos se usan para suavizar el agua, potenciar la fuerza limpiadora de los tensoactivos sintéticos y mantener la suciedad en suspención.Son los causantes de las montañas de espuma en ríos y lagos entre otros. El fósforo es un veneno violento y causa osteoporosis y calcificación de distintos órganos. Están prohibidos en Suecia, Noruega y otros países europeos desde hace años. Está comprobado que los detergentes sin fosfatos lavan igual de bien.Componentes de los detergentes:•     Tensoactivos: para atacar la suciedad, altamente agresivos con el medio ambiente y de•    origen petroquímico.•     Blanqueadores: substancias terriblemente agresivas para las manchas duras. El más usado es el perborato que contamina frutales y hortalizas y es inmune a las depuradoras de agua.•     Blanqueadores ópticos: logran una falsa sensación de blancura al ojo humano.•     Enzimas: agentes alérgicos supertóxicos que provocan irritación de la piel.Contaminadores del aire y de la salud humana:Fosfatos, aerosoles con clorofluorocarbonos (CFC), lejía, amoníaco, sosa, agua fuerte, cloroformo, etanol, p-dicloro benceno, etc., causan problemas alérgicos, sinusitis, asma, irritaciones diversas y hasta cáncer.•     Limpiadores de hornos: lejía, agua fuerte, cáusticos poderosos que pueden quemar la piel. Los vapores que se desprenden pueden quemar la mucosa de los pulmones, causar lesiones en los ojos, hasta ceguera.•    Desinfectante: los artificiales tienen derivados de cloro.•     Limpieza del inodoro: hechos a base de cloro y ácido clorhídrico. Irritan la piel y los•    ojos. Si hay intoxicación puede producirse hasta la muerte.•    Desatascadores: el ácido clorhídrico, sulfúrico y la lejía pueden explotar y quemar la piel.•    Insecticidas: contienen químicos que producen deformidades de nacimiento,leucemia o cáncer. Los insecticidas contienen Permetrina. Es tóxico y permanece hasta 2 años en los hogares. Los insecticidas con piretro son absorbidos por la piel, pulmones, aparato digestivo, pero el hígado metaboliza rápidamente. Provocan a largo plazo cambios genéticos, dermatitis, asma y neurotoxicidad.•    Atomizadores: los CFC destruyen la capa de ozono, son tóxicos y afectan al sistema nervioso central. Son inflamables.•    Hongos y mohos: los limpiadores que contienen plaguicidas irritan pulmones, piel ojos.•    Abrillantadores de muebles: contienen fenol, causan cáncer en los animales y los vapores quedan en el medio ambiente hasta semanas después.•    Ambientadores: contienen creso, fenol, formaldehido. Reducen la sensibilidad de la nariz y causan problemas alérgicos respiratorios.•    Limpia cristales: contienen amoníaco que es veneno.•    Pinturas: contienen hasta 300 substancias tóxicas. Contienen aceites base, elaborados con cadmio y dióxido de titanio que al quemarse generan residuos de ácido sulfúrico, metales pesados e hidrocarburos clorinados. Las pinturas viejas al lijarlas producen un polvillo tóxico: protegerse con mascarillas y guantes.•    Pulidores de metales: contienen ácido sulfúrico y fosfórico. A veces el aire de la casa está más contaminado que el de la calle.Soluciones: cuidemos del agua]]></content>
		</document>
		<document id="7135a2f4a1ce80691d20d676fb3be6c5" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/02/la-enfermedad-desarrollada-por-un-campo.html">			<content><![CDATA[E L E C T R O D O M É S T I C O SLa enfermedad desarrollada por un campo electromagnético se llama miasma que se produce por el efluvio maligno que se desprende de los cuerpos enfermos, materias putrefactas o aguas estancadas. Todos los aparatos que se alimentan de corriente eléctrica emiten radiaciones electromagnéticas. Diez mil estudios en los últimos 40 años lo afirman. Las instalaciones de alta tensión pueden provocar trastornos en la salud, como los materiales de construcción, o el mobiliario pueden emitir ondas electro-magnéticas o substancias volátiles tóxicas. El efecto nocivo de las radiaciones electromagnéticas sobre el cerebro demuestra su efecto sobre la glándula pineal, produciendo disminución de la secreción de melatonina y seratonina. Esto supone una disminución de las defensas naturales del cuerpo y, por lo tanto, que la persona esté expuesta con más facilidad a cualquier enfermedad. La producción de energía tiene un elevado impacto ambiental. Si es de central nuclear, deja residuos radiactivos; si es térmica emite dióxido de carbono.La electrostática es el fenómeno producido por las cargas eléctricas en reposo.Síntomas: El aire, los electrodomésticos y las máquinas electrónicas causan: calor excesivo en la cara, picores, sequedad de vías respiratorias, irritación ocular, problemas de concentración, pérdida de memoria; inflamación de oídos, nariz y garganta, agotamiento, depresión, alergias, acefalías y cáncer.El electroesmog puede desencadenar enfermedades autoinmunes, alergias, fatiga crónica, anemias, trastornos del sistema nervioso y distintos tipos de cáncer. La batidora, radio reloj, cobija eléctrica, computadoras, producen: cansancio injustificado, insomnio, zumbidos en los oídos y especialmente alergias sin motivo aparente. El secador de pelo y la máquina de afeitar son los mayores generadores de electricidad estática.Consumo inutilizado en reposo                   TV     VIDEO    CADENA    RADIO-RELOJ      TEL/INAL       CONTESTADORWatios        20             20               20                              3               5                              5Horas         20             22               22                            24               24                           24W/día        400            440             440                          72              120                        120TOTAL : 1.6 Kw. por día.Tanque calentador de agua:Las temperaturas altas corroen el tanque y las tuberías.Usan el 20% de la energía total del hogar.Lavaplatos:Los detergentes para platos son más contaminantes.Microondas y hornos eléctricos: Consumen del 30 al 50 % del total de la energía. Ioniza los alimentos.Refrigeradora:La mayoría son fabricadas con clorofluorocarbonos CFC.Consume más del 25% de la luz del hogar.Lavadora de ropa:Más del 90% de la energía se va en calentar el agua.Secadora de ropa:Usa más energía que la lavadora.Focos:Cada encendido afecta al medio ambiente generando emisiones industriales que agravan el “efecto invernadero” y la “lluvia ácida”.Televisión, gasto energético: 50 Hz. producen 50 veces una imagen por segundo. El de 100 duplica cada imagen y así produce una imagen más estable. Lo óptimo es de 70 imágenes por segundo. Los de 100 tienen una imagen más cómoda, los ojos se cansan menos y se puede mirar más.Computadora:Sus radiaciones agreden al sistema neuroinmuno endocrino.En animales irradiados con campos electromagnéticos se ha comprobado un bruscodescenso de la hormona melatonina de la glándula pineal que regula la alternancia del sueño y vigilia, lo que produce alteración del ritmo biológico. En humanos se comprobó el aumento de la velocidad de la división celular.Se puede desencadenar cáncer o mal de Alzheimer por envejecimiento precoz de las células.Soluciones: ¿Que hacer con los electrodomésticos?]]></content>
		</document>
		<document id="7069dc5013bf304712430c468121bfa5" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/02/la-industria-del-tabaco.html">			<content><![CDATA[T A B A C OLa industria del tabaco emigra hacia el sur explotando la ignorancia frente a gobiernos que buscan ingresos inmediatos para pagar su deuda externa y con legislaciones complacientes. Phillip Morris introdujo la nicotina para lograr la dependencia. Los millones de dependientes, piensan que no les tocará lo indeseable, una dolencia pulmonar. La nicotina es una droga.El tabaco (Nicotina tabacum), de la familia de unas 2.000 especies de plantas solanáceas, se origina en Sudamérica tropical. Su cultivo es funesto en cuanto al deterioro que causa a los suelos agrícolas. Cuando comparamos el desgaste de nutrientes básicos de cuatro productos comunes (expresado en kilogramos por hectárea):Por ToneladaProducción/ha         Nitrógeno                    Fósforo                     PotasioTabaco                      24.4                               14.4                           46.4Café                           15.0                               2.5                            10.5Maíz                             9.8                               1.9                             6.7Yuca                            2.2                               0.4                             1.9Este es un cuadro devastador, pues las enormes cantidades de nutrientes en lugar de alimentar al hombre, se van en humo.La planta crece en zonas con relativamente poca lluvia, donde los suelos son de por sí vulnerables. Las hojas del tabaco son colgadas en filas bajo techo para que se sequen, pero casi siempre se mantiene un calor artificial quemando leña, porque se dice que con ello el tabaco adquiere mejor aroma. La tala de árboles causa la pérdida de millones de hectáreas de bosques cada año, en escala mundial.Las propias compañías tabacaleras emiten instrucciones a los cultivadores sobre diferentes “pesticidas” sintéticos que deben aplicar en diferentes momentos durante lasiembra y el crecimiento. En un espacio de tiempo de tres meses, se les recomiendan hasta dieciseis aplicaciones, desde cinco semanas antes hasta ocho semanas después de la siembra de las plantas.Se puede concluir que millones de personas viven hambrientas en el mundo acausa de la producción de tabaco, en suelos que podrían producir buenos alimentos. Pero el cuadro empeora aún un poco más si se piensa en el dinero que muchos pobres gastan en “consolarse” fumando sus cigarrillos, para lo cual se monta una hermosa propaganda comercial, de estímulo al consumo del tabaco.Impactos ambientales:Los suelos que ocupa el cultivo, transporte, empaquetado, distribución, venta y consumo.Contenido del Tabaco: acetona, arcénico, benceno, butano, cianuro, y otros venenos.]]></content>
		</document>
		<document id="6b61c76d100cd68724b0f6b25b5a999b" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/02/ninos-television-y-el-computador.html">			<content><![CDATA[LOS NIÑOS, LA TELEVISIÓN Y EL COMPUTADORLos niños resultan ser los más “desvalidos” frente al marketing relacionado con la pantalla de televisión y el computador.Peligros:Relación impersonal. Ningún ordenador produce la atención y el contacto humano.No puede actuar adecuadamente ante sus necesidades anímicas. Si el niño está triste, contento, si necesita estímulo o reprimenda.Pasar horas ante la pantalla no compensa con 15 minutos de juego con otros niños.Produce contaminación ambiental electromagnética. Las radiaciones que emanan de las pantallas y aparatos eléctricos en general producen alteraciones en el equilibriobioenergético de la persona.Tendencia al enclaustramiento: los mundos simulados y los espacios virtuales pueden producir efectos de aislamiento del mundo exterior e incluso rechazo.Puede producir “adicción a estar conectado”.Necesidad de consumo energético o imposibilidad de autosuficiencia.Falta de ejercicio físico: los niños que pasan horas delante del ordenador pueden sufrir molestias oculares y deformaciones óseas por malas posturas.Peligro de adicción: puede convertirse en válvula de escape para situaciones de incapacidad de adaptación o de frustración en las expectativas personales de jóvenes y adolescentes.Según una asociación de maestros alemanes, cientos de miles de alemanes sonincapaces de captar y entender una frase de más de 13 palabras.En Estados Unidos hay 60 millones de analfabetos por el uso de dictáfonos y aparatos que escriben ellos mismos.El exceso de exposición está produciendo epilepsia.Ver ininterrumpidamente interfiere en el desarrollo del cerebro e inteligencia.Bebés:En un bebé cuyos órganos están todavía en formación, ejerce una influencia que penetra hasta en la estructura somática más sutil, dejando al bebé aterrorizado y sin movimiento.Soluciones: Los niños, la televisión y el computador]]></content>
		</document>
		<document id="7ef805ec21cd3d9308eb0ca3bce6879e" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/02/peligros-de-fumar.html">			<content><![CDATA[D O N D E  F U M A   U N O , F U M A N  T O D O SPeligros de fumar:Usted, fumador, hace daño a los fumadores pasivos. Aspirar humo ajeno es tan malo como fumar, se corre el riesgo de adquirir cáncer por inhalar el alquitrán. Una fumadora embarazada producirá daños irreversibles y permanentes en la salud de su bebé.El corazón se complica por el monóxido de carbono del humo.El fumador pasivo es más propenso a infartos, a adquirir asma tracto respiratorio y pulmonar.El humo es 20 veces más cancerígeno que lo que aspira el fumador.El humo llega al cerebro en 8 seg. y excita el sistema nervioso.Irrita ojos, nariz, garganta y vías respiratorias.Produce tos y dolor de cabeza.El monóxido de carbono disminuye la capacidad de atención y agilidad mental.El tabaco emana más de 4000 substancias dañinas.Produce cáncer de estómago, duodeno, vejiga, páncreas, hígado, cuello del útero, pecho, pulmón, faringe, laringe, disminuye en más del 30 % el rendimiento físico, favorece el desarrollo de accidentes cerebro oculares, reduce el efecto de ciertos medicamentos.Produce impotencia sexual; pérdida del olfato y gusto; ulcera el duodeno ya que la nicotina inhibe la secreción pancreática de agua y bicarbonato; provoca cataratas, incluso la muerte súbita.Más de 100 millones de personas morirán por el tabaco en los próximos 20 añosen el mundo. En América Latina podría constituir la plaga del siglo XXI. “Cada cigarrillo resta 9½ minutos de vida. Por lo tanto, usted tiene razones de sobra para exigir que se apague un cigarrillo.”Soluciones: Ventajas de no fumar]]></content>
		</document>
		<document id="75a65004cad560aa8af1b89c61e7a3c9" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/04/que-ocasionan-los-plastico.html">			<content><![CDATA[E N V A S E S  D E  P L A S T I C O Incoherencia: Las organizaciones supranacionales prevén Analizar 150.000 compuestos químicos. Gastarán millones en estudiar las enfermedades degenerativas y cánceres provocados por ellos, en vez de prevenirlas evitando su fabricación. Plástico es el nombre genérico de los compuestos orgánico-químico poliméricos. Primero fue el celuloide en 1869. En 1909 la baquelita; después de la segunda guerra mundial hay una explosión en su producción con la sociedad de consumo: ¼ en los Estados Unidos, más del 30 % en la Unión Europea y más del 10% en Japón. El plástico se obtiene casi exclusivamente del petróleo y el gas natural; puede ser dehulla, de madera, algodón, resinas, caucho, plantas oleaginosas y derivados lácteos. Los plásticos se componen de una matriz polimérica y de una serie de aditivos ablandadores, estabilizantes, lubricantes, blanqueadores y plastificantes. Las cadenas poliméricas no son asimilables por ningún organismo vivo ni atacadas por encimas debido a su gran tamaño molecular. Los aditivos pueden abandonar la matriz polimérica y contaminar los alimentos. Muchos tienen enorme sensibilidad al calor, suficiente a 20 grados y cuenta el tiempo de almacenamiento. En las construcciones actuales encontramos entre 50 y 300 elementos químicos en concentraciones 50 veces mayores que en el aire exterior: tableros aglomerados, pinturas, barnices, lacas, pigmentos convencionales y fibras sintéticas de moquetas, alfombras y cortinas que impiden la transpiración son impermeables al vapor y modifican la electricidad ambiental. Los plásticos por fricción generan cargas eléctricas positivas (cationes), favoreciendo la presencia de bacterias, substancia nocivas y polvo. Las cargas electrostáticas producen tensión.Uralita: Todas las fibras de amianto o asbesto pueden provocar cáncer. Es una fibra mineral que se usa sobre todo en edificaciones. Miles de personas morirán de cáncer al pulmón y pleura.Amianto: También conocido como asbesto, en un excelente aislante térmico resistente a la abrasión y es barato. Se usa en estufas, tostadoras de pan, secadores de pelo, tela de tabla de planchar, trajes protectores, guantes, telones de teatro, pastillas de frenos, embragues, pinturas, aislamientos, filtros de vino y agua, cartones, tubos, placas, alimentos tratados con plaguicidas; ingredientes sintéticos; alimentos envasados en plástico. Los principales afectados son los trabajadores y pueden contagiar a su familia. Nuevos contaminantes: Bisfenol A., Ortofenifenol, Nonifenol, el plagicida Endusolfan, plaguicidas órganoclorados como DDT, Dieldrin, agentes tensoactivos o plastificantes, Ftalatos de envases de alimentos, resinas epóxicas, resinas que recubren el interior de las latas de conservas, selladoresodontológicos y pegamentos de uso normal. Son las sustancias que entran en el ser humano por la alimentación, el aire, el agua y la ropa. Al ingresar imitan la acción de las hormonas femeninas (los estrógenos producidos por los ovarios) o bloquean la producción de otras hormonas, interfieren en los mensajes químicos que deberían llegar a los órganos y pueden producir cánceres y malformaciones. Estas hormonas sirven para la circulación de la información en el organismo; afectan a todas las células y están implicadas en el control de la reproducción, la actividad sexual, la coordinación de los órganos, la organización del cerebro y del metabolismo. Los contaminantes se acumulan en los tejidos y los efectos pueden surgir en 30 años. La primera generación contaminada es la de los años 60, con una alta tasa de cáncer. Los hijos de ellos empezaron a contaminarse en el útero, justo en el momento en el que la acción de una hormona femenina es más negativa.Efectos: Reducción del número de espermatozoides en el semen, malformaciones genitales y en los pechos, cánceres, debilitamiento inmunitario y daños cerebrales. Machos con rasgos de hembra. Se ha observado caimanes con desarrollo sexual incompleto-desmasculinización. Pasa de madre a hijo. En desarrollo sexual secundario, feminización del macho y masculinización de la hembra, infertilidad, insuficiencias hormonales, cáncer en los órganos dependientes de hormonas: mamas, próstata, testículos y tiroides. Esterilidad ligada a Endometriosis: tejido uterino fuera de lugar; Oligopermia: pocos espermatozoides. Aborto, criptorquidias en niños: testículos no descendidos. El Bisfenol usado en recubrimiento interior de latas de conserva, contamina con actividad estrogénica. El poliestireno en envases de productos lácteos puede producir efectos mutagénicos y cancerígenos. Su migración se relaciona con el contenido graso de los alimentos: leche, yogurt, postres de chocolate y de crema. La migración del cloruro de vinilo de los envases de agua de PVC al líquido, aumenta a mayor temperatura. PVC: En el mundo se producen 40 millones de toneladas de cloro que destruye la capa de ozono y casi 1/3 es utilizado en la producción de PVC (cloruro de polivinilo). Más o menos la mitad del consumo es para envases y embalajes. El PVC nunca muere, sus residuos no se reciclan. En un vertedero donde hay fermentaciones, se disuelven las substancias plastificantes y metales pesados y contaminan el subsuelo y aguas subterráneas. Si se incinera contamina la atmósfera. Acumula electricidad estática, tiene permeabilidad a los gases, vapores y aromas y baja resistencia al calor. De difícil reutilización y reciclado. No es biodegradable, por lo que se acumula en la biosfera.PVC en casa: En las habitaciones reduce la circulación de la humedad atmosférica creando un ambiente seco y desagradable. Desprende substancias tóxicas desde su producción hasta después de pasar por vertederos e incineradores. Se encuentra en las persianas, tuberías, cortinas de ducha, tapa del inodoro; tuberías, acabados interiores, electrotécnica e instalaciones sanitarias. En tarjetas de crédito, juguetes, carpetas, encuadernación, bolígrafos, productos desechables para hospitales, aislantes para cables e imitación de cuero. Es más dañino que el asbesto. El shampoo, la crema hidratante, la pasta dental y los cosméticos pueden también contener productos cancerígenos.PVC blancos: Suelos, tapicerías, cortinas y papeles pintados liberan cantidades del plastificante. Interruptores, tomacorrientes, enchufes y depósitos de cisternas. Alfombras: Acumulan polvo y favorecen el desarrollo de microorganismos como ácaros que propician alergias y otros trastornos. Si el material es sintético los microorganismos se instalan en la parte inferior del tejido, donde los componentes plásticos mantienen la humedad y favorecen la multiplicación de hongos y bacterias.Velas:  La parafina se deriva del petróleo, los pigmentos y los aromas especialmente de manzana son siempre sintéticos porque la manzana no se destila. Aluminio: Se usa para instrumentos de cocina, cosméticos y medicamentos. La teoría es que los intestinos no lo absorben. Pacientes con hemodiálisis sufrieron demencia como el Alzheimer producido por restos de aluminio. El silicio inhibe la retención del aluminio procedente de la alimentación normal, y regenera encimas intoxicadas por el aluminio. Pacientes con hemodiálisis que sufrieron al mismo tiempo ostiomalasia presentaron carencia de silicatos. En el Alzheimer no afecta el alto contenido de aluminio sino la carencia de silicatos. Si el agua con flúor se hierve en olla de aluminio, se disuelve diez veces más cantidad del aluminio que en el agua sin flúor. El flúor en contacto con el aluminio forma trifluoruro de aluminio, substancia que se filtra al cerebro a través de los intestinos. Los edulcorantes como glutanamato y ácido cítrico fijan el aluminio y los transportan al organismo. Productos ácidos como salsa de soya, confituras, zumo de tomate, disuelven el metal de las ollas y lo acceden al organismo. Leches artificiales para bebes en Australia y América Latina han presentado concentración de aluminio hasta 100 veces más alta que la leche materna y algunos niños han presentado demencia. En pastelería cuando se colocan los pasteles en hojas de aluminio y le dan un baño de lejía de sosa para dar una tonalidad tostada, el aluminio se infiltra en la pasta. Se corroe progresivamente con la sal, el calor y los ácidos. Nunca usarlos para conservar los alimentos. La gran cantidad de energía que requiere la extracción y fabricación del aluminio, hace negativo un balance energético. Traspasa a las comidas partículas de metal.]]></content>
		</document>
		<document id="8699f0448aae484b607fd94fb4e533c3" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/06/cal-agricola-conceptos-basicos.html">			<content><![CDATA[Para la producción de cultivos.La agricultura de hoy debe ser una agricultura sostenida.La creación y la manutención de la productividad del suelo a largo plazo es lo que hace a la agricultura moderna sostenida.Los beneficios de un suelo de alta productividad incluyen: la protección ambiental, el uso eficiente de los insumos y una mayor utilidad. El uso apropiado de la cal agrícola protege el ambiente, incrementa la eficiencia de los nutrientes y de los fertilizantes, mejora la efectividad de algunos herbicidas y aumenta las utilidades del cultivo. <script src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js" type="text/javascript"> Ver]]></content>
		</document>
		<document id="a799ce3ad17db67a64723f4346711be5" url="http://productoorganico.blogspot.com/2012/07/agricultura-organica-desarrollo.html">			<content><![CDATA[Objetivos de la agricultura Orgánica1. Producción suficiente de alimentos de calidad natural2. Máxima conservación del equilibrio natural3. Conservación de los recursos naturales4. No utilización de productos tóxicos o contaminantes5. Utilización optima y equilibrada de los recursos locales6. Empleo de técnicas que cooperan con la naturaleza7. Reducción del transporte y los periodos de almacenamiento8. Satisfacer tanto las necesidades materiales como las espirituales del hombre.<script src="http://pagead2.googlesyndication.com/pagead/show_ads.js" type="text/javascript">Descargar]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>