<author id="a6bbd4db514589fc54f744aee02802cb" url="losrinconesolvidados.blogspot.com.ar" feed="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="21">
		<document id="ae2e33f591d349036d026bd242650792" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/06/generador-de-sopa-de-letras-online.html">			<content><![CDATA[Una buena forma de trabajar el vocabulario, repasando de una forma divertida para estas vacaciones lo aprendido durante el curso....Existen generadores de sopas de letras online. En este enlace podéis encontrar una que os permite opciones como mostrar o no las palabras, permitir diagonales, mostrar la solución...Aquí os dejo un ejemplo, con una sopa de letra de números en inglés:]]></content>
		</document>
		<document id="bb74054dd2a981e47f8a3afc40822f30" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/06/pandereta-casera.html">			<content><![CDATA[He encontrado esta fantástica manualidad para llevar el ritmo de una forma original. He decidido colgarlo ya porque ¡Las panderetas no suenan sólo en Navidad!Lo he encontrado en la página: Allkidsnetwork.Materiales:-Plato de cartón-Cascabeles (unos siete para cada pandereta, supongo que en la orquesta habrá más de una, de ahí la aclaración)-Tijeras/ punzón-Cuerda o cordón-Rotuladores o pinturas para decorarElaboración:Decoramos los platos de cartón, a nuestro aire, con pinturas o rotuladores, nos dejamos llevar, cada uno puede elegir el motivo que quiera...Perforamos, con la ayuda de una tijera o un punzón, los siete orificios alrededor de los platos, en la parte más externa. En estos agujeros ataremos los cascabeles como se muestra en la imagen, con trocitos de cordón que habremos cortado previamente de unos 7-8cm:Así de sencillo. ¡A TOCAR!]]></content>
		</document>
		<document id="3e93a3007f0825a4114af318382169b3" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/06/viajar-con-ninos-juegos-y-actividades.html">			<content><![CDATA[Se acabaron los numerosos ¿cuándo llegamos?¿falta mucho?, o al menos, eso vamos a intentar...Aquí os dejo un montón de ideas que he encontrado por la red para jugar con ellos y evitar que se aburran durante un trayecto largo.-Contamos (5-10 años)Actividad apropiada para trayectos en coche o en tren.Potencia: La atención y el uso de los números.Establece una cosa o actividad para ser contabilizada, por ejemplo, un árbol con flores, un coche rojo o vacas pastando. Cada vez que vean uno, deben hacer una cruz. Pon un tiempo límite para cambiar de consigna. Quien tenga más cruces, decide que hay que contabilizar la siguiente vez. -Jugamos con los númerosLas matrículas ofrecen muchas posibilidades. Podemos jugar a sumar los números a ver quien es el más rápido. Si los niños son pequeños, pueden sumar los dos primeros números, el primero y el ultimo…También podemos acordar un número entre todos y jugar a ver quien lo encuentra antes.-Los círculos hablan (5-10 años)Actividad para cualquier momento de espera.Potencia: La creatividad. Necesitamos lápiz y papelDobla la hoja cuatro veces sobre si misma, de manera que quedarán 16 cuadrados marcados al desdoblarla. En cada uno de esos cuadrados dibuja un círculo y pide al niño que transforme dichos círculos en distintos objetos: un globo, una cara, un sol, una bombilla, una rueda, etc.-Memorión (De 4-10años)Juego para cualquier momento, casa, coche, etc.Potencia: La memoria y la capacidad de observación.Necesitamos:Fotografías, dibujos de libros...Deja que el niño observe un rato el dibujo, luego quítaselo y hazle preguntas sobre él, por ejemplo: ¿de qué color era el vestido?. Luego deja con otro dibujo que sea él el que te haga las preguntas.-Puedes cambiarlo (3-8 años)Esta actividad está indicada para momentos de espera o viajes en coche.Potencia: El pensamiento lógico.Piensa y escribe una serie de frases que describan situaciones o actos cotidianos de tus hijos. Se trata de que ellos digan lo más rápido posible si tienen o no capacidad para cambiarlas.Algunas frases que puedes utilizar: el color de los ojos (no lo puedes cambiar), el tiempo (no lo puedes cambiar), los amigos con los que juegas (lo puedes cambiar), las plantas de tu jardín (lo puedes cambiar), el número de horas que tiene un día (no lo puedes cambiar), los libros que lees (lo puedes cambiar), cómo se escribe una palabra (no lo puedes cambiar), el ruido que hace la tormenta (no lo puedes cambiar), el color que utilizas en un dibujo (lo puedes cambiar), las cosas que hay en tu mesa (lo puedes cambiar), a qué hora sale el sol (no lo puedes cambiar), el día de tu cumpleaños (no lo puedes cambiar), cómo te comportas (lo puedes cambiar), la rapidez con que hablas (lo puedes cambiar), el número de amigos que invitas a tu cumpleaños (lo puedes cambiar), la forma de un huevo (no lo puedes cambiar), el la temperatura de un horno (lo puedes cambiar)...- Juego de la memoriaEn el juego de la memoria el primer jugador debe decir una palabra que empiece por A, por ejemplo ángel. Luego el segundo jugador debe decir una palabra que comience por B, como banco pero repitiendo la palabra anterior es decir, tiene que decir: Ángel, barco… Y así sucesivamente.Como se sigue el orden del abecedario, les será más fácil a los niños recordar las palabras que se han dicho.- Cantar cancionesEl que dirige el juego dice una palabra y el primer jugador debe cantar una canción que incluya esa palabra.- Palabras encadenadasA partir de una palabra el primer jugador debe decir otra que comience con la última sílaba de la anterior palabra y así sucesivamente.- El ahorcadoAdivinar una palabra. En un papel se pintan tantas rayas como letras tiene la palabra. Los niños van diciendo letras al azar y el adulto las escribe sobre la raya correspondiente. El número de fallos permitidos dependerá de la edad de los jugadores. - Enredar la cuerda: si se viaja con dos o más niños, se trata de enredar y anudar una cuerda. Cuando el animador lo señala, hay que pasar la cuerda al jugador de la derecha. Así varias veces hasta recibir la orden de desanudar. Ganará el que más rápido desanude la cuerda que le haya tocado.- Prohibido decir... Se prohíbe el uso de una palabra, especialmente las más comunes como "sí" o "no". Durante el viaje, se intentará mediante preguntas, conversaciones o despistes que el contrincante pronuncie alguna de las palabras prohibidas. Según avanza el viaje se pueden ir añadiendo más y más a la lista prohibida.-¿Quiénes son ellos? Si viajan por una autopista transitada, uno tiene que elegir cualquiera de sus automóviles vecinos e inventar una historia: imaginar cómo se llaman los que allí viajan, suponer hacia dónde se dirigen y hasta proponer un por qué viajan. Cuanto más liberen su imaginación, más entretenido resultará.]]></content>
		</document>
		<document id="e858b82143396227e197560ec5121f80" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/07/lola-boula-ment-en-blau.html">			<content><![CDATA[Lola BouLa elección de Gabriela para la cena de ayer... UN ACIERTO!!!El nuevo disco de Lola Bou, 'La ment en blau'......muy recomendable. Si pincháis sobre la imagen  podéis acceder a su web para saber algo más de ella y escuchar un pedacito de este fantástico trabajo.]]></content>
		</document>
		<document id="a1b179699a76094120cc3781442425d2" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/09/gorritos-de-fiesta.html">			<content><![CDATA[Celebramos un cumpleaños muy especial, así que, para ambientar la fiesta, creamos nuestros propios gorritos...Material:-Cartulina de colores-Plato llano-Tijeras-Pegamento-Rotuladores-Hilo elástico (cordoncillo)Cómo lo hacemos:Con el plato llano sobre la cartulina hacemos un círculo (pintamos la silueta con uno de los rotuladores y recortamos)Doblamos por la mitad nuestro círculo de cartulina, y con el semicírculo que obtenemos hacemos un cono.Pegamos celo en la unión para fijar el cono y decoramos.Ya podemos ponerle la goma con unos agujeritos que haremos en la base del cono. Nuestro truco: reforzamos esta zona con celo por las dos caras para evitar que se rompa la cartulina.¡¡¡FELICIDADES ABUELO!!!]]></content>
		</document>
		<document id="93f41505e0fe701bd78a311788f9ddd9" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/10/bolsas-para-halloween-decoradas-por.html">			<content><![CDATA[Podemos decorar bolsas de papel neutras o saquitos de tela con estampaciones hechas por nosotros...con una patata!Desde http://www.marthastewart.com nos presentan este ejemplo:Sólo tenemos que coger una patata y cortarla por la mitad. Luego dibujamos el motivo en la superficie y lo vaciamos con un cuchillo. Hasta aquí nuestro trabajo... ahora empieza el de los niños. Les ponemos un poco de pintura acrílica sobre un plato, y a estampar!Aquí os dejo la plantilla descargada de esa misma página:]]></content>
		</document>
		<document id="49321f6cf0f5e0e5c1c132770a2ed675" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/10/cuento-una-caperucita-roja.html">			<content><![CDATA[Una divertida versión, lejos de cualquiera de las que conocía hasta ahora, con un final inesperado. Un cuento recomendado para 6-8 años según diferentes reseñas, pero que, por qué no, podemos utilizar en segundo ciclo de infantil, quizás en el último curso.Otra forma de interpretar un cuento clásico.....Ilustraciones garabateadas y un diálogo sencillo y simple, a dos voces, y a dos colores....Muy recomendable. Nos hemos reído mucho.Editorial: OCEANO Travesía, 2009]]></content>
		</document>
		<document id="243cd476b88fec0e8e214be3b897e448" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/10/guirnalda-para-halloween.html">			<content><![CDATA[Esta guirnalda es muy fácil de hacer y el resultado no están nada mal.Sólo necesitamos imprimir esta plantilla y seguir las instrucciones.Está en inglés.. así que os indico los pasos básicos: .imprimimos la plantilla sobre un folio.calcamos sobre cartulina negra y recortamos (utilizamos calco azul o rojo). Si lo hacemos con los niños podemos usar folios negros (más delgados que una cartulina para facilitarles el trabajo), tijeras escolares para recortar y un punzón para las partes interiores de las figuras..en la parte superior de cada una de las figuras hacemos dos orificios que serán los que guiarán la cuerda o hilo.ahora pasamos el hilo y ya lo tenemosFuente: http://papercrave.com]]></content>
		</document>
		<document id="16e9d16c7b298132722b699a8aa662df" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2010/10/tambores-con-latas-y-globosla-musica.html">			<content><![CDATA[Me ha encantado esta 'manualidad' que he encontrado en www.minieco.co.uk.Suenan bien, son fáciles de hacer y estéticamente quedan de lo más colorista y minimalista al mismo tiempo...Una idea genial para luego utilizar en nuestras sesiones de ritmo.Materiales:-Globos-Tijeras-Gomas elásticas-Latas de conserva-Lentejas, arroz....-Palillos chinosCómo hacerlos:1. Empezamos poniendo un puñadito de arroz o lentejas en la lata vacía. OJO: Hemos de tener cuidado de que los bordes de la lata estén suavizados para evitar cortes.2. Cortamos un globo (nos quedamos con la parte del culo) y los colocamos ajustándolo a la abertura de la lata.3. Aseguramos el globo con un par de gomas elásticas y A TOCAR!!!Este es el resultado:]]></content>
		</document>
		<document id="6bcaaf267d3d6a2d2db885c9f118277f" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/02/cuento-un-padre-la-medida.html">			<content><![CDATA[Excelente el cuento...pero la narración de esta niña, no tiene precio...El video es un montaje de la publicación mejicana (editorial SM)Autor: Davide CaliEditorial: Edelvives (en España)Año: 2005]]></content>
		</document>
		<document id="46beba0461a0478bcd67b9d7fd99b534" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/03/crea-puzzles-con-jigzone.html">			<content><![CDATA[Con esta aplicación online podéis crear puzzles cargando vuestras imágenes o utilizando las de su galería. Las opciones en cuanto al número de piezas también están disponibles y además podéis escoger entre diferentes formas de visualización en vuestro blog según el código copiado.Yo he escogido esta imagen de un pingüino:Como el diseño del blog está limitado en cuanto al espacio, el puzzle te lleva directamente a la página de jigzone.]]></content>
		</document>
		<document id="54c58405635f56c28e0bc5efaf5fe4a5" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/03/la-marcha-de-los-pinguinos.html">			<content><![CDATA[Un pequeño preludio de lo que podemos aprender en el proyecto de 'Los pingüinos'. La marcha del pingüino emperador.]]></content>
		</document>
		<document id="1c33a5c89f28dcc07f6042e04ca16710" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/03/practicamos-con-el-abaco-online.html">			<content><![CDATA[Practicamos la composición y descomposición de los números.Trabajamos las unidades, las decenas, las centenas.... en definitiva, conseguimos aproximarnos a la comprensión de la formación de los números en nuestro sistema decimal.]]></content>
		</document>
		<document id="1cedb37b2945533aded0019d0f044e9b" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/04/beettle-game-el-juego-del-escarabajo.html">			<content><![CDATA[Con este juego trabajamos nociones de matemáticas (números hasta el 12, adición, orientación espacial...),  dibujo (copia o innovamos creativamente...) y pasamos seguro un rato divertido, durante el juego y viendo el resultado final de nuestras creaciones. Se trata de un juego en el que se combinan  suerte y estrategia.¿Qué necesitamos?-Papel de dibujo-Dos dados-Rotuladores¿Cómo se juega?El objetivo es acabar el primero tu escarabajo. Cada jugador dispone de un folio y rotuladores e irá dibujando su escarabajo según los puntos que obtiene con la tirada de los dos dados siguiendo esta puntuación:1.- Cabeza2.- Cuerpo3.- Pata4.- Pata5.- Pata6.- Pata7.- Pata8.- Pata9.- Ojo10.-Ojo11.-Antena12.-AntenaPara iniciar el juego, cada jugador tira un dado, empezando el de mayor puntuación.Comienza el juego, se tiran los dos dados al mismo tiempo, pero en cada turno sólo puedes dibujar una parte del escarabajo. Dos ejemplos de cómo funciona:. Sacamos un dos y un uno: podemos dibujar la cabeza (1) o el cuerpo (2) en este turno. Podemos sumar el valor de ambos dados y dibujar una pata (3)Si tu escarabajo ya tiene las partes que podrías dibujar con la tirada, se salta el turno.Usaremos diferentes colores para que cada escarabajo sea único, podemos dejar volar nuestro arte, decorar y completar nuestro escarabajo requerirá altas dosis de creatividad.Fuente: http://tlc.howstuffworks.com/family/indoor-games-for-kids8.htm ]]></content>
		</document>
		<document id="99a2f340f77937d521569b81d34b3038" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/04/cinco-consejos-para-que-tus-hijos-lean.html">			<content><![CDATA[Interesante artículo publicado en 'lainformacion.com'Además de la importancia de elegir un cuento apropiado (os podéis remitir a una entrada anterior pinchando aquí) nos da algunos consejos básicos que también podemos seguir:-Leerles cuentos, y no abandonar este precioso momento cuando ya saben leer-Intentar hacer de la lectura un hábito, por supuesto uno placentero...-Actuar de guías-mediadores, en las elecciones, en sus dudas, en las reflexiones...-Escoger un buen 'libro llave', aquel capaz de abrir al niño a la lectura-Tener en cuenta la edad de nuestro lectorSi queréis ver el artículo completo, está enlazado en la primera línea.]]></content>
		</document>
		<document id="ec31141854f42135473d82db2f5ddf19" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/04/como-hacer-tu-propio-tangram-y-como.html">			<content><![CDATA[Este antiguo juego chino nos permite trabajar, entre otras cosas:Orientación espacialEstructuración espacialCoordinación visomotoraAtenciónRazonamiento lógico espacialPercepción visualMemoria visualPercepción de figura y fondoPara construir nuestro propio tangram cogemos un cuadrado de cartulina y hacemos sobre él una cuadrícula. Lo recortaremos siguiendo las líneas azules tal y como indica la imagen. Ya tenemos todas las piezas de nuestro tangram (2 triángulos grandes, 1 mediano, 2 pequeños, un romboide, un cuadrado pequeño): En clase podemos construir varios tangrams de distintos colores, para trabajar con los niños en pequeños grupos o de forma individual.Actividades para el alumnado:Clasificar las piezas por colores.Clasificarlas por formas.Dar una plantilla a cada alumnado (con la silueta de cada una de las figuras). Realizar el dibujo sobre la plantilla.Dar una plantilla a cada alumnado (con la silueta de cada una de las figuras). Realizar el dibujo fuera de la plantilla.Inventarse figuras y dibujarlas.En internet hay juegos online donde practicar:http://games.ztor.com/tang/]]></content>
		</document>
		<document id="54d75a0cd10d2478954fbda024862a1c" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/04/crayons-para-el-bano.html">			<content><![CDATA[Esta manualidad me ha parecido de lo más interesante....podemos comprar el jabón en escamas o utilizar restos de jabones de glicerina (en este caso los rallaremos para obtener nuestras propias 'escamas' caseras).Qué necesitamos:-1 taza de jabón en escamas-2 cucharadas de agua caliente-colorantes alimenticios-6 tazonesModo de hacerlo:Ponemos en un cuenco el jabón en escamas y vertemos el agua caliente. Deshacemos el jabón y dividimos la mezcla entre los seis tazones.  En cada uno de ellos añadiremos varias gotas de colorante (en cada tazón un color, claro). Mezclamos bien y dejamos reposar y enfriar la mezcla hasta que esté lo suficientemente consistente como para manipularla. Ponemos sobre la mesa de trabajo una cucharada de la mezcla y la moldeamos rodándola (como si hiciéramos rosquilletas) dándole forma a nuestros 'crayons'.Dejamos secar de uno a dos días.fuente: http://www.kiboomu.com/2011/04/02/were-making-bathtub-soap-crayons/]]></content>
		</document>
		<document id="b3ba4c857678dd7fcc5b011ef327ff23" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/04/la-historia-de-mano-de-pincel.html">			<content><![CDATA[Corto de animación realizado en 2007 por Alternativas Académicas, suplemento del diario El Mercurio de Chile.]]></content>
		</document>
		<document id="be0b598a2844176a796ccc95ceb8b9d1" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/05/marionetas-con-rollos-de-carton.html">			<content><![CDATA[Otra manualidad que he encontrado en la red para reciclar los rollos de cartón y que me ha encantado.Este es el resultado:Los pasos los podéis seguir con las fotos del tutorial en: www.redtedart.com ]]></content>
		</document>
		<document id="4ff54a1bb92867f66473f43f2d0225c" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/09/cuento-el-cazo-de-lorenzo.html">			<content><![CDATA[Un cuento de Isabelle Carrier, de ilustraciones sencillas pero con gran contenido.Un tierno cuento que nos hace pensar en las dificultadas de un niño con discapacidad, Lorenzo. A veces su cazo le pone en dificultades, pero, gracias a la ayuda de personas extraordinarias que saben ver más allá, aprende a superar poco a poco.Aquí os dejo una 'hojeada' del cuento:]]></content>
		</document>
		<document id="625945e28aa2128d756f491634108f43" url="http://losrinconesolvidados.blogspot.com/2011/11/llibre-instant-magic.html">			<content><![CDATA[Mireia m'ha recomanat la seva darrera publicació, encara que no la conec personalment crec que sempre està be recolzar a les persones amb iniciativa:Un llibre que conté 26 contes curts escrits amb lletra de pal i amb il.lustracions en blanc i negre per pintar. Contes especialment pensats per a reforçar l'aprenentatge de la lectura.Podeu visitar el seu blog per conèixer els punts de venda i saber una miqueta més del seu treball:  http://www.gordolobomiri4.blogspot.comMolta sort Mireia...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>