<author id="a6d3cf1dbb608e5731a888c61d259325" url="hierbasmedicinalesweb.blogspot.com" feed="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d42fbbfad6ec7b60c837894dd7556386" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/especiales-abono-para-el-bonsai.html">			<content><![CDATA[Especiales CarenciasEn ocasiones pueden darse situaciones de carencia de uno o varios de estos elementos, pues es posible que no se encuentren en cantidad suficiente en el sustrato o que, por el motivo que sea, no resulten accesibles para la planta en ese momento. Las causas que pueden llevar a un elemento a no ser accesible para la planta son bastante variadas, pudiendo ir desde un PH inadecuado en el sustrato, hasta que la simple falta de otro elemento impida su correcta absorción.En cualquier caso conviene estar siempre atento a los síntomas mostrados por la planta y actuar de inmediato aportando un extra del elemento problemático, o del conjunto de ellos, si no se desea poner en peligro el árbol.Repasando la lista de elementos esenciales tomados del sustrato (los elementos obtenidos de la atmósfera no presentan estos inconvenientes pues siempre se encuentran disponibles), podemos clasificar las siguientes tipologías:Nitrógeno:El síntoma más evidente de una carencia de nitrógeno es una clorosis general por toda la planta, pero especialmente más acusada en las hojas viejas e inferiores. Por clorosis se entiende una falta de clorofila apreciable en unos tonos de verde mucho más claros en las hojas, llegando incluso a volverse completamente amarillas.En los casos más graves las hojas amarillean para luego quemarse y caer. Las hojas jóvenes permanecen verdes más tiempo ya que todavía pueden obtener ciertas cantidades de nitrógeno procedentes de las hojas más viejas. También puede darse el caso en algunas especies de que aparezca una coloración púrpura como resultado de la acumulación de pigmentos de antocianina.Por el contrario, un exceso de nitrógeno se manifiesta en un follaje abundante, de color verde oscuro con hojas de gran tamaño y un sistema radical muy reducido, algo nada deseable en bonsái. Entre otras cosas porque puede llegarse a la situación de que las raíces sean incapaces de aportar el agua necesaria por toda la masa de follaje desarrollado. La floración y fructificación también suele verse retardada si existe un exceso de nitrógeno.Los suelos suelen presentar carencias de nitrógeno con una mayor frecuencia que de cualquier otro elemento. Buena parte del nitrógeno presente en el suelo se encuentra en forma de compuestos orgánicos poco aprovechables por la planta, es tarea de un cierto tipo de bacterias descomponer estos compuestos para liberar el nitrógeno en dos formas iónicas fácilmente asimilables por la planta: nitrato y amonio. Estas formas iónicas se absorben y utilizan de forma muy rápida, entre otras cosas porque se disuelven con relativa facilidad, pero también hay que tener en cuenta que son retenidas por el sustrato con una cierta dificultad por lo que los sucesivos riegos arrastran buena parte de ellos. De todas formas el nitrógeno de origen orgánico es el más indicado para su uso en bonsái ya que actúa con una mayor lentitud y permanece en el sustrato por mas tiempo.El nitrógeno así obtenido nitrógeno se utiliza como materia prima en multitud de compuestos por lo que suelos pobres en este elemento provocarán un lento desarrollo general de la planta. Además se trata de una sustancia necesaria para que la planta pueda llegar a utilizar los fosfatos contenidos en el suelo, lo cual incrementa aun más su importancia.Fósforo:Un síntoma característico de la deficiencia de fósforo es el enanismo que presentan estas plantas, al mismo tiempo que las hojas presentan un color verde oscuro. También resulta factible la aparición de pigmentaciones rojizas por la acumulación de antocianinas. Las hojas más antiguas adquieren una coloración café antes de morir.En general la falta de fósforo dificulta el crecimiento y la madurez de la planta. Se trata de un elemento presente en numerosas proteínas, especialmente en áreas de rápido crecimiento como por ejemplo las puntas de las raíces, yemas, frutos, etc.Un exceso de fósforo acelera los procesos de maduración y hace que la raíz se desarrolle en una mayor proporción que la parte aérea.Por importancia se trata del segundo elemento limitante, tras el nitrógeno, en los suelos. Se suele presentar en dos formas iónicas distintas que se absorben a velocidades, la proporción de cada una vendrá marcada por el PH del sustrato lo que en resumidas cuentas hace que en suelos ácidos su absorción sea más rápida que en otros de PH más básico.Potasio:Los síntomas de carencias de potasio aparecen antes en las hojas más antiguas, en forma de una ligera clorosis rodeando a zonas necrosadas de color oscuro. Esto es así ya que se trata de un elemento que se transporta desde zonas más antiguas, donde se acumula, hasta las zonas en crecimiento cuando surge la necesidad. Estas zonas necrosadas son porciones de tejido muerto que aparecen con una mayor frecuencia en las puntas y bordes de las hojas, y entre las nervaduras de éstas. Otro síntoma es la presencia de tallos débiles que resultan fácilmente dañados por la acción del viento o la lluvia. Una escasa producción de flores y frutos suele ser también sintomática.Es la tercera deficiencia más común en los suelos detrás de las dos anteriores. El potasio es un elemento esencial en los procesos de respiración, fotosíntesis y división celular, además de ser uno de los elementos que ayudan a mantener la turgencia en la planta. Actúa de catalizador para que otros elementos puedan realizar sus trabajos, además de ser un elemento que ejerce un cierto control sobre el nitrógeno evitando crecimientos frondosos y blandos en exceso. También contribuye en la formación de clorofila.Azufre:Un síntoma típico de su falta es una clorosis general en la hoja, incluyendo venas, generalmente empezando por las más jóvenes. El sistema radical suele debilitarse bastante ante carencias de azufre.Las hojas también pueden absorber azufre a través de los estomas en forma de dióxido de azufre en estado gaseoso. Este compuesto es un subproducto habitual de determinados tipos de combustión que resulta bastante contaminante, pues al ser absorbido inicia toda una serie de procesos químicos que acaban por inhibir la fotosíntesis y por destruir la clorofila. Aparece lo que comúnmente se denomina "Lluvia ácida".A diferencia de los anteriores, las raíces toman solo las cantidades de azufre que necesitan dejando el resto para ser lavado por el agua de riego. En realidad suele ser poco frecuente encontrarnos con deficiencias de azufre ya que abunda en la mayoría de los suelos. Es un elemento que forma parte de gran cantidad de proteínas.Magnesio:El magnesio es uno de los elemento involucrados principalmente en la formación de moléculas de clorofila. Por lo que el primer síntoma que se produce en ausencia de magnesio es una clorosis en las hojas mas viejas, concretamente entre sus venas, ya que por motivos todavía no de demasiado claros las células situadas en los haces vasculares retienen la clorofila durante más tiempo.Calcio:Las carencias aparecen primero en los tejidos más jóvenes, tanto en raíces, tallos como hojas, en forma de tejidos retorcidos y deformados. Es un elemento muy importante en la formación de las paredes celulares, además de en la distribución de azúcares, responsable en buena medida de un vigoroso crecimiento de raíces y ápice. Actúa también como catalizador facilitando la disponibilidad de otros elementos como el fósforo y el potasio.En la mayoría de suelos suelen existir cantidades suficientes de este elemento como para que no se produzcan carencias, aunque en suelos ácidos con abundantes lluvias o riegos puede llegar a ocurrir. Sobretodo si se usa agua osmotizada.Hierro:Las plantas con carencia de hierro presentan también una acusada clorosis entre las venas de la hoja, pero a diferencia de lo que ocurría con el magnesio esta clorosis aparece primero en las hojas más jóvenes. En caso de una grave deficiencia de hierro toda la hoja puede acabar amarilleando o incluso llegando a tomar una coloración blanquecina con amplias zonas necrosadas. En realidad lo que sucede es que las carencias de hierro inhiben la formación de clorofila, a pesar de que este no forma parte de la molécula de clorofila en sí.Se trata de un elemento que en ocasiones se cataloga como macronutriente a pesar de que se requiere únicamente en cantidades muy reducidas. En suelos básicos, o incluso neutros en determinadas circunstancias, el hierro puede encontrarse bloqueado en el sustrato convirtiéndose en inaccesible para la planta que acabará desarrollando carencias. Excesos de fosfatos, metales pesados, mal drenaje e incluso exceso de riego pueden llevar a esta desafortunada situación.Cloro:A pesar de que es relativamente raro que se produzcan carencias de este elemento, pues el cloro se encuentra presente en agua y sustratos gracias a su gran solubilidad, e incluso es arrastrado por el viento, los síntomas de una falta de cloro son: escaso crecimiento, marchitamiento, aparición de zonas con clorosis y tejidos necrosados. Las raíces disminuyen su longitud al tiempo que se hacen más gruesas y en ocasiones las hojas pueden adquirir tonalidades marronosas.El cloro es uno de esos elementos que la planta va a tomar en grandes cantidades, hasta cien veces más de lo que realmente necesita. Una de sus funciones principales es la oxidación del agua, es decir la ruptura de la molécula de agua llevada a cabo durante el proceso de fotosíntesis.Manganeso:A pesar de que no sea una carencia de las más frecuentes, algunos síntomas son manchas de tejido muerto y clorótico dispersas por la hoja.Se trata de un catalizador de gran importancia para el metabolismo vegetal. Contribuye a la asimilación del dióxido de carbono y a la acción de diversos enzimas.Boro:Las carencias de este elemento no son nada habituales aunque en ocasiones se producen patologías relacionadas con la descomposición de tejidos internos. Los síntomas son de lo más variado dependiendo de la edad y la especie, pero tienen en común una falta de crecimiento general de toda la planta, aunque en ocasiones también puede producir anormalidades en el desarrollo.Su función la verdad es que todavía no se ha determinado con precisión. Se absorbe casi siempre en forma de ácido bórico sin disociar y su distribución por los tejidos es algo lenta.Zinc:Su carencia con frecuencia se manifiesta en forma de hojas muy pequeñas, y una notable disminución en el desarrollo de los internudos. En ocasiones se produce una cierta clorosis que indica que el zinc toma parte en los procesos de formación de clorofila, o por lo menos impide su destrucción.El zinc se absorbe muy a menudo en forma de quelatos de zinc. Se trata de otro catalizador en el metabolismo del planta siendo importante en los procesos de respiración. También es muy posible que participe en la formación de hormona de crecimiento, auxina, por lo que su falta sería la responsable del poco desarrollo de tallos e internudos. Al mismo tiempo el zinc forma parte de multitud de enzimas necesarias para el buen funcionamiento de la planta.Cobre:La falta de cobre se aprecia por unas hojas jóvenes de un verde oscuro, deformadas y arrugadas y en ocasiones con rastros de necrosis.Se trata de un elemento que se necesita en cantidades muy pequeñas, así que es realmente raro encontrar deficiencias de cobre. A pesar de todo es una posibilidad a tener muy en cuenta incluso en plena naturaleza ya que, por ejemplo, muchos suelos en Australia son extremadamente pobres en cobre, además de otros micronutrientes como el zinc, el molibdeno, etc.. También es importante tener en cuenta que hay que ser muy cuidadoso con los aportes extra de cobre pues rápidamente pueden alcanzarse los niveles de toxicidad. En realidad el margen entre la carencia y la toxicidad por exceso es muy estrecho para este elemento. El cobre se encuentra presente en diversas enzimas y proteínas.Molibdeno:Los síntomas de su falta pueden ir de una clorosis en la parte de la hoja situada entre las venas de las hojas más viejas, o incluso en pleno tallo, avanzando hasta las hojas más jóvenes, hasta el desarrollo de hojas retorcidas y deformes.Realmente se sabe muy poco sobre como es absorbido o como se procesa en el interior de las células de las plantas, quizá por el hecho de que sea un elemento utilizado en cantidades traza, es decir, en cantidades realmente minúsculas. Parece jugar un papel en los procesos relacionados con el nitrógeno. Es quizá el elemento necesitado en menor cantidad de todos los listados por lo que su carencia es algo realmente raro. A pesar de eso pueden llegarse a producir en suelos muy deficitarios en este elemento como son los australianos, al igual que pasaba con el cobre.Níquel:Se trata de un elemento esencial que forma parte de determinadas enzimas necesarias para evitar la excesiva acumulación de urea en los tejidos vegetales. Las extremas carencias de este elemento provocan una acumulación de urea tal que las puntas de las hojas llegan a necrosarse ya que la enzima encargada de su eliminación no puede formarse. Cultivando en ambientes muy pobres en níquel puede llevar a la situación de que las semillas se conviertan en no viables siendo incapaces de germinar.La mejor forma de evitar problemas de carencias es evitarlas en la medida de lo posible. Para ello hay que empezar cuidando el sustrato en que se planta: su capacidad de drenaje, de intercambio iónico, su composición, etc. Seguidamente se debe cuidar también el agua de riego. Esta debe ser lo más pura posible, pues cualquier sustancia extraña que transporte se irá acumulando en el sustrato y puede llegar a dificultar la absorción de algunos elementos esenciales, aunque solo sea por el simple método de modificar las condiciones del sustrato. Y finalmente debe prestarse especial atención a aquellos elementos que se añadan deliberadamente al sustrato, ya sea en forma de abonos, ya sea en forma de complementos: los excesos pueden ser tanto o más problemáticos que las carencias.En general se suele recomendar el uso de abonos de origen orgánico ya que dado su forma de funcionamiento, deben ser descompuestos por bacterias, el aporte de elementos es pausado y muy variado. Se evitan así los riesgos de sobredosis o de carencias de aquellos elementos que no vayan incluidos en la fórmula del abono químico utilizado. También es cierto que en ocasiones es útil, o incluso recomendable, el uso de abonos químicos. Precisamente ante situaciones de carencias concretas puede ser una forma rápida de solventarlas, siempre que el abono contenga el elemento problemático, claro está. Además de proporcionar un elemento de control más sobre la planta, como por ejemplo los abonos libres de nitrógeno usados de cara al otoño. En cualquier caso siempre se debe ser muy cuidadoso con el uso de estos abonos químicos pues un error en la dosis puede resultar fatal para la planta. Y además hay que tener presente que uno puede cultivar perfectamente usando casi exclusivamente abonos orgánicos, mientras que no siempre es posible decir lo mismo de los químicos. Como casi siempre se debe buscar un compromiso. Un equilibrio.Blogalaxia: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos ~ Technorati: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos ~ AgregaX: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos]]></content>
		</document>
		<document id="1a3e09e48036dc978304d692c5a927bc" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/flor-el-jardin-persa-y-la-unesco.html">			<content><![CDATA[FlorEste año entre mis viajes y mis problemas de conexión a internet se me habia pasado la elección que ha hecho UNESCO de los lugares Patrimonio de la Humanidad. No es noticia de última hora pero creo que bien merece un recordatorio en este blog que tantas veces clama por el reconocimiento cultural  de los jardines. En la lista de los elegidos está el jardín persa y nos congratulamos por ello.No voy a hablar en este momento de los jardines persas. solo recordar que poquísimo despues que se abriera el país al turismo pasada la revolución de Jomeini visité Iran. Por entonces mi interés por los jardines no era tan acentuado como ahora pero quedé maravillada de los hermosos jardines, alguno de los más célebres en mitad de un inhóspito desierto. Una de las cosas que más me maravilló fue el nivel de cuidado y conservación de estos jardines que por otro lado tenían un gran número de visitantes del pais y que a pesar del gran uso que se hacía lucian espléndidos con un gran número de jardineros que los mantenian. Regresé comentando que ser jardinero en Iran debía ser una gozada y que parecía que los que había no se quedarían sin trabajo, Ahora me arrepiento de no haber hecho muchísimas más fotos.Espero y deseo que este nombramiento sirva para preservarlos  en una zona en que los ha sabido conservar hasta ahora, a pesar que desde el principio de los siglos siempre está en el núcleo de guerras y confrontaciones pero desgraciadamente la humanidad se vuelve cada vez más destructiva.]]></content>
		</document>
		<document id="d8a1523991f9c32098975c89ca8f92c8" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/hierbas-cosas-que-sucederan-el-primer.html">			<content><![CDATA[Hierbas Adjunto la información de las Monografias que organiza La Institució Catalana d'Estudis Agraris. Son especialmente de interés para las personas de Catalunya. Os las transcribo tal como me ha llegado la información. Las sessiones son el lengua catalana.INSTITUCIÓ CATALANAD'ESTUDIS AGRARISFilial de l'Institut d'Estudis CatalansVINT-I-vuitena ediciò MONOGRAFIES DE PAISATGISMEI JARDINERIAOrganització:Institució Catalana D'estudis AgrarisSecció de Jardineria iPaisatgismeHicol·laboren:Escola Superior d'Agricultura de BarcelonaCol·legi Oficial d'Enginyers Agrònoms de CatalunyaCol·legi Oficial d'Enginyers Tècnics Agrícoles deCatalunyaEscola de Capacitació Agrària i Forestal de SantaColoma de Farners MONOGRAFIESDE PAISATGISME I JARDINERIA DEL CURS 2010-2011Curs monogràfic ITractaments fitosanitaris en àrees verdes. Gestió integrada de plagues iactualitat dels sistemes de lluita alternativa.????????????????????????????????????????????  La Directiva 2009//128/CE, sobre el  "Uso sostenible de losPlaguicidas "  te tres objectiusfonamentals  : Reduir el risc i elsefectes dels plaguicides en la salut humana i el medi ambient, fomentar el usde la gestió integrada de plagues i els plantajements o tecniques alternativesals plaguicides .     Aquesta directiva esrefereix als tractaments generals amb plguicides, però te una especialincidéncia en el tractament de les Areas Verdes , ja que en aquets espais , i acausa de que els tractaments poden afectar a terceres persones , contempla laprohibicio de determinats productes i estableix condicions molt estrictes pelus amb productes fitosanitaris . En aquest curs es tractarà la repercusió d'aquestadisposició en els tractaments de Parcs i Jardins, i diversos especialistes exposaranles possibilitats actuals dels mitjansalternatius a la lluita química que es poden utilitzar en aquests espais.  6 de Febrer de 2012 Legislació reguladoraactual dels tractaments fitosanitaris en Areas Verdes  . Canvis que introdueix la directiva2009/128/CEJosep M.Vives, enginyer agrònom13 de Febrer de 2012 Descripcio de les plagues i malalties mes imortants enAreas Verdes . Josep M. Riba, biòlegDisseny adequat delsjardins i mesures culturals i tècniques per a prevenir l'atac d'organismesnocius Josep M. Riba, biòleg 20 de febrer de2012 Mitjans de defensafitosanitària alternatius a la utilització de productes fitosanitaris.Productes regulats en l'0rdre APA /1470 i utilització de feromones i atraients ,repel·lents Joaquim Camps, enginyertècnic agrícola27 de febrer de 2012Lluita biològica amb insectes auxiliars en Areas Verdes DAVIDBAHI   enginyer tècnic agricolaExperiencia de lluita  biològicaamb nematodes i microorganismes  en AreasVerdes. JUANANTONIO ESCLAPES, enginyer agrònom 5 deMarç de 2012 Tècniques de lluita amb microorganismes  bacteris , fongs i virus. CAROLINA FERNANDEZ bióloga i enginyera técnica agrícolaÚs de fitofortificants i elements nutricionals pel controlde les plagues en les àrees verdes.PILAR  FLORENSA   enginyera técnica agrícola12 de març de 2012Tècniques de lluita  de endoterapia contra els paràsits que afectenels jardins .JOSE MANUELBARROSO ,enginyer tecnic agricola  Maquinàriad'aplicació de productes fitosanitaris. en Areas Verdes . Nova normativareguladora.FERRAN CAMP enginyer agrònom19 de Març de 2012 Estat actual de lestecniques de lluita contra el morrut de les palmeres JESUSALTABELLA , enginyer tècnic agrícolaNoves plagues imalalties  perilloses que afectan o podenafectar les  arees verdes .Normativareguladora.jordi giné    enginyer tècnicagrícola Curs monogràfic II Present i passaten el  projecte paisatgístic  Història i tendències actuals del projecte paisatgístic???????????????????????????????????????????En una primera part d'aquest curs es fará un recorregut històric delsdiferens estils dels jardins que han predominat a casa nostra, posan exemples  dels jardins més representatius de cada èpocai dels seus creadors. En una segona part es definiran les  noves tendències  del projecte paisatgístic, més vinculat a larealitat urbana i industrial dels nostres dies i a la necessitat deintervencio  en zones amb una identitatpoc definida .Diversos arquitectes paisatgistes exposaran i analitzarán  la seva obra.9 de febrerde 2012Història delsestils dels jardins  MONTSE RIVERO ,Historiadora ,16 defebrer de 2012    Els jardins a l'època del Modernisme  CARMEFARRÉ  Arquitecte    Els jardins de Nicolau MariaRubió i Tudurí    TERESA GARCERÁN Paissatgista 23 defebrer de 2012        Els Jardins modernistes (2)    CARME FARRÉ   Arquitecte    Els parcs i jardins de Meitat del segleXX.MONTSE RIVEROhistoriadora 1 de març de 2012 Introducció al projecte depaisatge: definició i tendències contemporànies (intervencions artístiques enel paisatge, el paisatge post industrial, el projecte dels processos, elpaisatge de la memòria, etc).EUGÈNIA VIDAL, arquitecta8 de marçde 2012Processos i paisatges,conferència a càrrec de l'arquitecte Toni Gironès que ens presentarà unaselecció de la seva obra. TONI GIRONÈS, arquitecte. 15 de març de 2012 Requalificació de paisatges,conferència a càrrec de Miquel Batlle que ens presentà una selecció de lesobres de Michele&Miquel arquitectes&paisatgistes  MIQUEL BATLLE, arquitecte 22 de març de 2012 La transformació irecuperació del paisatge, conferència a càrrec de Margarita Jover que enspresentà una selecció de les obres d'Alday Jover arquitectura i paisatge.  MARGARITA JOVER, arquitecta. Curs monogràfic  III«Arbres i arbustos ornamentals  .Descripció d'espècies, exigències i criteris d'aplicació en jardineria????????????????????????????????????????????En aquest curs es farà una descripció de les espècies d'arbres i arbusts,tant autòctons com forans, que s'usen amb més freqüència en els jardins, parcsi arbrat viari. De cada un s'indicaran les claus per la seva identificació , ladistribució geogràfica, les exigències climatològiques i edafològiques, aixícom les aplicacions en el projecte paisatgístic. També s'indicaran lestècniques de plantació i poda, les principals plagues i malalties que podenafectar-los i la manera de controlar-les.   8  de febrer 2012     Identificació d' espècies de coníferes iaplicació en jardineria 15  de febrer2012    Identificació d'espècies de frondoses i aplicació en jardineria22 de  febrer2012      L'arbustornamental en jardineria: selecció i aplicació'29 de febrer 2012     Elecciód'espècies d'arbres segons la seva resistència al medi.  7  demarç  2012      Aplicació dels arbres endiferents escales del projecte  14 de març  2012      Tècniques deplantació , poda i manteniment dels arbres21 de març  2012       Principals plagues imalalties que afecten els arbres i forma de  controlar-les                                   Professorat:XAVIER ARGIMON  ,    enginyer tècnic agrícola FRANCESC NAVÉS,      arquitectepaisatgistaJOSEP SELGA ,                 bioleg JOSEP MARIAVIVES,   enginyer agrònomORGANITZACIÓDatesCurs monogràfic I: dilluns, del  6de febrer al 19  de MarçCurs monogràfic II: dijous , del 9  de febrer al 22  de Març Curs monogràfic III dimecres, del 8 de febrer al 21 de Març .HorariDe 18.30 a20.30 horesLloctotes les classes es faran a la sala pi i sunyer delInstitut d'Estudis Catalans (carrer del Carme, 47, de Barcelona)Nivell deconeixementsEls cursos estan pensats per a postgraduats i estudiants dels últimscursos de les titulacions relacionades amb la jardineria i el paisatgisme, iper a tècnics del sector.Nombre d'assistentsFins a un màxim de vint-i-cinc per curs.Certificat Es lliurarà un certificat a les persones que hagin assistit a un mínimdel 80 % de les sessions. S'han fet gestions a les escoles i facultatsrelacionades amb la jardineria i el paisatgisme perquè aquests cursos serveixinper a l'obtenció de crèdits.Preus imatrícula     Persones sòcies de la ICEA: 1 curs 70 €                  2 cursos 120 €            3 cursos 170 €Estudiantsi membres de col.legis profesionals  1 curs   80            2 cursos  140 €       3 cursos 200 €Altrespersones  1 curs 90 €      2cursos 160 €            3cursos 230 €InformacióI inscripcions  Servei d'Informació de l'IECTelèfon: 932 701 621 / Fax: 932 701 180Horari: de 9 a18 horesAdreça electrònica: informació@iec.catSecretaría de la ICEAHorari: de 11 a20 hLloc: carrer del Carme, 47, 08001 Barcelona-]]></content>
		</document>
		<document id="b7c72a31149f5d4b7a5e1c7367428052" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/increibles-hierbas-aromaticas-cultivo.html">			<content><![CDATA[Increibles Nombre científico o latino: Ruta graveolensNombre común o vulgar: Ruda, Arruda, ArmagaFamilia: Rutaceae (Rutáceas).Origen: Sur de Europa, Asia Menor.Arbustillo de entre 50 y 100 cm de altura.Tallos duros poco ramificados.Hojas verdeazuladas alternas, redondeadas, divididas en pares de foliolos y con foliolo solitario en la punta.Las flores aparecen en pleno verano y son de color amarillo.Posiblemente, la variedad que mejor se conoce, y sin duda la más atractiva, es la "Jackmans Blue", de hojas casi azules de encaje.CULTIVO:Una o dos plantas son suficientes para proveerse de ruda.Luz: sol hasta semisombra.Si va a plantarla en regiones ventosas y frías debe protegerla.Crece espontáneamente en suelos pobres y calcáreos.Arraigará fácilmente en un suelo pobre de jardín, donde formará una mata compacta y decorativa.Agregue compost o materia orgánica y cúbralo con un mulch.Riego regular, nunca copioso, un par de veces a la semana.La falta de riego la deja susceptible al ataque de la mosa blanca y a ácaros.Es recomendable podarla fuertemente en invierno, dejándola a unos 10 cm del suelo, con el fin de estimular su crecimiento compacto y renovado y evitar así un exagerado alargamiento de la planta.El arbusto es un candidato perfecto para recortar en formas decorativas.Se adapta bien al recorte de su follaje, siendo muy utilizada en macizos y bordes.La planta se cultiva mediante semillas plantadas en la primavera, o en verano a partir de esquejes leñosos serniduros llevados a cubierto.Se siembran a 3 cm de profundidad, germinando a las 2 ó 3 semanas.Las plántulas se trasladan al terreno una vez que empiezan a crecer.Normalmente se plantan esquejes.Sus tallos y hojas se pueden cosechar durante todo el año.Las hojas tiernas se recogen antes de que la planta comience a florecer, y se secan, a la sombra, lo más rápidamente posible.Blogalaxia: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos ~ Technorati: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos ~ AgregaX: bulbos+begonias+violetas rosas+miniaturas+modernas+silvestres paisajes+diseño jardines+alegrias flores+amarillys+nardos+orquideas tulipanes+gladiolos+plagas+enfermedades fresias+gladiolos britney spears Angelina+Jolie calendario Santa+Rita wanda+nara hierbas+aromaticas+lavanda hiedras Helechos+ cesped+nardos tunas herramientas+para+jardin arboles+coniferas+palmeras insecticidas+venenos]]></content>
		</document>
		<document id="3822fba092d2c52f8d4f42dc51ee840e" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/jardines-dialogos-bonsai.html">			<content><![CDATA[Jardines Un poco de humor ...Dijo el hombre inexperto: - hice el trasplante del ficus, han pasado unos dias y tira muchas hojas marrones, esta feo, me preocupo, no se si vivira.y el viverista: -hmmm ... trasplantar va mejor en primavera, pero ten confianza, los ficus son fuertes y se reponen. Dejalo estar, ten paciencia.------------------------------------Dijo el ficus a un bonsai añoso: -mira como estoy, me ha trasplantado el novato, es casi pleno invierno, me puso un sustrato barroso, corto casi todas mis raices y dejo todas las ramas ... me riega seguido y ando ahogado.el bonsai añoso: -me haces acordar de mi epoca juvenil ... te aconsejo esforzarte y sacar 1 o 2 brotes cuanto antes, asi no se le ocurre trasplantarte de nuevo.otro bonsai añoso: -el que no sufrio a un novato no sabe lo que es ser bonsai. Pero son educables, todo es tener paciencia..]]></content>
		</document>
		<document id="38ad5665ece0acff414c65ae94ece8d1" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/novedades-y-los-ninos-y-ninas.html">			<content><![CDATA[Novedades-¿Las necesidades infantiles a disponer de lugares donde jugar y a desarrollarse saludablemente se cumplen adecuadamente? ¿Respetan las administraciones estos derechos de la infancia?Cuando empezó la era industrial apareció un nuevo modelo de jardín, uno que respondía a la necesidad higiénica de dar espacios de esparcimiento a una clase obrera que vivía hacinada en barrios atestados e insalubres. No se proyectaron en atención a dar respuestas a unos derechos humanos sino para preservar en mejores condiciones a una masa trabajadora que había de cumplir con unos objetivos claramente económicos.Han pasado ya muchos años y en la sociedad han ido consolidándose los derechos de las personas aunque con desigual fortuna a la hora de respetarse. Se aboga por los derechos humanos pero aun así hay sectores y colectivos que por sus especiales características necesitan una atención especial, entre estos sectores de población se hallan los niños. Naciones Unidas aprobó una Declaración de los derechos del Niño en 1989.Uno de los derechos del niño es que el de poder jugar porque con ello se ayuda a su desarrollo y a su formación como persona. En el tercer mundo la pobreza, las enfermedades, el trabajo infantil, su utilización como soldados en la guerra impiden que el niño crezca y se desarrolle en plenitud. En las sociedades occidentales son otros temas los que impiden a los niños el poder realizar libremente esas necesidades de juego. Un nivel de vida que lleva a la plena escolarización, el trabajo de ambos padres y unas viviendas que en el caso de las ciudades que no disponen de espacios libres llevan a la necesidad de lugares ciudadanos dedicados especialmente a los juegos infantilesLos ayuntamientos han ido dedicando pequeños espacios ajardinados por barrios cuya finalidad es la de satisfacer esta necesidad infantil. También los grandes parques urbanos disponen de espacios de juego reservados especialmente a la infancia. Utilidad, creatividad e innovación se unen a la hora de diseñar estos lugares pero algunas veces, después del diseño y la inauguración, la Administración olvida su mantenimiento. Unos equipamientos rotos, despintados o sucios en un entorno descuidado y falto de higiene no solo no cumple el fin para el cual fueron diseñados sino que representan un peligro para la salud de niños y niñas.Save the Children ha iniciado una campaña para denunciar el mal estado de estos parques infantiles. A través de la página web Queremos jugar recoge las denuncias de la ciudadanía sobre espacios públicos infantiles en mal estado con la voluntad de presentarlas a las distintas administraciones competentes para exigir su arreglo así como sensibilizar a la sociedad del derecho del niño al juego y la salud.Utilicemos nuestra capacidad de crítica constructiva y participemos en esta campaña a favor de mejores equipamientos infantiles en nuestros parquesMás información:Declaración de los Derechos del Niño-]]></content>
		</document>
		<document id="ca0816953c42da7e86150fd3bda3ee3d" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/patios-sistema-de-riego-para-las.html">			<content><![CDATA[PatiosEste es el sistema de riego que utilizo cuando me ausento de casa por más de 4 días. Es un sistema que dentro de lo que cabe se puede usar en cualquier lugar (no lleva tomas de agua externas ni electricidad), pero NO es un sistema perfecto. El sistema perfecto es tener un vecino-amigo con buena memoria, que por un par de cervezas te riegue los bonsái cada uno en su justa medida.Este lleva un depósito de 25 litros y un motor que a través de una batería regula la cantidad de caudal que quieras que envíe por la red. Tiene 4 programas de riego (que se activan mediante esa pila 2 veces al día) y 20 goteros.Los goteros que trae son como este, son de caudal fijo.Aunque yo necesitaba más y compré unos como estos que son regulables por si necesitamos que caiga más o menos agua.También viene con su circuito de tubos de plástico de 4 mm., aunque yo le añadí algo más de tubo.También tenemos empalmes en forma de "T" para poder hacer el circuito de riegoDe esta manera …..Hasta ir dando forma al circuito según las necesidades de riego de los árboles que tengamos.También añadí con los empalmes los nuevos goteros regulables.Más o menos nos quedaría una forma como esta una vez puestos los goteros regulables y los no regulables.A cada árbol hay que ponerle el número de goteros conveniente según las necesidades de agua que requiera. Hay que tener en cuenta que según el programa de riego elegido (hay 4), así saldrá la cantidad de agua (2 veces al día). No es lo mismo el agua que necesita o tolera una glicinia que el que necesita un romero. Eso hay que tenerlo en cuenta.El depósito debe estar en una zona alta por encima de las plantas a las que regará pues sino no funciona el sistema.Más o menos te quedará así el conjunto. Yo lo uso para ausencias no muy prolongadas (7 ó 9 días) y lo dejo siempre a la sombra.Es un sistema que te permite estar sin atender a los árboles unos días pero no es efectivo para muchos ya que el depósito de agua es de 25 litros y tiene sus limitaciones por ello. Conviene probarlo antes de dejarlo instalado para ver las regulaciones de caudal que necesita cada planta.  /div>]]></content>
		</document>
		<document id="6683d2cad68d4c24f7e76c7ceded44f8" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/patios-ubicacion-de-las-plantas.html">			<content><![CDATA[Patios Las plantas corren riesgo de ser mal ubicadas, por eso nosotros te vamos a enseñar a ubicarlas.Hay que protegerlas de las corrientes de aire, y no las pongas cerca de fuentes grandes de calor, como estufas.La mayoria de estas plantas crecen sin problemas con temperaturas promedio de 21 grados al dia y 18 grados en la noche. Por lo tanto, las nuevas plantas requiere un poco mas de calor, entre 24 y 27 grados y cuando son un poco más grandes, la temperatura varía entre los 18 y 21 grados.]]></content>
		</document>
		<document id="36f2c39e2e38042105390aa66c79f05b" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/planta-liberons-les-jardins-de.html">			<content><![CDATA[PlantaSi Luis XIV quiso que sus jardines de Versailles fueran abiertos a todo el mundo parace que con el tiempo las cosas van cambiando y cada vez son menos accesibles. La población debe pagar para poder utilizarlos, eso ha hecho que se haya organizado un movimiento de "liberación" de los jardines de Versailles y del Trianon. Para difundir su petición han realizado un cartel al estilo revolucionario en en el que exponen sus argumentos.Haz click sobre el dibujo para leer más comodamente el pdfPara más información : http://louvrepourtous.fr/Liberons-les-jardins-de-Versailles,225.html-]]></content>
		</document>
		<document id="3460d4201adcab58893fc36965739a4b" url="http://hierbasmedicinalesweb.blogspot.com/2013/01/plantas-elegidos-los-10-parques-mas.html">			<content><![CDATA[PlantasEl prestigioso concurso anual I Parchi più belli d'Italia 2011 ha elegido los 10 finalistas para este año entre los cuales ha de salir el que se lleve el título de vencedor del año. Mientras esto no suceda os dejo la lista de esos 10 lugares que son, sin duda, garantía de disfrute de bellos jardines.Giardini Botanici Handbury (Ventimiglia)Giardino de Villa Durazzo Pallavicini (Génova-Pegli)Giardino Vittoriale degli italiani (Lago di Garda)Giardino Villa Medicea di Castello (Florencia)Giardino Villa Gamberaia (Florencia)Giardini de Villa Lante (Bagnaia)Giardino di Ninfa (Lazio)Giardino de Villa Rufolo (Ravello)Giardino Villa San Michele (Capri)Giardino della Kolymbetra (Agrigento)Un paseo por los jardines de toda Italia que han sido escogidos por los expertos a lo largo y ancho ancho de toda la península, eso si bien distribuidos para que no queden zonas sin representación. Suerte que tiene Italia de tener tantos y tan bellos para poder elegir y también suerte de mantenerlos y saberlos mostrar al público,Para más información visitar el web del concurso.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>