<author id="a71620a01760cc0ddd22e919b382e249" url="isidori.blogspot.com" feed="http://isidori.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="f12bac295a5f4068c3dfec2680a5ded1" url="http://isidori.blogspot.com/2006/11/dictamen-favorable-la-nueva-ley-de.html">			<content><![CDATA[En plenario de comisiones de Educación; Presupuesto y Hacienda; y Población y Desarrollo se dictaminó favorablemente esta tarde en el Senado sobre la nueva ley de Educación presentada por el Ejecutivo y sobre la cual los legisladores pusieron énfasis en aspectos como: garantizar efectivamente la igualdad de oportunidades y resultados atendiendo a la diversidad presente en el país; establecer supervisión pedagógica y control contable y laboral de las instituciones educativas de gestión privada; afianzar obligaciones y derechos vinculados al respeto de la libertad de conciencia, la dignidad, integridad e intimidad de las personas; e incluir en forma efectiva y visible la perspectiva de Género. Una de las propuestas innovadoras, realizada por la senadora Isidori, es la incorporación de la inhabilitación para el ejercicio de la docencia a quien haya sido condenado/a por delitos contra la integridad sexual, aún cuando se hubieren beneficiado por el indulto o la conmutación de la pena.Se reconocen además, y especialmente en la futura ley la diversidad cultural de los pueblos indígenas, sus derechos y su cultura.También, se incorporó al proyecto un artículo que regula con mayor claridad la educación a distancia y establece que en el caso de la educación superior las prácticas tendrán que ser presenciales. Por su parte, la validez de los títulos y certificaciones que se expidan deberán ajustarse a circuitos de control, supervisión y evaluación específicos.Isidori señaló que “este proyecto de ley que hace seis meses planteó el Ministerio de Educación nos permitirá comprender acabadamente que cuando hablamos de educación debemos ubicarnos por encima de pertinencias e intereses partidarios. Este proyecto es de todos, porque todos hemos colaborado y construido una ley que contribuye a superar el panorama que hoy presenta la educación argentina”.]]></content>
		</document>
		<document id="d04cabd75e7b49599c64230bfd6ec426" url="http://isidori.blogspot.com/2006/11/el-cin-se-reuni-con-la-senadora.html">			<content><![CDATA[La senadora Amanda Isidori, presidenta de la Comisión de Educación del Senado, recibió esta tarde a autoridades y miembros del Consejo Interuniversitario Nacional (CIN) quienes expusieron su postura contraria a los proyectos sobre división y creación de nuevas universidades presentados por senadores del oficialismo, y cuyo intento de dictamen –por fuera del reglamento de la Cámara- fue desactivado en las últimas horas.Isidori consideró al respecto que “la sociedad argentina ha madurado y hemos comprendido que la prepotencia no es una herramienta válida”, esto lo dijo en clara referencia al intento oficialista de sacar dictamen, primero en la comisión de Presupuesto y Hacienda y tras el fracaso del intento, en la Comisión de Educación que preside la rionegrina. Cabe destacar que Isidori se negó en todo momento a incluir los proyectos en el temario de reunión, en virtud de no contarse aún con el informe del CIN, tal como lo establece la Ley de Educación Superior.“Esto no le hace ningún favor a la democracia. Creo en el disenso, el debate, participación y respeto por la idea del otro. En nuestro caso, buscamos ser una oposición que propone, aporta y crea como lo hemos demostrado en el tratamiento de la nueva ley de educación”, agregó.Isidori agradeció la presencia del CIN y de estudiantes de las distintas universidades y se mostró de acuerdo con la propuesta de crear una comisión conjunta entre ese consejo, las comisiones del área de ambas cámaras y el ministerio de Educación de la Nación para estudiar la implementación de un sistema de territorialización -al estilo europeo- que fortalezca la educación superior y cree redes con ciclos básicos comunes en todo el país, que permitan combinaciones con las distintas casas de Altos Estudios.Los integrantes del CIN, en la palabra de su presidente, Germán Arias, la rectora de la Universidad Nacional de Cuyo, María Victoria Gómez de Erice, y el rector de la Universidad Nacional del Nordeste, Oscar Valdés, coincidieron en calificar a este intento de dictamen como un acto de prepotencia que poco tiene que ver con la democracia; también, señalaron el oportunismo político de los proyectos y en virtud del año electoral que se avecina reconocieron que lo que sucede en este momento es “una tregua”.Isidori señaló que “esto va a tener un efecto Misiones en el Senado respecto de las iniciativas parlamentarias, que nos va a dar tiempo para trabajar en un sistema universitario consolidado, repensando las instituciones y haciendo un planteo educativo racional”En la reunión se coincidió en un fuerte compromiso de trabajo en pos de una nueva ley de Educación Superior y se acordó avanzar en mejorar la oferta universitaria ya existente a partir de estudios serios y racionales donde intervengan todos los sectores involucrados y donde la opción democrática y participativa sea el único camino a transitar en el caso de creación de nuevas universidades.]]></content>
		</document>
		<document id="ae32e16f4b0df71cfa3bfe59da5514e1" url="http://isidori.blogspot.com/2006/11/nueva-ley-de-educacin-nuevas.html">			<content><![CDATA[La comisión de Educación, Cultura, Ciencia y Tecnología del Senado, que preside la rionegrina Amanda Isidori, continuó hoy con el análisis de la nueva ley de Educación. En la extensa reunión, de casi cuatro horas, se avanzó en el consenso sobre las modificaciones de forma e incorporaciones que propusieron los distintos senadores.La idea es poder llegar al dictamen en la reunión plenaria prevista para el próximo jueves entre la mencionada comisión cabecera, la de Presupuesto y Hacienda, y la comisión de Población y Desarrollo. Isidori destacó la importancia de trabajar con esfuerzo y seriedad “en pos de alcanzar el consenso necesario para evitar que se repita la historia de la Ley Federal de Educación que, impuesta por el oficialismo y respondiendo al modelo neoliberal, condenó a grandes sectores a la marginación y exclusión”Nuevas universidades: el oficialismo busca emitir dictamen sin debatirMientras el tema clave y excluyente es el tratamiento de la nueva ley de Educación, las senadoras justicialistas Silvia Gallego, Graciela Bar y Silvia Giusti insisten con dictaminar -sin el correspondiente debate- los proyectos vinculados a la división de la Universidad Nacional del Comahue (UNC), la creación de la Universidad del Chaco Austral y la creación de la Universidad Nacional de Villa Mercedes.Ante esta postura, que registra como antecedente más próximo un intento de dictamen en la Comisión de Presupuesto y Hacienda, obviando a la de Educación, la senadora Isidori ratificó su decisión de no incorporar dichos proyectos hasta tanto se cumplan los requisitos estipulados en el Art. 48 de la Ley de Educación Superior, que exigen un informe previo del Consejo Interuniversitario Nacional (CIN) y la aprobación de la Casas de Altos Estudios involucradas.“No se puede a través de la prepotencia intentar sacar un proyecto sin debate ni análisis. La decisión está en manos de la mayoría”, dijo Isidori al tiempo que remarcó que tratará esos proyectos sólo “en el marco de la ley”.Por su parte, la senadora Liliana Negre De Alonso quien reedita el proyecto de creación de la Universidad Nacional de Villa Mercedes, solicitó su tratamiento pero a instancias de una etapa de debate, luego de explicar cómo en dicha ciudad se produjo un importante avance de las universidades privadas ante la ausencia de una universidad pública.Con referencia al proyecto del senador Miguel Pichetto, que divide una universidad pública ya existente -la Universidad Nacional del Comahue- para crear la de Río Negro, los senadores Ernesto Sanz y María Perceval señalaron como conflictiva la situación en la que se vería involucrado el Instituto Balseiro de la ciudad de San Carlos de Bariloche (hoy dependiente de la Universidad Nacional de Cuyo) y se mostraron a favor de una instancia de debate, remarcando la necesidad de defender la idea de una política universitaria nacional.En el trasfondo de la discusión no estuvieron ausentes las referencias a la utilización oportuna y electoralista de estos proyectos; ni las acusaciones de defensa a una cuestión de “caja” por parte de las universidades, realizadas con la intención de menoscabar los eventuales informes del CIN.]]></content>
		</document>
		<document id="8a6bcf7ebd735da624fab6713a451cce" url="http://isidori.blogspot.com/2006/12/encendido-apoyo-al-proyecto-de-ley.html">			<content><![CDATA[Esta tarde la Comisión de Legislación General del Senado fue el marco para un vehemente debate en torno al proyecto de la senadora Amanda Isidori (UCR-Río Negro) que reivindica con fuerza de ley los derechos de los artistas intérpretes musicales. En medio de contrapuntos discursivos entre las partes interesadas (AADI y CAPIF) los legisladores llamaron al consenso y anticiparon que de no alcanzarse para la próxima semana, se procederá de todos modos a la firma del correspondiente dictamen.La iniciativa se trata desde hace tiempo en la comisión que preside el senador Nicolás Fernández y al parecer en la jornada de hoy alcanzaría el acuerdo de partes para emitir dictamen y habilitar su tratamiento en la Cámara antes fin de año. Pero esta vez, no son las diferencias políticas de los senadores las que priman sino que son las entidades que nuclean a artistas y productores las que entran en puja.Para sorpresa de los legisladores, la AADI (Asociación Argentina de Intérpretes) y la CAPIF (Cámara Argentina de Productores de Fonogramas y Videogramas) no lograron ponerse de acuerdo en lo que las partes habían hecho conocer como un borrador final del proyecto que contemplaba la postura de ambas. Fue CAPIF la que se alejó del acuerdo en lo que fue caratulado, por la mayoría de artistas presentes, como una postura para dilatar el tratamiento del tema.CAPIF reclamó un capítulo especial en la normativa referente a los derechos de los productores y su férrea posición explicitada por el Director de Asuntos Jurídicos de la entidad, Pablo Máspero, abrió el debate y generó una ola de rechazos que entre discursos ardientes por parte de los intérpretes musicales, aplausos y contrapuntos lingüísticos motivó que el presidente de la comisión apelara a una posición componedora en pos del consenso y forzara mediante la creación de una comisión especial la definición y tratamiento del proyecto de Isidori.Tal comisión estará integrada por un representante de CAPIF, uno de AADI y dos legisladores, el propio Fernández y la senadora Negre de Alonso. La primera reunión tendrá lugar el próximo jueves y a pedido de Isidori, el martes de la semana entrante se establece como fecha límite para alcanzar el consenso, caso contrario se procederá a la firma del dictamen.La propia senadora Isidori dijo estar “anonadada” por la situación y señaló que si un debate como el de la nueva Ley de Educación se realizó en 6 meses, es impensable que aquel que reconoce el derecho de los intérpretes musicales se dilate tanto.En la reunión estuvieron presentes el Dr. Gustavo Saenz Paz, representante de AADI, y artistas de la talla de Mariano Mores, Leopoldo Federico, Juan Carlos Saravia, Susana Rinaldi y Estela Raval, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="53f67efd62da6a398553e291437c246f" url="http://isidori.blogspot.com/2006/12/ltimos-proyectos-aprobados.html">			<content><![CDATA[Diversos proyectos de Declaración impulsados por la senadora Amanda Isidori fueron aprobados en la Cámara Alta. En todos los casos, señalan el claro reconocimiento que el Senado hace a la importancia social, educativa y cultural, que merecen estas iniciativas ciudadanas.El toro por las astasSe trata de un filme, dirigido por Susana Nieri, que constituye un gran aporte educativo, cultural e incluso a nivel salud, puesto que aborda temas de suma importancia en nuestro país, como la procreación responsable, salud reproductiva y la anticoncepciónSu importancia radica en la presentación de una investigación sobre el PORQUE del embarazo no planificado, realizada en Capital Federal, Río Negro, La Pampa, Mendoza, Córdoba, Salta, Tucumán, Jujuy, Chaco y Corrientes, que empezó en Septiembre del 2002 y culminó en la realización del documental “El toro por las astas”.Bulimia y anorexiaSe declararon de interés educativo los libros “Volviendo del infierno (Carta abierta a una enferma de anorexia)” y “Bulimia, el secreto que mata”, ambos dedicados a temas relacionados con trastornos de la alimentación, y cuya autora es María Cristina Mariani.En el primero de los casos, el texto que se presenta en género novelado, rompe con la mera descripción de la enfermedad y ofrece, a través del personaje central, escenas de su propia historia y de la historia de gran número de pacientes, acercando al lector la singular manera de pensar, sentir y actuar de las personas que atraviesan las distintas etapas de la enfermedad conocida como bulimia nerviosa.En tanto, “Bulimia, el secreto que mata” presenta un interesante aporte al tratamiento de las patologías anorexia y bulimia, con especial referencia al trabajo que realizan los grupos de autoayuda. El texto está redactado en primera persona, de manera autobiográfica. Narra la historia de una joven que resulta ser la primera enferma de anorexia diagnosticada en el país.José María GuidoSe declaró de interés del Senado de la Nación el libro “José María Guido - Un patriota en la borrasca “, del Profesor y Doctor en Historia Edgardo Cardone. La obra reivindica a quien fuera Presidente de la República en el período 1962-1963.Cardone se ha dedicado a la docencia y a la investigación, al periodismo y a la política. Como docente fue Director y Supervisor, en Viedma, investigador en el ex Centro de Investigaciones Científicas de Río Negro, Director del diario Voz Rionegrina y corresponsal del diario La Nueva Provincia en la mencionada ciudad.Fue también Concejal Municipal electo de Viedma. Ha obtenido premios por sus trabajos y actuó en instituciones intermedias de Río Negro. Actualmente se desempeña como Profesor del Doctorado de Historia en la Universidad del Salvador, especialista en temas políticos contemporáneos y en los Pactos de la Moncloa. Integra Tribunales evaluadores de tésis en dicha universidad y en la Escuela Superior de Guerra. Perteneció al Consejo Argentino de Relaciones Internacionales ( CARI ) y es miembro del Instituto Nacional Belgraniano.]]></content>
		</document>
		<document id="82b7d875b7618c1084d9af172f7237b9" url="http://isidori.blogspot.com/2006/12/moneda-representativa-de-las.html">			<content><![CDATA[El Senado aprobó un proyecto de ley que dispone la impresión de una moneda de curso legal vigente con la imagen representativa de las comunidades originarias argentinas, en conmemoración del día Indio Americano (19 de abril) y como expresión de reconocimiento a la preexistencia étnica y cultural de los pueblos indígenas de nuestro país.La iniciativa corresponde a la senadora Amanda Isidori y tiene su origen en el reconocimiento de la falta de integración virtuosa entre lo que señalamos como cultura argentina y la cultura de los diferentes pueblos originarios. Una situación que puede superarse sólo en la medida en que se logre una creciente participación de las comunidades originarias en la vida nacional, y la contrapartida de un creciente interés de la comunidad nacional toda por estos pueblos que son parte integrante de la misma.En tal sentido, la senadora rionegrina señaló que no se puede hablar todavía a nivel general de una integración madura y bilateral, basada en el respeto por la diversidad y el reconocimiento. "El rol de una moneda representativa de los pueblos originarios es el de constituirse en un hito e instrumento en la construcción de significados, que interpele y produzca vínculos en el ámbito de la cultura. Es un paso que damos en favor de la integración, es un símbolo de esa voluntad”, agregó.Isidori sostuvo que "esta moneda conmemorativa tiene la significación de ser el producto de nuestra firme decisión de abogar por el diálogo y mutuo reconocimiento entre las culturas, sustentando el respeto, los valores y la tradición como pilares fundamentales en la construcción de una cultura viva que se adapte a nuevas circunstancias y produzca, en la diversidad, contactos enriquecedores”.Una moneda no es sólo un bien de cambio, es la expresión de la cultura, pensamiento y proyección de una nación. Las monedas son una imagen del país que las emite, son testigos casi perpetuos de sus circunstancias en el momento de la acuñación, expresión de la vida política y social, testimonio de su idiosincrasia, trayectoria histórica y proyecto nacional.En el espíritu conmemorativo del 19 de abril de 1940 (día del Indio Americano) es que se propone renovar y consolidar este compromiso de salvaguardar, perpetuar e integrarnos con la cultura de nuestras comunidades originarias en el pleno de la vida nacional, con el espíritu de justicia y tradición que inspira a los grandes pueblos.]]></content>
		</document>
		<document id="c23e107d62a33a998854872ab63d4fe" url="http://isidori.blogspot.com/2006/12/premios-jvenes-escritores-rionegrinos.html">			<content><![CDATA[Se conocen los ganadores del certamen “Jóvenes Escritores Rionegrinos”, denominado en su edición 2006: “Historias por Venir”. El concurso, organizado por la senadora Amanda Isidori e implementado con la colaboración de la comunidad educativa vallemediense y riocoloradense, tiene por objeto estimular la identidad y cultura rionegrina.El primer premio correspondió a alumnos de la Escuela Nº 110, quienes presentaron el trabajo titulado “Marta y su sueño realizado”. Las ganadoras fueron María Elizabeth Guaimas, Marta Evelin Guaimas y Yessica Gisela Sepúlveda. La entrega del mencionado galardón se realizó el pasado sábado en el marco de los festejos del 75º Aniversario de la institución educativa.La distinción consiste en una donación de libros y en un viaje de estudio a Buenos Aires para las alumnas ganadoras y una acompañante. El mismo, se realizará el próximo miércoles 11 de diciembre y posibilitará que las niñas vallemedienses conozcan los atractivos culturales, históricos y turísticos que ofrece la capital argentina.El trabajo que obtuvo el segundo premio fue “El sueño cumplido”, correspondiente a la Escuela Nº 59 de Chimpay y escrito por Julián Matías Quiroga, Nahuel Ignacio Bravo y Fernando Gabriel Delgado. El tercer premio fue para “Luis echa a volar su imaginación”, de la Escuela Nº110, escrito por Luis Varela, Leticia Belén Coliqueo, Carlos Rodolfo Mesa y Jairo Cayhuara Gallardo.Las menciones especiales corresponden a “Quizás fuera”, de la Escuela Nº59, cuya autoría corresponde a Daiana Allín Bastías; y “El esfuerzo vale la pena”, presentado por la Escuela Nº 34 de la localidad de Darwin y escrito por Leonardo Jesús Peña, Joaquín Omar Alvarez, Mariquena Macarena Manfredi y Agustina Quiriti.En cuanto al Nivel Medio, y tras corroborar que los trabajos presentados no se han adaptado a los principales puntos de las bases del concurso, el Jurado ha decidido declarar desierta esa instancia.La decisión sobre premios y menciones corresponde al Jurado del Certamen integrado por las Profesoras de Nivel Secundario, señoras Susana B. de COSTANZO y Elsa ESCUDERO, el Licenciado Profesor Roberto Mario BAUDI, las Docentes de Nivel Primario, señoras Liliana BERTEA y Marta ACHARAN, y la Senadora Amanda ISIDORI.]]></content>
		</document>
		<document id="9da18ade61b4e48223ff9d31d3ed2b13" url="http://isidori.blogspot.com/2006/12/repensar-la-universidad-como.html">			<content><![CDATA[Nota de opiniónPor Amanda IsidoriEn los últimos días hemos asistido sucesivamente al intento de desmembramiento de la Universidad Nacional del Comahue para “crear” dos nuevas universidades, y a la ahora nueva propuesta de creación de la Universidad de Río Negro.En el mismo plano encontramos dos proyectos más de “creación” de Casas de Altos estudios, desmembrando las universidades de San Luis y del Nordeste para dar lugar a las Universidades de Villa Mercedes y de Chaco, respectivamente.Más allá de pensar que el riesgo de fragilización del sistema universitario que conlleva la creación de nuevas universidades sin el respectivo incremento del presupuesto universitario, quiero referirme en particular a los procesos que vivimos con la presentación de estos proyectos y la situación que afrontamos con la “reorientación” que el Senador Pichetto dice haber dado al suyo.La creación de una universidad es un proceso complejo que formalmente demanda pasos en acuerdo con el orden institucional. Es preciso recordar que no siempre esto fue así y que en los oscuros momentos de la dictadura vieron la luz universidades por el “sencillo” trámite de partir las ya existentes. Pero eran épocas en las que bastaba la decisión y la firma de quien detentaba el poder de facto para llevar adelante estas acciones. Causalmente, tuvieron auge las universidades provinciales.Pasaron veintitrés años desde que recuperamos la democracia, hecho que aunque formalmente data del año 1983 significó un arduo trabajo, que se prolongó en el tiempo y que todavía estamos construyendo. La democratización, como podemos confirmar, no ocurre de manera espontánea, requiere voluntad, rigor en adherir a leyes y principios, renunciamiento y no poca generosidad. Valores que tal vez hoy suenen vacíos pero que son el corazón de lo más importante para sostener la convivencia, el factor humano.Las universidades dan claras muestras de este proceso que todavía se esta desarrollando, y decimos, entonces, que están en crisis. Parece apropiado desplegar variadas estrategias para “resolver” el “agotamiento” de las universidades: romper unas, “crear” otras, agobiar el ya complejo panorama financiero incrementando el número de “bocas” a alimentar.Mientras esto ocurre, sus autores juegan desaprensivamente con sentimientos y esperanzas genuinas de las personas: tener más cerca, más a mano, más accesible la posibilidad de seguir estudios superiores. Otras emociones son menos legítimas, los localismos, hermanos menores de diversas formas de fundamentalismo.Y este desprecio por las voluntades democráticas y la consecuente prepotencia se repiten en el ámbito que debería demostrar la mayor claridad y serenidad para dictaminar, el Senado. Como Presidenta de la Comisión de Educación Cultura, Ciencia y Tecnología me opuse al avance de los proyectos por fuera de los mecanismos institucionales establecidos, sin emitir opinión sobre la pertinencia o no de tales proyectos.Por otro lado, desde mi visión personal señalé en todo momento que aún cumpliendo los pasos institucionales faltaba uno de los más necesarios e importantes: la consulta y la consideración de las personas cuyas vidas y proyectos se verían afectadas, las comunidades universitarias, las autoridades legítimas de los territorios, la sociedad en su conjunto.Estas crisis deben conducirnos a repensar la universidad como institución y la Universidad del Comahue en particular. Repensar para fortalecerla, acompañarla y sostener esta universidad verdaderamente regional que significó y significa un factor geopolítico relevante para la integración y desarrollo científico tecnológico, cultural y social; de articulación con los gobiernos provinciales y las restantes universidades patagónicas. Reflexionar además, si efectivamente existe la necesidad estratégica y el deseo legítimo de una universidad limitada exclusivamente al territorio provincial, y en caso afirmativo, cómo hacerla.Hoy, nos encontramos con el anuncio a través de los medios de un nuevo proyecto de Universidad de Río Negro. Una vez más, vemos vulnerados los procedimientos institucionales por la pretensión de contar con un despacho, que se descuenta favorable, en el cortísimo plazo. Sin estudio de factibilidad, sin informe del Consejo de Rectores, sin pedir opinión al gobierno provincial, sin tener información, y el tiempo, y la forma, para conocer aspectos demográficos, poblacionales, productivos, políticos, por mencionar solo algunos; se pretende que los senadores tratemos el proyecto en la Comisión que presido.No es serio, no es democrático, no es respetuoso, no se condice con la investidura ni la claridad que nos debemos para tomar decisiones de conjunto.La tarea parlamentaria debe reconocer la relevancia de la organización en red y la horizontalidad. Y aunque dicha afirmación parezca ingenua, las sociedades más avanzadas desde el punto de vista democrático reconocen el éxito de las decisiones originadas en el consenso. Las iniciativas parlamentarias que hoy nos ocupan generaron tensiones, y las tensiones, sabemos, son la antesala de los conflictos. Sin embargo, los conflictos pueden ser entendidos positivamente, depende de los mecanismos de regulación que decidamos hacer uso para superarlos.El esfuerzo en transformar y mejorar las sociedades y nuestro entorno se enriquece con la democratización, con el compromiso de los ciudadanos activos, con el el uso consciente, crítico y responsable de los aparatos que acumulan información y conocimiento. No tengamos temor a preceptos tan antiguos como efectivos para fortalecer nuestras ideas y nuestros propósitos.En la otra punta de esta línea, el Consejo de Rectores se propone con entusiasmo a elaborar una planificación territorial y articulada para las universidades que fortalezca la educación superior y cree redes con ciclos básicos comunes en todo el país que permita la movilidad dentro del sistema y combinaciones con las distintas Casas de Altos Estudios.Sin saber aún sobre esta nueva pretensión, yo pensaba -y así lo expresé- en la posibilidad de trabajar con iniciativas parlamentarias por un sistema universitario consolidado, repensando las instituciones y haciendo un planteo educativo racional. Trabajar conjuntamente con las autoridades ministeriales, la comunidad universitaria y la sociedad en su conjunto en pos de una nueva ley de Educación Superior.Lo pensaba, y lo sigo pensando. Ahí mantengo fuerte mi compromiso y voy a trabajar en ese sentido.]]></content>
		</document>
		<document id="f7d6585f10f1a1bf4ab8fd198087b0df" url="http://isidori.blogspot.com/2006/12/se-aprob-la-nueva-ley-de-educacin.html">			<content><![CDATA[En el marco del debate en el Senado sobre la nueva ley de Educación, la senadora Amanda Isidori señaló que esta propuesta se convierte en un acto reivindicatorio de la deuda social que el Estado tiene con la sociedad argentina y pidió se rediscuta una ley de Coparticipación como condición que "garantizaría el cumplimiento irrestricto de esta nueva norma"La senadora rionegrina hizo un breve repaso por lo que implicó en la Cámara el debate de la Ley de Financiamiento Educativo en el 2005, puntualizando el esfuerzo fiscal dispar que deben afrontar las provincias respecto de la Nación, y solicitó se revea la ley de Coparticipación "si estamos firmemente convencidos que hoy tratamos una ley factible, realizable y viable"Entre otros aspectos del proyecto en discusión, Isidori rescató como esencial e innovador la formación docente y consideró que con esto se está "mandando un mensaje clave a la sociedad, que muchas veces duda de la preparación e idoneidad docente"Como aspectos que generan controversia y que la nueva normativa ha contemplado, Isidori señaló a la educación a distancia y a la educación pública de gestión privada. Para el primero de los casos hizo referencia a "abusos de diverso tipo y hasta estafas a la gente" y se mostró de acuerdo con la creación de una Comisión Nacional de Registro y Evaluación Permanente de esta modalidad. Sobre la educación pública de gestión privada y los subsidios que el Estado le asigna, manifestó que el proyecto debería haber avanzado para definir el volumen de esos aportes y exteriorizó su deseo de que "el presupuesto educativo fortalezca la escuela pública mejorando su calidad y servicios"Isidori también destacó otros aspectos que se incorporan a la nueva ley –a instancias de su trabajo parlamentario- como la inclusión efectiva y visible de la perspectiva de Género, y la incorporación de la inhabilitación para el ejercicio de la docencia a quien haya sido condenado/a por delitos contra la integridad sexual, aún cuando se hubieren beneficiado por el indulto o la conmutación de la pena.Para finalizar y en referencia a las metas del proyecto señaló que "calidad e igualdad supone una fuerte decisión y voluntad de la sociedad en su conjunto, donde no hay lugar para hazañas personales" y destacó que se debe "recuperar la profesionalidad del docente no sólo con capacitación sino con un salario justo"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>