<author id="a7b4899fef409dc1e2cd7fc24acaafc9" url="monoblocknb.blogspot.com.ar" feed="http://monoblocknb.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="20f3cada41593678f08296373ad6b240" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/05/carlitos-tevez-del-bravo-fuerte-apache.html">			<content><![CDATA[Con sólo 24 años, el chico que jugaba en el Estrella del Uno, de su barrio, ganó todo –con Boca, con el Corinthians, con el Manchester (el más poderoso del mundo)– y logró el milagro de ser ídolo en su tierra, en Brasil, en Inglaterra, y siguen las firmas: su nombre se pronuncia en el mundo entero. Esta es su historia. Del bravo Fuerte Apache a la gloria, al compás de la cumbia…Si es difícil jugar en Inglaterra? No… Lo difícil era jugar en la canchita de Fuerte Apache, donde me crié. Porque allá, cuando tenías la pelota y la aguantabas… ¡te cortaban con un vidrio! La patada más chica era en la nuca. Después de haber pasado por eso, jugar en Inglaterra es un lujo…”. Lo dijo, por radio y más de una vez, Carlos Tévez. El hombre que –sin ir demasiado atrás, sin hablar de Boca o de la campaña brasileña, y sin saber balbucear una palabra de inglés– salvó del descenso al West Ham, levantó la copa de campeón con la roja camiseta del Manchester United (el club más poderoso del mundo, el más rico en euros, dólares y cualquier moneda fuerte), y repitió la escena en Moscú, tras derrotar al Chelsea por penales y consagrarse el mejor de Europa. Y siguen las firmas, porque es posible que lo mejor, lo más grande, la gloria a la enésima potencia, recién empiece… Sí. La galera del mago Carlos Tevez, señoras y señores, es inagotable.FUERTE APACHE. Sus primeros dieciséis años los pasó, los gozó y los sufrió en el Nudo 1, departamento L, primer piso, Torre B del barrio Ejército de los Andes. Nombre noble. Ecos marciales hay en él. Pero la pobreza y la violencia lo rebautizaron como Fuerte Apache, como llaman a la seccional de policía del barrio más bravo de Nueva York, inmortalizado en una película cuyo uniformado héroe era Paul Newman (la más correcta definición de porque se le colocó este mote). Fuerte Apache. Barrio cruel. Casa modesta aquella de los Tévez, gente de trabajo. Casa donde un fuego encendido, una olla de agua hirviente y una distracción le tallaron al bebé Carlitos una cicatriz eterna en el cuello. Después, el dinero y la gloria pudieron haberla borrado (pagando el mejor cirujano plástico del mundo), pero no quiso. La sigue llevando, como un recuerdo y como una medalla. Como otra de las medallas de oro y las copas que supo conseguir.LARGA DISTANCIA. Hoy vive en Prestbury, la zona residencial más glamorosa y cara de Manchester, a 250 kilómetros al oeste de Londres. Pero su dedo índice no deja de agotar las teclas del teléfono, primero con el código 0054 (Argentina), y luego con los números que lo conectan a su vida y sus afectos. Con su padre, Segundo Raimundo Tévez. Con su madre, Adriana Martínez. Con sus cuatro hermanos menores, Diego (como el 10, el más grande), Miguel, Ricardo y Débora. Y después, con sus amigos de la entera vida. Los del fútbol, los del vidrio “cuando aguantabas la pelota”.Todavía, en el vestuario –el lujoso vestuario– del Manchester, cuyos once jugadores ganan, juntos, lo suficiente para comprar algún país de este planeta, Carlitos no se atreve a poner Sin palabras, el tercer disco de Piolavago, el grupo de sus hermanos y amigos –“por respeto y, además, porque aquí nadie entiende español”, dice riendo con sus dientes torcidos, que también se niega a enderezar.EL PASADO NO SE TOCA. Le pagó, con mano abierta de nuevo millonario, el pasaje a todo el grupo musical –salvo a Diego, el hermano, a punto de ser padre–, para que conocieran Europa y compusieran nuevas letras... Fue como una transfusión de sangre Fuerte Apache-Manchester. Y alguien le oyó decir en esos días: “Si me hablan mal de Fuerte Apache me da bronca, porque los que critican ni siquiera entraron al barrio. Para mí, sigue siendo mi lugar en el mundo. En ninguna otra parte puedo comer los asados que hacen mis amigos. Nací y me crié allí, y me encanta demostrarle a la gente que es un sitio como todos, y donde yo tengo todo: mis abuelos, mis tíos, mis amigos”.MEMORIA Y BALANCE. Increíble, pero cierto. Carlos Tévez, cuatro títulos en Boca: Copa Libertadores 2003, Copa Intercontinental 2003, Apertura 2003, Copa Sudamericana 2004. En la Selección (lo que más ama), Sudamericano Sub-20 2003, Preolímpico y Juegos Olímpicos 2004. En Corinthians de Brasil, lo imposible: ídolo en la tierra de Pelé y Garrincha (y de tantos monstruos) después de ganar el Brasileirão 2005. De aquellos días recuerda. “Fue una etapa muy linda de mi vida, porque cuando estaba en las inferiores, lo único que quería era ser campeón con Boca. Y me di el gusto de ganar casi todo lo que jugamos. Brasil fue muy importante en mi carrera, porque después de eso llegó el salto a Europa”. Eso, dicho sin soberbia. Con la misma naturalidad con que tararea una cumbia…EL HOY DORADO. Carlos Tévez. Apenas 24 años. Millonario, y listo para duplicar o triplicar su fortuna. Orgulloso, “porque mi hija, Florencia, de tres años, está estudiando en un colegio inglés”. Adorado por la prensa de medio planeta. Feliz con su mujer, Vanesa Mansilla. Todavía pellizcándose para comprobar si está o no despierto: dos títulos en menos de quince días, a saber... Domingo 11 de mayo, el de la Premier League, y miércoles 21, en Moscú, el de la Champions League, donde pateó con clase el primer penal (el más difícil, el que abrió el camino) para batir al Chelsea, y como siempre, repitiendo el rito: levantar la copa con las dos camisetas, la del Manchester y la celeste y blanca, con su hija en brazos, para que nadie-nadie-nadie se olvide de que él, Carlos Tévez, es argentino.“Nunca, ni en los momentos más duros de su vida, Carlos dejó de sonreír”, juran familia y amigos. Y él camina, graba cada imagen en su memoria, y repite, bajito: “Estoy soñando, estoy soñando”, mientras se seca el sudor y vigila a Florencia, no sea que se le escape de las manos.Y se queda allí un rato largo. Es el último en recorrer la pista de atletismo cuando las tribunas están vacías y la noche moscovita se cierra, definitiva, y sus compañeros están bajo la ducha. Y agrega entonces: “Este festejo no estaba preparado: me acercaron la camiseta argentina y me la puse. Y que esté mi hija es lo mejor que pudo pasarme, porque todo lo que hago es para ella”.PALABRAS DE CARLITOS.–¿Sabés qué sos el primer argentino que gana la Libertadores, la Intercontinental y la Champions? –Sí, me lo dijeron hace un rato. La verdad, no llevaba la cuenta, pero estoy muy orgulloso.–¿La última vale más? –Sí, porque juego para un equipo inglés pero soy argentino, y de alguna manera estoy representando a mi país. Aquí, si juego bien o mal, siempre soy “el argentino”. Nadie se olvida. Y tampoco se olvidan de mi nombre.–¿Te pesa más o es lo mismo? –Es diferente. Pero también fue especial la Intercontinental que jugué con Boca, porque era el primer torneo importante… Pero recién cuando tenés la copa y la medalla en la mano te das cuenta de lo que pasó.–¿Cómo sigue tu vida? –Me quedo unos días de vacaciones en Europa, para descansar con mi mujer y mi hija. Hay muchos lugares que queremos conocer, porque cuando estás jugando no podés ir muy lejos.–¿Después volvés a la Argentina? –¡Claro! Si no vuelvo a mi país, no son vacaciones. Ya les dije a mis tíos y a mis abuelos que me esperen con un rico asado. Y después quiero subirme a un escenario y tocar el nuevo disco de Piolavago. ¿Lo escuchaste? ¡Es el mejor de todos!Por Alfredo Serra y Sergio Oviedo. Fotos: AFP y Archivo Atlántida.EL CAMINO DE LOS SUEÑOS - Parte 1EL CAMINO DE LOS SUEÑOS - Parte 2CAJA RODANTE - TV PUBLICA18 de Agosto de 2010]]></content>
		</document>
		<document id="aee3eebe48072482bdf039cd0ffd52a8" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/05/los-colectivitos-del-barrio.html">			<content><![CDATA[Son las 5 AM y Carlos Aria está casi listo. El sol despunta entre los monoblocks, toma dos mates y se apronta para estar sentado más de 16 horas en su Renault 11 semi destartalado. Su trabajo “es digno”, recalca mientras sale del Nudo 3. Vive en el barrio Ejército de los Andes, mal llamado Fuerte Apache, y todos los días gana entre $80 y $90 conduciendo un remís que funciona en forma ilegal dentro del suburbio. Es fácil reconocerlo, tiene un cartelito que lo identifica en el parabrisas.Carlos, al igual que otros 50 hombres de uno de los sectores más necesitados de Ciudadela, en el partido de Tres de Febrero, se gana el pan “levantando” gente por la calle y llevándola hacia adentro del “Fuerte” o hacia Liniers. Son remises ambulantes y no funcionan como cualquier otro: no cuentan con una habilitación municipal, que ya la pidieron varias veces pero se la niegan; cobran $1,50 el viaje por la zona, siempre y cuando logren llenar el auto con cuatro pasajeros; de lo contrario, cada paseo cuesta $6. Están organizados por números y tienen horarios y recorridos fijos. “Es claro –comenta un vendedor de frutas- son una pequeña empresa”.El circuito está dividido en dos. Unos, que son los llamados “de Capital”, por la jurisdicción que Ciudad tiene sobre la colectora de General Paz intersección Avenida Maipú, paran frente al Cementerio Israelita. Cuentan con un servicio de 38 autos y efectivamente como una pequeña empresa, tienen demarcada su forma de trabajar: la chica, que es la coordinadora, se aposta sobre la vereda de la misma colectora y administra a la gente que responde a la pregunta: “¿Van al barrio?”.Como los pasajeros son recurrentes, en su mayoría trabajadores que salen de Ejército de los Andes hacia fábricas de Ciudad de Buenos Aires, se acomodan y forman una fila por su cuenta. La chica determina en qué auto suben, mientras que los coches se forman en fila. Tienen que esperar su turno que depende del número del vehículo. Ella se lleva $140 por cada jornada de 12 horas. “Son tres chicas por semana y una los domingos. Le pagamos entre todos”, dicen. Los conductores, “si el día es bueno, podemos ganar hasta $150”.Estos tienen libertad de acción, “porque están arreglados” – se comenta- “garpan una cometa (SIC)”. La “cometa” no es municipal y se divide entre tres jurisdicciones policiales. Por eso, pueden “levantar” pasajeros vía al barrio o vía Liniers. En tanto, los otros 12 coches que paran en la ochava de Reconquista y colectora, frente a los primeros, son remises apócrifos “porque no pagan como nosotros para funcionar”, argumentan pero, de todas formas, “convivimos en paz porque queremos que todos tengan la oportunidad de trabajar”. Eso sí, mientras haya algún auto “de Capital”, los apócrifos no pueden “cargar en Reconquista”. Son los códigos de la calle.El negocio de ser “trucho” y estar legitimado por la genteHace más de diez años, cuando la línea de colectivo 289 que pasaba por el interior de Ejército de los Andes correspondiente a la empresa La Primera de Ciudadela fundió, “uno de sus choferes agarró el auto y se puso en colectora para cargar gente”, cuenta la leyenda entre los remiseros.El hombre no dio abasto con el trabajo y tuvo que “llamar a un par de colegas” hasta que se copó la parada. Hoy, el cupo “está cerrado” –indican- “porque sino no hay ganancias para nadie”. Y si bien el recorrido de la ex 289 lo tomó la 343 (Compañía Noroeste S.A.T), actualmente los transportes públicos no pasan por adentro del barrio “debido a las malas condiciones del asfalto”.De las aproximadamente 40.000 personas que viven en el cúmulo de edificios, cerca de 500 viven de esta actividad que no está reglada y no porque ellos no quieran, “es que nos bajan el pulgar porque no reunimos las condiciones para funcionar”, dijo Sergio, el chofer del auto Nº1.Al respecto, el secretario de habilitaciones comerciales del municipio, Víctor Seroni, señaló a 24CON que no les corresponde la autorización porque “al estar parados sobre colectora, pertenecen a Ciudad”. El hombre recalcó que “lo mismo sucede con los puesteros de abajo del puente (Gral. Paz y Angel E. Roffo)”.Igualmente, “si quisiéramos reglamentarlos no podríamos porque no reúnen las condiciones necesarias”, dijo Seroni. Básicamente, esto es: un vehículo con diez años de antigüedad como máximo, requisito casi imposible de cumplir para ellos, y un local a la calle.Los choferes argumentan que donde tienen la parada, “no hay locales porque da a la General Paz y es algo a lo que no podemos acceder”, pero el secretario comercial de Tres de Febrero retrucó: “Si no pueden conseguir un local en el mismo sector, podrían buscar otro que quede cerca, el claro ejemplo es el de los hospitales, que no tienen permitido tener una agencia adentro pero que el comercio habilitado generalmente está en la cuadra lindante”.“Somos un servicio para la comunidad y queremos seguir trabajando”, replica Sergio mientras estaciona frente a la frutería. “Todos nos reconocen como tal –continúa- y cada día trabajamos mejor”.Alquilar el “cartelito”Es conocido el modo con el que las agencias de remís trabajan: algunos conductores manejan sus propios vehículos y le dan una parte de la recaudación a la agencia. Otros, alquilan el móvil y pagan tanto al dueño como a la remisería. En Fuerte Apache sucede algo similar: se alquila el cartel.“Cuando un auto está descompuesto, o cuando alguien no trabaja por cuestiones personales, alquilamos el cartelito para que otro lo trabaje con su coche”, explicó Aria. Pagan $40 la renta y el resto se lo queda el laburante. “Ahí sí ganás más, porque no formás parte de la paga general y te queda todo el resto”, arguyó.Pasó la calurosa tarde. Los 31ºC que marcó el Servicio Meteorológico fueron duros en el Renault 11 de Carlos, sin aire, claro. Y encima la pasó fiero. “No recaudé mal, pero cuando estaba pasando por Necochea y Ricchieri (la entrada principal a Ejército de los Andes) un operativo de Gendarmería me paró y yo venía completo (de gente). Menos mal que se avivaron rápido los canas, porque cuando nos revisaron descubrieron que el pibe que había levantado unas cuadras atrás, tenía una 9mm en el bolso. Me pegué un julepe bárbaro (SIC)”.por Ivan Rodriguez Alauzet.Fuente: 24CON http://www.24con.com/]]></content>
		</document>
		<document id="77c1000b2ae772852f1de81cd28b17b1" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/05/su-historia.html">			<content><![CDATA[A mediados de la década del ´40 se inició, en el contexto del proceso de industrialización y la política de sustitución de importaciones y como consecuencia de la reestructuración del agro, un fuerte crecimiento del movimiento migratorio del interior del país a las ciudades, particularmente a Buenos Aires. El acelerado proceso de urbanización no estuvo acompañado de políticas de planeamiento urbano y planes habitacionales que resolvieran el problema de vivienda e inserción en la ciudad de los sectores populares de inmigrantes desplazados del campo, a los que se sumarían, posteriormente, los inmigrantes de países limítrofes. Los sucesivos gobiernos han implementado políticas de erradicación y, con cada nuevo plan, se reinstala el debate público sobre erradicación versus radicación, es decir, sobre la legitimidad de la ocupación del terreno y el derecho a la vivienda. En la Capital Federal, las familias venidas de las provincias (en general del norte y noreste) a mediados del ‘40, formaron o se sumaron a asentamientos precarios localizados en terrenos fiscales desocupados. Estos asentamientos, considerados por sus habitantes como un hábitat transitorio hacia la resolución de su problema de vivienda, y quedaron pronto estigmatizados como “villa miseria”, y fueron multiplicándose y creciendo a lo largo de las siguientes décadas. Las “villas miseria” o “villas de emergencia”, tomaron muchas veces el nombre del lugar o barrio de pertenencia. Es el caso de la villa de Retiro. Una gran parte de la gente que vivió en la Villa 31 hasta mediados de los ‘70 es la que nuevamente ha sido desalojada compulsivamente del Barrio Ejército de los Andes y vio, a principios de octubre y noviembre del año 2000, la “implosión” de sus viviendas. El barrio actualmente denominado “Ejército de los Andes” o “Fuerte Apache”, situado en el Partido de Tres de Febrero, en la localidad de Ciudadela Norte formó parte de lo que se llamó el “Plan Alborada” para la erradicación de villas. Su diseño y ejecución comenzó durante la dictadura militar de Onganía en 1966 y continuó durante los gobiernos de Levinston y Lanusse, hasta 1972. Se realizó un concurso organizado por la Secretaría de Estado de Vivienda para construir 960 viviendas, en donde el proyecto ganador fue el del Estudio STAFF, conformado por los arquitectos Ángela Bielus, Jorge Goldemberg y Olga Wainstein-Krasuk y la empresa constructora Seidman y Bonder SCA. El Estudio STAFF también ganó los concursos de los conjuntos urbanos de Morón y La Matanza (Ciudad Evita). Las obras comenzaron a mediados del mismo año. El complejo de edificios fue construido por intermedio de la Secretaría de Desarrollo Urbano y Vivienda, el Ministerio de Bienestar Social y el Banco Hipotecario Nacional en un terreno de 26 hectáreas, usufructuado por el Ejército, que la Provincia de Buenos Aires donó al Estado Nacional. Las dos primeras etapas de construcción concluyeron en 1976 con un total de 3360 viviendas. El Banco Hipotecario tuvo a su cargo las adjudicaciones. En agosto de 1977 por un convenio celebrado entre las entidades citadas, la Provincia de Buenos Aires y el Instituto de la Vivienda, se transfirieron las obras para su administración y traslado del dominio a sus beneficiarios al Instituto mencionado. En 1978 también se transfirieron al Instituto de la Vivienda de la Provincia de Buenos Aires, 650 viviendas (nudos 10,11,12 y 13) sin terminar y con un avance del 50% ya concluido. Estas últimas formaron parte de la acelerada política de erradicación de villas del entonces intendente Cacciatore en vísperas del Mundial de Fútbol en el año 1978. De acuerdo a la denominación oficial, en las dos primeras etapas se ejecutaron los proyectos de “Núcleos Habitacionales Definitivos”: - número 14, 15 y 16 que constaban de 22 edificios de planta baja y tres pisos (con 425 departamentos de 2 dormitorios; 336 departamentos 3 dormitorios; 157 departamentos 4 dormitorios y 42 departamentos de 5 dormitorios) - número 23, 24 y 25 con 64 edificios distribuidos en “tiras” de planta baja y tres pisos, y torres de planta baja y diez pisos (con 1080 departamentos de 2 dormitorios; 840 de tres dormitorios; 360 de 4 dormitorios y 120 de cinco dormitorios). Entre estos 6 sectores distribuyeron a la gente erradicada de la Villa de Retiro. Los edificios altos conforman “nudos”, es decir tres edificios más la torre de ascensores, unidos entre sí por pasarelas y de los cuales salen transversalmente las “tiras”. Las 396 viviendas de los nudos 8 y 9 implosionados recientemente formaban parte de este último sector. Los antiguos habitantes de la Villa 31 bautizaron al complejo como “Barrio Padre Mugica”. La dictadura militar del ´76, que hizo desaparecer toda forma de organización en el nuevo barrio, lo oficializó como “Ejército de los Andes”. A mediados de los ‘80 pasó a ser llamado “Fuerte Apache” como símbolo del estigma social. De los 22.000 habitantes, para los cuales estuvo previsto en su origen el diseño del complejo habitacional, en la actualidad las estimaciones oscilan entre 50.000 y 90.000 habitantes. Las situaciones de los habitantes del Barrio Ejército de los Andes son diversas. Algunos pagaron sucesivas cuotas al Instituto de la Vivienda, a otros organismos y finalmente el Banco Hipotecario fue quien otorgó las escrituras. Muchas viviendas fueron ocupadas y otros son inquilinos.]]></content>
		</document>
		<document id="efc6c719a02bab72f18f3ea7f5343dc5" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/05/ubicacion-geografica.html">			<content><![CDATA[El barrio Ejército de los Andes es un complejo habitacional que se encuentra en el sector norte de la localidad de Ciudadela (a pocas cuadras del cruce Av. Gral Paz y Av. Francisco. Beiró), en el partido bonaerense de Tres de Febrero. Las principales arterias que sirven de límites al barrio son: Tte. Gral. Richieri, Paso, Av. Militar, Besares, (que lo separan del resto de Ciudadela Norte) y Rep. Árabe Siria que la podríamos considerar como límite con José Ingenieros. Para acceder se pueden utilizar las entradas vehiculares distribuidas alrededor del complejo. Desde Capital Federal (NE) por E. Comesaña; desde Caseros (NO) por D. Rocha y por Barragán; desde Liniers (SE) por Necochea, por San Agustín y por Bergamini y desde el Acceso Oeste (SO) por García Lorca.]]></content>
		</document>
		<document id="c1cfe0d33528ea1ab29077dc896438ac" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/06/centro-materno-infantil-n1.html">			<content><![CDATA[Paso y Pasteur s/nº, Barrio Ejército de los Andes. Informes o consultas al Tel: 4488-4777• Pediatría. • Clínica Médica. • Odontología. • Ginecología. • Cardiología. • Psicología adultos e infantil. • Electrocardiogramas. • Plan Remediar. • Estimulación Temprana. • Enfermería. • Guardia Médica Nocturna. • Asistencia Social. ]]></content>
		</document>
		<document id="895840727ed30c7709e5bb576e9e394f" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/06/club-social-y-deportivo-santa-clara.html">			<content><![CDATA[Emplazado en el nudo seis del barrio Ejército de Los Andes, el Club Social y Deportivo Santa Clara Esperanza tiene más de 20 años de historia y atiende a más de 120 chicos de entre seis y doce años.Se encuentra en lo que sería el Polideporvivo barrial, quien "cede" sus instalaciones, para que se constituya en un espacio de contención y recreación para los chicos y chicas del barrio. Asimismo, cobra impulso gracias al trabajo cotidiano y denodado de un grupo de padres y dirigentes que se ofrecen de manera voluntaria y desinteresada."Acá antes no había nada". Este club se hizo gracias a la comisión de padres y a puro pulmón, comenta el delegado general del club, Jorge Zárate. Tenemos un compromiso como padres para sacar a nuestros chicos de la miseria y de los vicios(…)Aquí hay muchos chicos con necesidades pero también con mucho futuro. Y es por ellos que trabajamos, completa.Junto a Rubén Soria y Carlos Zárate (presidente y vicepresidente del club, respectivamente) ya están pensando en ofrecer más alternativas deportivas, a través de la construcción de una cancha de voley y básquet, y un salón comedor con más comodidades para los chicos y chicas que asisten al club.Cabe destacar que participa en la zona A de la Liga Infantil de Fútbol Asociado de Tres de Febrero, junto a otras organizaciones barriales y clubes sociales distribuidos en distintas categorías, como ser el Club Mi Refugio, el Club El Apache, el Club Social y Deportivo Patria, la Unión Deportivo Roca y Arenales Fútbol Infantil.Acá hay pibes que no tienen botines y uno siempre hace el esfuerzo para que los tengan. Yo vivo en el barrio y tengo un trabajo modesto, pero ha habido veces en que le he comprado calzado a alguno de los chicos. En este sentido, prefiero quedarme con nada pero que sea por aportar y ayudar a los otros”, comenta con firmeza Cristhian Barua, padre y entrenador de la categoría 2000. Generalmente objeto de la crónica roja o la página amarilla, barrios como este suelen sufrir los más variados prejuicios y preconceptos. Sin embargo, al conocer de primera mano a algunas de sus organizaciones y a la gente que lo habita, podemos tomar conciencia de la generosidad y el sacrificio de gran parte de sus integrantes. Y si bien para la creación de oportunidades y futuro no hay mejor agente que la escuela –en relación sinérgica y estratégica con las familias-, lo cierto es que este tipo de organizaciones sociales también contribuyen de manera sistemática a la educación y protección integral de nuestras/s infancia/s.Fuente: http://portal.educ.ar]]></content>
		</document>
		<document id="a58e22ae24a4a1c200a20d48cb106753" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/06/la-importancia-de-las-radios-escolares.html">			<content><![CDATA[DIC/2005 - “Donde los sonidos y las palabras suenan de otra forma”. Esa es la frase con la que se identifica Radio Cuatro – 96.1, la emisora que funciona desde el año 1997 en la Escuela de Educación Técnica N° 4 de Tres de Febrero, ubicada dentro del complejo habitacional “Ejército de los Andes”, popularmente conocido como “Fuerte Apache”, denominación otorgada por la crónica policial periodística. Al igual que sus pares, las radios escolares, Radio Cuatro constituye una modalidad comunicacional diferente a la impuesta por las grandes empresas, que controlan gran cantidad de frecuencias disponibles en el espectro radioeléctrico y cautivan con sus mensajes el mayor número de oyentes. Y mucho mas en este momento, donde se aplica una tácita política de exclusión sobre aquéllas emisoras de AM y FM que no cuentan con licencias. Pero las radios escolares no sólo se distinguen por los contenidos, sino – y esto es lo mas destacable -, por quienes participan en la elaboración del mensaje que termina emitiéndose. Así lo entendió Radio World América – la revista de cobertura mundial en 5 idiomas -, que realizó un acabado informe sobre esta nueva forma de comunicación en la Argentina. “El auge de las radios educativas toma fuerza a partir de la reforma educativa, la Ley Federal de Educación en 1999, es así que con dicha reforma aparecen dentro de las ofertas escolares o trayectos profesionales las ADICO (Arte, Diseño y Comunicación), muchas de estas carentes de material o según caía en gracia el profesor esta era orientada para el lado de la gráfica, la televisión y en pocas oportunidades la radio”, apunta el profesor Leonardo Lazzari, Coordinador del Area Técnica y Programación de Radio Cuatro. En tal sentido, Lazzari cuenta que durante el año 2003 “pudimos cumplir un viejo sueño de completar todo el circuito educativo, invitando a nuestro proyecto de radio a los mas pequeños, es así que incluimos a chicos de entre 4 y 5 años del Jardín 913 Latinoamérica, que se encuentra dentro del complejo que conforman las escuelas EET N° 4, las EGB articuladas N°3, 50 y 51, el Jardín Maternal y el Jardín 913 Latinoamérica. Ellos vienen realizando desde el 2003 el programa y lo siguen continuando en la actualidad; "Los chicos Crecen" siendo este tipo de emprendimiento casi único, teniendo en cuenta que lo realizan alumnos de la tercera sección del jardín, chicos de 4 y 5 años respectivamente". El pasado 23 de marzo, al cumplirse 8 años de transmisiones, las autoridades decidieron lanzar una pagina web (www.radiocuatro.com.ar) como parte del perfeccionamiento en el proyecto radial-educativo. Actualmente existen 28 radios escolares afianzadas en el nivel medio, pero no todas son “ADICO”, es decir, algunas de ellas pertenecen a escuelas técnicas sin tener dicha especialización. Asimismo, Radio Cuatro integra una red de establecimientos de nivel medio que poseen emisoras de FM, conformadas dentro de un corredor tecnico-educativo con la idea de integrar próximamente la ONG “RAES”, Radios Argentinas Escolares. Dicho corredor en la actualidad lo conforman las restantes escuelas, donde existen talleres de radio y radiodifusoras educativas: FM VISION Y OIDOS DEL SUR 93.3 Mhz de Florencio Varela, Bs.As. FM MALVINAS 90.5 Mhz de El Palomar, Bs.As. FM RADIOTECNICA 2 91.1Mhz de Hurlingham, Bs.As. FM ASTERIODES 93.5 Mhz de Jauregui Ciudad de Lujan, Bs.As. RADIO HUILEN (primavera en mapuche) Radio Propaladora Escolar en Salto, Pcia de Bs.As. FM COMERCIAL 99,5 Mhz de Junín, Pcia de Bs. As. FM ESCUELA MEDIA 96.3 Mhz de Miramar, Pcia de Bs. As. FM SENSACIONES 96.1 Mhz de Benavidez - Tigre, Bs. As. FM RADIO EL JAHUEL 91.1 de El Jahuel - Esteban Echeverría, Bs. As. FM RADIO Y MEDIA 97.1 de Dureaux, Pcia de Bs.As Todas estas instituciones están contectadas via e-mail: raesbaires@gruposyahoo.com.ar El profesor Lazzari recalca que la pionera Radio Cuatro está considerada dentro de la categoría Educativa-Informativa, para lo cual “tratamos en lo posible de difundir las distintas actividades de instituciones u organismos, ya sea a nivel educacional, informativo o de bien de servicios tanto de Argentina como de otros países, citando como ejemplo lo que venimos haciendo con Unicef y su campaña de la Deficiencia del Iodo en los niños”. Por otra parte, Radio Cuatro es la única emisora asociada con RFI Radio Francia Internacional, que semestralmente envían microprogramas en formato CD de sus prestigiosos programas en castellano: Azulejos, Perfiles y Cuestiones de Hoy. Además, desde el año 1998 la radio tiene un acuerdo de participación en las distintas campañas de la Asociación Civil Luchemos por la Vida, por el cual fueron premiados con el "Luchemos por la Vida 2002", a la mejor labor de concientizacion sobre campañas de educación vial. Asimismo, el Consejo Escolar del distrito Tres de Febrero declaro el 30 de abril de 2004, mediante la Resolución 736/04, de Interés Educativo la tarea desarrollada por docentes y alumnos, a través del Proyecto Radio Cuatro, medio de comunicación radial que permite difundir información cultural y del acontecer ciudadano, en el ámbito geográfico donde desarrolla su tarea educativa, la Escuela de Educación Técnica N° 4 de Tres de Febrero que funciona en el Barrio Ejercito de los Andes de Ciudadela Norte Partido de Tres de Febrero. Y el Honorable Consejo Deliberante de Tres de Febrero declara con fecha 13/09/04 por nota N°141/04 de Interés Educativo y de Interés Legislativo el Proyecto de Radio Cuatro - 96.1 Mhz. Sin embargo, la emisora no cuenta con una sólida base de financiamiento. Rifas, bailes, pequeños subsidios y el aporte propio del personal son los medios con que las autoridades cuentan para solventar los gastos de mantenimiento. Por ejemplo, Lazzari señala que un equipo de transmisión como el utilizado por Radio Cuatro ronda los 1.800 dólares. Pero también el docente agradece las donaciones y colaboraciones desinteresadas de empresas que realizan diversos aportes para continuar con el proyecto radial-educativo. Una actividad digna de apoyar.Fuente: www.radiodifusiondata.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="f3228f94ebf6310dd811c9ec253dfffd" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/06/taekwondo-shiryu-cosecho-varias.html">			<content><![CDATA[Entre el 20 al 24 de mayo, la Escuela de Taekwondo Shiryu con sede en el Club J.J. Urquiza de Caseros participó en el Torneo Charrua Olímpico+Campamento Olimpico dictado por profesores de Uruguay, Chile, Brasil y Argentina en Montevideo, Uruguay. En dicho torneo la escuela trajo 4 medallas de los 4 competidores que tuvieron la oportunidad única de viajar a Uruguay, en este orden.Griselda Shultz: OroWanda Alonso: PlataGerardo Fabbiani: PlataAldana Alonso: BronceDirector Técnico-Coach: Sebastián Sosa.La participación contó con la ayuda de los padres y los dirigentes del Club J.J Urquiza y de los alumnos que no pudieron viajar por inconvenientes económicos o de documentación; como así también de concejal Ángel Torres quien otorgó una beca para que el profesor y competidor Gerardo Fabbiani pueda estar presente.La escuela da clases a sus 20 alumnos de las categorías infantiles, jóvenes y adultos, en el Club J.J. Urquiza sito en Sarmiento y Belgrano de Caseros, en el horario de 18:30 a 21 hs.Son profesores dos pibes de Ejército de los Andes:Sebastián Sosa (profesor de Taekwondo WTF (World Taekwondo Federation) de la Escuela de Taekwondo Shiryu). Tiene 19 años de edad y vive en el monoblock 1.Dió clases en el Comedor "Mi Refugio". Es Capitán de la Selección Argentina de Taekwondo, Subcampeón Panamericano en Daytona (E.E.U.U.), múltiple Campeón Nacional, disertante de las clases de Defensa Personal a la Policia Militar Argentina.Gerardo Fabbiani (profesor de Taekwondo WTF (World Taekwondo Federation) de la Escuela de Taekwondo Shiryu). Tiene 27 años y vive en el monoblock 14.Ha dado clases en el Club Reconquista, de Ciudadela.Integra la Selección Panteras Negras de la Federación Seng Do, Subcampeón Sudamericano Montevideo 2010 (Uruguay), múltiple Campeon Nacional, disertante y participante en clases de Defensa Personal a la Policia Militar Argentina y a la Policia Bonaerense 2, respectivamente, ex entrenador de la Selección de Cochabamba (Bolivia) y actualmente alumno del profesor Sebastián Sosa.Los pibes van por más y nunca está demás esperar la ayuda de todos.]]></content>
		</document>
		<document id="869f8faccc81c4bdf0385f758e97cfe8" url="http://monoblocknb.blogspot.com/2010/06/una-caminata-por-fuerte-apache.html">			<content><![CDATA[Mas allá de calificar el contenido de un video casero, subido a la web, es interesante conocer que opinan los demás.Transcribimos algunos comentarios acerca de este videito:PAKU F.A (10/7/2008)COMO ARGENTINO ME PARECE UNA PELOTUDEZ QUE DIGAS ESO Y TE TIENE QUE DAR VERGUENZA PONER LO QUE PUSISTE.YO COMO UNO DE LOS COMPOSITORES DEL F.A TE PUEDO DECIR QUE HAY GENTE MUY VALIOSA AHI Y CON TALENTO.CARLOS (10/4/2009)YO QUE VIVI SOLO UN MOMENTO POR ALLA NO PRECISAMENTE EN FUERTE APACHE PERO ES MUY LINDO PERO COMO OCURRE EN MUCHOS PAISES ESTA ALGO DESCUIDADO PERO QUE LINDO QUE ES Y UNO VIVA DONDE VIVA DEVERIA ESTADR ORGULLOSO PROCEDA DE DONDE PROCEDA.somadefial (10/5/2009)osea somos mexicanas y que se vayan a la chingada los argentinos de pedos osea bola de tarados pinches wueyes vayan a madrear a sus madres y si suben videos nacos pues orale pero no se quejen de ser del NABOOOOOOOOOO !vale (29/4/2010)soy de costarrica y me parece k es una ofensa ese video ya k como es todos los paises del mundo existe la pobreza y antisociales pero es necessario no solo sacar lo malo de una provincia hay k sacar lo bello de ella y me parece de muy mal gusto solo sacar lo inmundicio mi novio vive alli y no todo es malo hay personas malas y buenas y sus calles malas y buenas kien hizo ese video al saber como vivira o k clase de pensamiento malo cruzo por la cabeza.julian (27/5/2010)todos dicen que en el fuerte ay drogas y robos pero no solo en fuerte apache si no en todos lados hay ....yo soy de avellaneda bs.as provincia aca tambien ay cosas asi que pasan pero en ese barrio ay gente buena y trabajadora.Fuente: http://tu.tv]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>