<author id="a880dbd3074b9e1bf494fdd8ca0739b2" url="todoomusik.blogspot.com" feed="http://todoomusik.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="13">
		<document id="fc85b3491cb1bb496e8a8a9128a167ef" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/08/el-efecto-mariposa-2-butterfly-effect-2.html">			<content><![CDATA[Titulo: El Efecto Mariposa 2 [The Butterfly Effect 2]Año: 2006Duración: 1:32:24Calidad: DVDRipCodec de video: XviDResolución: 608 x 464FPS: 23.976Audio: MP3 - 132 Kb/sIdioma: Español LatinoTamaño: 700 MbServidor: RapidShare.comSinopsis:Es el día del 24 cumpleaños de Julie. Lo celebra con sus amigos y su novio Nick, con quien discute acerca de su futuro. De vuelta a la ciudad, sufrirán un desgraciado accidente. Nick despierta en el hospital. Ha sido el único superviviente del fatal suceso. Una vez en casa comienzan a ocurrirle sucesos extraños relacionados con algunos objetos y fotos portadores de intensos recuerdos de su pasado. Nick acaba viéndose transportado al momento en que fue tomada una fotografía, justo antes del accidente.http://rapidshare.com/files/73501557...dio.LaTiNo.r00http://rapidshare.com/files/73512697...dio.LaTiNo.r01http://rapidshare.com/files/73525891...dio.LaTiNo.r02http://rapidshare.com/files/73540775...dio.LaTiNo.r03http://rapidshare.com/files/73556612...dio.LaTiNo.r04http://rapidshare.com/files/73689906...dio.LaTiNo.r05http://rapidshare.com/files/73698790...dio.LaTiNo.rar]]></content>
		</document>
		<document id="1c24a5cb85cdfd1f4543c2aa832f5e81" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/08/mummy-tomb-of-dragon-emperor.html">			<content><![CDATA[Reseña:Brendan Fraser vuelve a encarnar al explorador Rick O’Connell, que deberá enfrentarse esta vez al resucitado emperador Han, en un cuento épico que empieza en las tumbas de la antigua China y acaba en las heladas cimas del Himalaya. En esta nueva aventura, Rick tiene por compañeros a su hijo Alex, a su esposa Evelyn y al patoso hermano de ésta, Jonathan. La familia O’Connell deberá detener a una momia, que acaba de despertarse de una maldición echada hace 2.000 años, antes de que esclavice al mundo entero.Ficha TecnicaTitulo: The Mummy´s Collection.Genero: Aventuras, acción.Idioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Formato: RMVBHosting: RS.com & MGContraseña:Calidad de imagen: Muy Buena.[01/03]-[02/03]-[03/03]-SFV[01/03]-[02/03]-[03/03]-SFV]]></content>
		</document>
		<document id="602c274ccc8058b5597a1f98f02bc52" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/08/nueve-reinas.html">			<content><![CDATA[Dirección y guión: Fabián Bielinsky.País: Argentina.Duración: 114 min.Buenos Aires. La historia transcurre en poco más de 24 horas, y narra las aventuras de dos estafadores de poca monta que tras conocerse fortuitamente , se ven involucrados en un gran negocio que no pueden rechazar: la venta de unos sellos falsos llamados "las nueve reinas" que un rico empresario quiere adquirir para su colección.http://www.megaupload.com/?d=0ROC98UDhttp://www.megaupload.com/?d=45WFP883http://www.megaupload.com/?d=GUH314NJhttp://www.megaupload.com/?d=V0WFRQEOhttp://www.megaupload.com/?d=T4SQXX5Ehttp://www.megaupload.com/?d=XG45MEL5http://www.megaupload.com/?d=OHRE9H47http://www.megaupload.com/?d=N3AMV6QU]]></content>
		</document>
		<document id="37d46aec48e3a61f330e0fe9565ece0c" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/08/wanted-se-busca-2008.html">			<content><![CDATA[Reseña:Wes (James McAvoy) tiene 25 años y es el zángano más desencantado y aburrido que habita en el planeta. Su jefe se mete con él sin parar, su novia no le hace caso y su vida carece de alicientes. Todos los que le conocen están convencidos de que este vago nato nunca llegará a nada. A Wes sólo le queda esperar que el tiempo pase hasta que muera de forma rutinaria. Pero todo cambia cuando conoce a una mujer llamada Fox (Angelina Jolie). Después del asesinato del padre de Wes, al que veía muy poco, la letal y sexy Fox recluta al joven para la Fraternity (Fraternidad), una sociedad secreta que entrena al joven para sacar sus poderes adormecidos y vengar la muerte de su padre. Mientras Fox le enseña a desarrollar reflejos tan rápidos como el rayo y una agilidad desmesurada, Wes descubre que esta sociedad secreta se rige por un código muy antiguo que nadie puede infringir: llevar a cabo las condenas dictadas por el destino. Gracias a sus brillantes y malvados profesores, entre los que se encuentra Sloan (Morgan Freeman), el enigmático líder de la Fraternidad, Wes disfruta de la fuerza que siempre quiso tener. Sin embargo, poco a poco, empieza a darse cuenta de que sus compañeros no son lo que parecen. Atrapado por su recién adquirida fuerza y su deseo de venganza, Wes aprenderá lo que nadie podía enseñarle: sólo él controla su destino.Ficha Tecnica:Titulo: Wanted (2008)Genero: Acción, violenciaDuración: 01h-49min aproxIdioma: Ingles con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 378 MB aproxFormato: RMVBHosting: RS.comLink en Total: 2Calidad de imagen: Muy Buena.DESCARGAR [01/02]-[02/02]-SFVDESCARGAR [01/02]-[02/02]-SFV]]></content>
		</document>
		<document id="6dd69e3beef21e6fdadfcc134035c271" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/09/dexter-espaol-latino-temporada-1.html">			<content><![CDATA[TITULO ORIGINAL:Dexter (TV Series)AÑO:2006DURACIÓN:60 min.CapituloPAÍS:Estados UnidosDIRECTOR:Michael Cuesta, Tony Goldwyn, Robert LiebermanGUIÓN Novelas: Jeff LindsayMÚSICA:Daniel LichtREPARTO:Michael C. Hall, Julie Benz, Jennifer Carpenter, Erik King, Lauren Velez, David Zayas, James RemarPRODUCTORA:ShowtimeGenero:IntrigaSINOPSIS:Basada en la novela de Jeff Lindsay, "Darkly Dreaming Dexter", Dexter es una serie de suspense que narra la historia de un hombre extraño llamado Dexter Morgan. Cuando era niño, Dexter (Michael C. Hall, "A dos metros bajo tierra", fue maltratado y abandonado por sus padres. Ahora es un exitoso e importante forense patológico... pero bajo su carismática personalidad, se esconde una terrible verdad. Dexter ha canalizado sus innatas necesidades homicidas en una segunda profesión que guarda celosamente en secreto: buscar, dar caza y asesinar brutalmente a despiadados criminales que han conseguido evitar caer en las garras de la ley.Huérfano desde los cuatros años y albergando un traumático secreto, Dexter es adoptado por Harry Morgan (James Remar, "Blade: Trinity", un oficial de policía de Miami que conoce las tendencias homicidas de Dexter, y enseña a su hijo a canalizar su horripilante pasión por la vivisección humana, y dedicarla a un objetivo mucho más constructivo, así como a saber cubrir su rastro y no dejar pruebas de sus actos.Debido a su perfil de miembro respetado de la fuerza policial, perfecto caballero y amable con los niños, Dexter es una persona a la que es difícil no querer. Y es que aunque su tendencia a matar es inquebrantable, se esfuerza mucho por simular emociones normales y guardar las apariencias de ser humano socialmente responsable y comunicativo, a lo que le ayuda su relación con Rita Bennett (Julie Benz, "Ángel", una mujer que se recupera poco a poco de la brutal violación que sufrió por parte de su ex-marido, y que trata de comenzar una relación sentimental con Dexter, pero no conoce las aficiones que tiene en su tiempo libre.Por su parte, sus compañeros de trabajo tienen diferentes perspectivas y opiones personales sobre Dexter y su extraña personalidad. Debra Morgan (Jennifer Carpenter, "El Exorcismo de Emily Rose" es la hermana adoptiva de Dexter, una policía desesperada por ser transferida al departamento de Homicidios. Es muy inteligente, pero muy insegura de su capacidad, por lo que suele confiar ciegamente en la "experiencia" de Dexter para resolver sus casos más difíciles. Angel Batista (David Zayas, "Angels in America" es un detective de homicios que trabaja codo con codo con Dexter durante el día y, aunque no comparte su fascinación por la sangre, sí aprecia el arte de la muerte en sí mismo. La teniente Maria Laguerta (Lauren Velez, "Oz" es una sensata mujer que disfruta haciendo quedar mal a sus subordinados. No oculta, sin embargo, su atracción por Dexter, con quien flirtea constantemente, para desgracia de él. Por último, el sargento Doakes (Erik King, "La búsqueda" es el único hombre de la policía al que no le gusta Dexter. El aparentemente inocente forense le pone de los nervios, y su pasión por la sangre le horripila, aunque lo que realmente le molesta es que Dexter suele estar en lo cierto cuando se trata de resolver los casos que caen en sus manos.Primera temporada:Episodio 01 - "Dexter"http://www.megaupload.com/?d=A5DEBLQ2Episodio 02 - "Cocodrilo"http://www.megaupload.com/?d=DHGO94HBEpisodio 03 - "Desquebrajando a Cherry"http://www.megaupload.com/?d=429RZEVKEpisodio 04 - "Vamos a ayudar al chico"http://www.megaupload.com/?d=L4TEHWXREpisodio 05 - "Amando el estilo Americano"http://www.megaupload.com/?d=HL6D1LGAEpisodio 06 - "Devuelvase al remitente"http://www.megaupload.com/?d=PSQJ7GKNEpisodio 07 - "Circulo de amigos"http://www.megaupload.com/?d=NJ2TKC8DEpisodio 08 - "Shrink Wrap"http://www.megaupload.com/?d=GNGP4ATWEpisodio 09 - "Father Knows Best"http://www.megaupload.com/?d=A9LE16UZpisodio 10 - "Viendo Rojo"http://www.megaupload.com/?d=SBBEN5NYEpisodio 11 - "La verdad sera dicha"Episodio 12 - "Nacido Libre"http://www.megaupload.com/?d=64FYORK7Episodio 12 - "Nacido Libre"http://www.megaupload.com/?d=J5KMN50L]]></content>
		</document>
		<document id="9a12b88d60b7eb57e1defdcf20c9c77b" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/09/prison-break-temporada-1-ingles-con.html">			<content><![CDATA[PRISON BREAK1ra Temporada1x01 Pilotohttp://www.megaupload.com/es/?d=7WA9J5WR1x02 - Allen.http://www.megaupload.com/es/?d=SBE953PM1x03 - La prueba del movil.http://www.megaupload.com/es/?d=94KI2FBY1x04 - Lindo veneno.http://www.megaupload.com/es/?d=HXQEWRZI1x05 - English fitz o percy.http://www.megaupload.com/es/?d=JNRNH4X71x06 - Motines, taladros y el demonio.http://www.megaupload.com/es/?d=WAHUZCU21x07 - Motines taladros y el demonio (Parte 2)http://www.megaupload.com/es/?d=13CWL5YM1x08 - El viejohttp://www.megaupload.com/es/?d=MJZXX35F1x09 - Tweener.http://www.megaupload.com/es/?d=8FYRI8MJ1x10 - Juegos de manos.http://www.megaupload.com/es/?d=E86C9LIW1x11 - Y solo quedaron 7.http://www.megaupload.com/es/?d=GPVIMSWP1x12 - Eliminado.Parte1: http://www.megaupload.com/?d=CHCGUR9RParte2: http://www.megaupload.com/es/?d=GP8U6W4L1x13 - Final del tunel.http://www.megaupload.com/es/?d=O0W1VBWN1x14 - La rata.http://www.megaupload.com/es/?d=4Z3E74931x15 - Por la piel y los dientes.http://www.megaupload.com/es/?d=GYZUSVU41x16 - El guardian del hermano.http://www.megaupload.com/es/?d=SV2P2PAB1x17 - Loco.http://www.megaupload.com/es/?d=JC56Q9SZ1x18 - Farol.http://www.megaupload.com/es/?d=PXFPEIV51x19 - La llave.http://www.megaupload.com/es/?d=74JPAYPQ1x20 - Esta noche.http://www.megaupload.com/es/?d=B04MOFS21x21 - Yahttp://www.megaupload.com/es/?d=WBIOV53V1x22 - Fugahttp://www.megaupload.com/es/?d=C7IPVA1Ipass: www.darkville.com.mx]]></content>
		</document>
		<document id="cb5e46d1d35e75452535b837c4130cdc" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/09/todoomusik-busca-gente-que-quiera-ser.html">			<content><![CDATA[sisi, asi es...estamos buscando gente que quiera formar parte de esta gran web, ya sea subiendo musica, peliculas, juegos o lo que sea...Las condiciones son que no suban nada zarpadopueden subir su musica favorita, su juego preferido o la pelicula que mas les haya gustado...si estas interesado, deja tu correo electronico abajo, que te mandaremos un mail con las instrucciones]]></content>
		</document>
		<document id="96ab45f4134aaca2ee9aa876e1c9da70" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/09/un-novio-para-mi-mujer.html">			<content><![CDATA[direccion: Juan Taratutoactores: Adrián Suar, Valeria Bertuccelli, Gabriel Goity.genero: Comediaformato:mpge de 790 megasduracion:1:44descargas:http://www.megaupload.com/?d=UQSPXF2Hhttp://www.megaupload.com/?d=ORJ924DZhttp://www.megaupload.com/?d=SRQMXLSThttp://www.megaupload.com/?d=R9UAB7SOhttp://www.megaupload.com/?d=B78Y91N3http://www.megaupload.com/?d=4AUJLSDWhttp://www.megaupload.com/?d=2QPG147Zya saben como es,una vez que tienen todas las descargas las descomprimen todas juntasNO TIENE PASSTRAILER:]]></content>
		</document>
		<document id="8b2710c3f3bf4f22a4f3ec0cbdfea40e" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/10/espejos-siniestros-mirrors-ingles-sub.html">			<content><![CDATA[Reseña:Ben Carson (Kiefer Sutherland) ha tenido días mejores. Ha pasado casi un año desde que el inestable detective fuera suspendido de su trabajo en el Departamento de Policía de Nueva York tras haber disparado fatalmente a otro policía que trabajaba de incógnito, un accidente que no sólo le costó su empleo, sino que le llevó al alcoholismo y desató la ira que le alejó de su esposa e hijos, teniendo que pernoctar ahora en el sofá de su hermana, en Queens. Ansioso por superarlo y reunirse de nuevo con su familia, Carson se emplea como vigilante nocturno en las calcinadas ruinas de los almacenes Mayflower. Lo que una vez fue símbolo de prosperidad y opulencia ahora va deteriorándose en la oscuridad, igual que se va corrompiendo un barco fantasma, devastado por un gigantesco fuego que se cobró muchas vidas inocentes. Mientras patrulla por los espeluznantes y chamuscados restos de los almacenes Mayflower, advierte algo siniestro en los fastuosos espejos que adornan sus paredes. En su inmenso cristal se reflejan unas imágenes terroríficas que le inquietan profundamente. Además de proyectar terribles imágenes del pasado, parece que los espejos también manipulan la realidad. Su comprensiva pero escéptica hermana Ángela (Amy Smart) atribuye esas extrañas “pesadillas” a su estrés y al sentimiento de culpa por la muerte que ocasionó accidentalmente, pero la despechada mujer de Carson (Paula Patton), una pragmática forense del Departamento de Policía, es menos indulgente. El cada vez más errático comportamiento de su marido la asusta, alejando aún más a su familia y, según ella, poniendo en peligro a sus hijos. Mientras investiga la misteriosa desaparición del guarda de seguridad de los almacenes Mayflower y la posible conexión con sus fantasmagóricas visiones, Carson se da cuenta de que una malévola fuerza sobrenatural está usando los reflejos como puerta de entrada para aterrorizarle a él y a su familia.Ficha Tecnica :Titulo: Mirrors (2008)Genero: TerrorDuración: 01h-43min aproxIdioma: Inglés con subtitulos en español incorporados.Tamaño: 385 MB aproxFormato: RMVBHosting: RS.com & MGLink en Total: 2Contraseña: http://download-fanatico.blogspot.com/Calidad de imagen: Muy Buena.CAPTURAS:BAJAR LA PELI:DESCARGAR RAPIDSHARE: [01/02]-[02/02]-SFVDESCARGAR MEGAUPLOAD: [01/02]-[02/02]-SFVPara convertir a AVI-VCD-DVD: Descargar Winavi+Serial]]></content>
		</document>
		<document id="7eea1bf214c5b56cac7caeeaf34a6b2f" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/10/euroviaje-censurado-eurotrip-2004.html">			<content><![CDATA[Titulo Original : EurotripPaís: USA.Año: 2004.Género: Comedia.Calificación: + 18 añosDirección: Jeff Schaffer.Interpretación: Scott Mechlowicz (Scotty Thomas), Michelle Trachtenberg (Jenny), Jacob Pitts (Cooper Harris), Kristin Kreuk (Fiona), Travis Wester (Jamie), Jessica Boehrs (Mieke), Lucy Lawless (Madame Vandersexxx), Vinnie Jones (Mad Maynard), Nial Iskhakov (Bert), Fred Armisen (Italiano raro).Guión: Jeff Schaffer, Alec Berg y David Mandel.Producción: Alec Berg, David Mandel, Daniel Goldberg y Jackie Marcus.Música: James L. Venable.SINOPSISScotty Thomas (Scott Mechlowicz) y su cole-ga de chat, la berlinesa Mieke (Jessica Bohrs), llevan años de correspondencia elec-trónica y se han contado todos los detalles de sus vidas respectivas. Un día Mieke se le ci-ber-declara y a Scotty se le cruzan los cables, pensando que este chico con el que se escribe hace años está por él. Lástima que Scotty no sepa que en alemán Mieke es un nombre de chica. Cuando Scotty se da cuenta de que Mieke es una chica, y muy atractiva además, ella ya ha cancelado su cuenta de correo y ha cortado todos los contactos con él. Pensando que este podría ser el amor de su vida –aunque sigue sin conocerla- Scotty embarca a sus mejores amigos, Cooper (Jacob Pitts) y los gemelos Jenny (Michelle Trachtenberg) y Jamie (Travis Wester), en un accidentado viaje por toda Europa con destino a Berlín. Así recorren Londres, París, Amsterdam y el Este europeo, exponiéndose literalmente a todas las tentaciones, concupiscencias y alegrías para el cuerpo que Europa puede ofrecerles, en esta comedia que da un nuevo significado a la expresión “relaciones exteriores”.InfoVideoCodec : XviDCodec/Family : MPEG-4VCodec/Info : XviD projectBit rate : 936 KbpsWidth : 592 pixelsHeight : 320 pixelsFrame rate : 23.976 fpsStreamSize : 615 MiBAudioCodec : MPEG-1 Audio layer 3Codec profile : Joint stereoBit rate mode : VBRBit rate : 114 KbpsMinimum bit rate : 128 KbpsChannel(s) : 2 channelsSampling rate : 48 KHzResolution : 16 bitsFormato : AVICalidad : DVDRipTamaño : 698 MiBDuracion : 1h 31mnBit rate : 1063 KbpsIdioma : Español Latino(Incluye subtitulos en SRT de la partes que hablan en otros idiomas)Links en Megauploadhttp://www.megaupload.com/?d=DXU1R1FGhttp://www.megaupload.com/?d=NQJVNCX5http://www.megaupload.com/?d=VTH16RWChttp://www.megaupload.com/?d=PSPZ6ZCOhttp://www.megaupload.com/?d=0N52WTHMhttp://www.megaupload.com/?d=4DXPNSE4http://www.megaupload.com/?d=5V5ZQU9MContraseña : ralf475Links en Rapidshare - Intercambiableshttp://rapidshare.com/files/11283522...2004.part1.rarhttp://rapidshare.com/files/11284567...2004.part2.rarhttp://rapidshare.com/files/11285458...2004.part3.rarhttp://rapidshare.com/files/11286600...2004.part4.rarhttp://rapidshare.com/files/11287515...2004.part5.rarhttp://rapidshare.com/files/11288204...2004.part6.rarhttp://rapidshare.com/files/11301795...2004.part7.rarContraseña : ralf475]]></content>
		</document>
		<document id="f457698a3223be9e820c93fad19482d8" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/10/la-nueva-cenicienta-2-another.html">			<content><![CDATA[Selena GomezAndrew SeeleyVean esta peli que es muy entretenida.Que a pesar de no ser de Disney Channel como todas las cosas que estoy publicando vale la pena agregarlo ya que cuenta con Selena Gomez y Drew Seeley como protagonistasNO SE LA PIERDANAqui les dejo los links de la peli en dos versiones:EN ESPAÑOL LATINOParte 1Parte 2Parte 3Parte 4Parte 5Parte 6Parte 7EN INGLES SUBTITULADOParte 1Parte 2Parte 3Parte 4Parte 5Parte 6Parte 7Parte 8]]></content>
		</document>
		<document id="a4ee3bc4df90364840ff9143aba7ea73" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/10/pc-game-fifa-manager-09-full.html">			<content><![CDATA[FIFA Manager 09 te ofrece un control total sobre la gestión de un club de fútbol. Tu serás el responsable de elegir la formación, las tácticas y los entrenamientos de tu equipo – así como obtener los derechos de un jugador y mejorar las instalaciones de tu club y de tu estadio.Será importante que mantengas unas buenas relaciones con tus jugadores, el consejo, los patrocinadores y la prensa. Pero FIFA Manager 09 es mucho más que todo esto. Gestionar tu equipo nacional es una de las opciones dónde podrás asumir el papel de entrenador o elegir alguno de los jugadores. Y por último tenemos el gran desafío: encontrar a tu club y disputar las ligas hasta llegar a proclamaros campeones.== Partidos 3D ==La nueva y completamente personalizable interfaz proporciona al usuario un control total de todos los jugadores que se situen sobre el terreno de juego. Las sustituciones y los cambios Tácticos se hacen con un simple clic en el ratón; el esquema, el equipo y el jugador pueden aparecer continuamente sobre pantalla, si el usuario demanda este información.FIFA Manager 09 incluye una serie de animaciones de los espectadores totalmente nueva, una herramienta para reparar o incrementar tu estadio, mejoras en el sistema de audio y una IA totalmente renovada. Un cámara de torre permitirá al usuario ver todo el orden TACTICO de su equipo sobre el terreno de juego.== Nuevas formaciones y tácticas ==FIFA Manager 09 ofrece una sección de formaciones y tácticas completamente nuevas, muy fáciles de usar pero muy completas. Podrás decidir quien será el capitán de tu equipo, quien será el tirador. Tendrás que tener en cuenta cuando debes usar una Tactica defensiva u ofensiva y elegir correctamente entre las más de 20 opciones diferentes.== Editor y base de datos ==Por primera vez la FIFA Manager 09 incluirá 20 nuevos videos, música totalmente localizada y nuevas pantallas extrascon información adicional. FIFA Manager 09 incluye todavía más licencias oficiales de nuevas ligas, con una base de datos de más de 1.500 clubes y 25.000 jugadores. Más de 7000 fotos reales de jugadores del fútbol profesional y un editor que te permitirá gestionar tu equipo con la mayor libertad vista hasta la fecha.== PAGINA OFICIAL ==http://www.ea.com/language== SOPORTE TECNICO ==http://es.ea.com/pages.view.asp?id=1712* PLATAFORMA: PC* IDIOMA: INGLES-FRANCES-ALEMAN-ITALIANO-ESPAÑOL-(CASTELLANO)* GENERO: DEPORTE-MANAGER-SIMULADOR DE FUTBOL* FORMATO: ISO* TAMAÑO DEL ISO: 4,3 GB* ARCHIVOS: RAR* UNIDAD: DVD5* FECHA DE SALIDA US: 31-10-2008* ESPACIO EN DISCO DURO: 3,5 GB* NUMEROS DE DISCOS: 1* NUMEROS DE JUGADORES: 1* EDAD RECOMENDADA: 3+* DESARROLLADO POR: EA Sports* DISTRIBUIDO POR: EA Sports* EDITOR: Electronic Arts== REQUISITOS DEL SISTEMA ==== REQUISIROS MINIMOS Y MAXIMOS ==Sistemas operativos necesarios: Windows XP SP2 o Windows Vista™ SP1* Procesador: Pentium 4 a 2,6 GHz o equivalente (2,8 GHz en Windows Vista™)* Memoria RAM: 1 GB para/XP (2 GB en Windows Vista™)* Tarjeta gráfica: compatible con DirectX® 9.0c y aceleración 3D de 128 MB o equivalente (debe ser compatible con Shader Model 2.0 o superior - consultar los chipsets compatibles en la sección 12* Tarjeta de sonido: compatible con DirectX® 9.0c* Compatible con MS: Teclado y Ratón* Para los usuarios de disco: 3,5 GB de espacio libre en el disco duro y espacio adicional necesario para las partidas guardadas y la instalación de DirectX® 9.0c* Unidad: DVD-ROM 8x o más rápida* Software necesario: DirectX® 9.0c* NOTA: si experimentas problemas con la memoria virtual, ajusta el mínimo a 1024 MB o más.* Ten en cuenta que: el color de 16 bits no es compatible== NOTA: Ten en cuenta que: Windows 95, Windows 98, Windows 2000, Windows ME y Windows NT 4.0 no son compatibles ==12. Notas sobre las tarjetas gráficas compatibles== Chipsets compatibles ==- ATI Radeon X700, X800 series (Radeon X800 Pro no compatible)- ATI Radeon X1xxx series- ATI Radeon HD 2xxx series- ATI Radeon HD 3xxx series- ATI Radeon HD 4xxx series- NVIDIA GeForce 6800- NVIDIA GeForce 7xxx series- NVIDIA GeForce 8xxx series- NVIDIA GeForce 9xxx o superior- NVIDIA GeForce GTX 260 y 280== Con los siguientes chipsets: podrás ejecutar el juego sin los partidos 3D ni los elementos 3D ==- ATI Radeon 7500- ATI Radeon 8500- ATI Radeon 9200, 9250- NVIDIA GeForce FX series- NVIDIA GeForce 2 (GTS, MX, Ultra/Ti)- NVIDIA GeForce 3 (Ti)- NVIDIA GeForce 4 (MX, Ti)- Matrox Millennium (P650, P750)- Intel GMA 900, 950- Intel GMA X3000, GMA 3000- Nota: los usuarios con estos chipsets pueden experimentar ralentizaciones.- Pueden producirse: algunos errores gráficos menores con Intel GMA 900.- Nota: Intel i915g y ATI Radeon Xpress 200 no son compatibles.- Si tienes problemas: ponte en contacto con el fabricante de tu tarjeta o el vendedor de tu chipset para obtener los últimos controladores.- Nota: si deseas obtener información adicional sobre tu juego así como consejos y parches, visita http://www.ea.com o http://www.eastore.com== SERIALES: DEJO VARIOS, TE PEDIRA UNO SOLO ==JRLL-XXZM-6F26-C6FJ-ARLDJKZ9-GH6K-RP2B-6RPJ-FRLDJ8EW-JJFA-Z8JK-LZ82-QRLDJ2ZR-XL6R-JHJC-BJH2-KRLDJX44-TAV5-7N22-D7NJ-6RLD2LD5-T7NS-FG2T-5FGJ-XRLD2Q22-RFRH-JS2W-QJSJ-2RLDJH5M-4PL5-EHJQ-ZEH2-VRLD== NOTA: TIENE UN CRACK EN EL (ISO) JUNTO CON EL KEYGEN YA SABEN LA MECANICA COPIAR EL CONTENIDO DEL MISMO Y PEGAR EN LA RAIZ DEL JUEGO YA INSTALADO Y PARA LOS QUE SE LIAN LO DEJO EN DESCARGAR ==== POR FAVOR: LEER LO NECESARIO ==== ANTES DE DESCARGAR ESTE JUEGO: PRIMERO ASEGURATE QUE TU ORDENADOR O PC CUMPLE CON ESTOS REQUISITOS NECESARIOS DEL SISTEMA ==== SERVIDOR RAPIDSHARE ==== DESCARGAR ==== CRACK Y KEYGEN ==1.http://rapidshare.com/files/159346522/rld-ramalmedicina.rar== JUEGO ==1. http://rapidshare.com/files/159145975/rld-ramal.part01.rar2. http://rapidshare.com/files/159150706/rld-ramal.part02.rar3. http://rapidshare.com/files/159155391/rld-ramal.part03.rar4. http://rapidshare.com/files/159159783/rld-ramal.part04.rar5. http://rapidshare.com/files/159163827/rld-ramal.part05.rar6. http://rapidshare.com/files/159168254/rld-ramal.part06.rar7. http://rapidshare.com/files/159172723/rld-ramal.part07.rar8. http://rapidshare.com/files/159176775/rld-ramal.part08.rar9. http://rapidshare.com/files/159180675/rld-ramal.part09.rar10. http://rapidshare.com/files/159184493/rld-ramal.part10.rar11. http://rapidshare.com/files/159188192/rld-ramal.part11.rar12. http://rapidshare.com/files/159191628/rld-ramal.part12.rar13. http://rapidshare.com/files/159195028/rld-ramal.part13.rar14. http://rapidshare.com/files/159198487/rld-ramal.part14.rar15. http://rapidshare.com/files/159201595/rld-ramal.part15.rar16. http://rapidshare.com/files/159204497/rld-ramal.part16.rar17. http://rapidshare.com/files/159207526/rld-ramal.part17.rar18. http://rapidshare.com/files/159210398/rld-ramal.part18.rar19. http://rapidshare.com/files/159213297/rld-ramal.part19.rar20. http://rapidshare.com/files/159215994/rld-ramal.part20.rar21. http://rapidshare.com/files/159218629/rld-ramal.part21.rar22. http://rapidshare.com/files/159221228/rld-ramal.part22.rar23. http://rapidshare.com/files/159223956/rld-ramal.part23.rar24. http://rapidshare.com/files/159226619/rld-ramal.part24.rar25. http://rapidshare.com/files/159234357/rld-ramal.part25.rar26. http://rapidshare.com/files/159237056/rld-ramal.part26.rar27. http://rapidshare.com/files/159239927/rld-ramal.part27.rar28. http://rapidshare.com/files/159242918/rld-ramal.part28.rar29. http://rapidshare.com/files/159247926/rld-ramal.part29.rar30. http://rapidshare.com/files/159251615/rld-ramal.part30.rar31. http://rapidshare.com/files/159254915/rld-ramal.part31.rar32. http://rapidshare.com/files/159258494/rld-ramal.part32.rar33. http://rapidshare.com/files/159262054/rld-ramal.part33.rar34. http://rapidshare.com/files/159265743/rld-ramal.part34.rar35. http://rapidshare.com/files/159269665/rld-ramal.part35.rar36. http://rapidshare.com/files/159274211/rld-ramal.part36.rar37. http://rapidshare.com/files/159278039/rld-ramal.part37.rar38. http://rapidshare.com/files/159283492/rld-ramal.part38.rar39. http://rapidshare.com/files/159290921/rld-ramal.part39.rar40. http://rapidshare.com/files/159299919/rld-ramal.part40.rar41. http://rapidshare.com/files/159313964/rld-ramal.part41.rar42. http://rapidshare.com/files/159324721/rld-ramal.part42.rar43. http://rapidshare.com/files/159335602/rld-ramal.part43.rar44. http://rapidshare.com/files/159345458/rld-ramal.part44.rar45. http://rapidshare.com/files/159346080/rld-ramal.part45.rar== SFV http://rapidshare.com/files/159346530/rld-ramal.sfv== TODOS LOS LINKS ESTAN: TESTEADOS ==== TODOS LOS LINKS DE LOS 3 SERVIDORES SON: INTERCAMBIABLES ==== CONTRASEÑA O PASSWORD: elgrande2008]]></content>
		</document>
		<document id="133c34a13abf15baae5ef0e1f44f7f70" url="http://todoomusik.blogspot.com/2008/11/titanic-3gp-para-celular-espaol.html">			<content><![CDATA[Titanic (Español)Durante las labores de recuperación de los restos del famoso trasatlántico Titanic, una anciana norteamericana se pone en contacto con la expedición para acudir a una plataforma flotante instalada en el Mar del Norte y asistir in situ a la recuperación de sus recuerdos. A través de su memoria reviviremos los acontecimientos que marcaron el siniestro más famoso del siglo XX: el hundimiento del trasatlántico más lujoso del mundo, la máquina más sofisticada de su tiempo, considerada insumergible, que sucumbió a las heladas aguas del Atlántico en abril de 1912, llevándose consigo la vida de 1.500 personas, más de la mitad del pasaje. En los recueros de la anciana hay cabida para algo más que la tragedia, la historia de amor que vivió con un joven pasajero de tercera clase, un pintor aficionado que había ganado su pasaje al ganar a las cartas en una taberna de Southampton.DESCARGAParte 1Parte 2Parte 3]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>