<author id="a8fb317f1b717483d573f6cf726f9dce" url="unicofotografos.blogspot.com" feed="http://unicofotografos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="442830df8f21beb57b5704c7b466c977" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2012/10/aplicaciones.html">			<content><![CDATA[Listado de aplicaciones Interesantes para procesar, editar o agregar efectos y textos a nuestras fotografías.VignetteInstagramFotor ExtensionPixlr EditorPic MonkeyPicadiloEn construcción]]></content>
		</document>
		<document id="f6b2609d2bb0903342f05c2a0ad40a09" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2012/10/cursos-en-video.html">			<content><![CDATA[Muchísimos cursos sobre fotografía disponibles en video, en las plataformas más destacadas.Reflector 5 en 1Uso de un reflector 5 en 1 para iluminar a una persona rebotando, bloqueando y difuminando la luz ambiental.OctaboxCurso de Fotografía Digital Online.Tips sobre iluminación para retrato y fotografía de moda en exteriores.Curso completo de FotografíaCurso de 4 horas y media para que puedan aprender todo sobre esta hermosa profesión y muy bien explicada por unos excelentes maestros.Conceptos BásicosCámaras y técnicas fotográficas - Presentación y Conceptos Básicos de la Fotografía.Curso de Fotografía (45 videos)]]></content>
		</document>
		<document id="1fa445ddfbbea89749efe66ce14d65d3" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2012/10/textos-fotograficos.html">			<content><![CDATA[La fotografía documental sin filtros, graciasTexto por Marcos Ros-Martín... "Mientras tanto, la Fotografía rompía sus costuras horizontalizándose y popularizándose sobre todo con la aparición de la empresa Kodak, apareciendo cámaras más pequeñas, nuevas composiciones químicas y materiales mejorando el proceso hacia su industrialización. Por supuesto que los motivos y las composiciones se hicieron más abstractos en la que los fotógrafos buscaban una forma de expresarse mediante la manipulación de los negativos, de sustancias, etc. Es decir, no era necesario mostrar la realidad tal como era, si no como quería el artista mostrarla". (leer texto completo)Niveles de análisis de la fotografíaMelani Lalanza Ramírez"Una fotografía puede analizarse en direfentes niveles, éstos son el nivel contextual, morfológico, compositivo y enunciativo". (leer texto completo)El Análisis Documental de la FotografíaFélix del Valle Gastaminza"La fotografía juega un importante papel en la visualización de las actividades políticas, sociales o culturales del hombre que la convierten en un verdadero documento social. Si los periódicos constituyen una fuente histórica básica para la comprensión de los avatares del hombre durante los últimos siglos, la fotografía, sea la de prensa, la profesional o, incluso, la fotografía de aficionado, representa, con el cine y la televisión, la memoria visual del siglo XX y constituye un medio de representación y comunicación fundamental. Por ello, la Documentación debe asumir su responsabilidad en la conservación y gestión de un patrimonio documental útil e informativo que, por muy diversas razones, no siempre ha sido bien tratado". (leer texto completo)Una propuesta metodológica para el análisis de la imagen fotográficaFrancisco Javier Gomez Tarin... "En nuestra opinión, y frente la inflación de estudios históricos o sociológicos, es necesario que el análisis de la fotografía se despliegue a través del examen riguroso de la condiciones de producción, recepción y del propio estudio de la materialidad de la obra fotográfica". (leer material completo + descarga)"El verdadero fotógrafo tiene ojo, cerebro e intención"Entrevista a William Klein por Elsa Fernández-Santos P. Pero, ¿qué debe tener una buena fotografía?R. Un punto de vista. Ese muro de ahí [Klein señala a una pared blanca], con esa chica reclinada, a lo mejor le interesa a su novio pero nada más. El fotógrafo debe mostrar un mundo, una cultura. El fotógrafo es ojo, cerebro e intención. Martin Parr ha hecho una serie sobre algo tan obvio como encontrar sitio para dejar el coche y ha logrado contar algo sobre nuestro mundo. Todos vemos cosas pero el fotógrafo debe reparar en lo que significan y así obligar a mirarlas de otra manera. Todo se fotografía millones de veces...(leer entrevista completa)]]></content>
		</document>
		<document id="17995cd836b61d013f7252d4e242c237" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2013/04/carli-hermes-creador-de-sensaciones.html">			<content><![CDATA[Carli Hermes es un reconocido y prestigioso fotógrafo de moda y publicidad; nacido en Holanda en 1963. Estudió en la Royal Academy of Fine Arts y en la Escuela de Arte Bournemouth de Inglaterra.Creó imágenes para casi todos los grandes: BMW, Mercedes Benz, Vogue, Playboy, Nike, esso, Camel, Levi`s y tantos otros. Vive en Amsterdam.Dueño de un estilo totalmente atrayente, provocador y sensual.Imprescindible recorrer el web site de Carli Hermes]]></content>
		</document>
		<document id="5d8cfb1f3a54f45ea37d085e94920103" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2013/04/poesia-de-perros-por-jessica-trinh.html">			<content><![CDATA[Jessica Trinh es una joven fotógrafa de 18 años, residente en California. Ama los animales y hace fotos desde muy chiquita. Es una pasión y eso queda evidente en cada imagen que logra. Una cuidadosa postproducción termina por generar una visión más allá de la típica foto de perros.Aplausos Jessica!facebook de Jessica]]></content>
		</document>
		<document id="18688282a12f88f321729b070fe120af" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2013/05/anton-demin-fotografo-ruso.html">			<content><![CDATA[Excelente el trabajo de este joven ruso. Se especializa en bodas, artísticas, desnudos y glamour.sitio web de Anton Demin]]></content>
		</document>
		<document id="920a954b4643490edb31bbe0acdbda4" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2013/05/dmitry-zelenskiy-situaciones-de-la.html">			<content><![CDATA[Dmitry Zelenskiy  es un fotógrafo ruso especializado en capturar lo hermoso y grandioso de la naturaleza. Esas situaciones majestuosas, extrañas o simplemente bellas que os ofrece el planeta.ver + fotos de Dmitry Zelenskiy]]></content>
		</document>
		<document id="d86851a793de71043964f117896389e7" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2013/05/rick-carter-capturando-los-tesoros.html">			<content><![CDATA[Rick Carter es un jóven fotógrafo inglés especializado en recién nacidos, embarazadas, bebés y pequeños niños. Trata de encontrar ese gesto justo, único de cada tesoro familiar. Se considera un observador no invasivo atento a la naturalidad de la situación planteada.rick carter website]]></content>
		</document>
		<document id="5066cabb38b3003d56e429898a54fe5b" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2013/05/steve-mc-curry-uno-de-los-capos-en-la.html">			<content><![CDATA[Steve Mc Curry es uno de esos seres especiales, apasionados por lo que hacen. Nacido en EE.UU, en Filadelfia. Empezó trabajando en un diario de su pueblo, luego se fue a la India y allí empezó a explorar el mundo a través de su cámara. Sólo con ver sus imágenes nos damos cuenta que es uno de los grosos de la foto actual, lleno de premios, exhibiciones y condensador de una experiencia humana como testigo y comunicador. Presentamos un reciente álbum titulado " La infancia perdida". Fantástico y aterrador al mismo tiempo.el sitio web de Steve Mc Curry]]></content>
		</document>
		<document id="bdc6ebb77f16d8a49eb5d8c01b836d9" url="http://unicofotografos.blogspot.com/2013/06/irving-penn-el-poder-de-la-sencillez.html">			<content><![CDATA[Nació en 1917 en Nueva Jersey. A los 17 años comenzó a estudiar diseño en la Escuela Museo de Arte Industrial de Filadelfia, bajo la tutela del fotógrafo ruso Alexey Brodovitch, director artístico de la prestigiosa revista de moda Harper's Bazaar entre 1938 y 1958. En principio, Penn quiso ser diseñador gráfico, y como tal dio sus primeros pasos en Nueva York. Allí fue director artístico en los grandes almacenes Sacks de la Quinta Avenida. Luego se interesó por la pintura. Intentó perfeccionar su técnica con el pincel durante un viaje a México de un año, en 1942.Sin embargo, el Irving Penn que transformó la fotografía de moda con vanguardistas enfoques, sencillez, el uso agresivo del contraste en el blanco y negro, y el tratamiento de los retratados como objetos, se mostraría al mundo del arte a través de sus colaboraciones con Vogue, mucho antes de que la mencionada cabecera se convirtiera en la referencia indiscutible que es hoy.Él mismo resumiría su estilo en una célebre frase, pronunciada en la apertura de su propio estudio en 1953: "Fotografiar un pastel también puede ser arte". Fue aquélla la principal característica de su estilo: la sencillez del "menos es más". Fotografió colillas, botes de cosméticos, botellas. Todo podía ser arte.En su obra de madurez se alejaría de la influencia del surrealismo y la vanguardia al estilo de Dalí que imperó en la fotografía de moda hasta los años cuarenta para presentar imágenes impactantes en su sencillez, modelos sobre fondos inmaculadamente blancos. Fue un cambio sustancial que luego otros maestros, como Avedon, convertirían en algo habitual.A Penn se le ha criticado por llevar hasta el límite aquel enfoque tan centrado en mostrar a la persona descontextualizada.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>