<author id="a97a95b2a1538dc67da0ea6bb156252c" url="cuantodrama.blogspot.com" feed="http://cuantodrama.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="de6061a89fa884169143ebe164babd26" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/08/i-still-got-sonic-and-you-booms-o-algo.html">			<content><![CDATA[Mala semana. Mala . MALA por donde se la mire.Pero ya es fin de semana, asi que todo bien n_nParece que hoy es el dia de los test tarados, acabo de hacer tres que me dijeron que:*Si fuera una pelicula, seria "Apocalipsis" (no la vi)*Si fuera algun lider famoso, seria... Hitler O.o Todo malllll!!!*Si fuera una extension de archivo (???) seria .exeDejadme contaros solo una de las cosas q ue hizo mi semana horrible, esto ocurrio el jueves, el dia que nos llevaron al museo de nuevo para la muestra de objetos cerámicos (era exactamente la misma del año pasado, no habia mas de tres cosas nuevas). Estabamos varios alli en un curso durante la hora del almuerzo, del 2a y del 2b, no los nombrare por que son muchos, y todo iba bien por un rato hasta que Manu se pone a dibujar caricaturas de todos.Pues bien, digan lo que quieran pero la mia era ofensiva. Todos en el curso (sobre todo Manu) se quejan de que puedo llegar a ser muy delicada, y la verdad es que no se si es cierto ni me interesa averiguarlo, pero creo que llegado el caso, ellos deberian respetarlo.Como es que, mientras mas uno trata de ser considerado y de no molestar a los demas, los demás se aprovechan y son desconsiderados con uno? Tiene que ver con la educacion que le dan sus padres, o la crueldad es por mérito propio?Bueno, el caso es que me terminé re-peleando con todos despues de que, por seguir una broma tarada, me tiraran cáscaras de naranja, tras lo cual abandoné precipitadamente (ooopa!) el curso, terriblemente ofendida.Y asi es como ahora solo me hablo con Abel y Marianito, quienes yo se que nunca me harian bromas tan fieras. Simpaticos los chicos, a los tres nos flashea el rock y ellos se copan tocando mi witarra cuando la llevo los jueves. Ese jueves (el de la pelea) lleve la witarra y tocamos algunas cosas, y me vino un loco impulso de escuchar algo de Nirvana, ya que no pude sacar "The amn who sell the world"Pero en otras noticias un poco mas agradables, aprobe la prueba de matematicas y no habia estudiado (estaba segura de haberlo hecho casi too mal, pero saque 5, y eso que se aprueba con 4) y encontre en mi quisco de la esquina del correo unos comics de "Las aventuras de Flash", mas el numero de Xmen donde Joss Whedon participa en el guion. Im-per-di-ble!!Woooo q ricoooo!! mi tia me regaló un Serenito "La Copa" viene con crema q bueno!!! Yyyyyyy... al diablo la dieta!!!Weno, creo q se acabo el post. No debi quejarme tanto, pero es que queria quejarme tanto. Prometo que ya no me quejaré mas n_nhttp://eatpes.com/game_over.htmlLittle Lily]]></content>
		</document>
		<document id="9a7a32b6530bd5329cdab850ce92d309" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/08/proposito-visiten-pandoracom-como-se.html">			<content><![CDATA[Wooooa tengo 1 comentario!! makes me feel happy!! n_nOtra cosa que makes me feel happy es que me "amigué" de vuelta con el amigo este que me tenia abandonada Weeee!!! Tb me entere de por q no me avisaron sobre el viaje (como tampoco me habian confirmado, asumieron que yo asumi que al fin no habian podido conseguir que entremos todos alla) y por que me bardea cada dos palabras (esa es su manera de hablar: le dice "boludo" a todo el mundo, literalmente)Ayer hicimos un "cadaver exquisito" en la clase de Lengua, es facil:1: Se dobla un papel en varias partes2: Cada pesona escribe una frase, palabra o cosa cualquiera (corto) en una parte del papel (SIN leer lo que los otros pusieron) (Nota: se necesitan varias personas n_n)3: Se desdobla y se lee el revoltijo que ha quedado.Lo único que me acuerdo es la primera frase de uno de ellos (hicimos dos) era "Pablo Echarri sos hermoso" y lo puso a increiblemente creativa Agos, y al final del segundo quedo formado "zorra marihuana" Fue una frase muy grasiosa y me la puse de nick en el Msn... lo cual no ayudará a difundirla, ya que solo tengo cuatro contactos y jamas estan conectados u_uAl fin encontre la idea para mi historia del certámen en ociojoven.com, la pueden ver en mi otro blog "...y te digo mas!!!"Tenía una reseña de los últimos comics que consegui, pero ejem... la olvide. Pero prometo que ni bien disponga de mas tiempo para mi (es decir: el dia que me zafe y prenda fuego a la escuela para ya no tener que asistir a la misma) voy a postear algo DE VERDAD interesante, seeeeeh señor!!!Ahora me tengo que ir... creo que necesito una intravenosa hacia la computadora. ByeLittle Lily]]></content>
		</document>
		<document id="26f4f2519fe8f3fd078386e5e08fe0a" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/08/quiero-bailaaaar-con-vos-quiero.html">			<content><![CDATA[Vale, realmente no tengo muchas ganas de postear hoy. Me meti (al fin)al forum "Forbidden love" y estoy flasheando en exeso mientras mas lo exploro. Asi que dejemos el posteo pa otro dia.Mañana hay feriado por el 17, y capaz que vamos a la casa DAR, ex casa DEA. Y tengo coo cincomil pruebas y cosas asi esta semana y ESPERO que no me entierren......I just wish my life wasn't so complicated sometimes... Little Lily]]></content>
		</document>
		<document id="8800651548d5760cee7605884d31f48" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/08/waaaaa-que-tarde-es.html">			<content><![CDATA[Tal como lo prometido, aqui estoy desde la casa de mi tia!! Jaaa, vieron que yo cumplo n_nHoy ha pasado algo muuuuy extraño, y es que he entendido todo lo que explicó el profesor de Química O.o Estas cosas no se dan más que una vez cada cuatro meses. Acabo de pasar el currículum vitae de mi tia y estoy escuchando a Los Látigos ("Luces sensacional") y le voy a llevar comida al gato de la escuela, y pasa que ayer no lo pude chorear por que mi prima no lo va a poder cuidar.Voy a compartir con toos ustees mi agenda de compras para los sig. dos meses: (por que yo quiero y por que no tengo nada mejor que hacer)1: Conseguir el CD de The Killers (con la versióin electrónica de "Mr. Bigthside" y "All the things I've done")2: Conseguir luego el Cd de... Los Látigos!! Naaaah, en serio, conseguir el de Foo Fighters, pero ese más a largo plazo, por q sale como 50 pesos.3: Comprar la Rolling Stone de Agosto4: Si es que ALGUN DIA llegan, pasar a buscar los números de Mistique, Teen Titans, Outsider, Patrulla X y tal vez algún Flash (solo si sale Bart Allen)...lo que me recuerda que tenia que hacer un boceto para historieta para Lenguaje Visual OW! Naaa, no importa por que tengo el libro-comic que les mencione ayer, en la mochila, mas para leerlo yo que otra cosa5: Ahora si, Los Látigos."Luces sensacional" y "Cual es tu rock" me tienen loca hoy6: Medio... que me tengo que ir por que entro a la esc. a las 13:40 y so 13:30Little Lily]]></content>
		</document>
		<document id="43778e71df20cffd1a9c63fa51172864" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/08/weeeeno.html">			<content><![CDATA[Weeeeno....estoy en la máquina mas JORRIBLE de too el sitio de la facultad del rectorado. Sta cosa no tiene Macromedia Flash y no me deja ver nada en YouTube!!!! Y yo que venia lista a saquear la base de datos para encontrar la pelicula de Xmen 3.Wathever... ayer estuve en lo de mi tia, y podria haber posteado pero algo se cargó el teclado inalámbrico y no he podido postear.Empezando por que... doy gracias a Dios por Internet!!!! Yo, media bajoneada por que no podia ver "The end" partes dos y tres, no voy y me encuentro en YouTube, no solo este episodio... si no tambien "Betrayal", "Mother Mae-Eye", "Divide and conquer" y... que se yo cuantos mas!!!! O.oComo no dio tiempo de verlos, los puse todos en mis favoritos y luego quede con una extraña cara de "satisfaction" por el resto del dia... alguien en mi curso debio de pensar que estaba drogada o algo asi. Yo NUNCA me veo tan alegre.Luego pase por el quisoco, y... milagro!!! aparecieron los numeros de "Mystique", "Teen Titans" y "Outsiders"!!! Se me fueron mas de treinta pesos alli, y lo mas raro del asunto es que, no recuerdo como, el tipo empezo a hablarme y me largo un monton de cosas de que si el dia de mañana quiero trabajar en cualquier parte es mejor tener un titulo, que me van a dar mas bola si tengo uno que si no lo tengo, por que hasta hace unos años no era necesario, que me conviene seguir en la facultad y seguir no se que carreras, por que siempre puedo aprender cosas, que despues mal que mal puedo hacer cursos y que se yo, y que el estaba por volver a la facultad... todo esto a raiz de que le comente que queria dibujar comics, no ir a la facultad y vivir en Buenos Aires. Realmente no se a que vino toda la charla (casi 25 minutos) pero me tiró una serie de consejos muy a la onda "padre hablando con su hija de su futuro".Mmmmm, me parece que es mejor que me mantenga alejada de ahi por el momento.]]></content>
		</document>
		<document id="4bf72715fa05899ff06f19f12a1b6b97" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/08/weeeeno_17.html">			<content><![CDATA[Weeeeno....estoy en la máquina mas JORRIBLE de too el sitio de la facultad del rectorado. Sta cosa no tiene Macromedia Flash y no me deja ver nada en YouTube!!!! Y yo que venia lista a saquear la base de datos para encontrar la pelicula de Xmen 3.Wathever... ayer estuve en lo de mi tia, y podria haber posteado pero algo se cargó el teclado inalámbrico y no he podido postear.Empezando por que... doy gracias a Dios por Internet!!!! Yo, media bajoneada por que no podia ver "The end" partes dos y tres, no voy y me encuentro en YouTube, no solo este episodio... si no tambien "Betrayal", "Mother Mae-Eye", "Divide and conquer" y... que se yo cuantos mas!!!! O.oComo no dio tiempo de verlos, los puse todos en mis favoritos y luego quede con una extraña cara de "satisfaction" por el resto del dia... alguien en mi curso debio de pensar que estaba drogada o algo asi. Yo NUNCA me veo tan alegre.Luego pase por el quisoco, y... milagro!!! aparecieron los numeros de "Mystique", "Teen Titans" y "Outsiders"!!! Se me fueron mas de treinta pesos alli, y lo mas raro del asunto es que, no recuerdo como, el tipo empezo a hablarme y me largo un monton de cosas de que si el dia de mañana quiero trabajar en cualquier parte es mejor tener un titulo, que me van a dar mas bola si tengo uno que si no lo tengo, por que hasta hace unos años no era necesario, que me conviene seguir en la facultad y seguir no se que carreras, por que siempre puedo aprender cosas, que despues mal que mal puedo hacer cursos y que se yo, y que el estaba por volver a la facultad... todo esto a raiz de que le comente que queria dibujar comics, no ir a la facultad y vivir en Buenos Aires. Realmente no se a que vino toda la charla (casi 25 minutos) pero me tiró una serie de consejos muy a la onda "padre hablando con su hija de su futuro".Mmmmm, me parece que es mejor que me mantenga alejada de ahi por el momento.]]></content>
		</document>
		<document id="5aa56c259d3cb3adb61282cc8bc04301" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/08/y-me-dije-este-es-el-momento-en-el-que.html">			<content><![CDATA[Bueeeeeno aqui estoy despues de una semi-infructuosa mañana, un mediodia algo extraño y una loca tarde.Voy a explicarme mejor: nos fuimos con otro montón de cursos al Timoteo Navarro para ver una muestra llamada "Visiones" o algo por el estilo, mientras que antes planeé cuidadosa y meticulosamente el choreo de un gato gris que encontramos viviendo en la escuela, pero... como sea, volviendo a la muestra, habia de todo, desde tiras de pluche negro pegadas en las paredes hasta una sala con sonido de pájaros, y lo mas interesante: una pared en la que todos podian escribir!! n_nTodos se entusiasmaron pero mucho con esa. Yoni hizo un gusanito de Worms, despues alguien hizo un Kirby, y yo dibuje una de mis "famosas" caricaturas de Harry Potter, escribi un mensaje, mi nombre varias veces, y luego con Manu nos pusimos a escribir frases delirantes aqui y alla en felpa roja.Hablando de lo cual... me siento algo mas que abandonada por Manu estas ultimas semanas, desde que NO ME LLAMO PARA LAS VACACIONES... Ya, si te caigo mal dímelo de una vez, chaval, pero POR FAVOR no me tengas dando vueltas y especulando sobre ello tanto tiempo!!!! De verdad lo sentí más frio y distante conmigo, y os aseguro que no es recomendable eso de "sentirse abandonada por tu único amigo" :SBueno, pasando a algo menos deprimente, fui a "saquear" HIPER, y me encontre una pequeña josha! Los orígenes de Impulse en un comic-libro del año 1995 en más que perfecto estado!! Gracias al cual descubri que Bart Allen es mi chico titán favorito. Es que es taaaan dulce!!! n_nWeno, weno, ya. Ahora siento la irrefrenable necesidad de leerme todo lo pubicado sobre Flash para ver si hay más de Impluse por ahí.Pero lo que de VERDAD me alegró el dia (después de que mis planes del choreo del gato se vieranirremediablemente frustrados) fue que, en algún momento del año, se planea hacer la PELICULA de "THE JUDAS CONTRACT"... o sea: la historia original de mi héroe/villana favorita: Terra!!!!n_nAún así, estoy oficialmente encabronada por que me corrieron de horario "Teen Titans" en Cartoon Network... SIN avisar, como siempre ¬¬ Me siento Ultrajada... Humillada... Ignorada... Pisoteada... Aplastada... y realmente Encbronada.Mañana de una que me voy a lo de mi tia a almorzar, y alli les contare de mi meticuloso (aunque inutil) plan de choreo del gato. De verdad lo tenia muy bien planeado, no puedo creer que no funcionara... :(Little LilyPD: Ehhhh, de verdad tengo tantas visitas??? Si so' tan amable de dejar un comentario... esta pobre ultrajada, humillada, ignorada, pisoteada, aplastada y encabronada blogger te lo agradecderá n_n Graziassss]]></content>
		</document>
		<document id="c0a5bcd346295ba83eeb2f889d0d6aa8" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/09/de-colecciones-y-fotos-hackeadas.html">			<content><![CDATA[A todo esto... se suponia que yo tenia que crear HOY un listado de categorias para este blog... hasta que accidentalmente pulsé "cerrar grupo" en le menú contextual de la barra, y se me clavó el Ñblog :(La semana que viene es probable que publique varios post de categorias bien distinguidas, ya que me di cuenta de que no tengo material suficiente para formar las antes mencionadas categorias (pero no me importa, yo quiero categorias lo mismo!!!!!)Asi que voy a tener cosas como:CineComicsFotosDibujosDeliriosSuperdeliriosy cosas asi. A proposito, alguien me explica lo que es un Flikr?? o como se escriba.Ahora, en orden de mantener el titulo de "fan mas rayada de los Teen Titans", me hackeé varios scanneos de paginas de los viejos comics de los titanes, pero los voy a publicar en breve cuando me pueda armar un flog. Y en mejores noticias.... complete la coleccion CRISIS EN LAS TIERRAS INFINITAS!!!!!!!!! WEEEEEEE!!!! Es EL bombazo, La coleccion, y al fin la acabe de leer hoy. Me falta un numero, pero la historia en general se comprende. Proximamente, resumen de este y otros comic en "...y te digo mas!!!!" (hace años que no posteo alla...)Wathever, ahora me tengo que ir a guardar quince millones de bites de fotos hackeadas en cinco diisquetes. Mataria por tener internet en casaaaaaa!!!!Little Lily]]></content>
		</document>
		<document id="49799b8ea325145214b2bb2839d9790c" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/09/hora-del-post-preparaos.html">			<content><![CDATA[Bueno, definitivamente me jodio la vida el Blogger Beta. Tiene categorias, si, pero ¿como se supone que paso mis post de este blog al nuevo Hasta le tuve que cambiar la direccion, y no seria cuantodrama.blogspot.com, si no cuantosdramas.blogspot.com. O sea... ni ahí, no es lo mismo.Y alguien puede explicarme que coño es el FEED???????? O.oComo dije, el Beta me re jodio la vida. Creo que sera mejor quedarse con el viejo y kerido blogger.En otras noticas, estoy hackeando de nuevo avatars de los Teen Titans de internet. Debo tener aprox. 5000 imagenes, entre avatares y cosas, la verdad es que no las he contado. Cuando tenga internet, ¿podré poner algo asi como un banco de imágenes on line? Ya veo la publicidad:¿Para que perder tiempo navegando en la web en busca de imagenes, si puede encontrarlas a todas aqui?Pase y vea!!!!!!Todas las imagenes de los Teen Titans listas para usar.Todo esto por supuesto... sin pedir un solo f*ckin permiso. o sea... CERO ética de blogger.El mio por ahora es este:.........ok, la estupida aplicacion para blogger no me cargó las fotos, pero no importa. No se si lo cambio por otro... no se. Es tan complicado como elegir un llavero, es algo tremendamente personal.Lo cual me lleva al tema de este post, y probablemetne de post futuros:COSAS PERSONALES:LLAVERO: Del Gymnasium, se lo compre a mi primo el año pasado (compra impulsiva) mas un gato que me regaló mi vieja y un escarabajo en resina transparente que me regaló mi papá y no se donde ponerloPORTAMINAS: verde, que me dio mi papá despues de que rompí uno marca Mapped muy bueno, para dibujare casa uno amarillo todo roto que le chorié a mi viejo (descanse en paz, portaminas Parker)LA LISTA DE VIDEOS DEL YOUTUBE: puros videos de Teen Titans, Tru Calling y unos muy comicos de caidas, sustos y gatosLISTA DE LINKS EN BLOGGER: por ahora inexistente O.o Doy pena!!! Nota: desvergonzadamente como es mi proceder, he hackeado (esta vez de verdad) la lista de links de Billy Walko, alias Nigthwing, del blog Monitor Room de Titanstower.com. De todos modos, iba a linkear todos estosCOLECCION DE COMICS DC Y MARVEL: Solo para mis ojos!!!!!! No los saco de casa si puedo evitarlo.Por ahora aqui acaba mi lista. En el siguiente post, probablemente el miercoles, esta lista sigue. He decidido cancelar por ahora las historias del Codigo Martini (al fin le puse nombre) y el Lapacho Asesino, necesito concentrarme en mi novela.Por eso, en un acto temerario y sin precedentes (y sólo por que si) voy a empezar a postear informacion máa super privada, de la que a la mayoria de mis conocidos no le interesaría ni remotamente (no le intereso a mucha gente ademas de mi familia) pero que para mi es invaluable.¿La razón? Puras ganas de joder, y probablemente imponer una moda. ¿Que seria si en el próximo blog que visite me encuentro una lista similar a la mia? O.o SEria grosso.Me voy ahora por que tengo que hacer estupidas tareas, entre ellas una guia del tachismo (la Profe Cafeína nos mandó a perder) y escribir sobre el sentido de la vida para Filosofia (odio a esa mujercita la odio la odio la odiooooo!!!)Little Lily]]></content>
		</document>
		<document id="1ae5fdd27483bb5a1251e2a23a76c09e" url="http://cuantodrama.blogspot.com/2006/09/musicaaaaa.html">			<content><![CDATA[Al fin lo logré!!! Estoy de vuelta despues de muchas semanas, muchas horas al pedo y varios millones gastados en comics.Síiii, no es mentira. He conseguido (ya olvidé cuando) el segundo libro de Emma Frost, y esta misma mañana, Outsiders 4 y Patrulla X 3, por lo que tengo la cabeza girando y girando por ahí, y pasará un rato antes de que vuelva a la tierra.Como sea, a eso me referiré en el otro blog. Ahora me metí al PANDORA SOUND PROJECT , que es una página buensisma que te recomienda música según tus selecciones previas, basados en aspectos técnicos del sonido como el timbre, el ritmo y cosas asi. Voy a describirles mi ruta:!: Ingresé "Lily Allen" a ver si me sonaba "Cry". En vez de eso, Me pasó a *"Not Big" Lily Allen: marqué "dedo arriba". De ahí a...*"L.O.V.E." Ashley Simpson: dedo abajo abajo abajooooo. Luego...*"Littlest things" de Lily Allen: dedo arriba*"Hole in the head" Sugarbabes: dedo arriba*"Nothing breaks like a heart" The Pretenders: dedo arriiiiiiiba (mira por donde, me gustan los Pretenders*"Call it art" The Kills: regular, pero dedo arriba*"Knock 'em out" Lilly Allen: dedo abajo, redirecciona a ...*"Still awake" Dishwalla, no los conocia pero estan genialesw: dedo arribaDe ahi no me pasó a mas canciones por noseque problema de licencias, mi estacion quedó guardada como "Little Lily's radio station" a lo mejor pueden buscarla ahi.Vamos a probar otra cosa: vamos a ingresar The Doors... vale, no me pasan "Riders on the storm" por problemas de licencia, en vez de eso me mandan a...*"Speak to me" Pink Floyd: no me gusta Pink Floyd asi que...*"Lie to me" Chris Isaak: suena bien, dedo arriba*"Green eyed lady" Sugarloaf: dedo abajo*"You're lost little girl" The Doors: Woooo esa voz pone los pelos de punta... Dedo arriba*"If I dont have you" Lou Gramm: dedo arriba (parece que va a llover, ojala llueva)*"That's all" (live) Genesis: dedo arribaCortó. Ahora pruebo con "Bleed like me" de GarbageNo está. Pasa a "American english" o algo asi que grancamente no me interesa.Como sea, yo sigo explorando Pandora y les dejo mis estaciones de radio en la sidebar, pero lo importante es encontrar la tuya propia. Vas a encontrar musica que ni sabias que te gustaba. Mientras, voy a ver si consigo el especial de The Doors que viene con la Rolling Stone, siempre y cuando tenga "Riders on the storm", me quede con las ganas de escucharlo. (En otras noticias, hoy le mejicanié a mi madre unos $15 del vuelto de un kit de acrílicos que resultaron ser franceses, mas un bastidor, pincel y revista. Esta bien que hay que ser ahorrativo pero... no sé si me estaré pasando... O.o)La Musical...Little Lily]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>