<author id="a9d2490fbe23cacff0d44c9b32d27eb2" url="noleer.blogspot.com" feed="http://noleer.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="98279f814c0713fa5759e01a3eb10f25" url="http://noleer.blogspot.com/2012/08/hay-cintas-de-entretenimientode.html">			<content><![CDATA[HAY CINTAS DE ENTRETENIMIENTO DE EMERGENCIAInstante de la sombra más corta. Conocí un vago que se hacía chupar la p... x animales de zoológico. También le apetecen las putas ocasionales, las que no lo hacen x necesidad. Las que lo hacen incluso teniendo un marido poderoso. Una vez me preguntó si conocía alguna profesional que quisiera rebajarre a un trabajito en Mundo Marino. Quise averiguar los detalles... Algo de "los animales pequeños". Los que están mutando más rápido hacia otra cosa. Una rata mutante que desarrolla agallas. Este animalito debe vivir en una caja que es todo niebla. O cómo debía ir vestida la profesional. Las chicas llegan un poco mareadas a la jaula del mandril. Vienen decididas a complacerme.[Foto: intertrava de exportación, peligro]Su padre era una cosa que guardaba en la cocina. De microclima en microclima, comiendo duraznos en almíbar de la lata Border me contó una cosa rara: "Bajo este sol tremendo" es un paisaje sonoro que sostiene tensiones estéticas (x ej. cierto malestar que causa que un secuestrador discuta sobre cáp. del History Channel), una pared de disonancias que uno espera que se resuelvan con un acorde natural en algún momento... una temperatura. Hablando de paredes Roger... a mi amigo se le está acabando el espacio de pared del depto para graficar la dirección que toma su nueva novela. Quedan apenas unos 2 metros cuadrados (excluyendo cielorraso y piso). Con una caligrafía aceptable creo que se le debería autorizar a escribir sobre el inminente material en regiones + generales, x ej. los pasillos del monoblock (son realmente largos). Acoglanis, el portero de ERKS. Siete sellos, siete planos, siete rayos y siete dedos necesarios para tipear págs. y págs. de ordenanzas, disposiciones, reglamentos y otros piropos extrasensoriales para el impalpable aguantadero extraterrestre. Es el portero, en el sentido de los porteros de edificios, madrugador y vigilante. Cuando le tocó besar su mano cada tarso y metatarso era un aparato de emisión y recepción de radio. Para esa puta yo era el cliente perfecto. Llega la condenada. Es una máquina muerta, ciega y sorda. Parecía algo que operan los humanos. No sabemos si la mutación pensamiento tiene algún porvenir. Es posible que otras formas de vida, extranjeras muy extranjeras, no piensen, hagan alguna otra cosa que tampoco podemos entender. ]]></content>
		</document>
		<document id="cf3aadc09e855166bced9d7582f786ad" url="http://noleer.blogspot.com/2012/09/i-give-you-advice-for-your-problems.html">			<content><![CDATA[I give you advice for your problemsVariedades y errores. Todos mutantes pero algunos más mutantes que otros. Hileras de niñitos cíclopes comiendo pickles, un bebé con restos de otros 21 en el cerebro (estimado en base al conteo de piernas), ratones de laboratorios multinacionales cuya ingeniería genética busca una profunda desorganización (en vez de pies hígados, en vez de ojos arañas), albinos resbaladizos pestañando al sol africano. ¿Y qué de las imperfecciones morales que pintaba El Bosco? El pez mira nuestro zoo del otro lado de la pecera.«No había tiempo para debatir, ni siquiera con lenguaje de señas». «¿Qué pasa que no vamos al Cielo?» «¿Qué pasa que no vamos al Cielo?».  Los fieles habían llevado la economía de la salvación (economía del Misterio, en palabras de San Pablo) a su máxima expresión: entregaban sus pertenencias a cambio del Cielo (i.e. entregaban todo a cambio de nada). Y como no aparecían las víboras del tamaño de ruedas de tractores ni los bloques de cemento cayendo del cielo sobre los pecadores, ni mucho menos llegaba el fin del mundo en el 2000, los líderes del Movimiento para la Restauración de los 10 Mandamientos [foto] sintieron la presión y «no les quedó otra» que quemar la iglesia con los 500 fieles adentro. El Infierno es posible, el Cielo difícil y yo, Carlos Sacaan, garantizo que cuando llegue el Fin del Mundo nosotros habremos finalizado hace rato. Historia iluminada por el ing., prof. universitario, best seller de Anagrama y simulador de disfuncionalidad Carlos «Border» Busqued.Estamos todos muy bien y muy mal al mismo tiempo, dijo el ministro. En la playa, caparazones de artrópodos souvenirs de que un amorfo ser vivía allí dentro. Pienso en intimidantes exoesqueletos militares circulando solos por playas vacías. Son todo caparazón, todo protección. La otra vez los soldados derribaron uno y adentro no había nada.Una mujer es un arma que te llama a la primera línea. Jesús no tenía una. Magdalena fue proyectada como acompañante. Civilización = dejar a las mujeres exhaustas. Tenían cosas en común, eg. recibir aceptación. Civilización = estimular a las mujeres. A todos esos poetas que se suicidan leyendo sus poemas cursis: el héroe vive en un pueblo idílico y gradualmente descubre que toda la ciudad es una farsa montada para mantenerlo satisfecho.Confesiones de un artista de mierda. Incursioné en la escritura y la música, el año que viene haré cómics (eg. Prisionera de los jíbaros, con la Dra. Weiss). Más tarde, cine. Me gusta la idea de hombre del Renacimiento si no fuera x que SOY el hombre de la Edad de Piedra, aún pensando qué se puede hacer con esta piedra... ]]></content>
		</document>
		<document id="c20a6d1534220e81bee12a17833f37d7" url="http://noleer.blogspot.com/2012/09/pueden-sentirse-superiores-en-posesion.html">			<content><![CDATA[Pueden sentirse superiores (en posesión de algo que los otros no tienen)Chicas fuleras en el satélite de Júpiter. Lo que yo no sabía era que cuando más chico un planeta más pequeñas son las unidades de tiempo x las que se rigen las vidas sus habitantes. X ej en Ganímedes no está bien visto llegar 10 milésimas de segundo antes a una cita. El error puede costar toda una vida en la Tierra.  Juan Júpiter se presentó una mañana en nuestro grupo RAMA (contactistas peruanos enfocados en el 4 de Júpiter) diciendo que era un científico del gigante gaseoso que había olvidado su misión [y quería que nosotros lo orientemos...]. J.J. era una medida de cuán chalados ya estábamos. Había un choque de locuras ahí... y John Jupiter nos pasaba el trapo SIEMPRE. «Bueno, que pele tecnología jupiteriana». Y entonces contó que viniendo en el tren había diseñado una máquina para hacer churros (y mostró el draft en una revista Viva de Clarín). En otra sesión nos enteramos de que se «había jugado a su mujer, un pequeño hipopótamo, a la baraja».  [foto: Uri Geller y Axel Caniggia]Me tiene sin cuidado la zulmalobatización de Ricardo Iorio. El verdadero extremista tiende a encontrarse con su opuesto. Pensemos en los guerrilleros travestis de Sierra Leona. Yo creo que a un negro que lleva un AK 47, medias pompón y portaligas rosa no hay que hacerlo enojar. A dios se lo respeta x que fertiliza lo próximo con nuestros huesos. Por ejemplo la máq. superinteligente del 2666 que lee este periódico entiende que está hecha de moléculas de huesos humanos, entonces se dedica a recomponer a cada una de estas mascotas a partir de ese CaCO3, fosfatos + data [manejan data créanme…] y así x la vía del hobby surge una nueva colonia de humanos (con algunas correcciones). Yo les escribo a las supermáquinas del futuro porque son la nave oblicua a otros tiempo-espacios. Hay que saber ganarse el boleto. No hay faldas más picantes para deslizarse que las de esas maquinitas. A los 7 años un niño ya tiene el cerebro formado: puede votar. Lo que no le perdono al gobierno es que hayan cajoneado la despenalización de Cannabis por falta de huevos. Debiera haber cierto filtro para votar; por ej haber llegado a semis en la Cannabis Cup. tener un máster en Exactas, saber garchar con la lengua. Saber pilotear un caza. Poder cruzar la cordillera a pata. Debieran votar sólo los iniciados y ¡sin piedad con las mayorías!]]></content>
		</document>
		<document id="f331eb47cc7a3ca9ee7e6fcc2845510b" url="http://noleer.blogspot.com/2012/09/yo-sali-con-una-espia-rusa-un-rasgo-muy.html">			<content><![CDATA[YO SALÍ CON UNA ESPÍA RUSAUn rasgo muy valorado en la mujer: que tenga pereza para hablar. El paraíso que vengo persiguiendo en vano. Me llegan mensajes en un telégrafo de cocos... el horror ante un vaso de limonada. Nadaba como un delfín y cascaba cocos.Su boca plegada formando un pucherito delataba que era poseedora de un grave secreto: le resultó demasiado costoso guardarlo y lo dijo todo: su perrita se había casado con un tigre.En las profundidades del mar se juntan los huesos de los ahogados y la poderosa Moby  Dick no va repetir ciegamente palabras usados. Borrachera, robo, incesto, tortura, parricidio y asesinato en masa. —“Sacerdotessa woodu mambo” no me disgustaba... tuve que enfrentar una vez a un pelotón de zombies en las Antillas... tu sabes, los muertos son difíciles de matar de nuevo… lo más seguro es cortarles el cerebro con un machete... y no con un destornillador oxidado—¿De qué manera se la garchan? No, no, pero no lo pregunto para que me lo digas. Es un texto imprudente. Chow era un macaneador profesional que bebía agua de un charco.  —En la época del ébola, era común que llevara algo para vender a una aldea, y regresar al mes siguiente sólo para encontrarme con todo el pueblo ya muerto. Una vez amaneció cubierto en moco luminoso contemplando los últimos dígitos de pi. Intentó memorizarlos aprovechando cierta aquiescencia del número, sinuoso y prevaricador. El número lucía como algo viviente. ]]></content>
		</document>
		<document id="671b9f4de7aea530388bc8567bbce16b" url="http://noleer.blogspot.com/2012/10/san-benito-no-encontraba-otro-medio-que.html">			<content><![CDATA[San Benito no encontraba otro medio que echarse en un estanque helado o revolcarse en los espinosWe' ll let u know Bob. Ayer estaba leyendo sobre ese proyecto (Scratch your back) de Peter Gabriel en que hacía covers de ciertos artistas (x ej. Radiohead, Lou Reed) y luego ellos tenían que hacer en otro disco un cover de Gabriel en reciprocidad. Pero parece que varios cuando escucharon las versiones que hizo Gabriel de sus temas se negaron a seguir con la joda... entonces no tuve mejor idea que escribirle a Gabriel que financie a razón de USD 200 x canción (grabo en un home studio) ponele 4 de 666 canciones (hice un PACTO con el diablo y debo rendir 666 canciones). Recuerda: el OVNI musical es como una mujer violada a la que le da culpa (u otro afecto aún no instalado en el DSM-4) tener fantasías de violación. 22 vírgenes marías hibernan dentro de un Oliphant. Descendientes de una canoa migratoria que odian a los inmigrantes a pie. Cementerio indio. OK. Me fui a dormir a eso de las 4, hora en que se acuesta Nosferatu, y seguí con la historia en el sueño. Deliraba que estaba en la casa de Peter Gabriel con mi disco de vinilo, que era un disco de Blancanieves y los 7 enanitos que sí tuve a los 3 años, y que incluye hits como "¡¡Ay ho!, ¡¡Ay ho!",¡¡Es hermoso trabajar!!!". Gabriel tomaba el disco de pasta y se le caía un pedazo. Se lo lleva para escucharlo en otro cuarto. Yo pensaba "¡Este es mi momento! ¡Este es mi momento!".En algún (otro) momento sale Gabriel de esa pieza (in vivo parece más bien un heladero gordo y pelado) y con esa voz pedregoza "profunda" que tiene me dice "Well Bob..."]]></content>
		</document>
		<document id="9ad2a09ce1929ff991eccf290745bc99" url="http://noleer.blogspot.com/2012/11/claro-vos-te-parece-que-al-puma-le.html">			<content><![CDATA[Claro a vos te parece que al puma le divierte pasarse toda la noche buscando un cuisY buscás encontrarte cara a cara con ese cuis porque le tenés miedo al felino. Y cuando llega el cuis, sos dominado por el cuis también. Porque este cuis no es cualquier cuis sino Cuis de los Marcianos. Ayer soñé que estaba en un pueblo medio raro y veía la sombra de unas alas negras delante de mí. Tenía alas pero negras. Cuando salgo a dar vueltas a la noche reptando como la cucaracha o volando como el murciélago (sin llegar a ningún lado realmente pero queriendo...) y luego regreso al cuerpo como Cenicienta, como un yo-yo que tiene que volver a enrollarse, me quedo pensando qué cuernos fue eso, si 1) un viaje real fuera del cuerpo dentro una realidad astral o paralela o no sé, o simplemente 2) un sueño dentro las fantasías posibles de mi cabeza (son extrañas estas salidas porque no son nada planificadas, ocurren en momentos en que estoy pensando en cualquier otra cosa).  La opción 2 podría ser una fantasía que alimente el deseo de permanencia eg. si logro hacer viajes astrales o salir del cuerpo y llegar a Tucumán, es porque existe algo más que sobrevive el cuerpo al que, en un cálculo muy optimista, le queda menos de lo que ya vivió. Ayer me dijeron que me permita una 3era opción (que siempre estoy dispuesto a escuchar porque de lo que tengo cierta certeza es de estar equivocado en todo): no hay alma inmortal, ni sueño personal, en esos momentos la ficticia barrera entre vos y el resto (el Universo...) se levanta y... pasa el tren.Este es el nuke earthquake shelter de El Marcado. El Marcado y su mujer también tienen inodoros secos para no contaminar el agua (y utilizan sus propias heces en el compost). Son capos.Si intento manipular lo hago hablando de más (gralmente. la gente habla de menos, oculta cuando rosquea). Sería como una inversión de las máximas de San Martín, hablar mucho y no lo preciso. El caballero se subió de un salto al caballo y galopó en todas las direcciones a la vez.]]></content>
		</document>
		<document id="bddd88a44234f566191e2223e7d5b72f" url="http://noleer.blogspot.com/2012/11/puse-culo-para-satanas-no-conecte-con.html">			<content><![CDATA[PUSE CULO PARA SATANÁSNo conecté con nada ni nadie NUNCA. Fui a los sitios sagrados, alejados, cada vez más alejados, cruzando los alambres de púas, a clavarme espinas, pisar caca de animales salvajes y realizar actos aberrantes. En la época de Rama, me acuerdo que el policía Salerno quería confirmar su avistamiento frente al antena que hacía la comunicación psicofónica con los guías extraterrestres y el médium le contestaba tajantemente: ¡TÚ NO HAS VISTO NADA! El parque temático envió a su constructor a la cárcel. El parque temático ahora pone sus propias reglas. Si alguien no tiene problemas con la palabra MATERIALIZAR es el profeta Kropp. Desde la pirámide subterránea proyectó un túnel hasta el Uritorco (son unos 15 km atravesando piedra... ok no problem for Kropp). Entonces entendemos por qué cobraba la entrada en bolsas de cemento, hasta el 5to subsuelo = al equivalente a 5 bolsas de cemento, según cálculo de El Marcado hay que comprar Loma Negra para concluir el túnel. (Medio que hay que pagar una entrada x todo en esta vida, para ver unos muñequitos tipo Supermario que entraban en ERKS tuve que ofrecerme para goce sexual del dios Wotan u otro dios falso del hitlerismo esotérico). El Marcado también me acercó esta idea: 1) sacar a Kropp de la cárcel (fue aparentemente "estafado" en 85.000  x su abogado actual y sigue en cana desde hace 9 meses en la Unidad Penitenciaria #2 de Cruz del Eje [Cruz del Eje ya desde el inicio de los tiempos se ha arrobado el título de LA CAPITAL DEL EMBOLE así que la situación del hiperactivo Kropp es lisa y llanamente una PRUEBA de la que saldrá excesivamente fortalecido] sin tener interlocutores de rigor entre la "población") mediante una boga que conozco bastante bien y que cuando se enteró de este proyecto, se horrorizó al punto de pedir que le cambie la cuenta de mail donde le enviarían el expediente de 2500 págs. 2) probar mi Moby Dick autocultivada exactamente allí, en el túnel hacia el Uritorco, hacia ERKS y más allá, como si no me hubiera bastado un sacrificio x Wotan (también conocido como Botón); esta incursión requiere explicaciones más largas, espeluznantes, obscenas y por sobre todas las cosas RIDÍCULAS como que unas mulas salvajes me pisaran los anteojos mientras me masturbaba alegremente (de la manera más alegre, yo Chow lo garantizo) en el primer agua mineral... es un sitio que según mis distorsiones parece una tapa de Roger Dean, de hecho hay un manantial y siempre bebo de ese agua y tengo visiones voluptuosas mientras agradezcovíbora de la Cruztu sincero deseode nunca querer picarmeConclusión NO HE VISTO NADA y las extensas explicaciones las daré en un escrito con título tentativo PUSE CULO PARA SATANÁS. Dato: para los que se han cansado de pagar multas por no llevar la luz baja, revelo que la policía de Charbonnier también hace el check-in (es otro tipo de boletita) para   la pista de onis que está ahí a unos mts.  ]]></content>
		</document>
		<document id="e2a58b500018edc5d317d2bb60471c06" url="http://noleer.blogspot.com/2012/11/tu-cuerpo-es-una-fabrica-de-fantasmas.html">			<content><![CDATA[Tu cuerpo es una fábrica de fantasmas a la que le lleva toda una vida producir un fantasmaTiene que ser la sustancia + rara que haya producido mi cuerpo.I. Tapas de todos los cómics a la venta x mes (desde 1934): Finalmente Peter Gabriel respondió a mi pedido de USD 200 por 4 temas (4 de 666 temas). Escribió: "OK Bob, veo que eres un metal precioso. Te doy 200 dólares x canción con la condición de que grabes las 666 canciones. OK puto?" ??? ¿Significa que estoy jodido?? (como ese raro msg. que recibí "Bob, u fucked???")II. Yo ya tengo pensado qué voy a ser cuando llegue la singularidad. ¿Un animal bello que sólo sale a la noche a matar? La singularidad es ese momento (2029) en que digitalizamos nuestro cerebro y nos ponemos a pensar qué clase de cuerpo queremos (avatar). Cada arma de cada policía disparará automáticamente pensando ser María Magdalena durmiéndose en un trampolín. La muerte será una commodity a la que sólo unos iniciados podrá acceder. El resto deberá producir inmortalmente según los raros estándares de esa sociedad galáctica. III. Sueco confiesa 30 crímenes inexistentes En 30 volúmenes  (ej. "La religión del degenerado") con incontables págs. cada uno (y la fuente más chica de todo el espacio tiempo...), los investigadores se encuentran con el problema material de tener que encarar ese texto (previa fuerte inversión en lupas), plagado de referencias esotéricas, y la primera pregunta que se hacen es: si el tipo escribió un millón de págs. cuando tuvo el tiempo para matar a esas 30 beldades con sofisticación. Dios baja a su sótano y descubre 900 Tierras creciendo debajo de una pipa rota. Dios es la única que entiende que la paciencia es algo más que una palabra. Dios estalló en infinitas partículas porque es adicta a las transformaciones drásticas, irreversibles. ¿O no está comprobado que cada uno de los electrones del Universo preferiría estar pololoeando en algún lugar más extranjero?IV. Ejercicio de la defensa, Leningrado 1937 Los chicos que se salven del sitio (de Leningrado) será x ir más allá del veganismo comiendo empapelado para paredes. En 2029 todas las drogas recreativas se venden en mostradores. ¡En 2029 usted está obligado por el Estado a consumir ominosas cantidades de drogas recreativas! V. La torre Eiffel desaparece cuando no la miramos. La encontraron andando sobre una caña por el río Urubamba con el mismo jean que vistiera en Salto, un Quarry segunda selección, comprado en Munro en el 84, más la posesión de un extraño peinado con forma de merengue (que es el peinado de los que ya no se peinan ni reconocen la existencia de cabello en su cuerpo). Para los que no conozcan la historia esta chica M., desapareció en un avistaje de ovnis “programado” en Salto, Uruguay hace 30 años. Amnesia: con la misma edad que hace treinta pirulos recordando cero. No sabía quien era. Para qué lobbies carcomía. Qué estaba haciendo en Perú. Nada recién había llegado. Pedía que la orientemos. ¿Cual era su misión? Había cumplido con su misión.¿Qué le habían hecho los extraterrestres? No sabemos no recuerda nada. No tenemos imaginación suficiente para saber lo que nos estamos perdiendo.Gracias ascensor de la Internet x dejarme subir x la escalera.]]></content>
		</document>
		<document id="89f07a1df95db57084a7a624aa48b3e8" url="http://noleer.blogspot.com/2012/12/dijeron-las-palabras-raras-estamos.html">			<content><![CDATA[Dijeron las palabras raras estamos adentro de música funcionalThis is where I try to go. Remanentes de otras galaxias me tocaron el culo creativamente. Así empieza la publicidad que no promociona ningún producto. Recomponiendo el trip a posteriori. No entendías lo que te pasaba. 2 ó 3 semanas comiendo pelos de choclo para llegar a la puerta de ERKS. Yo estaba fenómeno pero me llegó el aviso de conexión. Allí viene Galaxio manejando su renault destartalado la única luz son luces de navidad. Acaba de hacer las predicciones astrológicas de partidos de la liga española. Esta vez la predicción era muy rara. Todos empates. I writing my 6th novel HITLER WAS A BRITISH SPY. Hitler was a very beautiful anglo spy. Now ??? u busqued ??? robotoid ?????? ????? ????? ??????]]></content>
		</document>
		<document id="9dc06bf2384847f25c23a39056a4d4ce" url="http://noleer.blogspot.com/2012/12/escribo-mano-todo-el-spam-del-internet.html">			<content><![CDATA[ESCRIBO A MANO TODO EL SPAM DEL INTERNETMantén tu peso, ampútate. Escribo a mano todo el spam del internet desde una caja cuando todos duermen. Your dick will explode. 2 days of great sex for under $5. Pierde hasta 10 kg en unos instantes. Amasia es el supercontinente merger entre América y Asia (dentro de 200 mio de años). No es una merger sencilla. Sol emite 2700 más energìa que ahora. Todas las lunas se estrellan con sus planetas. Milky Way y Andrómeda colisionan dando a luz a Milkomeda. Estoy con la mujer de Rommel llenando la cama de arena. Mi ex vivió en una gruta. Cuando mi ex me dejó en San Marcos Sierras, se fue a vivir a una gruta arriba en la montaña. Años después quise conocer esa gruta. Efectivamente, no había buenos motivos para bajar. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>