<author id="aae944e5a0beb01170a3a983f43133e7" url="cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com" feed="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="88f928b772c94d8395905ed0cbc8aa62" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/35-abrilesen-los-tiempos-de-guerra.html">			<content><![CDATA[Uds. pretenden que yo les cuente algo sobre la fiesta de cumpleaños del Sr. Hernàn Zin?Cuando finalice mi resaca les cuento.Sì! Fue en Beirut, Galicia, Baires, Mèxico, Barcelona, Paris,Alemania...y màs!Estuvimos casi todos , vestidos de gala, en una playa de Beirut...A propòsito, FELIZ CUMPLEAÑOS,HERNÀN ZIN!Si no me creen, entren en el link...Me voy a descansar ya que entre los golpes y la danza]]></content>
		</document>
		<document id="bfcaf2dde4248405132991d167444c07" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/alas-para-volar.html">			<content><![CDATA["El rey recibió como obsequio dos pichones de halcón y los entregó al maestro de cetrería para que los entrenara. Pasados unos meses, el instructor comunicó al rey que uno de los halcones estaba perfectamente educado, pero que al otro no sabía lo que le sucedía: no se había movido de la rama desde el día de su llegada a palacio, a tal punto que había que llevarle el alimento hasta allí.El rey]]></content>
		</document>
		<document id="31a3ee93b4c2fd1cf938b8f7ebf837c1" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/anoche-so.html">			<content><![CDATA[... que podía y hoy puedo Cada mañana plántate frente al espejo hasta que te gustes y te veas con amor, y un día, casi sin darte cuenta, es decir espontánea, naturalmente, te dirás te amo, entonces sabrás qué clase de maravilla es la vida.Si quieres recuperar la salud deja la crítica, el resentimiento y la culpa, responsables de nuestras enfermedades. Pasé por todas las escuelas pero no me quedé]]></content>
		</document>
		<document id="e79bf65ea1f7e74007c6f39abdf65205" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/cumpleaos-en-beirut-cap.html">			<content><![CDATA[21/09 : Alerta meteorològico en Galicia.El Gordon merodeaba.Aquì en Buenos Aires un dìa radiante pre primaveral.Salgo de la peluquerìa.Camino por calles soleadas.Mi mente soñadora versus mi principio de la realidad comienzan una pulseada.Conclusiòn: se tuerce , inopinado,el tobillo izquierdo y caigo sobre el asfalto con toda mi generosa humanidad.Eso se llama conectarse con la]]></content>
		</document>
		<document id="534268408401198930106b936879e23d" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/dilema-o-edema.html">			<content><![CDATA[Crònicas de una Gataflora  ò una Gataflora Crònica?Posibles respuestas(dejà la tuya)El que busca la verdad  corre el riesgo de encontrarla. Manuel Vicent Lo peor que puede hacer una persona en su vida, es huir de sí mismo; tarde o temprano se alcanzará, y además cansado. Anónimo Al hombre de cada siglo le salva un grupo de hombres que se oponen a sus gustos. G. K. Chesterton (1874-1936)  ]]></content>
		</document>
		<document id="cf6c8682a67fe9a9eafb8f523d0d0028" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/el-amor.html">			<content><![CDATA[Cuenta una vieja leyenda de los indios Sioux, que una vez llegaron hasta la tienda del consejero de la tribu, tomados de la mano, Toro Bravo, el más valiente y honorable de los jóvenes guerreros, y Nube Azul, la hija del cacique y una de las más hermosas mujeres de la tribu.... -Nos amamos...- empezó el joven -Y nos vamos a casar....- dijo ella. -Y nos queremos tanto que tenemos miedo, queremos]]></content>
		</document>
		<document id="a28f0e8f26056f81e6d67b4fe9ccb571" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/el-mundo-en-la-memoria.html">			<content><![CDATA[ Me fascina Facundo Cabral.Estoy en un momento de mi vida en que redescubro, que miro con otra mirada,desde otro àngulo,posicionada en otro lugar.Miro.Màs que mirar, contemplo.Leer me da cada vez màs placer.Pego un fragmento de "El mundo en la memoria", escrito, por supuesto, por Facundo Cabral.               GatafloradeatarRecuerdo los días en que yo caminaba con todos por todas partes, recuerdo]]></content>
		</document>
		<document id="dfe632970babb0c2a26ec93af81c34e6" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/etchecolatz-perpetua.html">			<content><![CDATA[POR ASESINATOS, SECUESTROS Y TORTURASDe traje y chaleco antibalas, con el rostro pálido y duro como una calavera, el ex director de Investigaciones de la policía de Ramón Camps, Miguel Osvaldo Etchecolatz, se sentó en el banquillo. El presidente del Tribunal Oral Federal 1, Carlos Rozanski, le pidió al público que le permitieran leer la sentencia hasta el final. Pero no pudo. “Condenando a la]]></content>
		</document>
		<document id="fd96702e9f83840b0ef691e199f12f9c" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/flor-y-cronopio.html">			<content><![CDATA[Esta entrada se la dedico a una amiga virtual  española y residente en Paris. Mi muy querida Ana.Hace un rato me ha hecho emocionar hasta las làgrimas contàndome que la casa que fue de Cortàzar en  Paris, recibe cartas de cronopios de todo el mundo.Me conmueve profundamente.Siempre soñè con Paris.Tengo amigos allì a pesar de que son un poco cerrados.Ana, flor y cronopia... deseo lo mejor en tu]]></content>
		</document>
		<document id="de65d03a8d1f3e6cbcb1476416146d08" url="http://cronicasdeunagatafloraposmo.blogspot.com/2006/09/iluminacin.html">			<content><![CDATA[ En el momento en el que os ilumináis, toda la existencia se ilumina. Si estáis en la oscuridad, entonces toda la existencia está a oscuras. Todo depende de vosotros. Hay mil y una falacias alrededor de la meditación. Esta es muy simple: no es otra cosa que conciencia. No es recitar, no es emplear un mantra o un rosario. Estos son métodos hipnóticos. Pueden proporcionaros un cierto descanso. No]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>