<author id="ab7916ac86d0235da807ca95baadfe72" url="claudiapatagonica.blogspot.com" feed="http://claudiapatagonica.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="44da228e6c6df8300318cbe59e1ab790" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/03/cosas-necesarias.html">			<content><![CDATA[nostalgia recurrente EXPLORECargado originalmente por RaúlRuizEs necesario detenerse para no dejarse llevar por el incesante movimiento de la vida. Es necesario decir basta cuando las situaciones se escapan de las manos y no puedes sostenerlas, no puedes atraparlas. El límite lo pone uno, para uno y no para los demás. No querer desbarrancar, no querer trastabillar es el objetivo. El silencio es voluntario y es necesario para no embarrar más la cancha. El silencio se hace dificil de controlar y es el mejor maestro. No siempre el silencio esconde una mentira, a veces es simplemente respetar a la otra parte de la dificultad.En el silencio los reconozco, me reconozco, recuerdo mi pasado, observo con detenimiento, miro reacciones, conductas. En el silencio, todo parece más claro y menos desastrozo. Fue necesario detenerse, silenciarse y observar. La ingenuidad humana hace que creas que todos son buenos, que la gente no actúa por egoísmo, que la mala prensa de algunos es simplemente desconocimiento de la persona, pero no siempre es asi. Por algo, tienen la reputación que tienen.Tengo que aprender a decir NO, a no CONFIAR en todos, a no entregar todo. Soy tan imperfecta y me faltan tantas cosas por aprender que no me alcanza la vida para lograrlo, pero si para intentarlo.Vamos caminando, sin detenerse...siempre mirando hacia adelante.]]></content>
		</document>
		<document id="eec846f99cf11f9426f3ece5a713866c" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/03/cuanto-mas-triste-estas-necesitas-de.html">			<content><![CDATA[Cuánto más triste estás, necesitás de esas palabras que te consuelen.Cuánto más débil te sientas, necesitás de esos brazos que te sostengan.Cuánto todo está más oscuro, solo el amigo sabe dar luz.Cuándo menos podés hablar, cuándo te faltan las palabras, ahí está él, para con solo mirarte entender, con sólo leerte saber. Son pocos, son contados, pero son valiosos. Ellos siempre están, siempre quedan a pesar de las tormentas.Hoy cuando más te necesito, solo quiero que estés]]></content>
		</document>
		<document id="931943c777a8537f4a4b06f8311dba9" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/03/la-medida-justa.html">			<content><![CDATA[Alpha JusticiaCargado originalmente por Scots Law BlogLa intención no es valorada es maltratada. Hechos que se inician de buena manera y no terminan bien. Se mira el resultado y no el proceso. Entre un trabajador esforzado y un manipulador no reconocen diferencias, solo importa si ganaron o si perdieron, no si hicieron bien las cosas. Así le hacemos caso al "vale todo" mientras llegues al final y no te importan los demás, sino simplemente ganar.Es difícil el juzgar, es difícil comparar, es difícil tener la medida justa y no exagerar.]]></content>
		</document>
		<document id="a85c13009076abbd7669172020ed5442" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/04/anotacion-1.html">			<content><![CDATA[Dicen que todo llega. La paciencia es la principal virtud de todo ser humano. Será cuestión de esperar, tan simple que parece posible. A cada persona le llega lo que se merece por como ha actuado en su vida, ni más ni menos. #anotación diaria]]></content>
		</document>
		<document id="f25427013dc62a230c83d1e5569a3ea" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/04/anotacion-2.html">			<content><![CDATA[La vida no es fácil. Hay de todo: de lo bueno, de lo malo, de lo fácil, de lo complejo. Hay cosas que me gustan más y otras menos. Otras que debo hacer y otras que puedo elegir.Hoy me comprometí a hacer todo lo que debo hacer aunque no me guste con una sonrisa y con buena voluntad. Lo hice y fue positivo: la hora pasó rápido, hice lo que tenía que hacer y todos quedamos contentos. Es simple, pero hay que poner mucho de uno.No tener internet, teléfono ni luz ayudó a que avanzara mucho en aquellas cosas que tenía abandonadas y que hoy estoy retomando nuevamente.Ojalá siga todo asi, en avance...]]></content>
		</document>
		<document id="6a515dbf4e4a0badfa9fac32d71e4bc1" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/04/anotacion-3.html">			<content><![CDATA[Me cansa la virtualidad, me hace sentir más sola. Hay miradas que esconden mucho y nadie las descubre. Hay voces que cuentan la emoción y nadie las escucha. Hay palabras que no pueden salir de tu corazón, porque no te resulta fácil y nadie las descubre. Detrás de una computadora hay una persona, que sueña, que sufre, que siente, que si la ignoras, si le mientes o no le vas de frente, le duele. Muchas veces se lastima, sin saber a quién o por qué. Es un deber salir de la virtualidad y animarse a más.]]></content>
		</document>
		<document id="8919d1c0937fd750c431fedabdb64d84" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/04/anotacion-4.html">			<content><![CDATA[Aclaración de la anotación anterior: Si vas a participar de una red social para buscar amigos, vas al lugar equivocado. En el twitter, en msn, en el facebook no hay amigos, hay solamente contactos. No existe el "amigo" que con solo mirarte sabe lo que te pasa o con solo escucharte intuye que no estás bien. No existe ese amigo disponible para hablar con él o ese amigo que te abraza si lo necesitas. No existe ese amigo que te acompaña siempre, que está en las situaciones más difíciles, que no duerme por vos, que va con vos a todas partes para no dejarte solo. Crear una "amistad" vía internet, es tan virtual como sus herramientas. Si no trasladamos esa relación a la realidad, es difícil mantener la magia de la intención de una amistad o hasta la de un amor y lo que digo, lo digo desde mi experiencia. Una amistad o un amor virtual es fácil de abandonar sin dar explicaciones, es fácil de engañar y disimular los verdaderos sentimientos; pero duele de la misma forma que un engaño real. Ante una amistad virtual y una real, muchos ponen primero la real y es entendible. Pero los que quedamos en la virtualidad, sufrimos de la misma forma o aún más porque no tenemos el mismo nivel de reclamo que en la realidad.Simplemente son palabras, sentimientos perdidos y hoy encontrados, dolores aún no curados y recuerdos maltratados. Simplemente hablo desde mi vida y mis sentimientos.]]></content>
		</document>
		<document id="bbdb6e3933f042e4245a86baf478ec8f" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/04/anotacion-5.html">			<content><![CDATA[Pensar es bueno y hasta saludable. Pero tiene que tener un límite. Muchas veces, de tanto pensar, tiendo a exagerar los problemas y las situaciones. Tanto "maquinar" no ayuda a desenmarañar un nudo sino a hacerlo más dificil de deshacer. Pensar, pensar y encontrar mil vueltas a un tema no siempre es la mejor opción, muchas veces es un problemón. Siempre que tengo un problema, tiendo a pensarlo mucho, a analizarlo, a buscarle muchas soluciones. Tanto lo pienso que más me preocupo. Tanto pienso, que me termino por dar cuenta que mucha de la carga que le pongo al problema es parte de mi "sugestión" y  no parte de la realidad.  Por eso, mejor dejar descansar el problema y cuando esté todo tranquilo, volver a empezar.]]></content>
		</document>
		<document id="f2eeb453bd4816c80924781bec2c1239" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/04/dicen-que-el-silencio-es-salud.html">			<content><![CDATA[Dicen que el silencio es salud. El que lo dijo debe haber sufrido mucho por las palabras dichas y que estuvieron de más. Muchas veces nos sentimos impunes ante ciertas situaciones y nos damos el derecho de opinar de todo y de todos. Es una postura soberbia y poco inteligente, porque aquello de lo que tanto opinamos puede volverse en nuestra contra. Muchas veces nos "cebamos" y no nos damos cuenta que las consecuencias de nuestras palabras pueden ser graves o que es innecesario haber dicho ciertas cosas, que no le dan nada al que las lee y menos al que las escribe. Sentirme "atada" a mis dichos es mi peor castigo por eso elijo callar y elegir mis palabras y el lugar en el que las digo. Pocas palabras y más pensamiento. ]]></content>
		</document>
		<document id="b5b1afe4386c8096590e891ad8af7656" url="http://claudiapatagonica.blogspot.com/2012/04/recalculando.html">			<content><![CDATA[Siento cierta tranquilidad, de saber que todo lo que he perdido, no fue por lo que estaba haciendo sino por lo que dejé de hacer.Siento cierta tranquilidad pero también un dejo de dolor porque para recuperar lo perdido tengo que aceptar que debo renunciar a lo ganado y aun lo más querido. Todo es justo, en su equilibrio justo. No se puede ganar absolutamente en todo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>