<author id="ac37a5f8bfa1ef842e0f654c8eb9e4d8" url="valleyoftears.blogspot.com" feed="http://valleyoftears.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="8fc2e9bbe4eb87c4561f358c8d20acda" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/-CjcNMGOkYA/adoquines-levantados-en-san-telmo.html">			<content><![CDATA[Adoquines levantados en San Telmo.Calle Balcarce y pasaje Giuffra, y una más allá.Aparentemente, el afano fue detenido por una medida judicial, pero así está todo desde hace varios meses. Charcos y basura que se acumula.]]></content>
		</document>
		<document id="45dece8918adba923302310d4767d447" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/4K2sbkRVaZE/departamento-de-letras-fyl-novedades.html">			<content><![CDATA[NOVEDADES ACADÉMICASDiálogo sobre los números 11-12 de la Revista Poesía Buenos AiresJueves 3 de octubre 12 hs. "René Char, Raúl Gustavo Aguirre y poesía Buenos Aires". Diálogo entre Marie-Claude Char y Marta Aguirre. Aula 112 de la Facultad de Filosofía y Letras de la UCA.  Ver el número de la Revista I Coloquio Joven - Literatura Europea Medieval en la UBA. Desafíos Sábado 5 de octubre en la Facultad de Filosofía y Letras de la UBA, Puan 480, CABA. Organizado por la cátedra de Literatura Europea Medieval de la Facultad. AQUÍ pueden consultar el Programa y Descargar la Ficha de Inscripción.Jornada "Cuerpo y palabra en movimiento"Sábado 5 de octubre 19.hs en el EcuNHi. Recital de textos, danza y teatro. Organiza el taller de experimentación con la escritura del Centro Cultural. Av. Libertador 8465, CABA. Más información: nuestroshijos.org.arTercer Coloquio Barrocos contrapuntoJueves 31 de octubre 14 hs en la Casa de la Cultura del Fondo Nacional de las Artes, Rufino Elizalde 2831, CABA. Organiza el grupo Estudios barrocos americanos y el ILH de la UBA.Revista Luthor n° 16Artículos, entrevistas y reseñas sobre teoría literaria: www.revistaluthor.com.arCongreso internacional William ShakespeareEn conmemoración de los 450 años de su nacimiento. 23-27 de abril de 2014. Consultas para participar: congresoshakespeare2014@gmail.com o 4432-0606 int. 130. Resúmenes y ponencias: congresoshakespeareponencias@gmail.com. ]]></content>
		</document>
		<document id="ed2d3f2d7149e75793231880ad190db8" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/6fekAGEE4Gg/colinas-como-elefantes-blancos.html">			<content><![CDATA[Colinas como elefantes blancosErnest HemingwayDel otro lado del valle del Ebro, las colinas eran largas y blancas. De este lado no había sombra ni árboles y la estación se alzaba al rayo del sol, entre dos líneas de rieles. Junto a la pared de la estación caía la sombra tibia del edificio y una cortina de cuentas de bambú colgaba en el vano de la puerta del bar, para que no entraran las moscas. El norteamericano y la muchacha que iba con él tomaron asiento en una mesa a la sombra, fuera del edificio. Hacía mucho calor y el expreso de Barcelona llegaría en cuarenta minutos. Se detenía dos minutos en este entronque y luego seguía hacia Madrid.—¿Qué tomamos? —preguntó la muchacha. Se había quitado el sombrero y lo había puesto sobre la mesa.—Hace calor —dijo el hombre.—Tomemos cerveza.—Dos cervezas —dijo el hombre hacia la cortina.—¿Grandes? —preguntó una mujer desde el umbral.—Sí. Dos grandes.La mujer trajo dos tarros de cerveza y dos portavasos de fieltro. Puso en la mesa los portavasos y los tarros y miró al hombre y a la muchacha. La muchacha miraba la hilera de colinas. Eran blancas bajo el sol y el campo estaba pardo y seco.—Parecen elefantes blancos —dijo.—Nunca he visto uno —el hombre bebió su cerveza.—No, claro que no.—Nada de claro —dijo el hombre—. Bien podría haberlo visto.La muchacha miró la cortina de cuentas.—Tiene algo pintado —dijo—. ¿Qué dice?—Anís del Toro. Es una bebida.—¿Podríamos probarla?—Oiga —llamó el hombre a través de la cortina.La mujer salió del bar.—Cuatro reales.—Queremos dos de Anís del Toro.—¿Con agua?—¿Lo quieres con agua?—No sé —dijo la muchacha—. ¿Sabe bien con agua?—No sabe mal.—¿Los quieren con agua? —preguntó la mujer.—Sí, con agua.—Sabe a orozuz —dijo la muchacha y dejó el vaso.—Así pasa con todo.—Sí —dijo la muchacha—. Todo sabe a orozuz. Especialmente las cosas que uno ha esperado tanto tiempo, como el ajenjo.—Oh, basta ya.—Tú empezaste —dijo la muchacha—. Yo me divertía. Pasaba un buen rato.—Bien, tratemos de pasar un buen rato.—De acuerdo. Yo trataba. Dije que las montañas parecían elefantes blancos. ¿No fue ocurrente?—Fue ocurrente.—Quise probar esta bebida. Eso es todo lo que hacemos, ¿no? ¿Mirar cosas y probar bebidas?—Supongo.La muchacha contempló las colinas.—Son preciosas colinas —dijo—. En realidad no parecen elefantes blancos. Sólo me refería al color de su piel entre los árboles.—¿Tomamos otro trago?—De acuerdo.El viento cálido empujaba contra la mesa la cortina de cuentas.—La cerveza está buena y fresca —dijo el hombre.—Es preciosa —dijo la muchacha.—En realidad se trata de una operación muy sencilla, Jig —dijo el hombre—. En realidad no es una operación.La muchacha miró el piso donde descansaban las patas de la mesa.—Yo sé que no te va a afectar, Jig. En realidad no es nada. Sólo es para que entre el aire.La muchacha no dijo nada.—Yo iré contigo y estaré contigo todo el tiempo. Sólo dejan que entre el aire y luego todo es perfectamente natural.—¿Y qué haremos después?—Estaremos bien después. Igual que como estábamos.—¿Qué te hace pensarlo?—Eso es lo único que nos molesta. Es lo único que nos hace infelices.La muchacha miró la cortina de cuentas, extendió la mano y tomó dos de las sartas.—Y piensas que estaremos bien y seremos felices.—Lo sé. No debes tener miedo. Conozco mucha gente que lo ha hecho.—Yo también —dijo la muchacha—. Y después todos fueron tan felices.—Bueno —dijo el hombre—, si no quieres no estás obligada. Yo no te obligaría si no quisieras. Pero sé que es perfectamente sencillo.—¿Y tú de veras quieres?—Pienso que es lo mejor. Pero no quiero que lo hagas si en realidad no quieres.—Y si lo hago, ¿serás feliz y las cosas serán como eran y me querrás?—Te quiero. Tú sabes que te quiero.—Sí, pero si lo hago, ¿volverá a parecerte bonito que yo diga que las cosas son como elefantes blancos?—Me encantará. Me encanta, pero en estos momentos no puedo disfrutarlo. Ya sabes cómo me pongo cuando me preocupo.—Si lo hago, ¿nunca volverás a preocuparte?—No me preocupará que lo hagas, porque es perfectamente sencillo.—Entonces lo haré. Porque yo no me importo.—¿Qué quieres decir?—Yo no me importo.—Bueno, pues a mí sí me importas.—Ah, sí. Pero yo no me importo. Y lo haré y luego todo será magnífico.—No quiero que lo hagas si te sientes así.La muchacha se puso en pie y caminó hasta el extremo de la estación. Allá, del otro lado, había campos de grano y árboles a lo largo de las riberas del Ebro. Muy lejos, más allá del río, había montañas. La sombra de una nube cruzaba el campo de grano y la muchacha vio el río entre los árboles.—Y podríamos tener todo esto —dijo—. Y podríamos tenerlo todo y cada día lo hacemos más imposible.—¿Qué dijiste?—Dije que podríamos tenerlo todo.—Podemos tenerlo todo.—No, no podemos.—Podemos tener todo el mundo.—No, no podemos.—Podemos ir adondequiera.—No, no podemos. Ya no es nuestro.—Es nuestro.—No, ya no. Y una vez que te lo quitan, nunca lo recobras.—Pero no nos los han quitado.—Ya veremos tarde o temprano.—Vuelve a la sombra —dijo él—. No debes sentirte así.—No me siento de ningún modo —dijo la muchacha—. Nada más sé cosas.—No quiero que hagas nada que no quieras hacer…—Ni que no sea por mi bien —dijo ella—. Ya sé. ¿Tomamos otra cerveza?—Bueno. Pero tienes que darte cuenta…—Me doy cuenta —dijo la muchacha.— ¿No podríamos callarnos un poco?Se sentaron a la mesa y la muchacha miró las colinas en el lado seco del valle y el hombre la miró a ella y miró la mesa.—Tienes que darte cuenta —dijo— que no quiero que lo hagas si tú no quieres. Estoy perfectamente dispuesto a dar el paso si algo significa para ti.—¿No significa nada para ti? Hallaríamos manera.—Claro que significa. Pero no quiero a nadie más que a ti. No quiero que nadie se interponga. Y sé que es perfectamente sencillo.—Sí, sabes que es perfectamente sencillo.—Está bien que digas eso, pero en verdad lo sé.—¿Querrías hacer algo por mi?—Yo haría cualquier cosa por ti.—¿Querrías por favor por favor por favor por favor callarte la boca?Él no dijo nada y miró las maletas arrimadas a la pared de la estación. Tenían etiquetas de todos los hoteles donde habían pasado la noche.—Pero no quiero que lo hagas —dijo—, no me importa en absoluto.—Voy a gritar —dijo la muchacha.La mujer salió de la cortina con dos tarros de cerveza y los puso en los húmedos portavasos de fieltro.—El tren llega en cinco minutos —dijo.—¿Qué dijo? —preguntó la muchacha.—Que el tren llega en cinco minutos.La muchacha dirigió a la mujer una vívida sonrisa de agradecimiento.—Iré llevando las maletas al otro lado de la estación —dijo el hombre. Ella le sonrió.—De acuerdo. Ven luego a que terminemos la cerveza.Él recogió las dos pesadas maletas y las llevó, rodeando la estación, hasta las otras vías. Miró a la distancia pero no vio el tren. De regresó cruzó por el bar, donde la gente en espera del tren se hallaba bebiendo. Tomó un anís en la barra y miró a la gente. Todos esperaban razonablemente el tren. Salió atravesando la cortina de cuentas. La muchacha estaba sentada y le sonrió.—¿Te sientes mejor? —preguntó él.—Me siento muy bien —dijo ella—. No me pasa nada. Me siento muy bien.Original inglés: http://www.asdk12.org/staff/grenier_tom/HOMEWORK/208194_Hills_Like_White_Elephants.pdfOriginal inglés, linkeado: http://www.asdk12.org/staff/grenier_tom/HOMEWORK/208194_Hills_Like_White_Elephants.pdf]]></content>
		</document>
		<document id="f71819dbf1b879092b780809805019ae" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/bTSQl4z0kaQ/algunas-notas-sobre-tierra-de-los.html">			<content><![CDATA[… que cada uno hable en su nombrecuando salga del cine o del cementerio,y diga: Yo me reconozco en esta fastidiosa historia,soy hijo de la estafa y de los muertos recurrentes,me ha tocado la usura y tengo tiempo.Giannuzzi1. El cementerio como “ciudad de los muertos” es una metáfora ya puramente retórica, casi lexicalizada, una kenning. Necrópolis.Sin embargo, en la película está tan utilizada como desmentida (o habría que pensar en qué proporción cada cosa): los muertos (¿algunos muertos?) pesan más que los vivos, como dice la trillada cita de Marx, uno de los dos epígrafes de apertura. En cierto(s) sentido(s), están más vivos que los vivos. Sobre todo, cuando nuestra historia está cortada por la emergencia de esa nueva categoría que alguien (un perfecto miserable) describió con justeza: los desaparecidos, los que no están muertos ni vivos. 2. En todo caso, un cementerio: ciudad dentro de otra ciudad, casi en el centro de otra ciudad (ver el plano final). Una ciudad otra. Un lugar desde el cual se puede contar la historia de la Nación. Pero ¿cómo?3. “El verdadero cementerio es la memoria” (Rodolfo Walsh, en la carta a su hija Vicky). ¿No debería ser el olvido? Pero el olvido, como decía Nicolás Rosa (El arte del olvido,sobre la autobiografía en Sarmiento), sólo es la forma (¿exterior?) de la memoria. En uno de los epílogos a Operación Masacre, Walsh compara a Aramburu con Lavalle, y dice que ya le llegará su Sábato. (Bueno, ya le llegó, hace rato; hacen fila, de hecho.) Sin embargo, estas comparaciones son riesgosas. Veamos.4. El pasado como origen y como metáfora (me autocito). “Podría decirse que hay dos maneras fundamentales de utilizar el pasado histórico para investigar narrativamente el presente. Una, considerarlo el origen de ese presente (explicación por casualidad). Otra, como una metáfora (explicación por analogía). Es preciso ver también que ambas formas están relacionadas entre sí y por eso mismo se prestan a confusiones, a sobreentendidos ideológicos y, tal vez, en el límite, a mala fe. Halperín (en su artículo de Ficción y política) propone que Respiración artificialy Cuerpo a cuerpo tienen en común ver al presente en feroz ruptura con el pasado. Como si investigaran la historia argentina para hallar las causas de un presente atroz y descubrieran que, pese a las apariencias, éste es radicalmente nuevo y extraño. Se podría discutir: el periplo Descartes-Hitler que propone Piglia puede homologarse a la trayectoria proyecto liberal-dictadura del ’76, como también parece plantear la progresión de epígrafes en Viñas (de Alberdi a Saint-Jean)”. La frase famosa de Saint-Jean (“Primero aniquilaremos a los subversivos…”) está, no podía no estar, en la película. Viñas, entre los agradecimientos.5. Sigue la autocita (es lo que hay): “Pero acá volvemos a lo mismo: ¿origen o metáfora? La respuesta parece clara en estos ejemplos: origen. Pero, cuando Viñas dice (en otro trabajo reciente) que los indios son los desaparecidos de 1879, ¿qué operación semántica e ideológica está haciendo? ¿Qué relación, qué continuidad en el tiempo puede asignarse a los masacrados-masacradores de entonces y los de ahora? Ésta es la zona más nebulosa de la cuestión. (Ver también los anacronismos deliberados del Dorrego.)La época de Rosas es particularmente fecunda para estos malentendidos. Desde la famosa comparación Rosas-Perón (en J. M. Rosa, en Borges, con distinta valoración) hasta otras propuestas (ver En esta dulce tierra, La malasangre, etc.). Hasta el libro de John Lynch sobre Rosas abunda en comparaciones tendenciosas, llamando a la Mazorca “grupo de tareas” o “parapoliciales”. De vuelta a Lo Mismo: ¿se compara para iluminar o para señalar un origen y una continuidad nunca aclarados del todo?” (“Bosquejo de cuatro tesis sobre literatura argentina contemporánea”, 1988).6. Muchos de los fragmentos que se leen en la película son de los más transitados por profesores y alumnos de Filosofía y Letras. Incluso el fragmento de Moreno sobre cambiar de tiranos sin cambiar la tiranía se oía en un programa de Tato Bores; para los de mi edad, hasta causa un poco de risa, por el recuerdo de aquellos domingos y de la gestualidad del cómico. Pero no se puede negar que uno de los fragmentos más soprendentes es el de Massera, en el juicio a las juntas (lo espoileo): “¿De quién son los muertos?”. De nadie, se contesta. Pero la pregunta queda en pie.7. El “choque” de los fragmentos me recuerda los dos discursos que Spike Lee pone al final de Haz lo correcto. En uno, Martin Luther King Jr. invoca la paz; en el otro, Malcolm X incita a la violencia. El espectador, parece decir Lee, debe elegir. ¿Entre dos propuestas igualmente válidas? Pero él, después, filma la biografía de Malcolm X, no la de Luther King. Siempre se elige. Las elecciones del autor implícito de Tierra de los padres parecen estar claras. ¿Y las del espectador?Pero ¿podemos elegir no tener Padres?8. Todos los que leen textos en el filme lo hacen del “mismo libro”, un volumen grande, de tapa roja o rosa. Ésa es otra elección fuerte. Podrían haber leído de hojas sueltas o de varios libros, “reales”. La historia, la palabra de la historia, ¿está toda en un solo “libro”, es un solo texto, como querían los posestructuralistas? Correlativamente, las voces se van mezclando al final.9. El diseño visual de la película está trabajado en dos direcciones, vertical y horizontal, en cruz. Lo vertical es obvio: las líneas, infinitamente repetidas, acumuladas, de los panteones; y (otra vez obvio) esta dirección conecta el suelo y el cielo (obsesión farettiana), la vida y/hacia la muerte, lo inmóvil, lo determinado, la historia (muerta). La dirección horizontal es menos obvia; la gente que transita los pasillos del cementerio y, en especial, los ataúdes acarreados permanentemente: lo móvil, lo actual, la historia (viva). Y, a la “línea de fuga”, espacial y figurativa en la perspectiva, de los panteones, se opone otra línea de fuga, horizontal, metafórica: los aviones. 10. Pero, si el cementerio es una ciudad, debe de tener su propia topografía y su propia topología. Por ejemplo: en la Recoleta, Sarmiento está (fue) relegado a un pasillo lateral. Podría haberse aprovechado algo de esto. Ni la muerte (ni el cementerio) igualan del todo. (Dicho sea de paso: la Recoleta es un cementerio, pero no un “camposanto”; le fue retirada esa condición porque está lleno de masones.)11. Algo sólo anecdótico (quizás). Vi una versión subtitulada en inglés, lo que ya de por sí produce un efecto de extrañamiento más que interesante. No sé cómo será en la “versión argentina”, pero hay un error llamativo: la fecha atribuida a Facundoes 1935, 10 años antes de su publicación.12. El mismo director lee un impresionante poema de Giannuzi, “Progenitores”, del libro Contemporáneo del mundo. Parece escrito ayer, parece escrito para la película, pero es de 1962. Lo copio entero:Es muy difícil explicar el mundoque nos están dejando los que a morir empiezan.Correspondió a nosotrospartir de la neurosis o el alcohol, como a otrosde la mugre, las bombas, la poesía de vanguardiao simplemente el vaso de cicuta. Se tratabade asumir la discontinuidaden el orden fallido de los otros. Finalmente,jugando al desencanto o la profecía social,nos hemos puesto graves sin sacar conclusiones.El crimen no es mentira y la mentirafue imposible enterrarla. Una tumba para ellos. Un puñado de tierraen despedida y en acción de gracias.Ahora es nuestra vuelta pensativa del sepelio:padres irónicos, ¿qué inocencia nos dejaronaparte de la música y los dientes,para intentar la construcción de algoimportante y real? Vacío en la retórica y el hueso íntimo:“Sois la nueva era y arreglaos”.Si nos toca partirdesde el engaño, desde el hierro al rojo,ya no es posible simular mas tiempomirando hacia otra parte.Porque si es difícil explicar un mundoque insiste en reclamar nuestra complicidad, eso no es decisivo; un ademán cargado de sentido,es decir, de justicia, importa másque obtener conclusiones ya sepultascon la acción de los otros. Pero si alguno afirma que está solofrente a su propio perro pues no está papá,y que no puede dar un pasosin continuar la peste que heredó,entonces, que cada uno hable en su nombrecuando salga del cine o del cementerio,y diga: Yo me reconozco en esta fastidiosa historia,soy hijo de la estafa y de los muertos recurrentes,me ha tocado la usura y tengo tiempo.Claro, es significativo que sea el mismo director quien lo lea. Quizás la película fue hecha, en cierto sentido, para ilustrar este poema.***Algunos linksTrailer:http://www.youtube.com/watch?v=GZ-xoY_RaVgEn La Otrahttp://tallerlaotra.blogspot.com.ar/2012/07/la-inquietud-de-los-muertos.htmlEn Micropsiahttp://micropsia.otroscines.com/2012/04/bafici-2012-el-caso-tierra-de-los-padres-de-nicolas-prividera/Poemas de Carlos Aiubhttp://www.versosaparecidos.com.ar/poemas.htm]]></content>
		</document>
		<document id="3771568726bdaf24e9bef6c557584580" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/Cdn0joSjdjg/letras-novedades-academicas.html">			<content><![CDATA[NOVEDADES ACADÉMICASPresentación de libro: Mil versos chilenos de Marcela Labraña y Felipe CussenViernes 15 de noviembre a las 18 hs en el Instituto de Literatura Hispanoamericana, 25 de Mayo 221, 3° piso. Los autores dialogarán con Pablo Vergara y Facundo Ruiz. Primeras Jornadas de Creación y Crítica Literaria. Poéticas y Géneros Viernes 22 de noviembre a las 18 hs y sábado 23 a partir de las 10:30 horas en el Centro Cultural de la Cooperación, Corrientes 1543, 3°  piso. El objetivo será desarollar debates a partir de exposiciones y lecturas de textos literarios. Instituto de LingüísticaRecordamos que, a través de su página web (http://il.institutos.filo.uba.ar) y su cuenta de Facebook (https://www.facebook.com/iling.uba), el Instituto de Lingüística difunde regularmente información institucional y de eventos vinculados con la disciplina.Seminario de doctorado - "Interfaz sintaxis-pragmática"La profesora Valeria Belloro (Universidad Autónoma de Querétaro, México) dictará el seminario en el marco de la programación de doctorado de la Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Buenos Aires,  El curso tendrá una carga horaria de 36 hs, y será los días lunes, miércoles y viernes, entre las 9 y las 13 hs, a partir del 11 de noviembre. Más información: http://www.filo.uba.ar/contenidos/secretarias/posgrado. Inscripción virtual: http://www.filo.uba.ar/contenidos/secretarias/posgrado/inscripciones_maestrias/frameset.html. ]]></content>
		</document>
		<document id="a80798f1a24eba4723b6a84f03ae33f6" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/dq_8K-FL2Ic/departamento-de-letras-novedades.html">			<content><![CDATA[VII Congreso Internacional de Lyra Minima - PROGRAMA23 al 25 de octubre en la Universidad Nacional de La Plata.I Coloquio Literatura y Margen. Mario Levrero - PROGRAMA28 y 29 de octubre en el Centro Cultural Borges de la Universidad Nacional de Tres de Febrero.Jornadas Libertella/ Lamborghini - PROGRAMAMartes 29 de octubre en la Sala Juan L. Ortiz de la Biblioteca Nacional y 30 de octubre en el MALBA.III Coloquio Barrocos Contrapuntos - PROGRAMAJueves 31 de octubre, 14 hs en la Casa de la Cultura del Fondo Nacional de las Artes, Rufino Elizalde 2831, CABA. Organiza el grupo de Estudios Barrocos Americanos y el ILH de la UBA.VI Jornadas Cervantinas de Azul - PROGRAMADel 4 al 6 de noviembre en el Colegio de Abogados de Azul (Av. J.D.Perón 514) y en el Espacio Cultural La Criba (Tucumán 628), Azul, Buenos Aires.Jornadsa de investigación: lengua, cultura e integración - CIRCULAR7 y 8 de noviembre en la Sede de FLACSO de Ayacucho 555, CABA.VI Jornadas de Estudios Clásicos y Medievales. Diálogos culturales14-16 de noviembre en la Universidad Nacional de La Plata.I Jornadas de adscriptos / III Jornadas de Didáctica: la figura del adscripto en la articulación entre docencia e investigación - CIRCULAR23 de noviembre de 9 a 17 hs. en la Facultad de Filosofía y Letras de la UBA, Puan 480, CABA.Jornadas de ficcionalización y narración en la Antigüedad, el Tardoantiguo y el Medioevo. Un milenio de contar historias - CIRCULAR28-30 de noviembre en la Facultad de Filosofía y Letras de la UBA. Envío de resúmenes (200 palabras) hata el 31 de octubre. Trabajo terminado hasta el 15 de noviembre. Contacto: jornadasficcionalizacion@gmail.comII Coloquio La traducción literaria. Revisiones y nuevas perspectivas -CIRCULAR29 de noviembre, Santa Rosa, La Pampa.Prórroga para presentación de resúmenes: América del Sur y el movimiento ilustradoSe ha prorrogado hasta el 15 de diciembre la fecha límite para la presentación de resúmenes para participar en el Congreso Internacional América del Sur y el movimiento ilustrado (9-11 de abril de 2014). Contacto: aades18@gmail.comXIV Congreso de la Sociedad Argentina de Lingüística - CIRCULAR22-25 de abril de 2014, Catamarca.XXVII Jornadas Nacionales de Literatura Francesa y Francófona -CIRCULAR Y FORMULARIO DE INSCRIPCIÓN8-10 de mayo de 2014 en la Universidad Nacional de Mar del Plata.I Jornadas de Literatura Inglesa. 450 años de Shakespeare - PRIMERA CIRCULAR10 y 11 de julio de 2014 en la Facultad de Filosofía y Letras de la UBA. Para más información (inscripción, envío de resúmenes y propuestas de paneles).I Congreso Internacional Witold Gombrowicz7-9 de agosto de 2014 en la Biblioteca Nacional. Más información:http://www.congresogombrowicz.comNuevas páginas web de los Institutos de la Facultad]]></content>
		</document>
		<document id="5f8be96898b8b624eb1b4073180d1fc1" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/ej96ADJaLJg/edilandia-tierra-de-editores.html">			<content><![CDATA[Edilandia - Tierra de editores: Publicaciones de docentes de Semiología (Montes de...: Oscar AmayaAprender Ciencias y Humanidades: una cuestión de lectura y escritura Aportes para la construcción de un programa de inclu...]]></content>
		</document>
		<document id="9ec412bf47e6b591e99b92baf34a5e94" url="http://feedproxy.google.com/~r/ValleyOfTears20/~3/GRnrHqFKc2g/traducir-brasil.html">			<content><![CDATA[Suele pensarse la traducción entre culturas como un acto de aproximación entre espacios o tiempos distantes. Pero ¿qué ocurre con las culturas próximas, aquellas que corren el riesgo de parecer idénticas por cercanía geográfica, tradiciones y experiencias compartidas, relaciones comerciales mutuas?Traducir BrasilEdición, traducción y docencia en ArgentinaMartes 24 de septiembre, 19 hs.Sala de Profesores, 2° Piso, Puan 480ParticipantesBELLOC, Bárbara(Graduada de FFyL, traductora, poetisa, editora)Cristian DE NÁPOLI(Graduado de FFyL, traductor, poeta, crítico)Lucía TENNINA(Graduada de FFyL, traductora, Jefa de Trabajos Prácticos de Literatura Brasileña y Portuguesa)Coordina: Gonzalo AGUILAR (Prof. Asociado de Literatura Brasileña y Portuguesa)]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>