<author id="ad457d3f47d291a787c76380dc29399c" url="aerospotter.blogspot.com.ar" feed="http://aerospotter.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="814d2dad1525e392822e0e41e6c7e3f5" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/78-anos-de-dc-3.html">			<content><![CDATA[Un 17Dic35 se alzaba en vuelo el primer Douglas DC-3. El avión favorito de muchos. El inicio de muchas empresas aéreas. La gran ayuda del cielo. Quedarían cortas las ideas en cuanto a lo que uno podría llegara citar de esta noble máquina, que ha sabido reinventarse a lo largo de la historia, situación que queda clara con aquella la frase que narraba: "El mejor reemplazo del DC-3 es otro DC-3".  Desde este espacio queremos rendir un humilde tributo a tan majestuosa nave.Ver en Roll OutLos DC-3 de Aerolíneas Argentinas.Los DC-3 del Lloyd Aéreo Boliviano.Nostalgias de DC-3.Recuerdo del DC-3 del Automóvil Club Argentino.Un Noble del Aire.¿Dónde se perdió el CTA-23?.El misterio del TAM-30 fue resuelto.Cuando se perdió el T-19.La partida del TC-21.Pictorial del CTA-15.Esperando al LV-BEH.De cara al mar.El DC-3 por BoisenDetalle del LQ-GJT.La gesta de Enero del 62.43º Aniversario del vuelo transpolar.El LV-ABX.Ver DC- 3 en Línea ALA.Ver DC-3 en Aeronaves Preservadas en Argentina.Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="88e89a4abbccb79e5260bc9d53729e9d" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/ataque-terrorista-en-colombia.html">			<content><![CDATA[El 23Dic2013, un helicóptero de la Policía Nacional Colombiana resultó destruido al aterrizar en un campo minado por los delincuentes que se hacen denominar Fuerzas Armadas Revolucionarias de Colombia (FARC). El ataque tuvo lugar en la zona rural del municipio de Briceño, en el departamento de Antioquia (noreste). La máquina se disponía a aterrizar cuando fue activada una carga explosiva que dejó heridos al piloto Juan Gabriel Ramírez Castro y el patrullero y técnico de la aeronave, Diego Garzón Gil. Los uniformados, fueron evacuados a Medellín.Detalle de la AeronavePNC-0923 Bell 206L-4 cn.52133Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="4babd8290c2b4eee07cf0a8d94f261ce" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/buscan-castigar-responsables-de-la.html">			<content><![CDATA[Una información vertida en el periódico La Opinión declara que el estado boliviano manifestó que pretende recuperar más de 3.9 millones de dólares declarados malversados en la adquisición de cinco aeronaves para la empresa de transporte aéreo de carga de las Fuerzas Armadas. La transacción fue realizada hace más de 20 años, y según el medio boliviano, quienes deben desembolsar el monto al son quien por entonces se desempeñaba como presidente de Transporte Aéreo Boliviano (TAB) Alejandro Camponovo y el ex-gerente de la firma militar Waldo Revollo López. Otras tres personas que formaron parte del directorio fueron involucradas en la medida. Durante 1992, Contraloría determinó que seis personas tenían "responsabilidad civil" en la adquisición irregular de un avión DC8-54FH -ver Un DC-8 en las alturas-, juntamente con cuatro Convair CV-580.  -Ver Aviones Convair 440/580 de la FAB en Aviación Boliviana-. Vale citar que anteriormente la justicia boliviana había condenado a un miembro de la Fuerza Aérea, por la adquisición de un Beechcraft 1900 durante 1998 que perjudicó a las arcas del estado boliviano. Esta última máquina resultó accidentada en La Paz durante Nov2011.Detalle de las aeronaves* CP-2217 Douglas DC-8-54F cn. 45668/187 dd. Jun91 ex N356WS / N355Q / HC-BLU / EC-CQM /N8740 N4940C - rmt. PT-TAR Jul99.* TAM-70 Convair CV-580 cn. 94 dd. Sep91 - str. La Paz. * FAB-72 Convair CV-580 cn. 132 TAM-72 dd. Sep91 ex N73143 - str. La Paz.* FAB-73 Convair CV-580 cn. 170 TAM-73 dd. Sep91 ex N73152 accidentado en 2005.* TAM-74 Convair CV-580 cn. 367 dd. Sep91. ex N73164 / OO-SCP. wfu. La Paz 1997.Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="d293a2155e563fec95761c0a0f6c44b2" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/coqui-buscando-la-luz.html">			<content><![CDATA[En el marco de un denominado "Operativo Especial de las Fuerzas de Seguridad Federales para asistir a la población por los cortes de luz", en la noche del 28Dic2013, jefe de gabinete, Jorge Capitanich, se desplazó en un helicóptero de la Policía Federal Argentina sobre gran parte de la ciudad de Buenos Aires y el conurbano bonaerense. Con posterioridad al tour realizado la única reflexión personal vertida en la página del Ministerio de Seguridad fue: "Con un helicóptero se detectan mejor los focos..." Aunque parezca mentira.Detalle de la aeronave utilizada Policía Federal Argentina LQ-CQN Eurocopter EC135T2+ cn. 0973.Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="2c4c089d30ac35e8085575eaa871bbc4" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/despues-del-agujerito-en-la-cabeza.html">			<content><![CDATA[La presidente argentina viajó el 13Dic2013 a Santa Cruz, tras recibir el alta médica. Como es costumbre llegó al Aeroparque en el helicóptero H-03 al sector militar, para ascender seguidamente al T-01. El pasado 10Dic2013 ya había utilizado el medio aéreo, cuando se desplazó en helicóptero para asistir a a un acto. "Quien tenga un mango, escóndalo bien, porque esta mina hace volar nuestra guita". (SIC).Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="df143ab814319af56334ffad594c0430" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/esperemos-que-se-preserve-alguno.html">			<content><![CDATA[Recientemente no llegó una fotografía del estado de uno de los Boeing 747-287 almacenados en Ezeiza.Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="c6b16d11d17a64ad680a414b9402f8c" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/excelente-iniciativa-de-la-unlp.html">			<content><![CDATA[Un modelo del avión I.Ae. 33 Pulqui II, construido por alumnos de la Escuela de Aeromodelismo La Plata, fue emplazado sobre la calle 116, en frente al ingreso del Departamento de Aeronáutica de la Facultad de Ingeniería de La Plata. La aeronave Pulqui II, fabricada en Córdoba y de la cual sólo se produjeron cinco prototipos, entre 1950 y 1959, responde aun desarrollo argentino de los años ’50, y de la cual se conserva una unidad original en el Museo Nacional de Aeronáutica de Morón. La maqueta construida por  los alumnos fue colocada en el marco de los festejos por los 70 años de la creación de la carrera Ingeniería Aeronáutica. Vale mencionar la importante colaboración de Escuela de Oficios de la Unión Obrera Metalúrgica (UOM) en el desarrollo de la estructura de la maqueta, cuyo tamaño responde a la cuarta parte del avión original.Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="ce6c1f8b3068eb0ce4470d1266bec887" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/harbin-se-hace-un-lugar-en-america-del.html">			<content><![CDATA[El 23Dic2013 se dio a conocer que dos unidades de aviones Harbin Aircraft Industry Y-12E producidos en China fueron enviados hacia Colombia para integrar la flota de la aerolínea Satena. Convirtiéndose en el tercer operador del modelo en América del Sur. La Fuerza Aérea del Perú emitió un orden en Ago91, y para 1992 ya lo tenía en sus filas, llegando a afectarlo a los servicios del TANS, incluso participó de las acciones bélicas del Cenepa durante 1995, y la Policía Nacional de ese país también contaba con un modesto número de estos aparatos.  El Y-12 es un avión desarrollado desde la década del 80 de uso ligero y general, provisto de dos turbohélices Pratt & Whitney Canada PT6A-27 , que puede ser utilizado tanto para pasajeros como para carga o para recorridos turísticos y hasta en la práctica deportiva de salto en paracaídas. Las primeras indicaciones hablan de un pedido que llegaría a 13 de estas naves para Satena. En su versión comercial pasajeros puede transportar hasta 17 pasajeros. Durante 2013 se especulaba la posible donación de dos unidades para la Fuerza Aérea Uruguaya. No obstante es una versión no confirmada.Detalle de los H-12 peruanos- Fuerza Aérea del Perú 333/OB-1498 Harbin Y-12-IIS cn. 0049 ca. 1992 - s/d.- Fuerza Aérea del Perú 334/OB-1499 Harbin Y-12-IIS cn. 0050 ca. 1992 - w/o 04Abr95.- Fuerza Aérea del Perú 335/OB-1500 Harbin Y-12-IIS cn. 0051 ca. 1992 - s/d.- Fuerza Aérea del Perú 336/OB-1501 Harbin Y-12-IIS cn. 0052 ca. 1992 Obs. str. Iquitos Jun2010.- Fuerza Aérea del Perú 337/OB-1502 Harbin Y-12-IIS cn. 0053 ca. 1992.- Fuerza Aérea del Perú 339/OB-1503 Harbin Y-12-IIS cn. 0054 ca. 1992.- Policía Nacional del Perú PNP224/OB-1621 Harbin Y-12 cn. 0072 ca. 1984 - w/o 04Mar95.- Policía Nacional del Perú PNP225/OB-1623 Harbin Y-12 cn. 0073 ca. 1984.- Policía Nacional del Perú PNP226/OB-1622 Harbin Y-12 cn. 0074 ca. 1984.Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="e975e1f7807cca02f25629d6620a0334" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/los-feos-pasaron-por-ushuaia.html">			<content><![CDATA[La Fuerza Aérea Argentina, concretó el 20Dic2013 el cruce desde el territorio continental argentino hasta la Base Antártica Marambio, de los Helicópteros MI-171E. Ambas máquinas pasaron por Ushuaia y fueron retratadas mientras estaban hangaradas. Los aparatos brindaran apoyo operativo a la Campaña Antártica de Verano. Hacía 15 años que este tipo de vuelos no se registraba.Agradecimiento: Marcelo Arcas. Roll Out]]></content>
		</document>
		<document id="864f981c43f6ae8174fb2d03b5affaa3" url="http://aerospotter.blogspot.com/2013/12/manteca-al-techo.html">			<content><![CDATA[Aun cuando la opinión publica se ve incapacitada de poder conocer el verdadero costo de la actuación gubernamental en Aerolíneas Argentinas, la empresa recibió un Boeing B-737-800, y un Airbus A-330-200. El primero de ellos, procedente de Air Berlin, con poco uso, mientras que el aparato destinado a cubrir los vuelos de largas distancias, cuenta con una dilatada actividad en diversas empresas. Por supuesto que los entes oficiales los presentaron con toda la pompa. Como decía un amigo: "Los daños de una inundación se ven recién cuando se retira el agua...". Para el caso se puede afirmar: "No hay aviones viejos: hay pasajeros nuevos...". Pero no sabemos a que costo."Trataron de lavar las aeronaves, pero no pudieron quitarles el espantoso olor a Cámpora..."Detalle de las aeronaves  * cn. 358 Airbus A330-223 FF. 08Sep2000 - F-WWYO Airbus Industries; TU-TAX Air Afrique 29Sep2000 -ILFC-; Requizado por el arrendatario en Paris en Oct2001. EI-CXF Calliope Ltd 28Feb2002; I-EEZA Eurofly 26Sep2002 -ILFC-; Desactivado 11Mar2009; TC-ETK Atlasjet 12May2009 -ILFC- (Lucía esquema de Saudi Arabian Airlines y títulos de Atlasjet); Saudi Arabian Airlines Jun2009 li; Atlasjet 01Abr2011 ret. -ILFC-; Saudi Arabian Airlines 25Sep2011 li.; Atlasjet 09Dic2011 ret. -ILFC-; EI-CXF ILFC 26Jul2012 - Almacenado en Lourdes - Portugal 17Nov2012; LV-FNK Aerolíneas Argentinas 28Nov2013. -ILFC-* cn. 37744/3694 Boeing 737-86J - FF. 16Jun2011 - D-ABKU Air Berlin 06Jul2011 - Almacenado Nov2013; LV-FQC Aerolineas Argentinas Dic2013.Roll Out]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>