<author id="ad47e70619b44eaf04240fad2cf496a1" url="mundofrivolo.blogspot.com" feed="http://mundofrivolo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="34d982997b9bd3c9cc4be490b8fa084d" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/al-fin-julio.html">			<content><![CDATA[El cantante Julio Iglesias admitió en una entrevista que le brindó a una revista alemana que “tal vez, hay veinte millones de personas que, desde el punto de vista de la técnica vocal, cantan mejor que yo".De todas formas, el artista aseguró: "Sin embargo, lo que me diferencia de ellos es esa fuerza que muestra un tenista cuando, al final un partido agotador ante un contrincante de iguales condiciones, logra lanzar la pelota decisiva sobre la red y gana el partido".Según muchas personas cercanas al intérprete, la traducción extraída de la revista Die Zeit es defectuosa y Julio en realidad quiso explicar: “en realidad canto para la mierda, pero últimamente estoy entrenando con un profe de tenis y voy bastante bien”.]]></content>
		</document>
		<document id="b36bc9cf61640a06f842c35f2ec9aa12" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/bailando-en-una-pata.html">			<content><![CDATA[La ex mujer de Paul McCartney, Heather Mills, participará del concurso de baile de famosos original –no el de Tinelli- Dancing With the Stars, que se transmite por la cadena ABC de Estados Unidos.Lo morboso del caso no es sólo que la ex modelo, que perdió una pierna en un accidente en 1993, “bailará en una pata”, sino que la gente ya está haciendo apuestas en las que se discute si perderá la prótesis durante las actuaciones, que se hacen en vivo.La página de apuestas Bodog.com, levantó la apuesta y el que juegue a favor de la opción “Su prótesis terminará en las gradas” ganaría 350 dólares apostando 100. La casa aclara “la prótesis debe caerse y no ser sacada a propósito durante el baile para que se pueda ganar la apuesta”.Los rumores afirman que el conductor argentino Marcelo Tinelli se lamentó porque no se le ocurrió la idea él, ya que de haber sucedido, hubiera cambiado el nombre de su programa a “Bailando por un remo”, y el presidente del jurado sería nuevamente Gerardo Sofovich.Aparentemente, Mills fue hallada interesante hace algunos meses por el productor inescrupuloso de la emisora televisiva, el cual también había pensado en convocar para el mismo programa al científico Stephen Hawking.]]></content>
		</document>
		<document id="554e7ced1b2bdd24eb983f09df422079" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/el-crimen-de-actuar.html">			<content><![CDATA[La cantante Christina Aguilera cumplirá su sueño de actuar en la miniserie CSI Nueva York, una de las “sucursales” del programa de ficción, que también cuenta con “CSI Miami” y “CSI Las Vegas”, que es la original, y se trata de un equipo de científicos forenses que descifran los homicidios más oscuros, algo así como Scooby Doo pero más morboso.Lo interesante del caso es que Aguilera, fan confesa del programa, no va a tener que interpretar el papel de ella misma, como generalmente sucede con las estrellas, sino que va a hacer el rol el de una mujer maltratada que intenta ayudar al equipo de investigadores forenses.La amenazaLos productores aseguraron que de ser mala actriz, “Christina va a tener que hacer de cadáver en el siguiente show”, y agregaron que “si bien el show se trata de crímenes esperamos que su actuación no lo sea”.Desde Mundo Frívolo les proponemos “CSI Hollywood”, que va a darnos la posibilidad de ver muertos a muchísimos idiotas, seudoestrellas y chupasangre.]]></content>
		</document>
		<document id="1e8cdf43a52c010db7491ca219a2dca7" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/el-gran-hermono.html">			<content><![CDATA[Con perdón del estúpido juego de palabras del título, que es lo único que se merece esta noticia, procedemos a contar que en China se creó una variación del Gran Hermano, mucho más idiota que este, y eso es demasiado pedir, en el que tres parejas son encerradas en la jaula de los monos en un zoológico.El juego consiste en convivir 4 días con los animales y practicar el “estilo de vida” de estos, compartir los alimentos y quitarse las garrapatas quizás. El ganador se llevará un poco más de 1000 euros.El argumento con le que se lanzó el programa es que se quiere lograr que la gente sepa las penurias que pasan los animales en encierro.Sin más que decir, nos retiramos indignados por saber que la majadería del hombre llega desde el extremo occidente hasta el lejano oriente. ¡Qué tarados que estamos!FOTO: AFP]]></content>
		</document>
		<document id="aa3680327b1d426c2e29edb17676fe2c" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/el-reincidente.html">			<content><![CDATA[El ex astro futbolístico Diego Maradona volvió a ser hospitalizado. En esta ocasión tanto los médicos del sanatorio donde se encuentra internado como su médico personal Alfredo Cahe señalan que se debe a su adicción al alcohol y por su exceso de peso, aunque Cahe aclaró que no está tan gordo y que subió sólo 4 kilos. El Diez fue asilado en el sanatorio Güemes y se encuentra en el piso 13, debido a que la Suizo Argentina lo rechazó y gracias a que Claudia Villafañe, su ex esposa, le pidió a Luis Barrionuevo, capo de la Unión de Trabajadores del Turismo, Hoteleros y Gastronómicos de le República Argentina (UTHGRA), que es la obra social que más importancia tiene para ese nosocomio, diera el visto bueno para acogerlo.El decadente “genio de que planeta viniste”, se encuentra sedado para evitar posibles síntomas de abstinencia por la falta de alcohol. De todas formas, los médicos desmienten –o mienten- que Maradona haya sido internado por el consumo de drogas peligrosas.Todos queremos recordar el pronóstico expresado aquí el 5 de marzo, cuando sucedió el episodio de Sunset en el que Diego se había lastimado y etcéteras que pueden leer en este link: http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/hoy-se-supo-que-el-ex-astro-futbolstico.html .Esperemos no tener que repetir esto muchas veces más:PRONÓSTICO: si sigue así, no llega a fin de año -anotá-.¡Salud Diegote!]]></content>
		</document>
		<document id="a9a22aed2e8a017cbc1237486c94389b" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/hoy-se-supo-que-el-ex-astro-futbolstico.html">			<content><![CDATA[Hoy se supo que el ex astro futbolístico Diego Maradona sufrió un “accidente” en el boliche bailable Sunset, y luego con la cara ensangrentada y la mano lastimada conoció a los chicos de Gran Hermano. “El Diego” consideró que para continuar su tratamiento por su adicción a las drogas y el alcohol y para adelgazar –recordemos que le achuraron más de medio estómago para que no morfe como cerdo…aunque sigue haciéndolo-, tiene que salir de noche a levantar felinos a los boliches donde van sus hijas.La sangre de “Dios”Según la voz oficial de los lame soquetes del ex futbolista, “Dios”, como le dicen los demagogos vividores y los idiotas, se sentó mal en un sillón, se golpeó muy fuerte y terminó con la cara y la mano izquierda ensangrentadas. El diario Clarín tituló la nota “Maradona, el Gran Hermano”, concentrando la nota en el encuentro con los jóvenes participantes del reality show y minimizando el “accidente”.Sin embargo, otras voces, que generalmente son las que tienen la razón en estas nimiedades que en nada cambian el mundo, sostienen que aparentemente un fotógrafo amateur intentaba captar imágenes del adicto ex deportista y varios guardias de seguridad quisieron echarlo.De acuerdo con Primicias Ya, el Diegote, que estaba dado vuelta como una media, también intervino en el desbarajuste y ligó un tortazo. Luego de que le cambiaran la ropa llena de sangre, el ex campeón mundial de fútbol siguió como si nada parrandeando con sus sinceros amigos de la noche.PRONÓSTICO: si sigue así, no llega a fin de año -anotá-.]]></content>
		</document>
		<document id="338d5ee51b8ee42cd0f6fa2c80044713" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/la-actriz-demi-moore-de-42-aos.html">			<content><![CDATA[La actriz Demi Moore, de 42 años, confirmará esta semana, según el tabloide The Sun, los rumores sobre su embarazo, producto de una relación sexual sin protección –para no decir producto del amor, que es tan trillado- con su joven marido Ashton Kutcher, de solo 27 años.Moore, que ya tiene tres hijas adolescentes con Bruce Willis, va a admitir que se encuentra en estado de gravidez desde hace tres meses, y que sólo estaba esperando ese plazo para poder anunciarlo.Además, la pareja va a posar desnuda para la revista Vanity Fair. Ella ya lo había hecho en 1991 –con un bombo terrible-, y la portada había causado un gran revuelo, ya que se veía inmoral que una mujer encinta pose sin ropa.¡Felicidades Bruce!... ¡de este no vas a tener que hacerte cargo!]]></content>
		</document>
		<document id="e4ea47d2e5126fdf392dc909c9b5ee0d" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/la-cancin-de-la-coca.html">			<content><![CDATA[ESTE TEXTO FUE EXTRAÍDO DE LA PÁGINA primiciasya, QUE SIEMPRE TIENE NOVEDADES Y ESTÁ ACTUALIZADO A DIARIO RESPECTO A LAS ESTUPIDECES QUE NOS GUSTA SABER A PESAR DE QUE SON PERJUDICIALES PARA NUESTRA SALUD MENTAL. LA RAZÓN POR LA CUAL NO REFORMULÉ LA NOTA ES PORQUE ES TAN IDIOTA LA INFORMACIÓN QUE MI MORAL LO IMPIDE.(Gracias chicos por hacer el esfuerzo por nosotros, sabemos que sufren, y por prestarnos el informe que les robamos)………………………………………………PRIMICIA CONFIRMADAIliana Calabró grabó “Al ritmo de coca”Iliana Calabró, en su día libre, se vino a Buenos Aires para grabar el tema, "Al ritmo de Coca", para Griselda de "Gran hermano 2007".Tal como informamos, el tema será un "Bonus Track", del Cd de Mr Jhon. Fue grabado en los Estudios de Osi García, en el barrio de La Paternal.Este es el tercer "hit" del grupo liderado por Gustavo Contreras: "El beso del Osito", de Eduardo Frigerio, "La cumbia de Diego", Osi García, y "Al ritmo de Coca" del mismo auto.El Cd de Mr Jhon sale a la venta mañana viernes en todas las disquerías del país y el ese mismo día se escuchará en una importante disco de Olivos.Letra del tema"Al Ritmo de Coca" Muévelo, MuéveloMira como lo gozaMuévelo, muéveloNo pares de bailarMuévelo, MuéveloMira como provocaMuévelo, MuéveloLa fiesta va a empezarCon el ritmo de la Coca de Gran HermanoLa mendocina los hace bailarque bien lo mueve, que bien lo gozaa Gran Hermano ella hace delirar Muévelo, MuéveloMira como lo gozaMuévelo, muéveloNo pares de bailarMuévelo, MuéveloMira como provocaMuévelo, MuéveloLa fiesta va a empezarEn la mesa, o arriba del cañocon su cuerpo ella hace suspirareste es el ritmo que baila Gran Hermanoque ahora conmigo, vos vas a bailarAsí.... Así... Muévelo, Muévelo.………………………………………………SIN EMBARGO HAY QUE COMENTAR SEMEJANTE LETRA. CREO QUE SUPERA POR MILLAS DE DISTANCIA A “BLOWING IN THE WIND” DE DYLAN Y A “STRAWBERRY FIELDS FOREVER” DE LOS BEATLES. Y YO QUE PENSABA QUE EL MUNDO SE ESTABA QUEDANDO SIN POESÍA.NI BIEN LA TENGAMOS LA SUBIMOS COMO LA CANCIÓN FRÍVOLA DE LA SEMANA]]></content>
		</document>
		<document id="4dbad309cfca327bf38677af010ccf7c" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/la-chica-de-la-limpieza.html">			<content><![CDATA[La justicia norteamericana decidió que la supermodelo Naomi Campbell deberá limpiar las instalaciones de un edificio público de Nueva York durante cinco días como castigo por haber golpeado a una empleada suya con un teléfono celular.La belleza de ébano se había declarado culpable en enero, aunque señaló que no tuvo la intención de lastimarla. Sin embargo, la modelo debió pagar los gastos médicos de la damnificada en una suma de 363 dólares (una ganga para ella) y tendrá que asistir a sesiones de terapia para controlar su temperamento, además del castigo ya mencionado.Ahora bien, si una encargada de limpieza golpeara a una compañera durante una discusión, ¿la justicia la obligaría a desfilar para Prada?]]></content>
		</document>
		<document id="cff17aef7fd80d44bcd839c6ac0dd619" url="http://mundofrivolo.blogspot.com/2007/03/mam-vietnam.html">			<content><![CDATA[La famosa actriz Angelina Jolie tuvo una gran idea mientras se depilaba la entrepierna: “¿y si adopto un nene vietnamita? Siempre quise tener un hijo que se llame Charly”…Y así fue.La artista se encuentra en ese país donde le entregaron un niño de 3 años –que no se llama Charly, sino Pax Thien Jolie-, el cual se largó a llorar a moco tendido cuando vio a su flamante madre.Los presentes se dividieron entre los que creen que el niño lloró de la emoción o si lo que pensó fue: “Oh Dios, ¿esta loca justo me viene a adoptar?. Ahora seguro que me extrae sangre y se la guarda en un frasquito….Y encima me tengo que bancar a Brad? ¡Qué indignación!, seguro que tiene mal aliento por las mañanas…Ojalá me hubiera adoptado Madonna".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>