<author id="ad986c3c7b29259e903e8f699b1e9707" url="inteligenciafinanciera.blogspot.com" feed="http://inteligenciafinanciera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d7edaeb7352954ec4a3e8f5be6e1adb4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/-kk_1sRZUM4/que-se-refiere-rober-kiyozaki-en-su.html">			<content><![CDATA[Estimado:Cuando Kiyosaki menciona de pagarse a uno mismo; significa que la mayoría de las personas siempre se preocupan de todos sus gastos; de gastar su dinero y se ponen en último lugar. Razón por la cual, nunca pueden ahorrar o tener fondos de emergencia, inversión; etc.¿Cómo pagarse a uno mismo primero?Antes que nada decidir un % de dinero para destinar a un fondo de emergencias; de ahorro y de inversiones si es posible. Supongamos que ganas U$D1.000, entonces U$D 100 vas a dividirlo entre 1, 2 o 3 fondos (el monto que quieras, mientras más mejor). Luego con los U$D 900 que te sobran, hacer todos tus pagos y gastos; inclusive optimizar tu dinero para vivir con ese monto.La idea de esto es que antes de gastar un solo centavo de nuestro dinero; debemos primero preocuparnos por nosotros y ponernos en primer lugar. La clave está luego en aprender a optimizar el dinero restante. Si ganas U$D 1.000 y tienes gastos fijos por U$D 1.000 esto será imposible si no buscas la forma de optimizar tus ingresos. Puede ser que bajes el nivel de gastos en algunas categorias; que consigas nuevas fuentes de ingreso o que inviertas tu dinero.La razón de pagarse a uno mismo primero, es no terminar a fin de mes, con los bolsillos vacios, y a lo largo de los años, sin ahorros, dinero para emergencia o incapaz de invertir y obtener rentabilidades.Un saludo y espero que la respuesta sea de tu agrado.Preguntame sobre lo que quieras...]]></content>
		</document>
		<document id="4973506287577620ec3f04455a8dabcf" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/0A5xTQV_lhA/mariano-un-gusto-saber-que-contamos.html">			<content><![CDATA[Estimado, la mejor forma de comenzar a invertir es poco a poco ir formando tus primeros ahorros. Se trata principalmente de paciencia; lo que siempre recomiendo es:1 - Bajar tu nivel de gastos (si no puedes ganar más dinero)2- Tratar de tener un sobrante de dinero3- Armar un fondo de emergencia que cubra de 3 a 6 meses de tu actual sueldo4 - armar un fondo de ahorro y otro de inversión.Con que poco a poco vayas depositando dinero en estos fondos (luego del fondo de emergencia) es un gran avance. quizás en pocos meses o un año o más, ya tengas un capital para comenzar a invertir. Luego de eso también puedes ver de obtener ingresos extras, hay muchas formas, desde conseguir un negocio que te genere algo de ingresos; hasta vender cosas que no uses.Recién ahí es momento de comenzar a invertir, puedes ver cosas pasivas y sin mucho riesgo como lo son los plazos fijos; o poco a poco puedes ir viendo de algo más agresivo, riesgosos pero rentable. Mi consejo, invierte cuando tengas tu fondo de emergencia listo; en el peor de los casos, tienes un colchón por lo que pase.Lee libros, navega por internet, contacta personas, aprende todo lo que puedas, no te lances sin estar seguro de que conoces antes, el vehículo donde quieras invertir.Así que para arrancar, un plazo fijo para que tu dinero no pierda valor mientras lo vas ahorrando.saludos.Preguntame sobre lo que quieras...]]></content>
		</document>
		<document id="9208e0723af16c06dc137fefa3faaac4" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/21FFPftc34M/conferencia-la-huella-mis-mejores-tips.html">			<content><![CDATA[Hace unos días dicté en la UTEPSA (Santa Cruz, Bolivia) una conferencia llamada "La Huella: Mis mejores tips de marketing personal". En esta conferencia tocaba unos puntos que considero importantes para que las personas aprendan a venderse un poco más, tocando no solo aspectos de herramientas, sino también desde el interior.Hoy, los invito a descargar esta conferencia de forma gratuita en formato PDF o verla inclusive de forma online.¿Cómo descargarlo?El archivo en PDF es TOTALMENTE GRATUITO, pero a modo de pago se agredecerá un Tweet sobre el mismo o un posts en Facebook, es por eso que aquí abajo pueden hacer click en el botón "Pay with a Tweet or Facebook" y desde allí elegir uno de los dos servicios para que recomienden el libro y automáticamente se produzca la descarga. También pueden descargarlo de forma directa (si quieren evitar el Tweet, aunque se los agradecería mucho) descargando el archivo directamente desde el disco virtual de este blog.Espero que lo disfruten, que aprovechen y que especialmente descubran la importancia de hacer crecer el mundo online en Bolivia.Descarga con un Tweet o Publicación en Facebook También puerdes descargar el libro directamente desde aquíMuchas gracias por su tiempo.Mariano Cabrera Lanfranconi  ]]></content>
		</document>
		<document id="b12ad9139f38e54ede8b30d529ac2cfe" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/6epgRT09jyY/buena-noche-quisiera-saber-que-deberia.html">			<content><![CDATA[Te recomiendo mucho los siguientes títulos, no recuerdo muy bien algunos autores pero si que los leí y me gustaron mucho:1) Finanzas para Papa - Rigoberto Puentes2) Guía para Invertir- Robert Kiyosaki3) El cuadrante del Flujo de dinero - Robert Kioysaki4) Piense y hágase rico - Napoleon Hill5) La Transformación total de su dinero - Dave Ramsey6) Múltiples fuentes de ingreso - Robert G.Allen7) Los secretos de la mente millonaria - Harv eker8) Generando riqueza cualquiera sea su ingreso - Gabriel RennieExisten muchos más, pero no olvides que esto es como jugar football o andar en bicicleta. por más que leas, hasta que no comiences poco a poco a practicar, no dominarás mucho el tema. Serás teórico, pero poco práctico. No comiences con todo tu dinero, pero arranca con pequeños negocios. Si lográs convertir U$D50 en U$D100 sin mucho esfuerzo y de forma pasiva (que no requiera tu trabajo) entonces ya has dado un gran paso y por pequeño que sea el monto, obtenido una gran rentabilidad.Saludos.Preguntame sobre lo que quieras...]]></content>
		</document>
		<document id="ca9245f35e133fbf3853e79ac627d092" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/6F1IFOG9JEk/los-secretos-del-exito-de-los.html">			<content><![CDATA[Hoy visitando la web de mi amigo Javier Díaz (Negocios y Emprendimientos) me encontrá con este excelente documental que quiero compartir con ustedes, cómo así también parte de su contenido:Documental que revela los grandes secretos del éxito empresarial de los Chinos, que en poco tiempo logran hacerse millonarios con sus negocios.Alguna vez Napoleón dijo “China es un gigante dormido; cuando despierte, temblará el mundo”, y parece que su presagio ya es una realidad. Los Chinos son grandes ejemplos de emprendedores, dispuestos a sacrificarse a fin de crear negocios rentables y prósperos en economías donde sus propios habitantes no aprovechan las oportunidades.España y los países Latinoamericanos son los escenarios perfectos para los empresarios Chinos, así lo revela "El secreto de los nuevos ricos", un interesante documental producido por Antena 3 donde se analiza a fondo el éxito de esta cultura que cada día se hace más poderosa. A continuación puedes ver el documental, y después del video hay un resumen de los aspectos más interesantes. A continuación el documental...Así son los empresarios ChinosEl perfil del empresario Chino es muy particular, y totalmente distinto al de los emprendedores Españoles y Latinoamericanos. Su principal característica es que son trabajadores incansables, con objetivos claros y dispuestos a postergar la gratificación para alcanzar sus metas.Mientras nuestra cultura es cortoplacista y consumista, los Chinos piensan a largo plazo y son ahorradores. "Trabaja mucho y ahorra", esa es la receta tradicional China, una receta que les permite empezar desde abajo hasta crear grandes imperios empresariales. Saben perfectamente que el éxito viene después del trabajo y del esfuerzo, y no al contrario, por eso cuando recién empiezan están dispuestos a trabajar y vivir en condiciones infrahumanas.Cómo empiezan los Negocios Chinos Para un Chino que recién llega a otro país los primeros años son duros porque literalmente empiezan desde abajo y tienen que soportar condiciones laborales y de vida muy por fuera de lo permitido por la ley, condiciones que a cualquiera de nosotros llevaría a la locura. Sin embargo, para los Chinos estos primeros años son solo el "peñasco resbaladizo de la montaña", y saben que si quieren llegar a la cima deben superarlo. Durante estos primeros años solo se dedican a ahorrar, pasando a segundo plano el ocio y la diversión; un sacrificio que más adelante tendrá su recompensa. Los Chinos son cooperadores entre ellos, y crean lazos de confianza que les permiten prosperar en complicados escenarios. Saben que apoyar a su compañero es una inversión a largo plazo.Los 10 Mandamientos de los empresarios ChinosUn concepto interesante es el de los 10 mandamientos o principios que siguen los Chinos a la hora de crear una empresa.Reducir la inversión inicial: Para empezar la clave está en encontrar un buen local comercial, pero barato. Empezar cuanto antes: Mientras en nuestra cultura la postergación es una constante, los Chinos se plantean una meta y ahorran todo lo necesario para juntar el dinero necesario. Una vez completan su capital inicial empiezan su negocio sin darle tantas vueltas al asunto. Estar siempre abiertos al cambio: Su cultura es desapegada, cuando un negocio no marcha bien sencillamente lo cambian. Se adaptan fácilmente a los cambios, a las nuevas tendencias y a cualquier novedad en el entorno. La competencia es sana: La competencia no es un factor que moleste a los Chinos, todo lo contrario, para ellos de la competencia nace el negocio. Cuando un nicho de mercado es rentable todos se lanzan hacia el. Aseguran que si los chinos se agrupan una misma zona, la gente vendrá a comprarle a ellos y a sus amigos. Ser ambicioso: Son poco conformistas, siempre están buscando expandir sus negocios y empezar nuevas empresas. Seleccionar el personal adecuado: Prefieren trabajar con otros Chinos porque encuentran en ellos la eficiencia y el compromiso que requieren sus empresas. Su cultura es la de trabajar por objetivos, y no por horas o por días, un interesante concepto poco visto en la cultura laboral de nuestros países. Paga tus impuestos, aunque nadie se lo crea: Les gusta ser tratados con igualdad por las leyes del país donde operan, y no buscan que se les otorgue algún tipo de beneficio o régimen especial. Tratan de hacer las cosas legalmente y con ética porque saben que de esta manera sus negocios serán sostenibles. Dale a tus clientes lo que necesitan, aunque no los entiendas: Los clientes de negocios Chinos se sienten a gusto en sus establecimientos porque encuentran en ellos lo que buscan. Eficiencia, compromiso, horarios extendidos, etc. Eso quieren los clientes y eso le dan los Chinos. Apoyarse unos a otros: Los Chinos prefieren iniciar sus negocios con capital proveniente de familiares y amigos en lugar de pagar intereses a los bancos. Estar siempre en búsqueda de nuevas oportunidades de negocio: Cuando un nicho de mercado ya esta saturado salen a buscar nuevos mercados. Es muchísimo lo que se puede aprender de la cultura empresarial China, sin duda es admirable su capacidad para trabajar en pro de sus objetivos y siempre buscando apoyarse entre ellos... ¿Qué opinas?Muchas gracias por su tiempo.Mariano Cabrera LanfranconiSi te intereso el post, entonces visita el blog de Javier Días: Fuente ]]></content>
		</document>
		<document id="bac2f701fc12e380b620fbf845989138" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/87khYet8l8o/confrencia-gratuita-proximo-destino.html">			<content><![CDATA[{Hace unos días dicte una conferencia llamada: "Próximo destino: Redes Sociales" para el III Foro Internacional de Turismo, dictado en la ciudad de Santa Cruz de la Sierra, Bolivia. En esta ocasión estuve hablando de "10 destinos 2.0" que toda empresa, destino o agencia de turismo, debería tener en cuenta y que no puede dejar de aprovechar para tener una presencia sólida.La temática va desde la importancia de la Fan Page, el community manager, el social media strategist, el plan de marketing 2.0 y muchos otros.¿Cómo descargarlo?El archivo en PDF es TOTALMENTE GRATUITO, pero a modo de pago se agredecerá un Tweet sobre el mismo o un posts en Facebook, es por eso que aquí abajo pueden hacer click en el botón "Pay with a Tweet or Facebook" y desde allí elegir uno de los dos servicios para que recomienden el libro y automáticamente se produzca la descarga. También pueden descargarlo de forma directa (si quieren evitar el Tweet, aunque se los agradecería mucho) descargando el archivo directamente desde el disco virtual de este blog.Espero que lo disfruten, que aprovechen y que especialmente descubran la importancia de hacer crecer el mundo online en Bolivia.DESCARGAR LA CONFERENCIA También puerdes descargar la conferencia directamente desde aquíMuchas gracias por su tiempo.Mariano Cabrera Lanfranconi ]]></content>
		</document>
		<document id="7fb413d9a114a22732982c3835089434" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/8UphVinoD58/mariano-como-estas-estaba-leyendo.html">			<content><![CDATA[Estimado:Te comento que la mayoría de las empresas de encuestas siempre son lo mismo. Te mandan mails, llegás a un monto, pero muchas veces es imposible cobrarlo. Hubo una época muy de moda en esto pero las empresas aparecian y desaparecian como nada; yo he participado en muchas a modo de prueba y dejame decirte que en un 90% son estafas.Con respecto al FOREX sucede lo mismo, hay sitios que de verdad son brokers e invierten, pero muchos son sistemas piramidales y como comenté en mi blog, una pirámide puede ser diferente a un multinivel. Muchos de estos sitios te pagan con el dinero de los que van entrando (no son realmente inversores) y cuando deja de ingresar gente... adios dinero, adios empresa.Si quieres invertir en FOREX te recomiendo altamente que averigues del tema, busques brokers oficiales, certidicados y veas la posibilidad de invertir con ellos. Perom como toda inversión, si inviertes tu es mucho mejor y si lo va a hacer otro... de todos modos deberías conocer mucho del tema para evitar cualquier estafa. Un verdadero inversor sabe de lo que está invirtiendo, solo que decide que otro lo haga y no perder su tiempo, pero en ambos casos, sea uno mismo o por medio de otros... conoce sobre el tema.Consejo final, alejate de los servicios de encuestas, solo terminarás con mucho spam y un dinero (imposibole de cobrar) y muy lento de conseguir. Con respecto al FOREX busca más consejos, empresas reales, con años de experiencia, que no sean piramidales y que obviamente te muestren el historial y promedio de inversiones que vienen llevando, mínimamente 5 años.SaludosPreguntame sobre lo que quieras...]]></content>
		</document>
		<document id="9fa061e39f18fcac9bd4176f501f2780" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/amKeEn2dFho/que-es-la-inteligencia-financiera-y.html">			<content><![CDATA[Estimado:La inteligencia financiera es la capacidad que podemos desarrollar para obtener nuevas fuentes de ingresos u obtimizar nuestros ingresos, buscando una esbilidad o crecimiento económico. Significa que tu inteligencia financiera crece cuando logras las siguientes cosas:- Tener egresos menores a los ingresos- Buscar nuevas fuentes de ingresos- Optimizar y rentabilizar tu capital- Aprender a invertir y crear negocios- Planificar un futuro financiero- Asegurarte una vida financiera correcta para tu etapa de retiroTodas estas cosas componen esa inteligencia financiera, la capacidad de dominar tus finanzas y dinero y no dejar que el mismo te domine a tí. Para aprender a utilizarla, bueno se necesita analisis, experiencia, capacitación aprendizaje.... no hay una carra en Inteligencia Financiera, te vas a ir dando cuenta día a día si vives arañando las monedas, si ves que te alcanza o no el dinero y que con el apsar del tiempo estás financieramente igual, mejor o peor.Un saludo.Preguntame sobre lo que quieras...]]></content>
		</document>
		<document id="f630e5b2d6a025d77c411c4b912b23cc" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/AyBVZENoPUc/hola-una-pregunta-como-lograr-alguna.html">			<content><![CDATA[Muy buena pregunta:Muchas veces vimos en mi blog, las diferentes formas de inversión que existen; tomemos las 2 que muchas veces se pueden usar sin tener dinero:1 - Creación de valor2 - Retención de valorEn el primer caso; con la inteligencia podemos crear valor. Por ejemplo, puede usar un hosting gratis; diseñar un website; que ese website empiece a generar ingresos; con esos ingresos mudarte a un hosting pago y hacer crecer el website. Este puede ser un foro, un sitio web, y hasta puedes terminar creando un Facebook.Siguiendo con el primer ejemplo; otra forma de creación de valor; es utilizar el poder de los contactos. Tienes un contacto con una necesidad y otro con algo para cubrir dicha necesidad; simplemente únelos y lleva un comisión por el trabajo. No está mal hacerlo; es parte de los negocios.¿Más ejemplos? Bueno otra forma de crear valor; es ir ya a lo físico; una persona inteligente puede crear un nuevo producto o servicio; ser un inventor o bien inclusive patentar un sistema. También puede crear valor encontrando oportunidades de negocios; buscando inversores y cobrando una comisión por la oportunidad ofrecida.Ahora el segundo modelo es más complicado; y algunas veces puede requerir dinero. Retener valor, significa que sabés que algo con el tiempo; puede valer más y estás esperando a ese momento. ¿Qué tenemos? Bueno, varias cosas, desde una obra de arte, hasta un jugador de fútbol; o inclusive un automovil o departamento. Es complicado utilizar este modelo; pero algunas veces se pueden lograr cosas sin dinero; o con muy poco dinero. Mucha gente compró en su momento las cámara LOMO sabiendo que se estaba levantando una tendencia retro y de colleccionismo; compraron cámaras por menos de 20 dólares y terminaron vendiendolas a más de 100 dólares; buen negocio; retuvieron el valor un tiempo y vendieron antes de que pase la moda.En fin; si eres inteligente; entonces puede crear muchas formas de ingreso; desde convertirte en un profesional; hasta crear una empresa; el capital puede salir hasta de inversores; si bien aquí serias un autoempleado al comienzo; conforme pase el tiempo; puede ya ser dueño del negocio... y quién dice el día de mañana inversor.Espero que la respuesta sea de tu agrado y estamos en contacto.Preguntame sobre lo que quieras...]]></content>
		</document>
		<document id="bc448586aa786c56136c9e8d7827b949" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/EnHTQ/~3/dwJlRUPe1kw/hola-mariano-muchas-gracias-por-allanar.html">			<content><![CDATA[Wow... bueno esta es una pregunta bien complicada porque realmente no tengo casi nada de datos al respecto. Te voy a dar algunos consejos desde lo poco que entiendo que me comentas.Sería ideal en primer lugar que cuentes con el plan de inversión y de negocios de la empresa en la cual invertir, justamente para ver la viabilidad y factibilidad del negocio y también los números. De paso asesorarte con algún contador o relacionado en la materia para saber más al respecto. Si ves que el negocio cierra, entonces ya bajamos un poco el nivel de riesgo.Hay que analizar todo, los emprendedores o empresa impulsadora; la experiencia anterior, el plan de inversión, los retornos, el nivel de riesgo, el flujo a futuro de la empresa, las estrategias de entrada y lo más importante las estrategias de salida (cómo sales del negocio?). Aparte de todo esto, que exista la predisposición de otorgar al inversor documentos legales que avalen su inversión y qué sucede en caso de que las cosas no salgan bien. También ver cómo vas a invertir, es capital de riesgos, una inversión tipo Start Up o quizás te conviertes en socio?Luego de esto también sería ejemplar que puedas conocer la opinión de personas relacionadas a la materia o bien que sean inversores o potenciales inversores junto a tí. Si me estás haciendo esta pregunta, es que el rubro del agua entonces no es tu ambiente y conoces poco al respecto. Cuando son inversiones así, siempre es lo mejor, conocer bien el rubro; el inversor pone dinero, pero no es una fuente de dólares o pesos; también es un emprendedor, un visionario y un conocedor para saber reaccionar.En fin, estos son consejos que puedo darte y generales; cuando se trata de negocios así, no dejes maravillarte por promesas hermosas y jugosos números a futuro. Mc Donald funciona en todo el mundo y tener uno debería ser negocio... salvo que te estén vendiendo uno y que tu vivas en la India donde las vacas son sagradas. Con esto quiero decir que un negocio puede sonar bien, funcionar bien en otros lados o a otras personas; pero en tu casa, analiza, analiza y analiza SIEMPRE. No inviertas en terrenos que desconoces totalmente.Espero que te sirvan estos consejos y cualquier cosa puedes escribirme a mariano@thinklatina.com con el plan de negocios e inversión y veré de pegarle un vistazo para ver de qué se trata.Un saludo cordial.Preguntame sobre lo que quieras...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>