<author id="aeae3dabeb512a1b502a61f481bc936f" url="noticias-notebooks.blogspot.com" feed="http://noticias-notebooks.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f7a35b442242d044c17b3d859898e63a" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/10/confisca-aduana-de-eu-laptops.html">			<content><![CDATA[Tienen facultad para de-comisarlas por tiempo indefinidoJoe SharkeyNew York Times News ServiceNueva York? Muchos viajeros de negocios transitan con laptops que contienen información corporativa confidencial que no debería ser vista por intrusos, a decir de los superiores de aquéllos.Hasta hace poco tiempo, su mayor preocupación era que alguien pudiera robarles la computadora. Pero ahora existe un nuevo riesgo: al intentar ingresar a Estados Unidos desde el extranjero, la laptop puede ser confiscada o sus contenidos escudriñados por agentes de Inmigración y Aduanas.La semana pasada, una encuesta informal realizada por la Asociación de Ejecutivos de Turismo Corporativo que cuenta con cerca de 2 mil 500 miembros alrededor del mundo, reveló que cerca del 90 por ciento de sus integrantes no estaban concientes de que los funcionarios de aduanas tienen la autoridad de escudriñar los contenidos de las computadoras personales de los viajeros, e incluso confiscarlas por un periodo de tiempo sin ofrecer razón alguna."Uno de los miembros que respondió nuestra encuesta comentó que ha esperado casi un año para que le sea devuelta su computadora", indicó Susan Gurley, directora ejecutiva del grupo."Comentó que fue decomisada al azar. Y puesto que no ha sido arrestada, supongo que se trata de una viajera de negocios común y no de una criminal".En algunos casos se han presentado impugnaciones, pero la ley es clara al respecto: "De acuerdo con la ley actual, los agentes no necesitan de una causa probable para llevar a cabo estos registros. Pueden realizarlos sin sospechas previas o sin revelar en absoluto sus motivos", señaló Tim Kane, abogado de Washington que se encuentra investigando la cuestión para clientes corporativos.En algunos casos, las inspecciones al azar de las laptops han arrojado evidencia respecto a la posesión de pornografía infantil.Según Gurley, nadie se encuentra defendiendo la posesión delictiva de pornografía infantil, o insinuando que el gobierno cuente con algún propósito vil al llevar a cabo tales registros al azar."Pero, de acuerdo con nuestra información, al parecer los agentes actúan a discreción al realizar estas operaciones, y existe un amplio espectro de razones para que las lleven a cabo", agregó. ]]></content>
		</document>
		<document id="142500c3e9068c843128609865526b9d" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/10/dell-ofrecer-laptops-con-procesador-amd.html">			<content><![CDATA[Redacción TransMedia.cl.- La información ha recorrido varias fuentes y se puede asegurar a estas alturas que Dell, en una campaña para recuperar su Nº1, arrebatado de manera estrecha por HP en Estados Unidos, ha anunciado que pondrá en el mercado mundial 500 mil unidades de laptops con procesador AMD Turion a menos de US$500 ($270 mil pesos chilenos aprox).Obviamente no se ha especificado cúantas unidades se dispondrán por país pero es evidente que este esfuerzo de Dell y AMD van orientadas al mercado norteamericano.Para el próximo año se anuncia el mismo laptop pero con pantalla de 17 pulgadas. Eso sí y para ser claros, no se ha especificado si estos productos corresponden al concepto de "Refurbished" o "Re Acondicionados" pues provienen de las plantas de Dell en Asia.]]></content>
		</document>
		<document id="ef85a6bbb0fda0b1842ca741db4ab205" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/10/impulsan-la-venta-de-laptops-mexicanas.html">			<content><![CDATA[Windows Vista requerirá de por lo menos un gigabyte de memoria, por lo que será necesario actualizar muchos equipos de cómputo que quieran utilizar el nuevo sistema operativo de Microsoft.Desde luego, esto representa una oportunidad de negocio para los fabricantes de computadoras nacionales y quienes realizan actualizaciones de equipos.Así lo dijo Oscar Martínez, director de Kingston México, durante la presentación del proyecto 'México Móvil', cuyo propósito es impulsar la venta de computadoras portátiles hechas en México.Intel, Microsoft y Kingston presentaron el proyecto "por el cual marcas nacionales contarán con beneficios como capacitación, actualizaciones de productos y la rápida adopción de los modelos más novedosos de estos fabricantes", aseguró el ejecutivo.Este proyecto surgió gracias a la rapidez con la que se ha dado el crecimiento de este mercado en el país, lo que obliga a los fabricantes nacionales a contar con equipos modernos que incluyan las nuevas tecnologías, y convertirse en buenos competidores.De acuerdo con Enrique Haro, director general de Intel, las compañías asociadas a 'México Móvil' cuentan con una amplia experiencia y están posicionadas en todo el país atendiendo diferentes nichos de mercado: "esto es un beneficio extra y consideramos que puede ser el éxito de nuestro proyecto".Como parte de las estrategias de este programa se diseñó un catálogo que contiene las características de los equipos portátiles fabricados en México, con los datos necesarios para motivar al usuario final a conocer y, si es posible, comprar alguno de estos productos.Además, durante los próximos meses se planea realizar actividades de exhibición de productos y promoción por todo el país.Las marcas que participan en esta iniciativa son Blue Light, Texa, Tec- smart, Hergo, Sumitel, Pacific, Unicom, Synnex, Centel, Compuimport, PC Factory y Libra.Estas compañías ya cuentan con la calidad en sus productos, confiabilidad, respaldo de la marca, atención personalizada, configuración a la medida, cobertura nacional, servicio posventa y garantía.Entre los planes de 'México Móvil' se encuentran ampliar el portafolio de marcas para dar oportunidad a las que quieran participar y cumplan con los requisitos. ]]></content>
		</document>
		<document id="984fea823ad41450e6780d3ae1d3d90b" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/10/lenovo-muy-pronto-nos-van-ver.html">			<content><![CDATA[La empresa que adquirió la división de PCs de IBM hace poco más de un año presentó sus nuevas oficinas y compartió su visión del mercado. Ricardo Rodríguez, gerente general de Lenovo Argentina, aseguró: "En el país estamos avanzando a paso bastante firme".Lenovo festejó hoy su primer año en Argentina y aprovechó la situación para compartir con distintos medios periodísticos su visión del mercado y sus nuevas oficinas de Martínez, en donde trabajan más de 200 personas, de las cuales sólo 30 están dedicadas al Cono Sur (las demás realizan tareas de soporte para distintos países). "Que HP y Dell se sigan peleando por el primer puesto, nosotros aún estamos detrás. Pero vamos a cumplir nuestra meta de ser pronto número 1 en la venta de PCs", dijo Ricardo Rodríguez, gerente general de Lenovo Argentina. "En el país estamos avanzando a paso bastante firme".Según comentó el ejecutivo, desde abril ya existe stock en el país de la línea de productos Lenovo (antes sólo vendían productos Thinkpad de IBM). Sin embargo, la empresa se mantiene cauta en su estrategia hacia el público masivo, principalmente debido a que aun debe consolidar su red de soporte para responder de forma sana y a tiempo.El gerente general aseguró: "Muy pronto nos van a ver compitiendo fuerte en las cadenas de retail", y explicó que la empresa está dejando de lado algunas áreas de negocio que anteriormente desarrollaba IBM, y aumentando la participación en otras, para obtener una mayor rentabilidad. Lenovo cuenta con un "club" de 70 resellers, y los negocios generados a partir de estos partners le representan a la compañía el 30% de su facturación. "Este número debe estar por encima de un 60%", aseguró Rodríguez al compartir la proyección del crecimiento de la compañía en la Argentina.La oferta actual del gigante chino en el país puede resumirse de la siguiente manera: por un lado, la conocida línea Thinkpad, dedicada al segmento corporativo, y por el otro la línea Lenovo 3000, según la empresa, más adaptable a los cambios tecnológicos, y dedicada también a usuarios hogareños. "No cambiamos nuestro foco de negocios, sino que agrandamos nuestro portafolio de productos", dijeron representantes de la empresa. En cuanto a los productos, el dato más novedoso es que la línea entera de notebooks de Lenovo estará disponible con el procesador Intel Core 2 Duo.Pero el paso que marcará un antes y un después en Lenovo Argentina será el ingreso al hogar. Para esto, la empresa comenzará a comercializar el próximo mes en el país monitores en formato wide marca Lenovo."La figura de comercialización va a ser exactamente la misma que para el resto de nuestras líneas de producto (mayoristas, dealers y resellers)", explicó a Canal AR Emanuel Branchesi, team leader de Brand Manager y responsable de Monitores y Opcionales. "Estaremos anunciando formatos wide en 19" inicialmente, y luego aparecerán pulgadas más altas". Lo mayoristas en los que se podrán encontrar estos productos son Intcomex, Microglobal, Stylus e Itecsa.Por último, con respecto a la evolución de la venta de laptops, Rodríguez opinó: "La nueva ola económica está resolviendo el problema del atraso argentino en relación a la venta de notebooks versus desktops". ]]></content>
		</document>
		<document id="baf4c43cba2ace6a30b80aeb9c8936a7" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/10/podra-ser-un-ao-rcord-en-venta-de.html">			<content><![CDATA[En los primeros nueve meses de 2006, se entregaron casi 950.000 equipos y estiman que la cifra llegará a 1.270.000 para fin de año; las ventas de notebooks prácticamente se duplicaronDe seguir en este rumbo creciente, 2006 podría convertirse en un año récord para la venta de computadoras personales en la Argentina.Según un informe de Trends Consulting, durante enero y septiembre de este año fueron despachadas 946.915 unidades, entre PC de escritorio y notebooks. Esto marca un crecimiento de 21,9% respecto al mismo período de 2005, cuando se entregaron 776.626 equipos.Si bien la participación de las computadoras de escritorio sigue siendo amplia (89,3%), el segmento de los equipos portátiles sigue mejorando: de enero a septiembre, la venta de notebooks creció 4,1% respecto a los tres trimestres iniciales de 2005.Desktops . En los primeros nueve meses del año se vendieron 845.665 equipos de escritorio, lo que representa un crecimiento del 16,5%, frente a las 725.643 unidades vendidas el año anterior.El conjunto de las marcas locales concentró el 54,6% de las unidades despachadas, mientras que las firmas internacionales redujeron su participación dentro del segmento, pasando del 15,3% en 2005 a un 12,1% en 2006.Notebooks . En el período analizado se registraron 101.250 notebooks vendidas, prácticamente duplicando las 50.983 unidades despachadas entre enero y septiembre de 2005.Dentro de este segmento, el sector Hogar constituye uno de los de mayor crecimiento en su participación, con un incremento cercano a los cuatro puntos en los primeros tres trimestres de 2006, en relación con el mismo período de 2005.Proyecciones . Para el cierre de este año, los analistas de la consultora calculan un despacho total de 1.270.000 unidades, lo que representará un crecimiento del 23% respecto a 2005 y operaciones por un total de 800 millones de dólares.]]></content>
		</document>
		<document id="6b51ae240f7711cc2f1b0cd9da5b5b2d" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/10/quanta-fabricar-notebooks-para-nios-100.html">			<content><![CDATA[Michael Wang, presidente de la firma taiwanesa, confirmó que la empresa producirá diez millones de computadores portátiles para el proyecto "Un portátil por niño", en el plazo de un año y a partir del primer trimestre de 2007. 18.10.2006, 10:34EFE.- La gigante informática taiwanesa Quanta fabricará computadores portátiles para menores al precio de 100 dólares la unidad, dentro del proyecto "Un portátil por niño", dijeron hoy fuentes industriales de la isla.Un pedido libio de 1,2 millones de ordenadores portátiles es el que ha reactivado un proyecto que en principio no estaba destinado a ese país, sino a mercados emergentes como China, Brasil, India, Rusia, Africa y Europa del Este.El presidente de "Quanta", Michael Wang, señaló que la empresa producirá diez millones de computadores portátiles para el proyecto "Un portátil por niño", en el plazo de un año y a partir del primer trimestre de 2007.La empresa taiwanesa utilizará su fábrica en Jiangsu, China, para producir los equiposde precio reducido, cuyas primeras muestras se espera estén listas en noviembre.El proyecto fue iniciado por el Instituto de Tecnología de Massachusetts (MIT, siglas en inglés) con el apoyo de las empresas "Google", "News Corp", "AMD", "Red Hat" y "BrightStar" y de especialistas como Seymour Papert, Alan Kay y Nicholas Negroponte. ]]></content>
		</document>
		<document id="6c180dc144b1e0c904b28a70e61951d4" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/11/chile-ser-el-primer-pas-latinoamericano.html">			<content><![CDATA[Según datos entregados por el fabricante de chips Intel, en el mercado chileno de los computadores personales ya existe un 25 por ciento de portátiles, lo que pone al país a la cabeza en el uso de este tipo de equipos a nivel regional. 16.11.2006, 12:34Manuel Contreras desde Salta, Argentina.- Factores como el mayor poder adquisitivo, el temprano desarrollo de infraestructura WiFi y una importante caída en los precios, transformarán a Chile en el primer país de Latinoamérica en que la proporción de notebooks superará a la de computadores de escritorio, según señaló Esteban Galluzzi, Gerente General de Cono Sur en Intel.A pesar de que este hito recién se debería registrar el año 2010, de acuerdo a lo informado por el ejecutivo, Chile ya lidera la región en relación al uso de notebooks, con un 25 por ciento del mercado compuesto por este tipo de computadores.Según Galluzzi, un factor clave en este fenómeno es que ya "el 2003 comenzó el desarrollo del ecosistema WiFi" en el país, lo que lo ha transformado en el que cuenta proporcionalmente con un mayor número de "hostspots" en América Latina.De acuerdo al ejecutivo, con esto "la ventaja para Chile es que está marcando tendencias en cuanto a tecnología en la región y, por otra parte, significa que los usuarios chilenos le sacan más partido a sus computadores personales".]]></content>
		</document>
		<document id="a39ff7ec928e1c960ad3031cb98f2a7f" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/11/computadores-porttiles-con-informacin.html">			<content><![CDATA[Por Hugo Galilea, Gerente Comercial de Kepler Data RecoveryLa creciente demanda por recuperación de datos desde Laptops, que elaño 2005 ya había crecido un 250% y que este año a duplicado laanterior, no me sorprende en lo absoluto.Chile puede jactarse una vez más en ser los primeros de la región enalgo. Esta vez, en cuanto a penetración de computadores portátiles enempresas. Lejos de Brasil que ostenta un precario 6%, nos ubicamos conun honorable 25%, a pasos de EEUU y Europa (35%), pero todavíadistantes del campeón mundial, Japón con un 50% (datos de IDC).Tener un Laptop no sólo hace más productivo al usuario, si no, queestá comprobado que éste trabaja más horas y además se sientereconocido por parte del empleador que le da la confianza alentregarle uno. En el fondo, es un beneficio al que sólo losejecutivos pueden acceder.Y para el empleado es un doble beneficio porque, además de ser unaexcelente herramienta de trabajo, el Notebook también puede serutilizado por profesionales para propósitos personales. Quien no tieneuna carpeta con fotos personales, un directorio con canciones oincluso instalado uno que otro juego para momentos de ocio.Es cierto que la mayoría de las recuperaciones de información sondemandadas por ejecutivos, doctores o abogados que han perdidomaterial relacionado con sus negocios, pero no deja de ser cierto queexisten casos donde sólo se pide recuperar información personal. Ycuando se pierde información de un Laptop, frecuentemente hay unadoble pérdida: tanto datos del trabajo como información personal.Fotografías, e-mails y hasta canciones compradas en línea. Cartas,poemas y videos, todos almacenados digitalmente en su Laptop que, poralgún motivo, ya no son accesibles. Casos hay muchos y en Kepler DataRecovery hemos visto de todo. Notebooks arrollados por eltransantiago, Laptops con ganas de bucear en piscinas, o inclusodestruidos bajo el fulgor de una batalla matrimonial.Personalmente diría que lo único que es irremplazable finalmente sonlos recuerdos, esas fotos que no se pueden tomar nuevamente, cartasque no tendrían sentido al ser rescritas. Esta es finalmente lainformación más valiosa que poseemos, y no se puede pagar a un par dedigitadoras para reconstruirlas.Por esto es que siempre es recomendable respaldar toda la informacióndel computador, o portátil en este caso, sin dejar de lado lascarpetas personales, que si bien no son de uso diario, el día que sepierden, puede que sean las que más lamentemos.]]></content>
		</document>
		<document id="9d4930cd6006b117e676e0c67ba49b84" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/11/notebook-exo-smart-dual-tv-63-y-74.html">			<content><![CDATA[Exo, ahora abocado a conquistar el negocio de las notebooks, acaba de lanzar al mercado argentino sus nuevos modelos, Exo smart dual TV en sus dos versiones: 63 y 74. Se trata de una notebook con procesador Intel Centrino Duo Dual-core, que trae consigo sintonizador de TV con control remoto y dispositivo bluetooth.Basada en la última tecnología de Intel, Centrino "Duo" Dual-core, con procesador móvil de doble núcleo. El procesador Dual-core ejecuta varios subprocesos múltiples en forma simultánea, haciendo uso de dos núcleos, lo cual ayuda a maximizar las capacidades de desempeño y de multitarea. Ofrece movilidad inalámbrica más amplia, con nuevas características que facilitan la conexión a la mayoría de las redes. Para ofrecer una experiencia visual intensa, el nuevo procesador brinda más capacidad de alta definición, incluso sonido, video, DVD y televisión, con gráficos tridimensionales mejorados a través del Acelerador Intel® 900 para medios gráficos (Intel® GMA 950).El tamaño compacto de los componentes de la plataforma de la tecnología móvil Centrino Duo hace posible una amplia variedad de tamaños y diseños innovadores de notebooks. Cuenta además con el nuevo chip que disminuye el consumo de batería y le permite administrar inteligentemente el procesamiento de ciertas tareas, consiguiendo una autonomía de más de tres horas.Asimismo, EXO SMART DUAL TV74 posee un sintonizador de TV y video con control remoto para ver televisión en alta definición (HDTV); un sistema bluetooth 2.0, para el intercambio de información entre dispositivos electrónicos, como por ejemplo entre dos notebooks o entre una notebook y una impresora; y se completa con pantalla Wide Screen 15,4 TFT, Grabadora de DVD/CD Dual Layer, Webcam, micrófono, parlantes stéreo y Maletín.La EXO SMART DUAL TV74 posee 1 Gigabyte DDR2, Disco de 100 GB y un Modem de 56K. Tiene incorporados los programas Microsoft XP Home, MS Encarta y MS Works.El precio al usuario final, comprando por intermedio del Banco Nación con préstamos personales "Mi compu", es de 40 cuotas fijas sin interés de $149,95 para la EXO SMART DUAL TV63 y $174,95 para la EXO SMART DUAL TV74, dependiendo de la configuración elegida.Características TécnicasEXO SMART DUAL TV63Tecnología móvil INTEL® CENTRINO ® - DUO (1,66 Ghz) con procesador de doble núcleo T2300, Microsoft Windows XP Home, MS Encarta, MS Works , Memoria 512 MB DDR2, Pantalla Wide Screen 15,4" TFT, Disco 80 GB, Modem 56K, Grabadora de DVD/CD Dual Layer, Card Reader, Red Gigabit, Intel PRO/Wireless 802.11 Trinorma a/b/g, PCMCIA, IEEE 1394, USB 2.0, S/PDIF digital output, Slot PCI Express. Cámara Webcam, Micrófono, Parlantes Stereo, SINTONIZADOR TV y Video, Control remoto, Batería 3 Hs. Aprox. Peso 2,7 Kg.EXO SMART DUAL TV74Tecnología móvil INTEL® CENTRINO ® - DUO (1,83 ghz) con procesador de doble núcleo T2400, Microsoft Windows XP Home, MS Encarta, MS Works, Memoria 1 Gigabyte DDR2, Pantalla Wide Screen 15,4" TFT, Disco 100 GB, Modem 56K, Grabadora de DVD/CD Dual Layer, Card Reader, Red Gigabit, Intel PRO/Wireless 802.11 Trinorma a/b/g, Bluetooth 2.0, PCMCIA, IEEE 1394, USB 2.0, S/PDIF digital output, Slot PCI Express. Cámara Webcam, Micrófono, Parlantes Stereo, Auriculares, SINTONIZADOR TV y Video, Control remoto, Maletín, Batería 3 Hs. Aprox. Peso 2,9 Kg.]]></content>
		</document>
		<document id="595592a274e5407fbf97344c0e1cb56f" url="http://noticias-notebooks.blogspot.com/2006/11/olivetti-present-la-primera-computadora.html">			<content><![CDATA[-Todos los modelos disponen de protección contra robo.Los nuevos modelos de Notebooks Olivetti presentados para el mercado nacional cuentan con una nueva modalidad de protección contra robo. Están protegidos con todas las garantías necesarias para que los usuarios puedan trabajar, estudiar y acceder a toda su información.Se incluyó en todos los modelos de portátiles de la marca Olivetti el respaldo contra robo, entre estos equipos se puede acceder a una amplia gama de dispositivos orientados a la necesidad de cada usuario. Las Laptops van desde los 2.799 pesos hasta los 4.699 pesos.El alcance del acuerdo de protección establecido entre Olivetti y sus clientes tiene una duración de 12 meses y contempla solamente a los damnificados por robo con una mínima franquicia.SICSA a partir de un acuerdo de la empresa argentina con la gigante italiana Olivetti. Distribuirá además toda la gama de impresoras multifunción Olivetti. SICSA llevará así al mercado equipos con tecnología de última generación con el respaldo, la garantía, el servicio y la calidad de una marca reconocida globalmente.Desde su planta modelo de 2.500 metros cuadrados en el barrio de Barracas produjo en su primer semestre un total de 50 mil equipos y obtuvo un crecimiento del orden del 30 por ciento respecto al mismo período del año anterior.Con una facturación de 46 millones de pesos en este primer semestre, 49 por ciento superior al mismo período respecto al año anterior, la empresa consolidó su liderazgo en el mercado local y proyecta completar el 2006 con una producción en el orden de las 100 mil unidades de equipos informáticos.La línea de productos Olivetti, que además de PCs, notebooks y servidores, contará con impresoras multifunción, está orientada para aquellos consumidores que valoran el respaldo, la garantía, el servicio y la calidad de una marca reconocida pero que también buscan la mejor relación costo beneficio.Según indicó la empresa, Olivetti contará con un plan de financiación dirigido tanto a consumidores hogareños como a empresas y organismos públicos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>