<author id="af01d76ae89a2d9d690963e81e0d194b" url="gustavohmayares.blogspot.com" feed="http://gustavohmayares.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f42a513134fcef617c1a42a62086bb4b" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/08/los-rambos-sionistas-fracasaron-una.html">			<content><![CDATA[El sábado 19 de septiembre, los combatientes de Hezbollah rechazaron un ataque de un comando israelí cerca de Baalbek, en la parte noreste del Líbano, matando un oficial israelí e hiriendo a otros dos, uno de ellos seriamente. La operación fue conducida por el Sayeret Matkal (la unidad de élite del alto mando). El oficial fue identificado como teniente coronel Emanuel Morano, fue el oficial]]></content>
		</document>
		<document id="5aaf0b2c232c261fc9316aee831c9b0d" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/08/sobre-un-da-que-comienza-el-estrs-y-la.html">			<content><![CDATA[Un nuevo día que comienza con una mañana cálida (para ser invierno, se entiende), y ya empiezo a sufrir con los calores que se supone nos (a mí en particular) azotarán el verano que viene... Maldita sea! Odio el calor cuando es intenso, es decir cuando supera los 30 grados centígrados. Sólo por eso envidio a mi hermano Edgar, que vive en San Martín de los Andes y supongo no fue ni será quemado]]></content>
		</document>
		<document id="76c5b0bb7dbd7b15d1da0088f3c45622" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/09/grassi-el-monje-negro.html">			<content><![CDATA[La que sigue es la nota que escribí y salió publicada en el primer número (setiembre-octubre) de la revista Metrópolis Suburbana, creo que la mejor revista del oeste, anque de la provincia. Este primer número es una especie de número 0, así que no se vende; pero ya podés ir suscribiéndote para recibirla en tu casa desde el número dos y por seis ediciones a sólo 20 pesitos (pasé el chivo!!!). Te]]></content>
		</document>
		<document id="5be88c2e8a4aa6b857648b0008d61736" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/09/que-aparezca-julio-lpez.html">			<content><![CDATA[Desapareció Julio López, el principal testigo en el juicio contra el asesino Etchecolaz. La coincidencia general (tanto de los organismos de DDHH como de "los demócratas de mierda y los forros pacifistas") es que fue secuestrado por "mano de obra desocupada" de la policía con el propósito de castigarlo y de paso intimidar a futuros testimonios contra genocidas de la dictadura (juicios impulsados]]></content>
		</document>
		<document id="bb2618d78009e21416a5c044cdca66b1" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/09/rosario-por-diseo.html">			<content><![CDATA[El viernes a las 9.45 de la mañana (según me han dicho en Chevalier) estaré en Rosario, participando de Create, el foro y feria de la Unicef sobre diseño. Me interesa particularmente todo lo que tiene que ver con el diseño gráfico, ya que es –al menos en un 50 por ciento– con lo que "me gano la vida", por decirlo de algún modo para ser entendido (en realidad, la vida me la gano amando y siendo]]></content>
		</document>
		<document id="20c59c538d40c1c6c8397067b8668896" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/09/rosario-siempre-estuvo-cerca.html">			<content><![CDATA[Bueno, aquí estoy de vuelta. Estuve en Rosario y llegué el lunes a la madrugada (Rosario a Buenos Aires = 4 horas / Retiro a Hurlingham = ¡¡¡3 horas!!!). Ciudad y río Paraná me parecieron maravillosas, más que nada las islas (hice el recorrido de rigor en catamarán y bajé en la de enfrente, ignoro cómo se llama) por las que anduve en patas por la arena porque hizo buen clima (26° a la tarde).]]></content>
		</document>
		<document id="3903e1347009c678b926af9bdd5a4c66" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/09/salt-la-liebre.html">			<content><![CDATA[Y bué, el boletín oficial publicó que al menos uno de los implicados como autor intelectual del asesinato de Kosteki y Santillón, en Puente Pueyrredón, tenía los antecedentes lógicos: el ex intendente de Hurlingham Juanjo Alvarez había sido agente de la SIDE durante la dictadura militar. El mismo tipo que horas después de los crímenes salió a decir que los piqueteros estaban armados y se mataban]]></content>
		</document>
		<document id="553ea0a5f0db12d21f828d95cda8cff" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/09/sobre-los-asesinatos-masivos.html">			<content><![CDATA[Algo breve, una observación breve sobre ese relajo de recordar el 11S como lo hace la mayoría de los imbéciles comunicadores sociales de radio y Tv, llamándolo "asesinato masivo". Recién lo oí en radio Mitre: "independientemente de lo que uno pueda pensar sobre Bush, etc., hay que repudiar los asesinatos masivos ocurridos el 11S..." La pregunta que me hago (brevemente, porque sólo la estupidez no]]></content>
		</document>
		<document id="aafe826e63feec1c7f780103865fca5c" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/10/con-ganas-de-rajarme.html">			<content><![CDATA[Ando con ganas de partir, nuevamente. Quiero decir que me está agarrando otra vez esa fuerte sensación que me impulsa a realizar uno de esos viajecitos reparadores que tanta falta me hacen de cuando en cuando, en cada ocasión con mayor intensidad y cada vez más asiduamente; esos recreos tan necesarios –al menos para mí– cuando tengo la impresión que ya todo me tiene redondamente podrido. Si]]></content>
		</document>
		<document id="b8eb39ac7a2c6a26a2d03fe2d9c17897" url="http://gustavohmayares.blogspot.com/2006/11/algunos-sitios-por-donde-pasear.html">			<content><![CDATA[Anduve revisando un poco mi descuidada Zona Literatura –a partir de la linda recomendación que hizo Gustavo Faverón Patriau en su blog– y me dio por controlar los enlaces que vengo recomendando desde allí. La mayoría funciona, pero unos cuantos se han descolgado de la red de redes vaya a saber uno por qué razón (se pinchó fuerte el "gran negocio" de la internet y esas millonadas que volcaban]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>