<author id="b07418fd75dcc2f5db9ee62f2f296341" url="informacionregional.blogspot.com.ar" feed="http://informacionregional.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f025b7d5ede3e71e788f062cf0afdceb" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/04/feria-en-la-plaza-belgrano.html">			<content><![CDATA[Este próximo fin de semana se realizará una Feria en la Plaza Belgrano que se extenderá por cuatro días y concluirá con un Show Folklórico.Dicho evento contará con la presencia de la Feria de Artesanos Paceños “José C. Paz Crea” y la Feria de las Colectividades de la Unión de Colectividades y Artesanos; en las cuales se podrán apreciar productos artesanales y comidas de distintas regiones y países.Además habrá variados espectáculos, artistas populares, escuelas de danzas, bandas de rock y folklore, entre otros. Los días viernes, sábado y domingo habrá espectáculos para toda la familia.El sábado a partir de las 17.00 horas será el lugar de un tributo a Marco Antonio Solís, y el domingo desde las 15.00 horas habrá una exhibición de   escuelas de danzas y hará el cierre el grupo de folklore "LA PAYANA".Dicha Feria se podrá disfrutar durante los días Jueves 11, Viernes 12, Sábado 13 y Domingo 14 del corriente mes desde las 10.00 horas en la Plaza Belgrano, ubicada en la calle Altube entre Roque Sáenz Peña, Lavalle y Gelly y Obes.]]></content>
		</document>
		<document id="a88602a76f734074ada194292d492f95" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/04/nora-cortinas-en-la-ungs.html">			<content><![CDATA[Compartimos un comunicado de prensa de la agrupación estudiantil La Mecha Universitaria:CHARLA CON NORA CORTIÑAS:EL ROL DE LAS MUJERES EN LOS ORGANISMOS DE DDHH.Desde la agrupación  La Mecha Universitaria y en colaboración conel Instituto de Desarrollo Humano de la Universidad Nacional de GeneralSarmiento (UNGS), se llevará acabo la charla con Nora Cortiñas, Madre de Plazade Mayo-Línea Fundadora, referente social  y luchadora de los Derechos Humanos: “Elrol de las mujeres en los organismos de derechos humanos, su trayectoria ylucha en la actualidad.”La presencia de Nora en la UNGSrepresenta la invitación a continuar dialogando con su experiencia en ladefensa de los Derechos Humanos, de denuncia a los genocidas que torturaron ydesaparecieron a 30.000 compañeros y compañeras durante la última dictaduramilitar. Trabajo que es necesario compartir con las y los estudiantes, jóvenesy comunidad en general de la región. La continuidad de la lucha que Norasostiene hoy en día demuestra la necesidad de seguir impulsando la conquista porlos Derechos Humanos en la actualidad, dado a que existen nuevos desafíos y frentesde lucha. Tal es el caso de la apropiación del espacio público que realizan lasmujeres en relación con la defensa de sus propios derechos y de los DDHH engeneral.Desde el espacio de La MechaUniversitaria estamos convencidos que en Nora Cortiñas se hace presente unejemplo intachable de militancia comprometida con la realidad. La charla tendrálugar el próximo MIÉRCOLES  10 DE ABRILDEL 2013 A LAS 18HS EN EL AULA 103, MODULO I, de la Universidad Nacional deGeneral Sarmiento (Juan María Gutiérrez 1150, Los Polvorines, Partido deMalvinas Argentinas).Organiza e invita: La Mecha Universitaria - Secretaria de Bienestar Estudiantil  del CEUNGS.]]></content>
		</document>
		<document id="6b294e1bb2ed67ca88c8445edb0ad5b7" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/04/pilar-autores-locales-2013.html">			<content><![CDATA[“Autores locales” es un espacio destinado a la difusión de la comercialización de libros de escritores del Partido de Pilar, como así también la posibilidad de visibilizar la industria del libro local que incluye: librerías, ilustradores, editoriales, medios de comunicación, profesores de literatura, funcionarios del área de cultura, talleres literarios, bibliotecas, correctoras, diseñadores, encuadernadores.Nace en 2012 y la primera presentación se hizo en marzo con el encuentro LAS MUJERES Y LOS LIBROS donde presentaron sus obras Graciela Labale (Soy mano, Pilar), Lizzie Bertiller (El gueto y otros relatos, Pilar), Hilda de Laffitte (Collar de perlas, La Lonja), Noelia Lopez (El último final, Derqui) y Marta García (Sigamos al viento, Del Viso).En mayo el segundo evento ESCRITORES DE PILAR HACIENDO HISTORIA incluyó los trabajos de Alejandro Lafourcade (LOS IRRESPONSABLES, Pilar), Manuel Vázquez (MITOS Y LEYENDAS DE PILAR I), Águila Azul (HASTA EL ULTIMO GUERRERO, Derqui), Felipe García (EL TAPADO DE LA PATRIA, Derqui), José Benítez (DE POSTA EMPALME A FATIMA, Fátima), José Cuello (KM 42, Manuel Alberti).    LOS LIBROS Y LOS NIÑOS fue la oportunidad de promover la lectura y escritora en los más pequeños. Y ese día se presentaron dos libros hechos de manera colectiva, uno lo realizaron las Escuelas Públicas del Nivel Primario de todo el Distrito, LETRAS DEL BICENTENARIO. Y el otro, alumnas y alumnos del nivel primario del Instituto Madre del Divino Pastor de Pilar, PEQUEÑOS ESCRITORES DE PILAR.En el cierre de este primer año de trabajo antes de la navidad y promoviendo la compra de libros para poner en el arbolito de Papá Noel, se presentaron: Lucila Guzmán (DOCTORA DE LETRAS), Beatriz Novaro (CUENTOS CANDIDO), Sebastián Antonio (METODO SIBARITA),Néstor Sito (LA ESCUELA ENTRE EL OCASO Y LA DEMOCRATIZACIÓN y DERECHO, GÉNERO Y SEXUALIDAD EN LA ESCUELA), Taller Literario Silvina Ocampo (EL SONIDO Y LA PALABRA, antología), Carlos Berizzo (MONOBLOCK y WALDO, ANGELITA, EL NEGRO Y EL ÚLTIMO DÍA), Felipe García Maure (LA TRAGEDIA DEL ANGEL) y Manuel Vázquez (MITOS Y LEYENDAS DE PILAR II)Si bien sabemos que la compra de libros de escritores locales no es un hábito entre los lectores, intentaremos a través de un trabajo mancomunado, instalar esta hermosa costumbre que colabora ampliamente con el desarrollo de la cultura local.Casi cincuenta títulos se han editado en los últimos años, mucha gente vuelca sueños y trabajo en la realización de los mismos, pero lo cierto es que a la hora de venderlo, no existe una estructura ni grande ni chica que favorezca su comercialización a no ser la voluntad del mismo autor por recorrer lugares y realizar presentaciones. Una tarea solitaria y desgastante que tampoco garantiza la venta.La idea es que la gente COMPRE LIBROS DE ESCRITORES DE PILAR, DERQUI, DELVISO, FATIMA, ETC.           El lanzamiento de AUTORES LOCALES 2013 se realizara el próximo jueves 4 de abril a las 19 hs. en el primer Piso de Pilar Point en la librería Matute Libros con un brindis de reencuentro, música en vivo y compartirán sus trabajos OMAR ZÁRATE con el libro “La cuerva de la niña” (primer premio del certamen MIS ESCRITOS), Elsa Lanfranco “Breves universos”, Alice Ferreyra “Umbrales”, Beatriz Mir “El hueco de la lluvia” y Marta García “Ni ricos ni lindos ni famosos”.]]></content>
		</document>
		<document id="9bcb8b36ebff7d709f206a9e9c7a1ccd" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/05/cine-debate-en-el-centro-cultural-la.html">			<content><![CDATA[Con el fin de ampliar nuestra visión acerca de nuestro país en un contexto latinoamericano, el Centro Cultural LA BRÚJULA presenta el Ciclo de CINE DEBATE “UNA MIRADA SOCIAL”, el cual se realizará un sábado por mes.El mismo comienza el SÁBADO 18 de MAYO a las 16.30 hs con el documental de Osvaldo Bayer:“AWKA LIWEN – Amanecer Rebelde”.]]></content>
		</document>
		<document id="355900ce137aecacf1a59867eafc9d05" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/05/corte-de-ruta-en-cruce-derqui-barrio.html">			<content><![CDATA[COMUNICADO DE PRENSAMOVIMIENTO EVITA SAN MIGUELCorte de ruta en Cruce DerquiVecinos del barrio Unión Néstor Kirchner cortaron durante dos horas el Cruce Derqui en J. C. Paz. El Durante la tarde se realizó una reunión entre el juez de la causa, el municipio de José C. Paz, tierra y vivienda de nación y la policía a la que los vecinos del barrio no fueron invitados, Los vecinos aseguran que se trata de una maniobra para ensuciar el proceso judicial iniciado a raíz del a toma de un predio frente a la VII brigada aérea de Moreno, lugar conocido como “La Base”, que dio origen al barrio.Más allá de este marco general el eje del conflicto está en la prohibición de vender materiales para la construcción dentro del asentamiento que si bien nunca fue aprobada por el juez de la causa se se ejerce de hecho desde la administración municipal y la policía. El próximo jueves en asamblea general el barrio va a definir los pasos a seguir frente a lo que ellos consideran un atropello a sus derechos a la vivienda digna.]]></content>
		</document>
		<document id="2a91bde1a3c1a803590b3508c14c97bf" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/05/incripciones-plan-nacional-de-promocion.html">			<content><![CDATA[Comenzaron las inscripciones para participar de los encuentros del Plan Nacional de Promoción del Tango coordinado por la Secretaria de Cultura de la Nación.  El mismo se desarrollará en el Centro Cultural UNGS y la entrada es libre y gratuita (vacantes limitadas). Se otorgan certificación emitida por la Secretaria de Cultura de la Nación.Reservas e informes a los mails: musica@ungs.edu.ar o tango@cultura.gov.arInformes al 4451-4575/ 7925 Centro Cultural UNGS Cacique Pincen (Ex Roca) 850, San Miguel.]]></content>
		</document>
		<document id="f9455935033252f19eaa840ac2996a8c" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/05/mes-del-tango-en-el-centro-cultural-ungs.html">			<content><![CDATA[El profesor Oscar Peretto, coordinador del área de música del Centro Cultural de la Universidad Nacional de General Sarmiento, nos cuenta sobre las distintas actividades que se realizarán a lo largo del mes de mayo, en homenaje a Anibal Troilo "Pichuco"Fuente: Prensa Universidad Nacional de General Sarmiento. Para más información, www.ungs.edu.ar]]></content>
		</document>
		<document id="c0a5e38b13d016c1e2fb70e438398bb0" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/05/se-realizara-un-acto-en-homenaje-del.html">			<content><![CDATA[En un acto que se realizará el próximo viernes a las 9.30 horas, autoridades Locales, Eclesiásticas y de distintas Instituciones sociales realizarán un Acto en homenaje al Bicentenario de la Creación del Himno Nacional argentino.El Intendente de San Miguel, Joaquín De la Torre encabezará un homenaje en memoria del Bicentenario de la Creación del Himno Nacional argentino, en un acto que se llevará a cabo en la Plaza San Miguel el viernes 10 de mayo a las 9.30 horas.En el mismo estarán presentes, además, el gabinete municipal y autoridades eclesiásticas, así como miembros de diferentes instituciones sociales y vecinos.Fuente: Prensa Municipalidad de San Miguel]]></content>
		</document>
		<document id="812fa4cf67dbf97ab6b741d1ecd70da8" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/05/tango-y-mateada-en-jose-c-paz.html">			<content><![CDATA[El día sábado 11 de mayo desde las 16.00 horas se realizará en la Plaza Manuel Belgrano, ubicada en Altube y Gelly y Obes,  el evento "Tango y Mateada".En el marco de la Gran Feria Artesanal organizada se llevará a cabo este evento de tango, en el cual cantará el Sr. Julio Galvan (interpretará tangos, milongas y vals), y bailaran la pareja compuesta por Nestor Amaya y Elisabeth Albertini.Además se darán clases abiertas de tango al público en general y se contará una breve historia del tango.Fuente: Prensa Municipalidad de José C. Paz]]></content>
		</document>
		<document id="6985b53437ab4c0ae59a0957248cf892" url="http://informacionregional.blogspot.com/2013/05/unidesarrollo-organiza-un-taller-sobre.html">			<content><![CDATA[UNIDESARROLLO organiza un taller sobre empleo en la Universidad Nacional de Moreno  La Red Interinstitucional Universitaria UNIDESARROLLO invita a participar del Taller de sensibilización “Hacia un Observatorio de Empleo y Trabajo de UNIDESARROLLO”, a realizarse en la Universidad Nacional de Moreno (UNM), el jueves 16 de mayo, de 9:30 a 12:30.La Red está conformada por las Universidades Nacionales de General Sarmiento, General San Martín, Luján, Moreno y Tecnológica Nacional -Facultad Regional General Pacheco.El objetivo del encuentro es facilitar la creación de un ámbito permanente de estudio y seguimiento de las principales características y problemáticas del mercado de empleo y trabajo local y regional, a fin de brindar información confiable que permita una mejor formulación de políticas públicas adaptadas a las necesidades de cada región.La actividad está dirigida a ONG´s vinculadas a la temática, cámaras empresariales, organismos gubernamentales en sus tres niveles, investigadores de las universidades y al público interesado.Informes y acreditación:UNLu:  02323 423-171 int. 287 -  jmora@unlu.edu.arUNM: 0237- 460- 1309 Interno: 122 - Vinculaciontecnologica@unm.edu.arFuente: Prensa Universidad Nacional de Moreno]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>