<author id="b0b29abc525ec4e9b15482d2175d629f" url="informatepuan.blogspot.com.ar" feed="http://informatepuan.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="6c4ccb3bb0100e5646c82f9ad8dba88e" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/4mZNPmxBLic/tiro-gano-y-esta-en-semifinales.html">			<content><![CDATA[Con dos goles de Nicolás Tracanelli y el restante de Luciano Keegan de penal, el "Tártaro" pasó de fase y se las verá con Automoto.RESULTADOS Y CRUCESPeñarol Pigue 2      Boca 0(Lautaro Fhur x 2)Dep. Sarmiento 2  Dep Argentino 2(Scheffer)                (Klok-Patahuer)Por penales ganó Deportivo Argentino 4 a 1 anotando Klok,Diel,Tapia y Cabral. Para el Depor Fernandez. El arquero de Argentino contuvo los penales de Andersen y Palacio.Automoto 5                                                       El Progreso 2(I.Salas x 2 /Avila/Pulgar x 2 uno de penal) (G.Graff-P- / Fibiger)Tiro Federal 3                          At Huanguelen 0(Tracanelli x 2 y Keegan)ReservaTiro Federal de Coronel Suarez es finalista de esta parte el torneo al vencer a Deportivo Sarmiento por 2 a 1. La otra llave que iba a jugarse en Pigue quedo suspendida por la lluvia del sábado. Deberá reprogramarse Comercio-Boca.Los cruces de Semifinales en cancha NeutralPeñarol-Deportivo ArgentinoTiro Puan- AutomotoEl ganador de esta etapa jugará con Deportivo Sarmiento y de esa final saldrá el rival para la final de año donde espera San Martín de Santa Trinidad.]]></content>
		</document>
		<document id="63c8c22cb4c60e28b8242975ef6ccdb4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/62MTQCraDR0/actividades-en-puan-golf.html">			<content><![CDATA[De las tres actividades programadas para este fin de semana largo, solo se realizó el Torneo Interno de este lunes.Puan Golf quiere felicitar a Eduardo Pons, ganador de la bolsa para palos Taylor Made por lograr el mejor neto.Torneo Interno, Lunes 25 de NoviembreIdaVtaTotalHcapNETOPONS Eduardo4537821567SERDAN Ramón5146972869BAZTERRA Edgardo4737841470MALDONADO Amílcar5442962373MONTERO Adrián4940891376ZURITA Hugo5246982276BERATZ Claudio5641971780JACOB Héctor63531163680NADALIN Liliana56541102981HERMANN Graciela64561203684RUIZ MORENO HoracioNPTRecordamos que todos los Domingos a las 9,30 hs. se hacen Torneos para Principiantes de 9 hoyos y lamentamos que ayer domingo 24, por razones climáticas no sepudo cumplir, aunque bienvenida bendita y esperada lluvia!!El Profesor Pablo Ponce dicta clases todos los días, especialmente los Jueves a partir de las 13,30hs y hasta que anochece, atiende a los socios que deseen corregir o aprender recursos nuevos para el juego personal, sinlímite de pelotas y todo a un precio sumamente accesible de $50.-El próximo Viernes 29 y Sábado 30 se juega el Torneo Abierto en cancha de Sierra de la Ventana]]></content>
		</document>
		<document id="bb6a17231bbf49b6f1bef9f6e4c03499" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/99hpjmdaeIQ/tiro-federal-gano-y-se-aseguro-la.html">			<content><![CDATA[Se jugaron esta tarde los partidos de la última fecha del Torneo Clausura de la Liga Regional de Fútbol. En Puan, Tiro Federal superó 2 a 1 a Unión de Pigüé con goles de Maximiliano Rausch y Nicolás Tracanelli. El descuento lo marcó Sebastián Blanco.Por su parte, Puan Football Club tuvo fecha libre.En Reserva el tártaro le amargó la clasificación a Unión al derrotarlo 3 a 2Los restantes marcadores de Primera División fueron:Zona “A”:D. Argentino 5 (Valentini x 2, Patthauer x 2 y Poncela) vs. Peñarol (G) 1 (Córdoba)Independiente 2 (Hernández y Roth) vs. Tiro Federal (CS) 1 (Fuhr)Automoto 3 (Corinaldi x 2 y Avila) vs San Martín (ST) 2 (Cuello y Waibender)Libre: A.HuanguelénPosiciones: Automoto 15, A. Huanguelén 13, D. Argentino 12, Independiente 7, San Martín (ST) 6, Tiro Federal (CS) y Peñarol (G) 4.Zona “B”:Blanco y Negro 2 (Ance Garay e/c y Galano) vs. Peñarol (P) 3 (Fuhr, J. Salvi y Dietrich)Boca 3 (Merquel x 2 y Olmedo) vs Unión (T) (Correa x 2)Tiro Federal (P) 2 (Tracanelli y Ebertz e/c) vs. Unión Pigüé 1 (Blanco)Libre: Puan F.C.Posiciones: Peñarol (P) 18, Tiro Federal (P) 13, Boca Juniors 12, Blanco y Negro 7, Puan F.C. 6, Unión (P) y Union (T) 3.Zona “C”:San Martín (S) 3 (Argüello, Pérez y Olagaray) vs. El Progreso 4 (S. Graff x 2, Schwerdt y G. Graff)E. Comercio 0 vs. D. Sarmiento 5 (Lang, Haberkorn, Palacio, Schilereff y Navarro)San Martín (C) 2 (Trecco y Belleggia) vs. Club Sarmiento 3 (Gil x 2 y Arce)Libre: Racing ClubPosiciones: D. Sarmiento 18, El Progreso 12, Club Sarmiento y San Martín (C) 10, E. Comercio 6, Racing Club 5 y San Martín (S) 0.Cuartos de final de Primera División (Si hay empate se definirá por penales):Peñarol de Pigüé vs. Boca JuniorsD. Sarmiento vs. D. ArgentinoAutomoto vs. El ProgresoTiro Federal (P) vs. A. HuanguelénEn reserva:Zona “A”:D. Argentino 0 vs. Peñarol (G) 3Automoto 0 vs San Martín (ST) 4Independiente 2 vs. Tiro Federal (CS) 5Libre: A.HuanguelénPosiciones: Tiro Federal (CS) y A. Huanguelen 11, San Martin (ST) y D. Argentino 10, Automoto y Peñarol (G) 7 e Independiente 4.Zona “B”:Blanco y Negro 0 vs. Peñarol (P) 2Boca Juniors 8 vs Unión (T) 0Tiro Federal (P) 3 vs. Unión Pigüé 2Libre: Puan F.C.Posiciones: Boca Juniors 15, Union (P) y Peñarol (P) 10, Tiro Federal (P) 9, Blanco y Negro 7, Puan F.C. 5 y Union (T) 4.Zona “C”:San Martín (S) 1 vs. El Progreso 5E. Comercio 2 vs. D. Sarmiento 1San Martín (C) 3 vs. Club Sarmiento 2Libre: Racing ClubPosiciones: D. Sarmiento 15, E. Comercio 13, El Progreso 10, Club Sarmiento 8, San Martin (C) 7, Racing Club 6 y San Martin (S) 1.Clasificados a Semifinales de Reserva:Tiro Federal (CS), Boca Juniors, D. Sarmiento (ganadores de cada zona) y E. Comercio (mejor segundo).]]></content>
		</document>
		<document id="ea4e33ee45b5a49ceb852895c4974e52" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/dM_w3-QNmbs/eco-canje-de-tetra-brik.html">			<content><![CDATA[La Municipalidad de Puan a través de la Jefatura de Medio Ambiente, informa a todos los vecinos del Distrito de Puan, los resultados del eco- canje realizados en el mes de noviembre y diciembre en las localidades de todo el Distrito.Se juntaron 148 kilogramos de envases de tetra brik. Destacamos que el mismo fue un éxito, donde se observo gran participación de la población de cada localidad, principalmente de niños y jóvenes.Desde la Jefatura de Medio Ambiente queremos agradecer a todos los Delegados Municipales por la colaboración prestada. Así mismo se informa que próximamente gracias a la donación de de la empresa Tetra- Pak Argentina, se colocaran en cada Delegación y en el Palacio Municipal, cestos contenedores para la clasificación y depósito de residuos secos o inorgánicos con posibilidad de recuperación. A continuación se detallaran los resultados por localidad, resaltado que aún falta contabilizar lo recolectado en la localidad de Azopardo.VILLA IRIS: 23,500 KGSAN GERMÁN: 3,100 KG17 DE AGOSTO: 21,100 KGPUAN: 33,600 KGDARREGUEIRA 32,500 KGBORDENAVE: 14,600 KGFELIPE SOLÁ: 19,400 KG ]]></content>
		</document>
		<document id="af1eb693cab85e37f8ea7f5b088ecc44" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/DUDYwte2SNQ/mensaje-parroquia-de-puan.html">			<content><![CDATA[Queridos hermanos:En este tiempo en el que nos preparamos para celebrar la Navidad de nuestro Señor Jesucristo que nos invita a la reconciliación y a la paz, aprovechemos a recibir el sacramento de la Reconciliación-Confesión.Este jueves 19 de diciembre desde las 20:00 hs habrá en la Parroquia Sacerdotes de distintas localidades para atender a quienes quieran confesarse.Los esperamos.El Señor los bendiga y los guarde.Paz y Bien - Hermano Pascual, Hermano Pablo y Hermano Roque.]]></content>
		</document>
		<document id="3f201952b08b5ff1045ff5ecece3b5ff" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/gjJ06u0_L4M/escuela-de-verano-en-el-aero-club.html">			<content><![CDATA[El Centro de Educación Física Nº165 informa que se encuentra abierta la inscripción a la Escuela Abierta de Verano (Colonia de Vacaciones) a desarrollarse en instalaciones del Aero Club por convenio con la Municipalidad de Puan.Las ofertas educativas serán:• A partir de 3 años con la primera salita de Educación Inicial cumplida, hasta 12 años.• De 13 años en adelante (adolescentes y adultos).Las inscripciones se tomarán de lunes a viernes en el POLIDEPORTIVO MUNICIPAL de 8 a 12 hs., se requerirá Nº de Documento y Fecha de Nacimiento del alumno, y un teléfono de Contacto.]]></content>
		</document>
		<document id="b9762d5d2d8cf2504b3f490f329d8edd" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/HjcEoXfomy4/la-policia-dio-con-los-responsables-del.html">			<content><![CDATA[Según el informe policial, los responsables fueron Agustin Tiecher, Brando Soler, Facundo Lavigne y un menor de quien no trascendió su identidad.A continuación, el parte policial.En el día de la fecha, denunció en la Estación de Policía comunal local, CARLOS DANIEL COLLA, argentino, de 32 años de edad, domiciliado en Rivadavia 139 de este medio, en su caracter de Presidente del Consejo Administrativo del Instituto Almafuerte, ubicado en la intersección de Avenida Mar del Plata y Moreno, que siendo las 05:50 horas del día de la fecha, constató junto a autoridades del establecimiento educativo, que autores ignorados, durante el fin de semana próximo pasado habían ingresado a las instalaciones, incendiando la cocina y dañando paredes, mobiliario y documentación en el interior de la oficina de dirección y otras dependencias del establecimiento, esparciendo pintura y excremento sobre los escritorios.- Ante esto se solicito el comparendo de personal de la Subdelegación de Policía Científica de Coronel Suarez, como así peritos pertenecientes al Cuartel Central de Bomberos de la ciudad de Bahía Blanca, instruyéndose el pertinente sumario bajo la caratula de DAÑO E INCENDIO, con injerencia de la Dra. ANA CAFASSO, auxiliar letrado de la Ayudantía Fiscal Descentralizada de Púan y de la Señora Agente Fiscal dra. LEILA VIOLETA SCAVARDA, titular de la U.F.I. nro. 12 del Departamento Judicial Bahía Blanca.- Es así que de las diversas tareas investigativas realizadas por personal al mando del suscripto se logró determinar la responsabilidad en los hechos de AGUSTIN TIECHER, argentino, de 18 años de edad, soltero, estudiante, domiciliado en Avenida Evelot 54 de este medio, quien resulta ser alumno del establecimiento siniestrado; de BRANDO SOLER, argentino, de 18 años de edad, estudiante, domiciliado en calle Teodoro Torres nro. 867 de este medio, quienes ingresaran al Instituto junto a un menor de edad, cuyos datos filiatorios, no pueden ser suministrados por cuestiones legales y a CARLOS FACUNDO LAVIGNE, argentino, de 18 de edad, estudiante, domiciliado en calle Nueve de Julio 149 de este medio, no adoptándose medida procesal alguna para con los sujetos sospechados, hasta posterior resolución al respecto de las autoridades judiciales pertinentes.-]]></content>
		</document>
		<document id="8a0c275817c21f38affd73a3235a71e4" url="http://feedproxy.google.com/~r/Infopuan/~3/hx4y7CPBQ-E/idiotas-por-todos-lados-vandalismo-en.html">			<content><![CDATA[Se que uno tiene una conducta periodística y debe escribir con ciertas sutilezas. Pero esta vez les pido perdón, porque no vos a ser sutil, no quiero.¿Se puede ser tan idiota como para destruir un colegio? Por lo visto en nuestra querida sociedad, si.Un grupo de estúpidos ingresaron durante algún momento del fin de semana en el Instituto Almafuerte y provocaron destrozos: pintura derramada, papeles tirados y destrozados y encima hicieron sus necesides además de incendiar la cocina.Estos "Vándalos" son idiotas, unos malparidos que no tienen nada en el pequeño cerebrito y que gozan haciendo esto.Unos verdaderos HIJOS DE PUTA, aunque sus madres sean unas dantas. Unos TARADOS que se masturban de mas o se drogan, ya no se qué pensar.Estoy enojado, indignado. Me duele que tengamos estas personas dentro de nuestra sociedad que destruyen una institución educativa. Tal vez les moleste que la gente aprenda, que sean mas inteligentes que ellos. Y si, no es la manera de presentar una noticia, pero no tengo ganas de dibujarla, de hacerla mas linda.Maxi Lago - Director de Noticias Puan]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>