<author id="b1ae34a8117e55f635843bca99ad9e81" url="vermujeres.blogspot.com" feed="http://vermujeres.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="852fc80562e7f2374bd6761669fdc934" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/02/bellas-mujeres-para-ver-britney-spears.html">			<content><![CDATA[Más fotos de bellas mujeres para ver, como esta linda de la foto, Britney Spears, la genial Britney.Esta es la linda y famosa Britney Spears, la célebre Brit, que despliega toda su hermosura de guapa consagrada.Es que hablar de Britney es ver esta foto de una de las mujeres más lindas y famosas del mundo.Vemos en la imagen, una imagen para ver y recordar, cuán soberanamente magnánima es la guapura de Britney Spears, renovada para 2010 y preparando nuevos recitales esta bella mujer.]]></content>
		</document>
		<document id="e90b157a78da0a4453c11af19450ee22" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/02/jessica-simpson-otra-mujer-para-ver.html">			<content><![CDATA[Una foto de la bella Jessica Simpson que vale la pena ver y disfrutar.En esta foto la vemos a esta linda mujer, la cantante norteamericana Jessica Simpson, con un vestido negro escotado y con su cabello rubio y una joya que se destaca en su pecho.Es indudable que Jessica Simpson es además de talentosa como artista, una mujer elegante, ¡y lo demuestra con esta foto! Claro, podemos ver en la imagen toda la guapura y la espectacular lindura de esta joven mujer.Una foto que merece ser vista en reiterado, Jessica Simpson con vestido negro.]]></content>
		</document>
		<document id="2577fb0325ee77cac03ddb43015adaae" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/03/agustina-attias-bella-mujer-para-ver.html">			<content><![CDATA[Foto de una de las más bellas mujeres para ver: Agustina Attias.En la foto, podemos ver a la linda modelo Agustina Attias, hermana de la no menos linda Emilia Attias, desplegando toda su belleza de mujer.Basta ver su imagen para comprender a modo cabal por qué se dice que Agustina Attias es una mujer sensual y bella, lo que se expresa conspicuamente en su foto, expresión de que Agustina Attias es una de esas mujeres para ver y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="afcbe7fb2e138b018bb0218e26fab711" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/03/luciana-salazar-una-mujer-para-ver.html">			<content><![CDATA[Foto de Luciana Salazar para ver y enmarcar, tan hermosa y sensual.En la imagen vemos a esta linda rubia, la guapa Luciana Salazar ratificando que ver su rostro y su belleza general es un pasaporte al disfrute para cualquier hombre que sabe apreciar la lindura de una mujer bonita.Y va a ser difícil y escarpado remontar una belleza como la de Luciana Salazar, para cualquier otra de las tantas mujeres bellas cuyas fotos y videos circulan por internet.Y ello es así porque realmente vale la pena ver mujeres, y poder ver la belleza de Luciana "Luli" Salazar en esta linda foto de colección no constituye en modo alguno una excepción.]]></content>
		</document>
		<document id="8ef2e65e541ae6fbe7e877bed0746d62" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/03/shakira-otra-linda-mujer-para-ver.html">			<content><![CDATA[Foto de la hermosa Skakira, la cantante de las caderas sensuales.En esta imagen la vemos a la colombiana Shakira muy linda y elegante, con un vestido amarillo y se puede ver que tira besos.Es una de las cantantes de latam más bonitas y talentosas.Es realmente guapa Shakira, y esta foto que expresa su guapura nos confirma que vale la pena ver a esta joven mujer.]]></content>
		</document>
		<document id="71c68101c1eeefd660c5d90f1fcde9a8" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/04/paris-hilton-otra-linda-mujer-para-ver.html">			<content><![CDATA[Paris Hilton, la heredera de los lujosos hoteles es una de las mujeres más bonitas para ver en fotos como estas, donde acredita seguir buenas dietas.En unas de las mejores fotos de mujeres lindas, destácase la guapura encantadora de la famosa Paris Hilton, una rubia adinerada y muy seductora, tal como muchos solteros y singles del mundo acreditan.Ideal para conquistar, la rubia Paris es una joya y es una de esas mujeres para casarse que ningún galán o soltero serio dejaría escapar: garantía de dinero, los mejores hoteles en los más bellos lugares vacacionales del mundo y amor ¿qué más se puede pedir como pareja perfecta para el romance?En su pose de rubia millonaria se destaca la sensualidad en el ápice de la plenitud de la belleza que nos regala en estas bellas fotos la espectacularmente linda Paris Hilton, otra guapa que vale la pena ver.]]></content>
		</document>
		<document id="23d50a665a1eef0ee3d3257596d7a055" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/06/ver-mujeres-miley-cyrus.html">			<content><![CDATA[Ver mujeres como Miley Cyrus no es cosa de todos los días. Guapa, talentosa y grácil es hoy una de las chicas más deseadas por su belleza de mujer que tanto enamora a los solteros y provoca sentimientos en los chicos que sueñan con tener algo con ella.La ex Disney y hoy algo polémica Miley es de esas mujeres que cuando uno las ve no puede quitarle la mirada en espera de poder, algún aciago día, finalizar la soledad y la soltería junto a una belleza como ella, seductora y fuente del cariño que todo soltero desea.Miley Cyrus, famosa y linda de Hollywood, artista guapa y joven, de esas mujeres que da gusto ver.]]></content>
		</document>
		<document id="1ac1a15b0fc7109bae7d8e18e9bec948" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/09/ver-mujeres-megan-fox.html">			<content><![CDATA[Megan Fox es una de las más bellas mujeres para ver. Basta estar viendo esta foto para apreciar toda la magnánima belleza que le es propia, y que le ha llevado a los máximos lugares en las revistas, la TV y la fama. Según muchas encuestas de opinión, mirar a Megan Fox es ver a la mujer perfecta, más bella que Bo Derek en su momento y ciertamente muy seductora, de arriba a abajo. A fuerza de no ser irracionales, no nos excederemos al destacar la belleza de Megan Fox, una guapa para ver y admirar, como en esta foto.]]></content>
		</document>
		<document id="583679c3e91a1e9e010952fca9b35c0a" url="http://vermujeres.blogspot.com/2010/11/mujeres-guapas-natalia-vodianova.html">			<content><![CDATA[Natalia Vodianova es una de las mujeres más guapas que se pueden ver. Como esta foto acredita, la joven modelo rusa posee un encanto natural que enamora a cualquier soltero.Esta modelo rusa se destaca además por su solidaridad, ya que dirige una fundación que construye parques para niños, además de representar la mujer perfecta para el amor.Sin duda, la profundidad de su mirara y su sonrisa la califican a Nataila Vodianova como una de las rusas más guapas.]]></content>
		</document>
		<document id="f9a7d85b987dc23d183b866aa2cd163a" url="http://vermujeres.blogspot.com/2011/01/ver-mujeres-lindas-angelina-jolie.html">			<content><![CDATA[Angelina Jolie es una de las más lindas mujeres que se pueden ver hoy en películas como "El turista".Con un físico privilegiado y unos ojos azules seductores, Angelina combina atractivo con belleza natural, algo que a los solteros enamora.En esta foto podemos ver la mirada cautivante de la Jolie, que en 2011 sigue siendo una de las mujeres más bellas del mundo, al tiempo que mirar el sofisticado encanto de su rostro.Todo soltero se merece ver mujeres tan lindas como Angelina Jolie.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>