<author id="b3d91fbd0a0e3afe81500ed4f7a9996d" url="artattackblog.blogspot.com" feed="http://artattackblog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="c8358d8cf07a7901e50c3cfbcf1cd77d" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/03/angelitos-volar.html">			<content><![CDATA[Lista de Materiales:Masa flexible, estecas, palillos, pinturas al frio o color vegetal, pega, plástico transparente, crema nivea o cualquier crema pincel punta finita y pinturas acrílicas.Instrucciones:Tiñe pedasitos de masa de los colores deseados. Pintas con las manos. Dale la forma ala masa como esta en la foto, has las piezas separadas dejalas secar por 5 o 10 minutos hasta que lo veas mas omenos durito. Y luego las pegas con cola. Suerte, espero que te guste ahh y no ultilices témperas.]]></content>
		</document>
		<document id="c520e3d3a4af9a16c55f8fb4691560a2" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/03/decorando-inodoros.html">			<content><![CDATA[Lista de Materiales:Goma eva, encaje o blonda, cinta de organza, silicona caliente, elástico, pinturitas textiles, moldes de muñequitos de goma eva.Instrucciones:Sacar el molde de la forma y tamaño de la tapa del inodoro. Luego pegar la blonda alrededor del molde. Decorar con muñequitos de goma eva pintados, una vez decorada la tapa, colocar un elástico en la parte de atrás para asegurar la goma eva con la tapa. Y listo]]></content>
		</document>
		<document id="6ff0aa72463d062232f3e22a5746bc87" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/03/llavero-de-iguana.html">			<content><![CDATA[Materiales:60cm de alambremostacillas de varios coloresInstrucciones:Enhebrar una mostacilla hasta el centro del alambre. Pasar el alambre del otro extremo a través de la mostacilla y ajustar bien.Repetir el procedimiento hasta obtener seis hileras de mostacillas (poner la cantidad de perlitas como en la foto).PATAS:Al llegar a la sexta hilera enhebrar seis mostacillas en un extremo. Doblar el alambre hacia el cuerpo de la lagartija formando un bucle y pasarlo por las tres primeras mostacillas. Tirar bien del alambre.Repetir el procedimiento pero con el otro extremo para realizar la otra pata.Realizar cuatro hileras siguientes enhebrando las moatacillas con la técnica básica. Realizar las patas posteriores con el procedimiento explicado en el paso anterior.TERMINACIÓN:Completar el cuerpo de la lagartija. Para finalizar volver a pasar los alambres a traves de la última mostacilla y cortar.]]></content>
		</document>
		<document id="e8a7b505d4e0cea80a7a539b26c99702" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/03/medias-con-plantillas.html">			<content><![CDATA[Ahora que estamos pasando frío, es hermoso cuando podemos estar en casa en medias calentitas, pero esas medias se ensucian, entonces lo que vamos a hacer hoy para no perder ese placer es colocar plantillas a las medias y de algún modo convertirlas en pantuflas.Materiales:-Medias gruesas-Cartón-Lápiz-Tijeras-Plancha-Tela adhesiva-GamuzaPaso a paso:Comenzamos tomando las medias y colocándolas en nuestros pies o en los pies de quienes van a usar estas medias y apoyamos ambos pies sobre el cartón y con el lápiz marcamos la forma de cada pie. Recortamos el cartón con las tijeras y nos sacamos las medias.Tomamos el lápiz y calcamos este tamaño de medias del cartón a la gamuza y a la tela adhesiva que permite unir dos telas. Cortamos las telas y después colocamos las plantillas del cartón adentro de las medias y colocamos la tela adhesiva entre la gamuza y la media y comenzamos a planchar ahí para que la gamuza se adhiera bien a la media. Para finalizar retiramos los cartones de las medias y ya tenemos listas estas pantuflas originales.]]></content>
		</document>
		<document id="5e8b0e3a2600888c4c9428b36448ec17" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/03/tejas-en-relieve.html">			<content><![CDATA[Sí, aunque no parezca, estas casas no son reales! Son pequeñitas, y tú también puedes hacerlas. Manuela Rubio Ortiz comparte con nosotros estas bellísimas creaciones hechas con tejas. Quedan muy decorativas y te enseñamos a realizarlas a continuación.Materiales:Teja de barroarcillaóleospinturas acrílicascola de carpinterobarniz cerámicoalkilpincelesmalla metálicaInstrucciones:Pintar la teja con pintura acrílica, blanca o del color que queramos dar a la tela. Ir recortando pedazos de arcilla para formar las puertas, ventanas,etc.También hay que hacer las tejitas del tejado una a una Hay que ir pegando cada pieza con cola de carpintero, y una vez secas, se pintan con óleo o acrílicos. Para los balcones, podemos utilizar malla metálica, quitando las varillas horizontales, o pequeñas barritas hechas con arcilla.Podemos utilizar masa de porcelana fría para realizar pequeñas flores, como podeis ver en las fotografías.]]></content>
		</document>
		<document id="20c75b385b0df7c21508d90935f0b484" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/04/cometa.html">			<content><![CDATA[Lista de Materiales:Dos varillas de la misma longitud, hilo, papel seda, pegante y pegamento.Instrucciones:Empezamos por recortar las dos varillas a la misma longitud utilizando un cuchillo para evitar astillarlas. Las colocamos en forma de cruz tal como se observa en la figura y las atamos con un nudo por el centro. Atar el hilo a uno de los brazos de la cruz -alejándolos un poco de la mitad de ésta. Coger un trozo de hilo y atarlo al otro brazo dejando la misma distancia del centro que en el paso anterior. Y atar el otro cabo al primer hilo, de forma que al estirarlo se forme un triángulo isósceles. Cogemos el papel de seda y recortamos un rombo de manera que la superficie del papel tape las varillas cuando las colocamos encima de este Verter un poco de pegamento a lo largo de las varillas y engancharlas sobre el papel de seda. Cogemos otro trozo de papel de seda y recortamos tiras para confeccionar la cola del cometa el doble de larga que el rombo de papel. Enganchar las tiras a la parte inferior de la cometa con pegamento. Ahora ya es el momento de hacerla volar: Que un compañero sujete la cometa en posición vertical y otro sujete el hilo a una distancia de 5 metros. El que tiene el hilo empiece a correr y el otro antes de sentir el tirón del hilo suelte la cometa hacia arriba. De esta manera nuestra cometa surcará el cielo. Soltando más hilo más alto volará. Es importante hacerla volar en lugares despejados lejos de líneas de electricidad o árboles y en días soleados y un poco ventosos..]]></content>
		</document>
		<document id="1ff568a429a267ad3409455b4549510d" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/04/dinosaurios.html">			<content><![CDATA[Lista de Materiales:2 globos inflados (uno grande y otro pequeño), témpera, cola, agua, papel periódico o papel higiénico, ojos movibles y boquita.Instrucciones:Infla los dos globos, pégalos juntos y que queden como un cuerpo de dinosaurio. Rebaja la cola en un recipiente, y pégale a todo el cuerpo, dos o tres capas de periódico. Dejar secar 2 o 3 días y cuando sientas que esta duro píntalo en el color que gustes, dejar secar y pegar los ojos movibles y la boca.]]></content>
		</document>
		<document id="26b6f6845f529c5cb73f754f919213e2" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/04/latas-recicladas.html">			<content><![CDATA[Lista de Materiales:1 lata (tamaño opcional), corospun (color opcional), cola/ cemento africano o silicona, tijeras, lentejuelas, cinta picot.Instrucciones:Lavar bien la lata, remover cualquier etiqueta para que la superficie quede lisa. Con la ayuda de un abrelatas corta la parte superior de la lata. Tome medida de las dimensiones de la lata y corte el corospun del color elegido. Forre toda la lata, pegar con cola/cemento africano o silicona fria o tibia. Decore con flores hechas con corospun, lentejuelas y cinta en los bordes.]]></content>
		</document>
		<document id="1e28b1abf1be8e6c7bf32e8cb27defd" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/04/mariposa.html">			<content><![CDATA[Lista de Materiales:Masa flexible, pega, crema nivea, pincel punta finita, estecas, bolsitas plásticas transparentes, pinturas al frío o color vegetal.Instrucciones:Coge pedacitos de masa flexible y píntala de los colores deseados. Guarda las masas de colores por separado en bolsitas. Luego has las formas como aparecen en la imagen con ayuda de las estecas déjalas secar por 5 o 10 minutos. Pégalas con la pega recuerda cada pieza es separada cuando tengas tu mariposa armada puedes pintar los ojos y lo que falte. Suerte espero que lo hagas si no sabes algunas cosas consúltame.]]></content>
		</document>
		<document id="e5a44456e525d7e768a8579445720f09" url="http://artattackblog.blogspot.com/2009/04/mosaico.html">			<content><![CDATA[Lista de Materiales:Cartulina blanca, cáscaras de huevos, lápiz, témperas y papel de cocina.Instrucciones:Toma algunas cáscaras de huevos, lávalas y córtalas en pedacitos. Prepara tres vasos con témperas diluidas en agua, necesitas los colores: verde, rojo y violeta. Ahora coge los trocitos de cáscaras de huevos y déjalos por 2 horas en los vasos de témperas diluidas. Cuando las cáscaras tengan el color deseado, ponlas a secar sobre papel de cocina. Ahora dibuja sobre una hoja blanca un dibujo para tu mosaico. Finalmente pega pedacitos de cáscara sobre el dibujo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>