<author id="b3ff8c1529947bcbe6ae6d5f5cab4d9b" url="informacionaborto.blogspot.com.ar" feed="http://informacionaborto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="93466048a894cb324cf13688ebc18ddb" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/04/seminario-aborto-con-misoprostol-en.html">			<content><![CDATA[Lee las noticias sobre el Seminario en:http://noticiasaborto.blogspot.com/ En breve estaremos subiendo las conferencias y materiales en:http://www.abortoconmisoprostol.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="b66e81b08456ee7baf52ae8e1cfdafab" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/05/aborto-en-el-congreso.html">			<content><![CDATA[4 de Junio de 2010“Parlamento por el Derecho al Aborto legal y seguro” El Parlamento por el Derecho al Aborto legal y seguro se realizará en el marco de la agenda de trabajo que diputadas y diputados junto con organizaciones de mujeres se propusieron a fin de instalar el debate del aborto en el Congreso.El mismo se desarrollará el día 4 de junio del corriente año en el Salón Illia del Senado de la Nación y en el mismo intervendrán compañeras del interior del país y de la pcia de Bs As.Habrá un panel central con invitadas de otro países para que nos cuenten sus experiencias en sus lugares de origen.El Parlamento tendrá como objetivo trabajar dos ejes:Por un lado, compartir las estrategias, las formas de resistencia, recursos que desarrollamos y con los que contamos en nuestros respectivos lugares de acción.Por otro lado, compartir y desarrollar estrategias, objetivos y planes de acción, tanto en cada uno de nuestros lugares, como también a fin de coordinar acciones y/o estrategias conjuntas de cara a la legalización, desclandestinización y erradicación de la violencia ejercida por el Estado y de la sociedad civil sobre nuestros cuerpos y nuestras vidas.Convocan:Colectivo de Mujeres Juana AzurduyDiversidad & Género Proyecto SurConurbanasEnredadas por el Derecho a DecidirLesbianas y Feministas por la descriminalización del Aborto,ATE Congreso Junta interna]]></content>
		</document>
		<document id="d0be0bfe7d77aa82ec8acfad0b4e8faa" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/05/actividades.html">			<content><![CDATA[Día Internacional de Acción por la Salud de las MujeresViernes 28 DE MAYOConferencia de prensa en el Concejo Deliberante de LanúsHora: 10hs. Lugar: Consejo Deliberante de Lanus, Av. 9 de julio 1647, Lanus.Concejalas del Bloque Movimiento Libres del Sur, presentarán en los Municipios de Lanús, Almirante Brown y Esteban Echeverría tres proyectos de ordenanzas que tienen como objetivo garantizar el acceso de las mujeres a la salud y cumplir con lo previsto por Ley nacional Nº25.673 -de Creación del Programa Nacional de Salud Sexual y Procreación Responsable, la Ley nacional Nº26.485 -de protección integral para prevenir, sancionar y erradicar la violencia contra las mujeres en los ámbitos en que desarrollen sus relaciones interpersonales-, y la Ley nacional Nº: 24.632 -que ratifica la Convención Interamericana para Prevenir Sancionar y Erradicar la Violencia Contra la Mujer, “Convención Belem Do Pará”.La primera ordenanza, incluye la implementación de la “Guía Técnica para la Atención de los Abortos No Punibles” del Ministerio de Salud de la Nación, en los Centros de Salud Pública y Privada que funcionan en los territorios de los MunicipiosLa segunda, persigue la implementación de un “Protocolo de Detección Sistemática de Situaciones de Violencia contra la Mujer en la Consulta Médica”, el Protocolo tiene como objetivo la intervención activa del Estado a través de los servicios de salud, para la disminución de los casos de violencia contra la mujer.Una tercera ordenanza, establece la difusión del servicio brindado por Lesbianas y Feministas por la Descriminalización del Aborto a través de la “Línea Aborto: más información menos riesgos”, en las instituciones públicas y privadas de la Salud en consultas o entrevistas profesionales. A su vez, promueve la incorporación de la siguiente leyenda: “L´ínea Aborto: más información menos riesgos, Informate llamando o mandando SMS a (011) 15 6664-7070”, en los boletines emitidos por las instituciones del Estado Municipal y en los recibos de pago del tributo Municipal. - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - Viernes 28 DE MAYOJuventudes políticas. "La violencia de género y el aborto"- El cuerpo ajeno de las mujeres - Situación social y legal en América latina. Avances y experiencias de abordaje.Horario: 14 a 17 hs.Lugar: Facultad de Ciencias Sociales, Marcelo T. de Alvear 2230.Organizan: Juventudes Políticas de América Latina.- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Viernes 28 DE MAYOCharla debate sobre Interrupción Voluntaria del Embarazo, abierta a varones y mujeres.Horario: 18,30 hs.Lugar: Teatro La Máscara (Piedras 736 - Ciudad Autónoma de Buenos Aires) con el siguiente cronograma:- 18:30 horas. Acreditación- 19:00 horas. Comienzo de la actividad que contará con las exposiciones de Gabriela Diaz Villa (Línea Aborto: más información, menos riesgos), la Diputada Nacional Vilma Ibarra y el cierre estará a cargo del Diputado Nacional y Presidente del Encuentro por la Democracia y la Equidad, Martín Sabbatella.Organiza: Encuentro por la Democracia y la Equidad (EDE)Destinatarios/as: compañeras y compañeros del Encuentro por la Democracia y la Equidad.Confirmar asistencia respondiendo a:info@encuentrocapital.com.arMás información en: http://www.partidoencuentro.org.ar/agenda.php?site=encuentro&id_entrada=145 - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Sábado 29 DE MAYO"Festival Internacional de Cine sobre Diversidad Sexual y Género de Argentina, Libercine 2010" Edición Ciudad de la Plata. Cortos sobre Aborto - Debate con LyFDA.Horario: 16 hs.Lugar: ESPACIO INCAA KM 60, LA PLATA, BUENOS AIRES.Pasaje Dardo Rocha calle 50 entre 6 y 7 – La PlataPrograma completo AQUÍ.Más información:http://www.espacioqueer.com.ar/http://www.cinediversidadygenero.blogspot.com/http://www.libercine.com.ar/- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -Sábado 29 DE MAYO “Defendiendo nuestros derechos sexuales, podemos decidir"Horario: 14 a 18hs.Lugar: Hogar Patiño, Av Alsina y La Madrid. Lomas de ZamoraOrganizan:Movimiento de Mujeres Juana Azurduy, Curso Zonal de Promotores de Salud en CTA-Lomas, CICOP, Asociación Civil el Tren de la Libertad, Centro de Formación Profesional Nº 406, Área de Salud y Género de Barrios de Pie (Sur 1), Cooperativa de Trabajo 8 de Octubre.Más información y programa completo AQUÍ.INVITAMOS A TODAS LAS PERSONAS QUE QUIERAN ACOMPAÑARNOS A PARTICIPAR DE LAS ACTIVIDADES. ]]></content>
		</document>
		<document id="ced95ea602b21fa20d41467f9b62e3da" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/05/presentaciones-y-materiales.html">			<content><![CDATA[Materiales del Seminario "Aborto con Misoprostol en Atención Primaria de la Salud".Ya se encuentran disponibles las presentaciones y materiales distribuidos en el Seminario "Aborto con misoprostol en Atención Primaria de la Salud" realizado el último 21 de abril en el Centro Cultural de la Cooperación, Ciudad de Buenos Aires.Las presentaciones y materiales se pueden descargar en pdf del blog del Seminario:http://www.abortoconmisoprostol.blogspot.com/ ]]></content>
		</document>
		<document id="a9b73b4247bd2d2920265c71e3e3a801" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/05/resultados-de-la-encuesta-para-medicos.html">			<content><![CDATA[RESULTADOS DE LA ENCUESTA PARA MÉDICOS Y MÉDICAS SOBRE ABORTOLa Asociación Metropolitana de Generalistas y Equipo de Salud (AMEGES) y Lesbianas y Feministas por la Descriminalización del Aborto realizamos una encuesta anónima en internet a médicos y médicas sobre aborto.En menos de 2 meses, la encuesta obtuvo la respuesta de 291 médicos y médicas de todo el país (de todas las provincias, salvo de: Catamarca, La Rioja, Mendoza, Salta y San Juan).Los resultados fueron presentados el 21 de abril pasado, en el marco del "Seminario Aborto con Misoprostol en Atención Primaria de la Salud".Podés bajar los resultados presentados AQUÍ. Podés ver las preguntas de la encuesta y completarla AQUÍ.]]></content>
		</document>
		<document id="776f73b591aab1a36a5627232933f63c" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/05/tercer-informe-de-la-linea-aborto-mas.html">			<content><![CDATA[Cómo abortan las mujeres en Argentina: entre la autonomía y la falta de poder. Tercer Informe de la Línea Aborto: más información, menos riesgos.En 8 meses, la Línea Aborto: más información, menos riesgos, respondió 3188 llamadas de personas que se comunicaron de todo el país para recibir información sobre aborto con misoprostol.El 21 de abril pasado, durante el "Seminario Aborto con Misoprostol en Atención Primaria de la Salud" presentamos el Tercer Informe de Atención de la Línea y compartimos los resultados con más de 200 médicos, médicas e integrantes de equipos de salud.Podés descargar en informe completo en PDF AQUÍ.]]></content>
		</document>
		<document id="3125f5cd8a012ccb7c5a1867fb70c7cd" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/06/actividades-lyfda.html">			<content><![CDATA[Jueves 10 de junioJORNADA DE DEBATE SOBRE ABORTO EN LA FACULTAD DE CIENCIAS MÉDICAS DE LA UNIVERSIDAD DE BUENOS AIRESParticipan: Mariana Romero, Centro de Estudios sobre Estado y Sociedad (CEDES); Mabel Gabarra, Campaña Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito; Nelly Minyersky, Investigadora Permanente del Instituto “Ambrosio L. Gioja”, Facultad de Derecho, UBA; Verónica Marzano, Lesbianas y Feministas por la Descriminalización del Aborto y Viviana Manzur, Asociación Metropolitana de Generalistas y Equipos de Salud (AMEGES).Organiza: Agrupación Estudiantil Realidad, Compromiso y Participación (RCP)ç, Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad de Buenos Aires.Hora: 16 hs.Lugar: Paraguay 2155, Facultad de Ciencias Médicas de la Universidad de Buenos Aires.- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - Viernes 11 de junioPRESENTACIÓN DEL LIBRO “EL ABORTO EN DEBATE”, DE MARIANA CARBAJAL. Participan: Mariana Carbajal (autora del libro), representantes de la Campaña Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito, CLADEM y Lesbianas y Feministas por la Descriminalización del Aborto. Coordina: Nora Pulido.Organizan: La Cátedra Libre de Derechos Humanos y el Seminario de Derechos Humanos con perspectiva de género de la Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Buenos Aires.Hora: 19.30 hs.Lugar: Facultad de Filosofía y Letras de la Universidad de Buenos Aires, Puan 480, Aula 129.Informes: lu-ma: 12 a 16 hs.; mié-jue-vie: 14 a 18 hs. Oficina s/nº, 1er. piso - Tel: 4432-0606. cddhh@filo.uba.ar; clddhh@gmail.com http://www.filo.uba.ar/contenidos/secretarias/seube/catedras/ddhh/]]></content>
		</document>
		<document id="a22e79245b655840fefc63371cc0a4a7" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/06/actividades-lyfda_21.html">			<content><![CDATA[22 de junioCHARLA DEBATE POR UN ABORTO LEGAL, SEGURO Y GRATUITO EN LA PLATAEl próximo martes, 22 de junio, a las 18.30, en la Facultad de Trabajo Social de la UNLP, se realizará la charla debate Por un Aborto Legal, Seguro y Gratuito.Especialistas disertarán al respecto, para avanzar en la legalización de la interrupción voluntaria del embarazo. La Diputada Nacional de Libres del Sur, Cecilia Merchán informará acerca del proyecto de Ley de la Campaña Nacional por el Derecho al Aborto Legal, Seguro y Gratuito. Participará a su vez Verónica Marzano, miembro de Lesbianas y Feministas por la Descriminalización del Aborto y vocera de la línea telefónica Aborto: “Más información, menos riesgos".Organizan: Colectivo de Mujeres Las Juanas, La Plata.Hora: 18,30 hs.Lugar: Aula Magna de la facultad de Trabajo Social, ubicada en Calle 9 y 63, La Plata.- - - - - - - - - - - - - - - - - -24 de junioROSARIO, SEMINARIO SOBRE MI CUERPO DECIDO YO!En el marco del Seminario “Sobre mi cuerpo decido yo”, integrantes de Lesbianas y Feministas por la Descriminalización del Aborto, participarán del Encuentro “El derecho a decidir sobre nuestro cuerpo. ¿De qué hablamos cuando hablamos de aborto?, el próximo 24 de junio en la Ciudad de Rosario.En esta misma ocasión, disertará Daniel Teppaz, tocoginecólogo, coordinador Dirección de Maternidad e Infancia del Ministerio de Salud Provincia de Santa Fe.Organizan: Colectivo de Mujeres Las Juanas, Rosario.Hora: 17 hs.Lugar: Centro Municipal Distrito Centro "Antonio Berni" Wheelwright Nº 1486, Rosario.Ver agenda completa del Seminario en: http://colectivodemujereslasjuanas.blogspot.com/]]></content>
		</document>
		<document id="2db3532add1e56a8f60e4235f2b555b7" url="http://informacionaborto.blogspot.com/2010/06/lesbianas-y-feministas-por-la.html">			<content><![CDATA[Se realizó el Parlamento por el Derecho al Aborto legal y seguroEl viernes 4 de junio, se llevó adelante el “Parlamento por el Derecho al Aborto legal y seguro”, impulsado por el Colectivo de Mujeres Juana Azurduy, Diversidad & Género Proyecto Sur, Conurbanas, Enredadas por el Derecho a Decidir, Lesbianas y feministas por la descriminalización del Aborto, Ate Congreso Junta interna y UTE.El Parlamento se hizo en el marco de la agenda de trabajo que diputadas y diputados junto con organizaciones de mujeres están llevando adelante a fin de instalar el debate sobre la legalización del aborto en el Congreso.Más de cien mujeres se congregaron al mediodía en la Plaza del Congreso para difundir información sobre el aborto a través de volantes, afiches y una radio abierta. Más tarde, las actividades se desarrollaron en el Salón Illia del Senado de la Nación. Abrieron el panel principal Luis José Gallo Imperiale, senador uruguayo del Frente Amplio, María Lucia da Silveira de la Marcha Mundial de las Mujeres y Luciana Peker, periodista especialista en género.Luego de las ponencias hubo un sketch teatral (primera realización de la compañía de trabajadores y trabajadoras del Congreso) y una reunión plenaria donde todas las participantes intercambiaron experiencias sobre las acciones llevadas a cabo en cada lugar. También se definieron algunos ejes para trabajar en conjunto, como la difusión de la “Línea Aborto: más información menos riesgos”. Las intervenciones concluyeron con la presentación del Informe “Cómo abortan las mujeres en Argentina: entre la autonomía y la falta de poder”, tercer informe de la Línea, a cargo de Lesbianas y Feministas por la Descriminalización del Aborto.Para finalizar la jornada todas las asistentes pudieron disfrutar del cuadro realizado “en vivo y en directo” por la artista Mariana Gabor, la proyección de un video realizado por Ximena González donde se ven las posturas a favor del aborto de varios diputados y diputadas, y por último la intervención teatral del Multiplicarte Colectivo de Mujeres Juana Azurduy.Adhirieron a la actividad:Diputada Cecilia Merchán (Libres del Sur); Diputada Victoria Donda Pérez (Libres del Sur); Diputado Fernando Solanas (Proyecto Sur); Diputado Jorge Cardelli (Proyecto Sur); Diputada Alcira Argumedo (Proyecto Sur); Diputado Claudio Lozano (Buenos Aires Para Todos en Proyecto Sur); Diputada Verónica Benas (Si por la Unidad Popular); Diputado Eduardo Macaluse (Solidaridad e Igualdad); Diputada Graciela Iturraspe (Si por la Unidad Popular); Diputado Gerardo Milman (GEN); Diputado Horacio Alcuaz (GEN); Diputada Virginia Linares (GEN); Diputado Fabián Peralta (GEN); Diputada Margarita Stolbizer (GEN); Diputada María Luisa Storani (UCR); Diputado Nicolás Castañon (UCR); Diputada Nélida Belous (Proyecto progresista); Diputada Marcela Rodríguez (Coalición Cívica); Diputada Fernanda Gil Lozano (Coalición Cívica); Diputada Vilma Ibarra (Nuevo Encuentro Popular y Solidario); Diputado Ariel Basteiro (Nuevo Encuentro Popular y Solidario).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>