<author id="b67b60f376568ae86143fc77e202a47e" url="blog.gymnastucuman.com.ar" feed="http://blog.gymnasium.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1604ce6e9bdce6f72357440f3353bb50" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/04/semana-gymnasium-lxv-aniversario.html">			<content><![CDATA[COMUNIDAD GYMNASISTA: Este Lunes 6 de Mayo se dará inicio a la SEMANA del colegio, acá les dejamos el cronograma muy variado para la semana externa, a la brevedad será acercado a ustedes el de la Interna tambiénLa primera, La mejorLunes 6 de Mayo:14:00: Inicio de Jornada deportiva 18:00: Recital de “Talion” 20:00: Exposición de artistas en telas22:00 PRESENTACIÓN SEMANA EXTERNAMartes 7 de Mayo :14:00: Inicio Jornada deportiva 15:00: Martes animé gymnas16:00: Concurso intercolegial de cultura general20:00: Recital de EL INDIO CANSINOS 22:00: BAUTISMOMiércoles 8 de Mayo:14:00: Inicio jornada deportiva 15:00: Cine 18:00: Charla 15:00-21:00: Encuentro de Bandas 20:00: Exposición de Skate21:00: Cierre encuentro de bandas “El club del Reggae22:00: SÁTIRAJueves 9 de Mayo14:00: Inicio jornada deportiva 18:00 Muestras fotografías, creaciones)20:00 Stand Up22:00 GRAN DESFILEViernes 10 de Mayo14:00 Inicio jornada deportiva16:00: Concurso intercolegial de cultura general 19:00 Inicio de COREOGRAFÍAS22:00: Presentación de LOS AVELINOS]]></content>
		</document>
		<document id="a66703544196d32de8b98c25e4a662b5" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/05/fotos-del-seleccionado-de-basquet-1976.html">			<content><![CDATA[ Agradecemos a Luis Eduardo Araujo, de la promoción 1978, por enviar las fotos.]]></content>
		</document>
		<document id="f475b1461364036cf65e5d16e8dc7ae9" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/05/homenaje-companeros-desaparecidos.html">			<content><![CDATA[   Compañeros y familiares de desaparecidos,Egresados, Comunidad Gymnasista en gral:De nuestra mayor consideración                                                                                                              El Club Colegial Gymnas, tiene el agrado de dirigirse a Ud. a fin de invitarlos  a participar del homenaje a nuestros compañeros desaparecidos, a ser llevado a cabo el día Lunes 6 de mayo, en la SEDE del Club Colegial Gymnas(25 de Mayo 621), este homenaje forma parte de un proceso de reconstrucción de la historia y ejercicio de la memoria, impulsado por esta gestión del Club Colegial. Sin otro particular y deseando contar con su presencia y participación, nos despedimos cordialmente.    ]]></content>
		</document>
		<document id="3fe62b7f7676b588c158a59b5c64e6b4" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/05/locro-de-egresados-sabado-8-de-junio.html">			<content><![CDATA[LOCRO DE EGRESADOSSábado 8 de junio (mediodía)Club Nicolás Avellaneda (Pellegrini 291)NUEVO LUGAR: Club Argentinos del Norte (Av. Benjamín Aráoz al 600).Precio de la entrada: $60Para concurrir es importante que confirmen su presencia (para poder comprar los insumos necesarios) enviando un correo electrónico con su nombre a:marcelodip@hotmail.comCon la actuación del oficial Gordillo, entre otros!]]></content>
		</document>
		<document id="edb3314e6b2d75e68f3ade86654b511d" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/05/semana-interna-lxv-aniversario.html">			<content><![CDATA[||CRONOGRAMA SEMANA INTERNA|| 2013Lunes 6 de Mayo: 8: 30 : Izamiento8 :45 : Tutoría/Asistencia 9 :15 Desayuno – Inicio de Actividades de cada curso.9 :30 : Radio Gymnas . A cargo de la Secretaria de Mantenimiento10 :15 : Partido Inaugural I° Prep. VS II° Prep. – Ciclo de Video. A cargo de la Secretaria de Cultura 11 :00 : Inicio de los Juegos Intercursos12 :00 :Obra de Presentación de la Semana Interna . A cargo de 3er AñoMartes 7 de Mayo: 8:30: Izamiento 8:45: Tutoría /Asistencia9:15: Desayuno – Inicio de Actividades de cada curso.10:15: Intertribus/Radio Gymnas11:00: Sátira de 6to Año. A cargo de 2do Año 11:45: Novela 12:30: Hamburgueseada Conjunta I ° Prep. / 6to Año. A cargo de 6to AñoMiércoles 8 de Mayo:9:00: Izamiento9:15: Tutoria/Asistencia 9:45: Desayuno/ Comienzo de los Juegos Pre-Caminata. A cargo de los alumnos de 5to Año.10:15: Juego de la ONU / Ciclo de Video. A cargo de la Secretaria de Cultura.11:00: Encuentro de Bandas11:45: Novela Jueves 9 de Mayo: 8:30: Izamiento 8:45: Tutoria/Asistencia 9:15: Desayuno/Inicio de las Actividades de cada curso.10:15: Intertribus /Radio Gymnas11:00: Partido de Básquet por inclusión. A cargo de la Secretaría de Deportes. 12:00: Partido de Futbol: Profesores vs AlumnosViernes 10 de Mayo:8:30: Izamiento8:45: Tutoría/Asistencia 9:15: Desayuno/Inicio de Actividades de cada curso.10:15: Definición de los Juegos Intercursos /Radio Gymnas.A cargo de la Secretaria de Mantenimiento.11: 15: Ultimo Capítulo de la Novela12:00: Hamburgueseada Conjunta para todo el colegio. A cargo de los Alumnos de 6to año.]]></content>
		</document>
		<document id="78c0e3b759d8774347ec37b47ecf52e8" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/06/actas-reuniones-ccg-2013.html">			<content><![CDATA[Acta de la reunión Nº 6 de la Comisión Directiva del Club Colegial Gymnas (01/03/2013) - VEREnviada por Ezequiel Elsinger.]]></content>
		</document>
		<document id="50e316986bf8a4f933b3425e319e8a11" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/06/alumnos-de-5-y-6-ano-opinaron-sobre-el.html">			<content><![CDATA[La Gaceta inició hoy con nuestro colegio una serie de producciones con alumnos de 16 y de 17 años de distintos colegios, sobre el "voto a los 16".Pueden leer los artículos desde el sitio de La GacetaIntroducción:http://www.lagaceta.com.ar/nota/547101/local/no-se-si-va-mano-votar-ir-carcel-16-anos.htmlNota:http://www.lagaceta.com.ar/nota/547099/local/no-se-compran-ni-lanata-ni-678.htmlOpiniones de cada uno de los alumnos:http://www.lagaceta.com.ar/nota/547100/politica/debate-sobre-elecciones-alto-contenido-politico.html]]></content>
		</document>
		<document id="cfe700c9779c97c481a41028e25ecd44" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/06/cambio-de-lugar-del-locro-de-egresados.html">			<content><![CDATA[El locro de egresados de este sábado 8 de junio se realizará en el Club Argentinos del Norte (Av. Benjamín Aráoz al 600).]]></content>
		</document>
		<document id="9f1ff782685a4245fb491a1979598d9e" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/06/chekale-promocion-1984-video.html">			<content><![CDATA[Chécale de la promoción 1984, en ocasión de un asado realizado en el colegio en el año 2009 con motivo de los 25 años de egresados. Agradecemos a Horacio Raúl Kuchuk por enviar el video.]]></content>
		</document>
		<document id="bc64bb72002752d42bbdee55eeb2cafe" url="http://blog.gymnasium.com.ar/2013/06/dia-de-la-dignidad-gymnasista.html">			<content><![CDATA[19 DE JUNIO DÍA DE LA DIGNIDAD GYMNASISTA.Recordamos, homenajeamos a nuestros compañeros que lucharon por sus ideales en su momento. Hoy desde nuestro lugar nos toca a nosotros hacerlo cotidianamenteEl Miercoles 19 de Junio de 1970 se realizó una manifestación, una muestra de descontento y un pedido generalizado de renuncia hacia la interventora de turno Élida Pasqualini de Acosta. Entre los estudiantes manifestantes se encontraban muchos egresados reconocidos por su lucha durante los oscuros años de la dictadura militar, como Ricardo Salinas, Gustavo Santillán y Horacio Ponce.Por ello este 19 de Junio se realizará una jornada como homenaje, ejercicio de la memoria y sobre todo festejo y reivindicación de la lucha por los ideales de nuestros compañeros Gymnasistas.  La jornada constará con un rico cronograma de actividades llevadas a cabo dicho día, este cronograma será puesto a conocimiento de la comunidad en los próximos días.Este tipo de actividades forma parte de un proceso de reconstrucción de la memoria y reivindicación y revalorización  de los ideales y principios fructíferos para la formación humanista que posee el Gymnasium]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>