<author id="b8feca34fc714e440dbe28440eee73e3" url="morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com" feed="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7dae05fd011d6df530779ee4cc9bfb59" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/03/fecha-de-vencimiento.html">			<content><![CDATA[No era yo. Quien no entraba. Donde (no) estabas. Siempre. Para comprobar. Lo imposible. De un lugar.No era. El lugar. Lo improbable. No. Era. No dejaba. De no suceder. Para desconocer/ te / me / nos.No volvías. Del super. Con restos. De mañanas enlatadas. Ni marcas. De la noche. En las conservas.]]></content>
		</document>
		<document id="c06ccef80eac3d75c36644aebcbb59f4" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/04/noche-otono-lluvia.html">			<content><![CDATA[foto: pol neiman Piedad cristalizada entre los brazos de la lluvia. Una figura tocada por los rocíos. Vidrio trizado de derrames. Puro vendaval amniótico.Milagro parcial de disoluciones imposibles. Precede a los huesos. Cualidad de la luna a través de los cristales. Sed. Anhelo de saciedades.Humedad en los labios de la aparecida. Retornar mi boca a las uvas que antaño me nutrieran. No pido más consistencia que esa imagen de espejos difusos en la calle.Soñando un ahora de invisibilidades. Tú que velas en las tormentas, dame este descanso de tu aparición en bocacalles. Esta instancia de vida en los desagües. Boicot certero de perder. Olvidarse en las alcantarillas que velan el mundo bajo nuestros pies. Vi tan hermosa la noche sin mí. Tan hermosa la noche sin mí.]]></content>
		</document>
		<document id="a5c72ec3049adc6e5c0698dac9e0e0c" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/05/preguntas.html">			<content><![CDATA[foto: pol neimanYo habito un dolor, escribe René Char. Qué hacer con este cuerpo mío que me ha sido dado, se pregunta Mandelstam en un verso. No hay sitio puro, concluye el citado poema de Char. Porque el permanecer está en ninguna parte, leemos en las elegías de Duino.La Nostalgia es no tener patria en el tiempo, siguiendo uno de los textos tempranos de Rilke. ¿Morar en el lenguaje? ¿El cuerpo como algo dado? ¿Como una construcción a habitar? ¿Qué es un lugar? ¿Qué significa habitar? ¿Qué poseer un cuerpo? ¿Qué la intemperie misma? ¿Es posible estar guarecido? +]]></content>
		</document>
		<document id="9ae123b250631ef992ba2992035c4b40" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/05/tormenta-de-otono.html">			<content><![CDATA[foto: pol neimanPostal que cae. Los cuartos de la memoria también se desvanecen.Alguien demora un secreto tras ventanas empañadas. El Todo es la dicción pura de su interioridad.Instancia de olvido. Resúmase:vasta. Lejana. Inapresable. ]]></content>
		</document>
		<document id="44ef8aa21e91d31c60faa9ccd3d3d91e" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/05/vineta.html">			<content><![CDATA[foto: pol neimanDeja que te suceda la belleza y el espanto, escribió Rilke en El libro de horas. Desde pequeño experimenté dos sentimientos contradictorios: el éxtasis y el horror ante la vida, dice Baudelaire en sus diarios. La vida es para mí una estación, pronto partiré, a qué lugar, no pienso decirlo. Esta frase de Marina Tsvetáieva está en consonancia con la elegía que escribió ante la muerte de Rilke: no hay vida ni muerte, es lo tercero. Ese verso abre otro lugar y acaba con las oposiciones para instaurar un espacio diferente.No hay sitio puro – según el verso de Char.¿Celebrar la singularidad del cuerpo en su época, siguiendo a Mandelstam? ¿Obturar el miedo o integrarlo? ¿Será ese el lugar a pensar, la conciliación de los contrarios que – al tocar los dos extremos de un circulo – generan otra cosa? ¿Se cancelan los opuestos en la totalidad de la contemplación?  mandelstam /celan /]]></content>
		</document>
		<document id="3d283e4fe0eed66f82467636077e88e1" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/07/por-que-se-escribe.html">			<content><![CDATA[foto: pol neiman Hablar de Cura como Restitución de las cadenas asociativas.Cuando en el mundo no interpretado de la infancia (Rilke), las palabras tomaban significados atroces, la narración de algún cuento infantil, producía un sentido en el mundo.Proustiana presencia de la madre hilvanando pequeñas historias cuando la nochey el insomnio tocaban el miedo en su estado abstracto.Los restantes / faltantes de la trama simbólica piden estas notas, estos nuevos emplazamientos.En tanto reescritura del propio libreto.Pero para arrojarlo a lo imposible. A lo impensado.El cuerpo se des inscribe de los poderes, escribiéndose.Punto: de la poesía como ética y forma de habitar (Hölderlin / Heidegger).La lógica de lo posible desvanece ante estas coordenadas.Liberado de las ficciones neuróticas el vacío también es un lugar.Ante la finitud asumida y la continuidad simbólica, escribir como una preparación para el silencio. mandelstam /celan /]]></content>
		</document>
		<document id="5153ab42bfb3f806a2f2a5d1e7ce1ed5" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/07/siempre-es-en-otro-idioma.html">			<content><![CDATA[foto: pol neimanAlguien intenta leer un verso en un idioma que desconoce:Qué motivo tendrá el secreto de la tarde.El distanciamiento en la pronunciación del texto sugiere que la poesía es un lenguaje dentro de otro.El eco onírico de las palabras, junto a cierta vacilación, propicia el hecho poético. Un cuerpo altera su gramática. Mantos de textualidad como una matrioshka o una caja china.Palabras lejanas. Restos del lenguaje entre interferencias. Una voz ancestral entre la estática.Acaso sea trabajo del poeta, recuperar para cada palabra, ese secreto que le es propio.mandelstam /celan /]]></content>
		</document>
		<document id="a61a1b477d6ace7bcec9e6b51f87999b" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/08/la-alineacion.html">			<content><![CDATA[foto:: pol neiman     El viento de agosto agita las cortinas de este cuarto a la intemperie.     Abajo, el asfalto, ha reunido una jauría de perros.           Aúllan junto al viejo Can de la cuadra, desde la noche de la alineación de los planetas.     La noche de la alineación, Jenny se despertó angustiada,mirando una estrella, a través de su ventana: tuve un presentimiento maluco—  dijo.     Creo que Jenny dormía sobre el pecho de Juliana, como antaño Safo durmió sobre el pecho de una amiga, para avisar a los poetas que la belleza no es un bien abarcable.     Juliana la tranquilizó, porque —dijo Jenny— ella trabaja con piedras.      Hoy merendamos una tarta que Jenny cocinó.      El living estaba en penumbras bajo el viento de agosto y los perros aullaban a través de la cuadra.     Hablamos sobre los deja vu, porque, decíamos, cuando dos universos paralelos se rozan, la temporalidad puede colapsar y el futuro en despliegue nos sugiere cosas como      esto ya lo viví.]]></content>
		</document>
		<document id="2b89479a9d608f85882ddbbdc1d84c65" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2011/09/inventario-de-noches.html">			<content><![CDATA[foto: pol neimanHegel y esa noche que vemos cuando miramos a un hombre a los ojos.Novalis y la gran noche romántica: Pero me vuelvo hacia el valle, a la sacra, indecible, misteriosa noche.San Juan de la Cruz y la noche mística de la ascensión del alma:oh noche que guiaste, noche amable más que el alborada, oh noche que juntaste amada con amado, amada en el amado transformada.La noche de García Lorca donde la luna, luna, vela al niño gitano el aire la vela vela, el aire la está velando.La noche del galés Dylan Thomas que escribe a su padre moribundo No entres dócil en esa buena noche , Enfurece ante la agonía de la luz.La noche sagrada de Holderlin donde los poetas son como los sagrados sacerdotes del dios del vino que peregrinan de una tierra a otra en la noche sagrada,A las puertas de Jerusalén / se levantó un sol negro de Mandelstam hacia Celan vía Nerval.]]></content>
		</document>
		<document id="999ef676f8a80f76e683251d89180310" url="http://morirenlaciudadyvivirenelintento.blogspot.com/2012/03/de-la-poesia-como-dialogo.html">			<content><![CDATA[foto: pol neiman«Toda verdad es diálogo» (Robert Frost).«Somos palabra en diálogo» (Friedrich Hölderlin) .«Todo poema es diálogo, a menudo un diálogo desesperado» (Paul Celan)relaciones entre poesía e intemperieComo usuarios del lenguaje, no podemos evitar ser parte de una trama simbólica que nos trasciende, en la que somos hablados.Valga como ejemplo este diálogo imaginario entre pensadores, psicoanalistas, filósofos, músicos y poetas:«El lenguaje es la casa del ser» (Martin Heidegger) «El inconsciente está estructurado como un lenguaje» (Jacques Lacan) «No bien comprendemos que hemos perdido todo comienza la poesía» (John Cage) «La poesía es la intemperie sin fin» (Juan L Ortiz) «Solo nos resguarda nuestra desprotección» (Rainer Maria Rilke) «Cuando a la casa del lenguaje se le vuela el tejado y las palabras no guarecen yo hablo» (Alejandra Pizarnik)¿El lenguaje es morada del ser (Heidegger) donde el inconsciente se despliega y manifiesta a través de la trama simbólica (Lacan), la poesía resguarda ser y lenguaje (Heidegger), dialoga entre sí (Frost, Holderlin, Celan), el ser se evidencia en la intemperie, la tormenta, el riesgo (Rilke, Juanele, John Cage, Pizarnik)?al respecto:EL PRINCIPIO (Jorge Luis Borges)Dos griegos están conversando: Sócrates acaso y Parménides.Conviene que no sepamos nunca sus nombres; la historia, así será más misteriosa y más tranquila.El tema del diálogo es abstracto. Aluden a veces a mitos de los que ambos descreen.Las razones que alegan pueden abundar en falacias y no dan con un fin.No polemizan y no quieren persuadir ni ser persuadidos, no piensan en ganar o en perder,Están de acuerdo en una sola cosa: saben que la discusión es el no imposible camino para llegar a una verdad.Libres del mito y de la metáfora, piensan o tratan de pensar.No sabremos nunca sus nombres.Esta conversación de dos desconocidos en un lugar de Grecia es el hecho capital de la Historia.Han olvidado la plegaria y la magia.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>