<author id="b94061b1e38efdd56ba4e8c4def0d038" url="www.escuelademusicajpesnaola.blogspot.com.ar" feed="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="19">
		<document id="7de7161c861358dddbcf1ccdce2ae69" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/09/actividades-del-lunes-30.html">			<content><![CDATA[15:30 hs. Audición de alumnosCátedras de piano de los profesores Alicia Romanelli y José Luis García Belenda19 hs. Cátedra de Viola del ProfesoradoProfesora Elizabeth RidolfiConcierto y encuentro-debate.]]></content>
		</document>
		<document id="1191f1d8a0cacf1c8e480235939e9400" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/concierto.html">			<content><![CDATA[Este miércoles 16 nos visita la Camerata Argentina de Guitarras.El encuentro musical será a las 20 hs. en la Sala de Música de Cámara de la ESEAM.Músicos:  Sebastián Pompilio, Nicolás Gagliani, Andrés Vaccarelli, Maximiliano Luna, Leonardo Lucero, Virginia Morillas, Pablo D´Negri, Juan Gentilini, Christian Serravalle, Walter Moisello, Agostina Elzegbe, Mariano Ruarte, Rafael Compte, Gabriela Weiss, Joaquín García e Ignacio Bolla.Director Musical: Leonardo Coluccia - Director Artístico: Nicolás Gagliani.]]></content>
		</document>
		<document id="be83bf870268d6083e87a9a817671f43" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/cuarteto-de-guitarras.html">			<content><![CDATA[Cordialmente invitadosViernes 11 a las 19 hs. en la Sala de Música de CámaraEl grupo Violão Brasil está formado por guitarristas que no se limitan a el talento y la habilidad técnica musical conquistada por el estudio y dedicación, además de la cuestión musical también se comprometen de la forma emprendedora con la producción cultural y musical. El grupo desenvuelve un trabajo que se propone una vivencia cultural de contacto intenso con la música brasileña. Con arreglos atrevidos y musicalidad auténtica la intimidad espontánea con el público para un paseo en varias épocas o tendencias musicales acompañados de un programa con los mayores nombres de la música brasileña como Villa Lobos, Garoto, Ary Barroso, Zequinha de Abreu, Matias da Rocha, Chico Buarque, Tom Jobim, entre muchos otros. Integrantes: Lourival L. Junior, Elissom Barbosa, Matheus Pezzotta y Rafael Brides]]></content>
		</document>
		<document id="3f177e536b8e53f6899f52ef70750db" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/el-jueves-31-las-19-hs.html">			<content><![CDATA[El jueves 31 a las 19 hs. se presenta el Ensamble de Música Ciudadana, bajo la dirección del prof. Ricardo Fiorio.]]></content>
		</document>
		<document id="7db7fa72fa9eebabecaaacdf34ffb6cc" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/ensamble-de-percusion.html">			<content><![CDATA[Intérpretes: Martín Beckerman, Martín Vijnovich, Walter Andrés Raimundo, Juan Garompolo, Nahuel Armentia, Lautaro Schillaci, Adriano Cappelletti, Tomás Limeres, Roberto Vanini, Felipe Machado, Nicolás Di Giacomo, Yago Toucedo, Joan Romero.ProgramaRitmica N 5  de Amadeo RoldanThe New Downfall de CH Wilcoxon*Overture for hans and Feet de Willian Shinstine*Klopfzeichen de Werner HeiderRoll of Rumba de Vic Firth*Afro Cuban de Pablo La PortaRudimental clave de John  WootonSalud popular arreg.  Pablo La PortaGLS de Alan KeownBachi Transcripcion Jorge GiornoTrio per uno de Nevojsa ZivcovicClapping music de Steve ReichSpirits Rising de Matt Savage*CaMi arr. Carolina Molinari - Miguel Figueroa* arreglos Pablo La PortaDireccion Prof. Pablo La Porta]]></content>
		</document>
		<document id="5b6a5ead9587576ee076be7bbc7e2e4d" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/informacion.html">			<content><![CDATA[Turno TardeMaterias pendientes: fechas de exámenes25-10 para las asignaturas No Troncales28-10 para las asignaturas Troncales]]></content>
		</document>
		<document id="8092d741d9d532bf8a43ccd956839261" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/momento-musical.html">			<content><![CDATA[El pasado 19 de Septiembre se presentó en la E.S.E.A.M el Ensamble de Jazz de la institución bajo la dirección de la profesora Marian Zen.]]></content>
		</document>
		<document id="39ef4ea894173017a2cdfda509a87190" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/proyecto-villa-lobos.html">			<content><![CDATA[Coordinación y solista en guitarra Profesor Federico De Petre.10:00 hs. - Clase abierta y  concierto. Obras de  Francisco Tarrega   y  Heitor Villa-Lobos19:00 hs. Composiciones de Heitor Villa–Lobos y otros autores latinoamericanos y clásicos, actúan  estudiantes y docentes de la institución, con la participación especial  en guitarra de Silvia Fernández.Orquesta invitada: Constelación Sur. Dirección Federico De Petre. Solista en charango: Patricio Sullivan (primer premio internacional de charango 2012).]]></content>
		</document>
		<document id="566c044346db806ac20b73a5891494f7" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/10/vacantes-turno-noche.html">			<content><![CDATA[Plan IntérpreteContinúa abierta la inscripción para el Turno Noche (adultos mayores de 18 años)Hasta el 29-11.Informes e inscripción de 19 a 21 hs.Intérprete con especialización en Instrumento / Canto.Especialidades: Bandoneón, Canto, Clarinete, Corno, Flauta Traversa, Guitarra, Oboe, Percusión, Piano, Saxo, Violín, Viola, Violoncello, Contrabajo, Trombón, Flauta Dulce, Trompeta.Más información]]></content>
		</document>
		<document id="641cf60606688aabb4d0d3eb06b278ed" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/11/actividades-de-la-presente-semana.html">			<content><![CDATA[Martes 1219 hs. Se presentarán el Ensamble de Música Latinoamericana,Cuarteto de Saxofones y alumnos de Conjunto Instrumental bajo la dirección de los profesores Federico De Petre, Carolina Kovacs y Santiago Fernández respectivamente.Miércoles 1317 hs. Audición de alumnos, cátedra de Conjunto Instrumental de la  Prof. Marian Zen.19 hs. Audición de alumnos, cátedra de Conjunto Instrumental del Prof. Luis Melicchio.Jueves 14 de 14 a 22 hs. Jornada de Percusión, master class y conciertos, organizado por el Profesorado.Viernes 15 19 hs. Se presentarán el Ensamble de Jazz y la Orquesta de Música Latinoamericana bajo la dirección de los profesores Marian Zen y Gabriel Lombardo respectivamente.Invitamos a la comunidad a acercarse e interiorizarse sobre la acción de la Cooperadora que estará presente para promover un bono contribución.]]></content>
		</document>
		<document id="d12f23588b8135c3897d17a5e9c51583" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/11/informacion-encuentros-tutoriales.html">			<content><![CDATA[Se han establecido cuatro ENCUENTROS TUTORIALES para orientar a alumnos del Plan Intérprete que hayan aprobado el ingreso para el ciclo 2014 y que quieran dar exámenes libres para adelantar años / niveles.El cronograma de encuentros es el siguiente:Martes 26/11, de 19 a 21 hs.Martes 3/12, de 19 a 21 hs.Martes 10/12, de 19 a 21 hs.Martes 17/12, de 19 a 21 hs.Los mismos estarán coordinados por los Profesores Juan P. Bujía y Andrés Novío]]></content>
		</document>
		<document id="e6367324d35256f298e5848ba6ed6efc" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/11/momento-musical.html">			<content><![CDATA[Compartimos un fragmento de la muestra del Ensamble de Música Ciudadana, bajo la dirección del Prof. Ricardo Fiorio.Para ver el concierto completo:Parte 1 (click aquí)Parte 2 (click aquí)Agradecemos la especial colaboración fotográfica del Prof. Luciano Dujmovic.]]></content>
		</document>
		<document id="66b18f877f62368b843e7c17b35da3f2" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/11/nos-es-grato-invitarlos-lasactividades.html">			<content><![CDATA[Nos es grato invitarlos a las actividades del presente día.A las 15:30 hs. audición de cátedra: flauta, traversa y dulce, y violoncello.A las 18 hs. La presentación del proyecto coral “Uniendo Voces” coordinado por los profesores Emmanuel Sultani, Silvina Valdettaro, Irene Nocito y Eduardo Sasiaín. En el mismo participan los 1° y 2° años de la instituciónA las 19 hs. el Coro y Orquesta bajo la batuta del profesor José Luis García Belenda, con la participación de alumnos de los últimos años del Plan Intérprete y Plan MagisterioInvitamos a la comunidad a acercarse e interiorizarse sobre la acción de la Cooperadora que estará presente para promover un bono contribución.Los esperamos.]]></content>
		</document>
		<document id="e27659b1a4cd814ceb2b0874d69d3920" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/11/profesorado-elementos-tecnicos-i.html">			<content><![CDATA[Audición de alumnos de Elementos Técnicos I .Profesor Julio Schincaviernes 29/11, 19hs.Sala de CámaraLa presentación de producciones musicales realizadas por los alumnos durante la cursada 2013. Los trabajos se organizarán en torno a tres ejes:1- Composición, Arreglos e Interpretación. 2- Elaboración tímbrica a partir del Ritmo.3- Arreglo integral a partir de un Material Melódico.]]></content>
		</document>
		<document id="3433e69a28510693ac645a0cef2ab610" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/12/concierto-de-graduacion.html">			<content><![CDATA[Cordialmente invitados al concierto de egreso de la primer egresada del Profesorado Superior de Música Juan Pedro Esnaola.]]></content>
		</document>
		<document id="9c032b862b54b8932c336f615c93d6c8" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/12/concierto-de-musica-contemporanea.html">			<content><![CDATA[NUEVAS SONORIDADESEnsamble GEAMMiércoles 18 de Diciembre  19hsDirección: Crisólogo Larralde 5085Escuela Superior de Música Juan Pedro EsnaolaCon la participación de alumnos del Profesorado.Obras de Sebastián Boeris, Matías Couriel,Alex Nante, Demián Rudel Rey y otros. ]]></content>
		</document>
		<document id="6ad9f1f4b1bd110c9f4ed46c20776041" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/12/inscripcion-para-examenes.html">			<content><![CDATA[Durante los días 26 y 27 de diciembre de 2013 y del 13 al 19 de febrero de 2014 se realizará la inscripción para exámenes pendientes, libres, completar estudios y equivalencias.Mesas en Febrero de 2014.Horarios de atención: 9 a 11 hs. - 14 a 16 hs. - 19 a 21 hs.]]></content>
		</document>
		<document id="7e929964335f97d2e921d0af7a871946" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2013/12/matriculacion-ciclo-2014.html">			<content><![CDATA[Fechas de la matriculación de diciembre: Ingresantes (1° año) Plan Intérprete y Bachillerato: 19 y 20 de Diciembre.Promovidos (2° a 5° año) Plan Magisterio, Plan Intérprete y Bachillerato: 26 y 27 de Diciembre.HORARIOS DE MATRICULACIÓN: 14 a 17 y 19 a 21 hs.Más información]]></content>
		</document>
		<document id="b827399e83c06cc3a5177d50ad01939d" url="http://escuelademusicajpesnaola.blogspot.com/2014/01/informacion.html">			<content><![CDATA[A la comunidad educativa de la E.S.E.A.M. ESNAOLA: Informamos los horarios de matriculación de febrero y marzo de 2014:Ingresantes Plan Intérprete y Bachillerato: 27 de febrero (14 a 17 y 19 a 21 hs.)Promovidos Plan Intérprete y Bachillerato: 27 de febrero, 5 y 6 de marzo (14 a 17 y 19 a 21 hs.)Profesorado de Instrumento/Canto y Profesorado de Educación Musical: 6 y 12 de marzo (de 19 a 21 hs.)Saludamos atentamenteEquipo de conducciónEscuela Superior de Educación Artística en Música"Juan Pedro Esnaola"]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>