<author id="b9aa66b68091755a79ba3e520c2fefe8" url="sonandocuentos.blogspot.com.ar" feed="http://sonandocuentos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="9db0e65675af198a42c21b352036269c" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/11/25-de-noviembre-dia-internacional.html">			<content><![CDATA[El Día Internacional contra la violencia de género fue aprobado por la Asamblea General de las Naciones Unidas en su Resolución 50/134 el 17 de Diciembre de 1999, se celebra anualmente cada 25 de Noviembre, en memoria de las hermanas Mirabal. La propuesta para que secelebrara en esa fecha la realizó la República Dominicana, con el apoyo de 60 países.Con motivo de este día queremos compatir con todos vosotros y vosotras una experiencia que se ha llevado a cabo en el Centro Provincial del Instituto de la Mujer de Sevilla para trabajar el 25 de noviembre, Dia contra la lucha de la violencia hacia las mujeres, haciendo hincapié en la coeducación y con la literatura infantil como medio.Concretamente se ha realizado una lectura simultánea del cuento "Ni un besito a la fuerza" con niños y niñas de diferentes centros de la provincia de Sevilla y se ha grabado un pequeño video de la experiencia. Una campaña que nos enseña a decir NO y también a pedir ayuda. Aprender que todos y todas somos iguales. Más campañas del Instituto de la Mujer de Andalucía: aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="8892ee2b3be0f93690b52a14435c35e3" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/11/audiocuento-una-vaca-en-el-tejado.html">			<content><![CDATA[Hoy, con motivo del día contra la violencia de género, os traemos este cuento ideal para trabajar la coeducación con los niños y niñas.Nuaestra amiga Mª José nos narra la historia: "Una vaca en el tejado", de Eric Maddern y Paul Hess. Editorial Blume. Y esta es la historia: Jacinto piensa que su trabajo en el campo es muy duro: todo el día labrando la tierra, plantando semillas y arrancando malas hierbas. Como respuesta a sus quejas su mujer decide que cambien de papeles. Tomasa trabajará en el campo y su marido en la casa. Aquello que parecían ser unas vacaciones acabará siendo un auténtico desastre: gallinas dentro de la casa, cerveza por el suelo y lo más raro de todo, una vaca subida en el tejado. ¿Cuál de los dos trabajos será más duro en realidad? (fuente: SOL)]]></content>
		</document>
		<document id="153552f685163d821b2a84ff963b8847" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/11/audiocuentos-donde-estas-caracol.html">			<content><![CDATA[  En aquella montaña,el sol y la lluvia iban y venían todos los días.Por las mañanas brillaba el soly las lagartijas correteaban.Por las tardes llovíay los caracoles salían a pasear.Por las noches brillaba la lunay los grillos cantaban. Una tarde empezó a llovery, mientras corría hacia casa, Lagartija se cruzó con Caracol,que, en ese momento, asomaba ya la cabeza.Así comienza esta preciosa historia que hoy María José ha escogido para que disfrutéis de ella al igual que nosotros cuando la leimos por primera vez.Susanna Isern y Leire Salabarria la autora e ilustradora se unen de la mano de la maravillosa editorial gallega OqO para acercarnos una preciosa historia de amor. La historia de Caracol y Lagartija que luchan contra cualquier adversidad para demostrarse el amor que sienten el uno por el otro.Y como bien dice la autora Susanna Isern en referencia a esta tierna historia de amor: “Si dos se quieren y se esfuerzan en conseguirlo; todo es posible con ilusión y un poco de imaginación”.]]></content>
		</document>
		<document id="3090b2a923e641d5cbbd8533f69b944b" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/11/el-alma-de-los-cuentos.html">			<content><![CDATA[ El Instituto Andaluz de la Mujer ha publicado un material dirigido a los niveles de Educación Infantil y Primaria bajo el título "El alma de los cuentos: los cuentos como generadores de actitudes y comportamientos igualitarios", con la intención de ofrecer al profesorado de estos niveles orientaciones que les permitan analizar, seleccionar y crear cooperativamente cuentos infantiles desde la perspectiva de género, así como realizar actividades coeducativas a partir de las cuales pueda transmitir al alumnado modelos igualitarios. Un material que os recomendamos, esperando que sirva para reflexionar sobre la necesidad de continuar trabajando hacia una igualdad real, empezando desde la infancia. La autora del texto ha sido Ana Mª Castaño Gómez y de las ilustraciones Adriana Santos. Para descargar el documento completo pincha: aquí. Si estás interesado en trabajar la igualdad de género con tu alumnado o hijos/as y quieres conocer algunos de los cuentos coeducativos que hemos reseñado en nuestro blog, pincha en la siguiente imagen:  ]]></content>
		</document>
		<document id="d03897f436e8c0c9fcc3c247158ccc0d" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/11/feliz-dia-de-las-librerias.html">			<content><![CDATA[Hoy, 28 DE NOVIEMBRE,  las librerías de toda España celebran el DÍA DE LAS LIBRERÍAS, una fiesta con la que quieren recordar que un libro es siempre una excelente adquisición y que el mejor lugar para hacerla es, sin duda, una librería. ¡Muchísimas felicidades a todos los libreros y libreras! Y para celebrarlo, os invitamos a dar un paseo por las librerías con más encanto del mundo, pinchando en la siguiente imagen:  ]]></content>
		</document>
		<document id="4f595aacc372ceba5573c63fddc83418" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/11/revuelo-en-el-museo.html">			<content><![CDATA[Acaba de publicarse un álbum ilustrado ideal para acercar a los niños y niñas al mundo del arte, concretamente a las obras que podemos encontrar en el Museo de Bellas Artes de Sevilla. “Revuelo en el Museo”  es un álbum de 48 páginas ilustradas a todo color  que incluye en su interior 42 obras del Museo de Bellas Artes de Sevilla y una sorpresa: ¡un superdesplegable con las obras donde viven todos los personajes del libro!Este proyecto está financiado a través de una campaña de micromecenazgo colectivo, o crowdfunding,  para conseguir financiar una parte del coste de impresión del libro y nos ha parecido tan buena inciativa que nos hemos puesto en contacto con su autora, Marina García Gurevich, que amablemente ha accedido a contestar a nuestras preguntas. Aquí os dejamos la entrevista que le hemos realizado:1) ¿Quién está detrás del proyecto "Revuelo en el museo"?Detrás de este proyecto está una ilustra-autora, argentina de nacimiento y sevillana de adopción, dedicada a idear libros divulgativos, especialmente de arte y cultura, para niños. Llegué al mundo de la literatura infantil desde mi profesión de arquitecta y quizás sea por eso que me gustan los libros que brindan una experiencia estética a la vez que divulgativa.Mis libros son una mezcla de ficción y texto expositivo que dejan las puertas abiertas y ganas de conocer y aprender más. Enseñan a observar desde una perspectiva fundamentalmente lúdica.2) ¿Cómo surgió la idea de realizar un libro sobre el museo de Bellas Artes?Me gusta mucho idear libros que hablen sobre nuestro entorno cultural cercano. He publicado otros libros para niños sobre museos españoles como el Prado, El Thyssen (Serres- RBA libros) o la colección de pintores españoles (Libros del Zorro Rojo). La idea de hacer un libro álbum sobre el Museo de bellas Artes de Sevilla surgió hace muchos años.Me parecía un desafío interesante encontrar una forma especial de “contar” un museo emblemático de nuestra ciudad, al que no se le echa mucha cuenta pero que es la segunda pinacoteca española y que recibe numerosas visitas y montones de escolares año tras año. Tenía en claro que el libro debía tener la estructura de un cuento y formato de álbum ilustrado. A eso siguió una exhaustiva selección de obras del museo y la búsqueda de un guión que pudiera, de alguna forma, relacionarlas. El protagonista estaba claro desde un principio: debía ser un angelito muy especial… Un angelito al que, por cierto, le pasan cosas que le pueden ocurrir a cualquier niño como que lo rechacen, no le dejen un sitio o que se enfade por ello. Revuelo en el Museo es un libro al que le tengo especial cariño y que he disfrutado mucho durante todo su proceso creativo.3) El proyecto ha sido financiado a través del crowdfunding ¿en qué consiste exactamente?El crowdfunding o micromecenazgo  colectivo es una nueva forma de financiar proyectos mediante las pequeñas aportaciones de un gran número de personas.Es una forma nacida a partir de las nuevas tecnologías y de la red 2.0. que ayuda a financiar proyectos que difícilmente conseguirían otro tipo de financiación en estos tiemposy que más o menos consiste en que presentas tu proyecto, expones claramente lo que quieres hacer, en que vas a utilizar el dinero recaudado y propones distinto tipo de aportaciones (adaptadas a gustos y bolsillos) y las “recompensas” que los micromecenas recibirán a cambio de ellas.  Con el crowdfunding no se obtienen beneficios económicos pero si puedes conseguir el apoyo financiero, total o parcial, para llevar adelante un proyecto.Actualmente muchos proyectos culturales o de interés social se financian a través del crowdfunding y existen numerosas plataformas, españolas y del resto del mundo, que los promueven. En el caso de Revuelo en el Museo, la campaña de crowdfunding se hizo para conseguir financiar parte de los costes de impresión del libro y la hicimos desde un blog propio (www.revueloenelmuseo.com) pues nos interesaba la continuidad del proyecto, más allá de la edición del libro y la campaña.4) ¿Habíais realizado alguna vez el crowdfunding o esta es la primera vez?Este es el primer proyecto que realizo con crowdfunding pero no es el primero en el que participo como micromecenas. Llegué al crowdfunding casi por casualidad hace poco más de un año y me atrapó totalmente: por la capacidad que tiene de difundir proyectos maravillosos, por la posibilidad de reunirlos con quienes los valoren y les den la oportunidad de convertirlos en realidad sumando los pequeños aportes de muchos. Soy orgullosa micromecenas de varios proyectos-realidades: libros, videos, música, juguetes de cartón y hasta del rescate de una vieja imprenta.Para mí la experiencia de hacer visible un proyecto con la participación de todos ha sido siempre muy gratificante y por eso se me ocurrió intentar lo propio con Revuelo en el Museo: intentar una forma diferente de publicar un libro y hacerlo visible con la participación de todos.5) ¿Cuáles han sido los resultados de vuestra campaña? ¿habéis conseguido vuestro objetivo? Considerando que la práctica de este tipo de iniciativas no está todavía muy difundida y que existe bastante desconocimiento de ellas. Teniendo en cuenta que el público lector de libros de arte para niños es minoritario y que el blog y la campaña pudimos ponerlos en pie casi a las puertas del verano… ¡El resultado ha sido fantástico! El principal objetivo era conseguir la implicación de la mayor cantidad posible de participantes  que quisieran compartir la ilusión de ver hecho realidad un libro así. Por eso los 190 micromecenas de Revuelo nos llenan de satisfacción. También era importante hacer que se sintieran partícipes del libro y por ello, se dio la oportunidad de votar, a través del blog, un nombre para el protagonista de Revuelo. O sea que nuestro angelito se llama Zacarías por mayoría popular. Además, y no es poco, completamos el objetivo económico en un 95% ( 5.100 € de los 5.500€ solicitados para solventar los costes de impresión).Por eso, en los tiempos que corren donde no vamos sobrados de ilusiones ni de euros, conseguir que tantas personas participaran y alcanzar prácticamente el objetivo económico ha sido maravilloso. Y no hay que olvidar la implicación de las librerías. Tanto Rayuela como El Gusanito Lector, Laextra-vagante y Un Gato en bicicleta nos ayudaron no solo a difundir la campaña sino también a  entregar las recompensas a sus amigos lectores.Hemos conseguido, entre todos, editar un libro álbum, de la mejor calidad, que ya está a la venta en varias librerías sevillanas, en el propio Museo y muy pronto llegará al resto de España y eso nos llena de orgullo.6) ¿Han obtenido algo a cambio los micromeceneas por su donativo?En todas las campañas de crowdfunding, los micromecenas se llevan recompensas por sus aportaciones, ¡y en Revuelo… no podíamos ser menos! Y puesto que alentamos la participación de los niños, a través de sus padres, en la campaña las recompensas estuvieron enfocadas a este público.Hubo recompensas para todos los gustos y bolsillos (desde 5€ a 36€) con distintos regalos según la cantidad aportada: incluir tu nombre en el libro en la lista de agradecimientos, un diploma de participante, el libro con descuento especial y tambén chapas, marcapáginas, pegatinas, camisetas o la posibilidad de asistir a un taller en el mismo museo ( aquí las puedes ver http://revueloenelmuseo.com/preparando-recompensas/)También hubo una recompensa especial con descuento promocional para librerías y otra pensada para colegios y bibliotecas pero que, por las fechas de la campaña no tuvo mucha repercusión. Curiosamente nuestras únicas recompensas de coles han viajado a Washington solicitadas por maestras de español!7) ¿La editorial Factoría Sur ha jugado algún papel importante en el proceso de crowdfunding?¡Claro que sí! Puede decirse que con este libro me estreno como editora tanto como Factoria Sur como sello editorial. FactoríaSur es mi pequeña productora desde la cual me dedico, desde hace varios años, a diseñar ideas y desarrollar contenidos editoriales,  dirigidos al público infantil para instituciones, empresas y organismos públicos:  catálogos, mapas, folletos, libros o merchandising.Ahora he decidido dar un pequeño salto hacia delante y convertirla también en un pequeño sello editorial independiente que de salida comercial a varios proyectos, relacionados con la cultura y el arte que están en camino. Revuelo en el Museo ha sido el primero de ellos.   8) Y por último ¿tenéis planeado revolucionar los colegios con vuestro libro?Bueno, tanto como eso no, pero me alegraría mucho saber que este libro llega a los colegios y se convierte en un material de ayuda a los maestros para preparar la visita al museo. Revuelo tiene muchas posibilidades de lectura y además incluye un desplegable final a modo de mini museo donde aparecen referenciadas las 42 pinturas que participan en el cuento: sus autores, en qué salas están expuestas y que tamaño tienen para que los niños puedan hacerse una idea de sus dimensiones en escala. Además, en nuestro blog (revueloenelmuseo.com) seguiremos subiendo recursos que sean de interés lúdico e informativo, en torno al libro y al museo, y que está abierto a la participación de todos. ¡Ya están colgados los primeros dibujos que nos han llegado de preescolar! (revueloenelmuseo.com/revuelo-en-el-cole/)Tenemos preparados talleres de Revuelo tanto para preescolar como para primer y segundo ciclo de primaria para los colegios que estén interesados y nos lo soliciten y los ofreceremos en breve a través de nuestro blog.Puedes seguirnos en facebook (Revuelo en el Museo) o nuestro blog para estar al tanto de todo lo que vaya ocurriendo.<]]></content>
		</document>
		<document id="aa475ce5a38e257bdd919da9fca56d5f" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/11/romance.html">			<content><![CDATA[Como encontramos en el prólogo de este nuevo álbum ilustrado, editado por Libros del Zorro Rojo, "un romance es una vieja canción. Y también una historia que podemos inventar entre todos. Cada uno la retoma por turnos y agrega una nueva palabra, sin olvidar nada de lo que se ha dicho".En este romance escrito e ilustrado por Bernard Granger, más conocido como Blexbolex, la historia contada a través de los ojos de un niño vuelve a empezar cada día. Al principio, el mundo del niño es pequeño y así la historia que nos cuenta es pequeña y sencilla: de camino de la escuela a casa solo ve el camino y al final la casa.Pero como si en la escuela la mente y, a su vez, el mundo del niño fuesen creciendo, al día siguiente en su regreso a casa verá, además del camino, la calle y el bosque. Y al otro nuevo día, una nueva historia: en el camnio encontrará además de todo eso a un deconocido, un puente, a los bandidos y... ¡a la bruja!Y así, de forma acumulativa, se van incorporando más y más personajes y escenas al romance, que cada vez se irá tornando más misterioso al aparecer en escena la princesa, un presagio, el duende y un sortilegio, entre otras muchas sorpresas.Cada una de las siete secuencias de este romance comienza con la descripción de la historia por parte del niño para, seguidamente, sucederse la secuencia de imágenes que la desgranan, en modo telegráfico, a través de palabras o frases cortas e imágenes, a veces locas y disparatadas como la misma historia.Un valor añadido es que en algunas de las páginas se invita además al lector a intervenir, dejando en blanco palabras para que las invente e introduzca en la historia.A la originalidad de la historia, cada vez más llenas de detalles y, por supuesto de misterio, se unen unas originalísimas y llamativas ilustraciones que nos harán disfrutar el doble de su lectura. Una cuidadísima presentación la de este álbum, cuya tipografía ha sido diseñada por Patrick Doan y que ha sido elegido por The New York Times como uno de los diez mejores libros ilustrados de 2013.JOSÉ CARLOS.]]></content>
		</document>
		<document id="b25a01213c3e2c1a698bb4d0323f12cc" url="http://sonandocuentos.blogspot.com/2013/12/caballitos-de-sal.html">			<content><![CDATA["A mí dadme caballitos de sal,una estrella rosay pedacitos de coral.A mí dadme el azul de las olasde todo el ancho marque mepueda acariciar". De la mano de la editorial Pintar-Pintar, la escritora Anabel Sáiz Ripoll nos trae "Caballitos de sal",  un bonito recopilatorio de canciones de cuna o nanas. En el libro se recogen una serie de canciones breves en la que la autora aborda temas recurrentes como el mar, la ausencia, las estrellas o los caballitos de mar, protagonistas que dan nombre a este álbum.Podríamos dar muchos calificativos para decir lo mucho que nos ha gustado el libro, pero creemos que mejor que nosostros, quien mejor puede presentárnoslo es una gran conocedora de la obra de Anabel Sáiz, la también escritora María García Esperón, que con estas palabras describe "Caballitos de sal":En "Caballitos de sal", por tanto, vamos a encontrar nanas y poemas muy musicales y sonoros, cargados de sentimiento, para que adultos y niños disfrutemos juntos de su lectura, mucho mejor sin duda con la tenue luz de la habitación, antes de dormir. Poemas que nos invitarán a soñar junto a los más pequeños y, en algunos casos, a recuperar con nostalgia tiempos que ya quedaron atrás para los mayores.Poemas breves y musicales que Yolanda Mosquerra ha ilustrado también mágicamente, a través de unas dulcísimas ilustraciones basadas principalmente en el collage, como muestran estas imágenes extraídas de su propio blog:Amigos y amigas, os invitamos a terminar este año dulcenmente junto a nostros, haciendo lo más nos gusta, soñar....<JOSÉ CARLOS.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>