<author id="babf16ea84ab107654645de33d79d7f6" url="seniales.blogspot.com.ar" feed="http://seniales.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="b5b6fe9816aa4a4cbd3ccce50994aec6" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/alberto-carlos-casiano-vila-ortiz-1935.html">			<content><![CDATA[Gary Vila Ortíz falleció esta madrugada, víctima de un infarto, en la ciudad de Rosario. "Soy alguien interesado en todos los aspectos creativos del hombre, en su cultura. Claro que yo entiendo a la palabra cultura en su sentido amplio", manifestó Gary en una entrevista. "No sólo me arrepiento, me siento mal", dijo sobre su cargo como director de Cultura durante la dictadura y agregó "las consecuencias las he ido pagando progresivamente. No quiero justificarme, aunque la verdad es que nunca tuve que ver con el Proceso. Yo entré porque estaba en la democracia progresista, el partido me llevó allí". Sobre su ciudad dijo "Yo la quiero a Rosario en una forma integral. Algunos rosarinos suelen decir que es una ciudad fea. Una de las cosas que más me une a Rosario es que sea fea"“Hago periodismo. Y esto tanto en diarios, en radio y televisión. Llegué ha ser jefe de redacción del diario más viejo de Latinoamérica que aún se publica, La Capital de Rosario. Esto implica que hago periodismo en la Argentina y en una ciudad del interior, una ciudad de características algo particulares. Es la ciudad mas grande de la provincia, pero no somos su capital, somos una ciudad que no tuvo fundador alguno y además que fueron los inmigrantes los que le dieron características que suelen sorprender a muchos. Nuestro periodismo, no tanto el de ahora, tiene poco que ver con el que se hace en otros sitios del país. Ustedes tienen que saber que hacer periodismo en este país en que vivo nunca fue fácil hacer periodismo. Sigue sin ser sencillo hacerlo. Tal vez por todo eso que he dicho los films que tratan del periodismo no nos representan, salvo contadas excepciones. Para dar un ejemplo: películas que no parecen tratar del periodismo, como “El desierto de lostártaros”, dan la impresión que hablan de nosotros. Me gustaría ser mas extenso pero me parecería un abuso”, este es el perfil que trazó Gary sobre su profesión.Alberto Carlos Casiano Vila Ortiz, su nombre completo, fue afiliado al Partido Demócrata Progresista y con la recuperación de la democracia se afilió a la Unión Cívica Radical, siendo candidato a gobernador por un sublema radical en 1995. “Yo era antiperonista, pero después del 55 me alejé de la Libertadora", cuenta Vila Ortiz. Y explica: "Yo a mi viejo le debo muchas cosas, entre otras que me enseñó a no caer en el fanatismo. A casa venían muchos colegas suyos médicos que eran peronistas, y yo le pregunté: "¿Por qué?". "Porque son amigos", me contestó él. "No importa la política".Me acostumbré a las computadoras. Ya tenía un cargo elevado en el diario, así que todas las computadoras estaban conectadas con la mía. Tenía que leer el material que escribían los muchachos. Cuando había que hacer un suplemento, me pedían que fuera yo, para la diagramación y para estar vigilándolo en el taller. Eso me apasionaba. Tenía grandes amigos entre los gráficos y con ellos aprendí­ el trabajo de armado de páginas, a leer constantemente al revés cómo se manejaba el linotipo, la intercalación de líneas. Todo eso no lo olvido, porque era una vida con muchas caracterí­sticas”.En 1991 la muerte de Miles Davis ocupó parte de la tapa de La Capital con Gary como secretario de redacción. Horacio Vargas, de RosarioI12, contó "sé que fue un tipo generoso que dio trabajo a muchos jóvenes periodistas e impulsó una reforma importante en el diario La Capital, atravesado hasta allí por su histórica línea conservadora".Más tarde fue obligado a dejar la jefatura de redacción de La Capital, a la que había ingresado en la década del 50 como corrector y se fue con un “retiro voluntario”, después de soportar ataques contra su persona y amenazas en los finales del ´80, un comunicado del Sindicato de Prensa decía sobre esto, “Vila Ortiz continúa siendo agredido, en una secuencia asesina que parece que nadie está dispuesto a parar o que la ineficiencia impide hacerlo”.Luego colaboró en RosarioI12, donde publicó artículos literarios y ficcionales, algo que repitió en el último tiempo en La Capital.Gary trabajó en Radios Nacional, LT8, en Aire Libre, Radio Comunitaria, donde participó y supo conducir el Reportango. También fue conductor del programa televisivo ‘La Bohardilla’, Canal 5 y en Canal 3 de Rosario.Creó la revista literaria que creó, El Centón. En una entrevista Víctor Laurencena publicó "El Centón no se vende. Gary deja los ejemplares en las librerí­as amigas, y la gente los agota rápidamente"Asimismo, durante varios años fue parte del programa ‘Jacke Mate’ de Cablevisión Rosario.Fue también director general de Cultura, donde propuso la creación de la Comedia Municipal de Rosario y abrió el anfiteatro, en los finales de la dictadura, a los músicos locales, más tarde fue director de la Editorial Municipal de Rosario.Vila Ortiz, escribió varios libros, entre otros: “Poemas” (1961/2); “17 poemas” (1965); “Poemas de la flor” (1967); “Poemas y Maderas” (30 cuadernos con xilografías de Rubén de la Colina (1975); “Dos homenajes: Philip y Raymond (en colaboración con Rafael Oscar Ielpi) (1993); “Rosario: 1880/1930. Imágenes de la memoria” (en colaboración con Rafael Oscar Ielpi) (1995); “Borges en Pichincha” (1995) con entrevistas que realizó entre 1964 y 1984; “Estructuras imposibles” (1997).En Rosarinos en Red se describió a los 71 años “Si uno tiene que explicar, como pueda, quién es uno, en realidad uno no ha existido. Aunque hechos triviales tratarían de probar lo contrario. Por ejemplo, que sigo escribiendo con mi vieja máquina de escribir, que me gusta el té con caña Piragua o con grappa y que es suficiente que una mujer me mire con ternura para que comprenda que conocido o no la vida vale la pena vivirla. Pero es cierto que he hecho algunas cosas, por ejemplo cincuenta años y pico de periodismo oficio en el cual mantuve la obsesión por tener columnas diarias o semanales y logré hacerlo; nunca supe si bien o mal. Para los diarios para los que he escrito la cantidad de artículos es abrumadora para mí mismo. En esto hay que ser cuidadoso! El juicio debe ser cualitativo y no cuantitativo.Pese a todo, sueño con agregar a los dos libros publicados con parte de esos artículos que se seleccionen, todo lo que falta y sin selección alguna. Que eso se haga, por ejemplo, con Roberto Arlt y sus “aguafuertes” me molesta y mucho. No se comprende, me parece, que implica el tener que escribir de apuro, a última hora, la columna a publicar al día siguiente. Llegué a ser jefe de redacción del diario más viejo del país y he escrito sobre música, libros y pintura, entre otras cosas. Y lo hice de la manera que la mayoría más desdeña: periodísticamente. Era y soy un profano interesado en todas las manifestaciones creativas del ser humano. Y también soy profano en el ejercicio secreto de lo que posiblemente más amo: la poesía.Y si digo posiblemente es porque pienso en el jazz, en el cuarteto de Ravel, en las mujeres, en el sabor del alcohol y en el aroma del tabaco dulzón de algunos cigarros. En realidad todo es parecido. Como la exactitud del dato suele molestarme, diré que creo que nací en agosto de 1935, en esta ciudad que es la única para vivir o para morir. He publicado cinco libros de poemas; uno sobre Raymond Chandler y Philip Marlowe, en colaboración con Rafael Oscar Ielpi, con quien también compartimos los textos de un libro sobre esta ciudad entre 1880 y 1930. Con Rubén de la Colina publicamos treinta cuadernos de “Poemas y Maderas”, en series de siete cuadernos que comenzaban con un poema y una xilografía y llegaban a siete poemas y siete xilografías.El propósito era alcanzar las bíblicas setenta veces siete, pero completamos cuatro y dos de la quinta serie. En prosa he publicado recopilaciones de trabajos periodísticos, uno con el título de “Borges y Pichincha” y el otro como “Estructuras imposibles (2)”, pero es tan limitada que ni yo mismo la tengo. Soy padre de numerosos hijos y abuelo de, por ahora, quince nietos. Siempre he amado con desmesura y trato de seguir haciéndolo. Es lo que puede salvarnos.Borgiana:Los primeros poemas y textos los firmé como A.C. Vila Ortíz. Los siguientes como Alberto C. Vila Ortíz. Luego pasé a utilizar el nombre Gary Vila Ortíz, realmente que era como me conocían los amigos, un alazán cara blanca en el que solía andar cerca del Arroyo del Medio y un perro, Don, que era de una raza tan pura de boxer que era albino y lo había rechazado el Kennel Club. Utilicé varios seudónimos, Casiano Morteo, para un suplemento de jazz y poesía que hacía en el diario Crónica de esta ciudad. Nicanor Pérez, para una de las primeras y más recordadas experiencias de un periodismo. Borgianamente ignoro quien de tantos escribió las líneas anteriores. Creo que es el paso de “alguien a nadie””Borges y el peronismoLo entrevistó varias veces desde 1964 "le hice veinte entrevistas en veinte años", dijo y publicó un libro con esas entrevistas. Escribió Gary sobre esa relación conflictiva: “Por otra parte, el peronismo que mereció la censura de Borges ya no existe y tampoco escritores como él. Pero reflexionar sobre este tema, con una obstinación que parece llevar siempre a los excesos, debería ser motivo de algo que los argentinos deberíamos pensar con más frecuencia con la que lo hacemos y además con absoluta seriedad. Creo que Borges y Perón representan dos caminos paralelos que es difícil que alguna vez se crucen: lo más grave es que ellos son como un símbolo de posiciones al parecer inconciliables y son las que producen la realidad argentina de hoy”."Soy un viejo liberal de la escuela de Lisandro de la Torre"Así se describió Gary y aclaró que "el liberalismo que terminó cuando ese formidable “solitario de Pinas”, se pegó un tiro. Mis dos abuelos eran amigos de Lisandro, por lo cual desde chico asumí, en la medida que pude hacerlo, esos ideales con todos los errores que se cometieron y terminaron con aquella forma de liberalismo. Creo que Macbeth debe acordarse que soy un anciano que gusta de la lectura de la filosofía. También soy un anciano interesado en la política. Es en ese sentido que quisiera expresar algo que los años han modificado: de joven y después también estaba convencido de esa afirmación de ser un país que parece enfrentar de manera inexorable a la barbarie con la civilización. Y no estoy muy seguro quienes representan la barbarie y quienes la civilización. Trato de encontrar respuestas, pero no es fácil encontrarlas. Soy, por cierto, un admirador de Sarmiento reconociendo los errores que supo cometer. Pero si tenemos en cuenta que sus obras abarcan 52 tomos, y algunos de sus obras sin fundamentales para el conocimiento de lo que somos, uno no duda en pensar en un Sarmiento civilizador. Borges era alguien que exaltaba la figura de ese hombre, lo que era absolutamente lógico. Pero habría que pensar más allá de esos dos hombres para poder intentar respuestas adecuadas. Y ir tratando de dejar las cosas lo más claro posible. Dos apuntes a tener en cuenta, pienso. Durante veinte años pude conversar con Borges una o dos veces por año. En una de esas ocasiones pude observar que Borges era menos lapidario e insultante con las figuras distintivas del peronismo. Me pareció bien, claro, pues confieso que la forma de adjetivar a Perón y a Evita era en exceso agresiva, como lo es el cuento que Macbeth menciona, cuento que podríamos dejar en el olvido. Por otra parte, el peronismo nunca tuvo buenas relaciones con los escritores, pero no solamente con los opositores sino con aquellos que estaban de su lado, a quienes nunca les llevó el apunte que merecían”.Gary y su otra pasión el JazzCada vez que escucho jazz, se trate de lo que se trate, del músico que sea, las sensaciones que eso despierta en mi no tienen en realidad nada que ver con su posible o imposible comprensión. En algún momento, para dar un ejemplo, ese solo de Tommy Ladnier, me lleva a una ciudad que apenas conozco y me doy cuenta que estoy leyendo un texto de Borges. Camino hacia un bar donde sé que encontraré a alguien que hace mucho que no veo y eso me alegrará. Otra vez, estoy escuchando a Eric Dolphy digamos, camino por una playa y busco el sitio desde el cual parte el sonido de ese clarinete bajo. Me doy cuenta que hay algo que me aproxima a Dios, imágenes de la niñez que creía haber olvidado. Ahora son con Coltrane y Ellington los que escucho, entonces vuelvo a estar sentado en un rincón cercano a una ventana y cerca hay un piano y otra vez me parece ver a mi familia que estábamos por sentarnos a almorzar. Cuando se trata de Bill Evans o de Teddy Wilson, es como regresar a mi adolescencia. Salgo de algún cine y cruzo la plaza San Martín con el cuello del sobretodo levantado. Hace frío. Pienso en que cuando llegue trataré de tocar algo de Faure. Pero la música termina. Y siempre que termina siento como una especie de tristeza con fragmentos de felicidad. Veo fotografías viejas, releo poemas más viejos aún, sé que en el jazz hay una misteriosa forma de alterar el tiempo, de trastocar los conceptos del pasado, del presente y del futuro y me pongo a leer uno de los cuartetos de Eliot. Entonces soy yo el de hoy, el que escribe, el que ya tiene 77 años y que sin merecerlo, y con remordimiento, se siente feliz. Eso es el jazz..."Sólo la vejez me ha aplacado un poco"Le dijo Vila Ortiz en 2009 a Sebastián Riestra en un reportaje publicado en La Capital:Gary Vila Ortiz vive en un departamento céntrico donde el único lujo son los libros y los discos. Son las cuatro y pico de la tarde. El balcón, pequeño, tiene el verde suficiente para construir la ilusión de la primavera aunque sea otoño. El escritor, dolorido por un cólico reciente, no se achica. Como en los buenos tiempos, ofrece: "¿Agua? ¿Café? Ah, también tengo ron, whisky...Gary Vila Ortiz vive en un departamento céntrico donde el único lujo son los libros y los discos. Son las cuatro y pico de la tarde. El balcón, pequeño, tiene el verde suficiente para construir la ilusión de la primavera aunque sea otoño.El escritor, dolorido por un cólico reciente, no se achica. Como en los buenos tiempos, ofrece: "¿Agua? ¿Café? Ah, también tengo ron, whisky. El ron es bueno. ¿Querés un whisky?Pero la charla arranca en seco. Es demasiado temprano.Poeta, periodista gráfico, radial y televisivo, melómano...Muchas cosas y una sola vida. ¿Cómo te definirías?Como alguien interesado en todos los aspectos creativos del hombre, en su cultura. Claro que yo entiendo a la palabra cultura en su sentido amplio, en el sentido de todo lo que hace el hombre: una mesa, una silla. Y no en restringirla a las artes.Pero lo tuyo es la palabra.Sí, es lo esencial para mí.¿Y cuándo arranca la vocación literaria?Nace de una actitud política. A mí me marcaron mucho los poetas españoles de la generación del 27: una de mis obsesiones ha sido y es la Guerra Civil Española. En ese momento, los estudiantes sentíamos la necesidad de expresarnos literariamente por la posición política que teníamos, de gran apoyo a la República. Y así empecé a escribir. Aunque por razones circunstanciales, empecé Medicina: hice un año. Mi viejo creía que yo iba a ser médico, como él. De ahí me pasé a la música.¿Y tocaste algún instrumento?Sí, el piano. Pero lo tocaba a mi manera. Y además no te olvides de que gracias a mi abuelo, yo iba muy seguido al teatro El Círculo, y ahí he visto cosas por las que muchos me dicen: "Sos un anciano venerable". Y soy anciano, sí, pero no venerable. Yo quería ser compositor, más que intérprete. Pero fue entonces que un amigo me convenció de entrar a Derecho. Aprobé quince materias. Y un día me dijeron: "¿Querés entrar a La Capital?". Era el 1º de mayo del 58. Tenía 22 años.¿Y qué te ofrecieron?Ser corrector. Y me preguntaron: "¿Usted sabe algo de gramática, de ortografía?". Y les dije que no. "Por lo menos es honesto", me contestaron. "Yo sé que amor va sin hache", les dije. Y así empecé a trabajar en periodismo.¿Y después dónde fuiste?Me fui a lo que ahora es la sección Ciudad. No había apuro por el cierre… Al salir nos íbamos al National, enfrente de La Comedia, a comer puchero a la española.¿Y ya firmabas columnas?No, era cronista. Después Raúl Gardelli me pidió para suplementos. Y así fui ascendiendo, por capacidad o por suerte, y llegué a jefe de Redacción.Vos también sos un "animal de radio"…Me gusta mucho y de hecho la sigo haciendo, con Cristián Hernández Larguía. Y la televisión también me atrapó, yo empecé a hacer televisión casi con el nacimiento de la TV rosarina. Y además, escribía poesía. No era fácil: me acuerdo de que una mujer me dijo: "Sus poemas son bellísimos, ¿cómo puede ser que el que los escriba sea el mismo que hace esas payasadas por televisión?". Alejandra Pizarnik me animó por carta: "No te sientas mal, el triunfo tiene algo de bastardo. Y la poesía va a volver".¿Y volvió?Claro que volvió. La poesía se había escondido. Pero una noche de asma, en casa, vi que estaban todos durmiendo y me encerré a escribir. Puse la Sinfonía de César Franck… y salió "Poemas de la flor".¿Y ese fanatismo que tenés por el jazz, de dónde viene?Yo escuchaba lo que se suele llamar música clásica. Hasta que un amigo, Alfredo Paganini, me dijo: "Vos no podés escuchar eso que escuchás. Tenés que escuchar jazz". Y así lo conocí, después se convirtió en una pasión, en un vicio. El jazz me provoca placer físico. Ojo, también sigo con la clásica: me apasionan Schoenberg, Berg, Webern, Stravinsky, Hindemith…Tu vida amorosa ha sido rica y turbulenta. ¿Qué representa el amor para vos?Todo. Sin amor, no podría vivir. Acepto que hice mal. Hubo gente a la que herí mucho y no debí haberlo hecho. Sólo la vejez me ha aplacado un poco. Aunque el deseo no me abandona. Todavía miro con cariño a alguna niña que pasa por ahí. Y no te olvides que también existe el amor por los amigos. Y a veces duele más perder a un amigo que a una mujerAcá no veo computadora…Para mí hay peligro en el uso abusivo de la computadora, del celular… Eso está creando pautas de comportamiento que me preocupan, además de que están destruyendo la palabra. ¿Qué tipo de amistad o relación amorosa van a construir los jóvenes chateando, mandando mails, hablando por celulares?¿Te arrepentís de haber sido funcionario durante la última dictadura?Sí. No sólo me arrepiento, me siento mal. Y las consecuencias las he ido pagando progresivamente. No quiero justificarme, aunque la verdad es que nunca tuve que ver con el Proceso. Yo entré porque estaba en la democracia progresista, el partido me llevó allí. Lo que poco a poco fui viendo es que hay una cantidad de gente que clama haber sido resistente a la dictadura y de resistente no tenía nada. Los verdaderos resistentes del Proceso, los más auténticos, en todo caso murieron.Sos fan de Newell’s. ¿Seguís sufriendo por el fútbol?Sí, ahora no puedo ir a la cancha por mis problemas físicos. Y te confieso, aunque parezca una barbaridad, que a mí la derrota argentina con Bolivia más bien me alegró. Aunque Maradona se portó mejor de lo que yo esperaba.¿Y con Central?Me gusta también cuando gana Central. Es que antes que nada soy rosarino.Un poeta en la isla desiertaEl juego es simple, Gary: ping pong. Arranquemos.Dale.Albert Camus: Uno de los mayores testimonios del siglo veinte.Borges: Uno de los grandes escritores del siglo pasado. Y alguien a quien le hice veinte entrevistas en veinte años.Cortázar: Lo admiro profundamente. Un tipo valiente y valioso.Una ciudad que no sea Rosario: No conozco ninguna otra.Un bar: Mengano.Un whisky: El Old Parr.Sabía que ibas a decir eso: ¿Sabías, no? Pero no lo puedo tomar porque vale un disparate.Tendría que estar subvencionado para poetas. Tres discos que te llevarías a una isla desierta."La historia del soldado", de Stravinsky; el concierto para violín de Alban Berg, y un disco de jazz que se llama "East Coast-West Coast Encounter".Una mujer que no sea la tuya*: –¿Vos querés que me echen de mi casa? Julia Roberts.*En la foto Florencia de la Colina, su actual esposaUna buena despedida para Gary será que suene Coltrane junto a Thelonious MonkLa crueldad, ¿un invento del hombre o de Dios?El ciempiés es una especie de gusano que Dios se esforzó en hacerlo un tanto feo y cruel pero no sabemos si tan cruel como el hurón; sin embargo, ninguna de esas creaciones llegaron a ser tan crueles ...Por: Gary Vila Ortiz*El ciempiés es una especie de gusano que Dios se esforzó en hacerlo un tanto feo y cruel pero no sabemos si tan cruel como el hurón; sin embargo, ninguna de esas creaciones llegaron a ser tan crueles como el hombre, a quien el Creador le dio la posibilidad de elegir, tornando entonces en ilimitada su capacidad para la crueldad. Pero también Dios dio formas del amor que a la vejez uno experimenta en decadencia física, un juego de la naturaleza que no nos tiene en cuenta para nada.Puede darnos la belleza en sus formas extremas al mismo tiempo que los desastres más ominosos que el hombre suele registrar cada vez con mayor morbosidad y deleitarse en ella una forma que también es una forma de crueldad acaso más refinada, al mismo tiempo que mucho más plena en su horror.Dios no es cruel, aunque es misteriosa su forma de actuar y no podemos saber nada de ella. Las preguntas que se hagan no tienen respuesta alguna. Uno de los atributos de la Divinidad es el silencio.Impresiona que Dios, por lo menos según las religiones monoteístas, no conteste las plegarias. Soy de los que cree que el silencio es una contestación. Los detalles que pueden hacernos pensar en la crueldad de Dios han sido descriptos por los hombres. Digamos, nos parece cruel lo que pasó en Sodoma y Gomorra, y los textos bíblicos señalan que fue Dios el responsable de esas destrucciones. Pero ¿Sera así?Los primeros libros del Antiguo Testamento fueron escritos aparentemente por Moisés, hay discusiones al respecto, pero con seguridad pensamos que no lo escribió Dios. ¿Lo inspiró? Puede ser, ya que la Biblia, tiene muchas formas de lectura y muchas interpretaciones. Esencialmente podemos diferenciar entre la Biblia desde el punto de vista del judaísmo y aquella que pone el acento en los evangelios que cuentan la vida de Jesús.De cualquier manera esto no pretende ser una reflexión sobre la Biblia en sí, tan llena de metáforas, muchas de ellas verdaderamente bellas y misteriosas. Lo que queremos apuntar es que los primeros hombres que escribieron aquellos libros sagrados fueron inducidos por un verdadero conocimiento de lo que era la maldad y la crueldad. La describían con lujo de detalles.Es cierto que en algunos libros del Viejo Testamento surge el amor de una manera realmente humana, por más que se busquen argumentos que tratan de convertirlo en un símbolo religioso. El Cantar de los Cantares es ante todo un poema y creo que no es fácil pensar que el mismo que destruyó dos ciudades, que envió el diluvio universal, que confundió los idiomas en la torre de Babel, es el mismo inspirador de un poema tan pleno de amor como el Cantar de los Cantares.En realidad, queríamos hablar de la crueldad y el horror como formas de la creación humana. Es común que el hombre sienta una extraña predilección por todo aquello que le recuerda o que le muestra la crueldad que tenemos y hasta qué punto podemos llegar en esa crueldad.En el cine, en las novelas, en todas las formas de expresión que el artista usa, surge con frecuencia el tema de la crueldad y sus misteriosos modos de actuar. Un ejemplo, trivial tal vez, en un film de Hitchcock, los pájaros atacan a los seres humanos sin explicación alguna para que eso ocurra. Daba miedo esa película; ahora se la puede ver como un documento de la calidad cinematográfica del mencionado director.Lo mismo pasa con la permanencia de Drácula y de otros vampiros con otros nombres en la televisión, en el cine y en los libros actuales. Parece que a los más jóvenes sobretodo, les atrae ese tema. Y por televisión se llegan a sorprendentes casos de estupidez que nadie puede comprender, salvo los mismos vampiros, qué es lo que pasa, qué es lo que significa.En un libro de José Ovejero, encontramos sus reflexiones sobre lo que él llama "La ética de la crueldad".Como un espectáculo. En el prólogo de ese libro se sostiene: "Estamos acostumbrados a ser testigos de violencias extremas, torturas, violaciones y humillaciones en todas las formas del arte. A menudo la crueldad allí desplegada se nos presenta como espectáculo. Sin embargo, hay una crueldad que no satisface el morbo del espectador ni corteja sus valores, sino que lo confronta con sus hipocresías y sus miserias. Es ética en el sentido de que pretende una transformación del lector, aunque a veces tenga que agredirle para ello: no le ofrece certidumbres sino lo contrario. Este libro defiende una literatura contraria a la cultura del espectáculo y a la asepsia posmoderna, una literatura que aborrece lo inocuo y lo complaciente. José Ovejero ilustra su propuesta teórica con una original exploración de novelas de Bataille, Canetti, Luis Martín-Santos, Cormac McCarthy, Onetti y Jelinek, autores crueles cada uno a su manera. Después de leerlos, no se puede seguir viviendo como antes de hacerlo. Y lo mismo le sucederá a quien lea este ensayo".En el último párrafo del primer capítulo de su ensayo, Ovejero apunta: "Puede entonces que no estuviera escribiendo estas páginas si mi memoria no contuviese esa carga de imágenes y sensaciones, si los desastres de la guerra y el toro desangrándose en la arena, el ojo seccionado en blanco y negro y el ciego descalabrado, las manos hinchadas de los empalados y las constantes palizas que recibe don Quijote no se hubiesen ido asentando en mi gusto o disgusto estético, en la manera en que al contemplar la realidad tiendo a descubrir en ella lo monstruoso y lo realidad tiendo a descubrir en ella lo monstruoso y lo sensato. Hábito intelectual y emocional que se refleja en mi literatura y que es indudablemente el motor de este ensayo".Ovejero es sumamente claro en el análisis; la conducta humana, con la cual se juzgan los actos de crueldad, suele ser abominablemente ambigua. Por ejemplo, aunque parezca irreal, la crueldad del nazismo, suele negarse. El exterminio de un pueblo fue por sus características, un hecho único en la historia y como tal debe verse.Un caso particular: un gran filósofo del siglo pasado, Louis Althusser, mató a su mujer, pero para conocer esa escena del crimen es indispensable consultar el estupendo libro de Elisabeth Roudinesco, "Filósofos en la tormenta". Recordamos este libro, porque la autora, comenzó su ensayo diciendo que Alfred Hitchcock filmaba las escenas de crimen como si fueran escenas de amor y las escenas de amor como si fueran escena de crimen.Después de mencionar algunas de las películas de Hitchcock se refiere al libro que comenta "El porvenir es largo", que es la autobiografía de Althusser. En ella, el filósofo, tomó la decisión de reconstituir la escena del crimen. Lo hace inspirado en la historia del criminal japonés Issei Sagawa. Este había descuartizado a una joven holandesa y luego se la había comido. En Francia fue considerado un acto de demencia por lo cual no se lo juzgó, pero debió seguir un tratamiento psiquiátrico. Después volvió a Japón y por extraño que parezca fue liberado y declarado normal. Hizo carrera como actor de películas pornográficas y fue autor de libros. Dijo que la joven holandesa no había sufrido y que la antropofagia era un acto de amor.Lo que queremos destacar, ya que sería muy extenso contar los detalles, es una actitud tan diferente en dos países civilizados aunque con una tradición cultural distinta.Es esto lo que nos permite decir que la crueldad nada tiene que ver con Dios, sino meramente con lo humano. Muchos otros ejemplos harían más clara esta opinión.*Ultima nota de Gary publicada el 29/12/2013 en La CapitalDe algunas despedidasPor: Gary Vila OrtizNo deseo hablar de esas despedidas obvias que todos vamos acumulando a lo largo de la vida. Quiero hablar de esas otras que posiblemente sean mucho más personales, pero que en ocasiones coinciden con la de otros. Agregaría que entre ellas están esas despedidas que no hicimos y que por razones de esas que se llaman circunstanciales, no pudimos hacer. Pero sobre todo se encuentran esas despedidas que en su momento no nos dimos cuenta que lo eran. Eran sobre todo esos encuentros que parecían el presagio de otros, pero nunca llegaron y lo que nos pareció un encuentro se transformó en un triste adiós.La memoria trata de montar el escenario donde eso ocurrió, pero cada detalle cuesta mucho armarlo con alguna precisión. Ella se había levantado de golpe y había dejado el cigarrillo parado sobre la punta no encendida. En el vaso quedaba aún caña para tomar, que no quiso tomar, y dos o y tres billetes para pagar lo que habíamos tratado de consumir, pero no habíamos podido. Yo me había olvidado que era diciembre y sabía que en diciembre las palabras no se encuentran fácilmente: hay que pagar espiritualmente por ellas y cuando el espíritu se ha ido gastando de tal manera en diciembre las palabras que quedan para el poema son pocas y en general inútiles. No exagero demasiado si digo que cada poeta tiene algún día o algún mes en el cual las palabras no quieren dejar sus huellas en el aire o en un papel. Uno ha quedado como mudo y no puede expresar lo que deseaba hacer con toda el alma.Comenzó a juntar las palabras que designaban algunos objetos que estaban al alcance de su mirada. Un reloj, una manzana, una cantidad de vasos alineados, la gente que ocupaba las mesas del café. Algunas estaban solas y las que estaban acompañadas hablaban, pero no demasiado.Ciertas palabras me llegaban, pero formaban un todo inconexo con el cual no podíamos hacer nada de nada. Un señor le leía a otro algo del diario que tenía en la mano. Ese señor en particular parecía tener un gran interés en esa noticia, una larga noticia, ya quien presuntamente debía escucharla se había quedado dormido.En otra de la mesa una muchacha despeinada con un despeinado que le quedaba muy bien, leía de un pequeño libro unos poemas, por el cual quienes la acompañaban seguían con verdadero interés y en algunos casos la interrumpían para que volviera a leer un fragmento.No estaba muy cerca de esa mesa y además ando medio sordo, por lo cual sin conocerlo el poema me pareció muy bello pero sería un atrevimiento tratar de reconstruirlo, un poema en diciembre con palabras que en última instancia dispondría de ellas al azar.Recuerdo algunas palabras como naranja, otra parecía referirse a las gaviotas y una tercera a un pequeño pueblo cercano al mar. Detrás del mostrador un señor preparaba una picada con queso, aceitunas negras y salame. Alguien la había pedido, pero resultó indudable que ese que la pidió se olvidó pues cuando el mozo llegó a la mesa en ella no había nadie.Me la ofreció a mí, ignoro por qué, pero la acepté, tenía que aceptarla, hacer algo para tratar de hacer algo para olvidar que ella se había ido.Era un día de diciembre, pero parecía un día de otoño. Me acordé de Borges, cuya ceguera no involucraba el amarillo. Me imaginé que la ausencia de ella había logrado hacer del café un lugar donde todo era amarillo.Tenía unos papeles y me puse a pensar en las palabras que correspondería a cada uno de los meses y cada uno de los días de la semana. No pasé de febrero y en cuanto a los días no puede ir más allá del martes. Después comencé a divagar sobre en la divagación en sí misma. Dejé que la tercera caña tomara las riendas del asunto. Me fui sintiendo cada vez mejor, aún cuando se trate de un mero decir.Pensé en el día que trascurre el Ulises de Joyce y el día en que Borges descubre El aleph.El día y la hora en que fue fusilado García Lorca.El momento en que Borges le contó a Bioy Casares que se había enamorado de María Esther Vázquez.Los días en que Macedonio logró crear la Argentina, aunque se trate de un intento fallido. Macedonio no podía aceptar tantas estupideces juntas.Qué día y a qué hora habló Arturo Barea, en el viejo edificio de Amigos del Arte (Santa Fe y Laprida) sobre García Lorca.¿Cuándo fue que Ernesto Sábato fue operado de incógnito en el Sanatorio Británico?¿Quién fue más amigo de Borges, Bioy Casares o Petit de Murat?¿Qué tangos inolvidables se escribieron en 1935?¿En qué lugar de Rosario estuvo Gardel y debajo de un árbol cantó uno de sus tangos?¿Quién fue Jorge Psalmanazar al que Borges le tenía tanta simpatía?¿Por qué motivo no se volverán a publicar los 16 tomos de las obras póstumas de Alberdi? Se publicaron alguna vez como los ocho tomos de sus obras completas, pero ahora se encuentran en el olvido...Son muchas las cosas que se quieren recordar y cuando se las recuerda se las hace con bastante mala fe.En colecciones que vienen con algunos diarios y se pueden conseguir están las obras de Borges, de Bioy Casares, de Cortázar, de Sábato, y Gelman. Creo que ninguna de esas "obras completas" lo son en realidad pero la intención es válida. Uno puede preguntarse por qué no se han editado por lo menos algunos de los libros de Ezequiel Martínez Estrada, de Scalabrini Ortiz, de Mallea, de Aníbal Ponce, entre otros olvidados de nuestra literatura. Como es notoria la ausencia de una buena antología de nuestros tangos.Publicada en RosarioI12, 26 de diciembre de 2011Sus restos son velados en la sala de Córdoba 2936, y serán trasladados este lunes, a las 9,30 hacia el cementerio de Ibarlucea.Fotos: Archivo de Alberto Carlos Vila Ortiz, Enrique Galetto y Rubén "Palomo" LezcanoFuentes: La Capital; Vía Rosariote cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="9d0ed419886f0a797836b9179dd266c3" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/barricada-tv-seguiremos-peleando-por-el.html">			<content><![CDATA[Por: Natalia VinelliHace 4 años empezamos a montar Barricada Teves en el 4 piso de IMPA. Veníamos de ensayos anteriores en los barrios del Gran Buenos Aires, junto con organizaciones piqueteras. Cuando nos instalamos como canal en esta fábrica recuperada por sus trabajadores/as, sabíamos que teníamos un largo camino por delante. Hoy la lucha y la movilización nos permitieron dar un primer paso. Acá está la cédula de notificación de la autorización de Barricada TV Canal 5 de Almagro. Con este papel en la mano seguiremos peleando por el reconocimiento de todos los medios comunitarios, por la legalización efectiva, por un plan de fomento y por un tratamiento diferenciado para nuestros medios dentro de la categoría más amplia sin fines de lucro. Gracias a todos y todas los/as que nos bancaron en esta pequeña patriada! Vamos por una comunicación alternativa, popular y masiva al servicio de los trabajadores y el pueblo!te cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="54353bc007dbbd4cae7d2e3998301c23" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/catalina-botero-los-diarios-en.html">			<content><![CDATA[La abogada colombiana, que deja el puesto este año, repasa en entrevista con El Mercurio los principales desafíos de su despachoPor: Gaspar RamirezCatalina Botero tuvo un 2013 movido y el 2014 se viene parecido. La oficina que dirige, la Relatoría Especial para la Libertad de Expresión de la Organización de Estados Americanos, ha debido afrontar amenazas a periodistas, escándalos de espionaje, leyes cada vez más duras contra la prensa en algunos países, crisis por falta de papel periódico y fuertes presiones directas. La abogada colombiana, que deja el puesto este año, repasa en entrevista con El Mercurio los principales desafíos de su despacho.¿Cómo ven la situación actualmente de la libertad de expresión en Venezuela?En Venezuela existe un problema serio de falta de independencia del Poder Judicial, lo cual compromete la garantía más importante para el ejercicio de la libertad de expresión. A lo anterior se suma un marco jurídico que establece prohibiciones muy amplias y ambiguas, y ello da lugar a la apertura de procesos penales, disciplinarios y administrativos contra medios y periodistas críticos, sin que estos puedan contar con garantías suficientes que los amparen en el ejercicio de su derecho. Además, los periódicos se encuentran al borde de enfrentar una gravísima escasez de papel prensa, y hemos registrado graves agresiones contra periodistas en ejercicio de su labor, sin que existan investigaciones que conduzcan a la sanción de los responsables. Todo esto, acompañado de una aguda polarización y un discurso muy agresivo que incluso ha sido cuestionado por la Corte Interamericana.¿Cuál es el más peligroso de los factores que generan violencia contra los periodistas?La violencia es probablemente el riesgo más grave en la región para los periodistas. Sin duda, la violencia más brutal proviene del crimen organizado, que busca imponer su agenda informativa. Las investigaciones periodísticas sobre corrupción o violaciones a los derechos humanos de funcionarios muchas veces tienen consecuencias similares.¿Por qué la violencia contra periodistas debe ser objeto de especial atención?Porque además de atentar contra la vida de periodistas de gran valentía, la democracia se debilita cuando la sociedad pierde la posibilidad de informarse, y, con ello, la capacidad de reaccionar y adoptar a tiempo las medidas necesarias para corregir el rumbo.¿Por qué es importante tener una relatoría para la libertad de expresión?La libertad de expresión se protege de manera reforzada no solo en el sistema interamericano, sino en la mayoría de las constituciones del mundo democrático, no porque sea más importante que otros derechos, sino porque es el instrumento más poderoso para proteger otros derechos y para controlar los abusos.Lee la nota completate cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="d6fb5af05fba2afa3d3fb520c2317d4b" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/edward-snowden-se-incorpora-la.html">			<content><![CDATA[Freedom of the Press es una fundación sin fin de lucro creada en 2012 para apoyar y defender "la transparencia y la responsabilidad en el periodismo"El exanalista de la Agencia de Seguridad Nacional (NSA) que reveló los programas de espionaje de Estados Unidos, Edward Snowden, se incorporará en febrero a la fundación Freedom of the Press, creada por Daniel Ellsberg, conocido por la filtración de los Papeles del Pentágono durante la Guerra de Vietnam."Snowden es la quintaesencia del informante estadounidense y un héroe personal para mí. Las filtraciones son la savia de la república y, por primera vez, el público estadounidense tiene la oportunidad de debatir democráticamente los programas de espionaje de la NSA", manifestó Ellsberg en un comunicado publicado en la página web de la fundación.En este portal también se recoge una declaración del propio Snowden, actualmente refugiado en Rusia, en la que afirma que "gracias al trabajo de la prensa libre, si la NSA no responde ante el Congreso, tendrá que responder ante los periodistas y, en último término, ante el pueblo".Los documentos filtrados por el joven analista el año pasado siguen en el centro del debate en Estados Unidos, de manera que cada semana los periódicos del país extraen nuevas revelaciones a partir de ellos y el propio presidente, Barack Obama, se pronunciará este viernes sobre la futura reforma de los sistemas de espionaje.Según Snowden, "el periodismo no es posible si los reporteros y sus fuentes no pueden comunicarse de manera segura", por lo que, sostiene, "donde las leyes no pueden ofrecer protección, aparece la tecnología"."Esto es un grave problema, pero no un problema sin solución, por lo que espero usar mi experiencia para ayudar a encontrar la salida", prosigue el exanalista de la NSA.Freedom of the Press es una fundación sin fin de lucro creada en 2012 para apoyar y defender "la transparencia y la responsabilidad en el periodismo".Esta entidad ha recaudado ya más de 500.000 dólares para organizaciones como WikiLeaks, MuckRock, National Security Archive, Bureau of Investigative Journalism, y Center for Public Integrity."El periodismo responsable no puede darse sin actos de coraje ejemplares como los de Snowden, necesitamos más como él", expresó Ellsberg.En el equipo de dirección de la fundación también están dos de las periodistas a las que Snowden entregó los documentos de la NSA, Glenn Greenwald y Laura Poitras, aunque la organización hace énfasis en los paralelismos entre el exanalista de la NSA y su cofundador, Ellsberg.Fuente: Agencia EFEte cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="b0a9eedf4ee783f589868fb1373bff0a" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/el-banco-ciudad-de-buenos-aires-puede.html">			<content><![CDATA[Motomel ya es historia en la casaca leprosa. La semana que viene se define el sucesor, pero el Banco Ciudad tiene mucha banca y ya lo dan ganadorMotomel ya es historia y ahora el Banco Ciudad de Buenos Aires está por quedarse con la pechera en la casaca de Newell´s Old Boys.Algunas fuentes, incluso, señalan que el contrato ya está firmado, pero oficialmente desde la entidad leprosa le dijeron a punto biz que la decisión se toma a mediados de la semana que viene y que los otros dos oferentes, los cuáles se mantienen en reserva, siguen en carrera.El Banco Ciudad de Buenos Aires viene creciendo en el negocio del esponsoreo del fútbol profesional y en la actualidad tiene las camisetas de San Lorenzo y de Huracán.Es más, quien hasta diciembre fue su CEO, Guillermo Cascio, es un hombre del fútbol ligado al flamente presidente de River.El club del Parque se sentó en la mesa de negociaciones en busca de $4 M por los próximos dos torneos y la Libertadores, mejorando así el convenio que tenía con Motomel, que fue iniciado en 2009 pero renegociado (por un 40% más) en 2012.Son pocos quienes conocen la información, pero en el mundo de los negocios no deja de llamar la atención. Ya que el Banco Ciudad no tiene presencia en el interior y no se trata de una marca de consumo masivo que necesita la publicidad para vender.El tema también se puede politizar ya que atrás del Banco está el jefe de gobierno porteño Mauricio Macri, el líder del PRO, un partido que busca nacionalizarse de cara a las elecciones de 2015 y en Rosario y Santa Fe está haciendo mucho ruido de la mano de las recientes y buenas performances electorales de Miguel del Sel y Anita Martínez.Incluso, no pasa desapercibido que Buenos Aires esté ganando espacios en Rosario. Por ejemplo, la Casa de Buenos Aires acaba de abrir en pleno centro, frente a la Plaza Pringles, y además viene ganando presencia en el circuito cultural de Rosario. ¿Se viene el desembarco del Banco Ciudad en Rosario?Por lo pronto, desde la dirigencia leprosa esgrimen razones del interés del Banco que le vienen como anillo al dedo. “El Banco Ciudad se interesó por la trayectoria y vuelo que tomó el club este último tiempo y además entiende que la seriedad de la institución se define bajo los mismos términos que la entidad bancaria”, explicaron desde Newell's", le dijo a punto biz una fuente de la comisión directiva.Fuente: punto bizte cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="59157d8974b86f2b26362c61692e3ca9" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/el-colegio-de-periodistas-de-costa-rica.html">			<content><![CDATA[El Colegio de Periodistas de Costa Rica (Colper) y el Instituto de Prensa y Libertad de Expresión (Iplex) mostraron hoy su preocupación y criticaron a las autoridades judiciales por un caso de rastreo de llamadas que involucró a un comunicador del diario ExtraEl Colegio de Periodistas de Costa Rica (Colper) y el Instituto de Prensa y Libertad de Expresión (Iplex) mostraron hoy su preocupación y criticaron a las autoridades judiciales por un caso de rastreo de llamadas que involucró a un comunicador del diario Extra.El Colper calificó como "preocupante la solicitud por parte del Ministerio Público de los registros telefónicos del periodista Manuel Estrada del Diario Extra" porque atenta contra la confidencialidad de las fuentes."Este tipo de seguimiento afecta la protección de una fuente secreta, violando así un principio básico de intimidad de esas personas que deciden denunciar mediante los medios de comunicación colectiva. Se amenaza así, el ejercicio profesional del periodismo", manifestó el colegio.El Grupo Periodístico Extra denunció hoy en una conferencia de prensa que el Organismo de Investigación Judicial y el Ministerio Público incurrieron en "espionaje" al rastrear llamadas del periodista y de teléfonos del medio de comunicación, según consta en un expediente que afirma tener en su poder.El fiscal general de la República, Jorge Chavarría, negó que se trate de espionaje y aseguró que los teléfonos no fueron intervenidos.Afirmó que este caso involucra a una funcionaria judicial sospechosa del delito de divulgar información confidencial acerca de un caso sensible sobre un secuestro, por lo que el rastreo de llamadas se realizó solo a ella.El Colegio de Periodistas recordó al Estado "la urgencia de adoptar todas las medidas necesarias para el ejercicio de un periodismo libre" y que la libertad de pensamiento y expresión "es fundamental para el desarrollo de un sistema democrático potente".Por su parte, el Iplex tomó este caso con "profunda preocupación", pues se trata de "un hecho muy grave que no debe quedar sin la debida investigación"."Como bien lo han señalado los relatores especiales para la libertad de expresión, el derecho a la libertad de expresión protege el derecho de toda persona a tener libre acceso a la información pública y a conocer las actuaciones de los gobiernos", indicó el Iplex en un comunicado.El Grupo Extra ha recibido el apoyo de otros medios de comunicación como Telenoticias del Canal 7, cuyo director, Ignacio Santos, describió la situación como "indignante e inadmisible", ya que "se está impidiendo el derecho de la búsqueda de información y mancillando el derecho a presentar casos de interés publico"."Yo no creo que esto sea un caso aislado. Creo que esta indecencia y violación contra el derecho de información y la libertad de prensa en este país no podemos permitirla", señaló Santos.El Grupo Extra anunció que presentará un recurso de amparo ante la Sala Constitucional y que podría acudir a la Comisión Interamericana de Derechos Humanos para solicitar medidas cautelares.Fuente: Agencia EFEte cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="669ff6d17f127a64593277f96c641b13" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/el-papa-francisco-pide-los-medios-que.html">			<content><![CDATA[El papa Francisco ha recibido a representantes y trabajadores de la Radio Televisión Italiana (RAI) a quienes pidió que se ajusten a "la verdad" en el proceso informativo y renuncien a "la desinformación o calumnia", para dotar así a la comunicación de "un alto nivel ético""Tiene que ser un servicio a la verdad, a la bondad y a la belleza. Tenéis que evitar conceptos tan dañinos como la desinformación, la difamación, la calumnia y mantener un alto nivel ético", recomendó el pontífice durante una audiencia dedicada a la celebración del 90 aniversario de la primera emisión radiofónica y del 60 aniversario de la primera emisión televisiva de la RAI.En una abarrotada aula Pablo VI, el pontífice saludó a trabajadores del ente audiovisual, saludó y besó a los niños y agradeció a los presentes por "ser tan numerosos".Después de las palabras de la presidenta de la RAI, Anna Maria Tarantola, el papa Francisco procedió con su discurso, con el que recordó la "preciosa colaboración" entre el medio de comunicación italiano y los de la Santa Sede, Radio Vaticana y el Centro Televisivo Vaticano (CTV)."La palabra clave que me gustaría resaltar es colaboración gracias a la cual, el pueblo italiano siempre ha podido acceder a las palabras y a las imágenes del papa, y de los eventos de la Iglesia mediante este servicio público", subrayó el obispo de Roma.Ante los dirigentes de la RAI y sus trabajadores, el papa recordó la "responsabilidad obligatoria para los titulares del servicio público" y les aseguró que su empeño, "más que informativo, es formativo"."La cualidad ética de la comunicación es fruto, en definitiva, de una conciencia atenta, no superficial, siempre respetuosa de las personas, ya sean protagonistas de la información o los consumidores de la misma por lo que (los periodistas) están llamados a aportar un alto nivel ético a la comunicación", concluyó Francisco.Fuente: Agencia EFEte cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="7963dea09ccd95e6bf2e9b9060e25016" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/estados-unidos-periodista-recurre-corte.html">			<content><![CDATA[Un periodista del diario The New York Times recurrió ante la Corte Suprema de Estados Unidos una orden que le obliga a revelar la fuente que le proporcionó una información que utilizó en su libro, en el que divulgó secretos de la CIASegún la apelación presentada el lunes, los abogados del reportero James Risen dijeron que el caso va en contra de la libertad de prensa para investigar supuestas conductas irregulares del gobierno."Este caso se ha convertido en una posible confrontación constitucional sobre la Primera Enmienda y el papel de la prensa en Estados Unidos debido al agresivo uso de los poderes del gobierno de (Barack) Obama para controlar la información independiente sobre seguridad nacional", aseguró Risen en una nota dirigida a la editora del Times, Margaret Sullivan, y publicada en el diario.El periodista fue llamado a declarar en un juicio contra el exoficial de la CIA Jeffrey Sterling, acusado de divulgar información confidencial sobre una operación secreta contra Irán.Risen publicó en 2006 el libro "State of war", en el que relata el intento de la CIA por lograr que un excientífico ruso transmitiera a Irán proyectos nucleares con fallas intencionales para perjudicar su programa nuclear.El reportero acusó a la Casa Blanca de provocar "una pelea constitucional sobre los derechos de los periodistas" y dijo que "es el gobierno de Obama quien quiere usar este caso y otros similares para intimidar a los reporteros y silenciarlos"."Espero fervientemente que la Corte acepte este caso y falle en su favor" (de Risen), escribió Sullivan en su diario. "Risen ha dicho en el pasado que está dispuesto a ir a la cárcel para no revelar la identidad de su fuente".Fuente: AFP te cuento mas...]]></content>
		</document>
		<document id="dbbfe72eeda326407f45bc432310e01e" url="http://seniales.blogspot.com/2014/01/fopea-repudia-la-violenta-represion-y.html">			<content><![CDATA[El Foro de Periodismo Argentino (FoPeA) repudia la violenta represión, con posterior detención, que sufrieron dos comunicadores indígenas en la Puna jujeña, durante una protesta que mantenían comunidades locales disconformes con el paso del rally Dakar. A la vez, FoPeA exige que se les retire de inmediato la imputación por resistencia a la autoridad doblemente agravada, que aún pesa sobre ellosEl domingo último, pasadas las 8.30, un grupo de 30 representantes de instituciones y de comunidades aborígenes se manifestaba pacíficamente en Rumi Cruz –en una zona desértica y desolada, a unos 30 km. al este de Abra Pampa–, en reclamo por el paso del rally Dakar por territorios indígenas.La protesta se produjo a raíz de que las comunidades locales no habían sido consultadas debidamente y con anticipación por el paso de la competencia, derecho constitucional que les corresponde como pueblos originarios. Los manifestantes alegaban que tampoco habían sido informados debidamente sobre el evento deportivo y que temían por el impacto ambiental de su zona, así como por el posible deterioro de sitios sagrados o riesgos para su ganado. Con anterioridad a los hechos, las comunidades habían realizado pedidos formales a las autoridades jujeñas, a quienes les habían expresado su disconformidad por la organización del rally en sus territorios.Según las denuncias que recibió FoPeA, mientras los comunicadores Sergio González, de radio Luna Azul de Humahuaca y Armando Quispe, de FM Pachakuty de Abra Pampa, filmaban y registraban la protesta, fueron reprimidos violentamente por la policía provincial, recibieron amenazas y numerosas agresiones físicas y verbales. En todo momento, los oficiales intentaron sin éxito secuestrar celulares y filmaciones, tanto de ellos como de los demás manifestantes. Posteriormente, González y Quispe fueron trasladados en condiciones de hacinamiento, en un vehículo sin la suficiente ventilación, a la ciudad de San Salvador de Jujuy, esposados por la espalda.Junto con González y Quispe –quien también se desempeña como vice comunero de la comunicad de Queta– fueron detenidas otras ocho personas, entre ellas, el intendente de El Aguilar, Sergio Laguna, y el presbítero de la Prelatura de Humahuaca, Enrique González.Los comunicadores expresaron a FoPeA que en ningún momento nadie les informó qué autoridad había dado la orden de represión o de desalojo y que permanecieron sin conocer su paradero hasta que llegaron, unas cinco horas después, a la capital provincial. Allí, en dependencias policiales, continuaron detenidos hasta la madrugada del lunes 13 de enero, donde se les informó su imputación.En declaraciones oficiales posteriores al hecho, el ministro de Gobierno y Justicia de Jujuy, Alberto Matuk, declaró que se trató de “una cosa menor que pertenece al ámbito de la justicia provincial”. El funcionario consideró que la actitud de los reclamantes fue de una “total irresponsabilidad” y que podrían haber ocasionado “serios daños físicos” tanto a los competidores como a los propios manifestantes.El Foro de Periodismo Argentino se solidariza con los comunicadores indígenas afectados y reclama enérgicamente a las autoridades y a la Justicia jujeñas que desistan de toda acción legal contra ellos. A la vez, FoPeA destaca el enorme valor que tienen los comunicadores y periodistas en los medios de comunicación que se encuentran alejados, como sucede en la Puna jujeña y en tantas otras zonas alejadas del país, que tienen de hecho una limitación en el acceso a la información. Por último, hace un llamado a los medios de comunicación en general para que colaboren particularmente con la visualización de los conflictos, reclamos y ataques de toda índole contra la libertad de expresión en los lugares y comunidades más vulnerables.Foro de Periodismo Argentinote cuento mas...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>