<author id="bae33873209cd7e216de903535ec0187" url="abril7.blogspot.com" feed="http://abril7.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="8">
		<document id="218285ca054986cc9e42f35f79fe6c04" url="http://abril7.blogspot.com/2013/09/maria-de-san-nicolas.html">			<content><![CDATA[30 años de la Aparición de la Virgen de San Nicolás a Gladys Mota."La oración aclara la mente, fortalece el espíritu y abre el corazón"]]></content>
		</document>
		<document id="f5b7a48e7a1af9424305b73be0e9ae8d" url="http://abril7.blogspot.com/2013/09/scioli-apoya-martin-este-cirio.html">			<content><![CDATA[Como suena el teléfono, me veo obligada a bajar la radio y perderme parte de la insulsa entrevista a Jesica Cirio en Radio 10, diciendo que "con Martín (Insarrualde) nos estamos conociendo desde hace dos meses". Es Scioli quien interrumpe. Desde el otro lado de la línea me dice que quiere que lo conozca a Martín (Insarrualde). Me asegura que es "un tipo bárbaro", "un luchador de la vida", bajo perfil. Y que él nos va a ayudar mucho más de lo que imaginamos.La verdad Scioli, yo ya no quiero imaginar más. Y si de algo estoy segura es que, a quien mejor puede ayudar Martin, es a Jesica. Mi honesta conclusión es que a la que hay que apoyar es a Cirio. Apostemos a este amor.Despegate Daniel.]]></content>
		</document>
		<document id="5300ee289da65596aea282a804b1563c" url="http://abril7.blogspot.com/2013/10/alimentos-contra-la-grasa.html">			<content><![CDATA[Una lista con algunos alimentos que nos ayudan a saciar el apetito, a quemar calorías y, por el mismo precio,  a promover la salud. Incluirlos en la dieta semanal es una medida inteligente. Veamos...1. ESPINACASLo que se dice. Las verduras de hoja verde oscuro, como las espinacas y las acelgas, satisfacen mucho con muy pocas calorías. Lo que digo yo: La acelga mucho no me gusta, salvo en bollos y eso engorda . La espinaca, en cambio, es exquisita en ensaladas. Cortarla con los dedos (eleja ese cuchillo!) y agregarle champignones frescos, croutones, panceta en daditos y tomates secos hidratados con aceite de oliva y ajoLa realidad. Los alimentos como las espinacas crudas contienen fibra, explica el doctor David Jenkins, director del Centro de Nutrición Clínica y Modificación de Factores de Riesgo del Hospital Saint Michael's, en Toronto. Como ocupan bastante espacio en el estómago (debido también a su alto contenido de agua), dejan poco lugar para alimentos más engordadores. Además, aportan gran cantidad de hierro, folato, calcio y vitaminas A, B, C y E. Las espinacas son ricas en minerales como el calcio, hierro, magnesio, potasio, sodio, y presenta buenas cantidades de fósforo, zinc y yodo. Son verduras remineralizadoras, de gran ayuda para reducir la acidez consecuencia del normal funcionamiento corporal, acidez que aumenta en cualquier condición patológica o disfunción, aumentos de los requerimientos corporales (exceso de trabajo, ejercicio físico,…) y asociados a sobrecargas en los procesos desintoxicativos.Otros beneficios. Según estudios realizados en Holanda, las mujeres que comen en gran cantidad alimentos ricos en folato corren mucho menos riesgo de tener hijos con labio o paladar hendido.2. TORONJA/POMELOLo que se dice. El pomelo hace desaparecer los kilos de más. Lo que digo yo: Amo esta fruta, en especial en su variedad roja y en ayunas. Desayuno cada mañana dos pomelos. Si fuera verdad sería una sílfide. :-)La realidad. No es mágica, pero sí excelente para bajar de peso por su gran contenido de fibra, señala Melodie Yong, dietista del Hospital Saint Paul's, en Vancouver. Y si no se le agrega azúcar, una toronja aporta menos calorías que una naranja.Otros beneficios. Los fitonutrientes y la fibra soluble de los cítricos reducen el colesterol, afirma la dietista Rosie Schwartz en el libro The Enlightened Eater's Whole Foods Guide ("Guía de alimentos enteros para el consumidor informado").3. MANZANALo que se dice. Es saludable y adelgaza. Según la Comisión de la Manzana del Estado de Washington y el Gold's Gym de Estados Unidos, 346 personas bajaron un promedio de ocho kilos en 12 semanas haciendo ejercicio y comiendo tres manzanas al día.Lo que digo yo: Es fresca, se puede comer mientras uno maneja, quita la sed y ayuda con la limpieza de hígaqdo.  La realidad. "Las manzanas y el ejercicio no bastan", explica Jenkins, pero añade que es muy buena idea comer varias manzanas al día. Las frutas de pulpa dura tardan en masticarse y satisfacen más. (En cambio, un vaso chico de jugo aporta tantas calorías como dos manzanas enteras.) Otros beneficios. En un estudio realizado en Finlandia, los participantes que comían alimentos ricos en flavonoides (presentes en frutas y verduras, sobre todo en manzanas y naranjas) eran 20 por ciento menos propensos a la apoplejía.4. APIOLo que se dice. El apio es rico en agua y "calorías negativas".Lo que digo yo: Engordar con apio es como sucicidarse con aspirinas. Digo... le falta algo. Pero agregado a otras preparaciones o como picada en bastoncitos... vale. La realidad. Así es: se queman más calorías al masticarlo y digerirlo que las que aporta. Es diurético, baja la presión arterial, es sumamente nutritivo, aporta vitaminas A, B, C y E así como minerales de todo tipo. Reduce el "colesterol malo", estimula el sistema inmunológico combatiendo gripes y resfríos, alivia dolores e inflamación, estimula la función renal, alivia las alergias y es un laxante natural."Es un alimento dietético, pero todo el mundo debería comerlo", aconseja la naturópata Rahima Hirji, del Colegio Canadiense de Naturopatía, en Toronto.Otros beneficios. De acuerdo con investigadores de la Universidad Cornell, las verduras ricas en fitonutrientes --apio, brócoli, cebolla amarilla-- ayudan a prevenir el cáncer.5. FRIJOLES NEGROS/JUDÍAS/POROTOS/ALUBIASLo que se dice. Los frijoles nos dejan satisfechos durante más tiempo que otros alimentos. Lo que digo yo: A mi mucho no me gustan pero debería encontrarles la vuelta. Aportan muchas calorías. Y no sólo eso...La realidad. Las leguminosas con alto contenido de proteínas, como los frijoles negros, los garbanzos y las lentejas, no sólo tienen poca grasa y mucha fibra soluble, sino que se digieren lentamente y mantienen estable la concentración de glucosa en la sangre, afirma Beth Mansfield, dietista de Peak Performance ("Desempeño Óptimo"), despacho de asesoría en nutrición para el deporte, de Ottawa, de ahí que sacien durante más tiempo.Otros beneficios. Comer con regularidad frijoles negros o alubias puede reducir el riesgo de contraer cáncer de colon, según un estudio preliminar realizado en 2002 por la Universidad Estatal de Michigan, por la cantidad de antioxidantes que poseen.6. AJI PICANTE / CHILE JALAPEÑOLo que se dice. Como ocurre con otros chiles picantes, el jalapeño no sólo da sabor a las salsas, sino que puede mantener acelerado durante horas el ritmo de combustión de calorías del organismo.Lo que digo yo: ...... La realidad. La capsicina, la sustancia picante de los chiles, en efecto acelera un poco el ritmo metabólico, lo que aumenta el número de calorías que se queman durante la digestión, explica Melodie Yong. Sin embargo, no hay que preparar salsas demasiado picantes, que obliguen a contrarrestarlas con un cesto de pan.Otros beneficios. Comer alimentos que contienen capsicina puede calmar el apetito durante tres horas, afirman investigadores de la Universidad Laval, en Quebec.7. LECHE DESCREMADALo que se dice. Si se ingiere suficiente calcio, el cuerpo desdobla la grasa con más eficiencia. Otras versiones indican que sería tóxico para el organismo y causante de alteraciones cancerígenas.Lo que digo yo: me parece sano evitar la leche de animal (excepto en niños)  y reemplazarla por leches vegetales, como la de soja.La realidad. Los alimentos ricos en calcio en efecto parecen acelerar el metabolismo, señala Yong. Investigadores de Hawai e Indiana han observado que las mujeres y las niñas que consumen productos lácteos con regularidad tienen menos peso y grasa corporal que las que no lo hacen.Otros beneficios. En un estudio preliminar realizado en 2002 por la Universidad de Hawai con mujeres, el consumo abundante de alimentos lácteos ricos en calcio redujo en 54 por ciento el riesgo de contraer cáncer de ovario.8. SALMÓNLo que se dice. Los ácidos grasos omega 3 sacian mucho. Lo que les digo yo: muero por el salmón a la parrilla que hacen en Kansas. Lo digo y lo paladeo al escribirlom hummmmmLa realidad. La sensación de saciedad no se debe tanto a los ácidos grasos omega 3 como a la mezcla de proteína y grasa de pescados aceitosos como el salmón, la trucha de agua dulce y la caballa. "Muchas personas que quieren adelgazar cometen el error de evitar todas las grasas, pero son éstas las que nos hacen sentir satisfechos", señala Hirji. Entre las grasas saludables están, además de estos ácidos grasos, los aceites de canola y de oliva.Otros beneficios. En un estudio realizado en Australia, un grupo de personas obesas e hipertensas redujo su concentración de grasas en la sangre y aumentó la de colesterol bueno comiendo pescado todos los días.9. QUESO COTTAGELo que se dice. Cinco tazas de este queso, descremado, no aportan más grasa que 30 gramos de cheddar.Lo que digo yo: El único queso del que paso... La realidad. Tome una cucharada: es cierto. "El queso cottage también es una abundante fuente de proteínas", agrega Yong, y tiene un gran contenido de calcio, vitamina B12, cinc y folato.Otros beneficios. La riboflavina presente en el queso cottage semidescremado previene la anemia y el cáncer, según informes de nutrición del Hospital Brigham y de la Mujer, en Boston.10. FRESAS/FRUTILLASLo que se dice. Puede comer todas las que quiera sin aumentar un kilo. Lo que digo yo: como las hace mi papá son increíbles auqnue se aumente medio kilo. Congeladas con jugo de limón y unas cucharadas de azúcar. Y sin culpas. :-)La realidad. Todas las frutas contienen vitaminas, pero hay unas mejores que otras. Las fresas, los duraznos, las ciruelas y las uvas contienen carotenoides anticancerosos y mucha fibra, que quita el apetito. En cambio la sandía, la piña, el melón y la papaya se asimilan muy pronto y disparan la concentración de glucosa en la sangre, explica Mansfield. Consuma diariamente de cinco a 10 porciones de fruta y verdura, sobre todo de las mejores.Otros beneficios. Tras observar a nueve mil 600 adultos durante 19 años, unos investigadores de Louisiana concluyeron que comer al menos tres porciones de fruta y verdura al día reduce en 24 por ciento el riesgo de morir de una cardiopatía.]]></content>
		</document>
		<document id="d9be649c40b0090e1f4d0a34b2e22de9" url="http://abril7.blogspot.com/2013/10/cale-en-la-biblioteca-nacional.html">			<content><![CDATA[ Trapitos al sol se inaugura el 18 de octubre a las 19 hs. Ese día tocará y cantará Alejandro del Prado, hijo de Calé. Como cierre de la exposición, el 19 de noviembre a las 18 hs., se firmará el acta de donación del material exhibido, el cual con generosa convicción la familia del dibujante depositará en la Biblioteca Nacional, al cumplirse 50 años de su fallecimiento.Los primeros dibujos que Alejandro del Prado, Calé, hizo al llegar de Rosario a Buenos Aires fueron retratos de los músicos a los que iba a escuchar en vivo por las noches. Y, pasada la mitad de los 40, cuando empezó a publicar en diarios y revistas, transformó sus pasiones –Buenos Aires, el tango, el fútbol– en materia creativa. El autor utilizó la modificación del punto de vista como estrategia narrativa. Gran parte de sus trabajos están estructurados a partir de pares opuestos y complementarios y el efecto humorístico radica, justamente, en esa oscilación entre cómo se ve uno y cómo lo ven los demás. Sus trazos son un muestrario imperdible de geometrías, de texturas, de grosores y de curvas, en una suerte de pop adelantado. A fuerza de bocetos, de correcciones y de sobreexigencia, Calé avanzó de un trazo más simple a otro más elaborado, complejo, firme y agresivo. Entre uno y otro momento afloró una lectura, literalmente, entre líneas: en los cuadritos se puede ver lo que no aparece dibujado como si estuviera. Hacer visible lo que no está.En esta muestra se exhiben originales, bocetos, apuntes, fotos, revistas, libros y otros objetos pertenecientes al dibujante. Con generosa convicción la familia dejará este material en donación al Programa Nacional de Investigación en Historieta y Humor Gráfico Argentinos, al cumplirse 50 años de la muerte de Calé. La exposición se puede visitar de lunes a viernes de 9 a 21 hs. y sábados y domingos de 12 a 19 hs.Se inaugura el viernes 18 y permanecerá abierta hasta el 19 de noviembre. Al cierre, los originales serán donados a la Biblioteca.]]></content>
		</document>
		<document id="b24ec0bbe7b2c9ad5ec43dfe7ed002d9" url="http://abril7.blogspot.com/2013/10/eclipse-penumbral-de-luna.html">			<content><![CDATA[Esta noche se producirá el tercer eclipse penumbral de Luna. Esto significa que la luna llena sólo pasará por el borde exterior brillante de la sombra de la Tierra. Por lo que no es un eclipse completo, la Luna no entra en el cono de sombra de la Tierra, sino en su penumbra.Un fenómeno sutil, apenas perceptible visiblemente ya que la Luna perderá cerca de un 10% de su brillo. Este eclipse coincide con la Luna llena de Octubre, saldrá aproximadamente a las 20:15hs, ya eclipsada y la duración total del fenómeno será de casi cuatro horas.  Este eclipse ocurre con la luna llena y en Aries, estando Mercurio RETRÓGRADO. Por la luna llena, aumentado por el eclipse, tendremos tendencia a retener líquidos y puede que se nos altere el sueño. Marte estará en Virgo, esto puede aumentar nuestra necesidad de estar atentos a lo que los otros hacen o dicen, a criticar, a encontrar defectos en el exterior. El eclipse brindará la posibilidad, desde lo personal, de rectificar errores y proponernos nuevas metas, limpiar y soltar todo aquello que ya no queremos para nuestra vida, lo que no estuvo funcionando y en especial la energía predominante nos inclinará a eliminar de nuestras vidas aquellos malos hábitos que impiden nuestro desarrollo personal.  Por eso esta noche suelten todo. No retengan ni a su pareja! Que todo lo que ya no cumple una función, no los hace feliz ni les sirve para evolucionar... caiga por su propio peso... ]]></content>
		</document>
		<document id="1d306bf7df7f57efd8189f3a5ba7c3af" url="http://abril7.blogspot.com/2013/10/el-elogio.html">			<content><![CDATA[El artículo que tenía guardado para hacer el post comenzaba con la siguiente frase: "Todos reconocemos el valor del elogio". Mientras verificaba la fuente me quedé pensando... ¿Todos reconocemos el valor del elogio? No, no lo creo. Hay quienes son sus peores críticos, extienden su juicio negativo hacia los seres cercanos y, desde luego, no la escatiman para el resto de quienes los rodean.Mordaces, irónicos, sarcásticos, satíricos, crueles, censores, sutiles, directos, ingeniosos, complejos, inespecíficos, certeros, rebuscados o creativos. Los hay en todos los estilos.Personas con baja autoestima, tal vez muy criticados de niños; o demasiado exigentes consigo mismos. Hombres que no elogian a sus mujeres y viceversa. Padres que se enfocan constantemente en lo que sus hijos hacen mal (lo comentan repetitivamente) y no de sus logros, aptitudes y hasta su especial forma de ser; jefes elogiando a sus empleados o viceversa, compañeros a sus pares, compradores a sus vendedores, la lista es infinita.Todos los seres necesitamos sentirnos valoradas. No necesariamente por nuestros logros, sino tan sólo por ser quienes somos, sin tener que esforzarnos por este reconocimiento. Éste elogio, el de ser quienes somos, el de quien hace foco sobre nuestras fortalezas amtes que en nuestros defectos, es el que fortalece las relaciones por excelencia. Y reafirma la estima. El artículo referido continuaba explicando lo importante que era que maestros, educadores, padres y quienes de alguna manera constituyeran influencia para otros, lo usaran como herramienta para motivar a quienes tuvieran a su cargo, como una manera de estimularlos a más.Pero no cualquier elogio cumple esta función. Gloria Park profesora de la Universidad de Pennsylvania, en Estados Unidos, advierte de que un elogio mal formulado puede llegar a ser contraproducente para quien lo recibe. Los elogios deben cumplir ciertas condiciones para ser realmente motivadores, deben estar centrados en el esfuerzo y no en la habilidad, ser sinceros y específicos. Porque, de lo contrario, pierden credibilidad y transmiten la idea de que "me adulan para sacar algo de mí". Es una excelente prueba para hacer en la semana. Elogiar sinceramente a alguien por algo. Y Hacer la diferencia.  ]]></content>
		</document>
		<document id="96216288b887dd4a10272e241c06af9" url="http://abril7.blogspot.com/2013/10/espejos-translucidos.html">			<content><![CDATA[ Probadores, baños públicos, hoteles... ¿Nunca les pasó de pensar si el espejo que las refleja es verdadero espejo o uno traslúcido tipo cámara Gesell? Hoy, por ejemplo, mi hijo y yo nos detuvimos en una esquina para observar las vidrieras de LAN exponiendo sus ofertas, y al dar vuelta la esquina descubrimos que los empleados ven a quienes se paran allí a observar los baners, pero uno no los ve a ellos. Hay una leyenda urbana acerca de espejos traslúcidos en probadores de algunos locales de ropa femenina, personalmente nunca comprobadas. Es muy difícil identificar la superficie con simplemente mirarla. Sin embargo hay una prueba simple que podemos hacer.  Coloca la punta de la uña contra la superficie reflejante; si vemos un espacio entre la uña y la imagen de la uña, entonces es un espejo verdadero.  Si en cambio la uña aparece tocando directamente la imagen reflejada, entonces es un espejo translúcido.  La razón por la que hay un espacio entre la uña y la imagen reflejada en el espejo original, es porque el cromado está en la cara posterior del cristal del espejo. Cuando es un espejo translúcido, el acabado reflejante está en la superficie que toca la uña, por eso no se ve el espacio. ]]></content>
		</document>
		<document id="7baab8ced911ca462e51b400fbb2ab24" url="http://abril7.blogspot.com/2013/10/impermanencia.html">			<content><![CDATA[ Lo único PERMANENTE de la vida humana es la IMPERMANENCIA de todos los seres. Y nuestra inmensa fragilidad. Que se pone de manifiesto cuando algo quiebra lo establecido, acaba repentinamente, corta un ciclo temporal, o sencillamente cambia. Nadie sabe cuándo ocurrirá el fin pero nadie ignora que eso indefectiblemente ocurrirá. Nada perdura, y no importa la grandeza de lo manifestado, todo sigue siendo transitorio, temporal, efímero.Sucesos como la operación de nuestra presidente nos lo recuerda en forma clara. Todo ciclo puede ser alterado sin voluntad de parte nuestra. Es de desear que todo salga bien y que las cosas puedan seguir su curso regular. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>