<author id="bc06a61554d3eda3eb2a2608c9839394" url="frecuenciamusicalradio.blogspot.com.ar" feed="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="aed6329e2f55445cdea8d36c215a5e0c" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2013/12/bridget-jones-loca-por-el-de-helen.html">			<content><![CDATA[¿Qué haces cuando tu amiga cumple sesenta años el mismo día que tu novio celebra los treinta?¿Está mal mentir sobre tu edad en una web de citas?¿Es moralmente incorrecto ir a la peluquería cuando tus hijos tienen piojos?¿Es normal ir perdiendo seguidores cuanto más tuiteas?¿Es lo mismo irse a la cama con alguien después de dos citas y seis semanas de sms que casarse después de dos citas y seis semanas intercambiando cartas, como en la época de Jane Austen?Única, inconfundible, inteligente, divertida, extraordinaria y absolutamente inolvidable.Ficha Técnica“Bridget Jones. Loca por él” Autor: Helen FieldingEditorial: PlanetaISBN: 9786070719417Edición: 1ªFormato: RusticoAño: 2013No. de páginas: 478Idioma: EspañolPaís: México]]></content>
		</document>
		<document id="22342161fa2a375f36e5c18d44c902fc" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2013/12/convoca-el-modo-ser-parte-del-museo-de.html">			<content><![CDATA[Congruente con su enfoque original e innovador, el Museo del Objeto del Objeto trae, por primera vez a México, al Museo de las Relaciones Rotas de Zagreb, Croacia, para mostrar una exposición con fragmentos de vida entrañables, lúdicos, e innovadores. Conceptualizado en Croacia por Olinka Vištica y Dražen Grubisic, el Museo de las Relaciones Rotas ha recorrido el mundo y, en su paso por cada destino, se ha enriquecido y ha llegado a conformar un conjunto extraordinario de memorias y pertenencias de personas con el corazón roto, deseosas de dejar un testimonio de su biografía y seguir adelante.¿Quién de nosotros no ha experimentado el fin de una relación sentimental, ya sea con una pareja, un amigo o un familiar? Y la mayoría, ¿no hemos conservado algún objeto que evoca esa ruptura?El MODO, interesado en continuar su acercamiento  y estrecha interacción con su público, invita a la comunidad a donar a esta gran colección algún artículo personal, representativo de una separación, y a narrar la historia que lo acompaña. El MODO se ha puesto el reto de romper en México, el record de donaciones que ostenta hasta la fecha París. Todos los materiales recibidos serán expuestos en el Museo a partir de marzo, al lado de muchos más, provenientes de otros países: Sudáfrica, Filipinas, Irlanda, Singapur, Estados Unidos, Gran Bretaña, Taiwan, Francia, Brasil, Alemania, entre otros.  Todos los objetos donados,  formarán parte de esta singular colección que seguirá viajando a lo largo y ancho del planeta.Para Paulina Newman, Directora del MODO, “lejos de apoyar el sentimiento de tristeza, la exposición da oportunidad a las personas de contar su historia e iniciar una nueva etapa fresca y vital a través de un acto creativo de desapego.” Por ello, el MODO invita al público a contar su historia y dejar ir ese objeto de una manera significativa y al mismo tiempo, formar parte de este extraordinario museo internacional.La recepción de objetos estará abierta desde miércoles 8 de enero hasta el domingo 16 de febrero del 2014, en el MODO. Para más detalles consulta la página www.elmodo.mxFechas de recepción de donaciones:Horarios de recepción de donaciones:Enero 8 a Febrero 15, 2014Lunes a Domingo, de 10:00am a 6:00 pm]]></content>
		</document>
		<document id="3151c4916fbedef98917ce193d1d62f5" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2013/12/shakira-lanzara-su-proximo-album.html">			<content><![CDATA[Shakira, artista de fama mundial, cantautora ganadora de dos premios Grammy, con ventas superiores a multiplatino y filántropa anunció hoy que lanzará su próximo álbum con Sony Music Entertainment y comentó que es su primera producción con RCA. El sello RCA/Sony Latin Iberia lanzará el álbum a principios de 2014 y se espera el lanzamiento del primer sencillo en enero de ese año.En la actualidad, Shakira se encuentra en el estudio trabajando en su próximo álbum, después de su participación como asesora en el programa "The Voice" de la cadena NBC, durante la temporada con rating más elevado hasta el momento. Shakira está lista para ocupar nuevamente este puesto en la temporada de primavera de 2014.Doug Morris, CEO de Sony Music Entertainment comentó: “Shakira es una súper estrella de fama mundial y un talento sorprendente. Estamos muy contentos porque se quedará con la familia de Sony Music.  Fue una batalla complicada y la competencia era enorme. ¡Buena suerte, Shak!”Afo Verde, Chairman & CEO para la Región Latina, España y Portugal de Sony Music dijo: “Shakira es una artista única, brillante y difunde el espíritu de la cultura latina alrededor del mundo. Es un honor y un privilegio trabajar con ella  junto con nuestros colegas de RCA, y continuar llevando su música a los fans de todo el mundo".Peter Edge, CEO de RCA Records declaró: “Shakira es una artista tremendamente talentosa y un ser humano con increíble capacidad para componer, un estilo vocal único e incomparable y con gran calidad  de estrella. La asociación de RCA con Sony Music Latin Iberia incrementará en gran medida nuestros esfuerzos para llegar a nuevos fans y continuar con su ya enorme atractivo internacional.”Acerca de ShakiraA lo largo de su carrera, la cantautora colombiana y ganadora de Premios Grammy, Shakira, ha vendido casi 60 millones de discos en todo el mundo y ha ganado numerosos premios, incluidos, entre otros, dos Grammys, ocho Grammys latinos, cuatro World Music Awards, tres American Music Awards y cinco Billboard Music Awards. Es la única artista de Sudamérica que ha alcanzado el número uno con una canción en las listas de éxitos en Estados Unidos, al igual de tener cuatro de los 20 éxitos más vendidos de la última década. A los 18 años, creó la Fundación Pies Descalzos que actualmente provee alimentación y educación a casi seis mil niños pobres de Colombia y otros países, incluyendo Haití y Sudáfrica. En octubre de 2011, Shakira fue nombrada miembro de la Comisión Asesora en Excelencia Educativa para Hispanos del Presidente Obama. Shakira se presentó como asesora en la cuarta temporada de "The Voice," el exitoso programa "reality" de NBC, una serie de competencia en busca de la mejor voz del país. Regresará al programa en la sexta temporada.]]></content>
		</document>
		<document id="d329126429c560aef52c89fa5ae55b72" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2014/01/calacas-del-teatro-ecuestre-zingaro.html">			<content><![CDATA[OCESA tiene el agrado de anunciar que el 3 de febrero del 2014 visitará a México un espectáculo único, bajo el título de Calacas. Un show nunca antes visto en nuestro país que narra una danza de la muerte y la vida, según  su propio creador Bartabás. La Gran Carpa Santa Fe, se vestirá de gala recibiendo a estos personajes fantásticos..Creado en 2011 por el Teatro Ecuestre Zingaro, este show basado en las tradiciones mexicanas, pone a la catrina y esqueletos a cabalgar en una danza que reinterpreta el arte del artista mexicano Guadalupe Posada. En la pista, arriba de un caballo, sobre el escenario o en el aire, esta danza se convierte en una verdadera fiesta, como un carnaval con tambores y ritmos de chinchineros; la música se disfruta al máximo con estos  personajes.Además de la fiesta de la muerte, el público disfruta de una de las artes más elegantes: la ecuestre. 27 caballos dirigidos por Barquero, Mensajero y el Ángel de la guarda quienes son los líderes de la danza, llevan a los muertos al más allá, en un colorido espectáculo, único. Desde su creación, este show ha sido visto por más de 250 mil personas. Siempre se han presentado en Europa, sin embargo, es la primera vez que visitarán un país de América Latina. "Es el mismo concepto de la feria. Un movimiento perpetuo. Yo lo traduje con una escenografía de doble pista, una suspendida en el aire y la otra en la tierra. Hay varios niveles que permiten estar en moviendo de manera diferente. Y luego está, obviamente, el caballo vector  de viaje que nos hace creer incluso en el viaje al más allá, como en muchas tradiciones, sobre todo en las antiguas tradiciones”, comentó Bartabás, su creador.Para Bartabás, este show que creó luego de 25 años de experimentar en diferentes espectáculos, tiene mucho que ver con los carnavales, con la danza de la muerte, que a sus ojos, evoluciona muy lentamente. Por ello, deja que el espectador decida cada cuadro, ofreciéndole un sin número de escenas todas en un mismo escenario.“Para Calacas investigué sobre lo que representan las ferias y carnavales, tanto en la Edad Media como en las diferentes culturas. Me acerqué a México porque ahí es donde se encuentra la imagen más emocionante: la calaca, la catrina”.SOBRE ZÍNGAROEl Teatro ecuestre Zíngaro está por cumplir 30 años, fundado por Bartabás en París, revolucionó la manera de hacer teatro. Ya que la compañía que ha experimentado con diferentes shows, todos ecuestres, muestra una mezcla de teatro, danza, música, poesía y algunas otras formas artísticas que hablan un solo idioma.Debido al gran éxito, Zíngaro es hoy por hoy, una de las compañías más reconocidas en todo Europa. Su triunfo se muestra internacionalmente en grandes ciudades como Estambul, Hong Kong, Moscú, Nueva York y Tokio.]]></content>
		</document>
		<document id="3c049713369ee89c18cf80b39c8cb05e" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2014/01/danny-elfman-presenta-la-musica-de-las.html">			<content><![CDATA[Revive la música de las películas mas importantes del director TIM BURTON, bajo la dirección de DANNY ELFMAN, en solo dos presentaciones 8 y 9 de Abril de 2014, en el auditorio mas importante de Latinoamérica, el Auditorio Nacional."Escuchar la música de DANNY ELFMAN en vivo es realmente algo especial"Tim Burton.Este nuevo evento cuenta con la música de películas que marcaron una época que cobraran vida en el escenario del Auditorio Nacional con la presencia de la Orquesta Sinfónica Nacional y el Coro en Harmonia Vocalis realzado por elemento visuales en pantallas gigantes y un gran sonido.El evento celebra las tres décadas de la larga colaboración de dos de los mejores creadores de Hollywood, este evento cuenta con música de películas como: Batman, El joven manos de tijera, El extraño mundo de Jack, Beetlejuice, Charly y la fabrica de chocolates, Alicia en el país de las maravillas entre otras muchas, muchas más.Los boletos ya están a la venta en el sistema Ticketmaster, al 5325-9000 y en las taquillas del Auditorio Nacional.]]></content>
		</document>
		<document id="65f1343eb8c39106fc3c3917c00929bb" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2014/01/del-libro-al-cine-el-juego-de-ender-se.html">			<content><![CDATA[Hoy se estrena en los cines  de la República Mexicana la película El juego de Ender, basada en el best seller mundial escrito por el estadounidense Orson Scott Card en 1985.El libro ha obtenido numerosos premios, entre ellos el Nebula de 1985 y el Hugo de 1986 a la mejor novela por la presente, y es considerada la novela de mayor aceptación popular de la moderna ciencia ficción. Ha sido traducida y publicada en español por Ediciones B.  Las páginas del libro nos muestran un panorama en el cual la Tierra se ve amenazada por una raza extraterrestre, los insectores, que se comunican telepáticamente y consideran no tener nada en común con los humanos, a los que pretenden destruir. Para vencerlos es necesario un nuevo tipo de genio militar, y por ello se ha permitido el nacimiento de Ender, lo que constituye una anomalía viviente, pues es el tercer hijo de una pareja en un mundo que ha limitado estrictamente a dos el número de descendientes. El niño Ender deberá aprender todo lo relativo a la guerra en los videojuegos y en los peligrosos ensayos de batallas espaciales que realiza con sus compañeros.  Ha sido llevada a la pantalla, con Harrison Ford, Ben Kingsley y Asa Butterfield como protagonistas, la dirección de Gavin Hood y la colaboración del propio Orson Scott Card en el guión.   Orson Scott Card nació en Richland, Washington, en 1951 y creció en California, Arizona y Utah. Vivió en Brasil dos años como misionero. Es licenciado por la Brigham Young University en 1975 y la Universidad de Utah en 1981. Escritor prolífico, es autor de numerosas novelas y diversas sagas, como la del Retorno, la de Ender y la protagonizada por Alvin Maker, el Hacedor.  ]]></content>
		</document>
		<document id="d5fda279a3a42a5e9a252effa6f91dd" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2014/01/diario-garabato-en-su-nueva-edicion-de.html">			<content><![CDATA[* Secretaría de Educación del Estado de México publica la segunda edición de Diario Garabato, las aventuras de Verdina Agustina. Poemario ilustrado dirigido al público infantil, obra ganadora del Premio de Publicaciones en el 2011, y al agotarse el tiraje de la primera edición se vuelve a editar a finales del 2013.* “En México existe poca oferta de poesía para niños”, declara el autor, “pocas editoriales apuestan a su publicación”.* Diario Garabato, las aventuras de Verdina Agustina de Elman TrevizoAño de edición: 2010 y 2013Editorial: Secretaría de Educación del Estado de México. *Libro ganador de la Convocatoria de Publicación de Obra del Consejo Editorial de la Administración Pública 2011.   Con ritmo, imágenes y juegos que atrapan a los niños de todas las edades, Diario Garabato es un libro imprescindible para el público infantil y para los promotores de lectura.  Debido al éxito de la primera edición se decidió publicarlo de nuevo, ya que los mismos promotores, maestros y lectores lo pedían. “En México existe escasa oferta de poesía para el público infantil. Son contadas las editoriales que publican este género, quizá por considerarlo poco redituable, sin embargo, es indispensable su publicación si queremos formar lectores que sean seducidos por las palabras, su ritmo y su melodía”, dice el autor. “La poesía es la mejor forma de hacer hombres más sensibles, entonados y pensantes”.   “Este libro, como muchos otros, contiene palabras que fueron escritas primero en una libreta para luego copiarse y que las leyeran otras personas. En este diario, escrito por la detective Verdina Agustina, encontrarás palabras que dan alergia, piratas que están en el hombro de un perico, una niña con nombre de ave, luciérnagas colgando de los árboles, imágenes que, gracias a ti, se convierten en cosas inimaginables.Seguramente Verdina Agustina no escribió esto para que tú lo leyeras, pero le gustará saber que lo haces y, al terminar el libro, si te dan ganas, empieces a narrar tus aventuras en tu propio diario.”En esta segunda edición se le hicieron algunos cambios. Por ejemplo, la portada es diferente, más colorida y al final del libro se puso un espacio para que los niños lectores escriban su propio diario personal.]]></content>
		</document>
		<document id="f71479712ffdfa85826220dd0e894ecd" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2014/01/ediciones-b-mexico-llega-librerias.html">			<content><![CDATA[Avalado por seis libros publicados sobre crimen organizado el reconocido periodista Ricardo Ravelo inicia el año con una nueva investigación: Zetas, la franquicia criminal, publicada por Ediciones B Méxicoy prologado por Edgardo Buscaglia, Director del International Law and Economic Development Centre.Los Zetas son el segundo grupo mafioso más poderoso de los cárteles en México, apenas detrás del cártel de Sinaloa. Su historia comenzó en los años noventa, cuando el Estado mexicano seleccionó a un grupo de militares de élite para entrenarlos como fuerzas especiales. Su clave: Z. No obstante, algunos de estos comandos se pasaron después a las filas del crimen. Hoy son, por sí mismos el cártel más violento del país y sus actividades delictivas van desde el narcotráfico hasta la piratería, pasando por el secuestro, el tráfico de personas y la extorsión.“La enorme expansión criminal patrimonial de Los Zetas de México al resto del planeta simboliza la hasta ahora fallida transición política mexicana hacia una democracia, así como las erróneas políticas públicas de las últimas tres administraciones federales –incluida la de Enrique Peña Nieto–, empapadas de corrupción de Estado y privada que hoy está fuera de control en México”, escribe Edgardo Buscaglia, prologista del libro.  También señala que el trabajo de Ricardo Ravelo proporciona, como ningún otro, una visión dinámica del crecimiento patrimonial de Los Zetas al amparo del terror y los sobornos, conflictos de interés, tráfico de influencias y demás delitos de corrupción entre los altos funcionarios del Estado Mexicano.Zetas, la franquicia criminal recorre la historia de este grupo mafioso: sus orígenes, sus vínculos políticos, sus redes internacionales y su estructura financiera, con documentos e información inédita, hasta ahora.En este libro se plantean interrogantes fundamentales cómo: ¿Fue la captura de Miguel Ángel Treviño, el Z-40, resultado de un pacto?, ¿Está realmente muerto Heriberto Lazcano, El Lazca?, ¿Qué políticos se encuentran comprometidos y se benefician con Los Zetas? Ricardo Ravelo nació en 1966.  Estudió periodismo en la Universidad Veracruzana y lo ejerce desde hace veintidós años. En 1987 inició su carrera como reportero de los periódicos El Dictamen, La Nación, Sur y la revista Llave.   Fue reportero de la revista Proceso durante doce años, en los cuales adquirió renombre por la novedad y fuerza de sus historias. Es autor de seis libros sobre crimen organizado. En 2008 obtuvo el Premio Nacional de Periodismo y en 2013 se le concedió el Premio Rodolfo Walsh en España por su libro Narcomex. Actualmente prosigue sus investigaciones y es director general de la revista Variopinto. Sus libros han sido publicados en México, España y Estados Unidos con notable éxito de ventas. ]]></content>
		</document>
		<document id="5da6c20033538127db07873284a6e67d" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2014/01/el-cielo-ha-vuelto-de-clara-sanchez.html">			<content><![CDATA[Patricia es una joven modelo de pasarela cuya vida parece marcada por el éxito. En un vuelo de trabajo conoce a Viviana, su compañera de asiento, que le advierte que tenga cuidado porque alguien de su entorno desea su muerte. Escéptica y nada supersticiosa, cuando Patricia regresa a la felicidad de su hogar decide olvidarse de esta recomendación sin fundamento. Hasta que una serie de fortuitos accidentes, que afectan a su trabajo y a su vida privada, la llevan a buscar a Viviana para encontrar una explicación a estos sucesos.Una intriga subyugante y sutil que nos habla del precio del triunfo y de cómo en ocasiones las personas más cercanas puedenser las más dañinas.Ficha Técnica“El cielo ha vuelto”Autor: Clara SanchezEditorial: PlanetaISBN: 9786070719561Formato: RusticoAño: 2013No. de páginas: 384Idioma: EspañolPaís: España]]></content>
		</document>
		<document id="cf16d76b449abc4c4aaea51375590763" url="http://frecuenciamusicalradio.blogspot.com/2014/01/el-juego-de-ender-estreno-3-de-enero.html">			<content><![CDATA[En EL JUEGO DE ENDER, un niño brillante de 12 años y notablemente talentoso es entrenado para convertirse en un grandioso líder militar, en la muy esperada adaptación cinematográfica de la clásica novela ganadora del premio Hugo and Nebula. Después de haber sobrevivido a un devastador ataque por parte de los Formics, una forma de insecto, la gente de la Tierra ha pasado años preparándose para otro ataque al criar a nueva generación de niños genios para ser entrenados como guerreros.  Los mejores y más brillantes muchachos del planeta son seleccionados para acudir a la Escuela Battle, una estación espacial en órbita donde ellos mismos compiten para poder tener la oportunidad de convertirse en comandante de las Fuerzas Internacionales.  Al usar simulaciones avanzadas de computadora y rigurosos ejercicios, son capaces de entrenar en un ambiente de violencia e intensa competición, sabiendo que sólo uno de ellos será seleccionado para dirigir.  Ender Wiggins (Asa Butterfield) es excepcional, aun entre sus otros asombrosos compañeros.  Su combinación única de inteligencia, empatía y acierto estratégico lo hace sobresalir en clase y en la Sala de Batalla—un campo de juego de gravedad cero, donde los juegos de prueba de láser futurista llevan al límite las habilidades estratégicas y físicas de los muchachos.  Pero los dones singulares de Ender cultivan la envidia entre sus compañeros reclutas, de tal forma que el comandante de la escuela, el Coronel Hyrum Graff (Harrison Ford), deliberadamente alinea a Ender entre los demás niños para que pueda así sacarle filo a sus habilidades individuales de liderazgo.  Al principio es considerado un forastero, pero Ender con su entendimiento de la naturaleza humana construye de manera gradual una coalición entre sus iguales y pronto es promovido a comandante de la escuela—localizada en un planeta lejano, siendo una vez usado por los Formics como centro de escala para su invasión a la Tierra.  Bajo la severa tutela de Mazer Rackham (Ben Kingsley), el brillante general quien derrotó a los Formics en años anteriores, Ender es rápidamente promovido a dirigir a sus compañeros reclutas en juegos de guerra simulados contra las fuerzas enemigas.  Al estar seguro de que otro ataque por parte de los Formics es inminente, Graff y Rackham creen que sólo tienen semanas para preparar a Ender a que comande a la Flota Internacional en una batalla por la supervivencia planetaria.  Pero mientras el chico se prepara para enfrentar el último desafío, empieza a desarrollar una serie de dudas acerca del monumental reto que yace enfrente.  ¿Acaso ésta es la mejor estrategia para logar la paz? EL JUEGO DE ENDER es una gran adaptación a la pantalla y es dirigida por Gavin Good (Tsotsi, X-Men Origins: Wolverine), basada en el libro titulado ELJUEGO DE ENDERpor Orson Scott Card.  Protagonizada por Harrison Ford, nominado al Premio de la Academia® (Witness, Actor en Papel Principal, 1985: Star Wars), Asa Butterfield (Hugo, The Boy in the Striped Pajamas), Hailee Steinfeld, nominada al Premio de la Academia® (True Grit, Actriz de Reparto, 2010), Viola Davis, nominada al Premio de la Academia® (The Help, Actriz de Reparto, 2011: Doubt) y Abigail Breslin, nominada al Premio de la Academia® (Little Miss Sunshine, Actriz de Reparto, 2006: Zombieland) y Sir Ben Kinglsey, ganador al Premio de la Academia® (Gandhi, Actor de Reparto, 1982, Iron Man 3). EL JUEGO DE ENDER es producida por Gigi Pritzker (Drive, The Way, Way Back), Linda McDonough (Rabbit Hole, Drive), Alex Kurtzman (Now You See Me, Star Trek Into Darkness), Roberto Orci (Now You See Me, Star Trek Into Darkness), Robert Chartoof (The Mechanic, Rocky Balboa), Lynn Hendee (The Tempest, My Country), Orson Scott Card y Ed Ulbrich (Oblivion, Tron: Legacy).  Los productores ejecutivos son Bill Lischak (Drive, The Rabbit Hole), David Coatsworth (Underworld: Awakening, Larry Crowne), Ivy Zhong (Huang Jin Da Jie An), Vankatesh Roddam, Ted Ravinett, Deborah Del Prete (From Prada to Nada, The Spirit) y Mandy Safavi ("Transformers Prime").Don McAlpine, ASC (Moulin Rouge!, X-Men Origins: Wolverine) es el director de fotografía. Los diseñadores de producción son Sean Harworth (The Thing) y el experimentado artista conceptual Ben Procter (Prometheus, Avatar), junto con Tully Summers (The Dark Night Rises, Men in Black 3) como diseñadora de criaturas.  El filme fue editado por Zach Staenberg, A.C.E. (The Matrix, In Time) y por Lee Smith, A.C.E. La diseñadora de vestuario es Christine Bieselin Clark (Tron: Legacy, Watchmen).  Mattew E. Butler es el supervisor de los efectos visuales.  Steve Jablonsky es el compositor.  Las audiciones son hechas por John Papsidera, C.S.A. ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>