<author id="bd4b382e694811eb4aab3c332109b4cd" url="normamettler.blogspot.com" feed="http://normamettler.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d0eb4b9e2c5a9d9387d932bfcc272268" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/10/poema-del-libro-conocimientos_23.html">			<content><![CDATA[Político corruptoHacedor de miedos seguidor de sombras que ayudas a aquellos que al odio enarbolan que apoyas a quienes revuelven basurascondenando a aquellos que trabajan, luchan. Multiplicas pobresque formas de esclavos sembrando secuestros asaltos, comandos. Ya hiciste que muchos duerman en el díay vivan de nochepara porquerías. Solo delincuenciaprostitutas, drogas llenan ya las calles de mi pueblo ahora. Escuelas no enseñanmaestros cocinanLetras. Para qué?De ignorantes minan ¿Quien defenderáa este pueblo joven de la vil cizañaque ha sembrado el hombre? Queremos escuelas que enseñen a niños colegios que formen que orienten después. Y en las facultades profesores dignossin mafias, ni huelgas, no son comités. ]]></content>
		</document>
		<document id="439edc8c67e8c751bdaa474f94809393" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/10/poema-del-libro-el-genio-de-las-letras.html">			<content><![CDATA[Mira la "I"Salía de la.salaentonces la vise agregó a mi vista y una vía advertí Miró a un costadoy vio que eran dosse metió en el medioy en Dios se amparó porque venía un treny un ah se escapóse colgó de ellay ahí se ubicó Hasta que una nota dijo que era doy se puso en medio del trino que dio Surcó por los aires agarró una “o” y oí a ese impactocuando se ligó Se metió en mi oído ¡Sal de ahí! ordené me dijo salícon el sal, ya ves Y salió corriendo se fue rumbo al cielo allí vive ellaterminó su juego ]]></content>
		</document>
		<document id="45a5dc78be948e0b0143c148ec837656" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/10/poema-del-libro-el-universo.html">			<content><![CDATA[Sólo un sueño... Adentro de un panteón Despierto de repente, paredes al costado,el techo se ha cambiado, se convirtió en pared y al ver que a mis espaldas se nota más cemento no pienso ni un momento, pues ya lo comprobé. ¡Me han enterrado viva! ¡Qué es lo que ha pasado? por qué me han ubicado dentro de un paredón? y al observar el hueco que guarda ya mi cuerpo rayos de luz penetran mostrándome el panteón. ¡Y como! Si es cemento, esto no es sepultura, me falta cobertura, no tengo un ataúdme han hecho alguna broma, no puedo soportarlo y grito y me sacudo pidiendo compasión. Golpeé contra una mesa que se usa en cabeceras y el ruido que produjo se unió con otros más fue impacto que mi cuerpo sufría al desplomarse desde mullida cama, donde no sueño más! ]]></content>
		</document>
		<document id="9303a32c0a4f5a6c8f420e1830921085" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/10/poema-del-libro-surcos-de-luz_30.html">			<content><![CDATA[Hay algo que yo aprendíHay algo que no se enseña pero lo aprendí al vivir que al amor se siente en otro y al dolor lo siento en mi. Será por eso quizásque se los describo aquí aclarando que hay dolores y no es uno, hay más de mil. Cada lugar en tu cuerpo tiene un modo de sentirque localiza el dolory también te hará sufrir. Hay dolores muy agudos que te harán hasta gemir clamando por algún medio que lo pueda suprimir. Otros son dolores leves que constantes o a intervalos te indican en qué lugar hay algo que es de cuidado. Y cuando es dolor del alma también tiene reservado el lugar que identifica que el cuerpo ha somatizado. Ese lugar es el centro que late en el corazón y es el dolor precordial el de angustia, por amor No cede a la cirugía no hay droga que lo detenga hay solo resignación que lo cura, cuando llega. ]]></content>
		</document>
		<document id="1d741ff0ec9b2b06bd9fb64a1b70061d" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/11/poema-del-libro-conocimientos.html">			<content><![CDATA[Eres víctimaEres víctima, sin dudadel medio que te rodeahas logrado despertarresentimientos que aterran pues abundan los mediocres y al sobresalir sobre ellos inspiras en estos seresenvidia, odio, recelos. En los rostros se reflejan los sentimientos del alma hay algunos que se alegran son tus amigos y te aman.Pero hay otros que integran el grupo en el cual estás y si pudieran dañartees seguro que lo harán. Pues se sienten inferiores, y no aguantan tus victorias si no te encuentran defectos los inventan como ahora. No te preocupes por eso sigue adelante nomássi te detienes por ellote puede perjudicar. Pero si ignoras agravios y continuas tu caminoellos perderán su tiempo mientras tú cumples tu sino. ]]></content>
		</document>
		<document id="d70605f383620e15669057eac06793ac" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/11/poema-del-libro-el-genio-en-las-palabras.html">			<content><![CDATA[Cuerpo humano“ROMPA UN HUECO” dice el anagrama otorgadoy fue la madre naturaquien hizo sentir lo dado. Es así como animalesgeneran a sus cachorrosel hombre aprendió de ellos y brotaron sus pimpollos. No hablaba, era un animal puros ruidos guturales,fue recibiendo las lenguas poco a poco, el tiempo sabe. Cada grupo recibióa su tiempo y a su horavibraciones que expresaban nombres dados a las cosas. Tantas lenguas se engendraron que el mundo no se entendía era difícil saberlo que otro humano quería. Poco a poco fue quedando sólo un grupo de estas lenguas que el hombre va traduciendo hasta llegar a entenderlas. Hoy es muy fácil saberqué necesita y qué piensacualquier humano que habite un lugar aquí en la tierra. ]]></content>
		</document>
		<document id="b44c7fdef2a4899d5d31f37c0fbcd923" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/11/poema-del-libro-el-plan-genios-abre-alas.html">			<content><![CDATA[Miriam Altagracia Messina “MIRIAM ALTAGRACIA MESSINA” trajiste por nombre que encierra una cripta hermosa a leer“AME ALTA GRACIA: RIMAS SIN MI” veíamarcando tu sino traído al nacer. Persona sensible, hermosa, elegantecomo embajadora logras conquistarsiembras simpatía, belleza al instanteluciendo un marido de vida ejemplar. Poeta bilingüe que canta a su gentevolcando cariño filial, maternalcon memoria llena de gratos recuerdospara los lugares que supo habitar. Hoy leí tu libro “Contigo un momento”conocí con ellos, núcleo familiarciaras expresiones de tus sentimientosvierten las palabras que usas al rimar. Cumpliste en la vida, con creces, presientola misión traída de rimas brindarcon lenguajes puros, con música gratanacida de tu alma que los dones trae. Quiero que te lleves del suelo argentinoel genio del nombre que en tu vida estápara que recuerdes los gratos momentosde fiestas porteñas pasadas acá. Así cuando algún día vuelvas a lo etéreoy debas rendirle cuentas al Creadorpuedas con orgullo devolver tus letras poniendocon ellas “GRACIA INTIMA: AME LAS RIMAS” Señor. ]]></content>
		</document>
		<document id="59edee98d84a4a9783af9b699e0a105" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/11/poema-del-libro-misterio-en-la-poesia.html">			<content><![CDATA[Las puse juntasComo no pude encontrar esas líneas que demarcan qué es ciencia, religión,filosofía y poesía que yo haga. Decidí ponerlas juntasen mis versos y en mi vida ya son parte de mi mente, de allí surgen, pues anidan. Y hay un fenómeno raroen esto que estoy diciendoporque al acumular cienciay aumentar conocimientos no me pesan en la mente, al contrario, me alivianan se hace más fácil vivircon el cuerpo y con el alma. Si sigo así, con el tiempo será etérea mi materiay el cuerpo su pedestalmientras circule en la tierra. Hasta que al fin me desprenda de este cuerpo temporalpara liberar mi almaen busca de eternidad. ]]></content>
		</document>
		<document id="848b81f90d9713fc8dda069145071936" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/11/poema-del-libro-palabras-para-sembrar.html">			<content><![CDATA[Espejo de cuerpo enteroAyer me miré al espejo él una imagen me dio Era la que había formado con la luz que reflejó. Cuando capté mi figura con tamaña precisiónme quedé muy sorprendida de verme tal cual estoy. Y pensé, éste es fiel testigo de mi imagen y atavíoduplica tal cual me ven quienes platican conmigo. Y también es meritorio puesto que es muy objetivo no me dice cómo estoy, lo muestra, para mi juicio. Y si estoy desaliñadao con rostro no bonitono documenta la imagen,la pierde si me retiro. Ya que no tiene memoria es solo vidrio azogadoo quizás algún cristal en esa forma tratado. No te preocupes espejo que memoria tengo yo Agradezco lo que haces y te aprecio como sos. Pensar que estas donde quiero sos un testigo calladoy cuando me siento sola te miro y en ti me hallo con otra imagen presente con quien poder dialogar que aunque muda me conmueve y la puedo hacer actuar a mi gusto y a mi vistaes mi imagen, soy su Diosla manejo a mi albedríoy hago esto por tu acción Gracias compañero mío sacaste la soledadde este pasillo adornado contigo y con lo que das. ]]></content>
		</document>
		<document id="802c7a98209345dd55030a6fccdd8ade" url="http://normamettler.blogspot.com/2013/11/poema-del-libro-poesia-con-ciencia.html">			<content><![CDATA[LímitesSon límites los puntos en las líneas las líneas en cualquier superficiey si hablamos del límite del cubopues son las superficies quien las dice. Porque límite es el término del cual no se puede pasar de un valor o cantidad y es el confín, el linde de un terreno, lo que marca el comienzo de lo ajeno. Y hay límites en todo lo que vesya sean cosas, o seres o paísesy hasta el hombre posee en sus raíceslos límites genéticos traídos al nacer. Hay límites de acción para los seres que en códigos genéticos se heredan y otros que aprendernos en la senda de vida, educación que se nos da. Y límite es control, es lo finitolo que puedes hacer y que es lo lícitoo lo que se pactó o se convinosi en el límite hablamos de político. Hay cosas que sin límites admitoen mi corto entender de ser humano es lo eterno, infinito, inmensurable invisible en el mundo que habitamos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>