<author id="bdb1008ba4a33295e8c011aa235d1ac0" url="notidsl.blogspot.com" feed="http://notidsl.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="8338ebdf59268b7a4ac858116af3d507" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/2bMDATxc5JU/transparencia-dara-reporte-de-conteo.html">			<content><![CDATA[La Asociación Civil Transparencia dará a conocer los resultados de su conteo rápido de los votos de la segunda vuelta presidencial entre Ollanta Humala y Keiko fujimori entre las 6:30 y 7:00 pm luego del cierre de las mesas de sufragio.Según informó Luis Egúsquiza, coordinador de Transparencia, cuando las mesas de votación cierren el sufragio a las 16.00 horas, iniciarán el conteo rápido de votos que permitirá estimar de manera probabilística las condiciones del proceso y los resultados electorales.La diferencia entre el conteo rápido y la boca de urna es que la primera no se basa en la opinión de los electores si no en su voto físico, por lo que las probabilidades de error disminuyen, más aún en una votación tan reñida como la que se lleva a cabo.Conforme a la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE), hay 19 millones 949 mil 915 electores hábiles en el país y en el exterior, y para el sufragio, se habilitaron 103 mil 622 mesas de votación, ubicadas en 4 mil 571 locales distribuidos en mil 834 distritos.Fuente . larepublica.pe]]></content>
		</document>
		<document id="dc64a59497064cbc0466d4ef748f3503" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/2uJK6-Jprw0/keiko-fujimori-voto-en-el-colegio-jorge.html">			<content><![CDATA[La candidata llegó en compañía de su esposa Mark Villanella.La candidata a la Presidencia de la República por Fuerza 2011, Keiko Fujimori Higuchi, emitió esta mañana su voto en el colegio Manuel Polo Jiménez, ubicado en el distrito de Surco.Fujimori Higuchi, quien sufragó en la mesa 225429 en el aula 101 del referido centro educativo, estuvo acompaña por su esposo Mark Vito Villanella.Después de votar, la legisladora fujimorista se retiró del lugar, subió a su vehículo y salió por la parte superior de este para saludar a sus simpatizantes.“Con mucha fe y esperanza he hecho uso de mi derecho de elegir y espero que todos los peruanos hagan lo mismo, todos queremos el crecimiento del país”, indicó en breves declaraciones a la prensa.La lideresa de Fuerza 2011 retornó a su domicilio y luego se trasladará al hotel Bolívar, en el Centro de Lima, donde esperará los resultados de los comicios.]]></content>
		</document>
		<document id="ad91a6b1c5a84272578bf4154ec6071f" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/3853zkG1IRU/onpe-al-8780-ollanta-humala-5125-keiko.html">			<content><![CDATA[El primer reporte de la ONPE deja como virtual ganador al candidato de Gana Perú, Ollanta Humala sobre su contendora de Fuerza 2011, Keiko Fujimori por una mínima diferencia de 2,51%.Esta brecha es muy pequeña a comparación a los resultados que se dieron horas previas según las encuestadoras al conteo rápido y la Asociación Civil de TransparenciaUn total de 13 millones 801,411 votos, tanto en el Perú como en el extranjero, han sido contabilizados hasta el momento. De ellos 7 millones 073,683 votos van para Ollanta Humala, candidato de Gana Perú. Por su parte la candidata de Fuerza 2011, Keiko Fujimori, ha recibido 6 millones 727,728 votos.La suma de los votos blancos es de 97,140, mientras que los de nulos es mayor, con un total de 757,411.Si desea saber los resultados tanto en Lima, provincias y en el extranjero, click aquí.]]></content>
		</document>
		<document id="85b408636bb1c6a5fec0f661ce530079" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/4P1CUNmIhjY/onpe-tengan-la-certeza-de-que-su-voto.html">			<content><![CDATA[A escasas horas de la apertura de las mesas de votación para la trascendental segunda vuelta electoral, la jefa de la Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE), Magdalena Chú, invocó a los electores a participar con optimismo en los comicios que decidirán quién gobernará al Perú en los próximos cinco años.“Invoco a los miembros de mesa a cumplir nuevamente con esmero sus funciones, y a los electores a participar con optimismo y con la certeza de que su voto será respetado”, indicó mediante un mensaje a la nación transmitido por la señal de TV Perú, el canal del Estado.Del mismo modo, Magdalena Chú garantizó a todos los actores políticos “que los resultados serán el fiel reflejo de la voluntad ciudadana expresado en las urnas”.Cerca de 20 millones de peruanos están convocados a las urnas mañana para elegir entre las Ollanta Humala (Gana Perú) y Keiko Fujimori (Fuerza 2011) quién gobernará el país hasta julio del 2016.Fuente : elcomercio.pe]]></content>
		</document>
		<document id="a62519426cf8dd079abe8ba1a05db256" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/6G8Jp_QNubM/onpe-al-92217-humala-51543-fujimori.html">			<content><![CDATA[La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) emitió los resultados oficiales de la contienda electoral al 92.217% de las actas contabilizadas, en las que se da como eventual ganador de la segunda vuelta presidencial a Ollanta Humala con 51.543 % de los votos válidos sobre Keiko Fujimori que obtiene 48.457 %.Según lo comunicado en la página web del organismo, el líder de Gana Perú aventaja por 3.086% a la lideresa de Fuerza 2011 y se indica que el total de actas observadas es de 4,197.Humala Tasso obtuvo 7,424,828 de los votos válidos, mientras Fujimori Higuchi, 6,980,398.]]></content>
		</document>
		<document id="56205703e5965b49b773e8b86b2bebee" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/6V3nrErpqbE/elecciones-nacionales-argentina-2011-23.html">			<content><![CDATA[Conocé quiénes pueden presentar candidaturas; qué se elige; quiénes votan; cuándo y dónde se vota; cómo se vota … y toda la información útil para ejercer tu deber cívico.Verificá tu inclusión en el padrón electoral; corroborá tus datos; conocé dónde votás; sumate como autoridad de mesa… y todos los demás trámites vinculados a las elecciones.]]></content>
		</document>
		<document id="79e3014cd869795ddfc92875b685b00b" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/B1FFI7L4u5w/eleccion-presidencial-hugo-chavez-vs.html">			<content><![CDATA[El presidente Hugo Chávez y el opositor Henrique Capriles congregaron hoy miles de simpatizantes en sus cierres de campaña para la elección presidencial del domingo, una de las más reñidas de la historia democrática venezolana.Tras un torrencial aguacero y aun bajo algunas gotas, Chávez encabezó por la tarde un acto en la céntrica avenida Bolívar de Caracas, mientras Capriles recorría varios poblados del occidente del país y se esperaba su cierre definitivo de campaña en la ciudad de Barquisimeto, también en el occidente, para al final de la tarde.La televisora oficial anunció que el jueves a las 9:00 (8:30 hora peruana) transmitirá una entrevista con Chávez, quien tras salir de una enorme tarima colocada al final de la avenida Bolívar recorría lentamente entre la multitud de simpatizantes y sobre un camión sin techo el camino de regreso por la avenida.PROMETE GOBIERNO MÁS EFICIENTE“Con esta lluvia… nos consideramos bendecidos por la mano de Dios… es un preludio de lo que va ocurrir el domingo 7 de octubre: gana Chávez”, dijo el presidente que suele usar la tercera persona para referirse a él mismo.Sin embargo, “vamos a seguir trabajando como hormiguitas… que no se nos quede ni un voto por fuera”, agregó Chávez en un discurso de unos 45 minutos, en un nuevo estilo de actos más breves que sus apariciones de meses y años anteriores, cuando podían extenderse más de cinco y siete horas. También ha reducido el número de promesas o compromisos con los electores, centrándose básicamente en que desea hacer un gobierno más eficiente.AL OTRO LADO, CAPRILESLa misma petición de salir a votar realizaba Capriles, abogado de 40 años, quien ha dicho que nunca ha perdido una elección. El candidato ha ganado en el pasado una de las cinco alcaldías capitalinas y la gobernación del estado Miranda, en el norte del país.“Sigamos adelante, el domingo a votar, a ganar”, gritó Capriles ante una multitud en la localidad de San Carlos, en el estado occidental de Cojedes, una primera parada antes de su cierre en Barquisimeto. “Vengo a pedirle su confianza… quiero pedirles una cosita, quiero pedirles que aquí todos voten, que aquí nadie se quede sin votar”, agregó Capriles parado sobre una pequeña tarima rodeado de cientos de personas y llevando su tradicional gorra con los colores de la bandera de Venezuela.Más tarde, en una segunda parada en la población de San Fernando de Apure, Capriles reiteró su señalamiento de que muchos de los que asisten a actos oficiales lo hacen obligados por el gobierno, que niega tal señalamiento.MENOS PALABRA Y MÁS ACCIONESEl candidato opositor, quien ha centrado su discurso electoral en que se requiere menos palabra y más acciones para encarar los problemas de criminalidad y alta inflación en el país, por ejemplo, se mostró complacido de ser recibido por una multitud en Apure, un estado por años gobernado regionalmente por el oficialismo.“A pesar de este calor, de este sol poderoso, aquí no se movió nadie. Sé que la mayor parte de las personas que viven en San Fernando, muchos trabajan para el Estado y por eso estoy impresionado que estén aquí, ver tanta gente”, aseguró el aspirante opositor.Al menos 19 millones de venezolanos están inscritos para votar este domingo. En Venezuela la victoria se consigue con mayoría simple en una sola vuelta.]]></content>
		</document>
		<document id="8d1f9cd554227a3402276cfe1c81f6e6" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/DjYEMlZOBQY/henrique-capriles-cerro-su-campana.html">			<content><![CDATA[El candidato opositor venezolano Henrique Capriles Radonski dijo hoy al presidente Hugo Chávez que llegó la hora de despedirse después de casi 14 años en el poder, en el cierre de su campaña electoral con miras a los comicios presidenciales del domingo.“En nombre del pueblo le doy las gracias por lo bueno que haya podido hacer y por lo malo que haya dejado la historia se encargará de juzgarlo. Le digo que es hora de avanzar, nadie va a detener el avance del pueblo”, señaló en el cierre de su campaña electoral.Capriles escogió el estado occidental de Lara para terminar su actividad proselitista, mostrando su interés en la provincia venezolana en una región cuyo gobernador, Henry Falcón, es un disidente del chavismo.En un multitudinaria manifestación en la ciudad de Barquisimeto, el candidato opositor dijo que ese “huracán abrirá la puerta del futuro el domingo”.“Hoy termina una campaña que ha se ha metido en el corazón de cada venezolano. Hoy termina una campaña heroica“, dijo en medio de gritos de los partidarios.SIN ENERGÍA“A este gobierno se le acabó la energía, ya se venció. Uno se pregunta qué ofrece porque quiere seis años más, porque un gobierno de 14 años ya tuvo tiempo suficiente y por qué quiere seis más si no tiene nada qué ofrecer”, indicó.Capriles se dirigió a Chávez y le dijo que es hora de cambiar después de casi 14 años. “Usted presidente Chávez, en nombre del pueblo le doy las gracias por lo bueno que haya podido hacer y por lo que haya dejado de hacer la historia se encargará de justificarlo. Le digo con respeto: es la horas de avanzar, usted no va a detener el avance de este pueblo que volvió a despertar, que tiene claro que hay un camino”, indicó.Chávez buscará el domingo una segunda reelección de seis años con lo que completaría 20 en el poder, mientras que Capriles plantea un cambio.]]></content>
		</document>
		<document id="100ca109df80afc7c9992bf5140e3cc1" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/ffkqirMQhOU/ipsos-apoyo-al-978-humala-514-y-keiko.html">			<content><![CDATA[En resultados según el conteo rápido, Ollanta Humala sigue en el primer lugar con 51,4% frente a Keiko Fujimori con 48,6% en el consolidado a nivel nacional.Aquí el detalle del conteo rápido en las distintas regiones (algunos resultados aún no están al 100% y varían dependiendo de la región).REGIÓNOLLANTA HUMALAKEIKO FUJIMORILima*41,8*58,2%Lima provincias*44,5%55,5%Callao56,8%43,2%Arequipa65,1%34,9%La Libertad45,9%54,1%Cusco75,4%24,6%Junín54,5%45,5%Loreto56,8%43,2%Lambayeque48,2%51,8%Piura47%53%Ayacucho73,1%26,9%Tacna72,4%27,6%Tumbes46,7%53,3%Huancavelica70,8%29,2%Puno75,5%25,5%Ica50,6%49,4%Ucayali55,4%44,6%Áncash56,1%43,9%Cajamarca50,8%41,2%San Martín51%49%Huánuco62,8%37,2%Amazonas51,9%48,1%Apurímac67,1%32,9%Madre de Dios66,9%31,9%Moquegua64,2%35,8%Pasco50,3%49,7%]]></content>
		</document>
		<document id="e7de71709ca46e4f5cc8f34c5f911b61" url="http://feedproxy.google.com/~r/NoticiasfutbolEnVivoChicasPeliculasSeriesYTvOnline/~3/h8BIU_Dbgxo/keiko-fujimori-si-gana-la-presidencia.html">			<content><![CDATA[Pese a que su rival de Gana Perú, Ollanta Humala, señaló que indultaría a Alberto Fujimori por temas humanitarios o de salud, la hija del ex presidente y postulante por Fuerza 2011, Keiko Fujimori, insistió en que ella no liberará su padre de llegar a gobernar el Perú.En entrevista con CNN en Español, la aspirante presidencial aseguró que su progenitor está bien de salud y que él mismo, a través de sus abogados, encontrará su libertad mediante la vía judicial.“Él encontrará resolver su problema judicial en el sistema y en el proceso judicial que él sigue en marcha. Yo, Keiko Fujimori, jamás utilizaré el cargo de presidente de la República para darle un beneficio a él o a ninguno de los familiares”, sostuvo Fujimori Higuchi, añadiendo luego que tampoco le dará al ex mandatario beneficios en sus condiciones carcelarias.De otro lado, volvió a criticar a su rival de Gana Perú por las denuncias en su contra respecto al supuesto cobro de cupos a narcotraficantes y el financiamiento del presidente de Venezuela, Hugo Chávez.“En mi caso van a encontrar a una persona que lo único que quiere es trabajar y servir a mi país para lograr un crecimiento, seguridad y oportunidades para todos”, aseguró.DEFIENDE A SU ENTORNOAl ser consultada sobre el entorno que la rodea –el cual ha sido criticado por supuestamente ser el mismo del gobierno de su padre-, la candidata precisó que de los candidatos al Congreso por Fuerza 2011, el 80% fueron independientes, nuevos en política o integrantes de movimientos regionales. “Solo el 20% han sido fujimoristas, pero fujimoristas absolutamente honestos. Y ese será el criterio -de llegar a ser elegida obviamente- de hacer una amplia convocatoria”, manifestó.Finalmente, tras insistir en que de ganar los comicios, “de ninguna manera”, regresarán la mafia, la corrupción, el robo y los abusos contra los derechos humanos, afirmó que “sea cual sea el resultado, yo voy a respetar la opinión y la voluntad del pueblo peruano”]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>