<author id="be1350b0b54aea2c2bcb413254fd1599" url="elcuervoeneldintel.blogspot.com" feed="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="7">
		<document id="89a8ac31e267cf82c52ade0c18672537" url="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/2008/05/comprende.html">			<content><![CDATA[No hagas alarde de tu suerte,no seas vano, al compás de las mentiras padece mucha gente.No fomentes a la muerte siendo obsecuente, la complicidad es mediocridad.No reprimas tus lantos,no corrompas tus risas,solo concigue apaciguar tu sentimiento.No lo engañes con soledad y desierto.No juegues con las libertades ajenas.Comprende el dolor, el amor, la tristeza.No te olvides quien erès, de donde vienes,y que valés más que todos los póliticos que someten a naciones enteras solo por codicia,no lo olvides ,no te engañes.No olvides que detràs de toda tormenta siempre nace un arco iris.No te resignes al olvido material,al egoismo.Y habrás encontrado la punta del ovillo.Pero cuando comiences a trancitar este camino lloveran del cielo los negativos,los miserables,los que odian,los que envidian,los rencorosos,los corderos incapaces de salír de su infierno,de sus máscaras, de sus escondites,vendràn aquellos que intentaran detener el progreso de la vida, del ser.No hay riqueza más valiósa que conocer el sentido de tu existencia.No olvides que solo desde la verdad mas profunda se inicia el camino de la libertad.El verdadero respeto nace del propio.]]></content>
		</document>
		<document id="df6472f6ed05f35974719ad64bf082d4" url="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/2008/05/sin-miedo.html">			<content><![CDATA[Jamás se había sentido a gusto en ningún colegio, era tímido e introvertido, cualidades que no fomentan una atracción directa entre los adolescentes. Ya estaba cansado de las burlas, las risas. Los comentarios en vos baja eran una constante, cuando Andrés entraba al patio del colegio o al aula.Tenia un solo amigo, que también era su compañero de banco, Jeremías, un chico de barrio de carácter humilde, quien se apiadaba con cariño de Andrés cada vez que le hacían una broma, las que no eran livianas para nada. Una vez lo dejaron encerrado en un armario de chapa, donde se guardan los útiles de los maestros, durante dos horas después del horario escolar. Lo encontró el portero, cuando revisaba las aulas, como todos los días antes de irse. En otra oportunidad los más grandes lo dejaron en calzoncillos y ataron sus zapatillas, desde los cordones, en las canillas del baño de niñas, donde estuvo casi una hora de clases desatando los infinitos nudos, mientras las niñas se reían y burlaban de manera constante, ensordeciendo los oídos de Andrés. En otra ocasión un compañero de su mismo curso, lo golpeo argumentando que Andrés le había robado una regla. Desde ese día el respeto nunca valorado de Andres, descendió hasta el centro de la tierra; dándole la excusa innegable a todos, de poder abusar de él para siempre. Andres vivía con su madre y una Hermana. Había sido educado bajo las leyes estrictas del catolicismo mas cebero, su padre había muerto y era su madre la que mantenía a la familia. Había sido criado como una niña mas; cuando llegaba del colegio, almorzaba y hacia las tareas del hogar, las cuales se turnaba con su hermana, día por medio. Nunca faltaba el colgado que le gritaba alguna barbaridad cuando pasaba por la puerta de su casa y lo veía limpiando, lavando ropa o planchando. Su madre siempre le decía que ayudarla no tenia nada de malo y que nunca dejaría de ser hombre por ello. Pero Andres dentro de su aún no revelado ego, ya no aguantaba más la intolerancia, la estupidez; los rostros de sus compañeros convivían con él todo el tiempo, aun cuando dormía, esas nefastas caras y sensaciones volvían en sus sueños para torturar su pensamiento. Otras de las razones por las cuales Andres debía pasar por estos pesares, era su inteligencia, ya que era realmente sagaz, con lo cual se adelantaba a todos a la hora de las respuestas y a la hora de los exámenes siempre terminaba primero, siendo sus calificaciones las mejores del curso. Sin lugar a dudas Andres debía esconder sus maneras, sus gustos, sus actividades fuera del horario escolar, por temor a ser nuevamente molestado por sus compañeros. Esto afectaba directamente la Psique de Andres pero sin que el se diera cuenta; el suponía que reprimiendo y olvidándose de las cosas que le hacían, podría manejar la situación o controlarla con el tiempo. Pero nada mas alejado de ello.Un día el matón de la clase, que buscaba todo el tiempo problemas con cualquier alumno, se enojo con Andres, por que durante el recreo, le tiro el helado al piso, obviamente sin querer, a lo que el instigador lo enfrento diciendo: - !O me lo pagas o te mato!-Andres sin dudarlo le pido disculpas. Pero no fue suficiente. Y cuando estaba por pedirle disculpas nuevamente, el muchacho le propinó un golpe en la nariz. La sangre se apodero de la escena estudiantil, Andres tendido en el piso trataba de recuperarse pero cuando intento levantarse recibió una patada en el estomago. Andres quedo allí sin moverse mientras tocia y su guardapolvo se manchaba paulatinamente, a medida que las gotas de sangre caían como cometas. A los minutos llegó una maestra, lo ayudo a lavarse y lo desinfetó. Mientras la docente lo atendía le hablaba:-Andres... siempre metido en líos...--Usted sabe bien que no soy yo, quien se mete en problemas, sino mas bien me caen encima...--Sé a lo que te referís y por quien lo decís, se también que pensás que nosotras no podemos hacer nada por que es el hijo del intendente... ¿no es así... no pensás eso?- -Si maestra, eso mismo pienso, y no dejo de pensar en las cosas que me ocurrirán cuando salga del colegio...--No te preocupes Andres no te va a pasar nada.-Aunque el silencio que se produjo luego solo lo lleno de ansiedad y desconfianza, Andres contesto muy seguro:-El no va a molestar a nadie más.-La maestra dejo pasar por alto el comentario, comprendió que el chico se encontraba en estado de shóck, por lo que supuso que solo decía eso por dolor, bronca o resentimiento. Al terminar de ayudarlo le dio un beso y lo despidió, pidiéndole que tenga cuidado en la calle.Al llegar a la casa Andres tuvo que narrar los acontecimientos que justificaban sus heridas y su retraso.Luego de contarles a sus familiares se sintió mas aliviado. Posterior a ello, se dio un baño, comió con los suyos y se fue a dormir. Tuvo la sensación de que el miedo se había ido y que los dolores se habían fugado con este. Al día siguiente se encuentra con su amigo Jeremías, en la puerta del colegio. Se quedan charlando mientras los alumnos se agrupan para formar fila. En un momento, Andres sale corriendo, dejando con la boca abierta a Jeremías, quien le estaba contando muy apasionadamente, sobre el partido de Boca del día anterior. Andres corrió en dirección a la calle perdiéndose entre los alumnos, que en sentido contrario, ingresaban al establecimiento. Recordó en el patio que el matón enemigo, tanto suyo como de la escuela, llegaba siempre tarde y que lo dejaba un auto todas las mañanas en la esquina del “kiosko de Don José”. Andres se quedo agazapado en el frente de una casa cercana al kiosko. Espero a que llegase el auto, con la fortuna de que este, freno y dejo bajar al chico casi frente donde se encontraba escondido Andres, quedando a unos metros mas alejados de la esquina y el kiosko. Andres espero a que el auto se haya retirado y que el chico se encontrase solo en la vereda.Fue cuando Andres salió de su escondite por las espaldas de este, con el sigilo que caracteriza a los mejores cazadores y sacando una piedra que oculto en su mano, le pegó con el puño cerrado en la espalda a la altura de los pulmones, provocando su caída y una respiración entrecortada, que no le dejaba reaccionar ante lo que estaba pasando, cuando en ese momento desde el suelo escucha la voz de Andres que le decía: -¡Hacete el vivo ahora que estas solo y en el piso!-Desde el suelo el chico intento una trompada a la cabeza de Andres, quien más seguro que nunca la freno y contrarrestó el ataque con tres trompadas directas a la nariz, mientras le decía:-¡Decime que nunca mas vas a agredir a nadie, ni a hacerte el vivo o a abusar de los mas chicos, prometelo!- le gritaba una y otra vez, - ¡¡ prometelo, prometelo!!- En medio de llantos y golpes el chico respondió:-Si, si.. lo voy a hacer, pero no me pegues más... por favor! --...Y prometeme que no le vas a contar a nadie, quien te hizo esto, ni a la maestra, ni a la directora , ni a tu papá el Intendente!-No, no... no voy a decírselo a nadie...--Juralo, juralo...!--...Lo juro, lo juro.. pero no me pegues mas...!-Andres se dio vuelta y corrió hacia la escuela. En el camino avisó a Don José ( el kioskero) y también al portero del colegio que se estaban agarrando a trompadas a la vuelta del kiosko. Cuando llegaron las autoridades del colegio solo vieron al famoso hijo del intendente seriamente golpeado y cuando le preguntaron que le había sucedido respondió:-... Unos chicos mas grandes me asaltaron, yo me resistí y me golpearon..-Andrés, mientras se lavaba las manos en la pileta del baño de barones, pensaba en su premeditada reacción. Si bien no terminaba de comprender muy bien lo que había hecho, tuvo una sensación nunca antes experimentada; se había esfumado, como por arte de magia: el miedo, el nerviosismo y la inseguridad. Pero sus nuevas sensaciones también se combinaban con la culpa y el remordimiento de no haber hecho las cosas del todo bien. El chico agredido fue asistido por una ambulancia y ese día no regreso a clases. No se lo vio por el colegio en varios días.El lunes de la siguiente semana, cuando Andres entra al colegio, su amigo Jeremías le cuenta que había oído el rumor, que el hijo del Intendente había sido trasladado a otra institución. A pedido de su padre.Ese día Andres comprendió, que del miedo hay que hacerse amigo, por que de lo contrario, si no nos enfrentamos a él, el miedo se vuelve un enemigo, un enemigo que hay que temer; como un fastidioso compañero de clases que intenta pisotear nuestros derechos, abalado por la impunidad de ser hijo de un intendente.]]></content>
		</document>
		<document id="9c640a422fc0eb99bceb5258ea3ddb0c" url="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/2008/06/otro-camino.html">			<content><![CDATA[Cansado de tanta injusticia,del rencor desmesurado,de la hipocrecia tolerada,agotado de la carencia de solidaridad,cansado de la codicia fomentada,exhausto de aceptar la muerte noche y día,agobiado por la falta de respeto.Solo veo la decadencia ,el recelo,el encono desaforado de la ignorancia,cansado de malversaciones,de injurias,agotado de pagar las consecuencias sociales,solo por egoísmo corrupto ajeno y la obsecuencia de la mayoría.Cansado de ser discriminado por miserables, incapaces de verse así mismos y cambiar.Realmente exhausto de admirar como toda la voluntad humana gira en torno al dinero.Agotado de la vanidad,de los no valores establecidos y utilizados como recursos corrientes.Cansado de la manipulación de las palabras,de la retórica,de la dialéctica,si solo tienen como fin una cuenta bancaria o alimentar cualquier ego.Exhausto de los seres humanos ,de todas sus formas de destruir la vida.Cansado de mentiras y verdades escondidas.Doy gracias por conocer otro camino.Ustedes lo conocen?]]></content>
		</document>
		<document id="b55a53aeed4d9f3ba1b0cae7c57e0e8c" url="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/2008/08/encuentro-cuento.html">			<content><![CDATA[Encontré al Amor sentado a orillas del mar llorando y no supe que decirle.El me miro y en sus ojos vi todo su dolor:vi al ser que creó el universo y no fue Dios sino un pájaro azul,vi también a Moisés cuando escribía las tablas desesperado,vi a Jesús rezando en la cruz por todos nosotros mientras que un ángel recogía sus lágrimas;encontré en sus ojos las hordas de romanos guerreando e invadiendo, saqueando y destruyendo el mundo, vi toda la edad media , vi a Hitler, vi todas las guerras y miserias sufridas por millones de seres,vi Hiroyima y Nagasaki;también me mostró con su penetrante mirada, todas las obras de arte, los inventos, los engaños, las mentiras;también vi las consecuencias de la vanidad del hombre, vi la avaricia de todos los políticos corruptos, mercenarios institucionales y asesinos de generaciones, confabulando y engañando,vi animales muertos, cielos negros, tierras áridas, ríos envenenados, enfermedad y muerte.Me miró profundamente y en su mirada vi la ira de Dios,vi la ira de todos los aborígenes inocentes masacrados para saquear su plata, su oro, su tierra,vi la ira de Pacal Botan, de Atahualpa, de Pinzen, de Moctezuma, de Chalimin, de Namuncura, de Caballo Loco, del Che Guevara, de Volivar, de San Martin, de Moreno, de Belgrano y los vi llorar a todos;vi a la madre de Cristo llorando desconsolada y la vi reflejada en cada sufrimiento de todas y cada una de las madres del mundo a lo largo de la historia,vi mi nacimiento, mi abandono, vi mi crecimiento, obra y muerte, vi el destino de todos de principio a fin;me mostró en su visión todo el poder de la naturaleza, su eventual enojo y revancha hacia los hombres,vi la destrucción de la raza humana y todas las demás.Y no lo pude soportar, le di la espalda, me tapé el rostro con las dos manos e irrumpí en un llanto inconsolable y en ese momento el Amor me dijo:- Llora si quieres pero no sufras de mas, tu preocupación por mi dolor es mi consuelo y tu camino.-Cuando me di vuelta para mirarlo, en el lugar donde estaba sentado, había una flor.]]></content>
		</document>
		<document id="29658371069210dcd242ef2d993034d6" url="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/2008/08/la-partida.html">			<content><![CDATA[Cuando me encontré con Cesar, después de tantos años, lo noté poco cambiado, respecto a la cantidad de años que distanciaba nuestro ultimo encuentro. También note, una ansiedad que lo poseía a la hora de hablar, mostrando su intranquilidad, la cual no comprendía, ya que nos encontrábamos cenando con antiguos amigos y no había razón aparente para que estuviese así; entendí que su continuo estado provenía de su constante inseguridad, cualidad que mantenía desde que éramos compañeros en el secundario. Esa noche manifestó que su relación con su novia le preocupaba, pero no dijo mucho mas al respecto.Al final de la cena, mientras nos estábamos despidiendo, me invitó a llevarme a mi casa con su auto. Accedí sin miramientos.Mientras manejaba comenzó a decirme:Estoy mas que consternado... tengo deudas de juego y MARCELA no lo sabe, estoy quebrado y si pago mis hijos no comen y si no pago me la dan.. no se que hacer.. va .. si conseguir dinero ...-Te juro que estoy viviendo al día... si no ... -No ... no te estoy pidiendo guita... solo contándote.. ya que no lo he hablado con nadie...Agradezco desde ya tu confianza... pero no se de que manera ayudarte..-.Yo si ... ( respondió Cesar como si hubiese esperado ese momento toda su vida) tengo una oportunidad esta noche en una mesa de POCKER en casa de una gente amiga, y mis últimos seis mil, se necesitan tres mil por cabeza para entrar... solo me falta un compañero... que decís?-No se.... -Pensá que dividimos las ganancias si juegan cinco son quince mil pesos osea siete mil quinientos para cada uno.. no esta nada mal... o no?...-No podía negar que me encontraba seducido por la propuesta pero como siempre me pregunto cuando me llega algo así: por que a mi? . Trataba de encontrar alguna razón para no ir y no la encontré, ya que era una oportunidad única de estabilizar mi situación económica.Esta bien Cesar... me convenciste.-Me miro y arranco rumbo al destino desconocido para mi.Perdoname donde queda este lugar?-Es la casa de un amigo cerca, en un barrio nuevo.-Al llegar al barrio, en la entrada de la calle donde quedaba la casa había jóvenes con bolsas soplando pegamento; metros después, otros jóvenes peleaban en el suelo, mas adelante prostitutas fumaban sentadas juntas, bajo una luz roja intermitente.Cuando nos detenemos veo que en los techos, a modo de vigía, había niños que chiflaban cuando alguien se acercaba.Cesar me dijo:- No te asustes... me conocen... no nos van a hacer nada.Juro que esa frase me alivio levemente.Cuando la puerta se abrió salió un hombre de mediana edad, con cadenas de oro:Cesar.. querido como estas?... No te esperábamos esta noche quien es tu amigo?-Hola WALTER .. el es un amigo de la infancia LUCAS..-Encantado...-Es un gusto Lucas ... querés tomar algo ?-No... no gracias ... Muchas gracias...- ( mi nerviosismo fue evidente).La casa del sujeto era grande pero la única sala que vi esa noche fue donde jugamos.Luego de presentarme a los comensales, se dispusieron dos lugares y comenzamos a jugar.Las primeras manos fueron favorables para Cesar, yo me mantuve esperando carta, solo aposte con una pierna de diez pero perdí ante un FULL.Las horas comenzaron a pasar, me mantuve con mi postura conservadora, mientras Cesar apostaba sin miedo y ganaba mano por medio.Hasta que en un momento uno de los presentes se levanto y dijo:Señores, eh tocado fondo, me retiro.-El anfitrión repuso:Bueno Querido gracias por venir...Puedo llamar a un amigo para que me suplante? El tenia ganas de jugar...No veo por que no...Entonces lo llamo...El muchacho se comunico con un celular mientras nosotros seguíamos la partida.En un rato esta por acá...-Repuso el muchacho en vos alta y se sentó cerca a la mesa cual espectador.Cesar no paro de ganar y apostar, era una racha y sabia que no la desaprovecharía.Fue cuando recibió una mano increíble, tres ases servidos. Supo esperar y pidió una carta.Al verla volvió la mirada hacia mi y mirando a todos gritó:Apuesto todo!-Todos aceptaron la apuesta, algunos por curiosidad, otros por que consideraban buena su mano, los demás vaya a saber por que y yo por que tenia escalera.Luego de mostrar todos y cada uno su juego, Cesar salto de su silla mostrando su mano y gritando:Gané!!!Había ganado con un POCKER de Ases. Mientras tomaba su poso se reía diciendo:Bueno Señores .... por lo visto la Musa del juego hoy se quedó conmigo... les agradezco la invitación...-En ese momento suena el timbre, la puerta se abre y entran tres personas que saludan al grupo en su conjunto. Cuando Cesar levanta la vista, luego de meterse todo el dinero en los bolsillos, su cara cambió de color y se estremeció en un compungido gesto.Hola Cesar...-Saluda uno de los recién llegados, que era ni mas ni menos que “ El Negro Julio” la persona a quien Cesar le debía dinero....Parece que esta noche tuviste suerte...?-...Si ... esta noche no estuvo mal..-No fuiste el otro día a la plaza... teníamos que vernos...-No pude ir Negro. .. perdoname.. pero quedate con lo que gane hoy... mira ... son quince lucas...-No alcanza eso y vos lo sabes....-Bueno quedate con el auto también....-Te quedas corto también, no me jodas !!!..-Esta bien .. esta bien... pero no te puedo ofrecer nada mas...-Eso lo vamos a ver...-En ese momento, el dueño de casa me abrazo y separándome del grupo me acompaña a la puerta diciéndome:Espero que entiendas que nunca viste nada y nunca estuviste acá. Disculpa este altercado pero tu amigo le debe dinero al Negro y el Negro me debe a mi... vos entendés no?...-Y por supuesto que entendí.El dijo : - ya lo sabes! - Cerrando la puerta de calle en mi cara.En la acera, comprendí que no conocía la zona y no sabia volver a mi casa; de pronto pasa un hombre y le pregunto:Disculpe acá pasa algún colectivo que me deje en SAAVEDRA?Si pasa el setenta y uno... ahí mismo donde estas... en la esquina... tiene que venir uno dentro de poco.-Muchas gracias!- Respondí.Pero mientras contaba las monedas en la parada, a metros de la puerta de la casa, donde había estado jugando toda la noche, escuche el sonido de un disparo de un arma de fuego; fue cuando invadido por el pánico, salí corriendo como si mi vida dependiera de ello, corrí tanto que sentí que mis venas bombeaban ácido sulfúrico en ves de sangre, hasta que divise un taxi que se detuvo al verme, el cual me dejo en la puerta de mi casa.Desde ese día solo juego POCKER en INTERNET y por dinero ficticio.]]></content>
		</document>
		<document id="53b375e330919390c7468bc360586411" url="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/2008/08/visin.html">			<content><![CDATA[En la oscuridad de la nocheescondo mi temor enloquesidoveo una luz en la distanciapero mucho humo enrrarecido.Las calles siniestras esperan mi muertela ausencia de amor será mi berdugoperdido en las horas marchito de cielossumerjo mis miedos en lo mas prufundo.Les dejo flotando como una brisala paz , el amor, el sentido, el silencioles acerco la verdad de los condenadospara que hundan sus ancias con ellos.Arribo a la barca del destino malignome espera un angel para cruzar el “ Leteo”les dejo a los hombres con sus mentiraslas que gobernaran sus futuros deseos.( Leteo: en la cultura griega es el río por el que se cruza desde la muerte hacia la vida eterna, al cruzar por él se olvida la vida enterior.)]]></content>
		</document>
		<document id="b40cb4051821532397c831cc26bd6630" url="http://elcuervoeneldintel.blogspot.com/2008/09/camino-poesa.html">			<content><![CDATA[Deseas que te amen?no pierdas pues el rumbo de tu corazón,solo aquello que éres has de sery aquello que no éres no;solo así, por el mundo, tu luz,tu magia y tu bellísimo sertendrá elogio sin finy el amor será un sencillo deber.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>