<author id="bf6d649da78f9db57471b1b2da3f3304" url="segundoplanoblog.blogspot.com" feed="http://segundoplanoblog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="60e5b97bdcd2ba30124b7562aa01dd29" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/04/40943-explosiones-en-boston-y-un.html">			<content><![CDATA[Al cumplirse una semana de la detonación de las bombas en la maratón de Boston el New York Times publicó este especial que recoge testimonio de corredores y espectadores del trágico hecho.El trabajo, titulado 4:09:43, referencia el minuto exacto en que la primera explosión impactaba cerca de la línea de meta tomando como inicio el comienzo de la maratón. El interactivo tiene dos particularidades que lo destacan, en principio su simplicidad reuniendo fotografías y audios de los entrevistados, y en segundo lugar el contexto ya que ubica en una imagen tomada de la TV en que lugar se encontraba cada individuo al momento de la explosión.El New York Times había hecho algo similar con "Their Golden Years", entrevistando atletas norteamericanos que ganaron medallas en los Juegos Olímpicos de Londres 1948.]]></content>
		</document>
		<document id="1fb76ba594415b46892d6532c0d189ea" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/04/jeff-gomez-narrativas-transmedia-y-su.html">			<content><![CDATA[Invitado a la Argentina por NeoTVLab (UNTREF Media), Jeff Gómez brindó ayer una conferencia titulada "Transmedia: universos de historias y negocios".Si no has oído su nombre tenés que saber que Gómez es CEO de Starlight Runner, productora que ha participado en proyectos transmedia destacados como Piratas del Caribe, Tron, Halo, Transformers y Avatar. Sin dudas es alguien que por su experiencia hay que escuchar.Durante 2 horas, previa introducción sobre lo que significan hoy las narrativas transmedia, Gómez destacó algunos de los proyectos en los que estuvo involucrado expandiendo universos transmedia. En todos ellos experimentó los límites entre el márketing, la ficción y la participación de la audiencia relacionados a diferentes franquicias de Hollywood.Jeff Gómez ayer en el Centro Cultural BorgesPara explicar el momento actual de las narrativas Gómez argumentó que durante 100 años, gracias a los medios masivos de comunicación y la dinámica broadcasting, habíamos perdido la capacidad de mirar a los ojos a nuestra audiencia.Esa lógica clásica de los chamanes, históricos narradores, hoy gracias a la tecnología está volviendo a ser posible a la hora de tener una idea inmediata de lo que nuestra audiencia siente para armar nuevas conversaciones con ella.De los distintos proyectos que presentó hay dos que merecen ser destacados. Comentó que Microsoft lo contrató para expandir el universo transmedia de su clásico juego "Halo" y que entre tantas armaduras, disparos y tecnología su tesis central fue investigar las historias de los personajes debajo de esas armaduras, sus motivaciones, sus miedos, en definitiva sus sentimientos.Explicó que aunque suene a frase hecha lo que realmente conecta un contenido con su audiencia es la capacidad de este de crear un vínculo directo a través de los sentimientos, de las motivaciones.Y en segundo lugar Jeff mostró un gráfico que utilizaron al momento de crear la estrategia transmedia para la temporada 3 de la serie Dexter .En la imagen podés encontrar algunos links con las acciones desarrolladas, la línea central pertenece a los capítulos y se observan las diferentes profundidades en el trabajo, hacia arriba el "contenido" y hacia abajo el "márketing", y finalmente sobre la derecha todo lo relacionado a la temporada 3.5 (período entre temporadas).Es interesante poder ver este trabajo porque ilustra la estrategia que debe adecuarse a lo que en TV llaman la "biblia", el documento que detalla todo lo relacionado al universo de la serie.<br />La fotografía está tomada con un móvil, si querés observarla con mayor definición aquí la imagen en tamaño original.Cuando cerraba la charla Jeff destacó al pasar las posibilidades transmedia en proyectos de no ficción, por si te interesa te dejo dos documentales transmedia que desarrollé durante estos últimos 3 años: Proyecto Walsh (2010 - 2011) y Malvinas 30 (2012) que mezclaron el género documental, el periodismo y las narrativas transmedia.]]></content>
		</document>
		<document id="c550ef46a062f8264989abce8e860c0" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/04/reuters-redisena-su-web-con-ayuda-de.html">			<content><![CDATA[La Agencia de Noticias Reuters está llevando adelante el rediseño de su sitio Web y a tal efecto ha lanzado un micrositio donde publica un adelanto de la nueva estética.Lo interesante del proceso, además de contar con un sneakpeek donde detallan los cambios en las secciones, las notas y las imágenes, es que están abriendo el juego fomentando la participación de los usuarios a la hora de dejar comentarios sobre el rediseño.Sin dudas, como en muchos otros sectores de la cocina del periodismo, los procesos se están abriendo previa publicación y producto finalizado. Algo de esto hemos visto semanas atrás con el trabajo de rediseño en el New York Times y mucho tiempo antes con la incansable apertura de diferentes sectores en el periódico inglés The Guardian.Vía: Los siempre despiertos colegas del excelente 1001 Medios]]></content>
		</document>
		<document id="bb9195228c3f186300b0134bede6a289" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/05/henry-jenkins-la-imaginacion-transmedia.html">			<content><![CDATA[Si has seguido este blog durante los últimos meses habrás leído varios post´s sobre narrativas transmedia, en algunos investigando pistas sobre proyectos interesantes y en otros publicando adelantos y conclusiones sobre proyectos propios.Precisamente por esto, no quiero dejar pasar la oportunidad de publicar esta conferencia de Henry Jenkins titulada "La imaginación transmedia". Si bien tiene algún tiempo, fue presentada en Kosmópolis (Fiesta Internacional de la Literatura) organizada por el Centre de Cultura Contemporània de Barcelona en el año 2011, siempre es una buena oportunidad de escuchar a Jenkins sobre el tema.La presentación estuvo a cargo de Carlos Scolari que ha seguido la línea de investigación inaugurada por Jenkins traducida en su último libro "Narrativas Transmedia". Casi una hora para descubrir y repasar conceptos y ejemplos sobre este tema:El video lo encontré a través de este tweet de Carlos.]]></content>
		</document>
		<document id="d56e56cc3537ba9a8edd9de411acb9d5" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/05/hernan-casciari-la-industria-editorial.html">			<content><![CDATA[Excelente entrevista a Hernán Casciari en la revista extra large Jot Down. En casi 60mil caracteres el escritor/periodista repasa la creación de la Revista Orsai, la economía que la sustenta y el márketing; habla de los lectores, de la política, del Papa, de Messi y de sus adicciones.Dejo acá algunas de los mejores párrafos, recomiendo leerla de principio a fin. Un buen ejemplo para comprender que cuando se escribe bien y se entrevistan personajes interesantes la extensión extra large es un punto a favor en la Web.Sobre los países alucinantes:"El precio que pagamos todos por ser alucinantes. ¿Dónde viste que Suiza sea alucinante? ¿O Finlandia? Alucinante es Méjico, Argentina, España… países que hierven, con gente que se muere, con hijos de puta que hay que ejecutar… con todo lo que se te ocurra. ¡Una historia! 20 años de tener iPhone nuevo es una mierda. Te aburres, te secas, te marchitas. Tienes comida en la panza, sí, pero te mueres. El arte no funciona. Lo único que me importa es el arte, pero es que si miras con un gran telescopio la historia lo único que se salva es el arte. Siempre. Lo demás es una mierda de clérigos con señores feudales, con tipos de corbata, con gente de mierda, con panelistas que quieren ir todos los días a decir lo mismo a Exposevilla para cogerse a una de 22 años… y el arte se fue, se te escapa de las manos. Lo que realmente le dejamos al mundo se te escapa de las manos cuando estás con la pancita llena y toda la boludez. Durante años estuvimos dominados por una clase de gente absurda a la que, gracias a Dios, se les escapó Internet. ¿Crees que si una bruja les hubiera mostrado cómo era el siglo XXI a los que tenían poder en los años 80 hubieran dejado que existiera? ¡Por primera vez se les escapó algo! Tenemos la responsabilidad de cruzar por esa grieta. Y eso es el arte, la cultura. Es lo único que hay, todo lo demás es una garcha. Ya vendrá una democracia participativa, ya vendrá un banco ético. Todo eso vendrá por lógica, pero si no manejamos la grieta desde el arte y la cultura, no funciona."Imagen tomada de la entrevista a Hernán Casciari en la Revista Jot DownExperiencias literarias, cuentos que se vuelven realidad:"Sin Cristian tampoco existiría Orsai. Si mañana Cristian me dice que quiere tomarse un año sabático yo no sigo haciendo una revista. Pero probablemente le habría costado mucho más porque no tenía encima siete años de siembra. Además esos siete años de siembra son una siembra literaria en donde Cristian era el personaje de cada uno de mis cuentos desde el año 2003. Entonces, el lector se encuentra con que de repente un personaje de ficción aparece como un gran editor y está trabajando conmigo mano a mano. Ahí hay una experiencia literaria que no se da en las otras revistas. Entonces no es una revista normal, es una revista de autores. De dos personas que conversan en una sobremesa después de cada texto sobre qué les gustó y qué no les gustó… es un espectáculo teatral en papel y en web. Desde ese punto de vista sería muy complicado pensar en el Orsai sin alguno de nosotros dos. Y somos conscientes desde el día uno de que hacemos una revista de autor. Por eso tampoco nos interesa ser perdurables, porque la marca no es la marca de una revista, sino de un proyecto. Nos interesa tanto el bar como la universidad que abrimos ahora en Buenos Aires como otras cosas que puedan venir en el futuro. La revista es un catálogo de una serie de proyectos."La vida sin internet:"Lo tengo muy claro. Muchas veces pensé qué pasaría si me metieran preso, más que quedarme sin Internet. Siempre existió la posibilidad de ir preso mucho tiempo. Si mañana me meten preso o me quedo sin Internet, que es lo mismo, me abocaría a una novela larga, a mano o a máquina de escribir, y la pasaría realmente bien. Me salva que me gusta mucho escribir. Si me dijeran que se acabó Internet en España porque Rajoy dijo que hay recortes y no es viable me voy a Argentina, obviamente. No podría vivir sin Racing y sin otras cosas puntuales, ¡si hasta el porro lo consigo en la Red!"Durante 2008 entrevisté a Hernán para este blog, tomamos un café que publiqué en estos post´s (1) (2) y en 2011 lo escuchamos en TedX Buenos Aires. En Segundo Plano nos declaramos fans del Gordo.:::Links:::La entrevista completa: Hernán Casciari: "El mercado editorial no necesita ayuda para que su decadencia no sea completa"]]></content>
		</document>
		<document id="9cf0e06b0b81107eff8c5d9223e6a30" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/05/miles-de-millones-de-dolares-gastados-y.html">			<content><![CDATA[Hablar de números suele ser complicado, sobre todo cuando se trata de dinero y debe ser información organizada para una nota o informe periodístico. En esos casos es altamente probable que la confusión abrace las palabras, por esta razón es que aquí nos gustan tanto las infografías.El caso de "The Billion Dollar -o- Gram 2013", un trabajo que actualiza los datos de su predecesor publicado en 2009, es un buen ejemplo de visualización sobre grandes cantidades de dinero comparadas según su segmento de gasto y utilización.La infografía, realizada y publicada por el blog "Information is beatiful" se basa en una cantidad de fuentes enormes que podés consultar y descargar desde Google Drive. Al clickear sobre cada diagrama, que representan un gasto en particular, el vínculo te llevará al link del documento donde se encuentran los datos obtenidos.Es interesante observar la evolución de algunos gastos a nivel global cuando comparamos el trabajo del 2009 y el del 2013, el crecimiento de la "crisis global", la cantidad de dinero offshore y el gasto en la industria militar de EE.UU frente al resto del mundo son algunos ejemplos.El trabajo realizado con la herramienta VIZsweet permite ser embebido en otros sitios, el ejemplo aquí abajo con la posibilidad de navegar la infografía:]]></content>
		</document>
		<document id="636051539a0f293b28a0a5aaa1a5737" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/05/periodismo-transmedia-y-universidad.html">			<content><![CDATA[Semanas atrás, con la presentación del libro "Convergencia digital: desafíos en la formación y en la práctica periodística" que realizamos con el Grupo De Investigación de la Universidad Nacional del Comahue se cerró un proyecto que incluyó el trabajo del período 2009 - 2012.Las noticias que llegan desde el sur de nuestro país incluyen un nuevo proyecto de investigación, aprobado este mes, que abordará el estudio de las narrativas transmedia y su relación con el periodismo."The Second Screen Scale" vía: TeamOneComo cuenta Fabián Bergero (Director del Proyecto): "vamos a poner la mirada en la producción periodística que incorpore la diversidad de uso de soportes a través del concepto de transmedia, lo que nos permitirá visualizar los cruces entre los relatos de las distintas plataformas; la independencia de cada producto; la continuidad y coherencia en los distintos lenguajes; y el grado de participación de los usuarios."La investigación será dirigida por Alejandro Rost y Fabián Bergero junto a Teresa Bernardi, Viviana García y Lieza Solaro (docentes de la Fadecs); Sebastián Espiño (graduado) y Macarena Marticorena (estudiante).Como en el proyecto de investigación anterior, el equipo ha tenido la deferencia de invitarme a formar parte del grupo de trabajo por mi experiencia en el campo de estudio. Será una buena oportunidad para investigar, producir y aprender de colegas que nunca se quedan quietos. Además estamos proyectando líneas de investigación y producción conjuntas entre ambas Facultades (COMAHUE - UNLP) en torno a periodismo, audiencias, nuevos medios y tecnologías.:::Links::: - Detalles del Proyecto de Investigación "Periodismo Transmedia"- Libro para descargar: Periodismo en Contexto de Convergencias - Grupo de Investigación de Periodismo Digital del COMAHUE]]></content>
		</document>
		<document id="c55228444decbc612ec2978749c74cd0" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/05/segundas-jornadasdigitales-de-fopea.html">			<content><![CDATA[Por segundo año consecutivo, este viernes y sábado se estarán realizando las Jornadas Digitales coordinadas por FOPEA (Foro de Periodismo Argentino) en la Universidad Blas Pascal de la Ciudad de Córdoba.El evento contará con una variedad de talleres y conferencias dictadas por colegas que desde hace varios años vienen trabajando en el ámbito digital, en medios de comunicación y de manera independiente. Sin dudas una buena oportunidad para conocer experiencias, tips y tendencias de nuestra profesión en el presente y futuro próximo.Además, en el marco de las Jornadas, el día sábado se estará realizando el primer encuentro de Editores Digitales del país impulsado por AEDIA (Asociación de Editores Digitales Argentinos).Desde la organización me convocaron para hablar sobre transmedia, la irrupción de las nuevas narrativas en el periodismo y su relación con la tecnología. Cerrando la primer jornada del día viernes presentaré "Periodismo Transmedia, Nuevas Audiencias, Nuevas Narrativas" destacando experiencias y repasando lo que fueron los Documentales Interactivos "Proyecto Walsh" y "Malvinas 30".A continuación comparto algunos slides de la presentación que llevo a Córdoba.Las Jornadas, por variedad y calidad de contenidos será uno de los eventos mas interesantes del año en nuestro país focalizado en el periodismo digital. Va el agradecimiento a la organización por invitarme a compartir mi trabajo y permitirme conocer en profundidad el trabajo de colegasSi sos uno de los 400 inscriptos podés revisar acá el programa, los talleres y las charlas la encontrarás minuto a minuto durante el jueves y el viernes en el hashtag #JornadasDigitales en redes sociales.]]></content>
		</document>
		<document id="e0f6af15d78048b59a56fbb7d45965f3" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/06/david-lynch-debuta-en-vine-publicando.html">			<content><![CDATA[Podríamos titular este post como "otro usuario que abre una cuenta en una red social de videos", pero indudablemente es mas que eso.David Lynch, uno de los directores de cine mas reconocidos del mundo acaba de publicar su primer micro-film en Vine, la app que permite crear videos de 6 segundos y compartirlos en la Web.Captura del video publicado por LynchEl posteo de Lynch, titulado "Another Mistery", parece hacer referencia a su último album musical denominado "The Big Dream" ya que toma la imagen que lleva en tapa para crear una animación y conformar los 6 segundo que permite Vine.<Algunas semanas atrás Vine también había sido noticia en relación a la industria cinematográfica, desde la cuenta "The Wolverine" publicaron en exclusiva un tráiler de la nueva película de la saga generando una mayor expectativa entre sus seguidores de cara al próximo estreno el 26 de julio.El desembarco de David Lynch en Vine es una muy buena noticia para los que disfrutamos de sus películas, sin dudas un usuario que deberemos seguir de cerca como maestro de la narrativa audiovisual que ahora experimenta proto-cine de 6 segundos.]]></content>
		</document>
		<document id="d146e9fe20f0613fa54e82dd88723ed4" url="http://segundoplanoblog.blogspot.com/2013/06/fotografo-captura-las-protestas-de.html">			<content><![CDATA[Excelente experimento narrativo del fotógrafo brasileño Michel De Souza. El último sábado salió a las calles de Río de Janeiro para cubrir las protestas y colocó una pequeña cámara de video sobre el cuerpo de su cámara de fotos para capturar en primera persona ,y en video, todo el backstage de su trabajo.El resultado fue publicado en Youtube y ya fue visto por mas de 300 mil personas. Explica Michel en su cuenta: "Durante os protestos essa semana no Rio eu fiz um registro do registro das minhas fotografias. É um video que conta exatamente momentos antes de cada fotografia tirada, acho que além disso, conta a história de algo que parece estar marcando nosso país. Confesso que me emocionei ao final. Assistam, compartilhem, multipliquem."Pueden encontrar mas sobre el trabajo de Michel en su cuenta sitio, su cuenta de Twitter y en Instagram.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>