<author id="c0ae2727fdb3a5d2068e13805b652ba8" url="rotaryclubsanjuancapital.blogspot.com" feed="http://rotaryclubsanjuancapital.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="18e46ad864963be8383fb7a041636c4d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/-nXGdYmEqRw/nuevos-fraudes-por-correo-electronico.html">			<content><![CDATA[Noticias de Rotary International28 de febrero de 2011Rotary International ha recibido numerosas denuncias sobre fraudes por correo electrónico dirigidos a rotarios. Protéjase de las siguientes estafas:    * Un fraude por correo electrónico explica que el destinatario "emerged a recipient of our Rotary International improvement Grant Programs", intentantándole convencer que ha sido declarado beneficiario de un supuesto programa de subvenciones. Los estafadores solicitan que el destinatario remita información personal para recibir un premio en efectivo de 250.000 libras esterlinas. El encabezado del mensaje es ROTARY CLUB GRANT OFFER!!    * Otro fraude hace mención a una supuesta lotería de Rotary (Rotary Mega Lottery). El estafador dice hablar en nombre de Rotary e informa al destinatario que ha sido agraciado con una suma de 950.000 dólares. El remitente es el Sr. Connie Sall (RotaryMegaLottery"clubmember.org). Esta lotería no existe.    * Otro mensaje hace referencia a un premio concedido por un departamento no existente de La Fundación Rotaria. El remitente, quien dice ser el gerente del departamento de Premios y Promociones,  informa a los recipientes que han ganado la lotería y el premio es de un millón de dólares. El mensaje incluye el número de referencia LP/26510037/10, y el remitente se "identifica" com Jerry J Blake.    * Un fraude referente a vacantes de empleo en Rotary International ha aparecido en Craiglist. Tengan presente lo siguiente: todas las ofertas de empleo en las que se pida comunicarse con el " gerente de Recursos Humanos Charles Baldwin " son fraudulentas. Tengan presente que el estafador utiliza la identificación charlesbaldwin2008 en Yahoo messenger y su dirección de correo electrónica es hr@eaglescomputers.com . Su mensaje es el siguiente: "Hola, la Directiva y los miembros de La Fundación Rotaria desean informarle que hemos recibido su currículum vitae y ha sido aceptado para ocupar el puesto. El último trámite necesario será una entrevista en línea. Esta es una oferta para realizar trabajo para Rotary International NB desde su hogar. Usted deberá descargar y activar una cuenta de Yahoo Instant Messenger (http://www.messenger.yahoo.com)e incluir al gerente de Recursos Humanos Charles Baldwin con su identificación charlesbaldwin2008. Las obligaciones y funciones le serán explicadas brevemente por el Sr. Charles Baldwin. El salario será de 20 dólares por hora. Hay trabajos disponibles de tiempo parcial y tiempo completo. Atentamente, John Kenny, presidente de Rotary International.           NOTA: todas las ofertas de trabajo legítimas aparecidas en Creaiglist son redirigidas a http://careers.rotary.org       * Mensajes del "UFAAIDS", en los que se solicitan datos personales a cambio de trabajo como "U.S. UFAAIDS-Rotary District 8080-Donations Co-ordinator".    * Correos en los que se solicita una donación de US$5 a fin de incluir en un sitio web a su club Interact. Dicho sitio no tiene ningún vínculo con Rotary International.Rotary International no solicita fondos por correo electrónico, ni requiere la actualización de datos personales por correo electrónico o cualquier otro medio electrónico. RI alienta a los rotarios y los clubes rotarios a tomar las debidas precauciones para evitar tales fraudes, borrando todo correo electrónico que parezca sospechoso.Fuente: Rotary International]]></content>
		</document>
		<document id="1475b7067b23d51ae7ecf6a13d89a55" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/2XJRdEy2y8Y/paul-harris-expresa-si-tu-hermano.html">			<content><![CDATA[Paul Harris expresa: "Si tú, hermano rotario, piensas que tienes en Rotary una misión grande que cumplir, recuerda que las grandes misiones suponen serios compromisos. Vive primero los principios de Rotary".El lunes 28 de septiembre nuestro club, Rotary Club San Juan Capital tuvo la visita oficial de nuestro GD Humberto “Pepe” Morón. Participó de la asamblea y escuchó los proyectos que estaban en funcionamiento y los que estaban por despertar a la acción por medio de los Comités. El gobernador, dio su toque de experiencia en donde lo creyó necesario siempre instando, de alguna u otra forma, a la necesidad de capacitarnos constantemente, nutriéndonos de conocimiento, de metodologías y de las herramientas que nos permitan alcanzar los objetivos planteados.Como corolario a este encuentro se procedió a degustar la pata de ternera que ofreció el AG Sr. Nelson Bellino.En el transcurso de la cena se hizo entrega de los carnets identificatorios de Rotary, que nuestro Presidente Humberto Lirussi solicitara al Sr. Gobernador, recibió de manos del GD el consocio Roberto Ordoñez quién a los ocho meses de ser rotario ya es Socio Paul HarrisEn la oportunidad se anunció que la consocia Ofelia Segovia de Gil es la Presidenta electa período 2010 – 2011, el cuál fue acogido con gran beneplácito por todos los presentes.Se hizo entrega de presentes al Sr. Gobernador por parte de la Rueda Interna a través de su Presidenta Polita de Nehin (U$S 50) y en nombre del Club nuestro presidente Humberto (U$S 100). Posteriormente el GD hizo entrega del banderín del año y del mazo al presidente del Club como así también de un presente para el Club donde versa una frase alusiva a la Prueba Cuádruple. A posterior anunció que el monto que recibió se depositará para los fondos de Polio Plus.Se creó un ambiente de calidez, unión, alegría e indudablemente compartíamos secretamente el gozo de que la amistad y el servicio son valores para reforzar continuamente y que son, de alguna manera, lo que sustenta nuestra labor rotaria.]]></content>
		</document>
		<document id="ca23188d148e2f0636821a1101ae4aa8" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/6EJEazmXns8/mensaje-del-coordinador-regional-egd.html">			<content><![CDATA[Desafía PolioPlus Muy apreciados Gobernadores 2009/2010:En el año 1991 Luis Fermín Tenorio tenía solamente dos años cuando un médico rotario en la región de Pichanaqui, Perú, le diagnosticó polio. El detalle no tiene nada de extraordinario, salvo que fue el último caso de polio reportado en América.Han pasado más de 18 años de ardua labor, de grandes esfuerzos de rotarios y no rotarios voluntarios, y justo también es mencionarlo de cuantiosas aportaciones de dinero en concepto de donaciones al programa.Hoy estamos celebrando el Día Mundial de lucha contra la polio. Hoy, seguramente muchos rotarios se sentirán tremendamente orgullosos por los logros y los avances obtenidos, a sabiendas que la tarea, aún, no está terminada ni mucho menos.Por ello es hoy cuando más que nunca debemos redoblar nuestro esfuerzo para que definitivamente aquella epopeya de la década de los ochenta tenga el final por todos deseados.Luis Fermín Tenorio, con el tiempo, en muestra de agradecimiento a Rotary realizó un libro de pinturas titulado “Mi vida gracias a Rotary”.Allí expresa “mi padre es Rotary, él me quiere mucho, por ello yo voy a ser bueno con todo el mundo, por eso te pido que nunca me olvides, Rotary”.Este pedido no es solamente el pedido de alguien profundamente agradecido, este pedido refleja la voz  de millones de niños del mundo,… y de nosotros depende.El “Desafío de Rotary de 200 millones” es  hoy el mejor instrumento para responder al llamado de esos millones de voces, en virtud que filosóficamente el objetivo final del Desafío de Rotary no es recaudar fondos, el objetivo final y único es salvar vidas.Finalmente recordemos entonces que “La generosidad es la memoria del corazón”.Reciban el afecto y la estima de siempre.Héctor MarioCELEBRE EL DÍA MUNDIAL DE LUCHA CONTRA LA POLIOHAGA UNA DONACIÓN AL DESAFÍO DE ROTARY DE 200 MILLONES]]></content>
		</document>
		<document id="ecaed5081c12274bbcf733b7ea48189d" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/c0mJLdkjCr8/aniversario-de-rotary-international.html">			<content><![CDATA[El 23 de febrero de 1905, Paul P. Harris, Gustavus Loehr, Silvester Schiele y Hiram E. Shorey se reunieron en la oficina de Loehr en la que sería la primera reunión de un club rotario.El deseo de Harris de forjar relaciones de camaradería entre profesionales unió a los cuatro y desembocó en la creación de una organización internacional dedicada al servicio y al compañerismo.Más adelante encontrará información sobre los cuatro primeros rotarios y sobre Harry L. Ruggles, a quien con frecuencia se le denomina "el quinto rotario".Harris, el fundador de Rotary, nació en Wisconsin, EE.UU., el 19 de abril de 1868. Fue criado por sus abuelos paternos en Vermont y estudió en la Universidad de Vermont, Princeton y la Universidad de Iowa. Fue presidente de Rotary desde 1910 hasta 1912 y fue socio del Club Rotario de Chicago hasta su muerte el 27 de enero de 1947. Podrá encontrar más información sobre el fundador de Rotary en “La vida de Paul Harris”.Loehr, ingeniero de minas, nació el 18 de octubre de 1864 en Carlinville, Illinois, EE.UU. Solo estuvo afiliado a Rotary unos años y nunca ocupó un cargo en el club o a nivel internacional. Sin embargo, la primera reunión de Rotary tuvo lugar en su lugar de trabajo, la oficina 711 del Unity Building en el centro de Chicago. Loehr murió en Chicago el 23 de mayo de 1918.También rotario por unos pocos años, Shorey ocupó el cargo de secretario durante el primer año del club. Nació en Maine, EE.UU., en agosto de 1862 y murió en marzo de 1944.Schiele, comerciante dedicado a la venta de carbón, fue el primer presidente del Club Rotario de Chicago en 1905 y fue el tercer tesorero de Rotary International en 1945. Nacido en Terre Haute, Indiana, EE.UU., en 1870, Schiele estudió en el Terre Haute Business College y participó en la Guerra Hispano-Estadounidense de 1898. Fue presidente de la Schiele Coal Company desde 1902 hasta su jubilación en 1939. Schiele y Harris fueron grandes amigos durante toda su vida y llegando incluso a tener residencias cercanas en el sur de la ciudad de Chicago. Schiele murió el 17 de diciembre de 1945 y está enterrado cerca de Harris en el cementerio Mount Hope.Nacido en Michigan, EE.UU., Ruggles obtuvo su título universitario en la Northwestern University de Evanston, Illinois, y se unió a Rotary en la segunda reunión de la organización. Fue tesorero del Club Rotario de Chicago durante su primer año de vida, también ocupó el cargo de presidente de 1908 a 1910 y director de Rotary director de 1912 a 1913. Es recordado por haber iniciado la costumbre de cantar durante las reuniones. Su imprenta, H.L. Ruggles & Co., imprimió el primer número de la revista The National Rotarian y el primer libro de canciones rotarias. Murió el 26 de octubre de 1959, siendo socio del Club Rotario de Chicago y socio honorario de otros siete clubes.Fuente: Rotary International ]]></content>
		</document>
		<document id="149ac2067905096b509add1e7229d69e" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/dfAohfykU88/inauguracion-fuente-de-la-vida-san-juan.html">			<content><![CDATA[El dia 28 de diciembre Rotary participó en la inauguracion de la Fuente de la Vida realizada en el Patio de los Apostoles en la Catedral descubriendo una placa recordatoria descubierta por el Arzobispo Monseñor Alfonso Delgado y nuestro Gobernador Sr Juan YañezLa misa fue oficiada por el Arzobispo de San Juan Monseñor Alfonso Delgado conjuntamente con el Parroco Romulo Campora, luego se efectuo el acto de inauguración de la fuente donde también participamos con los banners alusivos a Navidad. En dónde Rotary se une a la DEFENSA DE LA VIDA, que es lo que se quiere destacar la Fuente ésta está emplazada a los pies de San Juan Bautista.                                                                                             Asisitio nuestro GD Sr Juan Yañez  y el GE Sr Luis Abdala como asi tambien distintos socios de cubles rotarios de Trinidad, San Juan Capital, Cepas del Este, Rivadavia y Concepción. La placa se ha colocado en el campanil de San Juan marcando la presencia de Rotary en tan noble obra.Luego participamos de un brindis de fin de año en Rotary Club San Juan Capital festejando tan preciado evento.En la foto AG Nelson Bellino, EGD David Schabelman, PE Roberto Ordoñez y Gustavo Elkinbard socio de Cepas del Este y diseñador de las piezas que participaron en el evento.]]></content>
		</document>
		<document id="a2d1919e1a5735997f27885f20e3d5d7" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/eHL0ZT0oqvw/la-familia-rotaria.html">			<content><![CDATA[La importancia de la familia para Rotary International.Artículo del socio David Schabelman en la Biblioteca del Club]]></content>
		</document>
		<document id="5c55df02685385dd9144c6a19a482bbb" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/HaMcVfVjiMk/dia-mundial-de-la-lucha-contra-la-polio.html">			<content><![CDATA[El 24 de octubre se conmemora el 95° aniversario del nacimiento de Jonas Salk, descubridor de la primera vacuna antipolio segura y eficaz. El sábado 24 de octubre, es el Día Mundial de Lucha contra la Polio, oportunidad perfecta para unirse a la lucha para poner fin a dicha enfermedad.Todos los rotarios del mundo como Rotary Club San Juan Capital adhiere y celebra éste día.En Argentina desde el 28 de septiembre hasta el 31 de octubre se realiza la Campaña de Vacunación Contra el Sarampión y la Polio.Para prevenir nuevos brotes de sarampión el Ministerio de Salud de la Nación realiza periódicamente campañas de seguimiento, ofreciendo la vacuna sarampión-rubéola a todos los niños menores de cinco años, independientemente de su estado de vacunación.Si bien el Calendario Nacional de Inmunizaciones contempla la aplicación de la vacuna Triple Viral (sarampión, rubéola y parotiditis) al año de vida y al ingreso escolar, las campañas de seguimiento de sarampión ofrecen una segunda oportunidad para la vacunación, disminuyendo así la acumulación de niños susceptibles a esta enfermedad.En cuanto a la polio, en nuestro país no se detecta circulación autóctona del virus desde 1984, sin embargo siempre existe la posibilidad de que se presenten casos importados de países que no lograron aún erradicar esta enfermedad. Por otro lado, también existe el riesgo de que se produzcan brotes causados por un virus derivado de la vacuna Sabin.La vacuna Sabin es una vacuna de virus vivo y atenuado. Eventualmente, este virus atenuado puede realizar una mutación, recuperando la capacidad de diseminación en poblaciones no vacunadas o mal vacunadas.Se vacunará gratuitamente en hospitales, centros de salud, guarderías, jardines de infantes y en puestos especiales en plazas, parques y centros recreativos de todo el país.En San Juan, durante éste fin de semana se estará vacunando en los grandes supermercados de la ciudad Capital, Rivadavia y Rawson. En zonas alejadas está previsto visitas domiciliarias buscando así que antes del 31 la vacuna haya llegado a todos los niños sanjuaninos.Rotary Club San Juan Capital adhiere a ésta Campaña y a éste día difundiéndola con diferentes acciones dentro de la comunidad sanjuanina.Se han visitado medios de comunicación para apoyar la campaña y colaborar desde el punto de vista médico la importancia de que los padres acerquen a sus hijos para que se les dé el refuerzo, y así erradicar la Polio del Mundo.EL FUTURO DE ROTARY ESTÁ EN TUS MANOS]]></content>
		</document>
		<document id="f705ef36ea58cd75b256553c13b1c850" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/jgWR3PXKuc0/inuguracion-de-rotary-libros.html">			<content><![CDATA[Se cumplió un sueño muy esperado, ayer 12 de diciembre de 2009 se inauguró "ROTARY LIBROS".SUBVENCIÓN COMPARTIDA N° 60083“Rotary Libros”Mediante Convenio con la Secretaría Estado de Turismo,Cultura y Medio Ambiente de la Provincia de San Juany aportes efectuados por:RC San Juan Capital, ArgentinaRC Mansfield, InglaterraEDRI Alceu Vezozzo, BrasilDistrito 1220, InglaterraDistrito 4860 (hoy 4865), ArgentinaLa Fundación Rotaria de Rotary InternationalMensaje del Presidente del Club, Dr. Humberto LirussiComo Presidente del Rotary Club San Juan Capital tengo la enorme satisfacción y el indisimulado orgullo de darles a todos ustedes la más cordial BIENVENIDA.Los rotarios estamos acostumbrados a generar hechos trascendentes pero creo que este supera con creces a todos los anteriores.Inaugurar, poner en marcha y entregar a la comunidad ROTARY LIBROS es la culminación de un proceso logrado por medio de una subvención compartida y de común acuerdo con el Gobernador de la Provincia que ratifica esa feliz frase de la invitación: "JUNTOS POR LA CULTURA DE SAN JUAN".En Rotary estamos convencidos que la información es poder y el conocimiento libertad, y que con el poder y la libertad en manos de los ciudadanos del mundo lograremos la tan ansiada paz por la que Rotary brega hace más de cien años.¡¡MUCHAS GRACIAS!!MomentosPresentación realizada por la consocia Arq. Norma Beatríz Kalejman, alma de éste proyecto para que hoy sea una realidad.View more presentations from Rotary Club San Juan Capital.]]></content>
		</document>
		<document id="5c74969f527455a317e7df9b9ee9018b" url="http://feedproxy.google.com/~r/blogspot/wTTe/~3/JQUJOYm5nYg/visitas-sato-empresa-empaque-sa.html">			<content><![CDATA[Apreciados amigos:Una vez más hemos podido disfrutar de la generosa hospitalidad brindada por uno de nuestros socios, en este caso Néstor Fuentes, propietario de EMPAQUE. Si bien no he podido  participar personalmente, las referencias que me han llegado indican que fue una visita de alta calidad en todo sentido: el orden, las explicaciones, la atención de todo el personal.Agradezco a Néstor y a su personal tan grato recibimiento, y estoy seguro de que estoy expresando el sentimiento del numeroso grupo que estuvo presente en la visita.El ciclo no está cerrado. Todavía nos quedan otras visitas y espero seguir contando con el apoyo de todos para esta iniciativa de la Avenida SATO.Cordialmente,DavidEGD David SchabelmanPresidente Avenida SATO]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>