<author id="c0ba0deea0031009d6d1e854d4162616" url="laventanadeloslibros.blogspot.com.ar" feed="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="8646977e83f17f9fd5bb332089854bed" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/conociendo-nuevos-autores-xxxix.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Hace unos días conocimos a Elena Montagud.Hoy conoceremos a Enrique Casas.SINOPSIS: Desde el albor de lo que podemos llamar la conciencia de la humanidad, ésta ha estado más que inquietada por el origen y el porqué de nuestra propia existencia. La vida en la tierra es el fruto de una arcana y arcaica conspiración a escala cósmica, en la que el destino del hombre ha estado en juego como en una apocalíptica ruleta rusa.Segunda guerra mundial: La Wehrmacht de Hitler dará con un hallazgo arqueológico cuyo estudio acabará resquebrajando todos los arquetipos establecidos durante milenios de historia. Civilizaciones desaparecidas de nuestra frágil memoria retornarán del olvido, y el eslabón perdido entre el hombre y su creador será hallado, completando el puzle de nuestra historia.A consecuencia de estos peculiares acontecimientos, el Führer, sumergido en las delirantes aspiraciones de logias oscurantistas como la Orden de Thule, rescatará del olvido antiguas leyendas de la mitología germánica, identificando el nuevo hallazgo con las mismas, con la vehemente intención de la creación de su sueño: el súper hombre ario. Sin embargo, otros actores tomarán parte en este relato, y el devenir de importantes acontecimientos nos guiará hacia un impredecible destino. Autor:Nacido el 23 de junio de 1966 en Madrid (Chamartín).Programador informático y diseñador gráfico. Habiendo trabajado también en banca,  para televisión, y servicios de emergencias sociales, entre otros. Aficionado  a la aviación deportiva, concretamente: vuelo a vela y autogiro, así como al motociclismo y al buceo.Comenzó a escribir en el año 2005, por el reto que suponía intentar dar forma a todas aquellas ideas que rondaban por su inquieta psique. Aficionado a la novela de misterio, esotérica, ciencia ficción, drama, histórica, bélica, y casi a cualquier género que le pueda plantear un interesante reto. Autor: Enrique Casas LópezEditorial: Amazon (Ebook Kindle)Páginas: 722Publicación: 2012Editorial Amazon (Ebook Kindle)http://www.amazon.es/EL-REVERSO-DE-ESV%C3%81STICA-ebook/dp/B00926IOTCPreguntas:?¿Qué podemos encontrarnos en tu novela y a qué público va dirigida?Creo que la novela va dirigida a un sector del mercado inquietado y seducido por saber más acerca de nuestro posible origen y destino, de cuál es el propósito de la vida, de lo que se encuentra oculto tras ese velo exotérico, es decir, lo esotérico.  Va dirigida a un lector anhelante de nuevos descubrimientos, insaciable por asimilar, por descubrir hipotéticos sucesos olvidados por la historia; deseoso de engullir un torrente de acontecimientos de muy distinta índole, terrenales y fantásticos; de luchas políticas, épicas batallas, traiciones y conspiraciones, a una escala que va más allá de los límites del hombre y de su pasado. La trama nos crea un reto a la imaginación, llegando a conjeturar, es más, haciendo una progresión de posibilidades, para llegar a hacer factible incluso la más absurda de las realidades y la más verosímil de las magias concebibles. Unos hechos que llegado un punto, tendrán que cristalizar en un inesperado y apoteósico final.Por géneros, diría que se dirige a todo aficionado al misterio, a lo paranormal, al realismo fantástico e incluso a la ciencia ficción, y está encuadrada en una realidad histórica con sus luchas políticas, y aderezada con algo de teosofía, y no poca acción.?¿Cómo se te ocurrió la idea de la trama?Realmente, la idea primigenia consistió en crear una amalgama entre la lógica matemática de un programa informático, es decir, algo que pone grilletes a la imaginación más allá de su dictados y leyes, por lo rígido y estructurado de su naturaleza, para después fusionarlo con algo tan subjetivo como es  lo espiritual, el más allá, lo desconocido, e incluso llegando a lo abstracto, con su ausencia total de fronteras, de manera que el producto resultante fuera algo mágico y realista al mismo tiempo, algo lógico e ilógico, creíble e improbable. Posteriormente, quise hacer una retrospección en nuestra historia, para, usando la fórmula que había creado, dejarme llevar hasta un punto, a priori, imposible de predecir.  ?¿Uno o dos adjetivos que definan a tus protagonistas?Sobre todo, sin complejos. Algunos humanos… y otros no tanto. Los hay divinos… y otros menos. Unos, íntegros, leales, aunque con sus debilidades; a veces temerosos, valientes, tentadores e incluso seductores. Otros, fríos como el hielo, cerebrales, pérfidos, conspiradores y embusteros. Quizá alcanzan muchas más de las potenciales facetas que caracterizan al ser humano. Tal como en la realidad, nada es blanco ni negro, todos tenemos nuestras luces y nuestras sombras, que se proyectan por nuestra esencia y las variables que nos afectan. Sin embargo, si tengo que definir a mis protagonistas, diría, vehementes, a la hora de conseguir sus objetivos.?¿Qué crees que le falta a la literatura actual?Vivimos unos tiempos en los que multitud de lectores se han convertido en autores. Parece que todo el mundo intenta hacer sus pinitos en esto de darle a la máquina de escribir, y eso es bueno. Con tanta creatividad flotando por ahí, ¿qué  puede faltar en el mercado? Yo creo que desde el punto de vista de la oferta, nada, o poca cosa. En todo caso, el gran problema de este mundillo, algo de lo que adolece, y por tanto lo empobrece, es la posibilidad de que tantos autores, de los cuales algunos pueden ser potenciales genios, se lleguen a quedar en lo meramente anecdótico a causa de un mercado donde la mayoría de lo que se vende es lo estrictamente comercial. A consecuencia de ello,  lo dirigido a sectores minoritarios, o simplemente desconocido, suele acabar en el fondo de un cajón. ?¿Cómo te ves dentro de unos años?Más viejo.Si queréis aparecer en esta sección seguid estos pasos:Necesito una imagen de la portada, y en formato word una sinopsis de la novela y una biografía del autor.También podéis contestar a unas simples preguntas para que sepamos algo más de vosotros:-¿Qué podemos encontrarnos en tu novela y a qué público va dirigida?-¿Cómo se te ocurrió la idea de la trama?-¿Uno o dos adjetivos que definan a tus protagonistas?-¿Qué crees que le falta a la literatura actual?-¿Cómo te ves dentro de unos años?Cuando tengáis todo el material me lo podéis enviar a laventanadeloslibros1@gmail.comPor favor, no me enviéis enlaces con vuestro material porque esto dificulta mi trabajo ni tampoco me sirven novelas que están a medio terminar en un blog. Una cuestión importante, tienes que ser seguidor del blog. Así que si tienes una novela que acaba de salir, ya sea en archivo digital, autopublicada o publicación tradicional, podéis mandarme vuestro material para colgar las entradas.]]></content>
		</document>
		<document id="c4894f3bf0d5505455abe61ff0faf03" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/encuentro-en-hang-out-con-elia-barcelo.html">			<content><![CDATA[El pasado 20 de Noviembre la editorial Destino organizó junto algunos medios de comunicación un encuentro virtual donde participamos ocho bloggers. Este coloquio tuvo lugar a las 19:00 de la tarde.Con evidentes nervios por mi parte, recibí la invitación a una de las charlas que más deseaba, desde el tiempo que llevo de lector. Imaginad mi ilusión al saber que, gracias al sello Destino, iba a conocer a una de las escritoras que mejores momentos me había hecho pasar en mi etapa escolar.Aún recuerdo el primero libro que leí de esta autora, Cordeluna, un libro que a mi temprana edad me pareció una de las historia de amor más tiernas e inolvidables que leí a esa edad.El encuentro empezó precedido por Alba, la responsable de comunicación del sello. Desde aquí aprovecho para darle las gracias. En él, nosotros le hicimos a la autora una serie de preguntas donde ella nos comentó lo siguiente:  Generalmente no suele adaptar sus libros, ya vayan dirigidos a un público escolar o juvenil. Lo único que sí trata es el no ser demasiado negativa con las tramas para el público joven comprendido entre los 12 y 14 años.De haber una película de su saga Anima Mundi, sería muy crítica con los personajes a elegir, porque los quiere a todos, y eso  lo plasma en cada uno de sus personajes.Generalmente, dentro de su desorden, tiene un orden establecido, con su blog de notas, está en constante anotación y corrección de cada aspecto que se le pueda pasar.En el caso de Anima Mundi, está obra, según nos comentó  bebe mucho de la filosofía, y de antiguas culturas. De hecho, el germen de esta historia nace de un colgante que tiene la autora que es una réplica de una joya del Titánic de la que nunca fue datada su procedencia.Con respecto a la edición del libro, Destino nos confesó que quieren recuperar el color del lomo para futuras entregas. Y que de querer el público que se continuase con la saga, ella no descartaría la idea, puesto que hay muchas tramas que podrían aprovecharse.Incluso nos comentó  que le había planteado a la editorial el proyecto de hacer de este libro una edición digital e interactiva, con contenido extra.Del tercer libro, poco nos dijeron, lo único de lo que nos hablaron es que posiblemente para primavera tuviéramos la tercera parte y posible desenlace de la saga.Lo que más destacaría de este encuentro es la humildad  de la autora. Con su dulzura y su simpatía nos ganó a todos los lectores, unos adultos (algunos ya) que han crecido ilusionados con sus historias, y que incluso hemos  empezado a cogerle el gusto a la lectura con libros como este.Personalmente no suelo ser un lector muy fanático y visceral con los autores/as, pero ojalá hubierais podido experimentar la ilusión y el cariño que ponía esta profesional cuando hablaba con nosotros, sonriendo e incluso aplaudiendo cuando le comentábamos las cosas que nos habían gustado de su libro. Una confianza que lejos de parecer ficticia y políticamente correcta, hacía del  encuentro una charla "tú a tú" de amigos y no de lectores.Leo desde hace años a esta profesional, y con su humildad creo que la leeré por mucho más tiempo, porque eso es un escritor: un creador de historias que ama su profesión, y que ante todo, disfruta  con las personas que hacen de su sueño, algo increíble.Sus lectores/as.Poco más puedo decir. Gracias a la magnífica Elia y a Destino por una tarde inolvidable.]]></content>
		</document>
		<document id="3df4ca3b3c90cbcff9fbf540aa67c5a1" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/ii-certamen-literario-divalentis.html">			<content><![CDATA[I Certamen Literario DivalentisRomántica Histórica152 Rosas BlancasPresentaciónEn su afán por buscar e impulsar a las/los autoras/es con potencial literario, la editorial Divalentis lanza el II Certamen Literario Divalentis.. La temática de este primer certamen se centrará en el género Romántico Histórico.. Bases del concurso.1. Podrán participar personas mayores de 18 años, de cualquier nacionalidad y que presenten su texto en castellano.2. Cada autor podrá enviar un máximo de dos relatos. Queda excluida la posibilidad de recibir relatos por correo ordinario. Los relatos se enviarán en formato Word o similar, especi?cando en el asunto «152 Rosas Blancas», a la dirección de correo electrónico: divalentis@divalentis.es3. Los relatos deben ser originales e inéditos. El autor, al aceptar estas bases, certi?ca que su relato no contraviene en ningún caso los derechos de autor de terceros. No se aceptarán relatos ya premiados o que hayan sido publicados bajo cualquier ISBN o depósito legal. Los relatos deberán tener una temática reconocida por el jurado dentro de la temática “Romántica Histórica”.4. Identi?cación del autor: El archivo que contenga el relato deberá ir ?rmado con un seudónimo exclusivo para esta convocatoria. Junto a éste se adjuntará un segundo archivo en formato Word o similar, titulado con el nombre de dicho seudónimo exclusivo e indicando en su interior los datos del autor: nombre y apellidos reales, seudónimo artístico habitual (si lo hubiera), dirección, D.N.I. y número de teléfono.5. Fecha: La fecha tope de recepción de originales será a las 23.59 horas, hora peninsular española, del 14 de febrero de 2014. Los originales recibidos con posterioridad a esa fecha no serán aceptados en el concurso.6. La extensión de los relatos deberán cumplir todos los siguientes requisitos. Nº máximo de caracteres con espacios incluidos: 3200 (este es el parámetro que debe  vigilarse en primer lugar. Dentro de estos límites los demás parámetros suelen coincidir). Nº máximo de palabras: 700. Nº máximo de renglones: 59 Nº mínimo de renglones: 35 Tipo de letra Times New Roman, regular, tamaño 12. Interlineado sencillo. Estas especi?caciones incluyen el título del relato.7. Los textos que incumplan cualquiera de estas bases serán descali?cados.8. Las responsabilidades derivadas del incumplimiento de estas bases serán asumidas íntegramente por el autor.9. La participación en el concurso conlleva la autorización a DIVALENTIS S. L. para que el texto pueda ser publicado, junto con los demás textos seleccionados por el jurado, en las ediciones que se realicen tanto en papel como en e-book, durante los siguientes cinco años a contar desde el 15 de febrero de 2014.10. El jurado, que no tendrá acceso a los correos electrónicos de los participantes ni al segundo documento con su identidad real, elegirá un único relato como ganador del concurso. Al autor de dicho relato se le otorgará el PREMIO consistente en un CONTRATO DE EDICIÓN Y PUBLICACIÓN DE UNA OBRA COMPLETA CON LA EDITORIAL DIVALENTIS. En ningún caso el premio podrá declararse desierto.11. Los 152 relatos seleccionados se agruparán en un volumen recopilatorio que se publicará en el catálogo de la editorial Divalentis en el mes de marzo de 2014 bajo el título 152 ROSAS BLANCAS.12. El fallo ?nal del jurado se hará público la tarde del viernes 28 de marzo de 2014, durante el evento Divalentis Romántica 2014 que tendrá lugar en Espacio Ronda, (Ronda Segovia, 50 - Madrid) a partir de las 18.30h. Dicho evento se iniciará, al menos, con la presentación de una novedad editorial de la colección Divalentis Romántica, y concluirá con el fallo del II Certamen Literario Divalentis. Se repartirá a los asistentes el listado de los 152 relatos y autores seleccionados, al tiempo que se hará público el nombre del ganador del concurso, el título del relato ganador y se presentará o?cialmente el libro recopilatorio 152 ROSAS. 13. Inmediatamente después de ?nalizar el acto, la información sobre el fallo del jurado respecto al ganador y los 152 seleccionados, será publicada en el blog o?cial de Divalentis y la página de facebook de Divalentis editorial y al mismo tiempo, en caso de que la persona ganadora del concurso no se encuentre presente en el momento y lugar en que se dé a conocer el fallo del jurado, Divalentis se pondrá en contacto con él/ella para noti?carle.14. La Editorial Divalentis se reserva el derecho a decidir y actuar sobre cualquier situación imprevista que pueda presentarse durante el certamen. Más información en: www.divalentis.es15. La resolución del jurado será inapelable.16. La participación en este certamen supone la total aceptación de sus bases.www.divalentis.es]]></content>
		</document>
		<document id="24421b60c626c76a892aaf88a7a0f1af" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/los-iniciados-lucia-arca-sancho-arroyo.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Hoy os traigo la reseña de una novela que se publicó en primer lugar con Ediciones Atlantis y más tarde se ha publicado con Kiwi. Se trata de Clanes, Los iniciados, de Lucía Arca Sancho-Arroyo.  SINOPSIS: Tres jóvenes. Dos clanes enfrentados. Un destino.Lucía Campbell es una chica de 16 años que se muda junto a sus padres desde su Zaragoza natal a Edimburgo, tras la muerte de su abuelo paterno. Allí acude a una escuela de élite donde conoce a Blair (y sus dos intimísimas compañeras, Chloe y Marcie), al dulce Bastian MacAllister, y al irreverente Donovan Lombard, dos chicos antagónicos por los que se siente irremediablemente atraída.A Lucía le asaltan unas visiones en las que una joven de cabellos dorados la invita a indagar en el pasado, mientras descubre que hay algo extraño en sus amigos: secretismo, escudos de familia misteriosos, rivalidades...Adéntrate en una historia de lujo, suspense y romance.Lucía acaba de mudarse con sus padres a Edimburgo porque su abuela está muy enferma. En Zaragoza deja a sus amigos y muchos recuerdos. Ahora tiene que volver a empezar en su instituto y hacer nuevas amistades. Este cambio tan drástico en su vida supone un paso adelante, aunque también tiene algo de miedo por si no encaja en su nuevo instituto. Lucía es una chica Gótica que ama las películas de vampiros, hombres lobo y demás criaturas de serie B. Lucía tiene un desvanecimiento al llegar a su nuevo instituto, un hecho que se repiten con más frecuencia de lo que ella desearía. Cuando se despierta conoce a Bastian, un chico atento por el que muy pronto empezará a sentir algo. Al contrario de lo que ella pensaba, no tiene problemas a la hora de integrarse en el instituto. Sin embargo, también aparece Donovan, otro chico muy diferente a Bastian y del que así mismo se siente atraída. Su vida, a partir de entonces, da un giro de 180 grados. Sus desvanecimientos tienen que ver con unos extraños sueños que no sabe muy bien qué origen tienen.Los iniciados es una novela de vampiros ambientada en Edimburgo, y aunque pueda parecer que el argumento ya está muy trillado, la autora decide explorar en un terreno que conocemos por tantas novelas y películas. Tiene ciertas cosas que son originales y otras, por el contrario, ya las hemos leído en otras novelas, como Crespúsculo. En este sentido no es una novela novedosa, aunque sí que tiene muchos aspectos interesantes, como por ejemplo el origen del vampirismo se remonta al mismo momento del origen del hombre y todo lo que tiene que ver con los diferentes “clanes” que existen. Sin embargo, todo lo que respecta a la nueva vida de Lucía no me ha sorprendido tanto. El texto es ágil porque tiene muchos diálogos y la autora sabe enganchar casi desde la primera página. Una vez que la autora presenta a todos los personajes, la acción se vuelve trepidante. Los personajes estás bien definidos, sobre todo Lucía, que es quien narra esta historia. En cuanto a Bastian y Donovan también me parecen dos personajes interesantes. Hay un triángulo amoroso, por lo que Lucía tendrá que decidir con quién desea estar. Como curiosidad me gusta más el aspecto de Donovan, aunque prefiero las maneras de Bastian.En cuanto a la pluma de la autora me ha gustado bastante. Es delicada, sencilla y directa. He disfrutado de muchos diálogos, sobre todo los referentes a Lucía. El final, aunque es cerrado, sí que puede dar pie a una segunda entrega.Los iniciados es la primera parte de la bilogía Clanes, de Lucía Arca Sancho-Arroyo y debo decir que me ha dejado buen sabor de boca. No es perfecta, desde luego, pero sí que es una buena historia. Desde mi punto de vista aprueba con nota. Con la colaboración de Kiwi]]></content>
		</document>
		<document id="f54c260bd7ce0ce091a64e68972e0939" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/los-placeres-de-la-noche.html">			<content><![CDATA[Él acude a ella en el crepúsculo, entre el sueño y la vigilia, para cumplir sus deseos secretos. Lyssa Bates nunca ha experimentado tal éxtasis: un hombre cuyos profundos ojos azules penetran en su alma y le prometen intimidades tentadoras y placeres sorprendentes. Pero este seductor inmortal es sólo un sueño, un fantasma de sus fantasías nocturnas… Hasta que aparece inexplicablemente en su puerta en carne y hueso.El auge de la erótica es un hecho constatado y Espasa nos trae una  aventura de la éxitosa Sylvia Day, también conocida por su saga Crossfire. En esta historia va más allá de sus  límites y recrea una historia mucho más directa si cabe, donde el sexo es sexo y las cosas se llaman como son.Sabéis de sobra que todo lo que tenga que ver con el mundo de los sueños me encanta, creo que es un tema muy amplio del que se pueden sacar muchas tramas e interpretaciones. En este caso tenemos a una liga de guardianes que velan por los sueños de la humanidad. Seres inmortales que luchan contra las pesadillas y complacen los anhelos de sus soñadores/as.Imaginad a un protagonista potente en todos los sentidos, cuya misión sea complacer los deseos sexuales de sus soñadoras, y justamente que ese guardian tenga un alto cargo. Pues bien, se llama Aidan, tiene una po... potencia enorme, y un cuerpo que ni los dioses conseguirían, y Lyssa, la atractiva joven veterinaria será la incógnita de una profecía que podría poner en peligro los dos mundos.Personalmente creo que el tema es prometedor, pero cuando lees un libro de este tipo ya sabes de antemano que va a ser una saga, y que desde luego para saber de este protagonista vas a tener que tragarte los libros siguientes, es decir, los siete u ocho restantes.El libro tiene una buena estructura, una buena trama, pero es muy parco en desarrollo, deja muchos hilos abiertos para que leas las siguientes entregas.En cuanto al sexo, me ha parecido poco erótico. No dejaba espacio a la imaginación, quizás excitante sí, pero demasiado evidente. Posiblemente el porno literario pueda  vender, pero a mi me ha provocado un calentón, nada más. He echado de menos más profundidad por parte de los personajes, saber más de ellos.Cierto es que de mitad al final del libro, la autora  muy inteligentemente ha insuflado al libro de romanticismo, ternura y tragedia, para prepara un final abierto y que te deje con ganas de saber más.Es una pena no haberle dado más páginas a esta historia, os diré que una saga, el segundo está a la venta y con el final que  nos da, creo que promete una trama larga y prolífica. Si os gusta Sherylin y ois gustan las sagas largas, creo que este libro es una buena opción, pero como no tengáis los bolsillos para más atracos, esta trama promete tomos y tomos de lectura.]]></content>
		</document>
		<document id="cabfe6b6ab4fcdc674497d15ec2abd30" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/presentaciones-en-valencia.html">			<content><![CDATA[Hoy miércoles 27 de noviembre a las 19:30 horas Susana R. Miguélez presenta “Una fuente junto al camino” en Bibliocafé de Valencia, situado en la C/ Amadeo de Saboya, 17.«Cuando Irina llega al pueblo sola, vencida y sin esperanza, no imagina que se va a ver envuelta en la aventura de su vida. En ese lugar los paisajes y los muros esconden mucho más de lo que parece, y los secretos de siglos aún laten esperando a que alguien los saque a la luz. Un muchacho desesperado y lleno de problemas, un niño en blanco y negro, una antigua promesa aún incumplida y un gato callejero van echando abajo los prejuicios de alguien que pensaba que todo estaba perdido, demostrándole que, para empezar de nuevo, solamente hace falta pararse a admirar una fuente junto a un camino.»A esa misma hora, en el ámbito cultural de El Corte Inglés de la Avenida de Francia, hay un encuentro con autoras de romántica. Estarán Megan Maxwell, Olivia Ardey, Regina Roman y Mar Carrión.]]></content>
		</document>
		<document id="66a1fe6e6c70ed7ea4a9f050bc8da67d" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/quiereme-si-te-atreves.html">			<content><![CDATA[¿Qué hay peor que tu sentido de la dignidad te deje sin trabajo y que no tengas un plan B? ¿O qué estés llena de complejos que crecen cada vez que una lagarta con cuerpo de escándalo se acerca a tu guapérrimo y rico novio? ¿O que la madre del susodicho no pueda verte ni en pintura? Marina no tiene ni idea de lo mona, lo lista y lo buena que es, pero está empezando a descubrirlo en el reflejo del turquesa de los ojos de Roman. Sin embargo sus complejos e inseguridades, lo complicarán todo de manera estrepitosa, llevándola a situaciones de lo más disparatadas… Porque cuando una tiene la autoestima por los suelos y la inseguridad grabada a fuego en el ADN, verse sexy y segura de una misma no es nada fácil, sobre todo si, además, tienes que apechugar con los dramas de tus amigas y sacar a tu hermano del armario. ¿Conseguirá Marina superar todas las barreras que le impiden ser feliz? ¿Le ayudará el mundo de los perfumes, su recién descubierta gran pasión, a conseguirlo?Gracias al sello Versátil, hoy os podemos traer nuestras impresiones sobre la novela de Regina Roman Quiéreme si te atreves. Esta, es la segunda parte de una bilogía que trata el siguiente  tema: ¿qué pasa cuando la palabra "no" no está en tu vocabulario? Pues bien,en la continuación de esta entrega Marina, la protagonista deberá seguir  lidiando con  esos fantasmas que la atormentan. Un atractivo empresario llamado Román sentirá una fascinación insólita por ella, y desde luego toda esa novedad le golpeará de frente en un sin fin de aventuras por las cuales tendrá que salir lo más airosa posible, entre ellas la salida del armario de su hermanito querido.  Una de las cosas que más destaqué de su primera parte es la sencillez y la claridad de su argumento. Esta historia no pretende ser una trama enrevesada, pero sí contar un argumento con moraleja.Marina es un personaje muy inseguro, tan inseguro que hasta podríais acabar odiando su derrotismo, pero desgraciadamente ese perfil de persona existe, ese tipo de persona que deja que le pisoteen en pos del beneficio ajeno, por lo tanto, creo que no está en mi mano poder criticar la forma de actuar de Marina, porque sería como  criticar a gente que sufre ese mal.Por otra parte, esta segunda entrega prometía el cambio radical de la protagonista, una transición espectacular de "patito feo a cisne bello" la he visto... pero hubiera deseado más. El personaje de Marta, ese ángel con mala leche que en la primera entrega le hacía ver a la protagonista que no debía ser así, será sustituido por el hermano gay de Marina. Un joven muy alocado que la instruirá en lo que se denomina: las leyes básicas de la moda.Continuaremos con Juan, Adela, Cayetana etc... secundarios muy divertidos, que nos harán pasar momentos de mucha risa, pero sólo eso, secundarios.Quizás el personaje más destacable de esta obra es el paciente de Román, ese atractivo hombre que lejos de mandar a la mismísima m... a Marina, sabrá esperar y ver lo bueno que hay en ella, incluso cuando ni ella misma es capaz de verlo, simplemente, un personaje potente.Algo que me ha impresionado sobremanera, es la comparación de la mujer, o la personalidad de una mujer con las tonalidades del perfume, una  preciosa metáfora que podía haber potenciado mejor, pero que es muy original, y desde luego nunca vista en mi etapa lectora, y que decir... ¡Me encanta!Lo que he echado de menos es... lo que quizás prometía esta entrega, que lo ha cumplido, pero quizás esperaba más. Yo esperaba que la protagonista llegará a un punto donde dijera: Aquí se acaba todo. Adiós a la sumisión y a pensar más en los demás que en mi, y hola a la nueva Marina. Una  Marina que es sexy, que se siente sexy, y que hará que los demás la sientan sexy, y pobre de la que se interponga en mi camino.Ha sido muy gradual ese proceso, quizás más lógico, pero por ese hecho ha perdido en impacto.Lo que sí puedo  asegurar es que  reír reiréis, Regina controla muy bien esa faceta, y creo que sabrá plasmarlo en futuras entregas.Si tuviera que comparar esta historia con un perfume sería: las primeras notas florales, cuerpo cítrico y...final... especiado tirando a picante.Así que... Si os gustó el estilazo de Íntimos Enemigos y el descaro de Las aventuras de Mariloli, creo que esta es un buen punto medio.]]></content>
		</document>
		<document id="cdb0dacd2a07e1f65b6d9d0353ada1af" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/11/retoblujeaners.html">			<content><![CDATA[Blue Jeans, el rey de la novela juvenil y romántica de nuestro país, vuelve a sorprender a sus fans con una singular actividad para desvelar el título de su nueva novela, la esperada tercera parte de “El Club de los Incomprendidos”, es decir, la que cierra esta exitosa trilogía.Esta vez, se celebrará una gyncana simultánea  en Madrid, Barcelona, Sevilla, Bilbao y Valencia donde los bluejeaners –así se denominan sus seguidores- deberán encontrar las seis piezas que, al juntarlas, forman la cubierta de su nuevo libro, de manera que hasta que no esté completa, no se conocerá el título y la fecha de publicación de la novela.Una divertida competición capitaneada por Blue Jeans, que mientras se desarrolle el reto estará en la Casa del Libro de la Gran Vía de Madrid dando las pistas a los participantes a través de las redes sociales. El  “hashtag” #retoblujeaners aglutinará toda esta información, que servirá para encontrar las piezas que estarán escondidas en seis lugares diferentes de cada ciudad. Ganará la primera localidad participante que consiga completar la cubierta y hacerle llegar la foto al autor a través de Twitter o Facebook. El premio es acoger la primera firma de libros del autor una vez la nueva novela esté a la venta.El punto de encuentro de cada ciudad será un establecimiento de Casa del Libro. Allí se tienen que apuntar los participantes y el escaparate albergará la plataforma donde montarán la cubierta por piezas.Madrid (Gran Via, 29)Barcelona (Paseo de Gracia, 62)Sevilla (Velázquez, 8)Bilbao (Alameda Urkijo, 9)Valencia (Pasaje de la Russafa, 11)El mismo viernes 29 de noviembre, una vez acabe el  #retoblujeaners, el autor firmará sus libros en Madrid.]]></content>
		</document>
		<document id="873472665d2efa3ba64033d239973ab9" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/12/conociendo-nuevos-autores-xl.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Hace unos días conocimos a Enrique Casas.  Hoy conoceremos a Celia Corral Vázquez.  SINOPSIS: Desde los últimos años de su niñez, Estela vive sus días junto a la inamovible presencia de un monstruo. Bajo la apariencia de una mujer corriente, Ontromus mantiene oculta su existencia con la ayuda de la joven, la cual halla en ella el apoyo y consuelo del que carece en otros ámbitos de su vida. Pero, por encima de esta mutua necesidad, existe algo que las mantiene unidas; un lazo fuerte y oscuro que va más allá del simple afecto. Estela conoce la cara aterradora de Ontromus, la faceta que hace de ella el monstruo que dice ser. Y en su interior comprende que, vaya donde vaya, jamás podrá escapar de los ojos acechadores de la bestia. ¿Acaso podría zafarse de ese juego macabro en el que Ella conoce todas las cartas y cortar los hilos que la mantienen danzando a merced de sus manos?Título: OntromusAutor: Celia Corral VázquezPáginas: 120Blog:http://ontromus.blogspot.com.es AUTORA:Celia Corral Vázquez (1991) se declaró amante de la literatura prácticamente desde sus primeras lecturas. Nació y creció en Aracena (Huelva) y realizó sus estudios universitarios de Biotecnología en Sevilla. A la par de su carrera científica, experimentó con la creación literaria de diversos géneros, incluyendo la poesía y el cuento, especializándose sobre todo en la narrativa y la novela en general. Sus creaciones abarcan varios formatos y estilos, aunque actualmente se decanta por la fantasía y el terror. Ha quedado finalista en varios concursos de relato breve y participado en algunas antologías literarias, como la publicada a partir del I Premio Internacional de Relatos 1000 palabras (El Escritor), en la que ganó el segundo premio, o la antología solidaria Cuentos de Ciudad Esmeralda publicada por el grupo Mensajeros de Oz. Ontromus es su primera novela publicada, a partir de cuya línea argumental se rodó el cortometraje homónimo estrenado en 2013.PREGUNTAS:?¿Qué podemos encontrarnos en tu novela y a qué público va dirigida?Ontromus es una historia oscura. Una historia breve, de esas que puedes leer de cabo a rabo para entretenerte una tarde de lluvia y que, posiblemente, requiera una segunda lectura. Sin embargo, pese a su brevedad, recoge el transcurso de toda una vida penada con una atmósfera inquietante y perturbadora. Hay quien diría que se trata de un relato de terror, o tal vez sea algo más parecido a un thriller psicológico. Lo que sin ninguna duda podréis encontrar en este libro es una buena dosis de misterio dirigida a esas personas que busquen una historia de carácter sombrío colmada de intriga, duelos mentales y momentos sobrecogedores. ?¿Cómo se te ocurrió la idea de la trama?Hace unos años, la Casa de la Juventud de Aracena (el pueblo del que provengo) organizó un concurso de relatos cuyo premio era la adaptación del texto ganador a la pantalla, en forma de cortometraje. Ese concurso fue el empujón que me llevó a escribir el relato que dio origen a la novela. La verdad es que la primera “chispa” que surgió, el primer esbozo que más adelante iría prendiéndose más y más hasta convertirse en la historia completa, no fue ningún personaje ni escena en concreto: se trataba de algo más abstracto, de una extraña relación entre un monstruo y una persona que había crecido junto a él. Esa idea tan difusa había estado fraguándose lentamente en algún recoveco de mi mente, hasta que la decisión de participar en el concurso hizo que terminara de “hornearse”.Años después, incluso después de que mi relato Ontromusganase aquel concurso y se completase el rodaje del cortometraje, decidí darle a la historia la oportunidad de desarrollarse todo lo que los límites del concurso no le permitieron en su día. Así fue cómo el relato original, de unas 9 páginas, se convirtió en la novela corta que es a día de hoy.?¿Uno o dos adjetivos que definan a tus protagonistas?Es complicado definir a un personaje con sólo un par de adjetivos, pero si hay una palabra adecuada para Estela ésta es introspectiva. Se trata de una persona solitaria y temerosa a causa de los acontecimientos acaecidos en su vida.Ontromus, el monstruo… podríamos definirla como insondable e implacable.?¿Qué crees que le falta a la literatura actual?No creo que a la literatura actual en sí le falte nada: como en todos los tiempos hay obras buenas y obras nefastas, independientemente del porcentaje existente de unas y de otras, y existe tal variedad de estilos y géneros actualmente que surgen libros para todos los gustos. Intuyo que, más bien, la carencia debe de estar en el sistema de difundir y de hacernos llegar esas obras buenas a los lectores, puesto que a menudo nos bombardean con promociones de literatura barata; eso hace que nos encontremos con demasiada “paja” de por medio antes de lograr dar con esos buenos libros que realmente andamos buscando. ?¿Cómo te ves dentro de unos años?Seguramente algo más vieja… ¡pero siempre escribiendo!Si queréis aparecer en esta sección seguid estos pasos:Necesito una imagen de la portada, y en formato word una sinopsis de la novela y una biografía del autor.También podéis contestar a unas simples preguntas para que sepamos algo más de vosotros:-¿Qué podemos encontrarnos en tu novela y a qué público va dirigida?-¿Cómo se te ocurrió la idea de la trama?-¿Uno o dos adjetivos que definan a tus protagonistas?-¿Qué crees que le falta a la literatura actual?-¿Cómo te ves dentro de unos años?Cuando tengáis todo el material me lo podéis enviar a laventanadeloslibros1@gmail.comPor favor, no me enviéis enlaces con vuestro material porque esto dificulta mi trabajo ni tampoco me sirven novelas que están a medio terminar en un blog. Una cuestión importante, tienes que ser seguidor del blog. Así que si tienes una novela que acaba de salir, ya sea en archivo digital, autopublicada o publicación tradicional, podéis mandarme vuestro material para colgar las entradas.]]></content>
		</document>
		<document id="29b6c0105aba22d154870590bf7975bc" url="http://laventanadeloslibros.blogspot.com/2013/12/conociendo-nuevos-autores-xli.html">			<content><![CDATA[Hola a todos. Hace unos días conocimos a Celia Corral Vázquez.Hoy conoceremos a Marta Lallana.  SINOPSIS: Ésta es la historia de una niña que se rebeló contra el Cosmos y acabó convirtiéndose en su elegida. La historia de Haylén, un Error del Destino que, tras haber superado toda clase de tormentos, consigue, mediante el único poder que siempre permaneció en su corazón (la voluntad), hacerse un hueco en la poderosa Orden Blanca, guardiana del universo.Bajo su firme determinación y vigor, se ha dejado entrever un rayo de esperanza en una época cercana al fin de los tiempos, donde el caos se ha desatado en forma de hordas de no muertos y bestias del Averno. Sin embargo, Redtto (su maestra) sabe que el corazón de Haylén no sólo encierra su inquebrantable anhelo de autosuperación, sino también a Eduardo Saravater, uno de los más sangrientos guerreros del Precepto, sede de los Obscuros, cuyo objeto no es otro que la destrucción del Cosmos.Autora: MARTA LALLANA nació en San Sebastián de 1993 y actualmente es estudiante de Trabajo Social.Es autora de dos novelas más: "Monaxia" y "Vendo Vida". Ésta última obtuvo el primer premio del I Certamen de Editorial Nemira.Preguntas:?¿Qué podemos encontrarnos en tu novela y a qué público va dirigida?En "Cuando la Eternidad se detuvo" os encontraréis un intenso vaivén de emociones. Os pondréis en la piel de Haylén y de Eduardo, dos niños a los que veréis crecer y fortalecerse a medida que avancéis en la historia. Viviréis las difíciles decisiones que tendrán que tomar en pro de sus metas y, sobre todo, las consecuencias de éstas, como, por ejemplo, el distanciamiento e incluso el olvido de un ser querido en una época apocalíptica en la que a nadie le convendría quedarse solo.Además, "Cuando la Eternidad se detuvo" cuenta con una trama que se remonta a un pasado inmemorial donde ángeles y arcángeles cruzaron armas ante el Cosmos, mecanismo regulador del orden universal, que ahora parece estar al borde de la destrucción. En cuanto a qué público va dirigida, yo diría que a cualquiera que guste de una novela de género fantástico y de aventuras.?¿Cómo se te ocurrió la idea de la trama?He de confesar que la base de tal idea me ha perseguido desde la infancia, pero se engrandeció en la adolescencia cuando mi círculo me contó que, supuestamente, de pequeña jugaba con un fantasma que se hacía llamar Eduardo. Partiendo de este punto, sólo quedó hacer de esta anécdota una novela más amplia.  ?¿Uno o dos adjetivos que definan a tus protagonistas?Valientes e impulsivos serían los dos adjetivos que describirían a Haylén y a Eduardo. Una mezcla quizá letal para muchos.?¿Qué crees que le falta a la literatura actual?Creo que a la literatura actual le falta ilusión sin ánimo de lucro. Una ilusión que nazca del corazón y no de anhelos de fama. Sé que no puedo reprochar a nadie intentar dar una respuesta a la demanda, pero, internamente, he de decir que escribir una novela o un libro es algo más que un simple negocio.?¿Cómo te ves dentro de unos años?Mirando hacia atrás y teniendo en cuenta que, prácticamente, estoy escribiendo un libro por año desde los 16 años, me veo, en un futuro, con la necesidad de comprar una estantería entera para todas las novelas que saldrán de mi cabeza. Sin embargo, me veo sintiéndome orgullosa de haberme tomado en serio mi pasión por la escritura.Si queréis aparecer en esta sección seguid estos pasos:Necesito una imagen de la portada, y en formato word una sinopsis de la novela y una biografía del autor.También podéis contestar a unas simples preguntas para que sepamos algo más de vosotros:-¿Qué podemos encontrarnos en tu novela y a qué público va dirigida?-¿Cómo se te ocurrió la idea de la trama?-¿Uno o dos adjetivos que definan a tus protagonistas?-¿Qué crees que le falta a la literatura actual?-¿Cómo te ves dentro de unos años?Cuando tengáis todo el material me lo podéis enviar a laventanadeloslibros1@gmail.comPor favor, no me enviéis enlaces con vuestro material porque esto dificulta mi trabajo ni tampoco me sirven novelas que están a medio terminar en un blog. Una cuestión importante, tienes que ser seguidor del blog. Así que si tienes una novela que acaba de salir, ya sea en archivo digital, autopublicada o publicación tradicional, podéis mandarme vuestro material para colgar las entradas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>