<author id="c13cbd34fd02af2624689ddc19f96d67" url="ticsensalud.blogspot.com" feed="http://ticsensalud.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5278e0cb438ad0457f65dfc5a518228c" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/08/75-de-los-usuarios-de-internet-buscan.html">			<content><![CDATA[Odio las encuestas..., mejor dicho odio las entradas que empiezan "segun una encuesta realizada en Kamchatka, los hombres consumen mas nueces que las mujeres..." y cosas por el estilo.En fin, somos víctimas de nuestras propias palabras.Segun una encuesta realizada por The Pew Internet Project, 75% de los norteamericanos encuestados vía telefónica entre octubre y diciembre de 2007, respondieron afirmativamente a la pregunta "¿Alguna vez utilizo Internet para buscar información médica o sobre salud?.Caben algunas reflexiones al respecto.Primero, en Latinoamérica no tenemos el mismo acceso a Internet que en EEUU, buscamos información de salud en otros lugares alternativosSegundo, el gobierno de EEUU esta haciendo esfuerzos desmedidos por acercarse al concepto de acceso universal a la salud sin comprometer los intereses de las farmaceuticas, proveedores de salud, etc, ni todos los senadores que tienen las manos (por elegir una parte del cuerpo) sucias con las "negociaciones" a nivel parlamentario para no resolver el tema del acceso a la salud universal y gratuito.Tercero, la calidad de la información a la cual se accede en Internet sobre un tema tan delicado como salud no es homogenea. Recuerdo el trabajo de Gunter Eysenbach al respecto.Hay algo de la web 2.0 que me molesta, los mecanismos de control de calidad de información no terminan de asegurar que la misma sea lo suficiente para los estándares de muchos.Una vez echada la bola a rodar por mas voces que se alcen en su contra es muy dificil de parar.No sé, me estaré volviendo viejo y reticente a los cambios?Agradeceré feedback.]]></content>
		</document>
		<document id="e10d89237f0b4e14db79b1c048899e9a" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/08/buscar-informacin-de-salud-en-internet.html">			<content><![CDATA[Ayer tuve que dar dos talleres de búsqueda de información en salud. Demás esta decir que la gente se sorprendía cuando explicaba y daba ejemplos de cosas simples de PubMed. Esto y el comentario de una participante me llevó a una serie de reflexiones.Primero, nadie lee los tutoriales de las cosas que usa, la participante me dijo "-Que cosas raras que lees vos!" cuando hice esa sugerencia. Nos largamos a usar herramientas sin conocerlas, con lo cual nunca aprovechamos su potencial.Bueno no voy aseguir con verdades de preogrullo, los dejo con un tutorial que rescate de un blog publicado por mi ex profesor y blogger gurú Rubén Roa.Búsqueda Básica en PubmedEbbert, J. O., D. M. Dupras, et al. (2003). “Searching the medical literature using PubMed: a tutorial.” Mayo Clin Proc 78(1): 87-91.La publicación “Mayo Clinic Proceedings” editó una serie de artí­culos con ejemplos prácticos para la búsqueda en la interfaz Pubmed. Este primer artí­culo presenta cómo realizar búsquedas básicas utilizando como ejemplo tres casos clí­nicos. Muestra el uso de operadores booleanos, el uso del MeSH y explica cómo limitar una búsqueda. También ofrece una serie de preguntas como autoevaluación.Sood, A., P. J. Erwin, et al. (2004). “Using advanced search tools on PubMed for citation retrieval.” Mayo Clin Proc 79(10): 1295-9.Este segundo artí­culo de la serie, focaliza sobre aspectos de la búsqueda avanzada en PubMed, explicando, sobre casos clí­nicos, cómo funcionan las opciones de Clipboard, Index-Preview y History. También la explica la funcionalidad de las diferentes opciones de búsqueda como Journal database y el uso de My NCBI.Gallagher, P. E., T. Y. Allen, et al. (2002). “How to find evidence when you need it, part 2: a clinician’s guide to MEDLINE: the basics.” Ann Emerg Med 39(4): 436-40.El Annals of Emergency Medicine también le dedicó una serie de artí­culos a la base de datos MEDLINE, pero tomando como eje los conceptos de la Medicina Basada en la Evidencia. En este trabajo explican las diferentes formas que la interfaz PubMed ofrece para la búsqueda y como familiarizarse con la terminologí­a que este sistema propone.Gallagher, P. E., T. Y. Allen, et al. (2002). “How to find evidence when you need it, part 3: a clinician’s guide to MEDLINE: tricks and special skills.” Ann Emerg Med 39(5): 547-51.En el segundo artí­culo dedicado a MEDLINE de esta serie, los autores focalizan sobre trucos y habilidades especí­ficas para optimizar la búsqueda en esta importante base de datos, con el objetivo que puedan identificar evidencia clí­nica para la toma de decisiones.Glover, J. (2002). “Searching for the evidence using PubMed.” Med Ref Serv Q 21(4): 57-65.Este artí­culo trata sobre la aplicación de diferentes técnicas para la búsqueda en PubMed explicando con una metodologí­a paso a paso sobre ejemplos clí­nicos, cómo utilizar las opciones Limits, Preview/Index, Clinical Queries, y el MeSH Database. Estas estrategias brindan un marco teórico para que luego puedan adaptarse al estilo personal de búsqueda de cada persona.]]></content>
		</document>
		<document id="a8ecbdb1e43664e2387e78d5df7bb05" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/09/videojuegos-para-dejar-de-fumar.html">			<content><![CDATA[Ya publique en este blog sobre juegos serios para ayudar a los profesionales de la salud a entrenarse en la toma de decisiones.Esta vez es el turno de los pacientes, para ser mas exactos de los fumadores.Un laboratorio multinacional famoso por invertir en nuevos campos y emprendimientos novedosos, acaba de presentar tres juegos en tecnología Flash para ayudar a los adictos a la nicotina a tratar de desprenderse del vicio.Cuando busque informacion científica al respecto no encontre demasiado, solo dos cosas una, un artículo en pumed que habla del tema, pero que no compara head to head con el uso de drogas para deshabituación tabaquica y otra cosa es esta página que adivinen que..... es del mismo laboratorio!!!! espero no estar siendo un agente de propaganda médica en pos de mostrarles un poco de tecnología. Si alguien sabe de, o encuentra mas información, será bienvenida.Aquí lo dejo con uno de los juegos.]]></content>
		</document>
		<document id="aa05ca2ebbd916468e1a369e179d8bfc" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/10/mdicos-bloggers.html">			<content><![CDATA[Lindo artículo publicado en la JMIR de Gunter Eysenbach, (a esta altura EL guru de la medicina en internet) el título, "Examinando la blogosfera médica: una encuesta online de bloggers médicos" hace pensar en un acercamiento al problema de forma global....Solo evaluaron blogs en inglés!!! antes de que suene a blogger sudaca herido en su orgullo (lo estoy) me gustaría preguntarme sobre las diferencias entre los resultados de este artículo y los de un artículo hecho con bloggers hispanoparlantes. En fin veré si los métodos son fiables, reproducibles y tengo el tiempo.Aquí el resumen en SlideShareExamining the Medical Blogosphere: An Online Survey of Medical BloggersView SlideShare presentación]]></content>
		</document>
		<document id="25054127e53408c10b232f05dfc028f8" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/11/el-crapicho-de-las-tics-en-salud.html">			<content><![CDATA[Vuelvo a este blog semiabandonado para contarles esta linda experiencia.Estoy convencido que las TICs en salud son una necesidad y un destino común de la actividad asistencial en salud. Ahora...según esta encuesta, la amplia mayoría de la gente en España ve las TICs en salud como algo positivo, no hay demasiadas dudas de lo estrategico de la información de preocesos que brindan, gran cantidad de bibliografía avala su uso desde todo aspecto...Que esperamos para tomar medidas sistemáticas para la adopción masiva!!!???Volviendo a la encuesta, mas de la mitad de los encuestados confía en la seguridad y privacidad de sus datos personales cuando son tratados a través de medios electrónicos.Es útil, es económico, la gente lo quiere....que mas hace falta?En Argentina no podemos siquiera tener un registro de médicos centralizado, ni hablar de un formato único de registro de datos o de estándares de comunicación, ni siquiera a nivel administrativo podemos dejar el nomenclador nacional, una herramienta obsoleta por donde se la mire...en fin, seguiremos batallando por el cambio.Espero esten bien.]]></content>
		</document>
		<document id="57821caa93aba4a309d5665a09d4e0f6" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/11/tablet-pc-pero-pensadas-para-mdicos-por.html">			<content><![CDATA[Mucho se ha hablado sobre el uso de portatiles livianas y con touchscreen para carga de datos al lado de la cama del paciente.Desde artículos en revistas médicas explicando que es una Tablet PC hasta la introducción de las mismas tempranamente en la práctica de enfermería.Tuvimos hace unas semanas probar una Tablet PC de HP, ultimísimo modelo para este uso en particular, consulta vía WiFi de las indicaciones, laboratorio y otros estudios de los pacientes internados durante la recorrida de sala.Resultado de evaluación preliminar: se te cansa el brazo porque a pesar de ser bastante lvianas despeus de los primeros 15 minutos de sostenerla, pesan. El sistema de reconocimiento de caracteres manuscritos tiene una eficacia menor del 40% para un principiante y tiene una curva de aprendizaje muuuuuuuuuy lenta. En fin medio como que le bajamos el pulgar.El encargado de infraestructura tomo coraje y nos encontró esto que esta en la foto, los invito a visitar la página donde lo presentan.Me pareció maravilloso, ergonómico, lindo, con lector de barcodes y RFID incorporado, camara de 5 Mpx, resistente al agua y alos golpes...y lo mejor de todo.....tienen MANIJA!!!!!!La verdad que pensaron en todo, no veo la hora de tener una en la mano.Los dejo para que babeen como lo hice yo.]]></content>
		</document>
		<document id="4b89fa2c81d36f991691d5ac40a67a5b" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/12/la-receta-electrnica-salva-vidas.html">			<content><![CDATA[En una publicación amiga de la cual soy asiduo lector, me encontré con esta entrada que bien justifica un comentario.En el Hospital Alemán, entidad en la cual trabajo, hemos incorporado la receta electrónica para pacientes ambulatorios desde hace mas de un año. A pesar de als campañas de implementación, capacitación intensiva, etc.; no hemos logrado que todos los médicos las utilicen. Comodidad? problemas intrínsecos a nuestro aplicativo? Inmadurez legal del sistema?...En este último punto me voy a extender brevemente....Se de proyectos de ley para modificar el lugar donde dice que las recetas deben ser manuscritas. Faltará mucho para que suceda?. Pensemos en que hacer para apurar el tema, seguimos perdiendo vidas y generando morbilidad por un capricho legal anacrónico.Los dejo con una receta de un amigo solo para probarlos, hay premio para el que postee la traducción completa. (Vos que la escribiste no podes participar obvio).]]></content>
		</document>
		<document id="39cdbef6237b10d347a2f5aa9ddb9b5" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2008/12/medcalc-para-todos.html">			<content><![CDATA[Para los que venimos tratando de hacer medicina con nuestras PDA desde quel lejano 1999 con la Palm III, sabemos de que hablamos cuando hablamos de MedCalc.Para los novatos, recién iniciados en este arte o dueños recientes de equipos Iphone, Palm o Windows Mobile, les cuento que cuentan con la mejor calculadora en inglés que alguna vez recopilo fórmulas útiles en medicina.Hasta hace relativamente poco existía una versión superestable para Palm y punto, ahora hasta los nuevos usuarios Iphone pueden tenerlo en sus máquinas (a pesar de los gusanos de la manzana).Los dejo con los links para bajarse este software gratuiro para sus ordenadores de bolsillo como diría mi amigo Mariano, el cordobés (de la Córdoba original).IphonePalmWindows MobileSaludos a tod@s y espero que lo disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="27b03f57f3110b5f54e306b43e461031" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2009/02/los-40-principales.html">			<content><![CDATA[Estuvimos un par de semanas entre los 40 principales de eRas, la revista de opinión sanitaria de España. Muchas gracias por la mención, estamos volviendo al trabajo de las vacaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="4e716870ac4a186fa0a0a8ac4abf0f8a" url="http://ticsensalud.blogspot.com/2009/05/agenda-digital-en-argentina.html">			<content><![CDATA[De vuelta a las pistas con una noticia muy esperada por muchos de nosotros, les dejo el video de la presentación (que linda! por cierto).Se las recomiendo, trataré de subir mas contenidos sobre el tema.Gracias Jorge Guerra y su Management en Salud por la noticia.SaLu2]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>