<author id="c2855671c89b12ca43de594a6eeec211" url="vivaconsexo.blogspot.com" feed="http://vivaconsexo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3db2ef280e3e93a3e48085ab6d11e6c4" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/amor-teora-de-la-crisis-de-los-tres-aos.html">			<content><![CDATA[Desde hace varios años tengo la que llamo la "teoría de la crisis de los tres años" es muy posible que algunos hayan oido de ella, no porque yo sea famosa sino que es posible inferirla luego de observar un poquitin el mundo.¿En que consiste dicha teoría?Muy simple: toda relación de pareja tendra una "crisis" a los tres años.No se realmente que es lo que hace que el tercer año sea especialmente complicado pero es mucho más simple llegar a los 2 años y a los seis años que llegar a los tres años... existe algo que hace este año particularmente belicoso, he pensado largamente en ello y creo que tal vez es luego de este tiempo en que por fin comenzamos a ver a la persona que hemos elegido como pareja "tal cual es" y no digo que hayamos estado al lado de alguien falso e impostado simplemente digo que a los tres años la persona con la que comenzamos a estar se ve más clara y somos capaces de encontrar esos pequeños defectillos y diferencias que todos traemos de fábrica (seamos honestos: nadie es perfecto) y que antes eran suavizados con el poder de la novedad y del amor (bien dicen que uno se ciega cuando esta enamorado)Es posible que, simplemente, tres años sea el promedio máximo de tolerencia en una relación y por ello hay muchisimos que al llegar a los tres años tienen esa gran pero gran pelea que culimna la relación o la fortalece.Tambien es posible que el sector poblacional de investigación haya sido muy pequeño , dicen que para elaborar las teorias de la vida debemos de sacar muestras representativas y tal vez yo no lo he hecho pero les dejo mi teoría para que la piensen y vean si a su alrededor se cumple.Por lo pronto les comentare que según mi investigación : todos mis conocidos de relaciones largas han tenido una crisis de los tres años. La mayoría culminó su relación por esa crisis y los que continuaron la relación siguen juntos aún (tampoco puedo explicar esto ja ja ja) hay un muy pequeño porcentaje que luego de terminar la relación y pasar algunos meses separados decidieron volver.]]></content>
		</document>
		<document id="e2a09c1545b92a2ad8f064f98d936a17" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/atractivos-diversos.html">			<content><![CDATA[Ilustración: Ricardo Fumanal.El proceso de atracción es sumamente complejo e influido por un sinfín de factores a distintos niveles. Es un tema que ha preocupado mucho a los estudiosos del comportamiento humano y de las relaciones de pareja. Hay teorías que intentan explicarlo por medio de procesos químicos, genéticos, hereditarios... En cualquier caso, para la mayoría de las personas existen patrones de comportamiento que suelen repetirse una y otra vez.Es interesante reflexionar sobre lo que resulta más atractivo a la hora de interesarse sexualmente por otras personas. Sabemos que es posible que la respuesta a esa cuestión esté relacionada con el fin que se persiga a la hora de ligar. Es decir, si la elección está encaminada a escoger a la persona con quien pretendes pasar el resto de tu vida, o si simplemente se trata de escoger a una persona para una relación esporádica. Uno de nuestros pacientes apuntó con cierta ironía: hay persona con las que pasarías un buen rato, con otras te irías de fin de semana y con otras aspiras a pasar toda la vida.Se tiende a creer que para la mayoría de personas, el aspecto físico es el primer determinante. El gasto en acicalarse y enmendarse con cirugías estéticas así lo sugiere. Sin embargo, sabemos que la cuestión no es tan simple. De serlo, tan sólo las personas guapas serían capaces de ligar y de establecer relaciones de pareja. Pero como reza el dicho, muchas veces 'la suerte de la fea la guapa la desea', haciendo referencia a esas parejas de belleza asimétrica. Y es que la 'chispa', el 'sex appeal' puede aparecer donde menos te lo esperas. Así que 'nunca falta un roto para un descosido' y los humanos nos emparejamos por las motivaciones mas variadas y complejas, por lo que un alto número de gente tiene posibilidad de encontrar a otra persona, por lo menos durante un tiempo.Cuando el físico es el primer aspecto que puede llamar nuestra atención, algunas personas prestan más atención al rostro que al cuerpo, o viceversa. Otros factores que pueden tener un papel determinante sin duda tienen que ver con rasgos de la personalidad, actitudes y distintas formas de comportamiento. Alguien decía que las personas se emparejaban por su grado de salud mental, otros que por la búsqueda del complementario. Para otras personas es determinante la educación, clase social, incluso -aunque de ese tema se prefiere no hablar- se elige a la persona en función del dinero, prestigio o poder que pueda aportar a la sociedad marital.Así vemos que la elección se puede sustentar en motivaciones múltiples y variadas; además esas motivaciones no siempre son del todo conscientes. El corazón tiene motivos que la razón no conoce, pero que tienen gran fuerza a la hora de decidir con quien compartir nuestra vida.¿Qué suele atraerte más de otra persona a la hora de ligar? ¿Te fijas más en la cara o en el cuerpo de la otra persona? ¿Tiendes a dar más importancia a los rasgos de la personalidad? ¿Qué te lleva a decidirte por una persona para establecer una relación de pareja? ¿Cambian tus criterios si persigues una relación estable en contraste con una relación esporádica? ¿Nunca ligarías con una persona que…? ¿Nunca te casarías con alguien que…?.]]></content>
		</document>
		<document id="fe099cb435f5517786d94847147384e7" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/cmo-es-tu-pene.html">			<content><![CDATA[Cuesta años tener el conocimiento suficiente para saber cuántos tipos de pene hay. Y creo que por muchos que pruebes, al final, siempre puedes encontrarte con alguno que se sale de la regla. De todas formas, voy a intentar hacer una clasificación lo más 'objetiva' jeje, posible. Así, cuando tengáis la típica conversación con los o las colegas, además de discutir sobre el tamaño podréis debatir sobre otras características.-Proporcionada: es la menos común de todas, aunque la más buscada también. Se caracteriza por ser estéticamente bonita. Éstas nunca pasan de moda. Si te encuentras con una, no querrás soltarla.-Polla-barrilete: gorda pero más bien cortita. El propietario, al hablar de ella, nunca se referirá a longitud, pero te dirá que es grande.-Polla-flauta: larga pero más bien fina. El propietario en este caso también puede hablar de que la tiene grande, aunque tirará más de hablar de centímetros. Un poco incómoda según algunos; dicen que se clava.-Inclinada hacia arriba: es bastante común encontrarse con este tipo. Dependiendo de la inclinación en concreto puede ser más o menos cómoda. Consejo: para una mejor felación, ponte boca-abajo. Entrará mejor-Inclinada hacia abajo: no es tan común pero se dan casos. No es quizá la más estética pero facilita bastante la felación. Consejo: mejor si con ella no lo intentas boca-abajo. Algunos dicen que són incluso más cómodas para lo anal que el resto. Gustos son colores.-Inclinada hacia un lado: casi todas las pollas conocidas presentan esto. Según leyendas urbanas, la inclinación depende de la mano con la que te masturbes… Aquí no le daremos una explicación, simplemente diremos que un exceso de inclinación puede ser bastante raro e incómodo.-Polla-helicoidal (o de tormillo): también común en mayor o menor medida. La auténticamente helicoidal es aquella donde empiezas la felación de cara y al llegar al final estas boca-abajo. Por raro que pueda parecer, creedme, existen.-Polla-seta: se caracteriza por un glande (capullo) desproporcionado con respecto al tronco. Sobre ésta, diremos que, en cuanto a trabajo oral, parece que solo comes capullo, y sobre lo anal, que se hace lo que llamamos efecto plug (un plug es un tipo de consolador, si no te quedas mucho, búscalo).-Polla-cono: la base es muy ancha pero se va estrechando hacia la punta. Se han llegado a encontrar glandes del tamaño de una uña. Algunos dicen que es de las que más fácilmente entran.-Polla-globo: la base y el glande normales pero el centro más ancho. Ésta también presenta el efecto plug del que hablábamos antes. También es bastante común encontrar especimenes así.]]></content>
		</document>
		<document id="fef09651e64465b2bc51680ef6e501d7" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/en-el-amor-vale-todo.html">			<content><![CDATA[La pregunta de ¿soltero o casado? ya es historia. La sociedad ha evolucionado y las formas de relacionarse no se quedaron paradas en el pasado. Si antes el objetivo de cualquier pareja 'seria' era casarse y tener hijos, ahora el abanico de posibilidades es ilimitado. El amor y la búsqueda de la felicidad siguen siendo el motor de toda pareja, aunque cada relación va inventando el modelo que más le apetece llevar a cabo y lo pone en práctica.PAREJAS ABIERTAS: Dos más uno no siempre está malLas infidelidades siempre han existido, pero la visión de la sociedad sobre esta situación ha sido siempre muy machista. Si una mujer 'ponía' los cuernos estaba mal visto, mientras que al hombre casi se le aplaudía. Esta situación ha dado un paso más y ha desembocado en la parejas abiertas, donde los componentes son conscientes de que hay alguien más en la vida de uno de ellos y lo aprueban.- Parejita felíz...CON DIFERENCIA DE EDAD: Un amor que no entiende de añosLos psicólogos lo tienen claro: las relaciones entre personas con gran diferencia de edad se debe a una búsqueda de necesidades de uno de los componentes. Sin embargo, los hechos reales dicen que el amor es quien se encarga de hacer la unión duradera. En estas parejas puede pesar que uno de los dos tiene más experiencia en la vida y que el mayor teme el abandono del más joven.LA PAREJA TRADICIONAL: El paso por el altar sigue en menteLa tradición sigue, aunque el vínculo ha evolucionado. El matrimonio continúa siendo la opción de muchas parejas que quieren dar un paso más, ya que se relaciona con la estabilidad personal. La decisión de pasar por la iglesia viene dada a veces por presiones exteriores, como es la familia o el qué dirán, pero las obligaciones y los derechos han cambiado y ahora es una relación de igual a igual y si no funciona, la solución es el divorcio. Sin traumas.PAREJA DE DISTINTAS RAZAS: Una unión con mucha riqueza culturalA nadie sorprende ya ver de la mano a una pareja de distintas razas. Pero aunque la sociedad haya evolucionado, las críticas y comentarios sobre estas relaciones aún continúan. Debería pensarse que las mezclas aportan riqueza e incorporan elementos que antes no existían. Sin embargo, ésta no es la idea más extendida, sobre todo cuando uno de los miembros procede de Latinoamérica, casos en los que es inevitable los comentarios sobre el amor por interés.LOS AMORES CIBERNAUTAS: Un nuevo mundo a través del ordenadorLos bares de copas o las discotecas ya no son los únicos sitios donde el ligar abiertamente está permitido. Internet ha creado un nuevo mundo en el que los encuentros virtuales pueden terminar siendo reales. En los chats, todo el mundo está en igualdad de condiciones, aunque son muchos los que mienten en estas situaciones. Lo bueno de estas relaciones es que el primer 'flechazo' llega por la personalidad de los comunicantes y no por el físico.PAREJAS HOMOSEXUALES: Una relación como otra cualquieraLa homosexualidad dejó de ser un tabú hace varios años. Pero estas relaciones dependen en gran parte del género de los integrantes de la pareja. En las relaciones homosexuales masculinas encontramos desde el modelo de pareja tradicional hasta la abierta, mientras que las femeninas suelen construir sus uniones en una estabilidad afectiva basada en la amistad. Su principal problema: al no estar institucionalizadas es más difícil la ruptura.'AMOR' DE CONVENIENCIA: La riqueza no da la felicidad pero ayudaCasarse por dinero no sólo no está mal visto sino que en ocasiones lo material puede evitar rupturas sentimentales. Una holgada economía condiciona muchos aspectos de la vida y quita algún que otro quebradero de cabeza. Tanto es así que en EE.UU. incluso imparten seminarios bajo el título 'Cómo casarse con un rico'. El dinero no es sólo el objeto ansiado, ya que en ocasiones lo que se busca es el cambio de estatus. Y hasta la nacionalidad en no pocas ocasiones. Las dificultades aparecen cuando uno de los miembros desconoce el por qué de que su pareja esté con él.PAREJAS DE HECHO: Un matrimonio sin papelesLa convivencia es uno de los pilares fundamentales de la pareja. Por eso muchas de ellas recurren a las parejas de hecho para 'probar' antes de dar el paso ante el altar. Cada vez hay más familias que se constituyen sobre la voluntad simple de formarla, sin documentos ni compromisos protocolarios. En muchos sitios, esta realidad ha dado lugar a la creación de los registros de parejas de hecho. Algunas de estas uniones no se toman tan en serio como un matrimonio y parece que se embarcan simplemente para probar y no estar solos.PAREJAS QUE NO CONVIVEN: Un noviazgo perpetuoLa magia del noviazgo perpetuo es posible hoy en día. Los seguidores de esta nueva modalidad defienden que la convivencia diaria acaba con la relación y prefieren vivir cada uno en su casa, como si fuera un noviazgo prolongado en el tiempo. El problema surge cuando alguno de los miembros no comparte este planteamiento y quiere algo más.]]></content>
		</document>
		<document id="5057a96230ce49f2df0d10ca0fa8b754" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/eres-constante-en-tus-relaciones.html">			<content><![CDATA[¿Quién tiene el problema?Puede que muchos de los candidatos tengan defectos, pero realmente ¿no ha existido ninguno que pudiera servirnos? Cuando 20 personas no me gustan tendremos que empezar a pensar que tal vez el problema lo tengo yo, ¿no?Las causas de no estabilizarse en una relación pueden ser múltiples con lo cual sería difícil establecer una pauta común para todos, cada persona es un mundo y tiene sus exigencias. A continuación detallamos algunas de las posibles causas.Causas que pueden provocar la inestabilidadVisión negativa de la pareja y de la continuación de la relación A veces comenzamos a ver más defectos que virtudes, nuestra necesidad de perfeccionismo o de tener una seguridad al 100% nos hace comenzar a dudar de si es la persona adecuada y a menudo sin más dilación rompemos la relación por miedo a equivocarnos. No damos oportunidad para habituarnos a su forma de actuar, no hay que olvidar que siempre necesitamos un proceso de adaptación.Falta de involucración en la relación Esperamos que el otro lo haga todo y si no es así nos enfadamos. ¿Por qué creemos tener el derecho a no hacer nada? Las relaciones hay que trabajarlas y llevan su tiempo y su esfuerzo, si te quedas sentado esperando al otro, es fácil que te aburras y lo dejas.Involúcrate y ponte en marcha, también depende de ti organizar salidas, proponer planes...Tienes resentimiento y odios acumulados de relaciones pasadas sin resolver que no te dejan vincularte con nadie nuevoAún tienes una puerta abierta y debes cerrarla antes de comenzar algo nuevo. Esto suele ocurrir en separaciones y rupturas conflictivas. Los rencores y remordimientos sólo te afectan a ti, la persona a la que van dirigidos no se entera de nada, con lo cual quítatelos de encima lo antes que puedas si no quieres fracasar en todas tus relaciones. Cada persona es distinta y no tiene porqué repetirse el mismo suceso dos veces.Miedo a no gustarTu autoestima está muy debilitada, no confías en ti mismo y piensas que el otro solo se percatará de tus defectos. Ten en cuenta que si se ha fijado en ti será por algo bueno o algo que está buscando en una pareja. Tu no eres el encargado de hacerle cambiar de opinión, refuerza tus puntos fuertes y enséñaselos. Entérate de qué es lo que más le gusta de ti y foméntalo. El que tú no te gustes no implica que no gustes a los demás.Traumas antiguos que no nos dejan querer o dejar que nos quieranProblemas de maltrato doméstico en casa. Padres muy críticos y muy rígidos forman personalidades muy cortantes o poco emotivas. A veces se genera un miedo a no ser querido o simplemente creemos que no nos lo merecemos, con lo cuál ya nos encargamos de buscar pruebas que nos lo demuestren. Buscamos “peros” a la relación donde no los hay para demostrarnos a nosotros mismos que de nuevo no somos dignos de ser queridos.odas estas situaciones pueden hacer que una persona no se centre en una relación y las deje pasar de larga sin esforzarse. Realmente suponen un problema que tendremos que resolver si lo que realmente queremos es vivir en pareja.Buscar relaciones superficialesSin embargo, no todas las personas actúan así. Está el caso contrario, existen personas que deciden tener relaciones superficiales y poco comprometidas para así seguir manteniendo su libertad. Esta libertad es muy preciada y está en todo su derecho a mantenerla, siempre y cuando no le provoque malestar.Cuando estamos seguros de lo que hacemos no hay problemas. El problema surge cuando hacemos cosas para defender ideas irracionales o para mantener la norma social y seguir la pauta que nos dicta la sociedad.Si la situación empieza a preocuparte... Cuando el hecho de no tener pareja estable te preocupa y te amarga, es el momento de preguntarte qué problema hay, qué es lo que te lo impide y porqué no te gusta nadie. Valora a cada persona de manera justa y equilibrada, no valen las “visiones de tunel” en las que sólo ves una parte de la persona, habitualmente negativa, y das de lado otros muchos aspectos que pueden ser positivos o neutros.Esa persona es el conjunto de cosas y no sólo las malas. Tendrás que averiguar si te compensa salir con ella. Haz un listado de los pros y los contras y decídete así. También suele ocurrir que nos hacemos muy cómodos viviendo en libertad y cuando iniciamos una relación tenemos que contar con el otro para muchas cosas.De este modo, cuando surge algún problema, en vez de intentar solucionarlo, lo que hacemos es eludirlo o romper la relación, no luchamos por ella, nos gusta más la comodidad y la tranquilidad. Los conflictos no apetecen y estar en pareja a veces genera conflictos, con lo cual rompo y ya está. Problema resuelto.Pero, ¿realmente quiero romper? ¿estoy seguro que el problema es tan grande que me supera? O, simplemente, soy bajo para relacionarme y prefiero estar solo.Hay que valorar cada situaciónValora la situación y posiciónate, ninguna elección es mala cuando estés feliz en ella. Si te frustra y estás mal empieza a cambiar y busca soluciones. Dependiendo del problema que tengas tendrás que buscar soluciones distintas, y algunas no estarán en tu mano o por ti mismo no podrás solucionarlas, por ejemplo si crees que es debido a un trauma infantil a un maltrato o a una antigua relación negativa.Si sigues sin superarlo necesitas ayuda externa especializada. Cuanto antes lo superes, antes podrás seguir con tu vida adelante. ]]></content>
		</document>
		<document id="4e3f8a5dfd5615f56038c518cf798605" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/hombre-cada-vez-menos-macho.html">			<content><![CDATA[Lo que hasta hace poco tiempo considerábamos un tópico se ha convertido ahora, con la publicación de un estudio realizado por la Universidad de Nevada, Las Vegas (UNLV), en un hecho: los hombres unidos sentimentalmente a su pareja durante un largo periodo de tiempo presentan una disminución en los niveles de la hormona testosteronaque hace, entre otras cosas, que la necesidad de tener sexo con elevada frecuencia se vea reducida drásticamente.El profesor de antropología Peter Grey ha sido uno de los responsables de la investigación, una de las primeras de este tipo realizadas en Norteamérica que estudias los hechos desde una perspectiva intercultural. Uno de los objetivos planteados antes de comenzar a investigar era entender la relación entre la biología del hombre y su comportamiento, por ejemplo, la depresión postparto entre varones.En África del este, más concretamente entre los pastores de Ariaal, al norte de Kenia, se recogieron datos que han resultado ser de gran valor para los investigadores. Se compararon los resultados de los análisis de testosterona en saliva de dos grupos: hombres monógamos y hombres polígamos (más ancianos). Los primeros tenían unos niveles menores, tanto por la mañana como por la tarde, que sus vecinos solteros en el mismo rango de edad, y lo más curioso es que el segundo grupo (polígamos) tenían los niveles de testosterona aún más bajos que los monógamos.Esto significa que entre los hombres mayores la disminución en los niveles de testosterona es proporcional al número de mujeres con las que conviven, y que, por tanto, el deseo de tener más esposas sería más una costumbre social que denotaría riqueza, que una demostración de “hombría”. El equipo de investigadores cree que esta disminución en la hormona masculina estaría asociada a los cambios producidos al no tener que competir por la mujer, como sí ocurre en la soltería: menos esfuerzo por reproducirse significaría menos testosterona.Aparte de esto es de destacar que en Ariaal las parejas no tienen convivencia conyugal, es decir, los hombres y las mujeres apenas tienen relaciones sexuales y ellos no están implicados en el cuidado de los hijos. De los 203 hombres casados que participaron en el estudio, sólo 3 se implicaron emocionalmente en la relación con sus esposas.En Jamaica se han realizado otra serie de estudios destinados a relacionar la paternidad y una serie de hormonas (la testosterona, la prolactina, la oxitocina, el cortisol y la vasopresina) en 43 hombres de entre 18 y 40 años. Los resultados no dejan dudas: los niveles de testosterona eran mucho menores en el caso de los padres que en hombres solteros, hecho que refuerza las conclusiones a las que se ha llegado en otro estudio canadiense y que permite extrapolarlo al resto del mundo. Sin embargo los niveles de prolactina, hormona que produce la secreción de leche materna, eran mayores en los padres tras una sesión de 20 minutos con sus hijos.]]></content>
		</document>
		<document id="4d7d93f8035ffafe0e2c7532a7bd42d3" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/innovar-en-el-sexo.html">			<content><![CDATA[El secreto esta en innovar continuamente, aqui te damos una ideas para hacer de tu sexualidad una aventura permanente:¿Por qué hacer del sexo una cosa rutinaria si lo puedes convertir en un momento divertido y espontáneo, donde tú y tu pareja se sumerjan en la sensualidad y el placer del sexo en cualquier sitio?En el auto Antes que nada secuéstralo y ve por él al trabajo. Inicia la seducción desde que entre al auto, cuando esté sentado, pídele que cierre los ojos y hazle jurar que no los abrirá, toma sus manos suavemente y espósalo. Si trata de oponerse, bésalo y dile que se espere porque le tienes una gran sorpresa, eso lo derretirá.Detén el auto en un lugar en el que no puedan ser molestados, limítate a rozar sus labios y tocar sus zonas más sensibles sobre la ropa y lo demás es cosa tuya.En casaLos vecinos son tus mejores cómplices en el arte de la seducción, así que descubre la sensación de ser observados teniendo sexo. Coquetea con tu amante y bésalo sin parar hasta llegar al jardín y si no tienes, abre las cortinas de par en par y mira que tantas personas hay a su alrededor, entre más curiosos mejor.Excítalo besándole el cuello y los labios, después ponte de pie, mirando hacia el exterior y deja que tu galán se coloque atrás de ti, la sensación de ser observados hará el momento más intenso y gozoso, después sólo limítense a ver cómo destellan las luces y las estrellas acariciándose todo el cuerpo. En el sol La primera acción es darle a tu pareja caricias y toqueteos candentes, sin que sean tan intensos. Llévatelo a tomar el sol y úntale bronceador o protector solar en todo el cuerpo, concéntrate en las zonas más sensibles.Roza sobre él tus pechos, piernas y vientre, dile que luce excitante con su traje de baño, verás que encontrará la manera de decirte que busquen otro sitio más privado, pero no le dejes el camino fácil, hazte la difícil y aguántate lo más que puedas.En la albercaDentro de la alberca, en una zona en la que nadie los pueda ver, comienza la seducción jugando en el agua y discretamente acaricia lo que esconde bajo su traje de baño.Toquen sus cuerpos y muévanse por toda la alberca, después de un rato de jugueteo, haz que tu pareja se ponga de pie con la espalda pegada a la pared de la alberca, tú rodea su cintura con las piernas y apoya lo pies también en la pared, esto te servirá para apoyarte e impulsarte mejor en el cuerpo de tu pareja.La posición es ideal para besarse, además se sentirán tan ligeros que se acoplarán a la perfección, emplea tus manos para tocar su torso y aconséjalo para que él explore tu cuerpo.En el baile Bailar es como hacer el amor vestidos y al ritmo de la música, por lo que escoge el sitio favorito de tu hombre para bailar, otra opción más íntima y romántica es ir a un pequeño hotel que tenga un balcón o terraza para que desde ahí admiren la iluminación de la ciudad.Selecciona su disco predilecto, la mejor opción es comenzar con música suave y poco a poco aumentar la intensidad del ritmo, así como también de los cuerpos. Muévete de un lado a otro y no dejes espacio entre ustedes, incítalo a que te acaricie todo el cuerpo e inicia a excitarlo con tu aliento, el mejor consejo es desvestirte al ritmo de la música y lentamente.En el RestauranteInvítalo a un restaurante y disfruten de una inolvidable velada degustando de algún platillo que haga alusión al sexo y que despierte su sensualidad, como el caviar o el salmón, para tomar pide un buen vino blanco o champaña, pues provocan en la boca un efecto similar al que deja el sexo en la piel y de postre algo que contenga chocolate, porque elevará sus feromonas al máximo.Jueguen debajo de la mesa tocando y rozando sus piernas, mientras comen mírense directamente a los ojos y sedúcelo diciéndole cosas muy atrevidas.Sorprende a tu pareja y ofrécele los más apasionados, intensos, seductores y atrevidos momentos a tu lado.]]></content>
		</document>
		<document id="411c93340117e8c55bf98515ae8cccc8" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/la-mujer-de-hoy-y-el-sexo.html">			<content><![CDATA[Un estudio, encargado por Bayer Healthcare, llevado a cabo con la colaboración de 14.000 mujeres de todo el mundo, concretamente de 14 países diferentes de los distintos continentes, ha revelado que viven más que nunca el sexo sin complejos y sin tapujos.La compañía Bayer es la fabricante de Levitra, un medicamento indicado para tratar la disfunción eréctil o DE y ha tratado, con este estudio, de acercarse al estado actual de las interrelaciones entre hombres y mujeres en el tema sexual, visto desde el punto de vista de ellas.La primera conclusión es que no importa la edad. Para las mujeres es muy importante, ya sea a los 20 o a los 60, que la pareja las encuentre atractiva y deseable. Esto ayuda a mantener su autoestima alta y a cuidarse mucho más. Además, consideran que la relación sexual satisfactoria sí que es importante para que una relación perdure en el tiempo.Por otra parte, resalta que la mujer considera que la comunicación entre los amantes es importantísima y vital para que su sexualidad se desarrolle sin problemas. Además, son ellas las que, generalmente, ponen manos a la obra cuando sus parejas presentan cualquier disfunción sexual.Este estudio, llamado El sexo y la mujer moderna, ha puesto sobre la mesa tres cuestiones:- ¿Por qué el sexo es importante para las mujeres?- ¿Desean ellas que mejoren sus relaciones sexuales?- ¿Cómo reaccionan las mujeres ante los problemas sexuales de su pareja?Entre las respuestas dadas se encontró que el 76% opinan que el sexo es esencial para mantener una relación. Pero no tanto por el desahogo fisiológico, sino en cuanto que significa que aun el otro las encuentra deseables y atractivas, y que sigue viva la pasión entre ambos.Nueve de cada diez encuestadas cree que hablar sobre este tema en concreto también es de suma relevancia. Y es que la espontaneidad a la hora de afrontar conversaciones sobre la relación sexual es característica de las mujeres. Incluso tienen tendencia a hablar sobre ello mientras realizan el acto, lo que no supone ningún problema para ellas.Tema peliagudo es la reacción ante la disfunción eréctil: la mayoría opina que este trastorno puede perjudicar a la relación. Ahora bien, según los datos revelados por este estudio, cuando se le preguntó a mujeres que no han pasado por esa experiencia, el 43% contestó que no afectaría, pero cuando lo mismo se planteó ante las que sí que lo han vivido, la gran mayoría expresaron gran pesar y preocupación, y algunas hasta enfado, por una circunstancia que, según confesaron, puede acabar con la pareja.]]></content>
		</document>
		<document id="65fb24adf99aa0e010cd0c2008f6eda7" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/las-posturas-del-coito-ms-orgsmicas.html">			<content><![CDATA[¿Te ha preocupado alguna vez no conseguir llegar al orgasmo con la penetración?, ¿cuántas veces has pensado que te pasa algo raro porque masturbándote consigues llegar hasta las estrellas mientras que en el coito te quedas hundida en la miseria?Son preguntas frecuentes, porque se da la circunstancia de que en el coito las mujeres tienen dificultades naturales para alcanzar el orgasmo. Lo que siempre fue una de las bases del mito de que a las mujeres les “cuesta” llegar, o son lentas para conseguir el orgasmo. Cosa que no es cierta.No depende del tamañoLa razón principal por la que el coito no es la actividad sexual que mejor garantiza el orgasmo femenino viene de que la simple incursión del pene en la vagina, si bien proporciona sensaciones agradables y excitantes a la mujer, no es suficiente para conducirla al orgasmo.Y eso, hay estudios que lo demuestran, no depende del tamaño del pene, ni del juego que sepa darle su portador, ni de lo que él sea capaz de “aguantar” sin eyacular, ni de la extensión de los llamados preliminares.Los orgasmos femeninos se desencadenan por estimulación del clítoris. Por tanto, cualquier postura para practicar el coito que facilite su estímulo simultaneo resultará orgásmica. Pero si no produce ese estímulo, resultará ineficaz.Por muy elaborada que resulte la postura, por muy cálida que sea desde el punto de vista emocional, por mucho tiempo que se demore el hombre en eyacular..., si el clítoris no es adecuadamente estimulado el orgasmo brillará por su ausencia para la chica y habrá mucha irritación (no sólo vaginal) y frustración.Y no todas las posturas del coito facilitan el orgasmo femenino; porque no todas permiten desde un punto de vista meramente anatómico estimular el clítoris a la vez. Es así de sencillo. No hay que buscar más complicaciones.]]></content>
		</document>
		<document id="29653fbf4b5534f6aaa193f9034a06fc" url="http://vivaconsexo.blogspot.com/2007/10/las-razones-del-sexo.html">			<content><![CDATA[Muchísimas gracias por vuestra respuesta al post sobre eyaculación precoz. Estamos emocionados por vuestra colaboración. Hemos encontrado algunos comentarios muy ilustrativos y acertados sobre el tema, que comentaremos en el Congreso. Haremos de reporteros y os contaremos las impresiones y las conclusiones del taller.Hoy queremos traer a colación un curioso estudio, publicado en agosto de este año por la Universidad de Tejas, donde, según los autores, se presenta la lista más amplia de razones por las que la gente tiene sexo. La lista se refiere a las razones aducidas por jóvenes universitarios blancos de Estados Unidos. La investigación es interesante y entretenida, sin embargo, nosotros tenemos nuestras dudas sobre la validez científica de este tipo de estudios centrados en población universitaria, especialmente por lo limitado de la muestra.En la primera fase del estudio, los investigadores pidieron a 444 estudiantes universitarios que hicieran una lista de todas las razones que se les ocurrieran para tener coito. Los investigadores recopilaron los resultados y los agruparon en una lista de 237. Entonces procedieron a preguntar a otros 1500 estudiantes que consideraran cada razón e indicaran si respondía a la motivación existente detrás de todas sus experiencias sexuales, muchas de ellas, algunas o ninguna.Entre los resultados, los investigadores presentaron las 237 razones listadas por hombres y mujeres. Tras analizar las respuestas, formaron 4 grandes categorías: Razones físicas, emocionales, por conseguir una meta o por inseguridad. Supuestamente, de las 25 razones más comunes para tener sexo, 20 de ellas eran las mismas, tanto para hombres como para mujeres ?aunque en un orden distinto?. Y, tan sólo estas 6, de las 50 razones principales, resultaron idénticas en hombres y mujeres:Por sentir atracción hacia la otra persona.Por excitación y necesidad de liberar dicha excitación.Por sentirme caliente.Por la excitación de la aventura.Porque la otra persona me deseaba.Porque quería intentar nuevas técnicas o posturas.En términos generales, la tendencia de los hombres fue dar más razones que tenían que ver con la apariencia física?“la otra persona tenía un cuerpo deseable”?. Asimismo, ofrecieron un mayor número de razones relacionadas con su deseo de experiencias sexuales consideradas como “meras oportunidades” ?“la persona estaba disponible”; “quería aumentar mi número de parejas sexuales”...?.En tanto que las mujeres ofrecían más razones emocionales para tener sexo ?“deseaba expresar mi amor por la otra persona”?. Sin embargo, los hombres tendieron a decir que deseaban complacer a su pareja más que lo hicieron las mujeres. Los hombres ofrecieron como razón la consecución del orgasmo, mucho más que lo hicieron las mujeres...¿Podrías hacer una lista de las razones principales que te han motivado a tener a tener sexo a lo largo de tu vida? ¿Te atreves a imaginar que ha motivado a otras personas a tener sexo contigo? ¿Crees que hay diferencias significativas entre las razones que pueden motivar a hombres y mujeres para tener sexo? ¿De las seis razones del estudio con cuales te identificas más?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>