<author id="c3592a01d11260f5acb73c0534d986d2" url="rlopezmurphy.blogspot.com.ar" feed="http://rlopezmurphy.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b0b03d7c306db02e0b95111c662ad867" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/09/el-bulldog-contra-filmus-heller-y.html">			<content><![CDATA[El Bulldog contra Filmus, Heller y FelettiRicardo López Murphy cuestionó a los diputados y al senador que avalaron la quita de los fondos judiciales del Banco Ciudad. "Se olvidaron que quienes los votaron fueron los vecinos de la Ciudad de Buenos Aires", disparó.El ex candidato a presidente Ricardo López Murphy aseguró que los legisladores "Heller, Filmus y Feletti olvidaron que quienes los votaron fueron los vecinos de la Ciudad de Buenos Aires"En declaraciones radiales, y consultado sobre la situación del Banco Ciudad, el dirigente porteño Ricardo López Murphy aseguró que "el proyecto de Conti lo único que busca es fundir a un banco que funciona correctamente", y afirmó que "detrás de esta puja política los verdaderos perjudicados son los vecinos de la Ciudad"."Me pregunto si Heller, Filmus o Feletti seguirán diciendo que quieren lo mejor para la Capital", ironizó el ex candidato presidencial. "El voto no es un contrato en blanco, en él se deposita la confianza para representar a los ciudadanos, estos personajes claramente olvidaron que quienes lo votaron fueron los porteños", concluyó López Murphy.Fuente: Politicaonline.com | http://tinyurl.com/9uk7afu]]></content>
		</document>
		<document id="6a7fe8fb82128edcd54da00f9e3c0e98" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/09/exposicion-en-la-fundacion-libertad.html">			<content><![CDATA[Exposición en la Fundación Libertad: "Perspectiva económica y política de aquí a las elecciones".                                  Video: http://tinyurl.com/8mukeah]]></content>
		</document>
		<document id="1375a443d62729f6dcf3bda71af7af79" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/09/hacerse-cargo-de-los-problemas-por.html">			<content><![CDATA[Hacerse cargo de los problemasPor Ricardo López Murphy Presidente la Red Liberal de América LatinaComo los conflictos en materia de transportes todavía no han sido resueltos, sino que simplemente existe una tregua, conviene hacer algunas aclaraciones para dar nuestro aporte a la resolución del problema en forma efectiva.El conflicto citado se da en un contexto de parate económico importante, producto de la drástica caída de la tasa de crecimiento y el aún más grave descenso de la inversión, que nos está llevando no solo a la destrucción del empleo formal sino que, peor aún, reduce el potencial de crecimiento.A este contexto económico, hay que sumarle la falta de definición de reglas de juego claras que ayudarían a construir un marco de confiabilidad para todos. Esto es atribuible principalmente al gobierno nacional, aún cuando en ciertos conflictos cooperan también, otros niveles de gobierno.Existen pocos sectores mas necesitados de inversión, que el área de transporte, posiblemente sea la energía el único caso donde el faltante sea mas agudo. La inversión solo se puede llevar a cabo si hay reglas claras , incluyendo las normas de interacción entre el gobierno nacional y las jurisdicciones subnacionales.Así por ejemplo, desde el poder central, quieren arrojarle los subtes al Jefe de Gobierno sin cumplir las formalidades que exige la Constitución, algo inadmisible para cualquier sociedad que dice vivir en un estado de derecho.Si quiere realizarse acorde a nuestra legislación, el acta acuerdo firmado por ambas partes debería ser aprobado tanto por el Congreso Nacional como por la Legislatura local, y además el traspaso tiene que hacerse con los recursos correspondientes.Por el lado del gobierno local, se firmo un acuerdo absolutamente disparatado que denota falta de prudencia y seriedad para tratar un tema tan delicado como este. La muestra más grande de desconocimiento del derecho es la decisión autónoma de la suba de la tarifa del servicio, cuestión que deja a la luz la decisión de hacerse cargo y la contradicción entre lo que se dice y se hace.El subterráneo es un servicio público básico y de difícil sustitución, para cualquier persona, esto torna más inexplicable todavía el hecho de que este conflicto haya tenido en vilo, durante 10 días, a casi un millón de usuarios diarios.Es importante aprender del problema que vivimos, la salida exige aceptar que la política centrada en subsidios no puede seguir sosteniéndose, el gobierno nacional cree que el mayor ?gasto? por definición es bueno sin tener en cuenta la importancia de la eficiencia en el mismo. Esta falta de estrategia y racionalidad en el gasto, ha llevado al colapso al servicio de transporte en general.Por otro lado, hay que establecer un régimen de derecho de huelga en servicios públicos que no subordine al resto de la población a una condición de rehén, sometida al arbitrio de un grupo de sindicalistas.Durante todo el año pasado desde el oficialismo nacional levantaron la premisa irresponsable ?nunca menos?, frase por lo menos injustificada, ya que la realidad y la coyuntura muchas veces nos determinan y no todo depende de nuestra voluntad. Claramente, la foto de campaña que nos ofreció la presidente en las elecciones de octubre no es la película que estamos viendo ahora; el corazón del problema que existe en nuestra sociedad es producto de promesas imposibles de cumplir.En todos los lugares del mundo se subsidia el transporte y hay razones para ello, pero siempre que estos vayan dirigidos al gasto de capital, es decir, destinados a aumentar la infraestructura o modernizar el servicio. En este caso el desborde de subsidios al gasto operativo, vino del descontrol de costos, causado por una situación sindical muy compleja, cuyas consecuencias han sido evadidas por el gobierno nacional, atribuyendo y otorgando sistemáticas concesiones; incrementando, de esta forma, los gastos de manera extraordinaria.En el caso particular del subterráneo, no se dio ningún tipo de límite al subsidio del gasto primario. Es vital reconocer este problema para mejorar las políticas de transporte de cara al futuro. La desidia en el cuidado de la seguridad de los usuarios no son nada nuevo, la evidencia más grande de esto se dio en la recordada tragedia de once.El modo habitual en el que gobierno nacional, soluciona y afronta los problemas es negando que existen, actuando de la misma forma en la que un médico rompiera el termómetro para terminar con la fiebre de un paciente.Esto lo vemos con la inflación y los números truchos del Indec, la crisis energética y el ?no hay apagón?, el dólar y las restricciones en el mercado cambiario y la política de transporte con el accidente de Once.En la política, sobre todo para construir una alternativa, es vital ejemplificar lo que tanto reclama la sociedad: ?hacerse cargo? y aceptar que las políticas de un modelo populista, lejos de llevarnos a un desarrollo a largo plazo, nos esta haciendo desaprovechar una de la situaciones internacionales más afortunadas para nuestro país.En conclusión, bajo nuestra perspectiva resulta indispensable que se abra una negociación inteligente entre el gobierno de la Ciudad y el de la Nación, en cuyo lugar deban discutirse y tratarse los temas con la madurez que el dialogo requiere, para que prime el bienestar de los millones de usuarios diarios de la red de subterráneos.Es en este marco donde debe dejarse explícito quien queda a cargo del servicio, quien financiara los subsidios, y establecer un plan de obra de recuperación y expansión de las instalaciones e infraestructura del sistema.Fuente: Diario El Cronista |  http://tinyurl.com/c8kc2kf]]></content>
		</document>
		<document id="229450ec532051abebb3243dd320850b" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/09/lopez-murphy-sobre-kicillof-es-insolito.html">			<content><![CDATA[López Murphy sobre Kicillof : "Es insólito que un funcionario de segunda línea maneje la economía argentina" "Es insólito que un funcionario de segunda línea maneje la economía argentina", dijo el economista ex presidenciable y ex ministro Ricardo López Murphy, acerca de Axel Kicillof.El ex candidato presidencial, Ricardo López Murphy, estuvo en gira política por la provincia de Mendoza. Él disertó en la sede del Partido Demócrata junto al periodista y ex candidato a gobernador, Luis Rosales, y luego estuvo reunido con la dirigencia de la Unión Cívica Radical mendozina. Por inconvenientes de agenda, no pudo reunirse con Julio Cobos, con quien últimamente ha tenido conversaciones privadas para reflexionar sobre el futuro político y económico argentino. "Estoy muy contento de estar en Mendoza; me crucé con mucha gente que nos votó en la elección del 2003 cuando salimos segundos en la elección a presidente y ganamos la gobernación con Julio Cobos", recordó López Murphy en declaraciones a los medios.En esa elección, Recrear -ex partido de Ricardo López Murphy- y la UCR hicieron una alianza que le permitió al ex vicepresidente acceder a la gobernación. Para el economista, "el decreto inconstitucional energético que impulsó Cristina Kirchner ha despojado a las provincias de la administración de los recursos naturales, y han pasado a manos de un funcionario de segunda categoría a nivel nacional; es algo jamás visto". Consultado sobre el rol de Axel Kicilliof, el ex candidato a Jefe de Gobierno dijo que "los problemas que tiene nuestros país son muy graves como para que esa responsabilidad caiga en manos de una persona sin experiencia; es insólito que un funcionario de segunda línea maneje la economía argentina"."El kirchnerismo va en la dirección de Cuba o Venezuela, es evidente que quieren quedarse para siempre en el poder; el gobierno confiscó empresas privadas,  hostiga y persigue a la prensa independiente, y le ha cerrado la capacidad a los argentinos de poder viajar al exterior", aseguró López Murphy. "Estoy trabajando para que la oposición en el 2013 presente una alternativa atractiva, decente, republicana y moderna que movilice a todos los sectores de la sociedad argentina que no se sienten representados por este modelo clientelista y populista; esa es nuestra responsabilidad como dirigentes opositores, luego habrá tiempo de definir las candidaturas, primero hay que fortalecer y darle consistencia política a la oposición", concluyó López Murphy. Fuente: Urgente24 | http://tinyurl.com/8qtp2wv]]></content>
		</document>
		<document id="1806c3a4bee7b382f566713c87177617" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/09/ricardo-lopez-murphy-aseguro-que.html">			<content><![CDATA[Ricardo López Murphy aseguró que continuará la marcha ascendente del "blue"El ex ministro de Economía aseguró que "hay un desequilibrio muy grande", dado que "sobran pesos como nunca y el faltante de dólares es enorme.El ex ministro de Economía Ricardo López Murphy se mostró muy crítico con el Gobierno al asegurar que "nunca el país vivió un aumento de gasto de esta magnitud. Se hizo a un costo muy alto en términos impositivos y la presión tributaria argentina se volvió extravagante".Además, destacó que "el aumento del gasto no fue de buena calidad. No se ve en la sociedad argentina que haya habido un cambio extraordinario en seguridad, calidad ambiental o infraestructura. La estrategia le fue muy útil al Gobierno para ganar las elecciones, pero le ha puesto a la sociedad argentina una mochila muy grande en dos aspectos. Por un lado está el costo impositivo y por el otro, la pérdida de legitimidad". Acto seguido, indicó que los recursos, en lugar de destinarse a inversión en infraestructura, se utilizaron para hacer "una fiesta espectacular. Electoralmente les ha dado peso y poder, pero analizando el largo plazo las noticias son desalentadoras"."El país se ha quedado con la seguridad social quebrada, ganadería quebrada, Fuerzas Armadas desarmadas y sin gas y petróleo", acotó en diálogo con el diario Los Andes.Respecto al tipo de cambio, López Murphy aseguró que "el Gobierno va a seguir devaluando y el paralelo va a seguir creciendo un 40% anual, seguramente. Esa tasa la obtengo mirando la expansión monetaria que está teniendo el Estado". Acto seguido, aseguró que "en estas condiciones no se podría quitar el cepo cambiario. Devaluando sí, pero con este tipo de cambio no sería posible. Hay un desequilibrio muy grande. Sobran pesos como nunca y el faltante de dólares es enorme". Luego, aseguró que "el problema del atraso cambiario hace mucho daño y así no se puede invertir".A esto sumó el problema del "cerrojo": "Argentina no va a sacar ningún beneficio con el cierre de las importaciones. Cuando hay un problema de competitividad, el tipo de cambio debería hacer la corrección".Fuente: Iprofesional | http://tinyurl.com/8qxrajv]]></content>
		</document>
		<document id="9fb38d653b4a78719e9bb3ff49d87728" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/10/la-presidenta-no-puede-decir-que-si.html">			<content><![CDATA["La Presidenta no puede decir que si ella quiere, regala la Fragata Libertad”López Murphy, ex ministro de Defensa de la Alianza, desligó además a la Armada de la decisión de parar en Ghana. Y cuestionó al canciller Timerman por su gestión en la ONU.El ex ministro de Defensa Ricardo López Murphy criticó esta mañana a Cristina Kirchner por sus dichos sobre la Fragata Libertad. Lo hizo en duros términos: en declaraciones radiales, opinó que esta situación "es un acto de extraordinaria gravedad y no es cuestión de decir, como si fuéramos una monarquía, lo que expresó públicamente la Presidenta en el sentido de que si ella quiere, les regala la Fragata. Eso no es aceptable ya que es un bien del Estado, un bien simbólico de los argentinos que no puede ser tratado con esa irresponsabilidad".El ex candidato presidencial, actual titular de la Fundación Cívica Republicana (FCR), se preguntó "a quién se le ocurrió en estas circunstancias de vulnerabilidad financiera, donde en cada lugar del mundo tenemos un juicio en contra, salir a obligar a nuestro buque escuela por Africa. Estoy seguro que jamás la Armada hubiera elegido ir a esa zona", señaló. En el Gobierno no piensan lo mismo. Cuatro miembros de esa fuerza dejaron sus cargos desde que estalló el escándalo, a principios de mes. En diálogo con FM 92.7, López Murphy reclamó que "quienes toman esas decisiones, que son los integrantes del Gabinete, se tienen que hacer responsable. El Gobierno se quiere escapar pero no puede hacerlo. Tiene que haber un reconocimiento de errores y de culpas. Tiene que haber esa conciencia que los errores, en una gestión republicana, obliga a los que tomaron la decisión a hacerse cargo. Parece que la decisión fue de un oficial subalterno y no es cierto".Por último, cuestionó la gestión del canciller Héctor Timerman en Naciones Unidas: "Cómo puede ser que crean que el Consejo de la Seguridad de la ONU va a resolver este problema. No es cierto, es una forma de perder el tiempo sin enfrentar el verdadero acto de irresponsabilidad que fue haber fijado un derrotero que no tenía ninguna razonabilidad, debido a que hace 11 años que no han podido normalizar ni el Club de París, ni la deuda con los bonistas, ni los juicios que tenemos en todos lados".Fuente: Clarin | http://tinyurl.com/9lhosku ]]></content>
		</document>
		<document id="c01e46da7913754daf5eccc41350ade4" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/10/varios-partidos-de-centro-forman-un.html">			<content><![CDATA[Varios partidos de centro forman un frente opositorMENDOZA.- Pocos días antes del primer aniversario del triunfo arrasador de Cristina Kirchner y cuando falta un año para la próxima cita en las urnas, parte de la oposición ahonda el debate sobre su futuro y, con autocrítica, aboga por la unidad para poder ser alternativa, tanto en las próximas elecciones legislativas como en las presidenciales de 2015.Prueba de que esa estrategia está ya en marcha es la Confederación Demócrata, que ayer reunió en esta ciudad a dirigentes de las fuerzas que la integran: los partidos demócratas de la provincia y la ciudad de Buenos Aires, de Santa Fe, San Luis y Mendoza (aliado aquí con Pro), Santa Fe y Unión por Todos, entre otros.El encuentro, bautizado como Grito Federal, se hizo en el coqueto hotel Diplomatic, en pleno centro de la ciudad, y combinó la catarsis por los errores de 2011 con las propuestas para no repetirlos. Se colaron también los temas más ásperos de la coyuntura nacional."Primero la democracia y después la ideología. Eso es lo que les pedimos a otros sectores de la oposición", sintetizó la diputada de Unión por Todos, Patricia Bullrich sobre la estrategia electoral de la oposición. Y ahondó: "Tenemos que construir alternativas programáticas. Porque no se trata de reemplazar una persona por otra, sino reemplazar una persona por una organización de fuerzas políticas capaces de generar gobernabilidad y alternativa. Eso, después, nos va a llevar a tener un candidato".Ricardo López Murphy, que participó por la Fundación Cívico Republicana, coincidió. "Somos conscientes de que no vamos a salir de esta encrucijada sólo por deterioro del oficialismo. Tenemos que construir puentes entre nosotros", planteó el ex ministro de la Alianza."Tenemos que formular un proyecto coherente y competitivo que no puede ser de rechazo, sino propositivo", precisó López Murphy.Bullrich completó el cuadro trazado por su ex compañero de gabinete durante el gobierno de Fernando de la Rúa. "Tenemos que renovar la elección de 2009. La de 2011 fue la peor experiencia. En la elección parlamentaria, uno da un primer paso para juntar más fuerza para una elección nacional. Nosotros hicimos al revés: nos unimos en la parlamentaria y nos desunimos en la nacional. Cometimos el peor error político y, si no somos capaces de dejar de lado los egos, la historia nos va a condenar", advirtió la ex ministra.En plena sintonía, el ex senador salteño Ricardo Gómez Diez agregó: "La oposición no puede volver a ir totalmente fragmentada en 2015".También el rechazo a la reforma de la Constitución provincial, que aquí promueve el gobernador kirchnerista Francisco "Paco" Pérez, con la reelección como uno de sus ejes, sirvió para exponer coincidencias entre los participantes del encuentro."Las reformas institucionales sólo pueden encararse en un clima de concordia y consenso", advirtió López Murphy. Para explicarse, se refirió a la coyuntura nacional y, en particular, a la denuncia del Gobierno contra los miembros no kirchneristas del Consejo de la Magistratura que impidieron el nombramiento del juez para el caso Clarín que pretendía imponer la Casa Rosada. "En un clima en el que hay consejeros perseguidos por impedir la manipulación de la Justicia es absurdo plantearse una hipótesis de trabajo sobre la reelección."También el ex gobernador de Corrientes y líder del Partido Autonomista, José Antonio "Pocho" Romero Feris, rechazó los intentos reeleccionistas. "Históricamente ninguna reelección ha funcionado bien: ni la de Perón ni la de Menem. Menos la de Cristina. La re-reelección produciría daños tremendos para el país y, sobre todo, para el federalismo", alertó.El encuentro fue organizado por el dirigente Luis Rosales, ex candidato a gobernador de Mendoza por el Partido Demócrata. La Confederación Demócrata se completa con los partidos Concertación Popular de Córdoba, Grupo 1852 de San Juan, Propuesta Salteña y Trabajo y Progreso de Misiones..Fuente: diario La Nación | http://tinyurl.com/9ktmujk ]]></content>
		</document>
		<document id="cb61d906a15ed3709c5f6511b05442be" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/11/lopez-murphy-seria-un-tremendo-error.html">			<content><![CDATA[De acuerdo al ex ministro de Economía, no reconocer a los tenedores de deuda argentina que entraron en el canje le ocasionaría un "daño a los intereses del país". También señaló que "estamos frente a un escenario mucho más complejo".El ex ministro de Economía, Ricardo López Murphy, consideró que sería "un tremendo error político y un daño a los intereses del país poner en riesgo" no reconocer la situación del 92% de los bonistas que participaron de los canjes de deuda pública de la Argentina en el marco del conflicto con los fondos buitre."Es importante que la opinión pública y el Gobierno reconozcan que estamos frente a un escenario mucho más complejo que el que teníamos hace unos meses", dijo."Cualquier curso de acción posible encuentra reparos de índole legal, tanto en la Argentina como en el ámbito internacional. Por ello el problema lo debemos pensar con frialdad y poniendo en primer lugar los intereses del país y de sus ciudadanos", reconoció el economista a un matutino porteño, según la agencia NA.El economista consideró que "es necesario reflexionar sobre qué senderos se le abren a la Argentina y cuál de ellos es el más eficiente para la construcción de una base material que nos permita superar la indigencia, la pobreza y el atraso relativo".Además, López Murphy evaluó que el país debe "resolver de la manera más inteligente una situación que representa un dilema complejo y en la que tenemos que actuar poniendo la vista en el futuro".Y, finalmente, el economista pidió dejar "de lado los intereses que apremian en el corto plazo que constituyen un camino equivocado con un costo catastrófico para las futuras generaciones".Fuente: Iprofesional | http://tinyurl.com/csvjaru ]]></content>
		</document>
		<document id="7e6ab92eb58c60bbf17b88eb5983dfd9" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2012/12/lopez-murphy-es-incomprensible-que-se.html">			<content><![CDATA[El ex candidato a presidente señaló que la “estrategia trazada por el Gobierno es esperar que se mueran los jubilados para dignarse a pagarles".El ex candidato a presidente, Ricardo López Murphy, dijo que persisten las “mismas injusticias de siempre” en relación a los juicios contra la Anses.En este sentido, el dirigente porteño aseveró que "no puede ser que la estrategia trazada por el gobierno sea esperar a que se mueran los jubilados para dignarse a pagarles"."Lo incompresible es que se destinen los fondos de ANSES para financiar todo tipo de aventuras políticas pero no para saldar la deuda con nuestros abuelos, a quienes descalifican tratándolos como buitres y caranchos", finalizó López Murphy. Fuente: El Cronista | http://tinyurl.com/azamj59 ]]></content>
		</document>
		<document id="25ef8ebfe9c71bc61e40eb963ad4f93b" url="http://rlopezmurphy.blogspot.com/2013/01/advierten-que-la-inflacion-llegara-este.html">			<content><![CDATA[Advierten que la inflación llegará este año al 30 % Ricardo López Murphy adelantó que la Argentina tendrá en 2013 un escaso crecimiento, que estará ligado al precio de la sojaInflación del 30 por ciento y cremiento de apenas el 2. A ese pronóstico para el año que comenzó ayer llegó el economista y ex candidato presidencial Ricardo López Murphy, quien criticó la política económica del Gobierno y aseguró que las finanzas argentinas dependen de la soja.El ex ministro alertó hoy que en 2013 la inflación alcanzará el 30 por ciento y el crecimiento será "del 1 ó 2 por ciento". López Murphy aseguró que el tipo de cambio vigente "sólo lo aguanta la soja" por lo que, ironizó, habría que celebrar "una misa para que el precio de la soja siga en valores récord porque es lo único que se aguanta el atraso cambiario".De acuerdo con las estimaciones privadas, la Argentina cerró 2012 con un alza en torno del 25 por ciento en el costo de vida, lo que implica no sólo el mayor índice de la región y el cuarto del mundo, sino también un escalón por encima del registrado en 2011.Para el economista, "no se puede crecer con el cepo cambiario y la caída en la inversión. Hay que crear un ambiente propicio para desarrollar la industria".El también ex candidato a jefe de gobierno porteño advirtió que el cepo cambiario está "haciendo acelerar la devaluación" y señaló que el atraso cambiario además "arruina las economías regionales".Por otra parte, en declaraciones a la prensa, resaltó que "la presión impositiva es la más alta de toda la historia" y constituye "un mazazo para los contribuyentes", lo cual indicó que hace que como "no hay margen para seguir aumentando los subsidios", el Gobierno deba recurrir al aumento de tarifas.En un claro guiño al campo, por estos días enfrentado al kirchnerismo ante la estatización de La Rural, López Murphy criticó la política exportadora del oficialismo. Manifestó respecto del trigo que "están todos los barcos esperando para exportar y ahora prohíben vender", lo cual se suma a que "ya se había destruido el rodeo ganadero" y "cada vez se exporta menos carne", recordó.Y además, insistió en que "habría que apostar más a la ganadería, que es la producción agropecuaria que más personal requiere".Fuente: diario La Nación | http://tinyurl.com/bymh358 ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>