<author id="c371e7bf5d9baef61d80a30d33d15e9b" url="criollito.blogspot.com" feed="http://criollito.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="778ee2a4c206ea6435a11a4f69537393" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/colectivo-de-blogs.html">			<content><![CDATA[Como verán ya he diseñado un colectivo para llevarlos a pasear por mis Blogs Amigos. Sólo tienen que elegir el destino y presionar Upa. Es una manera Compacta de enlazar tus blogs, por eso al final de este post comparto el Código del Colectivo. Deben copiarlo y pegarlo en sus plantillas Modificando las direcciones webs de option value, por las de sus blogs favoritos, amigos, etc.Por mi parte les Cuento que voy a agregar sin mayores trámites a toda persona que me visite, que tenga un blog y me deje un comentario. Al día de Hoy Ya tengo 5 destinos así que si quieren visitarlos pueden subir al bus. La parada está justo en "la columna" izquierda.Comunidad del Avispo Capital Jake Ciudad Ferípula Poblado DitterEstación Milonga-FinaDestinoAvispoDitterRecursosSigno¿?Milonga**Diseño**]]></content>
		</document>
		<document id="8aebaaea5cb433adb8fcb29c53af95d3" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/consejos-para-tu-blog.html">			<content><![CDATA[Todo Gratis: trucos, consejos, códigos, recursos para tu blog (sitio, web) . Ya son 45 post con los mejores y más usados trucos para tu sitio. Si sos nuevo te aconsejo que empieces a leer desde el primer artículo (o sea el que está debajo del todo). Si tenés dudas o querés saber algo puntual, podés consultar en cualquiera de los post simplemente dejando un comentario. También podés aportar tus conocimientos conmigo. Lo que yo no sepa, lo busco o pregunto a blogueros más viejos y sino hay vuelta que darle... te convenceré de que no te conviene! JA! Bueno, espero que disfrutes esta web que está hecha para Vos.]]></content>
		</document>
		<document id="6c2d93eb5baad859c28d9ec659402751" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/copiame-pero-linkeame.html">			<content><![CDATA[Bueno, a raíz de un planteamiento interno y después del Post que compartí con Uds sobre Bloquear la copia de Blogs, aquí les presento el resumen de nuestra filosofía: "Copiame, pero linkeame" que sería lo mismo que citame, mencioná la fuente o bien pegá este Icono en tu Blog. Este Símbolo quiere significar que compartís la libertad de expresión con el debido respeto a los derechos de autor. Úsalo donde más te guste, hay dos opciones de fondo: Blanco y Negro. Ya están puestos en mi columna con los códigos. Sólo debés copiarlos y pegarlos en tu plantilla de diseño html. El Código, enlaza a esta web en una "ventana emergente" así de paso me visitan más seguido. Gracias!!!]]></content>
		</document>
		<document id="4b50f20118dd269154b0fb58c3cc735e" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/dejar-comentarios-diferentes.html">			<content><![CDATA[Los comentarios que dejás en otros blogs son tan importantes como lo que publicás en tu blog, ya que a partir de estos comentarios otro comentarista puede decidir visitarte o no en tu página. Pero por un lado está la creatividad a la hora de expresarse, de la cual no podemos hacer mucho más que decirte que antes de dejar un mensaje leas bien sobre lo que estás opinando. Por otro lado deberás tener en cuenta la parte visual de tu mensaje y aquí profundizaremos un poco.Cuando dejamos un comentario, si vemos en la parte superior dice que está permitido utilizar código HTML en las instrucciones de "b" "i" "a". ¿Qué significa esto? Que podemos poner un texto en azul con , en bold (negritas) con y en cursiva con . Asimismo se puede utilizar para linkear alguna página. Veamos un Ejemplo donde aplicamos todos estos recursos.En este Mensaje, Vemos como B (bold) se abre para decir Hola! y luego se cierra /B. Claro, siempre se debe determinar de dónde hasta dónde llega cada instrucción. Luego poné en cursiva el texto infancia asaltada (abriendo i y cerrando /i) y en color azul dice podemos hacer algo (a y /a). Luego se hace un link a una nota y acá usa nuevamente "a" en conjunto con HREF y para despedirse utiliza los mismos códigos. En caso de escribir mal un codigo, no se te permitirá publicar el mensaje. Bueno, veamos ahora como se vería todo esto publicado.En otro Post hablaremos de la foto que aparece en los perfiles, que será parte de la presentación de tu mensaje en un comentario o "invitación"El código sería asi: Link a Nota Sólo reemplacen la dirección URL de Criollito por la que quieren linkear y cambien la palabras Link a Nota por lo que Deseen que Figure.]]></content>
		</document>
		<document id="6f3922f3ab2321d6af9b4f099c1a638a" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/encuesta-los-bloggers.html">			<content><![CDATA[Usando el Servicio de Blogalaxia incluí una encuesta en la columna izquierda. El fin es una aplicación futura para bloggers! - Dejame tu Opinión. Gracias!]]></content>
		</document>
		<document id="fb62e058e6eda248ddc461e2c29d6184" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/encuestas.html">			<content><![CDATA[El realizar "encuestas" es muy beneficioso para mantener un diálogo invisible con quienes te visitan. Aprendiéndolo a usar, podrás sacarle mucho provecho.Si ya registraste tu blog en Blogalaxia, uno de los directorios mencionados en el post anterior, podrás acceder (una vez que te hayas logueado: usuario y contraseña) desde el tablero a la "creación de encuestas". Otra página con opciones para la creación de encuestas en majikwidget. Bueno, que las disfrutés y despúes me contás!]]></content>
		</document>
		<document id="c2ee54123de1fd6cadf665886a642576" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/foto-en-tu-perfil.html">			<content><![CDATA[Como mencionamos en el post Anterior, es importante la imagen que ponemos en nuestro perfil porque es la que se verá cada vez que dejemos comentarios en otros sitios y nos servirá de "mini-publicidad". Podemos sintetizar agregar en ella (desde Photoshop, Paint) unas pocas palabras que expresen la finalidad de nuestro Blog. También podemos modificarla periódicamente según el Ultimo post que hayamos subido a nuestra Web; visitando a otros blogs, dejando comentarios en sus últimos post e invitándolos a que vean el tuyo, reforzado con la IMAGEN que elijas para tal cuestión.Las fotos de los perfiles son visualizadas en 3 por 3 cm (120x 120 pixeles). POr tanto les recomiendo diseñarla en ese tamaño para ver que el mensaje se vea con CLARIDAD y luego guardarla en máxima calidad (photoshop, paint-100dpi) para web, que no debería pesar más de 10kb. Otro recurso interesante es el Uso de Macromedia Flash en la composición de nuestras imágenes. Se exporta como gif a 72 dpi y posee más extensión del "mensaje".Buscando en algunas Webs, quiero que vean Dos ejemplos de Fotos de perfiles hechas como Gifs y su expresividad que resaltan en los comentarios.La primera Muestra la magia del sitio y es de Portugal: NadirLa otra fue adaptada solo para publicitar un post y es de Argentina: El AvispoBueno, ya tenemos la estrategia, tenemos ejemplos pero nos falta saber donde se ponen las fotos en los perfiles. Es asi: Desde El Panel vamos a Editar perfil, y alli se nos abrirá una ventana. Aquí buscaremos donde dice Fotografía y al lado URL de la foto. En ese lugar debemos colocar la imagen que tenemos previamente hosteada en alguna web como lo vimos en este post anterior. Recuerden que lo mejor es que mida 3 x 3 y no pese mas de 10 kb, para que la carga sea ligera.]]></content>
		</document>
		<document id="50dc5a7eb1a0dc79eeea5f13fec17dde" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/fotos-en-movimiento.html">			<content><![CDATA[En esta web, previo registro gratuito, podrás subir tus imágenes y decidir con ellas el diseño que querés darle. Como vemos en el ejemplo de la izquierda, hay opciones de cubos, corazones, remolinos, hexágonos. Todos poseen movimiento y ante un click, permite ver en mayor tamaño la imagen seleccionada.]]></content>
		</document>
		<document id="e48b93206451a8f5819aaa68c1416f54" url="http://criollito.blogspot.com/2007/04/marquesina.html">			<content><![CDATA[Marquesina Horizontal  Marquesina Horizontal Marquesina Vertical  Marquesina Vertical Estos códigos HTML también son para la Plantilla y la intensión es variar un poco el estilo de texto. Sólo debe Copiar el Código y Reemplazar los textos "Marquesina Vertical" o "Marquesina Horizontal" por el que Ud. Desee Utilizar.A pedido de Milena, Veremos como Darle color a la Marquesina y Variar su velocidad. Para ello utilizaremos el siguiente código que establece el color de la font y a su vez la muestra en negrita (Bold). Para cambiar el color rojo por otro, les recomiendo que utilicen la tabla de colores que subí anteriormente. Por otra parte para variar la velocidad Utilizaremos la Función ScrollAmount, donde a medida que el número sea mayor, la velocidad se incrementa. Veamos un ejemplo de velocidad 20.Marquesina Color y BoldMarquesina Color y Bold]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>