<author id="c371a5af17628ed17d5741c0bba59765" url="fmiser.blogspot.com" feed="http://fmiser.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="475ded7921f5d345422b701d62b7bee8" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/ciudad-babel-de-hoy-2606.html">			<content><![CDATA[La ciudad sigue babélica.En esta ocasión la guía fue el valor de la memoria. Por eso hicimos un recordatorio de la Masacre de Avellaneda, los asesinatos de Dario Santillán y Maximiliano Kosteki (26/06/02). Escuchamos audios de la época de los medios, opiniones e hicimos una crónica de un suceso y de sus derivaciones: los juicios que condenaron a los responsables y la falta de justicia para los autores de las numerosas vejaciones que se produjeron ese día y siguen hoy impunes.En el plano cultural hicimos una breve bio de Carlos Gardel. Nos preguntamos qué significa ser gardel hoy, recorrimos tres temas musicales de distintas épocas de Gardel y como todo tiene que ver con todo aprovechamos para escuchar a Los Gardelitos.Hicimos una entrevista a Ariana una transexual que nos habló de la discriminación, de los prejuicios, la marcha del orgullo gay y una experiencia comunicacional distinta dgt radio que se puede conocer haciendo click en el nombre de la emisora.Nuestra productora y alma mater Hebe recorriendo la ciudad nos habló de la situación caótica del colegio Mariano Acosta y del abrazo solidario de los integrantes de la comunidad educativa.Y hubo música. Mucha música. Actitud María Marta, Tintoreros, Los Gatos, Carlos Varela, Los Caballeros de la Quema, León Gieco y Victor Jara.Nacho sigue al pie del cañón ordenando un poco nuestro desorden, Juan y Eduardo siguen hablando y hablando. Y la paciencia del operador Matías hace posible la salida al aire.Todo bajo la produccion de La Primera Piedra. Nos vemos en la próxima]]></content>
		</document>
		<document id="73e21d39c6339d1aea48c2226afbef9e" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/ciudad-babel-de-hoy.html">			<content><![CDATA[Este es un pequeño resumen de Ciudad de hoy.De la mano de Antonio Gramsci nos declaramos en contra de los indiferentes de la ciudad. Y en ese sentido apostamos a hacer visible lo invisible, por eso conversamos con la licenciada en educación Miriam Tassat, la excusa fue el Dia Mundial contra el trabajo infantil. El panorama que trazó Miriam, les aseguro, viene muy mal, a lo largo de esta semana podés escuchar el audio en www.proyectociudadbabel.blogspot.comAdemás repasamos la poesía de Eduardo Galeano de la mejor manera, a través de su propia voz.Tuvimos un espacio para el folklore de la mano del ahora homenajeado Carlos Carabajal y adelantamos un poco de la pelicula de Luca Prodán, escuchando algunos temas del ya mítico Corpiños para la Madrugada de Sumo.Fran anduvo con su sección musical a cuestas ilustrándonos sobre las virtudes de Adrian Belew.Y hubo noticias, furcios, pifiadas y hasta algunos aciertos. En definitiva, todo lo que forma parte de la corte babélica: las pistas para moverse en la ciudad, la música del grupo chileno Los Tres, Nirvana y otros.Muy pronto vamos a empezar los informes temáticos.Les dejo un abrazo y una recomendación, encontrarnos el martes a las 10:30 por FM ISER]]></content>
		</document>
		<document id="3299aea8d5452634a89b572b66109c30" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/ciudad-babel-de-hoy_19.html">			<content><![CDATA[Un pequeño resumen al paso del programa de hoy.Entrevistamos a Paula que nos contó de El globo rojo, una jardin maternal comunitario de Villa Soldati que se ocupa de un sector en riesgo, los niños. Con ella además hablamos de la situación del barrio y la importancia de que estas formas de educación popular tenga el reconocimiento que se merece.También entrevistamos a Eduardo Najera uno de los coordinadores de la Fm Bajo Flores, una radio comunitaria fuertemente instalda en la barrio y donde encuentran voz lo que no tienen voz.La música fue otra de las estrellas del programa. Hubo de todo, Fran se apareció con King Crimson y un disco fundamental In the court of Crimson King; reggae de varios lugares del mundo (Polonia y Uruguay), nos asomamos a las canciones y la obra de la argenmex Liliana Felipe que anduvo de visita por la ciudad babel este fin de semana. Y hubo más: Billy Bond y la pesada nos gritó que Salgamos al sol (después de preocuparnos por el posible cierre de Ciudad Abierta por uno de los candidatos del domingo, ojo, a ajustarse), Los Gatos, Pata Negra y (por supuesto) uno de nuestros proceres Jaime Roos.Al guiso hay que sumarle comentarios, chistes malos, alguno bueno, furcios, algún acierto y otras cosillas que para qué te voy a contar. Mejor escuchalo la próxima, el martes a las diez y media. Ah, si no te gusto prometemos mejorar.Nuestro blog cambió ahora estamos en La Primera Piedra, nuestro nombre de trabajo. Si queres visitarlo anotalo www.laprimerapiedra.blogspot.com]]></content>
		</document>
		<document id="8ca704f1f513ab3e92a7b31027d4064d" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/estacion-95.html">			<content><![CDATA[Martes de 08:30 a 10:30 por Radio ISER. Dirigido por los profesores: Marìa Ester Sanchez y Carlos Prina]]></content>
		</document>
		<document id="fa92d5b47a9a5e47e81079cddf1cab4b" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/hoy-en-marca-social-estuvo-con-nosotros.html">			<content><![CDATA[Hoy en Marca Social estuvo con nosotros la Sra. Marikena Monti quién además de cantar en vivo y a capella nos obsequió su tradución de la canción francesa Ne me quitte Pas de Jacques Brel.Aquí va para ustedes, ojalá la disfruten tanto como nosotros:No me abandonesEs necesario olvidar todo lo que se escapa yaolvidar el tiempo de los malos entendidosy el tiempo perdido preguntándose comoolvidar esas horas que mataban a vecesa golpes de por que el corazón lleno de felicidadNo me abandonesYo te voy a ofrecer perlas de lluviavenidas del país donde no llueveyo voy a cavar la tierra hasta después de muertapara cubrir tu cuerpo de oro y de luzY voy a inventar un lugar donde solo el amorva ser la ley y el reyNo me abandonesYo te voy a inventar palabras insensatasque vos vas a comprenderyo te voy a hablar de esos amantescuyos corazones se incendiarony te voy a contar la historia del rey que murióporque no pudo conocerte.No me abandonesSe ha visto a veces resurgir el fuegodel antiguo volcán que parecía muerto.Esa tierra muerta ha dado mejor trigoque en el ultimo abrilY cuando llega la nochepara que el cielo flambeeel rojo y el negro no se separanNo me abandonesYo no voy a llorar másyo no voy a hablar másyo me voy a escondery te voy a mirar bailar y sonreíry te voy a escuchar cantardejame ser sombra de tu sombrasombra de tu manosombra de tu perropero no me abandones]]></content>
		</document>
		<document id="97f027436c1d489997fde631a29bd7f" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/jorge-luz-en-esperando-godoy.html">			<content><![CDATA[JORGE LUZProfesional de la ilusión, artesano de la sonrisa, poseído por personajes, que sólo pueden ser interpretados por grandes hombres; integrante de ese elenco estable de heridos por la luna, de esos que tienen corazón de barco sed de utopías, el escenario fue el patio donde siempre se reencontró con la infancia, la radio fue esa ventaja de ser muchos sólo con su voz, de ser el aventurero imaginario, el novio del aplauso, el amante de la emoción; pariente del telón, un clásico y moderno, artista que supo prestarle su nombre a varios sueños; Jorge Luz primo hermano de la ficción, esta tarde dicta cátedra de utopías en:ESPERANDO A GODOYLUNES 25 DE JUNIO DE 200718Hs. (Un programa de los guionistas de 3er año)]]></content>
		</document>
		<document id="643e02372d6171dbe74237472904b5f7" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/lucho-olivera-en-tinta-al-eter_15.html">			<content><![CDATA[LUCHO OLIVERA(1942 / 2005)En este primer especial de Tinta al Éter les hacemos llegar una entrevista exclusiva realizada el 29 de junio de 2003 al creador de Gilgamesh y realizador de Nippur de Lagash, Dick, el Artillero, Ronar, Planeta Rojo y Yo, Cyborg, entre muchísimas obras más.viernes 22 de juniode 16:30 a 17:30un programa deDaniel Miñones]]></content>
		</document>
		<document id="83e3d2d721caee278d32b95f2b50c4a2" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/06/ricardo-ferrari-en-tinta-al-eter.html">			<content><![CDATA[RICARDO FERRARI(parte 2)Este gran guionista de historietas, inicia su labor como ayudante de Robin Wood y como alumno de Alfredo Grassi. Prolífico, versátil e imaginativo, Ferrari ha creado gran cantidad de historietas de aventuras para el sello Columba. Entre sus obras se destacan Capellán, El Gólem, Gilgamesh, Nippur y un largo etc...viernes 13 de juliode 16:30 a 17:30un programa deDaniel Miñones]]></content>
		</document>
		<document id="cd4a58d57fa7f462a98d3878f6fa0fb9" url="http://fmiser.blogspot.com/2007/07/ciudad-babel-10-de-julio.html">			<content><![CDATA[Hola gente una nueva emisión de Ciudad Babel este martes trajo una editorial donde nos preguntamos si Latinoamérica es una especie de McOndo.Tuvimos una entrevista grabada que Nacho le hizo a la gente de Radio Gráfica una emisora comunitaria que está instalada en la cooperativa Chilavert.Nos visitaron la gente de Pacha rock un programa sobre rock boliviano. Selavatica, Israel y Gonzalo nos trajeron rock para compartir y así pudimos acceder a un movimiento que parece muy activo.Fran volvió trayendo a Soul divano, una banda argentina donde el espíritu de Frank Zappa revuela permanentemente.Y más. Datos, pistas, comentarios y boutades diversas.Ah, más musica: escuchamos a Actitud Maria Marta, a Mangú y algo de folklore.Con lágrimas en los ojos nos despedimos hasta el martes proximo donde volveremos a estar juntos]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>