<author id="c38fc47e89b5529756556f55c50fd1c9" url="economistasunlp.blogspot.com" feed="http://economistasunlp.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4995229c6b479f1de17e9bb3e63c39b0" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2009/10/las-causas-del-atraso-economico-segun.html">			<content><![CDATA[Me interesa compartir con ustedes un extracto del libro Asian's Next Giant: South Korea and Late Industrialization de Alice Amsden. La autora del libro posee una postura intervencionista y al final del texto continua escribiendo sobre cómo países como Corea del Sur distorsionaron los precios relativos en el modo "correcto" para crear oportunidades de inversión que generaron crecimiento económico. Me hace recordar mucho a Bad Samaritans de Ha-Joon Chang en cuanto a la línea de argumentación. Espero que les guste.Los procesos de desarrollo son enormemente complejos, pero uno puede decir como una primera aproximación que (1) el inicio de la expansión económica ha tendido a ser retrasado por la debilidad del Estado para actuar y (2) si la industrialización ocurre y se acelera, lo hace bajo la iniciativa de una autoridad estatal fortalecida.Las razones por las cuales algunos países en el siglo XX se han encontrado a si mismos detrás de otros en cuanto a ingresos y riqueza pueden ser agrupadas tentativamente en 4 categorías: posesión de recursos naturales, población, fuerzas de mercado y factores institucionales. La explicación de los recursos naturales puede ser descartada. La asociación entre dotaciones de recursos e ingreso per capita es visiblemente débil, Corea y Japón son casos a señalar. La atribución del subderrollo a la población excesiva también ha sido bastante bien desacreditada actualmente. Las explosiones poblacionales no son consideradas actualmente como la causa que generó el fracaso de la industrialización sino la consecuencia de tal fracaso.Restan, por lo tanto, dos visones opuestas: la del mercado y la institucional. La explicación del desarrollo económico en base al mercado, plantea a este ultimo como el gran generador de los últimos 200 años de progreso económico. No obstante, y aunque nadie podría negar el importante rol de los mercados en la aceleración del crecimiento, uno debe distinguir entre el mercado y los mecanismos de mercado. El primero ser refiere a la herramienta para satisfacer a la oferta y demanda. El último son las reglas para asignar recursos. Todas las industrializaciones han hecho uso de los mercados. Sin embargo, el desafío de los mecanismos de mercado no explica porqué los países de industrialización tardía tardaron tanto en comenzar su expansión y tampoco la adherencia a los mismos puede explicar porqué eventualmente tuvieron éxito en crecer.Las historias de países "retrasados" son bastante variadas, aunque el típico caso de industrialización tardía en el siglo XX fue en algún momento u otro una colonia de uno de alguno de los Grandes Poderes (excepto Japón). .. .Básicamente, las colonias seguían políticas de libre comercio y explotaban sus ventajas comparativas en los mercados de commodities agrícolas. Su crecimiento, por lo tanto, no pudo haber sido retrasado por no haber sido guiado por los mecanismos de mercado. ...Estos nos lleva a la explicación final, una relacionada a las instituciones, y la no menos importante de todas: el Estado. Simplemente, la industrialización tardó en llegar a los países "atrasados" porque eran muy débiles para movilizar las fuerzas necesarias para inaugurar el crecimiento económico y para rechazar una avalancha de agresiones extranjeras que comenzó en la segunda mitad el siglo XX. Sus debilidades, además, provenían de conflictos sociales internos. Tales conflictos impedían que la autoridad central alcance el poder suficiente para repudiar las invasiones e intervenciones extranjeras, o la catastrófica pérdida de la condición de estado.]]></content>
		</document>
		<document id="5f052eb194198c1ba5a600b6039947a2" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2009/11/experimento-en-la-unlp.html">			<content><![CDATA[Me acaba de llegar esta invitación para participar en un experimento que organiza la facutad de economia. Están invitados a participar.]]></content>
		</document>
		<document id="d34059f12ae7cb776395b71cd6af7c48" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2009/11/ingreso-y-ciclo-vital-no-no-ovulatorio.html">			<content><![CDATA[Hace unos días me pasaron un paper interesante e inclusive divertido y de ahí el titulo del postTres investigadores americanos realizaron un experimento para mostrar que las mujeres siguen teniendo algo así como una etapa de celo (o estrous según el vocabulario original). Es decir, una etapa en donde por condiciones hormonales las mismas, así como las hembras en otras especies, son mas receptivas y atractivas sexualmente. Su intención es encontrar evidencia que contradiga la visión convencional de que el celo ha sido ocultado a lo largo del sendero evolutivo, tal vez para incentivar la provisión masculina y el cuidado paternal en relaciones de largo plazo.Ante la falta de experimentos que los autores consideren satisfactorios para demostrar que las mujeres son más atractivas durante su etapa de mayor fertilidad en condiciones de la vida real (léase, experimentos no controlados en laboratorios) encaran uno propio. El experimento parece haberse hecho a medida para que le interese a un economista: observar la correlación entre los ingresos y el ciclo menstrual u ovulatorio de las lap dancers.¿Qué son las lap dancers? Son bailarinas sexuales que además de bailar semidesnudas en una pasarela brindan "bailes" privados a cada cliente que lo solicite. Durante los mismos la bailarina se posa encima de su cliente/a que, ante la imposibilidad de tocarla, se limita a disfrutar de la constante fricción pélvica generada por la bailarina (franeleo en criollo). Según los autores es la forma que encuentran los clubes nocturnos para evadir la prohibición legal de ejercer la prostitución porque al final de cuestas tal fricción simula un acto sexual.La lógica de la actividad es la siguiente. Cada bailarina realiza al menos un baile en la pasarela y luego brinda un lap dance de unos minutos a cada cliente/a que lo solicite. La estrategia que maximiza ingresos es brindar la mayor cantidad de lap dances posibles, en especial a algún cliente/a adinerado que este dispuesto a acceder a mas lap dances luego del primero. De ahí que la mujer en cuestión debe esforzarse para resultar lo mas atractiva posible durante los escasos minutos del primer lap dance.Cruzando los ingresos de las bailarinas con sus respectivos ciclos de fertilidad se obtiene lo siguiente. El ingreso esta correlacionado con la fertilidad!Sumando la teoría de que la mujer es más atractiva durante su período de mayor fertilidad y de la preferencia revelada (el cliente/a revela a quien prefiere mediante su elección) se puede deducir que las bailarinas son efectivamente mas atractivas cuando su fertilidad es mayor. Ese es el objetivo del paper, pero a mi me llama mucho la atención el gráfico. Se parece al típico gráfico utilizado para mostrar como los ingresos fluctúan y el individuo utiliza el ahorro para suavizar el consumo e inclusive como las mujeres que utilizan píldoras anticonceptivas poseen un patrón de ingresos mucho menos volátil.Que lecciones se podrían obtener:1) Las mujeres cuyo ingreso este asociado a su ciclo fértil son, ceteris paribus, son un buen mercado para el crédito de corto plazo. Es mas, si se pudiera repetir y corroborar los resultados a mayor escala se podría realizar un buen pooling entre un mismo grupo porque, hasta donde creo saber, los ciclos menstruales no están correlacionados perfectamente en todas las mujeres.2) Las que toman píldoras son las más adversas al riesgo, en todo sentido (suponiendo que conoce la asociación positiva anterior).Ah! Y no se tomen esto muy en serio. La muestra fue de solo 18 mujeres aunque usaron el artilugio de ampliar el número de observaciones extendiendo el experimento en el tiempo. Seria bueno realizarlo en una escala mayorPD1: Chicas, no se tomen este post como machista y/o sexista.PD2: Si se preguntan cómo una mujer puede realizar este tipo de trabajo en ESOS días, lean el tercer párrafo en la segunda columna de la segunda hoja.]]></content>
		</document>
		<document id="50359c6196243bf335f94c42619fc86e" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2009/12/becas-para-maestrias-en-economia-en-la.html">			<content><![CDATA[Para todos aquellos interesados o potenciales interesados en realizar la maestría en economía que se dicta en nuestra facultad les publico este mail que me llegó sobre becas. Les dejo el link a la pagina de la facultad y si quieren mas info, mail a jmtincho@gmail.com y les hago llegar el folleto y mail de contacto.SaludosLa Maestría en Economía, para el ciclo 2010-2011, ha decidido otorgar 5 (cinco) becas totales a estudiantes que deseen iniciar sus cursos en este período. El financiamiento de las becas estará a cargo de la Maestría en Economía y el CEDLAS. El alumno que resulte beneficiario de la beca deberá realizar tareas en proyectos y/o trabajos de investigación como contraprestación, en un período a acordar entre ambas partes.La distribución de las becas se realizará entre los postulantes, teniendo en cuenta su rendimiento académico y su situación financiera. Se cuenta con:1 beca total para estudiantes de la provincia de Mendoza y/o San Juan;1 beca total para estudiantes de la provincia de Tucumán y/o Santa Fe;1 beca total para estudiantes de la provincia de Buenos Aires (que no hayan estudiado en la UNLP);1 beca total para alumnos que hayan estudiado en la UNLP y sean del interior de la Provincia de Buenos Aires;1 beca total para el resto de los estudiantes de nacionalidad argentina que hayan realizado sus estudios de grado en Argentina;½ beca para alumnos que hayan estudiado en la UNLP (cualquiera sea su procedencia, siempre que sean de nacionalidad argentina).Los postulantes deberán presentar los requerimientos solicitados para su inscripción en la Maestría junto con una carta especificando por qué quieren continuar sus estudios en la Maestría, cuándo sería la fecha de inicio prevista (marzo o junio de 2010), y cuál es la necesidad de financiamiento. Se tendrán en cuenta todas aquellas solicitudes que se presenten entre diciembre de 2009 y hasta el 15 de febrero de 2010. Se comunicara la asignación de las becas el día viernes 19 de febrero de 2010.]]></content>
		</document>
		<document id="fe41330a3fee0de6c3965e9d77c4f435" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2010/01/el-fondo-del-bicentenario.html">			<content><![CDATA[Hola de nuevo a todos. Vuelvo a postear luego de un letargo producido por las obligaciones laborales y mis merecidas vacaciones. El tema con el que me parece apropiado comenzar es la creación del Fondo del Bicentenario.En resumidas palabras, el financiamiento con reservas no es una de mis alternativas preferidas pero tampoco me opongo a ella. O sea, preferiría que el Tesoro Nacional financiara sus obligaciones con recursos tributarios o emisiones de deuda en mercados voluntarios. Sin embargo, no me opongo a la medida porque utilizar 6 mil millones de las reservas para afrontar pagos de deuda no representa un gran problema para la estabilidad monetaria y financiera del país. Como bien aclaró El del 0.33% en Finanzas Publicas, no estamos en un régimen de caja de conversión y no hay obligación de respaldar la base monetaria con reservas pero tampoco hay que cumplir con alguna regla en relación a la misma per se, sino que el criterio utilizado para determinar el valor optimo de las reservas depende de los objetivos y circunstancias a las que se enfrenta el Banco Central. Algunos como Olivera, ya desde hace unos años planteaban que el nivel de reservas era más del necesario y algunos usos alternativos para tal excedente. Yo hubiera preferido uno de los que el nombró hace poco: la recompra de bonos públicos en momentos en que cotizaban con amplios descuentos.Por otro lado, no es la primera vez que se recurre a esta alternativa (pago al FMI) y tampoco era algo que yo mismo descartara en años anteriores como último recurso para cumplir con los vencimientos de deuda pública. Allá por 2008 hacíamos referencia al aumento en los límites a la obtención de redescuentos del Banco Central al Tesoro así como el establecimiento de líneas de crédito con el Banco Nación, e inclusive, como le respondía a un comentarista en su momento, "Y si no los tiene saca una nueva ley y listo, si aprobó la reforma a las AFJPs que le cuesta volver a modificar la carta orgánica del central o darle una nota intransferible como la vez que le pagó al FMI?.Más allá del error inicial de la Presidenta en saltearse los pasos legales para la remoción de Martin Redrado y los riesgos que existen (aunque no soy un experto legal para evaluarlos) en cuanto a la posibilidad de eventuales embargos, el punto que me interesa plantear es el enfoque intertemporal. Con ello me refiero a si eventualmente el gobierno hará uso de esta alternativa nuevamente.La discusión de fondo no es sobre el uso de reservas y su nivel óptimo, sino del frente fiscal. Es la caída en el ahorro público y las dificultades de acceso a los mercados de capitales el verdadero problema. Las necesidades de financiamiento no son demasiado grandes pero las circunstancias hacen que cada vez que surgen problemas se recurra a buscar en fuente alternativas ante la incapacidad de emitir deuda a tasas relativamente bajas. En referencia a un paper de Sargent y Wallace (“Some unpleasant monetarist arithmetic”), al no existir un mercado de bonos o alcanzarse un cierto “tope” en la utilización del mismo la división entre las políticas monetarias y fiscales ya no existe, más aún cuando la primera está subordinada a las decisiones de gasto de la segunda (como pareciera ocurrir en nuestro caso).El gobierno debería buscar una alternativa de financiamiento convencional como la recaudación tributaria o la emisión de deuda pública en los mercados voluntarios. Repetir la experiencia del Fondo del Bicentenario en 2011 me genera temor porque, a pesar de que se espera que la entidad monetaria pueda recuperar las divisas a lo largo de este año, afectaría sus balances y podría sumar una mayor emisión monetaria y niveles de inflación cuando los mismos son persistentemente altos. ]]></content>
		</document>
		<document id="850e6427956759ba81bd166979402eb7" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2010/01/precios-distorsionados.html">			<content><![CDATA[O se equivocaron al marcar los precios o hay una oferta encubierta medio rara.]]></content>
		</document>
		<document id="b977e332272ab853d3dd491440fb75fa" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2010/02/beca-para-doctorados-en-la-unlp.html">			<content><![CDATA[Beca Foncyt – PICT 799/2007Duración de la beca: 2 añosInicio: 01/04/2010Estipendio mensual $3.141Cierre del concurso: 01/03/2010Tema: Estudio del sector público municipal y aportes para su modernización. Argentina presenta una seria falencia en la forma de organización del sector público con base muy pequeña (municipalidades) y un pico pronunciado (gobiernos provinciales y nacional). El estudio de las causas de esa falencia y las sugerencias de reformas ofrecerían útiles y relevantes ideas para el diseño y evaluación de políticas públicas.Descripción del tema de la beca:Teoría económica de gobiernos municipales 1. La división de competencias y de recursos; el rol de las transferencias intergubernamentales. 2. Impacto de las políticas de descentralización en la eficiencia económica, la distribución de ingresos, gobernabilidad, transparencia, responsabilidad fiscal, desarrollo local, participación política y desarrollo de las virtudes cívicas. 3. Aplicaciones al sector público municipal de la Argentina.doctorado@depeco.econo.unlp.edu.aralberto@depeco.econo.unlp.edu.ar]]></content>
		</document>
		<document id="bd1747035040f4bf65caa3624cb6b010" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2010/02/china-gigante-energetico.html">			<content><![CDATA[Durante los últimos años, el notable crecimiento de varios países emergentes ha transformando el escenario energético global, poniendo presión sobre la sustentabilidad del sistema en su totalidad. En este sentido, la comunidad internacional se enfrenta a un dilema complejo: si bien es cierto que el acceso a fuentes energéticas de bajo costo es clave para garantizar el crecimiento y eventual desarrollo de las economías emergentes, el uso intensivo de tecnologías ‘sucias’ pero costo-efectivas genera efectos nocivos sobre el medio ambiente. Dichas tensiones fueron manifestadas en la reciente Conferencia de las Naciones Unidas sobre el cambio climático desarrollada en Copenhague, en la cual quedaron en evidencia las dificultades institucionales que impiden llegar a acuerdos significativos y vinculantes en relación al control de las emisiones de gases invernadero.En este contexto, estamos asistiendo al surgimiento de dos nuevos ‘gigantes’ energéticos: China e India. En el gráfico 1 se describe la evolución temporal del consumo de energía primaria de los principales países y regiones. Vemos que en la actualidad, China ha superado ampliamente a la Unión Europea y es el segundo consumidor de energía a nivel global. Además, es el segundo generador de electricidad (después de Estados Unidos) y el tercer productor de energía (detrás de Estados Unidos y Rusia). La dinámica de la India también es sorprendente, aunque los volúmenes son mucho menores: para el año 2008 su consumo se asemeja nada menos que al de Japón, cuando 30 años antes no alcanzaba ni un 30% de este último.Por otra parte, desde el punto de vista ambiental el cuadro no resulta alentador, puesto que tanto China como India basan su estructura energética fundamentalmente en la combustión de carbón, una de las fuentes energéticas más contaminantes. El siguiente cuadro da cuenta de esto.El petróleo sigue siendo el principal combustible a nivel global, manteniendo la participación mayoritaria en todas las regiones excepto Europa y Asia y Pacífico. El carbón es el combustible dominante en Asia, y su participación está en aumento. Asia representa el 61.5% del consumo global de carbón: es la participación global más alta para todos los combustibles en todas las regiones, con lo cual vemos que la región depende fuertemente de esta fuente energética.La dependencia del carbón explica en parte la relativamente baja eficiencia de la industria energética de estos países, sumado a la composición de la industria del carbón (minas y carboneras de pequeña escala, muy poco tecnificadas con baja productividad y alta contaminación) y a cuestiones asociadas al transporte (los yacimientos carboníferos se encuentran lejos de las regiones de mayor consumo energético).Sin embargo, si consideramos las estadísticas en términos per cápita, el consumo de ambos países aún dista mucho del promedio mundial. Por ejemplo, el consumo de electricidad en China en 2003 fue de 1464 kWh per cápita, cifra equivalente al consumo de Estados Unidos en 1941, Japón en 1962 o Taiwán en 1975. Esto es otra señal de alarma -no sólo por cuestiones de sostenibilidad energética sino por motivos ambientales- dado que en los próximos años se prevé un incremento significativo en el consumo de electricidad (cuyo principal insumo energético primario es el carbón).En efecto, en el gráfico 3 vemos la tendencia exponencial del consumo de electricidad en China, que crece a tasas nunca antes vistas. En consecuencia, la demanda –derivada- de carbón sigue un patrón similar. Naturalmente, esto tiene un impacto sobre el nivel de emisiones de gases invernadero (gráfico 4): según estimaciones privadas, en el año 2009 China ya habría superado a Estados Unidos en materia de emisiones.Sin dudas, el proceso de modernización que está experimentando el sudeste asiático en particular -y los países emergentes en general- plantea un desafío energético importante. Si bien es una situación compleja, es necesario trabajar conjuntamente en la construcción de acuerdos que permitan superar las diferencias derivadas de la diversidad de intereses entre países desarrollados y emergentes -y asimismo generaciones presentes y futuras-.]]></content>
		</document>
		<document id="e665ead4d29618b42a8d5c2ab5a7b75" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2010/02/espana-y-la-influencia-de-los-cajones.html">			<content><![CDATA[Inauguramos la sección 'por invitación' en el blog. Hoy, el Orejano.En ciertos momentos resulta difícil distinguir la influencia de la educación en nuestra forma de percibir el mundo. Basta mirar las páginas de cualquiera de las secciones económicas de los principales diarios del mundo para tener una dimensión cabal de la situación que atraviesa España: recesión, déficits gemelos, desempleo en ascenso y un elevado costo salarial. Pero el problema de la madre patria no está dentro, sino fuera de sus fronteras.Valga una anécdota para ilustrar el caso. La isla de Hong Kong permaneció hasta el 1 de Julio de 1997 bajo control del gobierno británico, momento a partir del cual dejó su categoría colonial para anexarse al territorio de la República Popular de China. Sin embargo, el acuerdo de traspaso fue firmado durante diciembre de 1984, casi trece años antes del traspaso efectivo. La posibilidad de que la isla fuese gobernada por el gigante oriental generó una significativa contracción en el precio de los activos desde el momento inicial, particularmente del sector inmobiliario (después de todo ¿qué importancia tendrían los derechos de propiedad bajo un gobierno comunista?). En todo caso, en aquellos años de comienzos de los ochenta, familias y empresas de Hong Kong se enfrentaron a la pérdida de una importante proporción de su riqueza. Ante la posibilidad de una recesión, el gobierno de la isla decidió instrumentar una considerable devaluación de la moneda local (casi un tercio de su valor). La devaluación permitió en este caso distribuir las pérdidas entre deudores y acreedores, licuando los pasivos denominados en dólares de Hong Kong (elegante, si lo comparamos con la pesificación asimétrica y posterior devaluación argentina). Ni la historia ni el análisis me pertenecen, ambos están bien documentados en un conciso trabajo escrito hace ya unos cuantos años por Beer, Sargent y Wallace. Para aquellos que les interese, ellos sabrán explicar mejor que yo los detalles.Volviendo a la península ibérica, España no parece estar tan lejos de Hong Kong (en términos económicos y no geográficos, claro). La crisis internacional provocó una revisión de la riqueza de los individuos: caída en el precio de los inmuebles y de los principales activos de la economía. Con una diferencia: su compromiso con una moneda que no controla.Ciertamente resulta difícil distinguir la influencia de la educación en nuestra forma de percibir el mundo. En mi caso, me cuesta mucho no insistir sobre algunas cuestiones, y suelo volver a los mismos debates una y otra vez. En este, todo parece reducirse a un problema de reglas versus discreción o flexibilidad contra rigidez, como nos recordaba DH durante algún sábado platense. Claro que el problema pudo evitarse. Al fin y al cabo, la vulnerabilidad de la economía debería ser siempre un resultado de la política implementada, pero ese será un tema para los investigadores (y aquellos que disfrutan las ucronías). Ninguna regla es inconmovible, nos decía el gran cronopio, la pregunta siempre recae sobre la dimensión del shock.Plagiando a un viejo cantor de los pagos de Huanguelén, creo que un modelo es como el cajón de un mueble. Si adentro hay algo útil uno lo abre a cada rato, y si adentro hay porquerías, no se abre nunca… con las porquerías que hay afuera alcanza.]]></content>
		</document>
		<document id="8b7a77019a1eff420b1d1d893f8c55b3" url="http://economistasunlp.blogspot.com/2010/03/planes-de-estabilizacion-desinflar.html">			<content><![CDATA[Como ya se ha discutido en varios blogs de la BEA, la inflación es un tema que genera preocupaciones. Nuestro país no esta al borde de un hiperinflación pero ya acumula 5 años (según Bs As City) con variaciones en los niveles generales de precios de 2 dígitos y todo pareciera indicar que este año también se incluirá en el conteo.El aspecto que más me preocupa sobre la inflación es su dinámica y los efectos que genera sobre el tipo de cambio real en un marco de una política cambiaria que intenta sostener una paridad relativamente alta y un sector público con ahorro menguante. O sea, la persistencia de diferenciales de inflación positivos con respecto al resto del mundo sólo es compatible con mantener el tipo de cambio nominal estable si el resto de las divisas se aprecia. Esperar que esto ocurra siempre es poco factible (al menos en base a la evidencia pasada) y por ende se necesitan constantes devaluaciones nominales que pueden generar una dinámica de precios caracterizada por una constante aceleración, más aún si el tesoro nacional necesita financiarse con emisión monetaria. Este último ingrediente se ha vuelto importante durante este año y de no acceder a los mercados de deuda en un futuro cercano puede complicar aún más la dinámica inflacionaria.Bueno, en fin, voy al titulo del post. En las clases de Finanzas Internacionales en la facultad aprendí sobre planes de estabilización en base al trabajo realizado por autores como Calvo y Vegh que lograron sintetizar los efectos de estos planes en un modelo teórico que clasifica a los mismos según la herramienta principal en la que se basan: el tipo de cambio (ej: convertibilidad) o la oferta monetaria.Ambos planes generan recesiones o reducen el crecimiento. La principal diferencia es que uno genera la recesión al principio (oferta monetaria) y el otro al final (tipo de cambio). Este resultado que se confirma en el modelo gracias a la configuración del mismo (¿qué modelo estará libre de esto?), es respaldado en gran medida por la evidencia empírica recolectada.A continuación se detallan los principales resultados encontrados y enumerados en este paper.Planes de estabilización basados en tipo de cambio:Lenta convergencia de la tasa de inflación a la de devaluación (ergo, apreciación cambiaria)Incremento inicial en la actividad económica seguido por una posterior caída.Apreciación del tipo de cambio realDeterioro del balance comercial y de cuenta corriente.Respuesta ambigua por parte de la tasa de interés real domestica.Planes de estabilización basados en la oferta monetaria:Lenta convergencia de la tasa de inflación a la tasa de crecimiento de la oferta monetaria (léase desmonetización).Apreciación del tipo de cambio real.No hay resultados claros sobre el cambio en la balanza comercial.Contracción inicial de la actividad económica.Incremento inicial en la tasa de interés real doméstica.Como verán, el mix de resultados no suele ser muy agradable pero nos dan una idea de a que nos debemos atener si queremos desinflar. Principalmente, hay que tener bien en claro que el nivel de actividad tarde o temprano cae y que el tipo de cambio real se aprecia. Estos resultados no son la verdad revelada y puede que existan otros resultados posible (como la total ausencia de efectos reales que Calvo atribuye a la credibilidad) pero se debe tener en claro que cuando se habla de planes de estabilización (en general del tipo ortodoxos) es un poco inútil criticarlo porque genere recesión o apreciación ya que al final de cuentas es el precio a pagar y nada asegura que el status quo no pueda llevar a estos dos últimos fenómenos sin mediar plan alguno.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>