<author id="c39af8acd79aa1088cd2db6c44d62589" url="ghcinco.blogspot.com" feed="http://ghcinco.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="44902240c15338c67785b1e082b54f5e" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/celeste-en-el-debate-con-peluffo.html">			<content><![CDATA[Celeste pasó por el Debate y le contó su experiencia en la Casa a Mariano Peluffo. Estos fueron los principales temas que tocó:La relación con Renzo"Fue medio raro. Yo estaba con alguien antes de entrar, tambaleando, así que vi algo ahí y me tiré. Renzo me gustó. Fue la primera persona con la que hablé. Se dio, pasó lo que pasó. Después se mandó un pequeño desliz y ahí chau. No estaba involucrada sentimentalmente, no me importaba. Renzo habló de más y ahí le pifió feo. Muero por ver cuando el está haciendo de perro de Flopy. Me sentí un poco desilusionada con él".Convivencia en la Casa"En el momento vos necesitas una escapatoria, que es lo que no tenés, una salida. Una salida voluntaria para mí hubiera sido un fracaso. Si me iba me iba perdiendo, pero no así. La nominación es relativa, porque uno quiere ver qué pasa afuera".La final"Llegué hasta un lugar al que no pensaba llegar. No me veía entre los cuatro finalistas. Me veo tonta. Yo pensaba que Mariana y Damián iban a estar en la final. La salida de ellos creo que me ayudaron. Y después, cómo se fue dando la Casa en sí. A mí me sorprendió pasar la nominación con Sebastián y Andrea. Lo que yo tenía era que era muy compinche en la Casa. Le escapaba a los líos porque realmente no me gusta".La clarividencia"Al principio me asustaba acertar quién se iba. Si pudiera ser así afuera me haría millonaria. Con el correr de las nominaciones quería empezar a errar, no quería tener más poder. Era algo que me pesaba".La salida de Mariana"Me pegó mucho. Cuando se fue no sabía donde encontrar lo que me daba ella. Un poco lo encontré en Damián. Está bueno aferrarse a una persona, pero está malo cuando se va. Mis verdaderos amigos, que me quedaron son Damián, Andrea, Mariana, Sole y Juane".Quién gana"Para mí gana Sole, segundo Esteban y tercero Juan Emilio".]]></content>
		</document>
		<document id="3ac43635f24dd0225a3132d8ca2ad949" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/celeste-recibida-por-rial.html">			<content><![CDATA[Celeste abandonó la casa y fue recibida por Jorge Rial]]></content>
		</document>
		<document id="1b00ef217d4dda23124ae8bc03ae28a4" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/cronograma-de-la-final.html">			<content><![CDATA[El Lunes con la conducción de Mariano Peluffo, Sebastián junto al panel debatirán sobre su paso por la casa y sus últimas jugadas que lo dejaron afuera de la final.El miércoles abandonará la casa el 4º finalista.El Domingo se conocerán quienes ocuparán los tres primeros puestos, y el ganador se hará acreedor de $150.000 y el segundo de $50.000.---Para votar:J. EMILIO: opción 1 (VOT 1)ESTEBAN: opción 2 (VOT 2)SOLEDAD: opción 3 (VOT 3)CELESTE: opción 4 (VOT 4)]]></content>
		</document>
		<document id="735c063b3b09d0ea5bce75dc3813481a" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/el-brindis-por-la-salida-de-celeste.html">			<content><![CDATA[Luego de que Celeste abandonara la casa, se realizó el característico brindis post expulsión.]]></content>
		</document>
		<document id="929ed47e9a1a1983aa3a62d876511c1" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/jorge-rial-ingres-al-confesionario.html">			<content><![CDATA[Ya hacia el final de su visita a la casa de la quinta edición de Gran Hermano, Jorge Rial ingresó al confesionario para expesar sus sentimientos en esta última instancia del juego."Conocí al monstruo por dentro. Tenía mucho miedo al principio, no sabía si estaba listo para poder conducir este verdadero monstruo. Al principio me miraban con desconfianza al igual que yo, pero al final logramos armar un grupo de amigos. Me llevo lo mejor, voy a extrañar muchísimo Gran Hermano, ya lo estoy haciendo, es un maldito juego en el que uno sufre cada día por los chicos, va viendo la evolución de ellos y va sintiendo el dolor de la despedida como lo estoy sintiendo yo al no verte a vos, a la producción y hasta a los chicos por un tiempo", expresó el conductor."Espero que no los haya defraudado y haya estado a la altura de las circunstancias. Me conmovió mucho cada uno de los chicos que estaban adentro, sus historias porque me resultaban conocidas, toda la verdad que te contaban los chicos a vos, el grupo de laburo bárbaro, el laburo de producción que hubo y que fue destinado a entretener a la gente. Sobretodo me conmueve mucho que el domingo se conozca al ganador porque he pasado un año bárbaro junto a ustedes. Arrancamos por un verano y seguimos acá. Crecí mucho tanto profesional como sentimentalmente. Fue un gusto volver a Telefé que alguna vez fue mi casa y agradezco a la gente de América porque creo que fue una experiencia que si me la hubiese perdido nunca me lo hubiera perdonado", concluyó el intruso en lo que fue una charla íntima con la voz de la casa.Creditos a la tv misma]]></content>
		</document>
		<document id="d39b06d195f34ae418999aff7d01164f" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/jorge-rial-ingresar-la-casa.html">			<content><![CDATA[Hoy, miércoles a las 22 horas comenzará la gran final de Gran Hermano 5, conducida como siempre por Jorge Rial, en la que se conocerá al cuarto finalista del ciclo.Durante la gala, Rial le revelará a los cuatro finalistas -Soledad, Esteban, Juan Emilio y Celeste- la verdad acerca de la casa ficticia de Gran Hermano Paraguay.En medio del desarrollo de la gala, Rial entrará por primera vez en la casa. El 'Intruso' sorprenderá a los chicos y les dará fuerza para pasar los últimos días dentro del ciclo.Cabe destacar que el domingo llegará la gran final de la quinta generación del reality de Telefe, donde conoceremos al ganador y al segundo y tercer puesto.¿Quién será el primero irse?]]></content>
		</document>
		<document id="d99b1664468ef728521f09ed50de7539" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/juan-emilio-hablo-con-damian.html">			<content><![CDATA[A propuesta de Gran Hermano, cada uno de los chicos tuvo que imaginarse que hablaba con uno de los participantes que habían salido. Juan Emilio eligió al cartonero.Previsiblemente, Juan Emilio eligió a Damián para decirle lo que siente. Hablándole a una silla vacía, el chico de Pehuajó se emocionó bastante:"Te quería decir que en este tiempo que te fuiste por voluntad propia me di cuenta de que para mí sos un amigo, que te considero un hermano. Fuiste la persona que me dio ánimos para remarla".]]></content>
		</document>
		<document id="a1d9ae8c6bd493ec1fcfad3d71cb13a3" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/la-final-4to-puesto-celeste-nicpon.html">			<content><![CDATA[María Celeste Nicpon se convirtió en la cuarta finalista de GH5. Obtuvo 4.896 votos a favor, los cuales solo le alcanzaron para un decoroso cuarto lugar.Celeste nunca fue una jugadora polémica, que aportara mucho al juego, pero logró desempañarse de una manera agradable para el público, el cuál decidió que debía continuar en cinco oportunidades.Fue recibida por su madre y sus hermanos en la puerta de la casa y luego en el estudio se reencontró con su padre.En la primera parte de la Gala Final, Jorge Rial ingresó personalmente a la casa para compartir varias notas con los chicos y finalmente reveló la gran broma sobre GH Paraguay.Como premio Celeste recibió un ciclomotor Cerro de Ciudad Moto, un reloj Festina y una orden de compra por $ 2.000 en prendas de Prestige.]]></content>
		</document>
		<document id="e26094819e311a1aa7d44f2d315d1112" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/mariana-y-andrea-en-la-maana-del-9.html">			<content><![CDATA[Mariana y Andrea estubieron en el programa La mañana del 9, aca te mostramos el video.]]></content>
		</document>
		<document id="c4aa32395086fde8b075879d18b44ba0" url="http://ghcinco.blogspot.com/2007/11/mensajes-algunos-de-los-participantes.html">			<content><![CDATA[A propuesta de Gran Hermano, cada uno de los chicos tuvo que imaginarse que hablaba con uno de los participantes que habían salido.Le hablaban a una silla vacía.Juan Emilio a Damián:"Te quería decir que en este tiempo que te fuiste por voluntad propia me di cuenta de que para mí sos un amigo, que te considero un hermano. Fuiste la persona que me dio ánimos para remarla"."Para mí, aunque no hayas ganado el juego sos un ganador de la vida, que es más importante. Te voy a ayudar a cumplir esos sueños que tenés. Realmente te siento como un amigo. Le agradezco a Dios que me puso acá para poder conocerte. Me di cuenta que hay personas que la luchan mal como vos".Celeste a Mariana:"La verdad, más de lo mismo de siempre. Siento que nunca te terminé de decir lo que acá adentro me ayudaste. Sentí como que había una persona igual a mí en un montón de cosas. Te sentía como mi hermana más grande. En la que nunca dudé en confiar"."Agradezco haberme cruzado con una persona como vos en el camino. En ese poquito tiempo que estuviste aprendí muchísimo de vos. En su momento sentí como una desilusión que te hayas ido porque siempre me decías que no tenías que bajar los brazos"."Me transmitías mucha felicidad, pero sé que había cosas adentro tuyo que te hacían sentir mal. Me sirvió mucho haberte conocido. Sos como mi hermanita y me sirvió mucho tenerte al lado. Te quiero muchísimo".Esteban a Eugenia:"Te tengo que agradecer porque gracias a vos estoy acá. Me fuiste ayudando a pasar etapas. Sin vos no hubiera llegado. Gracias por darme la oportunidad de conocerte"."Haberte conocido acá adentro fue lo más lindo que me pudo pasar. Estoy muy orgulloso de la persona que sos. Te extraño desde que me levanto hasta que me voy a dormir. Sé que afuera nada nos va a poder separar"."Nunca te voy a lastimar. Una sonrisa tuya a mí me llena muchísimo. Soy tuyo y solamente tuyo. Y va a ser así hasta el día que me muera. El día que me muera quiero ver tu carita al cerrar mis ojos. Me haces muy feliz. Me encantó haberte conocido. Estoy muy enamorado y sé que eso no va a cambiar. Te amo con locura".Soledad a Solange (la colo):"Decidí hablar con vos porque fuiste la única persona con la que no pude hablar acá. Y me sentía identificada con vos en muchas cosas. Y me sentí mal por cómo te pusiste por la nominación"."Yo soy como vos, no puedo pensar que esto es sólo un juego. Cuando estuviste nominada te vi mal y pienso que por ahí vos no te sentías tan identificada conmigo como yo con vos. Pero creo que fuiste muy dura con los otros. Entiendo que te hayas sentido mal pero a mí me dolió un poquito"."Creo que sos alguien que la pelea. Me encantaría conocerte afuera. Acá adentro creo que conocí lo mejor y lo peor tuyo. Creo que sos alguien que la pelea con optimismo. Tenés una súper energía, contagiás buena onda y creo que fue injusto lo poco que estuviste acá. Nos vemos pronto. Te quiero".]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>