<author id="c60d84505078f7f4aed8c0aa7bf348aa" url="purgas.blogspot.com" feed="http://purgas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="8bba41a64f6ed281e574880109336e7c" url="http://purgas.blogspot.com/2013/07/eureka.html">			<content><![CDATA[Qué?Qué es lo que hace que una idea loca, sea, efectivamente, loca?Qué es lo que convierte a las locuras en locuras?UF.Los locos están afuera, desmanicomialización.Desmanicomialicemos los sentimientos.El corazón y los impulsos.Las ideas locas dejan de serlo si te hacen bien, la palabra loca deja de tener como imagen una minita con un chaleco de fuerza, cuando la ligas (linkeas) con risas y corriditas que te sacan el aliento de lo lindas.Arquímedes se creyó loco,todos los que miraban al emperador caminando desnudo por las calles, se creían locos, pero nadie decia la verdad. Sólo un niño se animó a gritar "eh! ese chabón está en bolas!"Y ahí es cuando las fronteras entre las locuras y las cosas cuerdas se disuelven.Ya.Vos sabes, dice Vicentico.Yo, mientras emito sonidos invertebrados, la flasheo de mil colores y sigo sonriendo besos al corazón, a las 2, a las 10 y a las 7 de la mañana, sobretodo.Arroz frito y empanadas.]]></content>
		</document>
		<document id="cd94aa96baed515b253d1ea9d07496d3" url="http://purgas.blogspot.com/2013/07/lo-que-playa-me-dio_29.html">			<content><![CDATA[Estaba pensando en un millón de cosas.Charlando con Cecilia, entre mates y naranjas, me acordé de la danza del viento. De aquella otra.Del comienzo de mi vida acá. De la que era al llegar, de esta que soy ahora. De esas cosas que.Gracias a Playa puedo decirme, nombrarme fotógrafa.Yo crucé la frontera Brasil-Venezuela dos veces en mi vida.Me preguntaron mi profesión. La primera vez, escribí "empleada".Un mes después, volví a cruzar la frontera y pensé "ahora voy a poner que soy fotógrafa". Decretándolo sin quererlo. Y meses después, puedo decir que eso es verdad.Ceci es cantante. Yo, fotógrafa.En Playa aprendí que la vida puede ir fluyendo naturalmente y que está bueno aceptar. En gral.Las cosas sin infinitas e innombrables, o no, son nombrables. Las cosas son, y listo.Las cosas acá suceden de maneras extrañas y lindas.Este lugar es mágico, yo te lo aseguro. Yo y muchos más.Acá te encontras a vos mismo, acá te pones a prueba de modos literarios y litúrgicos, acá sos.Acá te vas el día libre a un cenote y al día siguiente, a Tulum o a la selva misma y entendés la magia en estado puro.No sabes bien por qué, pero la energía te recarga.Las cosas se intensifican y se mueven, no dejan que te acostumbres.Sos un viajero sin moverte.En Playa del Carmen viajas con los sentidos sin tomar ninguna droga.]]></content>
		</document>
		<document id="f4b08523ca9bbd683dcfea42851fa610" url="http://purgas.blogspot.com/2013/07/me-pega-mas-la-manana.html">			<content><![CDATA[Me pega más a la mañana.Y no hablo de drogas.Me estoy desintoxicando.De todo.De todo.]]></content>
		</document>
		<document id="261840618fafdf1c2fdd25b9496ebd91" url="http://purgas.blogspot.com/2013/08/charly-garcia-cerca-de-la-revolucion.html">			<content><![CDATA[- Ay...no sé que voy a hacer con vo'- Quererme y dejar que te quiera, boludo.]]></content>
		</document>
		<document id="e2e46519e078f7e3738cbbfc4046fb2c" url="http://purgas.blogspot.com/2013/08/cuando-las-faltas-de-ortografia-ajenas.html">			<content><![CDATA[Cuando las faltas de ortografía ajenas te hacen sentir escalofríos, quiere decir que:Opción 1: sos una neurótica de mierda.Opción 2: sos una neurótica de mierda.]]></content>
		</document>
		<document id="68ab5dfaa793e5a0616079e55fbd9c3a" url="http://purgas.blogspot.com/2013/08/estimulo-respuesta.html">			<content><![CDATA[Una sensación: siempre quedan cosas por decir.Otra: siempre quedan cosas por hacer.Me leen el I ching. El reposo, el proceso gradual.La esencia es lo esencial.La no huida.La oca avanza, lenta, hacia un terreno elevado. Hexagrama 53.Hay que detenerse, es necesario. Hexagrama 52.Gracias.]]></content>
		</document>
		<document id="efb435ab5f8fd20d46d3ed3ef90762a0" url="http://purgas.blogspot.com/2013/08/gotas-de-rocio.html">			<content><![CDATA[De como algunas personas son significativas en tu vida y no sabes nada de ellas, sólo las viste una o dos veces, sin intercambiar palabra, apenas miradas.La chica que bailaba llena de libertad con esta canción:http://www.youtube.com/watch?v=gw8iSESXI1Ien el Congreso de la Noosfera del 2010, se movia como volando, luego de la meditación de la señora alemana o gringa, la rubia, la wera.Ahora, cada vez que escucho esta canción en mis oídos, en la bici, tengo su sonrisa en mi mente, como ejemplo de libertad, de fluidez, de vida danzante en el minuto presente.Y ella no lo sabe.O si.(Entradas que finalizan en los monosílabos "O si?", demuestran que nada es determinado, nada es estricto, nada es)Gracias]]></content>
		</document>
		<document id="cbe5615b493dd2d3ad9fa8048f0c3440" url="http://purgas.blogspot.com/2013/08/o-si.html">			<content><![CDATA[Llueve un chingo, la tormenta tropical me trajo un mail. Avisos de vuelos baratos a Buenos Aires.Un día lo vi como una señal.Ya no veo más señales.Sólo veo agua caer por mi ventana colorada.El sentimiento, la sensación de que quedaron cosas pendientes, palabras?Hechos.Las palabras no sirven para nada, dice la que escribe desde que nació. Historias, sentimientos, visiones. Todo lo escribo, algo lo hablo.Frase dramática que inicia un guión de cine en el desierto: "me perdiste así, sin más".Luego, la protagonista que no lo es, se da cuenta de que si todavía piensa en él, él no la perdió un carajo.]]></content>
		</document>
		<document id="847e7452c9010f6b0fe14e8b186180a3" url="http://purgas.blogspot.com/2013/08/querer-chuparte-el-sudor-como-muestra.html">			<content><![CDATA[De repente, al ver los resortes del colchón que hacen las veces de reja, en el techo, confirmo que caen fichas todo el tiempo.Esa también fue una ficha ayer, mientras escuchaba a la mendocina: caen fichas todo el tiempo.(Recordar la voz de un señor que tiene un niño adentro y sonreír. Morderte el labio inferior.)Fichas que pretenden que salga corriendo a hacer algo que no sé bien qué es. Fichas que, a la vez, me dejan más en paz. Confiando, sabiendo, emocionada. Con las certezas desayunando dudas.Con las nubes que se mueven todo el tiempo en el cielo, porque es su naturaleza, y las iguanas que permanecen inmunes, intactas, impolutas.Con la yerba del mate que se me mete por la nariz y por cada poro, recordándome que su compañía ideal es una medialuna y no una toronja. No me importa, le digo, yerbita, yo ahora, elijo la toronja y habrá mucho tiempo de toronjas venideras que vendrán a limpiar mis mañanas de los resabios oníricos de una noche extranjera.Gracias.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>