<author id="c68bd92204ed4afa3c45603d0ab9b92e" url="sacadodecontexto.blogspot.com" feed="http://sacadodecontexto.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="135524ace4811da10a17e39ce4c352a7" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/07/breves-de-yellowglobito.html">			<content><![CDATA[YellowGlobito sigue dando material. Aunque igualmente estos son breves fragmentos de la primera época, que no tenía emoticons, ni links, ni estilos de fuente, ni nada mas que texto.Como ya estaban seleccionados, y al pasar unas cuantas semanas se pierde el contexto y toman otro sentido, van. Además, se complica trasladar los emoticons para reflejar las "conversaciones" tal como se dieron. Pero por ahora es lo que hay.El humorrrrrr:Marcelojefe: para aclarar, es mentira que no vengo el lunes, ud sabe que yo soy incapaz...de faltar al laburo...MarianoClaro, claro.Ya lo se.Marcelome esta diciendo incapaz?Después de las seis de la tarde, cuando cualquier cosa era suficiente para evitar asumir que había que seguir con Evo:MarianoNo se...Matute el Buenocomo no se.... no sos mi guia?... mi padre?MartinNo sabes que sabes mucho?O no sabes mucho?MarianoSolo se que no se nada.Matute el Buenohoy digiste hijos mios.....MartinOK (y no estoy gritando...)MarianoLo de hoy fue un momento...MartinMomento de que?MarianoNo se...MarianoViste que clara que la tengo...MartinQue delirio..Sondeos de opinión sobre temas de interés general. Dada la diversidad de las respuestas, no se llegó a nada (como siempre nos pasa):MarianoMatute es...MartinMaaaaaaaaaaaaaaaaaaloMatute el BuenobueeeeenoMarcelopuuuuuuuutoTambién hay lo que seguramente son respuestas a comentarios de Matute el Bueno:Flªcªy aparte gracias a dios no tengo la cabeza para llevar el pelo nada mas...Sólo un pequeño extracto de un tema infaltable en cada día de nuestras vidas:Matute el Buenoa los 13 me puse de novio y la puse.... vos?MartinLa pusiste el mismo día?Que te parió.MartinPobre gurisa.Seguramente Marcelo estaba por contar alguna supuesta cosa sobre mi. Pero... o no tenía nada, o se lo sigue guardando para hundirme dulcemente en una mejor oportunidad:MartinJefe: Algo para aclarar antes de que se empiecen a saber cosas?Digo, porque parece que "la fuente" va a contar algo...MarianoLa fuente de la plaza?Matute el Buenopor el tema de la fuente tenes que hablar con PipoMarceloo la fuente de coca y mentitas?MarianoPor lo visto su fuente solamente hace chistes, Anzorena...MartinSi... ta bien.... cambien de tema...Volveré.La Matutina Deportiva encontrando ramas genealógicas en el mundial (mas allá de que el jugador era italiano):Matute el Buenono sabia que Walter tenia un pariente en GhanaMatute el Buenojuega un GilardinoIban a ser "breves", pero bue. Es que es difícil de cortar:Matute el Bueno"parece" que "andaria"Matute el Buenoestoy re-MartinMarianoCarente?Matute el Buenono, hablandoMartinClaro, el Señor Seguridad me dice a mi...Matute el Buenoyo nunca estube carente :-PMartinEl Sr. nació abrazado a una mina.MarianoSi. Has estado carente de sentimientos.MartinTe faltó: "Carente de amor"Matute el Buenoeso es otro tipo de carencia.Si es por eso.... he estado carente de amor, sentimientos, bicicleta, autos, plata... etc, etc...Matute el Buenocarente de hacer andar la motoMarianoEsa es una carencia superficial...Matute el BuenoMartin: no naci abrazado a una mina. Pero despojados de ropa, te puedo asegurar que he abrazado a muchas mas que vos.MartinQue te parió.Hiju'e tigre.Matute el Buenoy? me vas a refutar eso o no? O vas a seguir poniendo boludeces?MartinVoy a seguir poniendo boludeces.Como es mi costumbre.Matute el Buenoah.....Mariano, el de las novedades no funca...MarianoEl pone boludeces no para refutarlo Matute el Bueno, sino porque no puede evitarlo. Recuerde que es carente de amor y está en la oscuridad...Martin:-(Matute el BuenoPai Mariano.... no anda estoMartinMe lo recuerda a cada momento.Este Sr. Jefe es maaaaalo.Matute el BuenoSr. Anzorena, le aviso que por este medio es solo el moderador. No su jefeMarianoEs que últimamente estoy sufriendo cambios psíquicos y psicológicos, y simplemente comparto algunas de las cosas que me han iluminado...MartinQue te parió.Marceloes una forma sutil de decir que está cada dia mas locoMatute el Buenobueno, antes de llegar a la locura total prestame la caladoraMartinJefe:Le dijeron LOCO.MarianoCuál es el límite entre la felicidad, el amor extremo, la desazón, y tantas otras cosas, y la locura?Puede usted responderlo?MartinMe fui.La próxima edición de la serie será de la nueva era. Así que se verán los emoticons correspondientes a cada parte. Sería un crimen mutilárselos.Hasta pronto."Cuidate, querete, ojito..."]]></content>
		</document>
		<document id="c1e769f37cad4fb883f52f32a497f30d" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/07/todos-tenemos-un-teubner.html">			<content><![CDATA[La vieja frase "Todos tenemos un muerto en el placard" no se aplica en nosotros. No es que no la cumplamos, sino que a veces nos queda chica.Todo comienza por el hecho de que yo, amante del rock y de corazón totalmente redondo, tengo archivada una parada inexplicable en mi pequeña historia de espectáculos musicales: estuve en un recital de Los Teubner en Perdices. Si... en medio de Redondos, Divididos, Bersuit, Indio, Stones y U2, están Los Teubner. De River, Obras, Luna Park y La Plata, a una escuela de campo.Muchos se preguntarán quiénes son, y es algo que no puedo llegar a contar. También podría explicar como es que llegué a estar ahí, pero este blog no se llama "Explicando el Contexto", así que no puedo decir que fui por idea de un amigo, ni dar los motivos por los que accedí, etc.Pero no soy el único con este tipo de pasado descartable, y de ahí viene el "Todos tenemos un Teubner". Así que intentaré arrastrar a alguno mas conmigo. Veamos:Mi fiel amigo Matute el Bueno también estuvo presente en aquella velada con Los Teubner. Es mas: fue el autor intelectual de que nos sumemos en el viaje. El también podría dar sus razones de por qué lo hizo, pero ya dijimos que este no es el blog apropiado. Lo mas destacable es que ese fue el último recital presenciado por quien en épocas anteriores prefería encontrarse con los integrantes de Hermética.Martín, el mismo que no puede vivir sin reggae, fue a ver a Virus: la emblemática banda liderada por Federico Moura. Pero obviamente, por una cuestión generacional no los fue a ver con Federico en la voz, sino con su hermano: aquel "cantante" de pelo púrpura. Con él, la banda fue convirtiéndose en algo impresentable (o mas impresentable que antes para quien no simpatice con Virus; para mi es neutral).Así como se supo que escucha Enanitos Verdes y Manuel Wirtz, seguramente Martín tiene otros Teubner no declarados que ya saldrán a la luz. Debe haber elegido el mas leve para hacerlo público y salir mejor parado por descarte.Marcelo, aunque está mas identificado con el rock, tiene alguna cierta amplitud musical. Pensábamos que esa amplitud no se alejaba demasiado de una coherencia, pero nos convencimos de lo contrario cuando supimos que estuvo en un recital (perdón por usar esa palabra) del Grupo Red. El trata de atenuarlo diciendo que en realidad fue a ver otra banda, y que solamente se quedó dos temas. Pero bancarse dos temas de Red, que era la atracción central de ese día, ya es suficiente para que la mancha no se quite...Cuzco, hombre complicado para la música si los hay, fue a ver a King Africa. Tranquilamente el título de hoy podría ser "Todos tenemos un King Africa", pero ese humanoide al menos salió en televisión y fue famoso unos minutos, incluso internacionalmente.Si alguien no lo recuerda, lo envidio. El tipo cantaba todos los temas iguales, separando las palabras en sílabas (sal-tan-do-sinpa-rar!) y con el mismo ritmo. Era infaltable el tapado de piel blanco y los collares dorados. Bue... vean la foto y pasemos este trago amargo...De Chicho no decimos nada porque suponemos que ganaría por afano. Sería mas simple mencionar lo rescatable. De La Flaca no tenemos información, pero estaremos atentos para actualizar.Ya vimos hace poco que siempre se puede caer mas bajo. Así que alguna vez puede haber una reedición actualizada de este tema.Espero que al menos cambie el título...Gracias. Vuelvas prontos.]]></content>
		</document>
		<document id="eb7f487f99de39da420fb4c15806f702" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/08/feliz-cumpleaos-matute-el-bueno.html">			<content><![CDATA[Hay quienes piensan que el día en que uno nace es pura casualidad, una cuestión fortuita, y que no incide en nada en lo que somos o dejamos de ser. Hay también quienes piensan lo contrario: que todo se relaciona y tiene un por qué, y que si nacés un primero de mayo te va a gustar trabajar, y cosas así. Como de costumbre, no llegaremos a ninguna conclusión. Pero igual podemos ver el caso de Matute el Bueno:Por ejemplo, un 7 de agosto nació Carlos Monzón. Es sabido que nuestro oscuro amigo tiene un pequeño historial de escenas de pugilato y hechos bochornosos. De hecho, su carrera futbolística se vio truncada por ser un jugador violento, destructor de habilidosos. "Que me venís a gambetear a mi, gil!" fueron las últimas palabras que escuchó un prometedor número 10 de 15 años, antes de dedicarse a la gimnasia artística para no seguir sintiendo los tapones de Matute.Otro que nació un día como hoy es Jimmy Wales: el fundador de Wikipedia. Matute lo homenajea constantemente, desbordando cultura general con datos desconocidos para el resto. No importa de qué se trate. El, aporta. Y si le discuten, trata de enseñar a la fuerza con duros debates, muchos de los cuales ya hemos repasado. Es un educador nato.También nacieron un 7 de agosto la espía Mata Hari, el actor David Duchovny, y la actriz Charlize Theron. Estos no tienen un punto en común tan claro con Matute el Bueno. Pero si a alguno se le ocurre cómo se relacionan, bienvenido.Varios músicos han nacido un 7 de agosto, dentro de una amplitud importante de estilos: Bruce Dickinson (cantante de Iron Maiden), el colombiano Carlos Vives y Caetano Veloso. Matute el Bueno ha ido de Hermética a Miranda, pasando por Sepultura y José Velez. Así que es probable que se sienta orgulloso de los tres.No hubo muchas celebridades ni personajes históricos que hayan fallecido este día. El mas destacable es el actor cómico Oliver Hardy (el gordo de "El Gordo y el Flaco"). Pero para compensar esa sequía necrológica, en 1998 un tal Osama se mandó dos atentados contra embajadas de EE.UU. con mas de 250 muertos. Tomá!Entre los hechos políticos, ocurrió que Ottawa fue elegida capital de Canadá, Simón Bolívar triunfó en Boyacá y aseguró la independencia de Colombia (de ahí debe venir que sea tan común verlo a Matute deambulando con una tacita de café), y Costa de Marfil se independizó de Francia (casualmente nuestro homenajeado es negro, y tiene mucho marfil).Algún día alguien dirá "Un 7 de agosto nació Matute el Bueno". Si se la recordará como una fecha gloriosa o trágica es algo que todavía no se puede afirmar.Por lo pronto amigo Matute, espero que la pase bien en este año, a pesar de que significará su despedida del grupo de los que tenemos "veinti" (Ja!). Y sepa que, aunque suelo ser poco demostrativo, no hace falta una botella de Fernet para poder decirle que lo quiero mucho, que le deseo lo mejor, y que tengo muchas cosas para agradecerle.Un abrazo.]]></content>
		</document>
		<document id="1301e80df851aa6968d52e454c561217" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/08/nuestras-10-excusas.html">			<content><![CDATA[Días atrás, circuló por YellowGlobito un link (en realidad circularon cientos, pero nos referimos a uno en especial) con las 20 excusas mas usadas por los programadores. Son muy pocas las que no hemos usado o escuchado tan textualmente. Pero igualmente tenemos algunas que se adaptan mejor a nuestra realidad.Sin ningún orden en particular:"Pasame los logs". Si, señor... Bendito sea el día en que empezamos a ponerle logs a nuestras aplicaciones. El contenido de algunos no sirve para nada, pero es un recurso inigualable para ganar tiempo. Incluso algunas veces se gana por abandono de quien tiene el supuesto problema. No importa de qué se trate: siempre se pueden pedir los logs, y si los mandan muy rápido se puede recurrir a otra variante: "Pasame las tablas" "Todas???" "Y si... hay que ver bien"."Debe ser un problema del controlador fiscal". Ideal para tickets desaparecidos, mal grabados, etc. Si quien plantea el problema es medianamente dócil, con un "Que hagan ver el controlador con un técnico" se elimina el problema por un tiempo considerable, o incluso definitivamente. Si vuelve, podemos usar el recurso de los logs, y así indefinidamente."Seguramente tienen problemas de internet". Lo mas apropiado para cosas de Plex Center, donde la culpa en realidad casi siempre la tiene Plex. Pero con esto se busca dilatar, y en el mejor de los casos se termina logrando que los usuarios se acostumbren a ciertos contratiempos por considerarlos "normales"."Eso viene así de Alfabeta". Un clásico!!! Bastó que una vez sea cierto, para que Matute el Bueno utilice esta excusa a mansalva ante problemas de la generación de medicamentos. Con el tiempo Alfabeta parece haberse vuelto mas profesional, porque los problemas desaparecieron."Esa parte no se ha tocado". Aunque muchas veces es cierto, suele usarse en situaciones extremas. Por ejemplo, después de hacer modificaciones en Plex durante cuatro meses... A veces puede ocurrir que se diga en serio, sin contar con que otros SI pueden "haber tocado" (por ejemplo, equivocándose de proyecto; es que Evo y Plex son tan iguales...)."Puede ser la máquina. Reiniciá y fijate". Muy pocas veces sirve de algo. Es otra para ganar tiempo, y a veces para encomendarse a la suerte o a algún fenómeno divino. Es como, cuando un auto no arranca, bajarse, abrir el capó y mirar un rato."El problema son tus tablas". Está bien... es una excusa, pero muchas (demasiadas) veces es cierto. Con esta frase se da una lucha entre el que desarrolla y el que prueba, donde el control lo tiene el que mas victorias haya conseguido en las últimas disputas. Si la tendencia viene marcando que los datos sobre los que se prueba son lamentables, el programador simplemente menciona "deben ser tus tablas" y el que prueba debe encargarse de demostrar que no. Si la tendencia viene al revés, y el programador le erra hasta en 1+1, el que prueba hará caso omiso a la excusa (que el programador igual intentará utilizar siempre)."A mi me anda". Es igual que la número 1 de la lista: "En mi máquina funciona". Pero... es que es verdad!!! Bueno... a veces no... pero generalmente si. De todas formas nunca se da el caso inverso: que algo no le funcione al programador y si al que lo está probando. Supongo que porque la naturaleza es sabia: si se diera ese caso, el programador simplemente ignoraría el problema, aún cuando supiera que puede provocar otro Chernobyl."¿Copiaste el último ejecutable?". Esta trae una respuesta inseparable: "Por supuesto!". Hay dos cosas increíbles: cómo el programador apela a este comentario casi por instinto, y cómo el que prueba confía ciegamente en si mismo y nunca controla que realmente tenga el ejecutable correcto. Siempre el que tiene razón se encarga de sepultar al otro."Ese caso no se va a dar nunca". Incluye un trabajo psicológico del programador, para convencer al que prueba de que está bien, que encontró un error y es valorable, pero que en la práctica eso no va a suceder de ninguna manera ni aunque se conjuren todos los espíritus en nuestra contra. Suele ocurrir que cuando el programador logra su cometido, el error se termina dando.La lista se va renovando, por lo que pueden faltas algunas.Cuidado. No repitan esto en sus casas. Y en su trabajo... es inútil cualquier consejo. Es parte de él.Si usted está leyendo esto espantado por ser una de las víctimas, ehhhh... es todo puramente humorístico y en realidad nunca sucede. No se asuste.Abrazo amigos.]]></content>
		</document>
		<document id="f6224f8f0ac0e7cf96cdb3fb0c38a404" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/08/remodelando.html">			<content><![CDATA[Ya que la creatividad no debe ser forzada (no funciona de esa forma, debe caer naturalmente) cambiemos un poco el aspecto, aprovechando Blogger in Beta.Hay cosas que no se ven del todo bien.Todavía falta (parecía mas simple...).Un abrazo.Update 16/09: Listo. Faltaban mejorar los colores de los extractos de YellowGlobito. Ya volvieron a ser legibles.]]></content>
		</document>
		<document id="2fe6bff94751f5f848bfc7cb1273d2f7" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/09/consagrao.html">			<content><![CDATA[Después de buscar y buscar, finalmente pude comprar mi entrada para ver a Martín en su único concierto en La Trastienda. Terminé comprándola revendida en Mercado Libre, pagando casi tres veces mas del valor original.No es que se hayan agotado, sino que imprimieron pocas... Es un artista prometedor (promete que Stock va a funcionar, promete que va a terminar EVO), pero recién arranca. Algunas se mancharon con café, otras las compró el propio Martín para regalarlas, una la compró Cañito (su fan número 1) y una le llegó por error a este que la puso en Mercado Libre.Por suerte no es como Divididos: él toca los sábados (no los martes o miercoles). Está presentando su último disco: Solos de Cavaquinho. Lamentablemente, en vivo no lo acompañará Chicho en la percusión (le hubiera aportado un humor bastante desopilante con su "ritmo"). Pero igual serán 5 horas apasionantes.Gracias Martin por aportar un cacho de cultura musical, enseñándonos que no es una guitarrita: es un cavaquinho. Y no es una pandereta: es un pandeiro!. Y tantas otras cosas mas. Sabrá que su tarea educativa es una causa difícil e incomprendida, pero no le afloje. Algunos, vamos entendiendo...Abrazinho.]]></content>
		</document>
		<document id="9987a4af3670cc718a4fd987b7356d52" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/09/feliz-cumpleaos-cuzco.html">			<content><![CDATA[Seguimos tratando de no llegar a nada con el día en que uno cumple años. En este caso, nos ocuparemos unos minutos de Cuzco: un hombre que tuvo la suerte de nacer en año nuevo (según el calendario etíope).Un 11 de septiembre, pero de 1541, un terremoto destruyó totalmente la ciudad de Guatemala. Se dice que un antepasado de Cuzco, que pasó días después, mencionó: "Lindo terremoto, che. No quedó nada.". Año mas tarde, Cuzco se deleitaría con el incendio de El Picaflor exclamando "Lindo incendio...", mientras lo miraba desde la estación de servicio.En 1940 se da el único hecho histórico que se vincula con la profesión actual de Cuzco: George Stibitz presentó lo que se considera la primera operación remota de una computadora a través de líneas telefónicas.En 1973 Pinnoccio y sus amigos bombardean el Palacio de La Moneda en Chile, donde muere Salvador Allende y se instaura una nueva dictadura en sudamérica. Cosa que hasta hace unos 25 años era de lo mas común por estos lados. No vamos a relacionar estas cosas con Cuzco. No seamos malos...No nació mucha gente que se la recuerde por algo (nacieron muchos ilustres desconocidos). Los mas rescatables son Manuel Mujica Láinez, Brian De Palma, Franz Beckenbauer, Anahí Fernandez y Moby. Una escasez importante...Tampoco se anduvieron muriendo muchos personajes históricos. El que mas presente se tiene es sin duda Domingo Faustino Sarmiento, pero no hubo mucho mas: en 1987, en Kingston, fue asesinado Peter Tosh, y en 1926 en Roma habían tratado de asesinar a Benito Mussolini pero le erraron.Hasta ahora, una fecha olvidable. Pero todo día tiene su revancha. No estábamos cuando el hombre llegó a la luna, no vimos el asesinato de Kennedy, eramos chicos cuando se cayó el Muro de Berlin, no vimos el Graff Zeppelin ni el Hindenburg en llamas, no nos sorprendieron las bombas atómicas, el Titanic ya estaba hundido cuando nacimos, etc. Pero en 2001, justamente el 11 de septiembre, se produjo un hecho que fue verdaderamente histórico, y que es el último que hemos tenido: el ataque a las torres gemelas.Pero mas allá de que esta fecha encontró su lugar en el mundo, la realidad es que la historia pocas veces es justa. Porque le dió a Cuzco ese regalo de cumpleaños, y él no es capaz de valorarlo. En lugar de sentirse alagado, se pone mal porque dice que murió gente inocente... Que se la va a hacer. A veces con una simple tarjeta alcanza...Yo por ahora no voy a andar volteando nada. Lo invitaría a un asado, pero temo que se deprima por el fallecimiento de la vaca... Así que mientras buscamos una alternativa, por lo pronto lo poco que hay es un abrazo desde este incomprensible blog.Atte;]]></content>
		</document>
		<document id="80ab755ee8bbece42e194fad221cc26" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/09/fobiamanacos.html">			<content><![CDATA[Gracias a un link aportado por Martin en YellowGlobito, nos hemos instruido un poco en cuanto a manías, fobias y complejos. Es bastante increíble como, leyéndolas, casi todas se asocian con al menos uno de nosotros. Hay muchas que son compartidas por mas de uno o por varios. Las que mas se destacan son la Melomanía (fascinación por la música) y la Piromanía (compulsión anormal por encender fuego o provocar incendios), pero hay mas:Considerando nuestra realidad, Martín y yo padecemos Venustrafobia (miedo a las mujeres hermosas). De otra forma, no se explica que Emilia Attias (por decir algo) no nos de bola a nosotros pero sí al turco no se cuanto. Se nos podría acusar de Erotofobia (miedo al sexo) o Coitofobia (miedo al coito) pero es muy duro. Así que negociemos con algo mas sutil, como la Amatofobia (miedo al polvo).El mundo animal nos rodea de manera contradictoria. Tenemos alguien que sufre al mismo tiempo de Aracnofobia (no corras Flaca, no hay fotos) y de Ailuromanía (entusiasmo intenso por los gatos). Esta última manía también se asocia con Chicho, pero no precisamente por los simpáticos animalitos. Y no hace falta decir que también tenemos afectados por la Ictiomanía (fascinación excesiva por los peces).Hay fobias que son un camino de ida, como la Tricofobia (miedo al cabello). Yo se lo que les digo: uno empieza a deshacerse obsesivamente de su pelo cuando la sufre. Y si se asocia con la Cromofobia (miedo a los colores), como le pasa a Matute el Bueno, es peor: lo poco que va quedando se va blanqueando, en una lucha por ver cuál de las dos se impone.La aracnofóbica trata de disimular su estado de perdición con algunas manías en apariencia benévolas: la Queromanía (compulsión hacia la alegría) y la Coreomanía (no, no es que le gusten los coreanos; es la obsesión por danzar o bailar).Hay trastornos que se desencadenan con alguna situación particular. Por ejemplo Matute el Bueno sufre de Aritmofobia (miedo a los números) cada vez que revisa sus finanzas, debido a su Oniomanía (compulsión incontrolable por comprar). Ultimamente ha adquirido la Xantofobia (miedo del color amarillo o de la palabra "amarillo"). La Homofobia ya es mas clásica en él, y si hay algo que no tiene es Nosofobia (miedo a las enfermedades). Probablemente, todo se deba a su exceso de Coprolalomanía (obsesión por decir obscenidades) y Ginecomanía (en los varones, deseo obsesivo e incontrolable por el sexo).Cuzco, entre otras, padece Batofobia (miedo a las alturas, a los lugares elevados), y desde hace unos cuantos meses Toxicofobia (temor a ser envenenado, a las toxinas). Y a partir de sus propios testimonios, lo podemos relacionar con la Gimnomanía (compulsion a la desnudez).Pero no estamos tan mal. Algunas cosas no tenemos. No existe la Negrofobia (miedo a la gente negra) o por lo menos es tolerable, no hay Lisofobia (miedo a la locura), no tenemos problema con la Acerbofobia (miedo a la acidez) y tampoco sufrimos Dipsofobia (miedo a la embriaguez) ni Potofobia (miedo a beber alcohol), sino mas bien Dipsomanía (deseo irresistible por ingerir bebidas alcohólicas) y por cuestiones legales no podemos mencionar la Leteomanía (fascinación obsesiva por los narcóticos).Nada mal para tener un trabajo en el que nos toca pelear contra la Frenofobia (miedo a pensar), la Tecnofobia (miedo a los adelantos tecnológicos) y la Ideofobia (miedo a las ideas o a la razón), en algunos casos haciendo terribles esfuerzos para controlar la Homicidiomanía (impulso irresistible por cometer homicidio).Quedan muchas fobias y manías que se relacionan con nosotros. No hemos pasado ni la mitad. Haciendo una especie de tabla de posiciones con las mas visibles, queda como único puntero Matute el Bueno, seguidos muy de cerca por Martin, la Flaca y yo (no importa el orden; los tres muy parejos). Los demás vienen un poco mas atrás, pero sólo tomando las mas visibles. Sumando las leves, habría que ver qué pasa.PD 1: Psicólogas: ignoren todo esto. Hagan de cuenta que es un relato totalmente imaginario.PD 2: Flaca: Nunca pongas "fobia" (o "phobia", o "phobic") en ningún buscador de imágenes. No pasarías la primer página. Lo que me costó encontrar una imágen buena con menos de 8 patas... En definitiva no la encontré y tuve que recurrir a Homero.Chau maniáticos.]]></content>
		</document>
		<document id="a4b2ae1d2915a9d8ebd1ed2bad028987" url="http://sacadodecontexto.blogspot.com/2006/10/buscs-laburo.html">			<content><![CDATA[Mas allá de que nadie sabe bien qué es, lo que es seguro es que este no es un blog donde se pongan links (para eso ya hay demasiados y todos iguales). Esta es una excepción, y como tal difícilmente se repita.Pero vale la pena.En la lista de empleos de Google, para un Desarrollador Senior un requisito es tener "sentido del humor". Ese requisito, tiene este link.No tengo dudas de que es un requisito real, e incluso fundamental. Se puede aprender a desarrollar mejor. Pero... tener sentido del humor, no es algo que se pueda estudiar...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>