<author id="c69f71a4a35d80c7b111f5a17b762aeb" url="rubenko.blogspot.com" feed="http://rubenko.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="6">
		<document id="3eb7da113f92dadbebd826b9099dfd50" url="http://rubenko.blogspot.com/2008/01/la-habla-para-bajar-las-tasas.html">			<content><![CDATA[por RK publicado en De Igual A IgualSalamanca cansada marcha a La Plaza para sacar a la facha allá. La facha mata a tasas altas. La masa cansada nada. Van hasta La Plaza. La masa jamás vaga. Llaman a las casas para marchar. Favasa va. Las cajas, las cajas!! Allá lanzan patadas, ala!! A La Plaza masa malvada, lanza lanzaratasas. Ja ja ja.La plana jamás saca la marcha. Allá van, vagas. Vayan a trabajar para pagar las tasas. Nada. A marchar hasta Barajas. Hasta bajar las tasas, más marchas, más Plazas. Lanza cantaba: jamás pagarán tasas más altas. Más allá Lanza habla: nada, habrá tasas altas, la facha jamás paga, la masa salda las casas mal armadas. La lana, la bata. Pata a la lata, La plata mancha. La pasta Lanza! Más marchas a La Plaza. Salamanca anda, Salamanca manda. Basta ya!! Más, más palabras para cansar las marchas. Más la masa va, va. Lanza, paga!! Mandan cartas. Más las tasas jamás bajan. La vaca atada va a Canadá mandada para ganar mas plata. Bajan las almas, bajan las ganas. La masa cansada va a casa. A gacha. Mala racha. Mala pata. Lanza gana. Facha caca. Vaya macana. Taca Taca Salamanca. Hasta mañana. mamá va a amar a papá, gran alharaca. Allá van, al carnaval. Más nada. Tasa altas habrá para pagar.]]></content>
		</document>
		<document id="406a6b9d917066b1b1a63c905a30f67b" url="http://rubenko.blogspot.com/2008/02/porqu-las-comunidades-judas-fuera-de.html">			<content><![CDATA[Mientras las comunidades judías del mundo recuerdan el “holocausto judío”, nada dicen del “holocausto palestino”. Son cómplices: callan o lo avalan.por RK en De Igual A IgualPublicado en REBELION / en Señales de los TiemposSegún la Convención para la Prevención y la Sanción del Delito de Genocidio de la ONU se entiende por genocidio cualquiera de los actos mencionados a continuación, perpetrados con la intención de destruir, total o parcialmente, a un grupo nacional, étnico, racial o religioso, como tal:a) Matanza de miembros del grupo; b) Lesión grave a la integridad física o mental de los miembros del grupo; c) Sometimiento intencional del grupo a condiciones de existencia que hayan de acarrear su destrucción física, total o parcial; d) Medidas destinadas a impedir los nacimientos en el seno del grupo; e) Traslado por fuerza de niños del grupo a otro grupo.por Rubén Kotler*Nuevamente digo: EN MI NOMBRE NO...Una vez más intentaré posicionarme para decir claramente que en mi nombre no se siga asesinando a los Palestinos, que no se continúe con este derramamiento de sangre que a esta altura ya debe ser tratado en las Naciones Unidas con la urgencia y eficacia que se merece, hay que decirlo y a viva voz: HAY QUE PARAR EL GENOCIDIO PALESTINO!! Las comunidades judías del mundo entero siguen siendo cómplices del asesinato de hombres, mujeres y niños en los territorios palestinos y mudas al horror del asesinato que en nombre del judaísmo se produce en Palestina, se convierten en voceras de un Estado que aplica el terror y la destrucción masiva, amparándose en la impunidad que el sistema internacional le otorga y justifican de manera injustificada un crimen de lesa humanidad que no sólo pesa en este presente, sino que impactará en la historia del judaísmo en un futuro cercano.Siento dolor y profunda desazón de ver como mientras las comunidades judías del mundo recuerdan el “holocausto judío”, nada dicen del “holocausto palestino”, provocado por los hijos y nietos de los sobrevivientes de los campos de exterminio nazi. Hoy, como hace un año y medio vuelvo a decir: EN MI NOMBRE NO. Y no reniego como algunos sostienen, de mis orígenes judíos, sino que en nombre del judaísmo con el que también me identifico pido, exijo e imploro: No más holocaustos, no más genocidios, no más asesinatos selectivos, no más destrucción de la ya pobre infraestructura en la que viven hacinados más de un millón y medio de palestinos en la Franja de Gaza, no más confiscación de tierras palestinas, no más construcción de colonias ni muros de la vergüenza: NO MÁS HORROR, no más TERRORISMO DE ESTADO POR PARTE DE ISRAEL. Así, y con mayúscula. Que estas letras queden como grito de un ex miembro de la comunidad judía de Argentina que no acepta estos crímenes, que no quiere ni puede convalidar a un estado criminal, ciego y genocida.Soy consciente que vuelvo a enfrentarme a la comunidad judía de mi país, a la que alguna vez he pertenecido y en la cual alguna vez actué como docente. Pero debo decir que tanto silencio de esa comunidad, y de todas las comunidades judías del mundo, ante los crímenes cometidos por Israel hacia el pueblo Palestino, me repugna. Pero este silencio cómplice tiene un motivo. Los dineros que Israel gira a esas comunidades judías, junto con el material educativo, aquel que debe enseñarles a los “buenos judíos” que Israel es su tierra por derecho divino, que el sionismo es derecho y humano (consignas que nos recuerdan a las banderas de la dictadura militar argentina) y que tanto derramamiento de sangre se justifica en el derecho de existencia de Israel, como legítimo territorio de los judíos. El gueto judío en Oriente Medio. La muralla dentro de la cual no puede ingresar nadie que no sea judío. Pero la realidad es otra. Un pueblo no puede echar raíces a costa del exterminio de otro pueblo. Esto es lo que ha sucedido en América, en Estados Unidos, en España con la expulsión de judíos y moros a la sazón de los cristianos, en Argentina con el exterminio del aborigen en la Patagonia para poblar un territorio poblado, en Turquía con el genocidio Armenio… y más, la lista lamentablemente es enorme, interminable. Cáncer de nuestros tiempos modernos, los naZionalismos inventados en el Siglo XIX por unas elites para justificar lo injustificable.En Palestina ha significado la construcción de un estado sobre la expulsión de un pueblo que habitaba esas tierras y el genocidio posterior de la población que ha resistido el exilio. En mi nombre NO!! Y sería bueno que las comunidades judías del mundo, aquellas que predican de voces afuera el pacifismo, el amor al prójimo y la beneficencia, cuestionaran al terrorismo de Estado de un Israel que habla en sus nombres. Porque Israel habla en nombre de un judaísmo universal mientras lleva a cabo un genocidio. Comprendamos que las bombas no son inteligentes y que no es un fallo humano el que les está costando la vida a miles de palestinos tanto en la Franja de Gaza como en Cisjordania. Vergüenza humana. Delirio sin razón que lleva a los políticos israelíes a emprender un genocidio para fortalecer un estado de apartheid, como lo fuera Sudáfrica en los tiempos en que la minoría blanca sometía a la mayoría negra. Y las comunidades judías son cómplices. Cómplices no solo por omisión, sino, y esto es más grave aún, por acción. Porque avalan los crímenes que en nombre del judaísmo universal perpetra Israel contra la población nativa de Palestina. Una vez más quienes nos oponemos a cualquier tipo de crimen debemos alzar la voz de manera fuerte y sin titubeos: EN NUESTRO NOMBRE NO. Israel debe parar ya mismo el genocidio que está emprendiendo contra el pueblo palestino y debe comprender que en el marco del derecho internacional, los responsables tendrán que ser llevados a juicio y castigados, de la misma manera en que Nürmberg castigó a la jerarquía nazi o el estado argentino juzgó a los militares de la última dictadura.EnlacesLa palabra "genocidio" en el conflicto israelopalestino*He decidido publicar este artículo movido por la nueva ola de campaña contra mi persona en la que no han faltado insultos, provenientes de miembros de la comunidad judía argentina residentes en Israel.Estos son alguno de los mensajes electrónicos recibidos por el autor de esta nota:Rosemarie Bendahan escribió:ruben kotler yo no se que mierdas eres ni de que mierda vienes pero sise que por tu nom bre eres judio y por tus informes un buen renegadoganando dinero a costa de de los demas, que verguenza llevar esenombre en israel te lo pueden cambiar solo por 5 shekels y llamartetraidor u otro , nosotros los israelis no nos rendiremos nunca ytampoco nos esconderemos bajo tierra , nosotros los israelis temohonor, tenemos fuerzas, temos moral, y tenemos a DIOS asi que porfavor menos propaganda y empieza en volver a techuva que mejor tevaldria, porque nosotros los judios estamos estuvimos y estaremoshasta la eternidadDori Lustron escribió:Sr KotlerYo vivo en Israel. Soy periodista y estuve en Hebron, en Belen, en Gaza,(antes de la desconexion) en todas las fronteras del norte, anduve por la cerca de defensa. Vivo en un lugar lleno de arabes......y hablo con fundamentos El hecho que usted viniera 3 veces aca no significa nada No lei todo lo que usted dijo pero quiero aclararle algo Haaretz es un diario en el que el duenio no quiere un estado judio sino binacional.O sea que dejemos de ser un pais judio. Me pregunto para que murio tanta gente para defender la Medinah...verdad?Que pasa? Usted se basa en Gideon Levy o en Pappe que ya se fue de israel? Toda la izquierda progre ..Pappe hablaba solo a favor de los palestinos pero seguia cobrando el sueldo de la Universidad de haifa y apoyaba el boicot a los academicos israelies. Buen chico.Mi hijo me decia el otro dia....los estudiantes arabes hacen manisfestaciones diciendo que son palestinos y tienen los dibujos del mapa de palestina en lugar de israel. Y todavia les damos becas....con mis impuestos....mas hajnasa no tiene compasion de nadie pero de ellos si.Los diputados arabes en la Knesset dicen ser palestinos y no israelies y los dejan hablar...somos una democracia y de tanta libertad ya es un exceso. Tenemos al enemigo dentro del gobiernoUsted habla mucho....de lejos....no tiene NINGUN DERECHO A LA OPINION. NO VIVE ACA.Que dijo al respecto Yediot Hajaronot?Maariv? El Jerusalem Post?El articulo que usted manda abajo yo vi las imagenes por television y fueron todos a juicioEs verdad que paso pero tambien es verdad que se juzgo y a pesar de los multiples problemas que tenemos LA LEY SE CUMPLE...Omri Sharon esta preso, Katzav fue destituidoPUEDA SER QUE CON UN POCO DE SUERTE OLMERT TAMBIENNUESTRO EJERCITO ANDUVO MUY MAL EN EL lIBANO PERO TAMPOCO ESTABAMOS PREPARADOS PARA UNA GUERRA.iGUALEMENTE HISBOLLAH PERDIO CIENTOS DE TERRORISTAS QUE ELLOS MINIMIZARON Y LO SE DE FUENTES LIBANESAS CONFIABLES.A MI NO SE ME PUEDE REIR COMO A SOFIA PORQUE YO VIVO EL CONFLICTO . USTED ESTA LEJOS....EL EJERCITO ESTABA DESORDENADO PERO ESE GRAN HOMBRE QUE MURIO HOY EL GRAL DAN SHOMROM RECOMENDO ELEGIR A GABY ESQUENAZI QUE CADA SEMANA CAE DE IMPROVISO EN CADA BASE Y HOY PODEMOS DECIR QUE EL EJERCITO DESPUES DE LA MALA EXPERIENCIA PASADA ESTA PREPARADO PARA UNA CONFRONTACION.Y el ministro de defensa es uno de los hombres mas condecorados que tuvo Israel en el Ejercito.deje de vociferar en contra y crear mas antisemitismo. Ya lei varias veces sus mailssi quiere opinar arriesgue el pellejo y venga a poner el pecho aca.Opinologos hay muchos y todos tocan de oido.Sophie web escribió:JAJAJA, Pablo, me da risa este Kotler , no lo conozco y me imagino su cara DE TERROR, JAJAJA, un tipo que le molesta tu habitual letra verde, es capaz de cualquier cosa. Es digno de ser estudiado por un congreso de psiquiatras.En ese nimio detalle, se nota la bestia que es. No tiene asidero.DOS COSAS:1.- DE HABER NACIDO ANTES DEL HOLOCAUSTO Y EN EUROPA, POR MAS RENEGADO QUE FUERA, HUBIERA SIDO CONVERTIDO EN JABÓN EN LOS CAMPOS DE CONCENTRACION Y HOY ESTARIA EN UNA VITRINA DEL MUSEO DEL HOLOCAUSTO Y EN ISRAEL. 2.- TIENE RAZÓN, NOS EQUIVOCAMOS. ESTE TIPO LO MAS LEJOS QUE FUÉ ES A YERBA BUENA, SI ES DE TUCUMÁN. Y QUE ME MANDEN A LA REMILPUTA NO ME OFENDE, ES EL INSULTO DE LOS QUE NO PUEDEN DISCUTIR, LE FALTA EL MUNDO QUE NOS SOBRA A NOSOTROS.NO TE GASTES, ESTE TIPO SE MUERDE LA LENGUA Y MUERE ENVENENADO, POR ESO ESCRIBE. DE DONDE ES? PARA HACER FUMIGAR LA ZONATENGO UNA AMIGA NO JUDIA, LILIANA GIMENEZ FREIRE, TIENE UNA TEORIA, QUE SI A TODOS LOS ANTISIONISTAS Y ANTISEMITAS LOS LLEVARAN A CONOCER ISRAEL, SE TERMINARIA ESTA PESTE.ELLA Y SU MARIDO VIAJAN TODOS LOS AÑOS A ISRAEL Y SUS HIJOS ESTUDIAN HEBREO.BESOTE, Sophie the worst Ah!! tengo que encontrar un email que les dice a todos los antisemitas, que no deben curarse con cientos de medicamentos o estudios de salud, porque se lo deben a judios. ]]></content>
		</document>
		<document id="cd72a45c7303afba88af784109d8255e" url="http://rubenko.blogspot.com/2008/02/uno-de-los-agentes-de-la-triple-ser.html">			<content><![CDATA[Almirón es requerido por la Justicia argentina por "Genocidio"Por RK publicado originalmente en De Igual A IgualAl fin parecen cumplirse algunos postulados básicos de la justicia. Rodolfo Almirón, mano derecha del “brujo” José López Rega (fundador del grupo parapolicial Triple A, que operó durante el interregno de Isabel Martínez de Perón), será extraditado por España, país que eligió el criminal para esconderse. Este ex subcomisario de la Policía Federal, está acusado por los asesinatos de Rodolfo Ortega Peña, Carlos Mugica, Julio Troxler y Silvio Frondizi, entre otros y será juzgado por "delitos de Lesa Humanidad y Genocidio". En España Almirón fue guardaespaldas de Manuel Fraga, histórico dirigente franquista impulsor del Partido Popular.El gobierno español ha dado un guiño a la justicia argentina al aprobar el miércoles pasado la extradición a la Argentina del ex subcomisario de la Policía Federal Rodolfo Eduardo Almirón Sena, acusado de cometer “delitos de lesa humanidad y genocidio” cuando era uno de los responsables de operativos de la organización de ultraderecha Triple A. El pedido de extradición había sido formulado por el juez federal Norberto Oyarbide, quien reabrió la investigación luego de que el diario español El Mundo descubriera al ex jefe de la custodia de José López Rega en las afueras de Valencia.Almirón, cumple hoy 72 años y está imputado entre otros casos por los asesinatos en 1974 del abogado y diputado peronista Rodolfo Ortega Peña, el sacerdote Carlos Mugica, el ex subjefe de la policía de Buenos Aires Julio Troxler y el intelectual marxista Silvio Frondizi. Llegó a España en junio de 1975 acompañando en su huida a López Rega, ministro de Bienestar Social de la presidenta Isabel Perón.El 25 de mayo pasado la sección segunda de la Sala Penal de la Audiencia Nacional había resuelto en forma favorable el proceso de extradición de Almirón cursado por la Justicia argentina. Su defensa presentó entonces un recurso de súplica, que la Audiencia desestimó el 16 de enero. La extradición sólo precisaba del visto bueno del Consejo de Ministros, que se concretó el miércoles. Cabe destacar que al ser descubierto Almirón, los organismos de derechos humanos argentinos solicitaron que el propio Manuel Fraga declarase como testigo.La entrega de Almirón se realizará conforme al contenido, los límites y las condiciones establecidos por la Audiencia Nacional de España, que solicitó a la Justicia argentina “que si el reclamado fuese condenado, la pena máxima a cumplir será la inmediatamente inferior a la privativa de libertad a perpetuidad”, explicó el Consejo de Ministros.Almirón será juzgado como jefe operativo de la Triple A, tal como consignan algunos periódicos argentinos, por “asociación ilícita en concurso real con homicidios cualificados y privación ilegal de libertad”, luego de un año “en situación de prisión provisional”. informó el Consejo.El juez Federal de la causa, Oyarbide, considera que los crimenes cometidos por la Triple A son delitos de lesa humanidad, por lo tanto imprescriptibles, por haber sido cometidos desde el aparato del Estado “bajo su amparo y garantía de impunidad”. Consideró que representaron “la antesala del plan sistemático” que implementó la dictadura militar.Hace un año era detenida también en España la ex presidenta Isabel Martínez de Perón, a la espera de ser extraditada a Argentina. El arresto de la viuda de Perón había sido ordenado por el juez federal de San Rafael Raúl Héctor Acosta, quien no la acusa por crímenes cometidos por la Triple A, sino por el secuestro y la desaparición de dos personas por parte de las Fuerzas Armadas y de seguridad durante su presidencia, cuando dictara el decreto del Operativo Independencia en el que se ordenaba a los militares “aniquilar el accionar de la subversión”.A la Triple A se le atribuyen unos 1500 asesinatos políticos. Desde su llegada a España en 1975 junto a López Rega, Almirón frecuentó grupos de ultraderecha europeos. Acusado de participar, el 9 de mayo de 1976, en los sangrientos sucesos de Montejurra, Navarra, donde militantes de extrema derecha dispararon contra carlistas progresistas y asesinaron a dos de ellos. En 1983 se conoció que trabajaba como jefe de la custodia del dirigente franquista Manuel Fraga.]]></content>
		</document>
		<document id="aca24f6731b630d0edf2c9a9f40da58d" url="http://rubenko.blogspot.com/2008/03/bush-h-de-p-justifica-el-uso-de-la.html">			<content><![CDATA[Bajo tortura cualquier ser humano, nacido de una madre humana y con aspecto de humano es capaz de decir que es el hijo bastardo de un simio.por RK en De Igual A Igual.NetCuento adaptado:Un agente de la CIA, otro del Mossad y uno de la SIDE argentina se encuentran en una convención sobre la lucha contra el terrorismos. Debaten sobre el mejor servicio de espionaje del mundo y deciden ponerse a prueba: gana el primero que consiga traer un elefante. El de la SIDE hace una llamada al celular y cinco minutos después aparece un gendarme con un elefante, al tiempo que el del Mossad aparece disfrazado de árabe sobre un elefante. Los dos se sientan a esperar al agente de la CIA. Pasan las horas y no aparece, así que se ponen a buscarlo. No puede haber ido muy lejos. De hecho, está en una calle cercana. Lo ven torturando a un conejo mientras el animal grita desesperadamente: soy un elefante, soy un elefante!!Varios son los medios en español que se han hecho eco de las justificaciones del presidente estadounidense George W. Bush sobre el uso de la tortura.El presidente del "país de las libertades civiles y políticas" veta una ley que prohíbe el uso del ahogamiento simulado, las descargas eléctricas, el obligar a los prisioneros a realizar actos sexuales y la inanición provocada, así como otros métodos tortuosos para extraer información a los detenidos. Según recogen los medios Bush habría afirmado "que la legislación eliminaría ''todos los métodos ''valiosos'' utilizados por la CIA", que son considerados como tortura por todas las convenciones internacionales de derechos humanos. De confirmarse estas declaraciones y si los países occidentales no responden a estas afirmaciones deberemos decir que la humanidad ha perdido una vez más el rumbo.Sólo un criminal puede justificar la tortura, aún como mecanismo de información contra "delincuentes". La tortura como la pena de muerte debe ser rechazada por todos los países que hablen en nombre de los derechos humanos. Ya sabemos que Estados Unidos desde su nacimiento a la fecha no ha comulgado nunca con tales derechos, pero que países como los que conforman la Unión Europea, que tanto alzan la voz para gritar a los cuatro vientos que en Europa si se respetan los derechos fundamentales, no se pronuncien contra las ideas de su principal aliado, las convierte en cómplices de tal aberración humana. Ya sabemos que los fieles aliados europeos no sólo no contradicen al emperador sino que siguen sus principios. En voz baja, para que nadie sospeche que en esta paranoica lucha contra el terrorismo, se avalan mecanismos de tortura, propios de la Europa medieval, aquella que se regía bajo las reglas de los tribunales de la Inquisición.Sobre las justificaciones de la tortura llamada eufemísticamente "el submarino" se refiere una nota de Juana Carrasco Martín reproducida por el periódico digital Rebelión en la cual dice que "El pasado 6 de febrero, Tony Fratto, el portavoz de la Casa Blanca, declaró que el waterboarding o simulacro de ahogamiento puede ser usado para interrogar a los sospechosos de terrorismo. «Dependerá de las circunstancias», dijo y las definió: «la creencia de que un ataque podría ser inminente, eso podría ser una circunstancia que uno definitivamente querría considerar». Hizo más aún, dio el nombre exacto del responsable, de quien se pudiera juzgar como criminal de guerra por ordenar la tortura: «el presidente (Bush, el hijo) escuchará el juicio considerado de los profesionales de la comunidad de inteligencia y el juicio del fiscal general en términos de las consecuencias legales de emplear una técnica en particular».El presidente de Estados Unidos, George W. Bush, vetó finalmente el sábado último una ley aprobada por el Congreso y que prohibe a la Agencia Central de Inteligencia (CIA) continuar utilizando técnicas de tortura en sus interrogatorios a prisioneros, entre ellas la del "waterboarding" o ahogamiento simulado.Según recoge Telesur.Tv "en su tradicional mensaje de radio sabatino, Bush informó que no rubricó la legislación y argumentó que la ley dificultaría el trabajo de la CIA, contra quienes llamó "terroristas endurecidos". El proyecto de ley eliminaba uno de los instrumentos más terroríficos en la llamada guerra contra terrorismo, todos considerados como tortura por todas las convenciones internacionales de derechos humanos.Pero lo que aquí llama la atención es que la Comunidad internacional, esa que suele levantar su voz a menudo para denunciar las prácticas que puedan atentar contra los derechos fundamentales en países asiáticos, africanos o latinoamericanos, no se pronuncien de manera clara y contundente contra la (im) postura de un país que en procura de sostener su propio sistema invade países, viola sistemáticamente los derechos humanos y apoya regímenes dictatoriales o mantiene fuertes vínculos con países que se sostienen por medio del terrorismo de estado. Es que después de descubrir los famosos vuelos secretos de la CIA en territorio europeo queda más que claro que Europa en su conjunto no desea contradecir a G. W. Bush y se convierte en cómplice de una civilización que ha perdido una vez más el rumbo y se ha vuelto a olvidar de la carta de Naciones Unidas sancionada el 10 de diciembre de 1948. Es que a 60 años de la declaración de los derechos humanos como valor universal, estos derechos siguen siendo letra muerta en las prácticas criminales de los países que dicen respetarlos. Con Estados Unidos a la cabeza.]]></content>
		</document>
		<document id="ed9746b5c2555cacc181373cfa3e72fc" url="http://rubenko.blogspot.com/2008/03/comenzar-eterno-comenzar.html">			<content><![CDATA[Reflexiones de un día miércoles Así, en infinitivo. Así es nuestra vida. Un eterno recomenzar. Una y otra vez. Somos Sísifo. Somos el Sísifo que carga con la piedra hasta la cima y una vez arriba la piedra cae, y nosotros caemos para cumplir con el eterno ritual de recomenzar a transportar cuesta arriba esa piedra. Nosotros cambiamos. La piedra también. Cambia también la pendiente. Nosotros perdemos fuerza. La piedra aumenta en tamaño y peso. Y la cuesta, cada vez más en pendiente. Comenzar una y otra vez. Arrastrando cada uno de nosotros su propia piedra hasta su propia montaña. Cada uno tiene su piedra. Cada uno tiene su cuesta. Cada uno su montaña. En este eterno viaje estamos solos. Nadie nos acompaña. Nadie puede acompañarnos porque todos están ocupados arrastrando sus propias piedras en sus propias cuestas hasta sus propias montañas.]]></content>
		</document>
		<document id="39fb013db3b3bafd4720bd7f09a52f28" url="http://rubenko.blogspot.com/2008/03/demasiado-cerca-desaparece.html">			<content><![CDATA[Reflexiones de un día Lunes24 de marzo de 1978. Año del mundial. Se celebra en todo el mundo el 30 aniversario de la declaración universal de los Derechos Humanos. Estamos a 10 años de las gloriosas jornadas que dan nombre al Mayo Francés. En Argentina todavía desaparece gente. Es el año del mundial, sí. Y a metros del estadio Monumental se tortura a los desaparecidos. Marzo de 2008. Julio López sigue desaparecido. Hace poco menos de un año la policía asesinó a Carlos Fuentealba, manchando las tizas de sangre. Todavía hoy, mueren por hambre los chicos pobres de Argentina. Este año celebramos el 60 aniversario de la declaración universal de los Derechos Humanos. Demasiado cerca desaparece.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>