<author id="c6a945dfa639aa667123d29d9dce6490" url="detodoslosdias.blogspot.com" feed="http://detodoslosdias.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="685fc50433b0153edb5d0629c73f0303" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/05/alfonsina.html">			<content><![CDATA[Recuerdo un 25 de Octubre de hace muchos años cuando asistí a una charla sobre la vida de Alfonsina Storni. Si existiera la expresión diría que fue un amor a primer oído.Quise ir a ver la obra desde que supe que se estrenaba en Mar del Plata. No pude en el verano pero finalmente fui el Sábado al Espacio Los Angeles.Si alguna vez imaginó a Alfonsina caminando hacia el mar, esta puesta nos la devuelve por un rato, como retrocediendo en sus propios pasos...llevándonos a todos a sus orígenes...a su familia...a su historia.Aparece Viviana Suraniti del fondo de la sala y cada paso suyo hacia el escenario me fue acercando a la orilla de su vida. Como debe ser, la historia fluye...como la vida. Sus textos surgen en la obra como suponemos le surgieron a ella...de manera natural, como consecuencias...Darío Cortés tiene esa mirada profundamente bella y poética sobre las cosas. La imaginó y la muestra tan humana y natural que es imposible no amarla. Emociona hasta las lágrimas decir aquello de 'Hombre pequeñito, hombre pequeñito, suelta a tu canario que quiere volar. Yo soy tu canario, hombre pequeñito, déjame saltar".Conforme la historia avanza, la obra se hace más intensa, deleite esperado por mi que aparece al fin: tú me quieres alba, me quieres de espumas, me quieres de nácar, que sea azucena...sobre todas, casta. Y llega el dolor físico...y la despedida de su hijo...y de la vida. El poema que pide se publique en La Nación en el que anuncia que se va a dormir...sola...indicando que a quien insista en preguntar por ella se le diga que ha salido marca que la obra se termina...aunque me haya quedado con ganas de más.Sentí que a la puesta no le falta nada, tiene de todo en su justa media, me reí, soñé y me emocioné. Recordé cosas que se me habían quedado olvidadas y me traje un loco impulso por volver a leer sus obras...y lo hice. Ese fue el plus al que nos acostumbra el director...nos llevamos algo a casa para leer.Si cuando pasa por el cine Los Angeles recuerda la época en la que veía películas que traen nostalgia, anímese y entre a ver la obra...la nostalgia y el recuerdo están ahí...siempre al alcance de la mano. Si no leyó obra de Alfonsina Storni...está a tiempo...pruébela un poquito y le aseguro que gusta todo. Si tiene ganas de escuchar una linda canción también entre...hay de eso. Hay de todo.María, agradecida con Darío, por la invitación y por Alfonsina.http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="b63554c1584b8b9745b2a8f258beb1c4" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/05/shopping-fucking.html">			<content><![CDATA[Por fin pude llegarme un Viernes a El extranjero a ver Shopping & fucking. Se podría decir que es una obra sin maquillaje, sin eufemismos...las cosas se dicen por su nombre...es honestidad cruda.5 personajes absolutamente marginales viviendo una historia de decadencia de todo el sistema.  Me pasó algo raro mientras la veía: de entre la violencia que deambula todo el tiempo por el escenario...de pronto surgió la ternura de la mano de Lucas Lagré. Lejos, quien creo hace el mejor trabajo de la obra. La carencia de su personaje no nos puede ser ajena...se me escaparon unas lágrimas por él. Ya sabrán que no es una obra lineal que se pueda contar en este espacio. No vayan con niños ni esperen salir para arriba. Les aseguro que unos minutos después del final dirán casi al mismo tiempo tremendos actores para tremenda obra. Eso me pasó a mi.Dejaré pasar unas semanas y otro Viernes apareceré por el lugar. Seguramente me quedaron cosas sin ver.María, viendo muuuucho teatro...http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="756a9260666985bd476c231be03902b9" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/06/cocktail-tour.html">			<content><![CDATA[Todo llega, todo cambia, todo pasa...y el día de ver a Cocktail Tour llegó finalmente.Son una banda...por un lado por la segunda acepción del diccionario de la Real Academia Española (Conjunto de instrumentistas, con o sin cantantes, que interpreta alguna forma de música popular) y por el otro...porque son un montón!!! :)Patricio Ferraro, Juan Lima, Fer Tur, Jorge Bianchini, Cristof, Henry Genovese, Pablo Broncini y Natalia Cociuffo forman esta banda que anoche se presenté en Gascón 104.No estaba en mis planes quedarme a ver todo el show...una canción y me iba. Pasada la primer canción...me quedé a escuchar una más...y luego una última...y así me quedé hasta el final. No me podía ir.Cuando supe que tenía que comprar una mesa...la elegí redonda para que nadie quedara en las esquinas y se sintiera incómodo. Un juego de la niñez de casi todos...la ronda. Hay más ejemplos, pero estos me vinieron a la mente. De alguna manera eso de formar un círculo es un concepto que tenemos todos incorporado, incluso alrededor del fuego cuando hace frío en la época primitiva. Curiosamente, así se planta Cocktail Tour para tocar. Arman un círculo, piano, guitarras, bajo, violín, violonchelo, parches, camellino, armónica, pandereta y algo más que seguramente recordaré más tarde, se genera una mística particular y arrancan a tocar. Estos músicos individuales se transforman en un aceitado equipo y nos pasean por un amplio reportorio de bolero, ska, swing, funk, jazz...y lo que se les ocurra. Y todo lo hacen hermoso...todo suena bello.Perdí la cuenta de la cantidad de veces que vi actuar y cantar a la Cociuffo...anoche la descubrí nuevamente...si se permite la frase sin sentido. Es que le descubrí una energía especial...de esa que solamente talentos como ella pueden conjurar.De más está decir que seguiré yendo a ver a esta banda...y espero un disco...y más presentaciones.María, agregando una banda a la lista de favoritas.P/D. Comparto un vídeo algo antiguo...gran momento de la nochehttp://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="37621059f8183298761bca7c02ae281a" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/06/extranos-en-un-tren.html">			<content><![CDATA[La primera vez que vi una peli de Hitchcock aprendí que me gustaba el suspenso y que seguramente seguiría viendo sus películas. Imaginen lo que fue poder ver una obra de teatro en Baires sobre un libro suyo...Teatro Picadilly. Gabriel Goity, Ludovico Di Santo, Pompeyo Audivert, Martina Gusmán, Alejo García Pintos y Adriana Aizenberg.Dos desconocidos coinciden en el vagón de un tren. Uno de ellos lee a Platón. Comparten un párrafo del libro, curiosamente aquel que dice que el alma humana es como un carro alado tirado por un caballo blanco y un caballo negro. El blanco se sitúa a la derecha y simboliza la voluntad. El negro está situado a la izquierda y simboliza los apetitos. Las paredes son negras, la ropa de uno blanca, del otro negra. Pablo Battaglia es tan bueno ocupándose del vestuario. No conté los cambios de ropa...pero garantizo que son muchos. Sigamos con la historia. Ambos extraños tienen a alguien en su vida que sienten como un obstáculo. Uno de ellos fantasea con la idea de que no existan...que desaparezcan y propone un trato: si cada uno hace desaparecer (mata) al obstáculo del otro, la policía nunca los descrubrirá porque han matado a un desconocido y no encontrarían el motivo. Beben, brindan y se despiden.Uno de ellos, en personaje encarnado por Goity, sigue al pie de la letra el plan que comentó en el tren mientras que el otro sujeto en cuestión, Di Santo en esta puesta, nunca lo había tomado como alternativa. El vestuario deja de ser blanco y negro y van empezando a aparecer los grises...y en historia también.Qué buen debut teatral el de Martina Gusmán!!! La vi siempre en cine...y esto de 3D estuvo bueno. Sin tantas ojeras como en las pelis de Trapero, compuso a la pareja del atormentado Di Santa muy bien. Junto con Goity fue quien mostró más matices. Di Santo pasó de la angustia a la angustia extrema...pocos variedad de emociones presenta el pobre.Una obra para ir a ver. Si no vieron la película, no la vean ahora. Si no recuerdan el desenlace, tampoco la vean...es precisa la dosis de suspenso para disfrutar aún más de la obra.María, hace cuando que no viajo en tren!!!http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="d00fc34ba04b8b010ba39a351d49867c" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/06/forever-young.html">			<content><![CDATA[Fui al teatro El Picadero...me pareció que el tiempo retrocedió y volví a caminar por ese pasaje que me fue tan cercano hace tiempo. (La casa de mis padres está situada a pocas cuadras y solía atravesarlo a diario). No se cuento tiempo permaneció cerrado...es tan lindo verlo con luces, sonido y gente que entra y sale...Ubicados en la sala el tiempo tampoco queda en el presente...nos trasladamos al año 2050 y compartimos un día en el geriátrico El picadero...lugar donde pasan su ocaso grandes figuras del musical de esta época: Gaby Goldman, Melania Lenoir, Omar Calicchio, Martín Ruiz, Ivana Rossi y Germán Tripel, supervisados por Gimena Riestra...la enfermera.Aclaración respecto de la risa. Suelo decir que me parece aceptable reírse con alguien y no de alguien. Al ver esta obra, ...me reí de los viejos y no sentí que estuviera mal.Volvamos al geriátrico. El día transcurre más o menos normal...cada uno es medicado y ubicado en su sitio por una enfermera que es difícil de describir: canta, les canta, administra sus píldoras, bebidas, salidas...pone orden como quien diría. Pero esta enfermera tiene que salir del escenario y de la sala eventualmente...y estos viejos hacen cualquiera. Son como niños que sin supervisión: se descontrolan, con el ingrediente de sus talentos, su decrepitud, el aburrimiento y algún que otro ingrediente adicional que los motiva.No la puedo contar por varios motivos: voy a volver a tentarme...y ya sabemos que cuando eso pasa no puedo hacer otra cosa más que volver a reír y dejaría de escribir...y además porque no quiero arruinarles la sorpresa. Deben ir. Merecemos poder reírnos de un tema del que normalmente no lo haríamos. Por eso vale la aclaración del principio sobre la risa. A su manera...esos viejos se ríen de su mismos y eso nos da el permiso de hacerlos nosotros también.No se a cuánto estemos del retiro...seguramente menos de lo que a veces supongo, y una parte de mi sintió ese living como posible...sin ese talento por supuesto...pero la situación no nos debería ser ajena y ojalá podamos vivirla de esa manera. Salvo excepciones propias de la característica del personaje...no pareciera que la están pasando mal, eh?GRAN trabajo de todos los actores...no me imagino otro elenco...son ellos...la obra es para ellos...ellos hacen la obra. Es tan importante el trabajo de la enfermera en la puesta...me mantuvo en vilo permanentemente...que entre, que entre...que no entre...que no entre!!!Estuve en la primer función...volveré varias veces...lo se.María, I love rock n' roll...http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="6d7cf623009010bbde4fe5ca3f0d587e" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/06/soy-solito.html">			<content><![CDATA[Si fuera necesario resumir todo en una frase, diría 'Amigos míos...me enamoré'. Y a primera vista, eh? Me pasó una vez el año pasado y anoche nuevamente. Y el sujeto que se ganó mi afecto fue el mismo en ambas ocasiones.Supe de él por fotos y por comentarios...pero verlo superó ampliamente las expectativas. Anoche fui a ver Soy solito a El Galpón Multiespacio, en Deán Funes 1267. Hay quienes dirán que es un títere de mesa. A eso les diré que se comenta que El Quijote es un kilo de papel y 2 litros de tinta. Habrá sido pensado como títere de mesa, pero cuando se apagan las lucas y aparecen Ema Peyla, Gerardo Porión...ese títere de mesa se transforma en el perfecto protagonista de una bella obra de teatro.Todo transcurría con aparente normalidad en la casa de un muchacho soltero que limpia su casa cuando recibe una llamada y acuerda una cita. Asiste a ella...pero el encuentro esperado no se concreta. La decepción no le permitió reconocer a quien de verdad esperaba por él. Afortunadamente luego del desamor viene el amor...el final feliz es merecido y llega.Joven apuesto, de pocas palabras, romántico, gran bailarín...¿qué más se puede pedir? Deben verlo en acción...nada será igual después de conocerlo.Gran trabajo de estos artistas que con sus manos y su creatividad dan vida a este entrañable personaje. Es un espectáculo para chicos y grandes. Quienes escribieron el libro pensaron en ambas generaciones...no hay acompañantes dentro del público...está escrita para todos. Es una linda excusa para conocer, además, El Galpón Multiespacio. Se puede tomar algo mientras esperan...bonito lugar para un encuentro.No quiero que suene a cita...pero...voy a volver!!!María, les dejo un adelanto pequeño de lo que podrán ver los Sábados de Junio y Julio...http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="19d84c7b73f88f391c10982fb93007b4" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/06/triciclico.html">			<content><![CDATA[Por fin pude ver a Johanna Sciar, Pedro Velázquez y Carlos Pérez Banegas a La oreja negra haciendo Tricíclico El 3 pu3d3 s3r un núm3ro par!!!Algún escéptico dirá que lo que cuentan en la historia no pasa en la vida real. Claaaa, como si fueran tan de todos los días las historias que solemos ver en la tele, en el cine o en los escenarios. Permítanse ser libres y vayan a ver esta obra.Cuestión que hay una pareja y aparece un amigo de ambos recién separado. Como quien quiere la cosa, casi sin darse cuenta, dejándose llevar por sentimientos que tienen desde siempre, la pareja de 2 pasa a ser una relación de 3. Y no digo pareja de 3 porque no son pares...pero les aseguro que en los 60 minutos que dura la obra, más de una vez nos preguntaremos y cuestionaremos si realmente esos 3 no son una pareja. Y quien suela sentir que 3 son multitud...vaya y vea...Musicalmente me gustó mucho la propuesta...no voy a venir a descubrir América hoy...pero qué buenos son los 3!! Buenas voces para lindas canciones que permiten hacer una historia singular. No puedo decir que tenga un final feliz...al no ser convencional...no se cuando se podría decir que comieron perdices.Brenda, Ringo y El Tano compartirán un recuento de su historia en vivo...acérquense los Sábados después de medianoche y sean testigos. Imposible no disfrutarlos.María, volviendo a leer a Euclides...y si...no hay impares perfectos...y eso es injusto...http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="e588c837ab41e63cbd81450086f29cc5" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/07/la-memoria-del-bifronte.html">			<content><![CDATA[No podría haber elegido mejor salida para este Sábado: La memoria del bifronte en Ofelia Casa Teatro, Honduras 4761. Lugar y obra bellísimos.Nadie abriere o cerrare alguna puerta sin honrar la memoria del Bifronte, dijo Borges...y con esa frase terminó la obra. Si, si...Borges también está presente en la puesta.Junto con los palíndromos (palabras que leídas desde un lado o el otro dicen lo mismo Dábale arroz a la zona el abad) el bifronte (palabras que leídas desde un lado o el otro tienen distintos significados: La mina de sal, Eva usaba rímel), han despertado en mi una curiosidad y fascinación inusual. Algo parecido me pasó con esta obra.Si espera algo lineal donde una historia empieza y termina feliz...vaya a otro teatro. Si quiere adentrarse en los laberintos de la mente, de la memoria intrincada, de lo que recordamos y como lo recordamos, de la muerte, de lo que viene después de ella, si tiene ganas de pensar y descubrir buen teatro...venga a ver La memoria del bifronte...le aseguro el disfrute.Impecable texto, muy buenas actuaciones, linda puesta. Estela muere y, con ayuda de un sujeto y una serie de instrucciones que aparecen de quien sabe donde, trata de recuperar algunos recuerdos. Los más difíciles son los más próximos a la muerte y son los que todos esperamos aparezcan. Con un doble chasquido de dedos, un cambio de luces, el tiempo y espacio cambian y los recuerdos cobran vida...y los vamos viendo. Una gran pantalla de fondo donde se proyectan imágenes completa la historia del recuerdo.Tengo que hacer un esfuerzo por no contar nada...pero ya saben como es el suspenso...no se debe arruinar. Quiero que vayan ustedes y se sorprendan con la primer obra de Marco Cartolano, y los excelentes trabajos de Diana Cartolano, Pedro Jerez, Sebastián Maldonado, Ian Poles y Verónica Soldano.Muy buena opción para estos frescos Sábados de invierno...aprovechen.María, intentando recordar TODO...http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="3db52290e95cbf0839b3b71c5f6cdf72" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/08/como-el-aire-invisible.html">			<content><![CDATA[Como el aire invisible es una de esas obras que se disfrutan durante una hora y se siguen pensando al día siguiente.6 personajes o 6 variantes del mismo personaje...El Horla de Guy de Maupassant, aquel que en una lectura liviana se le podría llamar loco.El relato empieza un 8 de Agosto. Un 8 de Agosto que lucía normal, que se fue transformando en el inicio de esa historia que estremece y nos conduce hasta el inexorable final. (Siempre me pareció que libros con diálogos deben ser los más sencillos de llevar a un escenario, pero cuando se trata de algo con la riqueza narrativa de este libro, siento que requiere un trabajo adicional de la dirección para lograr que sea entretenido, llevadero y que nos mantenga alertas y expectantes).Al principio solo se trataba de no poder dormir, de las sensaciones que aparecen cuando el sueño no llega...o es corto. Luego sueños que por momento parecieran parte de la realidad. Luego la certeza. Esa seguridad que todos compartimos: nuestros sentidos son muy precarios como para poder percibir todo. Nuestros ojos no ven lo muy pequeño ni lo muy grande...y como tautología...no ven lo invisible. Y lo invisible está...y se siente. El aire que nos rodea...y nos provoca...y pueda cambiarnos...y no vemos. El viento que derriba edificios...ruje...silba...y no vemos.Si han leído y disfrutado del fantástico relato, vayan y lo verán magníficamente interpretado. Si no lo conocen, asómense al Sala Escalada y déjense sorprender. No voy a contar más porque no se puede...y porque espero que vayan y comprueben por ustedes mismos lo buen teatro que se puede hacer en la ciudad.Gran trabajo de Gabriela Julis, Ignacio Masjuan, Julieta Correa, Nela Fortunado, Verónica López Olivera, Fernando Rodil en la actuación y de Florencia Suarez Bignoli en la dirección.María, pensando en el poder de lo invisible... :)http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
		<document id="d1ed0385b13e318c77b2a5a755aa10d2" url="http://detodoslosdias.blogspot.com/2012/08/ella-tambien-la-esta-pasando-mal.html">			<content><![CDATA[Cierto refrán dice 'de poeta y de loco todos tenemos un poco'. Pues que de locas todas también tenemos un poco.Las hay de todo tipo...en esta obra compartimos un rato con la de atar, la de amor, y la de mierda. Cinthia Guerra, Paloma Lipovetzky, Julia Montiliengo y Macarena Trigo se han puesto a cuestas a estos hermosos personajes con tanto amor, que las han hecho queribles. Un Matias Labadens como personaje masculino que, desde la vereda de enfrente, puede tranquilamente oficiar de guía en este laberinto en que las muchachas se mueven. Un texto impecable, mezclado con canciones que parecían compuestas con el único objetivo de musicalizar la obra.Todas las palabras tienen un significado en el diccionario...pero hay cosas que no se explican así. Mirarse al espejo, ver una mueca que no conocíamos naciendo desde la comisura, quizás nos lleve el día, intentando explicar lo que resumiendo sera un 'soy feliz'. Y habiendo tantos tipos de felicidad la tarea quizás sea eterna.En un momento se desliza un 'no es lo mismo la felicidad de los aeropuertos que la felicidad de los helados'. Si creés que eso es verdad y que la definición del diccionario al respecto (Felicidad: estado del ánimo que se complace en la posesión de un bien) se queda corta, andá el Viernes a las 21.00 al Espacio Polonia y pasá un lindo momento viendo buen teatro.María, disfrutando de una especie de felicidad de Domingo... :)http://detodoslosdias.blogspot.com/atom.xml http://www.blogsdominicanos.com/ping/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>