<author id="c6cb738e57d368208cfdc0acbf7a1148" url="vamoelarse2010.blogspot.com.ar" feed="http://vamoelarse2010.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f2292b33d09cb9383df19963fc77d044" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/11/fadi-arsenal-once-arraso-en-la-primera-e.html">			<content><![CDATA[Publicado en: DIVISIONAL "E" Arsenal bañado en Oro y el cuarto ascenso en suspensoPor Fadipasion el 11/11/2013(Por Marcelo Baduel) Arsenal Once terminó su participación en la Divisional E de la mejor forma. Sumó todos los puntos ante Checandone y se quedó con los últimos tres títulos que quedaban en juego.Así los del Viaducto redondearon un año espectacular consagrándose Campeón de General y de Promocionales y a nivel de Categorías en 2000, 2001, 2002, 2003 y 2006. Salvo en 2004 donde el Campeón fue Arenas y en 2005 donde Pichocho mantuvo su hegemonía, los demás títulos quedaron en Sarandí.La otra gran incógnita que faltaba develar en esta última fecha quedó postergada para la próxima semana. Ya que el cuarto ascenso que peleaban palmo a palmo, San Martín de Domínico y Liga Vecinal, quedará a la espera de la reanudación del clásico de Dominico entre San Martín y Renacimiento suspendido por el árbitro debido al uso de pirotecnia.Hasta la suspensión el “Santo” había ganado la 2002 y empatado la 2004 sumando 3 puntos. Liga de Wilde por su parte sumó 6 unidades ante CASBO y de esta manera aventaja por 3 a los de Dominico.Para lograr el ascenso San Martín necesita sumar otras 3 unidades cuando completen 2000, 2001 y 2003 para igualar a los de Wilde y acceder al cuarto puesto ya que ganaron la jornada jugada entre ellos.A nivel clubes queda para destacar el triunfo de Arenas 6 – 4 sobre Agüero alcanzando el subcampeonato y cerrando un año donde fue protagonista hasta la última fecha.Completaron la fecha el reparto de Irala y Vertiz con Pichocho y el triunfo de Pienovi6 – 4 en su visita a Las Torres.Por las Categorías.2000Arsenal cerró el año con puntaje ideal. Arenas ganó ante Agüero y se colocó segundo. Checandone aún perdiendo aseguró su participación en la Copa.San Martín y Renacimiento definen el cuarto clasificado. El que gana pasa, en caso de empate clasifica Renacimiento ya que se produciría un triple empate entre San Martín, Renacimiento y Checandone, y en este caso sacan ventaja por los partidos jugados entre si quedando Checandone tercero y Renacimiento cuarto.La 2001Arsenal igualó en la primera colocación ante Liga pero se consagró campeón por haber ganado el partido que disputaron ambos. Pienovi se quedó con el tercer puesto a pesar de arrastrar una quita de 5 puntos y Barrio Agüero le arrebato el cuarto puesto a Arenas al vencerlo en esta última fecha.La 2002Arsenal aprovechó la caída de Arenas ante Agüero para darle alcance y quedarse con el título gracias al sistema de desempate. Los de los siete puentes quedaron terceros y Renacimiento completa el cuarteto que viaja a las copas.La 2003Como era de esperar Arsenal ganó su partido ante Checandone y mantuvo la ventaja de un punto sobre Liga y gritó CAMPEÓN. Arenas quedó tercero y la cuarta ubicación fue para el Deportivo Pichocho.La 2004Con el campeonato en el bolsillo Arenas ganó su partido y sacó más luz de ventaja con Renacimiento que alcanzó el subcampeonato. Las Torres quedó en el tercer lugar ya que iguala en puntos con Pichocho pero se beneficia por haber ganado el partido que jugaron ambos.La 2005La Dinastía de Pichocho 2005 sigue sumando récords. Campeón invicto alcanzando 33 triunfos en 33 partidos. Números que hablan por si solos para definir a este equipazo de los de Villa Corina.Arenas logró un digno subcampeonato al ganar su partido ante Agüero y superar en el desempate al “Arse” por haberle ganado en la fecha 9. El último pasajero fue CASBO que también jugará la Copa.La 2006Arsenal se consagró campeón invicto quedando el subcampeonato en manos de CASBO. Liga y Renacimiento empataron en todo en la tercera colocación y habrá sorteo para dirimir el tercer y cuarto puesto de clasificación.]]></content>
		</document>
		<document id="53906e06cd430d3b40cc4123a8114c3a" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/11/futsal-triunfazo-ante-newbery-para.html">			<content><![CDATA[Arsenal ganó una parada bravaEn la lucha por el tercer puesto que otorga el ascenso a la máxima categoría, Arsenal le ganó un difícil partido de visitante 5-4 a Jorge Newbery y ahora espera el resultado de Villa Modelo, que este sábado recibe a Lamadrid.Publico Pasión Futsal.Sebastián LaroccaA tres fechas del final, con Almafuerte y Villa La Ñata perfilados para asegurarse los dos primeros ascensos, Arsenal y Villa Modelo parecen pelear por el tercero. Los de Sarandí le ganaron ajustadamente a Newbery 5-4 este viernes por la noche y ahora esperan el resultado de Modelo, que si este sábado le gana a Lamadrid volverá a alcanzar a los del Viaducto.En un partido donde se repartieron el dominio, empezó mejor Arsenal, pero fue Newbery el que se puso en ventaja con un buen gol de Joel Alberio, que "mató" con zurda un saque largo de Equiza y definió de derecha.Arsenal lo empató rápido por intermedio de Gonzalo Benítez y a partir de ahí el desarrollo se volvió desprolijo, donde la pierna fuerte empezó a dominar la escena.Así, Newbery quedó en penalización de faltas a los diez minutos y Elio Giupponi iba a tener la chance del doble penal a cinco minutos del final. Sin embargo, Equiza atajó el remate al medio, sacó rápido otra vez para Alberio que dejó tirado a David Fernández y definió para el 2-1 con el que terminó el primer tiempo y en el que Newbery también desperdició un doble penal en los pies de Pablo Cao.En el segunda etapa Arsenal ajustó la presión sobre la salida local y principalmente sobre los pívots Alberio y Tobías Bringas, que no tuvieron las mismas libertades que en la etapa inicial.Así, Arsenal pudo dar vuelta la historia gracias a Benítez y Federico Gómez. Pero Newbery no bajó los brazos y empezó a lastimar con las transiciones. Así fue como llegó al empate por intermedio de Emiliano Scocchera, a seis minutos del final, lo que sumaba una incógnita al resultado.Pero sin darle tiempo a la reacción, apenas repuso desde el medio, Gómez apareció por el segundo palo para empujar la pelota y devolverle la ventaja a Arsenal, que un ratito después amplió gracias a un bombazo de Elio Giupponi.Newbery colocó a Ferreyra como arquero-jugador en busca de un rápido descuento, que llegó a tres minutos del final otra vez por intermedio de Alberio. Pero Arsenal defendió bien el ataque de cinco jugadores en los últimos minutos y se quedó con tres puntos valiosos en la lucha por el ascenso, para meterle presión a Villa Modelo, que este sábado deberá ganarle a Lamadrid como local para volver a igualarlo en la tabla.Jorge Newbery: Equiza; Scocchera, Bringas, Pablo Cao y Alberio. Ingresaron:Pela, Cerdán, Claudio Cao, Ferreyra y Lusnig. Suplentes: Masse y Valesi. DT:Pablo D’Alessandro.Arsenal: David Fernández; Ernesto Ruiz, Gorza, Elio Giupponi y Benítez.Ingresaron: Federico Gómez, Maldonado, Borghetti y Provenzano. Suplentes: Laxagueborde y Erik Giupponi. DT: Marcelo Ramón.Goles en el PT: 2m Alberio (JN), 6m Gorza (A) y 16m Alberio (JN).Goles en el ST: 3m Benítez (A), 11m Gómez (A), 13m Scocchera (JN), 14m Gómez (A), 15m Giupponi (A) y 18m Alberio (JN).Árbitro principal: Marcelo Bais.Árbitro asistente: Leandro Garay.Cancha: Jorge Newbery.]]></content>
		</document>
		<document id="b9f4100f4e85c5a408d131ef9bbfb93e" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/11/ganar-o-ganar.html">			<content><![CDATA[Comienza a definirse el Torneo Inicial, y para Arsenal no queda otro resultado que la victoria. Hoy jugará ante el difícil Belgrano, como local, a partir de las 19.10 hs, con el arbitraje de Federico Beligoy.San Lorenzo es el puntero con 31 puntos (recibe el domingo a Estudiantes) y lo sigue Newell´s con 30 (visita a All Boys), mientras que Arsenal está tercero con 29 junto a Lanús (juega ante Boca en la jornada dominical).Si el equipo de Sarandí le gana a Belgrano y Newell´s no supera a All Boys, llegará a 32 unidades y superará a San Lorenzo por un punto, quedando como líder al menos hasta que el `Ciclón´ juegue.En este certamen, de bajo nivel y en el que no aparece ningún equipo decidido a afianzarse en la cima, Arsenal mantiene viva la llama de la esperanza.Los números le otorgan ese privilegio a Arsenal y de superar a Belgrano y en la fecha siguiente a Atlético de Rafaela, los dirigidos por Gustavo Alfaro podrían ser campeones con una serie de resultados favorables en cuanto a la productividad de San Lorenzo, Newell´s y quizás el mismo Lanús.Arsenal, que fue campeón de la Copa Argentina 2013, bajó su nivel en las pasadas cinco fechas y solo logró 6 unidades de 15, merma que indudablemente perjudicó sus chances de dar una nueva vuelta olímpica local, la segunda de su historia (Clausura 2012).Por el otro lado, llegará Belgrano, entonado luego de vencer a Tigre (2-0).El equipo cordobés, dirigido por Ricardo Zielinski, no se presenta sólido como la campaña pasada y es irregular, pero igual le sobra para ubicarse en mitad de tabla y lejos en los promedios.Con miras al duelo, en Arsenal Alfaro decidió dos variantes respecto del 1-1 en Rosario ante Newell´s, ya que Diego Braghieri se recuperó de una lesión en la pantorrilla derecha y entrará por Eduardo Cahais, mientras que Martín Rolle ingresará por Matías Zaldivia, por lo que el esquema quedará 4-3-1-2.En Belgrano, Zielinski haría tres cambios colocando en la oncena titular a Pier Barrios en la defensa, Lucas Pittinari en el medio y Carlos Bueno en el ataque en reemplazo de Renzo Saravia, Jorge Velázquez y el desgarrado Fernando Márquez, respectivamente.Probables formacionesARSENAL: Campestrini; Nervo, Echeverria, Braghieri, Pérez; Carrera, Marcone, Aguirre, Rolle; Caraglio y Furch DT: Alfaro.BELGRANO: Olave; Barrios, Lollo, Aveldaño, Quiroga; Farré, Pittinari, González, Rigoni; Bueno y Pereyra DT: Zielinski.Historial Arsenal - BelgranoJugaron 6 veces y fue solamente en Primera división.Arsenal ganó 3 veces, y convirtió 7 goles.Belgrano ganó 2 veces, y convirtió 7 goles.Empataron 1 vez.Detalle de partidos29/10/2006 Belgrano 0 - Arsenal 1 (Mauro Iván Obolo). Estadio Chateau Carreras.04/05/2007 Arsenal 4 (Mauro Iván Obolo - Carlos Ruiz - Santiago Raymonda - Javier Yacuzzi) - Belgrano 3. Estadio de Arsenal.11/12/11 Belgrano 1 (Franco Vázquez) - Arsenal 0. Estadio Belgrano de Córdoba24/6/12 Arsenal 1 (Lisandro López) - Belgrano 0. Estadio de Arsenal16/09/12 Arsenal 0 - Belgrano 2 (Lucas Pittinari y Jorge Velázquez). Estadio de Arsenal29/03/13 Belgrano 1 (Luciano Lollo) - Arsenal 1 (Diego Braghieri). Estadio Belgrano de CórdobaJugadores con ambas camisetasEdgardo Fabio Boujon, Mariano Campodónico, Raúl Gordillo, Germán Noce, Mauro Iván Óbolo, Darío Sala, Andrés Yllana, Cristian Tavio, Martín Andrizzi, Franco Peppino, entre otros.]]></content>
		</document>
		<document id="1892f9e537f9e02ed762afc72a5446fb" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/11/inferiores-velez-fue-demasiado-para.html">			<content><![CDATA[Se disputó la penúltima fecha de la Copa Campeonato, donde se enfrentaron Arsenal y Vélez. Solo un empate pudo obtener el viaducto, con un 0 a 0 en la octava división. Luego fueron derrotas en las demás divisiones. Igualmente, debemos felicitar a las inferiores de nuestra institución, ya que por primera vez en la historia, competimos en la ronda campeonato, ante los mejores clasificados.A continuación, los resultados obtenidos:Cuarta división: Vélez 2 - Arsenal 1 (Marquez)Quinta división: Vélez 3 - Arsenal 0Sexta división: Vélez 1 - Arsenal 0Séptima división: Arsenal 3 (Brunetta -2- y Pezzani) - Vélez 6Octava división: Arsenal 0 - Vélez 0Novena división: Arsenal 0 - Vélez 3En lo que respecta a los campeonatos, debemos decir que San Lorenzo alcanzó el titulo en la séptima división (categoría 1997) y Rosario Central lo hizo en la sexta división (categoría 1996), que aprovecho la derrota de Independiente a manos de Unión.La última fecha del campeonato tendrá la siguiente programación: Banfield - Belgrano; Estudiantes - Unión; Independiente - Boca; Central - Vélez; Arsenal - Lanús; Argentinos - San Lorenzo; Newell´s - River; Racing - Colón y Gimnasia - Instituto.Liga MetropolitanaEn cuanto a los partidos jugados en la Liga Metropolitana, Arsenal enfrento a San Lorenzo, con los siguientes resultados:Categoría 2001: 1-0Categoría 2002: 2-1Categoría 2003: 1-1Categoría 2004: 1-0Todos los encuentros tuvieron como sede el complejo deportivo del Colegio Don Bosco.InfantilesArsenal jugó contra Chacarita Juniors (de local en el CAR), con los siguientes resultados:1-0 (categoría 2002)1-0 (categoría 2001)3-1 (Categoría 2000)]]></content>
		</document>
		<document id="6aa5faab76bb2f6d0d287ee462546272" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/12/alfaro-felicite-al-grupo.html">			<content><![CDATA[Publico Diario Ole (edición Digital)ARSENAL 1 - BELGRANO 4“Felicité al grupo”FotosVideosLechuga lo vivió a full. Y aclaró: “Belgrano ganó bien”.Alfaro, muy clarito: “Más allá de que las matemáticas den, se terminaron las chances de Arsenal”. Y aseguró con entereza: “Dimos batalla hasta el final”.El partido lo vivió como si lo estuviera jugando. No paró de dar indicaciones y tampoco de quejarse al cuarto árbitro por las decisiones de Beligoy. Pero el resultado no se le dio. Y en la conferencia de prensa, fue clarito. “Más allá de que las matemáticas den, hoy (por ayer) se terminaron las chances de Arsenal”.Gustavo Alfaro le puso voz al sentimiento en Sarandí. Pese a que todavía está a dos puntos de San Lorenzo, para el técnico las posibilidades de alcanzar la corona se acabaron: “Belgrano ganó bien. Hasta acá llegamos”. En tren de analizar el partido, el entrenador reflexionó: “Belgrano fue eficaz, convirtió y nosotros cuando pudimos empatar ya sea por Olave o nuestras imprecisiones nos privaron de eso”.Y dejó en claro la postura por el trabajo realizado: “A los jugadores los felicité por la campaña que han hecho y les dije que si moríamos había que hacerlo de pie”. Además, le restó importancia a la goleada recibida: “Podés perder 2-1 o 6-1. Nosotros dejamos todo y lo feo es que perdiste y punto”.De esta manera, y pese a que aún le queda visitar el próximo fin de semana a Atlético Rafaela, Arsenal completa un semestre alto. Y así lo reflejó Alfaro: “Estábamos sobrados después de ganar la Copa Argentina y de poder participar de la próxima Libertadores. Y en el torneo dimos batalla”.]]></content>
		</document>
		<document id="73006c6887f80c4eaeacba74006911e5" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/12/burdisso-mas-cerca-de-arsenal.html">			<content><![CDATA[Guillermo Burdisso, de bajo rendimiento en Boca, podría pasar a Arsenal, en calidad de préstamo, para participar de la Copa Libertadores 2014 con el conjunto dirigido por Gustavo Alfaro. Los directivos de ambos clubes están negociando su retorno a Sarandí, y faltarían detalles económicos, ya que el defensor dio el visto bueno.Por otra parte, la incorporación de Franco Zuculini (ex Racing Club) quien se estuvo entrenando con el plantel de Arsenal, recuperándose de una lesión, está supeditada a su real rendimiento físico, y será evaluado cuando el equipo del viaducto vuelva de las vacaciones por las fiestas de fin de año.]]></content>
		</document>
		<document id="787e54d5d52adbf12d24e71dc91306af" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/12/copa-libertadores-2014-antecedentes.html">			<content><![CDATA[Antecedentes ante equipos venezolanos. Cuatro partidos con tres victorias y una derrota, lo que habla a las claras de la superioridad de Arsenal sobre los caribeños. La primera vez fue por la ronda preliminar, y luego por la fase de grupos.29/01/08 en Sarandí: Arsenal 2 (José Luis Calderón y Luciano Leguizamón), Mineros de Guayana 005/02/08 en Puerto Ordaz: Mineros de Guayana 2 (Ederlei Pereira (p) y Jailson Dos Santos), Arsenal 1 (José Luis Calderón)21/02/12 en Sarandí: Arsenal 3 (Ortíz, Carbonero, Leguizamón), Zamora 0.10/04/12 en Balinas: Zamora 0, Arsenal 1 (Caffa, de penal)Resumen: 4 partidos jugados, con 3 victorias de Arsenal (7 goles), 1 por parte de un equipo venezolano (Mineros, 2 goles), no hay empates. En Sarandí, dos victorias de Arsenal. Todos corresponden a encuentros por la Copa Libertadores de América.Luciano Leguizamón y José Luis Calderón, con 2 goles, son los máximos goleadores.]]></content>
		</document>
		<document id="a6ef1f5b32f770befd7e6c8828edd1a7" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/12/copa-libertadores-conociendo-nuestros.html">			<content><![CDATA[El historico Peñarol de Montevideo, finalista en 2011, vuelve con todo, en busca de un nuevo titulo continental. Será un hueso duro de roer, y quizás, el rival más complicado para Arsenal.Se sorteo la fase clasificatoria de la Copa Libertadores 2014, y Arsenal está ubicado en el grupo H, junto a un histórico de este campeonato, Peñarol de Montevideo y luego junto a dos noveles instituciones, Santos Laguna de México y los venezolanos del Deportivo Anzoategui.A continuación un poco de su historia y el fixture del grupo.PEÑAROL DE MONTEVIDEOFue fundado el 28 de septiembre de 1891, con el nombre de Central Uruguay Railway Cricket Club (CURCC), su nombre deriva del barrio Peñarol, suburbio de Montevideo. Identificado con el gremio ferroviario, sus colores (amarillo y negro) provienen de la Locomotora Rocket, del ferrocarril británico que operaba en dicha ciudad uruguaya.Tiene un estadio para 12.000 espectadores, pero hace de local en el Centenario. Su clásico rival es Nacional, con quien se repartió la mayor cantidad de títulos de la Asociación Uruguaya de Fútbol.Tiene 49 campeonatos uruguayos, contando la era amateur y la profesional, además de 3 copas intercontinentales (1961, 1966 y 1982) y 5 copas Libertadores (1960, 1961, 1966, 1982 y 1987).CLUB SANTOS LAGUNACon sede en el estado de Durango, fue fundado el 4 de septiembre de 1983, y desde 1988 participa en la división superior de México. Sus colores son el verde y blanco.Su primer nombre era Instituto Mexicano del Seguro Social del Estado de Durango o simplificado Santos IMSS. Bajo su actual denominación empezó a jugar el 4 de septiembre de 1983, ya que anteriormente participaba con el nombre Santos IMSS en los torneos regionales.Como el fútbol mexicano funciona al estilo de franquicias, el Santos cambio de dueño en 1985, y comenzó a participar en el ascenso mexicano, hasta lograr el ascenso en 1988, cuando compran la franquicia de Angeles de Puebla, y de esta manera compiten en la primera división.Tiene 4 títulos en la división mayor (1996 -torneo de invierno-, 2001 -torneo de invierno-, 2008 -torneo clausura- y 2012 -torneo clausura-)DEPORTIVO ANZOATEGUI SPORTING CLUBOtro joven equipo que será rival de Arsenal, fundado el 9 de noviembre de 2002, con base en Puerto La Cruz, debuto internacionalmente en 2009, en la Copa Libertadores. Sus colores son amarillo y rojo, a rayas horizontales. Accede a la primera división, mediante la ampliación del campeonato que la Federación venezolana de fútbol, dictamino a mediados de 2007. Obtuvo el Apertura 2012, como único titulo oficial de primera división.FIXTURE1a. FECHADeportivo Anzoátegui (VEN) vs. Peñarol (URU)Santos Laguna (MEX) vs. Arsenal (ARG) 2a. FECHAPeñarol (URU) vs. Santos Laguna (MEX)Arsenal (ARG) vs. Deportivo Anzoátegui (VEN) 3a. FECHAArsenal (ARG) vs. Peñarol (URU)Deportivo Anzoátegui (VEN) vs. Santos Laguna (MEX) 4a. FECHAPeñarol (URU) vs. Arsenal (ARG)Santos Laguna (MEX) vs. Deportivo Anzoátegui (VEN) 5a. FECHASantos Laguna (MEX) vs. Peñarol (URU)Deportivo Anzoátegui (VEN) vs. Arsenal (ARG) 6a. FECHAPeñarol (URU) vs. Deportivo Anzoátegui (VEN)Arsenal (ARG) vs. Santos Laguna (MEX)]]></content>
		</document>
		<document id="eb5db10076c052494874019e6dc7b249" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/12/futsal-arsenal-empato-y-va-al-desempate.html">			<content><![CDATA[Publico A dos toquesARSENAL NO PUDO CON LA UAI Y DESEMPATARÁ CON MODELOPosted date: diciembre 15, 2013 In: SEGUNDA DIVISIÓN | comment : 0En un partido chato y con pocas emociones Uai Urquiza y Arsenal igualaron 1 a 1 en Ituzaingo y el tercer ascenso no quedó definido. Los de Sarandí deberán jugar un desempate con Villa Modelo que goleó a Huracán por 6 a 2.El equipo dirigido por Marcelo Ramón llegaban al oeste con la ilusión de sumar de a tres y lograr el ascenso a la División de Honor. Pero Arsenal no estuvo en su mejor noche, se topó con UAI Urquiza ordenado, firme en la marca y el marcador se mantuvo en cero por un largo rato.Lo mejor del conjunto de Sarandí pasaba por los pies de Giupponi y de Medina, mientras que el local derivaba su juego a la experiencia y calidad de Ruíz. Las chances eran pocas y los arqueros no tenían mucho trabajo, pero promediando la primera mitad (el reloj dejó de andar a los 5 minutos) Medina apareció solo por izquierda y con poco lugar la clavó en el ángulo de Ares para poner el 1 a 0.Con la victoria Arsenal volvería a Primera, pero UAI Urquiza respondió rápido y Ruíz empató las cosas dejando sin reacción a Fernández. Con el 1 a 1 ambos tuvieron ocasiones pero no fueron precisos, las más claras las tuvo Giupponi que primero probó con un zurdazo que se fue la lado del ángulo y luego hizo lucir a Ares cuando definió a quemarropa entrando al área. La polémica de la noche, fue un potente disparo de Giupponi en un tiro libre, que tenía destino de red hasta que se interpuso Ruíz y la despejó en la línea, muchos pidieron mano y el árbitro interpretó que no hubo intención.En la segunda parte los dirigidos por Guillermo Campos se replegaron y apostaron a la contra, Arsenal dominó en el juego pero no pudo penetrar la defensa del local. Borghetti fue el que más inquietó en la visita pero Ares comenzó a lucirse. UAI pudo ganarlo en una contra manejada con mucha velocidad y precisión que Aranda la culminó definiendo solo y estrellando su remate en el travesaño.En el epílogo y con la victoria de Villa Modelo consumada, los de Ramón adelantaron a Fernández y tuvieron dos situaciones claras en los pies de Gómez, la última, un remate potente que reventó el travesaño y esfumó las ilusiones de Arsenal. Pate pitó y decretó el final, los de Srandí finalizaron el torneo con 42   unidades, misma cantidad de puntos que los de Gerli, y deberán jugar un partido desempate para ver quien se queda con el tercer ascenso.Vale destacar que mientras Arsenal disputaba la segunda mitad, todo el plantel de Villa Modelo aguardaba en su cancha por la noticias desde Ituzaingo y festejó el empate. Ahora sin nada explícito en el reglamento¿Cuánto valdrá el punto de Modelo ante All Boys obtenido gracias a un hincha que salvó el gol de los de Floresta sobre la hora en la fecha pasada? Por Juani Majluf]]></content>
		</document>
		<document id="3f3ae69d0844f8689b56c3ea0d375f09" url="http://vamoelarse2010.blogspot.com/2013/12/futsal-arsenal-gano-y-sigue-peleando-el.html">			<content><![CDATA[Publico Pasión FutsalArsenal goleó, La Ñata tropezó y todo depende de ModeloLos de Sarandí vencieron 11 a 4 a Country y quedaron a dos puntos del "Naranja", que empató en su visita a Independiente e igual podría ascender este sábado.Patricio KnaudtA una fecha del final, la pelea por el ascenso a Primera División se puso al rojo vivo. Es que el tropezón de Villa La Ñata ante Independiente -empató 6 a 6- y la goleada de Arsenal sobre Country de Banfield por 11 a 4 dejó las puertas abiertas a una definición apasionante.Es cierto que, igualmente, todo depende de lo que pueda hacer Villa Modelo este sábado por la noche en su visita a All Boys. Si gana igualará la línea de Arsenal en 41 puntos y abrirá un abanico de posibilidades para la última fecha, si empata o pierde complicará sus chances y automáticamente el líder Almafuerte -43, juega el domingo frente a El Talar- y La Ñata conseguirán el ascenso sin jugar.Arsenal no titubeó y espera por ModeloCon más simpleza de lo que se creía en la previa, Arsenal resolvió su duelo ante el siempre duro Country de Banfield, con un vendaval en el primer tiempo, que le dio una diferencia irremontable.El equipo conducido por Marcelo Ramón -sin Facundo Gorza ni Pablo Maldonado lesionados- se fue 6 a 1 al descanso con tantos de Oscar Borghetti -2-, Juan Ramón -2-, Gonzalo Benítez y Nicolás Medina, mientras que para el "Celeste" descontó Elio Giupponi en contra.En el complemento, pese a una reacción inicial de Country que se acercó a tres goles, los tantos de Federico Gómez, Juan Ramón, Elio Giupponi, Benítez y Borghetti sentenciaron la historia para el Viaducto.En la última jornada y a la espera de lo que suceda con Modelo -en caso de igualdad en puntos habrá desempate-, Arsenal visitará a UAI Urquiza en Ituzaingó.La Ñata tropezó y no pudo festejarVilla La Ñata llegó a la cancha de Villa Modelo con el objeto de lograr una victoria que sellara el ascenso a Primera División en su temporada debut en el Futsal AFA. Pero enfrente se encontró con un Independiente aguerrido que tuvo la figura de Jonathan Breddels, autor de tres goles para que el "Rojo" empatara finalmente 6-6  ante un "Naranja", al que tuvo en vilo durante todo el encuentro. Lucas Nubile (2) y Fernando Suárez completaron el score para los de Avellaneda, mientras que Sebastián Iribarne (2), Maximiliano Borruto, Jonathan Carnevale, Eduardo Maldonado y Cristian Argentino refrendaron los goles del equipo del gobernador bonaerense Daniel Scioli. Más allá de la ventaja inicial de los dirigidos por "Bicho" Freire que arrancaron con un quinteto made in Benavídez (Argañaraz, los hermanos Maldonado y "Chiche" Argentino -quien marcó la apertura con un bombazo- acompañaron a Scioli), los jóvenes "Diablos" de Jure Nikolic supieron reaccionar para darle la vuelta al partido y tomar una ventaja parcial de 3-1 con la tremenda pegada de Breddels como estandarte. Pero la infaltable calidad y superación de La Ñata no se hizo esperar y así logró equilibrar el marcador al descanso de la mano del ingresado zurdo Iribarne, previo descuento de Maxi Borruto.Un ritmo atractivo y un resultado cambiante dentro de un trámite muy disputado (bien controlado por la dupla arbitral Laballós-Lombar) fueron las postales del complemento, que vio al "Rojo" empleando de arranque el ataque de cinco. Jony Carnevale pondría a La Ñata por primera vez arriba en la calurosa noche de Gerli, sin embargo, el Rojo equiparó la cuenta casi de inmediato. No obstante, el "Naranja" emergió otra vez con "Edu" Maldonado como protagonista en la red colocando el 5-4 ya entrando en el último cuarto del partido.Independiente no se dejó avasallar por esa circunstancia desfavorable y en otra muestra de coraje de los pibes rojos, el local no sólo lo empató, sino que volvió a pasar al frente a falta de ocho minutos. Pero cuando sobrevolaba la posibilidad de una derrota que complicara seriamente las chances de ascenso de Villa La Ñata, la visita logró rescatar un punto cuando en el reloj restaban cinco. La visita intentó llevarse la victoria en el epílogo, pero la fortuna no estuvo en esta oportunidad de su lado y el ansiado ascenso deberá esperar, al menos el resultado de Villa Modelo, o tendrá que alargarse una semana más, cuando el "Naranja" reciba a Juvencia en Benavídez.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>