<author id="c79228ec910103a4bd4d1f43d5e653b4" url="www.lawebdeurbana.blogspot.com" feed="http://www.lawebdeurbana.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="16">
		<document id="ca526efa41f25c8b27a69f3a8104396" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/abierto-el-chat.html">			<content><![CDATA[En esta transmisión especial de Entrega de Premios del Carnaval 2010, recibimos también tus pedidos musiciales y comentarios de aliento en el MSN en urbana1035@gmail.com]]></content>
		</document>
		<document id="aeb09dcef08f49c6c7e64be5d4481b31" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/algunas-imagenes-de-nuestros-amigos-y.html">			<content><![CDATA[Los carroceros de CarunberacitoValentina Toniolo, Embajadora de CarunberacitoDanilo Silva, pasista de La Nueva ShangaiEliana Silva, Bastonera de Escuela de Samba de La Nueva Shangai ]]></content>
		</document>
		<document id="98c6fb96095532cd27387e8947926bc5" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/aun-no-se-sabe-si-este-sabado-20-habra.html">			<content><![CDATA[Los pronósticos climáticos no ayudan y a pesar de que por ahora en Monte Caseros solo hay cielo nublado, se tiene en cuenta que podrían descargarse precipitacionesA las 18hs. el comité integrado por la Coordinación de los Carnavales y los dirigentes de comparsa tendrán que tomar la dificilísima determinación de evaluar –conforme lo que haya ocurrido con el tiempo hasta esa hora; los pronósticos actualizados y los reportes de localidades vecinas- si se avanza con la decisión de realizar los carnavales hoy, sábado 20 de febrero o si se los posterga.En la ciudad se aguarda la llegada del grupo de rock nacional La Mosca, cuyo arribo ocurriría cerda de las cinco de la tarde. En caso de suspenderse los corsos hoy, se analizaría la agenda de los rockeros para reprogramar la presentación para alguna otra fecha.La última noche de carnaval, de no realizarse en esta jornada, podría ser trasladada al domingo 21 si el clima lo permitiera.]]></content>
		</document>
		<document id="305122a18f96ec17e68d8e16b1740384" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/confirmado-ultima-noche-de-corsos-con.html">			<content><![CDATA[Todo listo en Monte Caseros, incluido un mejorado clima, para cerrar una edición inolvidable de Carnavales. En la noche de hoy no se presentarán las comparsas menores, pero, en cambio se disfrutará de más de una hora y media de recital de La Mosca!Con el solo valor de la entrada, $10.- en ventanilla y siete anticipadas –que todavía se consiguen- podrá disfrutarse este sábado de la quinta y última noche del Carnaval de Monte Caseros.En la oportunidad el desfile se iniciará a las 22.30hs. con el pasaje de la Nueva Shangay. Orfeo comenzará a desfilar aproximadamente a las 23.30hs. y se estima que cerca de las 0.30 se iniciará el paso por la pasarela de “La Mosca”, en un carro especialmente acondicionado para este efecto, dando inicio a una presentación que durará cerca de una hora y media.El cierre del espectáculo, se producirá tras el desfile de Carun Berá cayendo el telón para los Carnavales 2010 y restando solo la difusión de las puntuaciones de los jurados que definirán la premiación, que se realizará en la noche del domingo frente a la comuna local. La premiación será transmitida por la 103.5, FM URBANA, en VIVO!]]></content>
		</document>
		<document id="115c28fedb2d2ef36c43b5bb921c7e28" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/entrega-de-premios-hoy.html">			<content><![CDATA[ESTE DOMINGO 21 - 21HS - MUNICIPALIDAD DE MONTE CASEROS: Entrega de premios Carnavales 201 ¡No faltes! Radio Urbana, 103.5MHZ transmitirá en vivo!!!]]></content>
		</document>
		<document id="aa8a0499d66e9e7c62841762cbc22796" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/entrega-de-premios-no-pasa-nada.html">			<content><![CDATA[Dos horas y media de angustia se viven ya frente a la comuna local, lugar donde a las nueve de la noche debían anunciarse los resultados de la premiación de los Carnavales 2010.Son las once y media de la noche, el cansancio de la fiesta vívida durante jueves, viernes y sábado se suma a la jornada laboral con la que habrá que cumplir desde mañana, lunes. Aún así, el debate se supone finalizado pero no se salen a informar los premios.]]></content>
		</document>
		<document id="10f199031b2bdbbe7a6a8ca9a41e746f" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/feliz-cumple-natali.html">			<content><![CDATA[Feliz Cunmple Natali Gomez, Urbanita que este 26 de febrero cumplió 1 añito!!!]]></content>
		</document>
		<document id="301c485bfd64366f249c15bf43b3530a" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/gema-areta-soberana-2010-de-comparsas.html">			<content><![CDATA[Gema Areta (en verdes), Valeria Ponzoni (en rojos) soberanas del Carnaval 2010Premiación de Comparsas InfantilesSoberana comparsa menores: Gema AretaGanadora del Carnaval 2010 : CARUNBERACITOComparsa1º Orfeito2º Carunberacito3º AlegríaAlegorías1º Carunberacito2º Alegría3º OrfeitoFiguras1º Orfeito2º Carunberacito3º AlegríaReina1º Orfeito – Gema Areta – Reina infantil del Carnaval 20102º Alegria – Eliana Leonardelli - Reina de la Fantasía3º Carunberacito – Maia Romero - Reina de la SimpatíaEmbajadora,1º Orfeito2º Carunberacito3º AlegríaBastonera de Comparsa,1º Carunberacito2º Orfeíto3º AlegriaMaestro de Sala y Porta Bandera de Comparsa,1º Carunberacito2º Orfeito3º AlegríaCordonera de Comparsas1º Carunberacito2º Orfeito3º AlegríaMaestro de Sala y Porta Bandera de Escuela de Samba,1º Alegría1º Carunberacito3º OrfeitoCordoneras de Escuela de Samba1º Alegria2º Orfeito3º CarumberacitoBastonera de Escuela de Samba.1º Orfeíto2º Carunberacito3º AlegríaEscuela De Samba,1º Carunberacito2º Orfeito3º AlegríaSamba enredo1º Carunberacito2º Orfeito3º AlegríaMejor traje categoría infantil – Premio Nelson SabetaySelena Sandoval – Comparsa Grupo Alegría.Mención especial Analía Diaz Ferreira de Grupo Alegria]]></content>
		</document>
		<document id="944a880834be3b64580b8687aa96b5cf" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/urbanitos-y-urbanitas-que-se-suman-la.html">			<content><![CDATA[Alejo y LautiDylan Nahuel Fernandez (con veinte días de vida)Melody Caceres x dosSofi]]></content>
		</document>
		<document id="fbbda651701a2bf434285c2948288b68" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/02/valeria-ponzoni-reina-de-los-carnavales.html">			<content><![CDATA[CAMPEONA DEL CARNAVAL 2010 : ORFEO (en la imágen las hinchadas de las ganadoras Carunberacito - Orfeo y también la alegria de Danilo Silva, reconocimiento especial por baile)Comparsa1º Orfeo2º Carun Berá3º La Nueva ShangayAlegorias.1ª La Nueva Shangay2º Orfeo3º Carun BeraFiguras,1º Orfeo2º Carun Berá3º La Nueva ShangayReina,1º Valeria Ponzoni - Nueva Shangay – Reina de los Carnavales 20102º Daniela Coppini – Carun Bera - Reina de la Simpatía3º Camila Mendiburu - Orfeo - Reina de la EleganciaEmbajadoraOrfeoBastonera de ComparsaOrfeoEstandarte y Cordoneras de Comparsa,OrfeoMaestro de Sala y Porta Bandera de ComparsaCarun BeraMaestro de Sala y Porta Bandera de Escuela de Samba,OrfeoEstandarte y Cordoneras de Escuela de Samba,OrfeoBastonera de Escuela de Samba.OrfeoESCUELA DE SAMBA,1ª Orfeo2º Carun Bera3º La Nueva ShangaySAMBA ENREDO1º Carun Bera2º Orfeo3º La Nueva ShangayMejor traje de Carnaval – Nelson SabetayAlan Nievas, Orfeo representación de Atahualpa el Cacique DoradoMención especial a la fuerza de su baile poniendo cuerpo y alma al baile para Danilo SilvaMención especial a la Nueva Shangay por sus cincuenta años de vida, por su renovación y la fuerza de sus jóvenesMención especial por la trayectoria a Comparsa Orfeo en sus bodas de oro]]></content>
		</document>
		<document id="233799a7b1c079fd58acf023cb0c9860" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/03/dale-deja-el-habito-necesitamos-mas.html">			<content><![CDATA[Como te contamos por la radio, en el corsódromo APAPED estuvo presente con una cantina. Es habitual que lo haga todos los años porque de esta forma -pese al enorme esfuerzo que representa- logran sumar el dinero que siempre es poco.APAPED son las siglas de la Asociación de Padres y Amigos de Personas con Discapacidad de Monte Caseros, quienes con amargura tienen que soportar el saldo negativo de "una avivada". En el predio, mientras estaban ocupados atendiendo a la gente, alguien entró a su carpa y se llevó 4 docenas (48) botellas de cerveza.Es mercadería que no pudieron vender, y son envases que -ENCIMA- ahora les faltan. El valor de lo que deben abonar ahora al concesionario es el la 48 cervezas pero también el de 48 envases -cuyo valor supera el del líquido!!Qué bárbaridad!, por ahí dirás. Bueno, no te quedés ahí, dá un paso más. Ya nos faltan menos, gracias a Isabel, Fernando y Claudia que con la excusa de "dejar el hábito para siempre" -jajaja ¿quien les cree?- tomaron nuestra propuesta de tratar entre todos de ayudarlos a juntar envases vacios para ahorrarles el pagar el costo y para ayudarlos también, porque no, a RECUPERAR LA FE EN LAS PERSONAS!!Los envases de cualquier marca nos sirven. Acercalos a Navarro 535, seguimos sumando y descontando.... Sabemos que vamos a llegar!!! Pucha! Eran casi 50 y ahora estamos más cerca de los 30.....]]></content>
		</document>
		<document id="197758b8199bb88c058ae02347069227" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/03/mucho-mucho-muchisimo-amor.html">			<content><![CDATA[38.400 son las tapitas juntadas hasta la fecha por los oyentes de FM URBANA. La primera entrega de 25.000 fue recibida a fines del 2009 en la Escuela 89. La siguiente, 13.400 la llevaremos mañana: no son tantas como las anteriores pero seguro sorprenderomos a los chicos de la Asociación Soles y Ecogurises de la Escuela 89.Nos sentimos llenos de alegría, porque finalmente podemos demostrar que es muy cierta la frase que dice "cambiar el mundo, empieza por vos".Así lo entienden los organizadores de la recolección que tienen la compleja tarea de trasladarlas luego a Buenos Aires, para entregarlas en el hospital Garrahan. Creen, como vos y como nosotros, que es poco el trabajo y que es siempre insuficientes si de cambiar la realidad para mejorarla se trata.El Garrahan vende luego estas tapitas para su reciclado y ocurren dos cosas grandiosas: se preserva el medio ambiente ya que en lugar de contaminar con el desecho de estos residuos se efectúa su reaprovechamiento y se ayuda a que con lo recaudado se mejoren instalaciones, se sumen equipos médicos; se puedan costear médicamentos y tratamientos de niños de pocos recursos que arriban desde todas partes de nuestro país.Es mágico enfrentar día a día el milagro de la respuesta a la convocatoria, y darse cuenta que no importa cuantas puedas juntar, cuando todos nos juntamos el esfuerzo tiene un resultado maravilloso!Ojalá podamos seguir unidos por proyectos tan intensos!! Muchas gracias a Urbanas y Urbanos pero, fundamentalmente a los URBANITOS!!! Que genios!!Seguí ayudando, estamos en Navarro 535, en Barrio Florida]]></content>
		</document>
		<document id="7be3fb56f72f9261b28c335e336b8e04" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/03/oportunamente-difundiremos-nuestra.html">			<content><![CDATA[Quienes trabajamos y dimos la cara desde estos espacios desde hace muchos años recibimos numerosas consultas relacionadas con la falta de actividad, los rumores y "alardes" que circulan al respecto.Consideramos de baja calidad moral, a esta altura de las circunstancias, hacer referencias parciales y subjetivas a cualquiera de los aspectos relacionados con esta cuestión.Oportunamente difundiremos nuestra completa versión de los hechos]]></content>
		</document>
		<document id="752df54f539ae92dc4f21b407d84a51a" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/03/se-extravio-un-telefono.html">			<content><![CDATA[Se perdió celular Sony Ericson utilizado como elemeto de trabajo, el lunes 1 de marzo, en el trayecto entre kiosco del niño y supermercado Piloni. Llamar al 15414781]]></content>
		</document>
		<document id="1bf356e52430616cc369e705aaa3e920" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/03/se-vende-placard.html">			<content><![CDATA[Se encuentra a la venta un placard de 4 puertas, 2 cajones. Tres meses de uso.Aglomerado color roble oscuro. Excelente estado.Consultar en el 03775 15 44 60 45]]></content>
		</document>
		<document id="9bb656aeaed3e736dce4e417223c9215" url="http://lawebdeurbana.blogspot.com/2010/03/solidaridad-se-necesita-un-cochecito-de.html">			<content><![CDATA[La familia Navarro, domiciliada en Zapiola y Guayaquil, necesita la solidaridad de nuestros oyentes para conseguir un cochecito de bebe para uno de sus hijitos. Aquellos que puedan colaborar, regalando o donando uno, se les ruega acercarlo hasta su domicilio en el barrio Floridad]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>