<author id="c7ace365a41311fcab2aa87057dacee2" url="buenosaires-reinadelplata.blogspot.com.ar" feed="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d5e9f4c4eb6f7cdc1410fc605abe3467" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/07/el-gobierno-porteno-dejo-inaugurado-el.html">			<content><![CDATA[El jefe de Gobierno porteño,Mauricio Macri, dejó inaugurado este mediodía el servicio de Metrobus que recorrerá la Avenida 9 de Julio, por donde circularán once líneas de colectivos que reducirán a la mitad el tiempo de recorrido entre Arroyo y San Juan."Es una transformación histórica", aseguró Macri. "Este servicio mejora la calidad de vida de cientos de miles de personas que viajaban", agregó.Las líneas de colectivos que circularán por los carriles exclusivos son la 9, 10, 17, 45, 59, 67, 70, 91, 98, 100 y 129, cuyas paradas dejarán de funcionar en las calles laterales de la avenida. En su discurso, Macri rescató la"economía de tiempo" y la "seguridad" del servicio: "Construimos soluciones para viajar mejor", explicó.]]></content>
		</document>
		<document id="f8e39b1bebc813686b6b6a54427f386" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/07/inauguraron-una-estacion-subterranea-de.html">			<content><![CDATA[El Gobierno porteño inauguró hoy las obras de la Terminal de Combis Obelisco, ubicada en una playa subterránea de la 9 de Julio, a la altura de Sarmiento, donde antes funcionaba un estacionamiento y que fue acondicionado para operar con unos 550 vehículos. La nueva terminal comenzó a operar en la tarde de este jueves, tras ser inaugurada en un acto que estuvo presidido por el jefe de Gobierno porteño, Mauricio Macri. Acompañaron al jefe comunal la vicejefa de Gobierno de la ciudad, María Eugenia Vidal; el jefe de Gabinete, Horacio Rodríguez Larreta; el subsecretario de Transportes, Guillermo Dietrich, y el director de Tránsito, Guillermo Kranzer. "Para este Gobierno el transporte público es una prioridad absoluta y hoy estamos dando otro paso adelante en ese sentido", dijo Macri. El funcionario apuntó que esta obra se complementa con la apertura del nuevo Metrobús y subrayó que "todo esto ayuda para que tener una ciudad con tránsito más fluido y con menos contaminación ambiental". "Las combis han ido creciendo y se transformaron en un complemento importante del transporte", dijo el mandatario porteño. También estuvieron presentes la diputadaGabriela Michetti, el ministro de Ambiente y Espacio Público, Diego Santilli, y el legislador porteño Sergio Bergman. "Ahora los pasajeros ya no van a tener que esperar a los vehículos a la intemperie, sino que dispondrán de un espacio más cómodo y seguro en un lugar cerrado, con vigilancia y servicios de conexión WiFi a Internet", indicó el subsecretario Dietrich. La terminal subterránea del Obelisco tiene capacidad para 550 vehículos procedentes de 19 empresas autorizadas para brindar estos servicios de transporte y funcionará de lunes a domingo de 5:30 a 01:00. Esta terminal recibirá a las combis que viajan rumbo al sur del conurbano bonaerense y que tienen como principales destinos Lanús, Banfield, Lomas de Zamora, Temperley, Ezeiza, Adrogúé y José Mármol, entre otras localidades, y hacia el oeste en dirección aRamos Mejía, Haedo, Morón y Castelar. También habrá una cabecera del SAME con seis lugares de estacionamiento para ambulancias. Además, en el futuro está previsto dotarla de vías de conexión con las líneas de subte B, C y D a través del nodo Obelisco. La nueva terminal podrá ser usada solamente por las combis que tengan la habilitación de la Comisión Nacional de Regulación del Transporte (CNRT) y que cuenten con los seguros respectivos. La Subsecretaría de Transportes les dará un sticker con código QR a todos los vehículos que reúnan las condiciones exigidas. Ese adhesivo deberá estar pegado en el parabrisas y será detectado por un lector ubicado en el ingreso a la playa para levantar la barrera de acceso.Hasta hoy la mayoría de estos servicios de combis cargaban a sus pasajeros sobre la calleCerrito en el trayecto que va desde Viamonte hasta la Diagonal Norte peatonal. Próximamente el Gobierno de la Ciudad tiene previsto habilitar otras dos terminales subterráneas de combis, una en avenida Corrientes y Eduardo Madero, y otra en Plaza Libertad, en la calle homónima entre Paraguay y Marcelo T. de Alvear.]]></content>
		</document>
		<document id="eb6f5334db6833c31418b73bb8a2bc38" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/07/metrobus-9-de-julio-probaron-las-nuevas.html">			<content><![CDATA[Más cerca de la inauguración del Metrobús 9 de Julio, prevista por el Gobierno porteño para la próxima semana, ayer se realizó una prueba con un colectivo articulado en la estación Yrigoyen, donde se pusieron en práctica las opciones de detención y accesibilidad, tanto a la unidad como a la flamante plataforma, la primera que está terminada con cartelería y asientos.El interno 97 de la línea 59, una de las diez que recorrerán la traza de 3 kilómetros, se detuvo cerca de las 15 entre las calles Alsina e Hipólito Yrigoyen junto a la plataforma, que lucía impecable, como si estuviera lista para comenzar a funcionar.“Los usuarios viajarán todos los días en forma más segura y rápida, el tránsito será más fluido en toda la traza y favorecerá el cuidado del medio ambiente”, dijo el subsecretario de Transporte de la Ciudad, Guillermo Dietrich, mientras mostraba las rampas de ascenso y descenso a las plataformas, las barandas de seguridad colocadas a los costados, y los mapas y carteles informativos.Gabriela Michetti, con su silla de ruedas, fue quien se ocupó de probar personalmente la accesibilidad hacia el colectivo desde la estación. Con ella, que es candidata a senadora, estaban los también candidatos a diputados Diego Santilli y Sergio Bergman, además del jefe de Gabinete porteño, Horacio Rodríguez Larreta.A lo largo de la 9 de Julio se intensifican los trabajos para cumplir con el anuncio de inaugurar el servicio la próxima semana. Las cinco estaciones (con 14 paradores) replicarán el esquema de Yrigoyen, que tiene amplios y techados espacios de espera.Según las previsiones, con la implementación del Metrobús sereducirán hasta un 50% los tiempos de viaje para atravesar la 9 de Julio de punta a punta. La línea 59, que se utilizó ayer en la prueba, será una de las que recorrerán la traza desde Constitución. Además, también está estipulado que los colectivos disminuyan un 25% el consumo de combustible, lo que además reducirá la emisión de gases tóxicos.Según se supo ayer, unos días después de que comience a funcionar el corredor 9 de Julio se abrirá el Metrobús del Sur, que desde Puente La Noria llegará hasta Constitución, en un recorrido de 22 kilómetros que beneficiará a 250.000 pasajeros.]]></content>
		</document>
		<document id="a77a2937ff9ddaad3e99f51c5b56fcd7" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/07/para-grandes-y-chicos-salidas-gratuitas.html">			<content><![CDATA[Entre las actividades del Gobierno de la Ciudad de Buenis Aires, hay muchas que tienen entrada gratuita, al menos un día por semana.Visitas guiadas al Museo de Arte Moderno de Buenos Aires (MAMBA)Entrada general: $5. Martes gratis.Av. San Juan 350Martes a viernes: 11:00 a 19:00Sábados y domingos: 16:00 a 18:00 y 18:00 a 20:00DivertitangoEspectáculo con músicos, actores-bailarines y un cantante que narra la historia de nuestra música porteña de un modo ameno, vistoso, didáctico y entretenido. Entrada libre y gratuitaViernes 19 (de 17:30 a 19:00) y sábado 20 de julio (de 15:00 a 16:30) en el Espacio Cultural Resurgimiento.Artigas 2262Feria de San TelmoMás de 250 puestos de venta de antigüedades y cosas viejas.Domingos de 10:00 a 17:00 en la Plaza Dorrego.Humberto I Y DefensaVisitas al Museo Casa Carlos GardelEn el barrio del Abasto, se puede recorrer la casa en la que vivieran el Zorzal y su madre.Entrada general $1. Miércoles gratisVisitas guiadas lunes, miércoles, jueves y viernes a las 13:00, 15:00 y 16:30.Jean Jaurés 735 Cuentos con MagiaTeatro para toda la familia en el Museo de Artes Plásticas Eduardo Sívori. Idea y dirección e interpretación: Inés Grimland. Hasta el 28 de julio.Entrada general $10. Los miércoles, gratis, a las 15:00.Av. Infanta Isabel 555 Museo Enrique Larreta, exposición permanenteSe pueden descubrir los tesoros de arte español que alberga el museo: tallas policromadas y retablos, bargueños, tapices, alfombras, braseros y cerámicas, pinturas, arcones y sillones fraileros de los siglos XIII al XX.Entrada $2. Jueves, gratis.Domingos, sábados y feriados de 10:00 a 20:00Lunes a viernes de 13:00 a 19:00 Av. Juramento 2291Museo José Hernández, exposiciones permanentesSe exhiben piezas pertenecientes al patrimonio cultural del Museo en tres de las salas: salón de los Maestros Artesanos, salón de los Plateros y salón del arte textil tradicional.Entrada general $1. Domingos, gratis.Av. Del Libertador 2373 ]]></content>
		</document>
		<document id="82a19576832dc939c04f92a83f17ceb" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/07/un-bebe-de-190-metros-y-85-kilos-nacio.html">			<content><![CDATA[El zoológico porteño presentó hoy en sociedad a su nueva atracción: una jirafa bebé que nació por parto natural la pasada semana, después de quince meses de gestación, en el predio de Palermo.La nueva jirafa bebé es hija de "Jacky", que nació hace 11 años en el mismo lugar. Buddy, el padre, tiene 6 años y vino del Zoológico de Chile en 2009.Durante las vacaciones de invierno, los chicos que visiten el zoológico podrán elegir el nombre de la recién nacida y uno se convertirá en padrino o madrina de la jirafita.  Al nacer, el animal pesó 85 kilos y midió 1,90 de altura, en un parto que pudo ser filmado.  El primer mes, la jirafa bebé tomará exclusivamente leche materna, para luego comenzar a comer hojas de árboles.Reviví el momento del parto de la jirafa bebé:La gestación de una jirafa dura entre 14 y 15 meses y nace una sola cría. La madre da a luz de pie y el saco embrionario se rompe cuando el bebé cae al suelo. A las pocas horas de haber nacido, las crías pueden correr y no se distinguen de una cría de una semana de edad. Durante las dos primeras semanas pasan la mayor parte del tiempo recostadas, resguardadas por su madre. Mientras que las jirafas adultas son demasiado grandes para ser atacadas por la mayoría de los depredadores, las más jóvenes pueden ser presa de leones, leopardos, hienas y perros salvajes.La cría se vuelve independiente alrededor de los 18 meses y se alimenta de la leche materna hasta esa edad. Sólo del 25 al 50 por ciento de las jirafas llegan a la edad adulta; aquellas tienen un promedio de vida de entre 20 y 26 años.]]></content>
		</document>
		<document id="3db795090f4f4bc1c8627aed6e248b28" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/08/el-castillo-de-la-boca-y-sus-leyendas.html">			<content><![CDATA[Quienes abonan la leyenda la llaman “la torre del fantasma”. Y hablan de gnomos y del suicidio de una pintora muy bohemia. Los más fantasiosos dicen que se escuchan ruidos de cadenas y gritos. Del otro lado están quienes descreen de todo eso, lo desmienten y agregan: nunca existió tal suicidio y todo es parte de otra incomprobable leyenda urbana. Son los que conocen al lugar como “el castillo de La Boca”. Lo concreto es que la construcción ya tiene más de un siglo y, con su estilo catalán modernista, sigue luciéndose en el cruce de la avenida Almirante Brown con la calle Wenceslao Villafañe y la avenida Benito Pérez Galdós, en ese barrio al que muchos vecinos todavía definen como “República”.El edificio ocupa un terreno con forma de trapecio y cuentan que todo empezó cuando alguien con visión comercial le sugirió a María Luisa Auvert Arnaud que lo comprara para hacer allí una casa de renta. La mujer era una rica estanciera con campos en la zona de Rauch y aquello le pareció oportuno, ya que el barrio crecía fuerte por la llegada de muchos inmigrantes. Promediaba la primera década del siglo XX.Así fue como ella le encargó la construcción al arquitecto Guillermo Alvarez, un hombre nacido en 1880 en la gallega provincia de Orense. Alvarez era hijo de un carpintero que emigró hacia la Argentina en 1885. Por su descendencia catalana, la mujer pidió que la obra tuviera la impronta de esa Catalunya lejana. Entonces el diseño tuvo la estética que imperaba en Barcelona.Con planta baja y dos pisos, en la ochava (une las tres calles) la construcción (terminada en 1908) está rematada por una torre con almenas. Es el único sector del edificio que tiene un tercer piso. Además, la parte superior de la torre incluye un tanque de agua, posiblemente el primero de ese tipo que se instaló en La Boca. Ornamentada con motivos geométricos de gran factura, la torre acompaña la belleza del conjunto, también trabajado con delicadeza. En 1910, la Municipalidad le otorgó un primer premio por su arquitectura.Dicen que cuando Auvert Arnaud vio el edificio, optó por convertirlo en su vivienda. Lo decoró a su gusto, trayendo hasta plantas desde España. Los que adhieren a la leyenda, incluyen entre esas plantas algunas con hongos alucinógenos. Y sostienen que en esos hongos solían habitar los “follet”, unos pequeños duendes traviesos que convirtieron el lugar en inhabitable. Cuentan que, por eso, la estanciera dejó el edificio y se fue a Rauch.Allí es donde comienza la otra parte de la leyenda que incluye a una bella mujer llamada Clementina, una artista plástica que había venido a estudiar a Buenos Aires. La ubican viviendo en la torre, como una de las inquilinas que fueron allí cuando el edificio se convirtió en casa colectiva. Y agregan que una vez los duendes fueron fotografiados, se enojaron y provocaron el suicidio de Clementina, por instigación o por acción directa. Nunca pudo comprobarse, pero el mito se mantiene.Y ya que se habla de mitos, no muy lejos del “castillo de La Boca”, en Barracas, también hay otros lugares que alimentan leyendas. Uno es “la casa de los leones”, una mansión que fue de Eustaquio Díaz Vélez. La construcción está en Montes de Oca al 100, junto a la ex Casa Cuna. Cuentan que ahí había tres leones enjaulados, a los que soltaban de noche para que protegieran la casa. Y dicen que cuando la hija de Díaz Vélez celebraba su compromiso con un joven, también de buena familia, un león se soltó y en medio de la fiesta despedazó al novio. Afirman que el dueño de la mansión mató al león con un certero disparo de escopeta. Y que, al poco tiempo, la deprimida hija terminó suicidándose. Pero esa es otra historia.]]></content>
		</document>
		<document id="3a460683bac030a09c7e07074237f2a" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/08/el-esplendor-y-poderio-de-la-guardia.html">			<content><![CDATA[La Catedral de Buenos Aires, hospeda una muestra de los vistosos uniformes y la historia de 500 años de la Guardia Suiza, el colorido cuerpo de seguridad pontificio formado por 110 soldados suizos de entre 19 y 30 años. Se trata de una muestra de nivel mundial para la cual Buenos Aires -ciudad natal del papa Francisco- fue elegida como ciudad inaugural.  La Guardia no sólo es la encargada de custodiar al papa, las 44 hectáreas del Estado del Vaticano y sus adyacencias, sino que sus miembros son “el primer contacto de los peregrinos” que concurren a la Plaza San Pedro, explicó Daniel Anrig, comandante de la Guardia Suiza, en la ceremonia inaugural de la exposición.La exposición, instalada en la Catedral Metropolitana donde el cardenal Jorge Bergoglio oficiaba misa antes de ser designado papa en marzo pasado, La exposición -que estará acompañada por el comandante de la Guardia Suiza, Daniel Anrig, y el soldado de guardia Sebastién Roulin- exhibe objetos de la Guardia, incluidos sus famosos uniformes, hechos a medida para cada soldado y usado solo por un custodio, así como 17 de gigantografías y 17 paneles.Desde hace más de 500 años, los efectivos de la Guardia Suiza son los encargados de preservar la seguridad del papa, convirtiéndose en el ejército más pequeño del mundo. La Guardia Suiza asumió la protección del papa oficialmente en 1506 y fue 21 años después cuando tuvieron su primera acción importante de defensa, el 6 de mayo de 1527, cuando fuerzas españolas atacaron al Papa Clemente VII.Sus uniformes son los trajes militares más famosos del mundo, y sus llamativos colores aluden al escudo de armas del papa Julio II y de los Médicis. Actualmente, el ejército más pequeño del mundo tiene tan sólo 110 soldados para defender las 44 hectáreas de terreno del Vaticano y para mantener la seguridad del papa.El papa Francisco elogió “la profesionalidad” de la Guardia Suiza vaticana, a la que instó a servir con “gentileza y fraternidad”, con ocasión el 6 de mayo pasado de la conmemoración del saqueo de Roma en 1527, cuando el ejército pontificio fue diezmado por defender al papa.]]></content>
		</document>
		<document id="f077677b09bfdde8e9ba00aa0331a4de" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/08/el-gobierno-porteno-inauguro-el-tercer.html">			<content><![CDATA[El jefe de gobierno porteño, Mauricio Macri, inauguró el tercer ramal del metrobus, que unirá la estación de trenes de Constitución con Puente La Noria, en el sur de la ciudad. El funcionario afirmó que "la gente viaja mejor y vive mejor" con este sistema de transporte que, según él, debería extenderse al gran Buenos Aires.El intendente, su equipo de gobierno y sus principales candidatos para las elecciones legislativas de octubre circularon a bordo de un colectivo de la línea 91 hasta la estación Estadio Parque Roca, para dejar habilitado simbólicamente el tercer tramo del Metrobús, que se extiende 23 kilómetros.En declaraciones a la prensa, el mandatario comunal exhortó a que "este metrobus se extienda a la provincia. Estos corredores deben continuar en el gran Buenos Aires", porque sus residentes "también merecen tener esta calidad de transporte"."Para los que decían que estábamos locos por hacer el Metrobús en Juan B. Justo y la 9 de julio, son millones las historias de vida que cambian. Cambia la vida a partir de la transformación del transporte público, porque más de 250 mil personas han recuperado una hora por día", aseguró el jefe de Gobierno.Sistema. Se trata del tercer ramal de metrobus, un sistema de carriles exclusivos para colectivos que tiene otros dos tramos, después del que une Palermo con Liniers por la avenida Juan B. Justo y el recientemente inaugurado Retiro-Constitución por la avenida 9 de Julio.Macri llegó a la estación Estadio junto a los postulantes a senadores por la Ciudad, Gabriela Michetti y Diego Santilli; el candidato a diputado, Sergio Bergman; la vicejefa de Gobierno, María Eugenia Vidal; el jefe de Gabinete, Horacio Rodríguez Larreta, y el secretario de Transporte, Guillermo Dietrich.]]></content>
		</document>
		<document id="b1bbbdf54c34834000cb5cb5c922f3ee" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/08/el-palacio-barolo-edificio-icono-de-la.html">			<content><![CDATA[El Palacio Barolo, también llamado Pasaje Barolo o Galería Barolo, es un emblemático edificio de oficinas de la ciudad de Buenos Aires, que próximamente podría tener su propio libro, gracias al entusiasmo de dos diseñadoras que tienen su estudio en el piso 15. Por Sofia TarruellaPeriodistaEl mítico edificio, ubicado sobre la Avenida de Mayo en el barrio de Monserrat, fue construido entre 1919 y 1923 por el arquitecto italiano Mario Palanti y fue declaradoMonumento Histórico Nacional en 1997. Para rendirle homenaje, Valeria Dulitzky yJulieta Ulanovsky produjeron un libro y ahora esperan poder costear su impresión a través de la plataforma colectiva de financiación o crowdfunding, Ideame.A lo largo de sus salas y pasillos, el Palacio Barolo hace referencia y homenaje al poema épico "La Divina Comedia" de Dante Alighieri, y Palanti, se encargó de diseñar los detalles más pequeños como picaportes, lámparas y jaulas de los ascensores, en un caso de auténtico concepto integral. Fue inaugurado en 1923 y hasta 1935 fue el edificio más alto de la ciudad. Hoy es reconocido por su estilo arquitectónico único que combina el estilo neorromántico, neogótico, y hasta la cúpula con su único estilo indio de la región de Budanishar que representa la unión tántrica entre Dante y Beatriche, los protagonistas de la Divina Comedia, según informa el sitio web de la edificación.Hoy, funciona como un edificio de oficinas (tiene 520 locales) y desde su faro en el piso 22 cuenta con vista libre a toda Buenos Aires y una espectacular vista al Congreso y a la Casa Rosada.Dulitzky y Ulanovsky trabajan hace 20 años en una oficina del edificio y decidieron homenajear su lugar de trabajo favorito con un libro que recorre los rincones del palacio a través de imágenes y textos.video from Julieta Ulanovsky on Vimeo."La historia del Barolo es fantástica y singular. Llena de misterios, símbolos masónicos, fantasmas y un vínculo eterno con la Divina Comedia. El libro habla de la ciudad y la época, de su construcción y de su increíble faro. Lo mostramos con todo nuestro amor desde el diseño", escribieron las diseñadoras en la descripción del proyecto "Divino Barolo" que figura en Ideame, y desde donde se puede colaborar."Es una guía imprescindible y portable para los fanáticos del edificio, ideal para el flâneur, para los estudiosos del Dante, para los admiradores de la obra de Mario Palanti y los interesados en la preservación del Patrimonio cultural y arquitectónico",agregan.Para Dulitzky y Ulanovsky la publicación del proyecto en la plataforma de financiación colectiva "es una invitación a poner un ladrillo en la construcción" de la idea. "Hay recompensas para todos y todas y muchas formas posibles de participar. El libro está terminado y necesitamos colaboración para entrar a imprenta; un libro de calidad es un proceso delicado que lleva tiempo y dinero", concluyen.]]></content>
		</document>
		<document id="6d40c4ad1c7d84b582c086ff1d303ba6" url="http://buenosaires-reinadelplata.blogspot.com/2013/08/metrobus-se-demora-mucho-menos.html">			<content><![CDATA[El Metrobús de la 9 de Julio, explicaron desde el Gobierno porteño, llegó a la avenida más emblemática de la Ciudad para beneficiar a unos 200 mil usuarios del transporte público. Pero, llamativamente, diez días después de su inauguración (y pasadas las vacaciones de invierno), no fueron los pasajeros de colectivos los únicos que resultaron favorecidos. A bordo de un auto, PERFIL recorrió la avenida de un extremo a otro en hora pico y confirmó que con la obra, también los automovilistas lograron bajar sustancialmente los tiempos de sus viajes.Para la Subsecretaría de Tránsito y Transporte porteña, el año pasado, cuando todavía no se habían iniciado los trabajos, los automóvilesdemoraban entre 28 y 35 minutos–dependiendo de la dirección en la que fueran– en recorrer los tres kilómetros de extensión que tiene la avenida en horario pico (de 8 a 10 y de 17 a 19). En sentido Sur-Norte, los tiempos siempre fueron mayores. Las demoras entre Santa Fe y Libertador eran frecuentes antes de los carriles exclusivos y lo siguen siendo ahora, con su implementación. PERFIL cubrió ese trayecto ayer, pasadas las 8, y desde el cruce con la avenida San Juan hasta la calle Arroyo, esos 35 minutos se redujeron a casi 25.Según indicaron desde el Gobierno porteño, el flujo vehicular que transita por la 9 de Julio no sufrió variaciones entre el último año y el actual. Desde el Sur ingresan al corredor unos 6.300 vehículos cada 60 minutos en hora pico (3.500 provenientes de Puente Pueyrredón, mil de la Autopista Buenos Aires-La Plata y 1.800 de la 25 de Mayo). Pero de ese total, se estima que un 33,3% (unos 2.098 coches) circulan menos de diez cuadras por la avenida. El resto, 66,7% (unos 4.202 autos) salen más adelante o forman lo que se denomina “tránsito pasante”, es decir aquellos que no tienen como destino la zona del centro.En dirección opuesta, suman un total de 6.500 por hora: (4.500 desde la Autopista Illia y dos mil se incorporan por Libertador o Alvear). Entre este grupo, un 39% (2.548 autos) abandona el corredor central a las pocas cuadras. El resto, 60,8% (unos 3.952 coches) lo hace a la altura del Obelisco o recorre toda su extensión (ver infografía)."El tránsito está bastante más fluido. En Juan B. Justo, el Metrobús funcionó bien para los colectivos, pero no para los autos. Ojalá acá siga así", opinó José, que conduce uno de los 300 taxis que circulan por hora en la avenida.Concluido el primer viaje se procedió a medir los tiempos del regreso, hacia el extremo sur, por los carriles centrales. En este caso, las estimaciones que maneja el Gobierno porteño –también de 2012– marcan que debían emplearse al menos 28 minutos para hacerlo. Sorpresivamente, PERFIL recorrió el trayecto en un tiempo similar al que lo hacen los colectivos: solamente 15 minutos y 10 segundos, casi sin disminuir la marcha más que para detenerse en los semáforos. De hecho, entre la avenida San Juan y el Obelisco, la demora fue de apenas 6 minutos y 50 segundos.Desde la Subsecretaría de Tránsito y Transporte porteña explican que la agilización del tránsito obedece al reordenamiento impulsado a partir del Metrobús. “Al estar prohibidos casi todos los giros a la izquierda, los autos que van por el centro no tienen  interrupciones”.Por las laterales. Los tiempos también sorprenden si se unen los extremos Sur y Norte por las calles Bernardo de Irigoyen y Carlos Pellegrini y Cerrito y Lima. Para estos casos, el Gobierno de la Ciudad no dispone de datos anteriores para comparar. Sin embargo, con un carril más y ya sin combis en la zona del Obelisco y del Teatro Colón (ahora estacionan y cargan pasajeros en la nueva terminal subterránea), el trayecto Sur-Norte demandó 30 minutos y 25 segundos. Y en sentido contrario 15:50. Aliviado por la descongestión en la zona, Ariel, un chofer de combi opinó que “hay veces que es mejor ir por Carlos Pellegrini que por los carriles del medio”.Pese a la fluidez, los cambios en el tránsito traen confusión en algunos conductores. Agentes de tránsito, en casi todas las esquinas, hacen por ahora un trabajo de orientación a los conductores. En pocas semanas, también comenzarán a labrar multas.El punto débil: en sólo diez días ya hubo dos piquetesA diez días de la inauguración del Metrobús de la 9 de Julio, parece haberse cumplido uno de los principales temores de funcionarios y usuarios: que los carriles exclusivos del nuevo sistema se transformen en un blanco frecuente de protestas y cortes de calles.En las últimas dos semanas el Metrobús fue cortado dos veces. El primero, al segundo día de que comenzara a funcionar, cuando trabajadores municipales municipales de la provincia de Buenos Aires bloquearon el tránsito a la altura de Córdoba en protesta por mejoras salariales. El resultado fue caos de tránsito durante casi toda la tarde, seis detenidos y una denuncia penal del Gobierno contra los manifestantes.El último corte fue el jueves después de las 15, cuando delegados de ATE y empleados del Ministerio de Desarrollo Social de la Ciudad se instalaron en el carril mano a Retiro para denunciar precariedad en las condiciones de trabajo y exigir mejoras en el sueldo. En el momento, los manifestantes indicaron que la elección del Metrobús fue porque se trataba de un “símbolo del macrismo”.La Subsecretaría de Tránsito y Transporte porteño dispuso 50 agentes en moto para actuar en estos conflictos. Sin embargo, los agentes no evitan los cortes, sino que desvían el tránsito por calles laterales cuando ocurren, algo que probablemente sea bastante más seguido de lo que los funcionarios esperarían.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>