<author id="c7ef09a241a15673945f094233c08fdc" url="susymon.blogspot.com" feed="http://susymon.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="60fcd38b4d8188f088744555cd4e244f" url="http://susymon.blogspot.com/2009/07/vivir-en-pareja-es-bueno-para-la-salud.html">			<content><![CDATA[El estudio publicado por el British Medical of Journal sostiene que la convivencia reduce en un 50% el riesgo de sufrir enfermedades neurológicas.Un estudio ha revelado que vivir en pareja es bueno no sólo para el espíritu, sino también para la salud, ya que evita la demencia. Y es que, compartir el día a día con otra persona reduce en un 50 por ciento el riesgo de sufrir enfermedades neurológicas.El estudio publicado por el British Medical of Journal confirma que convivir es la mejor terapia para alargar la vida. El riesgo de sufrir estas enfermedades es mayor en aquellas personas que se separan o enviudan en torno a los 50 años, además, el equipo de científicos suecos que ha elaborado el estudio en el Instituto Karolinska en Estocolmo, achaca estas enfermedades a la falta de un compañero que nos ayude a proteger nuestra mente.Fuente: www.ciudad.comSegún este estudio yo estoy entre ese "grupo de riesgo" -personas que se separan o enviudan en torno a los 50 años- tomando en cuenta q no convivo con una pareja desde hace 6 años o se toma no convivir con nadie?....porque no convivo con pareja pero sí con 4 hijas, dos perros y un gato y tres perros prestados que alimento y mimo...o esa convivencia es más proclive a la demencia, porque aguantar a todos estos no es nada simple.Será que el tema de la demencia lo toman por varios parámetros como:-Hablar solo.-Hablar con las mascotas.-Hablar con las plantas.-Olvidarse de algunas cosas a lo largo del día.-Repetír frases o conceptos como si no los hubiéramos dicho.-Buscar un papel donde anotamos algún dato por cielo y tierra y tenerlo delante de la cara todo el tiempo.-Buscar los anteojos, preguntar por ellos y tenerlos puestos.Si es por todo esto, yo ya estoy demente hace rato y no hacia falta que enviudara. Mi marido vivía llamándome la atención al respecto...será por eso que me falta convivir?...tener a alguien q te lo recuerde a cada instante y una recordárselo al otro...aunque a mi con mis hijas cumpliendo esa función me alcanza:Má, tenés los lentes puestos...má, la llave de la puerta la tenés en el bolsillo de la campera...má, ya me contaste eso...má, la agenda la dejaste en la camioneta.Obviamente yo se lo atribuyo a tener la cabeza ocupada con mil cosas y no a estar ga-gá ni demente.Mmmmm...será?Estos suecos ahora me pusieron en duda...que los parió!!!]]></content>
		</document>
		<document id="a5ce4e85ca59b7adba27b9f9aff66eca" url="http://susymon.blogspot.com/2009/09/5-anos-de-la-tragedia.html">			<content><![CDATA[Mañana se cumplen 5 años, aún recuerdo las sirenas de las ambulancias a las 7,40 de la mañana pasaban por el frente del hotel viniendo desde Viedma, pensé en ese momento que habia un accidente en la ruta que está a tan sólo 8 cuadras, algo no encajaba...que vinieran ambulancias desde Viedma, prendí la tv para algunos pasajeros que se aprestaban a desayunar. Crónica tv pone su placa..."MASACRE EN PATAGONES" me quedé estupefacta...prendí la FM local, era un griterío entre el móvil que estaba en la calle y el locutor que trataba de entender lo que le decían; apenas pude entender que la tragedia era en una escuela, automáticamente pensé en mis hijas...estaban en casa ya que ellas concurrían de tarde y no se sabia a qué escuela se refería...Los seres humanos siempre cuidamos lo propio primero, un defecto por naturaleza.Bajé a la recepción, a través de los vidrios miré para enfrente y ví como Ely y Ramón se subían corriendo al auto y salían en una carrera desesperada, después me contarían que les habian avisado que el tiroteo era en el aula de Alina, una de sus hijas mayores y no sabían si estaba entre los heridos...o muertos.Sonó el teléfono , contesté casi automáticamente y del otro lado me reservaban de canal nueve, llegarían a la tarde...a las 10 de la mañana todo era un caos, Telefé y ATC con equipos completos pedían espacio para los equipos, datos de lugares, nuestra tranquila Carmen de Patagones se habia convertido en la mira del mundo, el hecho había trascendido las fronteras, medios internacionales buscaban los enlaces de la zona, las palabras "MASACRE"y "TRAGEDIA" nos horrorizaban a todos.La historia fue contada y re-contada infinidad de veces, muchos aventuraban explicaciones de maltrato en la casa del agresor, en el colegio por parte de sus compañeros. Los psicólogos, psiquiatras daban sus posturas. Personalmente quedé asqueada del morbo de los medios, he sido testigo de cómo los jefes de redacción ordenaban "fabricar" más noticias al respecto a una semana de haber pasado la desgracia. He sentido la desesperación de mis amigos viendo a sus hijos asustados, deprimidos, sin dormir, medicados...con tratamientos psicológicos que aún hoy contínuan, en una comunidad pequeña como ésta todo se comparte y más la pena de perder un hijo, no sólo de aquéllos que se perdieron ese día sino de aquellos que decidieron quitarse la vida después por vaya a saber cuál mecanismo de la psiquis...Es difícil entender que un joven de 15/16 años no encuentre un motivo para vivír.Rafael, el chico que disparó pronto será mayor, no se sabe su destino.El estudio psicológico arrojó que no es un violento, que fue un rapto de bronca pero que su existencia era sombría por el entorno familiar.Aún después de 5 años hay gente que pregunta a modo de lugar "turístico" cuál fue la escuela de la masacre, a regañadientes doy los datos de donde queda, recordando cómo me preguntaban los periodistas donde vivía la familia del agresor, cuál era la casa del chico fallecido Federico Ponce...(a sólo 4 cuadras del hotel) y con mi mejor cara de idiota les decia que no sabía. La comunidad toda se cerró protegiendo a sus integrantes, fue un hecho maravilloso dentro de lo terrible, más de un periodista tuvo que irse cuando intentó entrar con las cámaras al velorio colectivo.Patagones no tenía terapia intensiva en el hospital Pedro Ecay en ese entonces, por eso las ambulancias pasaban por delante del hotel, iban y venian a Viedma llevando los chicos malheridos al Hospital Zatti en la capital rionegrina, hace 1 año fue inaugurada la terapia, hoy modelo en la zona, gracias a ese hecho de entonces las autoridades lo tomaron en cuenta y estuvo el dinero para construirla. El aula de la escuela Malvinas se mantuvo cerrada, hoy día es una especie de recordatorio/homenaje, no se utiliza...ya los chicos egresaron pero permanecen en el recuerdo de todos mirando las pintadas en sus muros.Hasta ese evento todos los padres pensábamos que la escuela era un lugar seguro y que a nuestros hijos allí nunca les podría pasar nada...hoy día les pueden disparar, los pueden abusar o según las últimas informaciones golpear o cortar...Qué carajo nos pasa a los seres humanos!!!!!!??????]]></content>
		</document>
		<document id="8f526b68dcd58e205c96c9873db18e7a" url="http://susymon.blogspot.com/2009/09/laboralmenteexaltada.html">			<content><![CDATA[Nunca me sentí tan identificada como con este cuadrito...amplien y lean cada paso y después me dicen si no pasa así.Cuando mandé a hacer el portón del garage, le pasé 3.00 de ancho x 2. 40 de alto, fue diseñado para que entrara la altura de la trafic; el tipo lo hizo de 2,70 x 2,20...sí, entra igual pero para qué mierda le dí las medidas...ah, la puerta central abría a la izquierda... abre a la derecha, seguro que el la miró viniendo de la calle...Otro ejemplo; le pedí, mejor dicho, torturé al vidriero para que los paneles de vidrio del pasillo se colocaran un lunes-martes que hay menos gente o nadie...qué día vino?; sábado a las 11 de la mañana cuando desfilaban todos por el pasillo!!!!.Vino el "señor" que me poda las palmeras del parque, le indiqué cuáles quería podar, controlé un ratito y me fui a hacer otras cosas...menos mal que me quedaron algunas palmeras...ese tarado debería cortarse la cabeza con la motosierra!!!Más...?Llevé la trafic al mecánico, se creia que tenía rota la homocinética de la rueda derecha que por eso hacia semejante ruido. Revisión, desarme...La homocinética estaba bien sólo el fuelle partido y sin grasa ya que estaba le cambió las bujías, el filtro de aire y no me acuerdo que boludez más...me salió más caro que si le hubiera cambiado las 4 homocinéticas de las ruedas.Esta tarde me pongo a revisar el cable que abastece a los televisores de la señal de cable, se ve todo lluvioso...en algún lado está rozando o se peló, no quiero llamar a nadie...porque ya veo que encima me quedó sin tv y me cobran como si hubiera instalado la estación repetidora.Ud pensaron que estuve al pedo este tiempo en que no publiqué????Noooo, mis queridos amigos estuve peleándome con cuanto chanta y aprovechador hay a nivel laboral, sé que el "HAGALO UD MÍSMO" es imposible en casos dónde no se puede tener el conocimiento, la herramienta adecuada ,el tiempo material o la fuerza para realizar la labor en cuestión pero sinceramente hay que ingeniárselas para no ser presa de éstos engendros que proliferan cada vez más.He dicho!!!!!!!!!!!!!!!!]]></content>
		</document>
		<document id="9648f78976b8e8920e69cd358ca15587" url="http://susymon.blogspot.com/2009/10/3-anos.html">			<content><![CDATA[Hoy se cumplen exactamente 3 años del día en que después de leer a varios blogs que encontré en la red de casualidad decidí abrir mi propio lugarcito de anécdotas, poco a poco fuí aprendiendo su funcionamiento, sitios de Recursos como el de Ferípula fueron de una ayuda enorme después empezaron las visitas de los que hoy considero "amigos", con algunos ya me conozco personalmente, con otros estoy segura que los conoceré en algún momento, actividad poco comprensible para aquellos que la miran desde lejos como si uno fuera un rayado por contar cosas y escribirlas en un lugar donde las leen todos, jamás llegan a imaginar la satisfacción de releer un post recién escrito o la alegría de ver aparecer el comentario de alguien que hace tiempo no visitábamos. A veces estamos ocupadísimos en las actividades cotidianas pero buscamos el tiempito para publicar o leer a los blogueros que nos gustan. Mis hijas a veces me dicen; "todavia tenés el blog"???... Jajaja, esa es la bola que me dan!!!Confieso que soy una perezoza para meterme en los concursos y si lo hago es ante la insistencia de algunos "colegas", soy un desastre para seguir las encuestas y de lo único que soy capaz es de votar a los amigo/as que escriben de maravilla...bueno, es algo , no? Ni hablar cuando se pusieron de moda los memes, sé que quedé mal con medio mundo...perdón, perdón...pero ME ABURREN LOS MEMES!!!En este tiempo he visto desaparecer a varios, otros se declaran en suspensión por un tiempito...Yo personalmente escribo cuando un tema me parece interesante o un evento me movilizó lo suficiente, cuando paso tiempo sin publicar y los amigos preguntan si está todo bien, son una caricia para el alma...y así suene loco, inconcebible y hasta imposible...LOS QUIERO!!!Gracias Marí, de todo corazón...Yo también te ?!!!Por eso festejemos juntitossss...TOOOOORTA PARA TODOSSSSS!!!]]></content>
		</document>
		<document id="487651d54807e174a94c52a84aee37a4" url="http://susymon.blogspot.com/2009/10/entretelones-de-hotel.html">			<content><![CDATA[Este finde largo que pasó fue bastante movidito en cuanto a trabajo-Gracias a Dios!!!-Como siempre en vez de desparramarse los eventos en diferentes fines de semana, se juntan en uno solo y a veces complican la disponibilidad, esta vez vinieron como anillo al dedo. Además de algunos turistas, en la zona hubo un casamiento grande que trajo dos colectivos de gente de La Plata que para alegría del residencial colega y mía fueron a parar todos al otro Hotel ya que la que se casaba era la nieta de la dueña y actual administradora del mísmo. O sea que el resto del laburo lo repartíamos entre los dos, a saber; gente que vino a un cumple de 15 desde lejos quedándose los 3 dias, turistas, viajeros de paso y carreras de autos del ámbito local (autódromo de Viedma) que traen público y corredores de zonas lindantes (Villalonga,Stroeder, San Antonio, Bahia Blanca,etc) Como para que el finde fuera completito llegaba mi nuera de visita el sábado a la mañana y el mismo sábado a las 22 hs salía Vicky-mi hija mayor-rumbo a Bariloche en el viaje de fín de curso. Ya casi nos habíamos "olvidado" de trabajar intenso y con ello las diferences experiencias con los pasajeros, así fue que se me ocurrió este post, juntando lo del fin de semana y haciendo memoria, ahi va!Qué se olvida el pasajero:Mantas, almohaditas, muñecos de niños, ropa interior colgada en el baño (hombre-mujer-niño), celulares, cargadores de celulares, remedios, cepillos de dientes y cabello, medias (calcetines) dentro de la cama o debajo, 1 zapatilla-no el par."Travesuras" del pasajero:* Utilizar el toallón con el que se secó después de la ducha para secar el piso (teniendo trapo de piso).* Pegar el chicle que ya no usa debajo de la cama o en su defecto en el lateral de la mesa de noche.* Dejar una tapita de gaseosa o agua mineral sobre el foco del velador de la mesa de luz para que el próximo pasajero que la prenda tenga olor a plástico quemado y si es posible queme la lamparita.* Mojar el papel higiénico cada vez que se ducha aunque éste se encuentre enganchado a la pared y lejos de la regadera.* "Regar" la habitación de colillas de cigarrillos teniendo DOS ceniceros.* Vamos a "obviar" las chanchadas como todo lo que pueden hacer con una toallita higiénica o el comprobante de una noche de amor, seeee...mejor ni especificar.Qué se "lleva" el pasajero de "recuerdo":Ceniceros, almohadas (cambiándola por la almohada vieja que bajan del auto), toallas-toallones, lamparitas, porta sahumerios, porta velas, calculadoras, lapiceras (de la recepción), adornos, gajos de plantas que le gustan del jardín.Qué estropea (rompe, traba, tapa, quema,etc) el pasajero:Cama, colchón, acolchado, canillas-grifos, bidet, inodoros, mochillas o depósitos de agua, llaves de luz, lamparitas-focos, cerraduras de puertas, sillón, vidrio de puerta.Tics del pasajero:* "La llave de la puerta no funciona" (la puso al revés).* "El baño no funciona." (está cargando el depósito porque lo tiró dos veces seguidas).* "No hay agua caliente." (Abrió la fría)* "No hay jabón en el baño." (Está junto a la toalla, el toallón, el shampoo y el acondicionador sobre el mueble)*"El calefactor no calienta" (y no...subilo de piloto).*"No me llamaron para el desayuno".(Si no avisaste!!!)Obviamente generalizar esta muy mal, tampoco se puede determinar qué tipo de público es proclive a tal o cual cosa....Siempre te sorprenden!!!A pesar de que este laburo tiene bastante de apostolado igual estoy pensando en poner algunos de estos carteles, cuál me sugieren?"No haga en el hotello que JAMÁS haría en su casa." Gracias!"Cuíde las instalacionesestán preparadas para su confort,gracias!""El que rompe, paga!"mmm...Se aceptan sugerencias...AUNQUEEEEE...Tranquilos, ni bola les dan!!!]]></content>
		</document>
		<document id="7da4d7f867b0f0546c3f0f6f21ce7493" url="http://susymon.blogspot.com/2009/10/por-siempre-la-negra.html">			<content><![CDATA[Cuando alguien trasciende de su pueblo natal a la gran capital, luego al gran país y por último al mundo, se dice que es muy famoso.Cuando alguien se gana el cariño de la gente y también el de sus colegas se dice que es querido.Cuando alguien defiende sus ideas a costa del exilio se dice que es honesto y coherente consigo mísmo.Cuando alguien respeta a todos y no reniega de sus orígenes se dice que es una persona de bien.Cuando alguien contiene, alienta, ayuda, cobija se dice que es un ser humano excepcional.Si además de todo eso canta como los dioses...sólo se puede llamar de una sóla manera...LA NEGRA...ni falta que hace el apellido.AMEN]]></content>
		</document>
		<document id="7f5ac3387854db68be1da34eb5dfaa88" url="http://susymon.blogspot.com/2009/11/el-desierto-depatagones.html">			<content><![CDATA[ASI SE VE DESDE EL ESPACIO...TORMENTA DE ARENA PROCEDENTE DEL PARTIDO DE PATAGONES,PROVINCIA DE BUENOS AIRES.Y ASÍ LO PADECEMOS...4 DE nOVIEMBRE DE 2009ZONA URBANA, 16.30 HSEs de noche es pleno día!!!LAS MANCHAS EN LA FOTO SON PARTÍCULAS DE POLVO CAYENDO.ZONA URBANAEL SOL NO SE VE POR EL POLVO EN SUSPENSIONRUTA 3 SUR, A POCOS KILÓMETROS DE STROEDER,LOCALIDAD PROXIMA A 80 KM DE PATAGONES.SEGUN LA NASA,ESTE FENÓMENO SE OBSERVAEN TRES PARTES DEL MUNDO;EN EL DESIERTO DE SAHARA,EN EL DESIERTO DE SIBERIAY AHORAEN EL DESIERTO DE PATAGONES.Hoy por hoy es nuestra realidad, qué puede pasar a futuro es algo que NADIE puede aventurar siquiera...la mortandad de animales supera toda expectativa, la recuperación de la tierra llevará, según los expertos,de 3 a 5 años.Todo eso más la política agropecuaria nefasta de este gobiernoharán de Patagones otro pueblo fantasma de la Pcia de Bs.As.Da impotencia, verguenza y una gran ...gran desazón.]]></content>
		</document>
		<document id="f651b8c668385726d0742bf61b65ead3" url="http://susymon.blogspot.com/2009/11/patagonia-se-vende.html">			<content><![CDATA[No es algo nuevo eso de escuchar o leer un mail que dice que la Patagonia se está vendiendo a pasos agigantados, sobre todo a inversores extranjeros. Un Benetton,Tompkins,Tinelli, Brad Pitt...ingresaron al ideario popular...Se toma en joda como todo lo que hacemos los argentinos, no le damos bola, pasó la noticia y a otra cosa.La gran mayoria de la población argentina cree que la Patagonia es una gran extensión de tierra sin producción, que sus terribles vientos hacen imposible la vida en el lugar y desde Buenos Aires, donde sabemos atiende Dios desde su oficina principal no pasa de ser un lugar lejano, donde nuestra benemérita presidente & Co acopian sus dinerillos en propiedades Calafatenses y otras yerbas que no vamos a enumerar ahora.Por más que se quejen los mapuches, los ecologístas,Vida Silvestre, Green Peace y cuanta organización no gubernamental aparezca parece que no alcanza, el gobierno y "el gran pueblo argentino, salud!" como dice el himno hacen la de los tres monos (ciegos, sordos y mudos), algún guarango dirá que también nos hacen la del mono...y sí, creo que también. En la actualidad, después de la"maravillosa" política agro-ganadera de nuestro gobierno que mandó al quinto infierno cualquier actividad relacionada con ese rubro de la mano de la terrible sequía en diversas partes del país y más en el sur, los inversores se han multiplicado, la venta de tierras léase campos en el sur de la Pcia de Bs As, Río Negro, Neuquén, Chubut y Santa Cruz llega a índices insospechados, los productores endeudados con el banco Provincia o Nación y con ninguna esperanza por la solución conflicto campo-gobierno resuelven vender, primero la hacienda que haya quedado en pie si es que era su actividad y luego las tierras...Lamentablemente muchos tienen una visión muy subjetiva del campo o de la gente de campo, sólo miran la 4x4 que atraviesan en la ruta en un piquete, lo justo es decir que al campo hay que laburarlo no produce solo o como con los politicos a base de puro verso, es el pilar de nuestra economía nacional y de nuestra idiosincrasía hacia el mundo por más porteños que seamos.Lo que pocos toman en cuenta es que junto a esas tierras que se están vendiendo sobre todo a capitales extranjeros están incluídas las reservas acuíferas más importantes de la región que no sólo están en peligro de expropiación sino tambien de destrucción debido a las explotaciones mineras que a las que se ve sujeta la zona como en el caso de el Valle de San Félix del lado Chileno pero que tendrá su repercusión en nuestro suelo si es que se aprueba lo que la compañía minera Barrick Gold pretende. (Ya llevan casi 10 años de litigio). Además de las reservas acuíferas está la cuenca hidrográfica; los ríos, arroyos y lagos que se estan cercando por orden de dueños absolutistas que no permiten a veces ni el paso de animales para saciar su sed. Todo está "monetarizado" con el politico de turno, el intendente zonal o algún padrino más poderoso que hace la vista gorda mientras se escucha por la radio la canción "El sur también existe".El viejo Informe Kissinger , de la NSA ( el NMS 200 ( Agencia de seguridad Nacional de EE.UU), plantea , que mas allá de entrado el 2010 será vital para los Estados Unidos , preservar las reservas naturales, particularmente , petróleo, gas , alimentos y fundamentalmente fuentes de agua potable de Latinoamérica. Para esto se establecen políticas desde control de la natalidad, abortos , plantación de enfermedades y endeudamiento más control político de los lideres locales.Por lo visto vamos por el camino planeado...Esta mañana leyendo el diario no lo pude creer al leer el titular; "Clamor de obispos por la Patagonia"Obispos de Chile y Argentina presentaron un documento ante la ONU de preservación de recursos, si pueden traten de leerlo, es más que interesante...Una "ironía" del destino pensando que La Sra Bachelet y nuestra Cristina están festejando junto al Papa los 25 años del tratado del Beagle, oportunos los obispos ...no?Ahora queda esperar si el tema del agua será incluido en la agenda de la cumbre del máximo organismo internacional que se realizará en Copenhague del 7 al 18 de diciembre próximo según piden los obispos.Seremos los argentinos de una vez por todas concientes de lo que estamos perdiendo como patrimonio?...quién más tiene que salir a reclamar que nos estamos quedando sin futuro de calidad de vida para nuestros hijos y nietos?Por favor...dejemos de mirarnos el ombligo !!!]]></content>
		</document>
		<document id="93bdc6c26cac99134e3f4b3e94a3daf0" url="http://susymon.blogspot.com/2009/12/tener-suerte.html">			<content><![CDATA[Mi querida amiga IRMA- autora del blog ZAFIROS Y PIEDRASme invita desde Buenos Aires a participar de esta Lotería que el Blog ALAS DE PLOMO organiza por segunda vez, en combinación con los amigos de Z 13 Lotería (Gran Vía, 36 de Zaragoza) que regala un décimo de la Lotería de Navidad para compartir entre todos los Bloggeros del Mundo, y que lleva el número 57781.Podeis participar todos aquellos blogs que lo deseis, bastará con difundirlo en ellos haciendo un enlace a ESTE ARTÍCULO. Evidentemente se trata de compartir y regalar suerte a nuestros amigos, así que también hay que ser generosos con ellos invitando,al menos a otros cinco blogs, a participar con nosotros de esta iniciativa, e incluirlos en vuestro artículo debidamente enlazados.Una vez realizados estos dos sencillos pasos, dejaremos un comentario con el enlace a nuestro artículo en este post de alasdeplomo, y ella nos confirmará el número de participante en la parte proporcional que corresponda a cada uno de los que hayan cumplido con lo poquito que se pide.A partir de ahí cada uno de los que lo hayan ejecutado correctamente podrá considerarse como uno de los participantes en dicho sorteo en la parte proporcional que nos corresponda hasta la fecha “LIMITE” de participación. (Sólo podrán considerarse como copartícipes aquellos blogs que hayan publicado su artículo antes de las 24:00 horas del día 20 de Diciembre de 2008).En caso de resultar agraciados con un suculento premio, la Administración de Loterías Z 13 de Zaragoza, que es la depositaria de este décimo, será quien efectúe el pago de dicho premio a cada uno de los participantes, previa comprobación de su identidad con el listado que haré público a partir del día 20.Puesto que la suerte es caprichosa podríamos resultar agraciados con un cuantioso premio (que podría cobrarse a través de una transferencia bancaria desde la propia administración, previa identificación con el listado que les facilitaré), o solamente con una pequeña cantidad que sería muy dificil de repartir entre tantísimos blogs como deseo que se beneficien.En el caso de que el premio a repartir sea inferior a una pedrea, es decir que se trate de un premio cuyo valor sea el mismo del décimo, el importe del mismo se jugaría en posteriores sorteos en la misma cantidad con la que se participaba en éste. Y así sucesivamente hasta que se consiga un premio o se pierda definitivamente el valor de lo jugado, y lógicamente sólo aquellos que ya participaban. (El depositario del mismo es Z-13 Lotería, en Gran Vía 36 de Zaragoza. tfno: 976 235 769). En este caso ALASDEPLOMO enviaría a cada uno el sorteo con el número al que se jugaría.Así las cosas YO INVITO a los siguientes Blogs a participar de manera TOTALMENTE GRATUITA a:? A Silvia de: NO PUEDO VIVIR SIN MI.? A Mirta de: PERSONAS COMUNES.? A Genín de: MI HERENCIA.? A Mariana de: POLOSCICLOTÍMICOS.? A Thony de: UNA FOTO, UNA HISTORIA.Las condiciones son sencillas, no obstante cualquier duda que os surja no duden en enviar un mail a blogalasdeplomo@gmail.com. ¡¡Mucha Suerte a todos!!NOTA: En caso de que dudeis de la veracidad de esta novedosa forma de participación os podeis remitir a Z 13 Lotería, Gran Vía nº 36 de Zaragoza. (976 235 769), donde además podeis adquirir mayor cantidad de billetes tanto del número que nos han regalado como de otros.A PONERLE ONDA...BESOS A TODOS.SUSY?]]></content>
		</document>
		<document id="b25f6c9a6d300c9206a515b5de82b0ba" url="http://susymon.blogspot.com/2010/02/de-la-tormenta-de-arena-la-de-agua.html">			<content><![CDATA[Al principio empezó como una tormentita que aliviaba el polvo que nos acostumbramos a masticar desde que se "pusieron de moda" las tormentas de tierra y arena...después, para los que vimos la peli "2012" nos dió algo de "miedito"...la tormenta mostraba una intensidad y una furia pocas veces vista, en breves minutos los milímetros de agua caída, las ráfagas de viento iban "in crescendo", el río también crecía a pasos agigantados, las bajadas en desnivel del casco céntrico eran intransitables, a las dos horas; alerta amarilla en la ruta, "circular con precaución". Una amiga que estaba en El Cóndor, me avisaba por celular que los viejos álamos del fondo de su casa se habian caído y que el mar rugía en la costanera.Después de dos horas de vigilar los drenajes del garage y la vereda quitándolele las hojas que traia la corriente para evitar que se taparan e inundaran adentro, las sirenas alertaban de la ruta cortada, los micros de línea volvian a la terminal, el paso por la ruta a la altura de el paraje La Querencia era intransitable, la entrada a San Blas estaba completamente anegada.Las imágenes del sector son posteriores a ese momento en que no se veían ni siquiera las señales en la ruta, el operativo policial, advertía la imposibilidad de cruzar. Un camión intentó la maniobra y terminó arrastrado a la banquina, debiendo ser remolcado por un tractor que habia en el lugar. O sea que además del lío con el agua, el jueves por la noche había un camión atravesado...Y sobre lo llovido. El viernes por la tarde otra tormenta de igual características, el agua bajaba por las calles en desnivel de Patagones con una fuerza arrasante.El hotel aguantó estoicamente los embates de la intensa lluvia, no hubo goteras ni filtrado de agua por ningún lado, se escuchaba el viento vibrando en el portón de la cochera- que cobijaba dos autos + la trafic- A través de los cristales de la recepción se veía cómo las palmeras de la calle se estremecian, nosotras mirábamos para afuera ya que lo que veíamos en la tv tampoco era alentador, el alud en Comodoro y la gente inundada en Capital, sin energía eléctrica, los negocios y casas destrozadas por el impacto del agua, vehículos perdidos...Yo personalmente rogaba que no se cortara la luz, tenía gente alojada, no mucha pero al menos estaban entretenidos con la tv del salón, el lunes pasado, antes de la tormenta tuvimos una suba de tensión que produjo un corto circuito en una de las líneas internas (media ala del hotel sin luz, dos lavarropas quemados, una video y una tv)- que a pesar de haber sido arreglado, el cablerío- estábamos en período de prueba cuando se largó la primer caída intensa de agua...resistimos, pero la humedad no ayudaba, después la 2da tormenta. Tratábamos de mantener prendidas sólamente las luces básicas, no recargar la línea...todos adentro del hotel era mayor consumo...Sólo quedaba rezar.Como se imaginarán no tuve la mejor de mis semanas, piloteando lo mejor posible la situación y mi estado de ánimo que variaba desde la rabia hasta la desazón cuando me anunciaron que uno de los termotanques también andaba mal, ya pedí que pararan el mundo, que yo...me bajaba, no jodan!!!Me banqué mandar un lavarropas a arreglar a un técnico de la zona (aún no tengo el presupuesto), el otro lavarropas grande; tiene 2 años de garantía, y con 1 año y dos meses de uso lo derivé a la garantía...la tv la mandé a arreglar (Se le habia quemado la fuente $130) y me lo entregaron. La video "descansa en paz".El dvd , dos teléfonos inalámbricos y la computadora se salvaron.Se cambiaron 120 metros de cableado, se agregaron dos térmicas más, se sustituyeron 7 lámparas bajo consumo quemadas y 4 tubos, el electricista trabajó sin descanso 6 días full time -así me costó también!!!!- y encima ahora un termotanque!?!?...ahhhh noooooo, ehhhh!!!El público con semejante tiempo huyó despavorido vía la ruta río Colorado ya que la R3 permanece cortada, asi que Febrero que ya venía en decadencia más el impacto del mal tiempo general, está para el lamento.Hoy domingo hay pronóstico de más lluvias. Obviamente la zona aún necesita agua para revertír el tema de la sequía y la desertización pero la acción destructiva de los fuertes vientos que acompañan al agua sólo perjudican al común de la gente. Dios quiera no pase a mayores.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>