<author id="c87a9059a0190abbcd95893bfdd0ca1c" url="ofertasydescuentosargentina.blogspot.com" feed="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="95eaeaf64a32174904741c393713747d" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/50-descuento-bermudas-reef.html">			<content><![CDATA[Promo agrupate verano: 50% descuento Bermudas REEF: modelo Broken Glass Blue a sólo $279. ¡Talle a elección! ¡Envío a gratis a todo el país! VER PROMO ¡ENVÍO GRATIS A TODO EL PAÍS!Una vez que hayas terminado el proceso de compra, ingresá tus datos en el sitio para el envío.Tu compra será entregada en un plazo de 7 días hábiles en Capital/GBA y 9 días hábiles en el interior del país, contando desde el día que informás los datos en el sitio.Horario de entrega: lunes a viernes de 9 a 18 Hs.El horario de recepción no es programable.Las imágenes son de carácter ilustrativo.La recepción del producto en el domicilio informado indica conformidad con la compra.]]></content>
		</document>
		<document id="9c7078c39f91c5f3bdc6aba9dd9b740d" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/aromatizador-pilas-con-1-fragancia.html">			<content><![CDATA[40% Dto. Aromatizador a pilas con 1 fragancia. Perfumá tus ambientes Comprá un combo de $225 por sólo $135VER PROMO Válido por 1 Aromatizador a pilas (incluidas) con 1 fragancia.- Retiro por Boedo del 02/01 al 09/02/2014, de lunes a viernes de 10:30 a 18h. Podés solicitar el envio a domicilio con reserva previa vía mail. Costos del envío a cargo del comprador.- Comprá y regalá hasta 5 vouchers.- No requiere reserva previa.]]></content>
		</document>
		<document id="f45a02c69fda7fb978626d344028234a" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/chist-les-luthiers-en-el-gran-rex.html">			<content><![CDATA[DESCUENTO: 40%. ¡Disfrutá la mejor antología de Les Luthiers! Entrada para el show ¡CHIST! en el Gran Rex VER PROMO ]]></content>
		</document>
		<document id="54b555a9f0fc5e8890872bf623264f70" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/entradas-stravaganza-en-el-teatro.html">			<content><![CDATA[Desde $192 en vez de $320 por una entrada para Stravaganza, Estados del Tiempo en el Teatro BroadwayVER PROMO Groupon válido para el miércoles 15/1, jueves 16/1, viernes 17/1, sábado 18/1 y domingo 19/1 a las 21:00Horario de atención: lunes a miércoles de 10:00 a 20:00. Jueves a domingo de 10:00 a 23:00 El Groupon se canjea hasta 24 h antes del espectáculo en la boletería del teatro Cada Groupon comprado al 40% off es válido por una entrada para una persona. Si se compra más de una entrada, se deberán imprimir todos los diferentes Groupones que lleguen al mail para presentarlos en la boletería. Si no te llega el Groupon, lo podés bajar logueándote en www.groupon.com.ar, haciendo click en “Mi cuenta” y luego en “Mis pedidos”Sin límite de Groupones por persona Ver condiciones que aplican a todos los Groupones teatroenbaires.blogspot.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="a8a84aa8f555be12e72a235a9bfaf24f" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/escapadas-las-sierras-de-tandil.html">			<content><![CDATA[50% Dto. 2, 3 ó 4 noches en Tandil. Las sierras te contagian su calma Comprá un voucher de $1.090 por sólo $550VER PROMO El precio es por persona en base a Cabaña Doble en Cabañas El Edén. Mínimo 2 vouchers por compra.- Elegí en el desplegable la opción que más te interese, teniendo en cuenta que el precio/validez varía de acuerdo a la opción escogida.- Consultar disponibilidad vía email a reservas@eledenentandil.com.ar. Requiere reserva previa. Sujeto a disponibilidad.- Válido del 10 de febrero al 15 de marzo de 2014.- Hotel Nacional: No afectado por la percepción del 35% (Resolución AFIP 3550).]]></content>
		</document>
		<document id="9f25ff049d3ea217a65515690bc1ae8e" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/gropun-calzado-par-de-sandalias-de.html">			<content><![CDATA[$169 en vez de $290 por un par de sandalias tipo ojota de gamuza talle y color a elección para retirar en sucursal Abasto o RetiroVER PROMO Groupon válido desde el 20.01.2014 hasta el 03.02.2014Retirá tu producto entre esas fechas en la sucursal que elijas al momento de comprarPodés elegir entre las siguientes sucursales:- Retiro: Esmeralda 1086, CABA. Lunes a viernes de 9:00 a 20:00. Sábado de 9:00 a 13:00- Abasto: Av. Corrientes 3719, CABA. Lunes a sábado de 9:00 a 20:00Para cambios del talle dirigirse a:- Cerrito 1309, Temperley. Horario de atención: lunes a sábados de 9:00 a 13:00 o 14:00 a 18:00- 9 de julio 55, Local. 31, Galería Grimau, Bernal. Horario de atención: lunes a sábados de 9:00 a 13:00 y de 16:00 a 20:00E-mail de consulta: solmorena2009@yahoo.com.arLuego de retirar el producto, tenés 5 días hábiles para efectuar reclamos por defectos o fallas, enviando un mail a soportedelivery@groupon.com.ar. Vencido este plazo y, en caso de que el producto tenga garantía, se deberá contactar con ese servicioPara el cambio/devolución el producto deberá ser presentado en su estado y embalaje originales de lo contrario no será aceptadoEl producto no se podrá devolver por errores efectuados al comprar (talle, color, modelo, número, tamaño, diseño)Sin límite de Groupones por personaVer condiciones que aplican a todos los Groupones]]></content>
		</document>
		<document id="ef9cadc0ada99b2fa9fca2d35989855a" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/luz-de-emergencia-de-60-leds.html">			<content><![CDATA[39% Dto. Luz de Emergencia de 60 LEDs. Iluminate en todo momento Comprá una luz de $399 por sólo $245VER PROMO Válido por una Luz de Emergencia de 60 LEDs.- Retiro por Balvanera (Capital Federal) de lunes a viernes de 08:30 a 19h del 30/12/2013 al 07/02/2014. También podés coordinar el envío a domicilio con el proveedor. Costos a cargo el comprador.- Comprá y regalá hasta 5 vouchers.- No requiere reserva previa para retiro. Requiere reserva previa para coordinar envío a domicilio.]]></content>
		</document>
		<document id="c0d8bf6cbafa340329f03bcefbfbb827" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/peperino-superstar-en-el-chacarerean-de.html">			<content><![CDATA[40% Dto. ¡Únicas 8 funciones! 'Peperino Superstar' en el Chacarerean Comprá un voucher de $120 por sólo $72VER PROMO Entrada válida para ver "Peperino Superstar" en el Chacarerean Teatre.- Únicas 8 funciones (los 4 viernes de enero): viernes 10, 17, 24 y 31/01/2014 a las 21h.- Comprá y regalá hasta 10 entradas.- Ubicación: Platea. El voucher se canjea en la boletería del teatro 1h antes el día de la función. No acumulable con otras promociones.- El crédito acumulado en tu cuenta no es aplicable en esta oferta. teatroenbaires.blogspot.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="59a324938ea83630ee1cad1f68978e81" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/promo-agrupate-aire-acondicionado-lg.html">			<content><![CDATA[Descuento de 20%. Aire acondicionado LG a elección desde $4559. ¡Envíos gratis a Capital y GBA!VER PROMO ]]></content>
		</document>
		<document id="7a0fd4cfa87fcc5bba6e592eea2fbb4c" url="http://ofertasydescuentosargentina.blogspot.com/2014/01/promo-agrupate-teatro-julio-chavez-en.html">			<content><![CDATA[25% de descuento ¡Julio Chávez en la obra furor mundial! Mirá RED en el Paseo La Plaza. ¡Preventaexclusiva por Agrupate!VER PROMOEl voucher es válido para una función del 05 de febrero hasta el 30 de marzo de 2014. Horario de las funciones: miércoles, jueves y domingos a las 20:30 hs.Reserva: llamá al 6320-5337, o por mail a reservas@paseolaplaza.com.ar, e informá tu código de voucher para obtener tu lugar (sujeto a disponibilidad). El Grupo La Plaza te confirmará las reservas dentro de las 24 hs hábiles posteriores a la solicitud (exceptuando sábados y domingos), teniendo en cuenta la disponibilidad existente. Confirmada la disponibilidad y efectuada la reserva, podrás retirar tu entrada por la boletería del teatro, con 1 hora de anticipación, el mismo día de la función, presentando tu DNI y voucher.Dirección: Av. Corrientes 1660, Paseo La Plaza.Agrupate no se responsabiliza por modificaciones, reprogramaciones y/o cancelaciones de los espectáculos.Válido sólo para abonar con tarjeta de crédito.Las imágenes son de carácter ilustrativo.El vencimiento del voucher no es motivo de devolución.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>