<author id="c8a589eaf05db1ae6b8167a20855266e" url="soloefemerides.blogspot.com" feed="http://soloefemerides.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="9879db3d8d8fbcd184c82b42532e3938" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/06-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 6 de mayo es el 126º día del año del Calendario Gregoriano, 127º en los años bisiestos. Quedan 239 días para finalizar el año.En 1833, el estadounidense John Deere fabrica la primera chapa de acero.En 1835, aparece el primer número del The New York Herald en los EE.UU.En 1840, Inglaterra efectúa la primera emisión de sellos de correos del mundo.En 1851, John Gorrie patenta una máquina de hacer hielo (un refrigerador mecánico).En 1889, se termina la construcción de la Torre Eiffel, en París.En 1890, los mormones renuncian a la poligamia.En 1914, la Cámara de los Lores inglesa niega el voto a las mujeres.En 1916, la Marina estadounidense logra establecer una conversación oral entre un buque y la costa mediante radioteléfono.En 1950, finaliza el I Congreso de Academias en México, que crea la Asociación de Academias de la Lengua Española.En 1967, tropas israelíes conquistan el sector oriental de Jerusalén en el curso de la Guerra de los Seis Días.En 1968, declaración del estado de sitio en París por los graves incidentes provocados por la revolución estudiantil del Mayo francés.En 1997, creación de la Organización para la Prohibición de las Armas Químicas.En 1856, nace Sigmund Freud, médico austríaco, padre del Psicoanálisis.En 1915, nace Orson Welles, actor y director de cine estadounidense.En 1937, nace Néstor Isella, futbolista argentino.En 1953, nace Tony Blair, primer ministro británico.En 1961, nace George Clooney, actor y director de cine estadounidense.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/6_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="4b4a14b031935b23ac3b91bde736304d" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/07-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 7 de mayo es el 127º día del año del Calendario Gregoriano, 128º en los años bisiestos. Quedan 238 días para finalizar el año.En 1429, Juana de Arco es herida durante la campaña que llevaría a la liberación de Orleans.En 1664, Luis XIV de Francia inaugura el Palacio de Versalles.En 1824, se presenta la Novena Sinfonía de Beethoven.En 1891, se coloca la primera piedra del edificio de la Real Academia Española en Madrid.En 1946, se funda la compañía japonesa Sony con 20 empleados.En 1963, EE.UU. pone en órbita el satélite de comunicaciones Telstar.En 1973, el periódico The Washington Post gana el premio Pulitzer por su investigación en el caso Watergate.En 1988, Juan Pablo II inicia viaje a América latina, en el que visita Uruguay, Bolivia, Perú y Paraguay.En 1840, nace Tchaikovsky, músico ruso.En 1883, nace Evaristo Carriego, escritor argentino.En 1901, nace Gary Cooper, actor estadounidense.En 1919, nace Eva Perón, esposa del presidente de Argentina Juan Perón.En 1995, muere María Luisa Bemberg, cineasta argentina.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/7_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="e31316cbb4a65b6c5ef05ac21d06c286" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/08-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~En 1527, el navegante italiano Sebastián Caboto descubre el río Paraná.En 1847, Robert Thomson patenta uno de los primeros modelos de neumático para vehículo.En 1878, David Huhges da a conocer a la Royal Society de Londres el micrófono de carbón, el primer micrófono.En 1886, John Styth Pemberton inventa la Coca Cola.En 1945, la Alemania nazi firma la rendición incondicional, poniendo fin a la Segunda Guerra Mundial.En 1967, Muhammad Ali pierde su título de campeón mundial por negarse a prestar el servicio militar.En 1967, la sonda espacial Lunar Orbiter 4 alcanza la órbita de la Luna.En 1970, sale a la venta el álbum "Let it be", de Los Beatles.En 1828, nace Jean Henri Dunant, fundador de la Cruz Roja y premio Nobel de la Paz en 1901.En 1906, nace Roberto Rossellini, cineasta italiano.En 1964, nace Melissa Gilbert, actriz estadounidense.En 1966, nace Marta Sánchez, cantante española.En 1970, nace Luis Enrique, futbolista español.En 1975, nace Enrique Iglesias, cantautor español.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/8_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="5298de4e7c5aadcb56ebfb149ba69573" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/09-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 9 de mayo es el 129º día del año del Calendario Gregoriano, 130º en los años bisiestos.Quedan 236 días para finalizar el año.En 1502, Cristóbal Colón realiza su cuarto y último viaje al Nuevo Mundo.En 1605, publicación de la primera parte de El ingenioso hidalgo don Quijote de la Mancha, de Miguel de Cervantes Saavedra.En 1940, se autoriza la eutanasia en Alemania.En 1945, Segunda Guerra Mundial: las fuerzas armadas estadounidenses capturan a Hermann Göring.En 1945, Segunda Guerra Mundial: Vidkun Quisling es arrestado en Noruega.En 1945, Segunda Guerra Mundial: la Unión Soviética junto a los aliados celebran el Día de la Victoria en Europa.En 1950, el INI Español junto con cinco bancos y la colaboración de FIAT, crea la automovilística SEAT.En 1994, Nelson Mandela es investido como el primer presidente negro de Sudáfrica.En 2005, el cardenal Joseph Ratzinger es elegido sucesor del Papa Juan Pablo II.En 1265, nace Dante Alighieri, poeta, prosista, filósofo y pensador italiano.En 1883, nace José Ortega y Gasset, filósofo español.En 1949, nace Billy Joel, músico estadounidense.En 2006, muere Soraya, cantautora colombiana.Fuente consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/9_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="a0717b8eab7466bcdbe24a3993007493" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/10-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 10 de mayo es el 130º día del año del Calendario Gregoriano, 131º en los años bisiestos.Quedan 235 días para finalizar el añoEn 1499, se publican las primeras cartas geográficas de Américo Vespucio.En 1503, Colón descubre las Islas Caimán.En 1508, Miguel Angel inicia la pintura de los frescos de la Capilla Sixtina.En 1713, se promulga la Ley Sálica que prohíbe el acceso de las mujeres al trono español.En 1807, el general inglés John Whitelocke llega a Montevideo con el propósito de atacar Buenos Aires.En 1840, Fundación de la Sociedad de Tejedores, primer sindicato español.En 1847, R.W. Thonson patenta los neumáticos de goma.En 1891, primer número de la revista ilustrada Blanco y Negro, fundada por Torcuato Luca de Tena en España.En 1900, se estrena en Buenos Aires, Atahualpa, ópera en cuatro actos de Cattelani.En 1933, el régimen nazi quema, en Berlín, 20.000 libros de autores que figuraban en su lista negra.En 1934, Famous funnies se convierte en el primer libro de cómics publicado en los Estados Unidos que se pone a la venta en los kioskos.En 1966, el estado de Massachusetts levanta, después de 87 años, la prohibición de difundir medios preventivos del embarazo y material informativo para el control de la natalidad.En 1987, la tenista alemana Steffi Graf, de 17 años, vence a la argentina Gabriela Sabatini, de 16, en el Torneo de Roma.En 1994, Juramento de Nelson Mandela como presidente de Sudáfrica, el primero de su raza en desempeñar el cargo.En 1899, nace Fred Astaire, cantante, actor y bailarín estadounidense.En 1955, nace Mark David Chapman, asesino de John Lennon.En 1960, nace Paul Hewson "Bono", músico irlandés, integrante de la banda U2.En 1965, nace Linda Evangelista, modelo canadiense.En 1976, nace Rob Malda, creador del sitio de internet Slashdot.En 2006, muere Soraya, cantante de origen colombiano.Hoy se festeja el Día de la Madre en:- América Latina: El Salvador, Guatemala, México, Chile.- Oriente Medio: Arabia Saudita, Bahrein, Emiratos Árabes Unidos, Omán, Qatar.- Oriente Lejano: India, Malasia, Pakistán, Singapur.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/10_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="eaeee5d3d833cbd162f472b05091cb66" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/11-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 11 de mayo es el 131º día del año del Calendario Gregoriano, 132º en los años bisiestos.Quedan 234 días para finalizar el año.En 868, se imprime en China, el primer libro de la historia: La Sutra del Diamante, por Wang Jie.En 1502, España: Cristóbal Colón sale de Sanlúcar de Barrameda (Cádiz) para realizar su cuarto viaje a América.En 1813, la Asamblea del Año XIII aprueba la creación del Himno Nacional Argentino.En 1931, comienza en le II República Española una quema de iglesias y conventos, sobre todo en Madrid y BarcelonaEn 1960, sale al mercado la primera píldora anticonceptiva.En 1960, agentes del servicio secreto israelí (Mosad) capturan al genocida nazi Adolf Eichmann oculto en las afueras de Buenos Aires.En 1997, en ajedrez, el superordenador de IBM Deep Blue gana a Garry Kasparov, suscitando la polémica al no quedar claro si el jugador más fuerte en ese entoncs era una máquina.En 1826, nace Mamerto Esquiú, religioso argentino.En 1904, nace Salvador Dalí, pintor español.En 1966, nace Christoph Schneider, baterista alemán (Rammstein).En 1981, muere Bob Marley, músico jamaicano de reggae.Hoy se conmemora en Chile, el Día del Estudiante en todos los establecimientos de educación escolar del país.Tambien se conmemora en Chile, el Día nacional del teatro.En Argentina, se conmemora el "Día del Himno Nacional Argentino" recordando ese mismo día de 1811 en que se cantó por primera vez.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/11_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="a8a85fb9e77cd9f6080d56428466a578" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/12-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 12 de mayo es el 132º día del año del calendario gregoriano, 133º en los años bisiestos. Quedan 233 días para finalizar el año.En 1912, se publica la primera fotografía en color que apareció en la prensa española en la revista Blanco y Negro.En 1982, se produce el atentado fallido contra Juan Pablo II en el santuario de Fátima (Portugal).En 2002, en Cuba: el expresidente de Estados Unidos Jimmy Carter llega a la isla de Cuba para una visita de cinco días con Fidel Castro, siendo el primer presidente estadounidense, dentro o fuera de su mandato, en hacerlo desde la revolución cubana (1959).En ,En 1899, nace Indra Devi, practicante de yoga letón.En 1907, nace Katharine Hepburn, actriz estadounidense.En 1918, nace Mary Kay Ash fundadora de la empresa de cosméticos Mary Kay Cosmetics Inc.En 1922, nace Marco Denevi, escritor argentino.En 1958, nace Eric Singer, músico estadounidense (Kiss, Alice Cooper).En 1963, nace Stefano Modena, piloto de Fórmula 1 italiano.En 1963, nace Vanessa Williams, actriz estadounidense.En 1966, nace Bebel Gilberto, cantante braileña.Hoy es el Día Mundial de la Matemáticas.Hoy es el Día Mundial del "Te amo" en Wanganui, Australia y Lima (Peru).Hoy es el Día de la Enfermera en Venezuela.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/12_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="b1a3cdc0b5048ac1520352fdbb78ec13" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/13-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 13 de mayo es el 133.º día del año del Calendario Gregoriano, 134.º en los años bisiestos. Quedan 232 días para finalizar el año.En 1647, en Chile: Se produce un fuerte sismo que asola toda la región central y hace desprenderse la corona de espinas del Cristo de Mayo.En 1830, en Ecuador se independiza de España.En 1888, en Brasil: se prohíbe la esclavitud.En 1917, en Portugal: Aparición de la virgen en Fátima.En 1958, en EE. UU.: se registra la marca VelcroEn 1981, Mehmet Ali Agca, atenta contra el Papa Juan Pablo II a la Plaza de San Pedro en Roma.En 1992, en España: el gobierno aprueba la Ley de Creación de la Universidad de La Rioja.En 1854, nace Pedro Bonifacio Palacios, Almafuerte, escritor argentino.En 1883, nace Georgios Papanicolaou, doctor griego, inventor de la prueba de Papanicolaou.En 1935, nace Luciano Benetton, empresario italiano.En 1950, nace Stevie Wonder, músico estadounidense.En 1961, nace Dennis Rodman, ex-jugador de baloncesto estadounidense.En 1961, muere Gary Cooper; actor estadounidense.En 2007, fallecen todos los componentes del Grupo Nectar en un accidente automovilístico.Fiestas:En Ecuador: Día de Independencia.En España: Valladolid, San Pedro Regalado, Patrón de la ciudad.En el Santoral católico hoy es la fiesta de:Virgen de FátimaSan Pedro Regalado (patrono de los toreros).María MazzarelloNuestra Señora del SocorroFuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/13_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="24e985498ec6deb092f48da2546c666a" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/14-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 14 de mayo es el día 134 del año en el calendario gregoriano y el 135 en los años bisiestos. Quedan 231 días para finalizar el año.En 1796, en Inglaterra, Edward Jenner administra la primera vacuna antivariólica.En 1811, Paraguay se independiza de España.En 1870, en Nelson (Nueva Zelanda) se juega el primer partido de rugbi, entre el colegio Nelson y el Nelson Rugby Football Club.En 1919, se funda la Universidad de Concepción (Chile).En 1926, el dirigible Norge completa el vuelo transártico, llegando a Teller (Alaska).En 1935, en EE. UU., Carl Magee inventa el parquímetro.En 1939, a la edad de 5 años, la peruana Lina Medina se vuelve la madre más joven de la historia médica.En 1940, en el marco de la Segunda Guerra Mundial, la ciudad neerlandesa de Rotterdam es bombardeada por 57 bombarderos Heinkel 111 de la Luftwaffe (la fuerza aérea nazi alemana). Mueren 814 personas.En 1940, en el marco de la Segunda Guerra Mundial, los Países Bajos se rinden a Alemania.En 1948, en Inglaterra, el asesinato de una niña de tres años de edad en Blackburn lleva a tomar las huellas digitales de más de 40.000 hombres en la ciudad en un intento por encontrar al asesino.En 1955, ocho países comunistas (incluida la Unión Soviética) firman un tratado de defensa mutua: el Pacto de Varsovia.En 1973, en Cabo Cañaveral se lanza el Skylab, la primera estación espacial. [Imagen:Skylab launch on Saturn V.jpg|thumb|right|Lanzamiento del Saturno INT-21, cargando la estación espacial Skylab]]En 1995, en Argentina, Carlos Saúl Menem es reelegido presidente.En 2005, en el Atlántico norte, la Marina estadounidense hunde deliberadamente el carguero America (CV-66) tras cuatro semanas de bombardeos. Es el barco más grande hundido como blanco en un ejercicio militar.En 1265, nace Dante Alighieri, poeta y escritor italiano (m. 1321).En 1686, nace Gabriel Fahrenheit, físico polaco (nacido en Gdansk), inventor del termómetro de mercurio (m. 1736).En 1771, nace Thomas Wedgwood, fotógrafo británico, pionero de la fotografía.En 1868, nace Magnus Hirschfeld, médico y sexólogo alemán, militante de la homosexualidad (m. 1935).En 1904, nace Hans Albert Einstein, ingeniero civil y profesor estadounidense, hijo de Albert Einstein (m. 1973).En 1928, nace Ernesto Che Guevara, revolucionario argentino-cubano (m. [1967]]) (según su madre nació el 14 de junio).En 1944, nace George Lucas, director y productor de cine californiano, autor de La Guerra de las Galaxias.En 1971, nace Sofía Cóppola, actriz y directora de cine, hija de Francis Ford Cóppola y prima de Nicholas Cage].En 1887, muere Hippolyte Bayard, francés, inventor de la actual fotografía sobre papel (n. 1801).En 1925, muere Henry Rider Haggard, novelista inglés, autor de Las Minas del Rey Salomón (n. 1856).En 1935, muere Magnus Hirschfeld, médico alemán, inventor del término «homosexualidad» (n. 1868).En 1943, muere Henri La Fontaine (89), político belga, padre de la documentación, premio Nobel de la Paz en 1913 (n. 1854).En 1987, muere Margarita Carmen Cansino, alias Rita Hayworth (69), actriz, cantante y bailarina neoyorkina. (n. 1918).En 1998, muere Frank Sinatra (83), cantante y actor estadounidense (n. 1915).Fiestas* Día de la Madre en varios países (segundo domingo de mayo en 2006).* Día continental del seguro.* Mitología egipcia: Día de Isis, ocasión en que se conmemoraba el encuentro de la diosa con los restos mortales de su amado Osiris.* Paraguay: Día de la Bandera (fecha de su independencia).* Israel: Día de la Independencia.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/14_de_mayo]]></content>
		</document>
		<document id="21dd62fef9dcf255aab50626e0d19898" url="http://soloefemerides.blogspot.com/2007/05/15-de-mayo-de-2007.html">			<content><![CDATA[~~El 15 de mayo es el 135º día del año del Calendario Gregoriano, 136º en los años bisiestos.Quedan 230 días para finalizar el año.En 1811, se produce la Independencia de Paraguay.En 1896, se produce la Primera proyección cinematográfica en España.En 1935, se inagura la primera línea del metro de Moscú.En 1970, Los Beatles lanzan Let It Be, su último LP como grupo.En 1948, nace Brian Eno, músico británico.En 1130, muere San Isidro Labrador, santo español, patrono de Madrid.Fuente Consultada:http://es.wikipedia.org/wiki/15_de_mayo~~]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>