<author id="c9f6229ee67504d57d4d941c5942a599" url="entelados.blogspot.com" feed="http://entelados.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1f97cd13f9ee180ad6a10f0841ce6ab5" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/3HL7PgqUgzs/cilindrela-con-soles.html">			<content><![CDATA[Ayer vimos el baúl cilíndrico de frente. Hoy vemos su interior entelado con satén amarillo.Mauricio Uldaneartesano entelador]]></content>
		</document>
		<document id="bb9881b1dfb86542d9a70e1f152fc99c" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/4xKAvXeddmo/ganale-la-inflacion-adelanta-tu.html">			<content><![CDATA[Reservá tu buzón grande entelado para 2014 al precio de ahora. Aprovechá esta oportunidad hasta el 31 de diciembre de 2013.A partir del 1 de enero de 2014 habrá nuevos valores para el alquiler de buzones entelados. Oferta válida desde el 22 de octubre de 2013 hasta el 31 de diciembre de 2013.Mauricio Uldaneartesano enteladorhttp://buzonela.weebly.com/alquiler-buzones.html]]></content>
		</document>
		<document id="3bbbdc58a481e33441b194f734a5075" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/84NoGvPuSjo/numerela-40.html">			<content><![CDATA[La siguiente pieza fue un regalo de cumpleaños para una persona que cumplía cuarenta años. El número 40 es hueco y en la parte trasera tiene puertas. El número 4 está armado en fibrofácil (MDF) y el número 0 con dos tubos de cartón de diferentes diámetros. Además el frente y la espalda del 0 están hechos en fibrofácil (MDF), lo mismo que las dos puertas traseras. Como tiradores usé viejos botones de jean. El interior de los números fue entelado en jean viejo. Lo mismo que el exterior de los números y la base de apoyo. Los números tienen un tipo de jean que hace juego con el de la base. En la base hay cuatro ruedas giratorias de plástico. Las puertas del número 4 y el 0 tienen cierres imantados iguales a los usados en los muebles de cocina o aparadores.Mauricio Uldaneartesano enteladorhttp://entelados.weebly.com/amedida.html]]></content>
		</document>
		<document id="21760ff78f5fee8bd7059672b479c70d" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/8Ku8zs9VNlU/cilindrelas.html">			<content><![CDATA[Baúles cilíndricos armados con tubos de cartón y fibrofácil (MDF). Luego entelados en su totalidad en diferentes tipos de telas. A modo de tirador tienen un botón de jean o tiradores de madera barnizada. Tienen patitas de neoprene para evitar ralladuras.Mauricio Uldaneartesano entelador http://entelados.weebly.com/bauacuteles.html]]></content>
		</document>
		<document id="a50e15a80bc3ce473c6c7f72402cc56a" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/9jUZK7mqWS4/un-auto-y-un-buzon.html">			<content><![CDATA[Una buena combinación: el Chevrolet Bel Air 1958 y un buzón en el capot. Ambos se pueden alquilar para casamientos, 15 años o fiestas.Para alquilar el Bel Air:http://alquilerautosantiguos.weebly.com/chevrolet-bel-air-1958.htmlPara alquilar el buzón: http://buzonela.weebly.com/alquiler-buzones.htmlMauricio Uldaneartesano entelador]]></content>
		</document>
		<document id="b828556032055d4faaf948a9b9706fbc" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/cDbf9DC2Npk/buzonela-con-cd.html">			<content><![CDATA[Un buzón mediano entelado muy especial fue el encargo de una clienta, que se encuentra estudiando Diseño Gráfico. Lo necesitaba para un trabajo práctico de “packaging”.El pedido era que la cabeza del buzón pudiera almacenar un CD en su interior junto al librito explicativo. Así que tuve que rediseñar la cabeza y lograr el cometido que me solicitaba la clienta.La otra necesidad para cumplimentar el trabajo práctico, la clienta, necesitaba una puerta más grande, sin cerradura, y que tuviera un bolsillo en su interior. Dentro de ese bolsillo iría una invitación y una entrada.Además en el interior del buzón iría un póster tamaño A4 enrollado. Todos los elementos mencionados eran parte integrante del trabajo práctico a presentar. Cumplí con todos los requisitos requeridos y recibí la aprobación de la clienta.La clienta eligió uno de mis buzones porque su trabajo práctico tenía que ver con el correo y su mundo. Además el color sepia del librito del CD encajaba perfecto con el rojo del buzón entelado.Otro trabajo a medida y por pedido del cliente.Medidas externasDiámetro de la cabeza: 18 cm.Diámetro del cuerpo: 9,5 cm.Altura total: 30 cm.Mauricio Uldaneartesano enteladorhttp://buzonela.weebly.com/buzones-a-medida.html]]></content>
		</document>
		<document id="3c30ba58454205dd8e2a730e3aec371a" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/cfc60aXE7JE/el-interior-del-bautelita-de-jean.html">			<content><![CDATA[El interior está entelado con una tela de tapicería. El piso está acolchado para ser usado con objetos delicados.Mauricio Uldaneartesano entelador]]></content>
		</document>
		<document id="c9f9c6fadde81c93aa8ba9498ef18b5f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/cl556-3SH4Q/descartela-de-arpillera.html">			<content><![CDATA[Cajas verticales armadas en fibrofácil (MDF) para cajas de pañuelos descartables de 75 unidades. Las piezas pueden tener las puertas a derecha o izquierda, según pedido del cliente. Las bases tienen cuatro patitas de neoprene para evitar ralladuras. Las Descartelas vienen preparadas para distintas marcas de pañuelos.Mauricio Uldaneartesano enteladorhttp://entelados.weebly.com/cajas-para-pantildeuelos.html]]></content>
		</document>
		<document id="28103592a172b190bf15ca5844482c5f" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/DcshvrwFdCM/billetelas-pintadas.html">			<content><![CDATA[Un cliente me pidió que le armara dos billeteras de tela de color fucsia. Resulta que este cliente me había comprado una billetera de jean negro en el encuentro de autos que se realizó en la Universidad Tecnológica Nacional (UTN) de General Pacheco en la provincia de Buenos Aires. Así fue como en la reunión mensual del Auto Club San Miguel me pidió si podía armarle dos billeteras fucsia.Como no encontré una tela de ese color, entre los retazos que tenía guardados, le pregunté si podía realizarlas pintadas en acrílico. Obviamente que con un costo un poco mayor. El cliente aceptó y puse manos a la obra.Tenía una tela labrada sin uso que su destino inicial era convertirse en una blusa que nunca se confeccionó. Llegó a mis manos ese trozo de tela y así nacieron las dos Billetelas fucsia que ilustran esta pequeña nota.Las Billetelas tienen dos divisiones para guardar billetes y un pequeño sobre, con cierre con abrojo, para alojar monedas en su interior. Además al desplegar la billetera existen cuatro solapas donde poner credenciales, tarjetas de crédito y de débito y la famosa tarjeta SUBE.Si estas interesado en adquirir una de estas billeteras de tela ponente en contacto conmigo.Mauricio Uldaneartesano entelador]]></content>
		</document>
		<document id="e73e6594eb053a4a3136087b275013bb" url="http://feedproxy.google.com/~r/ArtesanasEnteladasDeMauricioUldane/~3/DJ8oX8h_e20/cofrela-grande-de-corderoy.html">			<content><![CDATA[Cajas grandes armadas en fibrofácil (MDF) con los interiores entelados y acolchados. Vienen con cierres bronceados y tienen patitas de neoprene para evitar ralladuras en las superficies de apoyo. La tapa tiene topes para limitar su apertura. Esta caja está entelada en corderoy en su exterior y en pana sintética, roja, en su interior.Pieza a la venta. Para los interesados contáctenme.Saludos.http://entelados.weebly.com/cajas.htmlMauricio Uldaneartesano entelador]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>