<author id="ca662bb8343e5e476f28e769c3487e8f" url="ctazonanorte.blogspot.com" feed="http://ctazonanorte.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1c8879c7b3a912ecce6771fc748ff9ac" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/01/micheli-luchara-por-un-aumento-de-mas.html">			<content><![CDATA[El se­cre­ta­rio ge­ne­ral elec­to de la Cen­tral de Tra­ba­ja­do­res de la Argentina (CTA), Pa­blo Mi­che­li, de­sa­fió ayer al Go­bier­no y se com­pro­me­tió a lu­char es­te año por un in­cre­men­to sa­la­rial que su­pe­re el 30 por cien­to. Mi­che­li, quien aca­ba de asu­mir el car­go en me­dio de una dis­pu­ta ju­di­cial con su ri­val Hu­go Yasky, sos­tu­vo que la pau­ta de au­men­to sa­la­rial debe "re­fle­jar la in­fla­ción que hu­bo el año pa­sa­do y la que va a ha­ber es­te año". Críticas a los pactos entre la UIA y la CGT para fijar "techos salariales"."No­so­tros to­da­vía no he­mos he­cho cál­cu­los, pe­ro no tie­ne na­da que ver con el 22 por cien­to que arre­glan to­dos los años y que quie­ren (en 2011) arre­glar el Go­bier­no, la CGT y la UIA", re­mar­có el di­ri­gen­te sin­di­cal."No­so­tros va­mos a es­tar mu­cho más cer­ca de una pau­ta que su­pe­re el 30 por cien­to. Es un tra­ba­jo que va­mos a te­ner en unos días, pe­ro se­gu­ra­men­te va a ser su­pe­rior al 30 por cien­to", agre­gó en de­cla­ra­cio­nes a Ra­dio El Mun­do.En es­te con­tex­to, Mi­che­li fus­ti­gó al Go­bier­no y al lí­der de la CGT, Hu­go Mo­ya­no, por tra­tar de im­po­ner "un te­cho sa­la­rial" a la ho­ra de dis­cu­tir pa­ri­ta­rias."Las pa­ri­ta­rias son li­bres y de­ben dis­cu­tir­se por acuer­do de las par­tes, no por im­po­si­ción", ex­pre­só, y agre­gó que "to­dos los años la pre­si­den­ta Cris­ti­na Kirch­ner, Mo­ya­no y el ti­tu­lar de la Unión In­dus­trial, Héc­tor Mén­dez, ha­blan de fi­jar un "te­cho"."Es­to me pa­re­ce ab­so­lu­ta­men­te an­ti­de­mo­crá­ti­co", ma­ni­fes­tó el se­cre­ta­rio ge­ne­ral elec­to de la CTA.Por otra par­te, Mi­che­li aven­tu­ró que 2011 se­rá "un año con­flic­ti­vo" y afir­mó que la CTA sal­drá a las ca­lles a re­cla­mar su per­so­ne­ría gre­mial."No se la die­ron a Yasky, que era con­fe­so kirch­ne­ris­ta, ima­gí­ne­se con no­so­tros. Es ob­vio que va a ser un 2011 con­flic­ti­vo, pa­cí­fi­ca­men­te, pe­ro con­flic­ti­vo. La pe­lea la va­mos a dar en la ca­lle", ade­lan­tó.Des­de es­te lu­nes, Mi­che­li con­vi­ve con Yasky en el edi­fi­cio de la CTA en Pie­dras l065 de la Ca­pi­tal Fe­de­ral tras un fa­llo de la Jus­ti­cia que lo ha­bi­li­tó pa­ra asu­mir al fren­te de la cen­tral obre­ra."Yasky si­gue en la ofi­ci­na que era la Se­cre­ta­ría Ge­ne­ral, que ya no es más, aho­ra es la ofi­ci­na de Yasky, y aho­ra mi ofi­ci­na se ha con­ver­ti­do en la nue­va Se­cre­ta­ría", co­men­tó Mi­che­li."Es tí­pi­co de es­ta gen­te que es­tá li­ga­da al Go­bier­no que pien­sa que pue­de ac­tuar con to­tal im­pu­ni­dad, pe­ro al fin y al ca­bo la Jus­ti­cia ter­mi­na­rá re­sol­vien­do el te­ma", agre­gó.Por úl­ti­mo, el di­ri­gen­te sin­di­cal di­jo que "el úni­co que lo res­pal­da" a Yasky es el mi­nis­tro de Tra­ba­jo de la Na­ción, Car­los To­ma­da, y con­si­de­ró que eso es "bas­tan­te des­hon­ro­so"."Es co­mo que el due­ño de una fá­bri­ca nom­bre al de­le­ga­do de una asam­blea", afir­mó.Fuente: Agencia NA]]></content>
		</document>
		<document id="a9016a05835e6e6350001fd52d75b8ad" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/01/rompimos-el-cerco-informativo.html">			<content><![CDATA[A veinte días de que el interventor designado por el Ministerio de Trabajo de la Nación en la Central de Trabajadores de la Argentina, Hugo Yasky, decidiera arbitraria y unilateralmente acaparar las claves de los sitios de la CTA en Internet -propiedad común de todos los afiliados- con la peregrina idea de sacarnos de la cancha para que no se conozcan nuestras prioridades, acciones y estrategia para reconstruir la Central, les anunciamos que a partir de este momento hemos rehabilitado nuestros canales de comunicación sin intermediarios.En efecto, hemos puesto en funcionamiento el sitio www.agenciacta.org que representa el verdadero sentir de la inmensa mayoría de los trabajadores enrolados en la CTA que dieron el triunfo a la Lista 1 Germán Abdala en los comicios del 23 de septiembre y en las elecciones complementarias del 9 de diciembre. Adelantamos, además, que próximamente estará en funcionamiento también el nuevo sitio de la página institucional de la CTA.Les comunicamos que nuestro contacto para recibir noticias, críticas, aportes, sugerencias, etcétera, se canaliza escribiendo a nuestra dirección de correo electrónico, prensa@agenciacta.org.Aprovechamos la oportunidad para solicitarles a todas las compañeras y compañeros que den la más amplia difusión a la nueva dirección de ACTA –www.agenciacta.org- y que repliquen esta información por todos los medios a su alcance: correo electrónico, facebook, twitter, páginas en Internet de organizaciones gremiales, sociales, territoriales, culturales, de las regionales de la CTA de provincias o locales, etcétera.La consigna es volver a Rodolfo Walsh: “Reproduzca esta información, hágala circular por los medios a su alcance: a mano, a máquina, a mimeógrafo, oralmente… Rompa el aislamiento. Vuelva a sentir la satisfacción moral de un acto de libertad”.Hoy volvemos a estar comunicados a través de nuestros propios medios. Y ese anuncio es, a no dudarlo, una buena noticia.]]></content>
		</document>
		<document id="694d460482a153e5f25135b333bd6e2d" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/01/solicitada-fate-condenada-por.html">			<content><![CDATA[A continuación difundimos la siguiente solicitada por desafuero a delegado de FATE enviada por la Seccional San Fernando del SUTNA y el Cuerpo de Delegados de FATE.Desde la Seccional San Fernando del SUTNA y el Cuerpo de Delegados de FATE enviamos la siguiente solicitada en busca de adhesiones y firmas en contra del intento por parte de la patronal de FATE de despedir al compañero Victor Ottoboni y de esta manera golpear a esta organización democrática y de lucha que responde a los intereses de los trabajadores de FATE.NO AL INTENTO DE DESPIDO DE VICTOR OTTOBONI, DELEGADO DEL NEUMÁTICO DEL SUTNA-CTA.Desde las luchas por aumentos salariales en 2007 y 2008, la empresa FATE, uno de los monopolios del neumático que operan en nuestro país, inició una feroz persecución de activistas y delegados gremiales. En plena negociación paritaria entre la cámara patronal y el SUTNA Sindicato Único de Trabajadores del Neumático Argentino, adherido a la Central de Trabajadores Argentinos), con plan de lucha por los legítimos reclamos, la patronal del neumático produjo centenares de despidos, 79 de ellos en FATE. En esta planta, durante la conciliación obligatoria y en violación de ella, se militarizó el establecimiento, no dejando ingresar a los cesanteados y amedrentando al resto, con cacheo y la presencia de centenares de efectivos policiales.Además se inició juicios de exclusión de tutela gremial tanto a directivos del SUTNA Seccional San Fernando como a los delegados de sección. Contra el delegado Víctor Ottoboni, FATE promovió en 2008 juicio de desafuero para despedirlo. Ottoboni ha defendido siempre a sus compañeros, por condiciones de seguridad e higiene y consultando democráticamente en asamblea ante los reclamos. Incluso en defensa de sus compañeros tercerizados, que haciendo tareas propias de la actividad se encontraban en condiciones de inferioridad y sin representante gremial. Es por ello que en diciembre de 2009 fue reelegido como delegado por sus compañeros.Cuando la empresa también ha iniciado juicio de desafuero contra otro delegado de sector, Marcelo Gallardo, y obtenido la suspensión de otro representante gremial de sección Pedro Sosa, continuando su política de persecución gremial a sus trabajadores, el Tribunal del Trabajo Nº 1 de San Isidro deberá expedirse en breve sobre la situación de Víctor Ottoboni: dejándolo sin tutela gremial o rechazando las pretensiones discriminatorias de Fate, que ya ha tenido once condenas judiciales por discriminación y reinstalación de los despedidos en sus puestos de trabajo.Por otra parte la discriminación y persecución gremial es moneda corriente en la zona norte del G.B.A contra los representantes gremiales honestos, como lo demuestran múltiples ejemplos. Uno de ellos es la transnacional Kraft, que ha recibido un revés en este mismo tribunal.Asimismo entendemos que este ataque a la organización gremial de FATE, se inscribe en el marco de la judicialización de la protesta social, a través del procesamiento de 6000 luchadores obreros y populares.Quienes suscribimos la presente, exigimos a todas las autoridades judiciales, legislativas y ejecutivas el respeto de la actividad sindical legítima de todos los trabajadores y de la tutela gremial de los delegados, conquista de la clase obrera ante los abusos y persecuciones patronales.Es por ello que rechazamos todo intento de despido del delegado de FATE y SUTNA-CTA. Víctor Ottoboni y el cese de toda persecución sindical, en defensa de la organización gremial de los trabajadores.Primeras firmas: SUTNA SECCIONAL SAN FERNANDO, Cuerpo de Delegados FATE, COMISION DIRECTIVA CTA NACIONAL, Adolfo Perez Esquivel (Premio Nobel de la Paz), Elia Espen (Madre de Plaza de Mayo), Correpi, Ce.ProD.H, JUNTA INTERNA HOSPITAL GARRAHAN, Comisión Interna Kraft Foods, Comisión Interna PEPSICO SNACK, Comisión Interna DE RR DONELLEY, ATE CAPITAL, Comisión Interna FRIGORIFICO RIOPLATENSE, FETERA CTA, DELEGADOS PRINT PACK, PTS, NUEVO MAS, CONVERGENCIA SOCIALISTA, IZQUIERDA SOCIALISTA, Periodico El Roble, SUTEBA Escobar...]]></content>
		</document>
		<document id="2edcb46e8aef53192474630644ebca4e" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/01/solidaridad-de-la-cta-con-delegado-de.html">			<content><![CDATA[La Central de Trabajadores de la Argentina (CTA) expresó su solidaridad con un delegado gremial del SUTNA en la fábrica FATE de San Fernando, quien padece en carne propia la persecución antisindical ejercida por parte de los directivos de esa empresa de neumáticos.El viernes 14 de enero se hicieron presentes en el local del Sindicato Único de Trabajadores del Neumático (SUTNA-CTA) de la seccional San Fernando, provincia de Buenos Aires, en nombre de la conducción nacional de la CTA los compañeros Darío Perillo, Secretario de Organización y Verónica Quinteros, del Departamento Jurídico de la Central para expresar la solidaridad con el compañero Víctor Ottoboni.Se trata de un delegado gremial de FATE reelecto en 2009 por sus compañeros y perseguido por la empresa desde el 2008 cuando le promovió un juicio de desafuero para despedirlo.En el mismo sentido, desde la Central se acompañará la movilización del 1º de febrero hacia el Juzgado de San Isidro para rechazar el desafuero y el intento de despido del compañero Ottoboni en defensa de la organización gremial de los trabajadores y de la libertad sindical.]]></content>
		</document>
		<document id="1e20d1541f091f212d7ed0dd1cfb3b27" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/02/comunicado-de-los-trabajadores-de-fate.html">			<content><![CDATA[A todos los compañeros:Recordamos que el fallo del Tribunal de Trabajo nº 1 de San Isidro que hiciera lugar al reclamo de Fate, por desafuero gremial del delegado Víctor Ottoboni, no se encuentra firme. Por lo tanto la empresa no puede despedir al compañero Víctor.El pasado jueves 17 de febrero, hemos presentado en los tribunales de San Isidro los correspondientes recursos extraordinarios ante la Corte de la Provincia de Buenos Aires y ante la Corte de la Nación, apelando el fallo por arbitrario e injusto, reclamando la nulidad del mismo. Para esta tarea se han incorporado otros dos letrados a la defensa del compañero Víctor: Guillermo Pérez Crespo abogado de esta Seccional, y Horacio Meguira, abogado de la CTA.Estamos a la espera de que los jueces del Tribunal de Trabajo concedan los recursos presentados y eleven el expediente a la Corte de la Provincia para que resuelva sobre la apelación interpuesta. Por nuestra parte continuaremos impulsando la campaña de esclarecimiento y defensa de nuestro compañero, porque no aceptamos una sentencia que pretende judicializar arbitrariamente la legítima acción gremial de los trabajadores y representantes sindicales, violando las garantías constitucionales a la libertad sindical.La empresa Fate, que ha sido reiteradamente condenada por discriminación y política antisindical, deberá entender que no es persiguiendo a los delegados gremiales o a los trabajadores que podrá callar nuestro reclamo por condiciones de trabajo y salarios dignos.Seccional San Fernando y Cuerpo de Delegados]]></content>
		</document>
		<document id="84fe4cd51b217acb6592498946031ad0" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/02/fate-empresa-lider-en-discriminacion-no.html">			<content><![CDATA[Ante el intento de la empresa de quitarle los fueros para su despido al compañero delegado Víctor Ottoboni, lo trabajadores estamos unidos y firmes para discutir y llevar adelante la resistencia frente a cualquier nuevo ataque a nuestra organización sindical y nuestros representantes. ¡Si tocan a uno nos tocan a todos!Para lograr derrotar este intento de debilitarnos, hace falta la más amplia unidad y resistencia, y desde FATE los trabajadores vamos a convocar a todos para aislar a la patronal lo más posible, de forma que mida muy bien lo que quiera realizar a futuro.Por eso, el martes 1º de febrero, los trabajadores de FATE junto a la CTA, organizaciones sindicales, políticas, estudiantiles y sociales, nos movilizamos desde Av. Centenario y Márquez hasta el Juzgado de San Isidro. Allí hablamos con el Directivo del SUTNA San Fernando, el compañero Maximiliano Bronzuoli.¿Por qué se movilizaron hoy?Nos movilizamos al Juzgado para presionar, antes de que salga la sentencia por el tema de Víctor. Nosotros teníamos el antecedente de Bogado (ex delegado de Kraft), que este mismo Tribunal había fallado a favor, pero con esto no bastaba. Cuando llegamos al Juzgado nos encontramos con la sorpresa de que por unanimidad los jueces habían fallado contra el compañero Ottoboni. El desafuero sienta un precedente muy malo para todas las organizaciones obreras, violando el derecho que sólo tienen los trabajadores de elegir a sus representantes ante las empresas. Vamos a agotar todas las instancias que dependan de nosotros, pero esto también depende de la parte letrada. Si la empresa FATE accede al pedido del Tribunal de quitarle los fueros y lleva adelante el despido de Víctor, nosotros vamos a hacer un paro de actividades.Lo que los jueces venían sentenciando, es que en FATE todos los despidos del 2008 fueron discriminatorios, en medio de una paritaria y de una lucha. A Ottoboni lo acusan de acciones en forma individual cuando en realidad fueron mandatos de asamblea, en esa misma lucha. Los jueces de Capital Federal fallan que FATE es una empresa que discrimina a sus trabajadores y realiza acciones antisindicales con sus delegados. Y en el caso de Víctor que es un delegado elegido por su base y su sector, la justicia falla en contra. Creemos que esto tiene que ver con que la empresa está retrocediendo con las reinstalaciones de los compañeros despedidos en el conflicto del 2008 y quiere salir con una carta ganadora que es el despido de Ottoboni.¿Cómo viene la solidaridad con esta pelea?Es muy buena la solidaridad de todas las organizaciones de trabajadores, como la CTA que nos están apoyando. La nueva Comisión Directiva electa de la CTA vino hoy a la movilización y nos está brindando ayuda y eso es muy importante. También están los partidos políticos, como el MST, que siempre se solidarizan con estas luchas. Es muy importante todo el apoyo en este momento porque este es el inicio de un posible despido de un compañero delegado y eso es un precedente muy malo para todas las organizaciones de trabajadores independientes.El delegado Víctor Ottoboni, junto a Darío Perillo de la Mesa Nacional de CTA, Jorge Cardelli diputado de Proyecto Sur, Vilma Ripoll del MST, Daniel Jorajuría de la Mesa Nacional de la CTA y otros dirigentes.]]></content>
		</document>
		<document id="4105294c0b63d2783a5de923cf4d3857" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/02/hacia-el-congreso-federal-de-delegados.html">			<content><![CDATA[Por vez primera desde que fueran aprobados los nuevos estatutos institucionales de la CTA en 2006, la nueva conducción de la Central ha convocado al Congreso Federal Nacional de Delegados para los días 23 y 24 de marzo en la ciudad de Mar del Plata. A no dudarlo, será un acontecimiento histórico, un punto de inflexión, un salto en calidad en la actual etapa que recorre la CTA.Alrededor de diez mil compañeras y compañeros: trabajadores activos y jubilados, públicos, privados, del campo y la ciudad, registrados y en negro, tercerizados, monotributistas, autogestionarios, cuentapropistas, desocupados, jóvenes, meretrices, discapacitados, de los pueblos originarios y tantos otros vamos a debatir y decidir la CTA que queremos para los próximos años. En primera persona, ratificando nuestra voluntad de integrar un nosotros que nos contenga, represente y brinde una perspectiva de futuro digno.Al Congreso Federal serán citados los congresales nacionales y provinciales electos por mayoría y minoría en las últimas elecciones de la Central, tanto de la ganadora Lista 1 Germán Abdala como de la Lista 10, lo que, en conjunto, suman más de siete mil compañeros.A ellos hay que sumar los delegados fraternales de las nuevas organizaciones sindicales, sociales, territoriales, culturales y de nuevo tipo que se han venido sumando al quehacer de nuestra organización en este último tiempo e invitados especiales.Ese marco multitudinario nos permitirá abocarnos a discutir fraternalmente esta construcción colectiva de la clase que, aunque no le guste al poder, goza de buena salud.En Mar del Plata vamos a establecer las prioridades, el plan de acción y la estrategia institucional que trazaremos para los próximos años con el objetivo de transformar a la CTA en una central de masas, que se haga cargo del conflicto social, fortalezca su protagonismo en la calle y sea una vigorosa defensora de la libertad y democracia sindical y la autonomía de los patrones, los gobiernos y los partidos políticos. Como corea la militancia en cada acto, en cada encuentro para quien quiera oírlo: "CTA de los trabajadores, ni de los gobiernos, ni de los patrones".Aunque parezca increíble, durante el anterior mandato no se convocó nunca a este ámbito de participación, el de mayor envergadura y representación dentro de nuestra Central. Se obturó así la confrontación de ideas, se cerró las puertas al intercambio enriquecedor que hace crecer y multiplicarse en lugar de quedar varados en el desierto que paraliza. Que eso y no otra cosa promovió esa desarticulación llevada adelante por la anterior conducción de la CTA.El último congreso de estas características ocurrió hace un lustro. Fue el Séptimo Congreso Nacional de Delegados que deliberó el 30 y 31 de marzo de 2006 en el Polideportivo “Malvinas Argentinas” de Mar del Plata a 30 años de la implantación del terrorismo de Estado. No es casualidad que ahora, a 35 años del golpe de Estado, la mayor organización de cuadros de la CTA vuelva a reunirse masivamente para delinear el rumbo y apuntar el norte de nuestra experiencia como trabajadores.Compañero, la cita es en marzo en Mar del Plata. Nos estamos viendo.Artículo publicado en el Periódico de la CTA Nº 73, correspondiente al mes de febrero de 2011]]></content>
		</document>
		<document id="6a70e567d3c976fbd3d05cea0f63234" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/02/la-cta-convoco-una-movilizacion-el-3-de.html">			<content><![CDATA[La Mesa Nacional de la CTA resolvió marchar hacia el Ministerio de Trabajo de la Nación el próximo 3 de marzo para reclamar la urgente convocatoria del Consejo del Salario Mínimo, Vital y Móvil, paritarias libres sin techo, combate frontal a la tercerización y precarización laboral, por el 82% móvil para los jubilados y el restablecimiento del cien por ciento de los aportes patronales para financiar el Sistema de Previsión Social.Las resoluciones fueron adoptadas hoy, en el marco de la reunión de la Conducción de la CTA integrada por la Comisión Ejecutiva Nacional y los secretarios generales de las provincias, encabezada por su Secretario General Pablo Micheli y Ricardo Peidro y José Rigane como Secretarios Adjuntos, donde se ratificó el llamado al Congreso Federal Nacional para el próximo 23 y 24 de marzo en la ciudad de Mar del Plata.El encuentro comenzó con un debate de coyuntura política nacional oportunidad en la que Pablo Micheli resaltó la necesidad de poner a la Central de pie, abierta a las luchas que día a día se propagan a lo largo y ancho del país y de no tener miedo a enfrentarse a las medidas del Gobierno que no hacen más que “emparchar conflictos en vez de asumir transformaciones de fondo”.“En ese sentido” afirmó Micheli, “no podemos dejar de caracterizar como una vergüenza el anuncio de la Presidenta que lleva a las jubilaciones mínimas a $1.272 dejando al 75% de los jubilados bajo la línea de la pobreza. Esta medida responde a la Ley de Movilidad Jubilatoria que ya rechazamos a la hora de su aprobación sosteniendo que lo que necesitan nuestros viejos es el 82% del salario mínimo, vital y móvil financiado con la restitución de los aportes patronales”.Asimismo, Micheli hizo referencia al Decreto presidencial del último 31 de enero que prorroga por un año el vencimiento de la quita en los aportes patronales, argumentando que esta medida es generadora de empleo. “Eso es una falacia, ya lo demostró Domingo Cavallo cuando en plena época menemista tomó la misma medida y el desempleo llegó a su pico histórico del 24%” enfatizó el Secretario General de la CTA. “El Gobierno, en lugar de meterle la mano a los grupos empresarios para financiar un programa de distribución de la riqueza, sigue manteniendo intacta la injusta matriz redistributiva en nuestro país”, subrayó.Micheli recordó que en el conurbano de la provincia de Buenos Aires, hay 6 millones de pobres, que la mayoría de los jóvenes de 18 años no tienen trabajo y que el 75% de los jubilados están bajo la línea de la pobreza bajo un gobierno que se dice defensor de los Derechos Humanos. “Es en ese sentido que nuestro Congreso del 23 y 24 de marzo tiene que hablarle claro al pueblo argentino, a los trabajadores y no sólo respecto a la personería gremial sino y fundamentalmente por la política económica que está implementando el Gobierno y que no favorece a los sectores populares”.La conducción de la CTA reafirmó la convicción de sostener la autonomía como uno de los principales pilares de la Central y en consecuencia no participar de ninguna campaña política partidaria de cara a las elecciones de 2011 sino de reimpulsar la Constituyente Social “porque nuestro pueblo necesita un Movimiento Político, Social y Cultural de Liberación y la Constituyente es la herramienta donde se encarna nuestra propuesta estratégica”, indicó Micheli.Uno de los objetivos del Congreso Federal Nacional de la CTA que se realizará el próximo 23 y 24 de marzo en la ciudad de Mar del Plata será la confección de un programa político de 20 puntos que luego se les alcanzará a los distintos candidatos del campo popular para que conozcan y defiendan. “Nosotros tenemos una altísima responsabilidad en la Argentina, tenemos que construir una Central de masas de 3 o 4 millones de afiliados que exija, gane y defienda los logros de la clase trabajadora” sostuvo Micheli. Está previsto la realización de una gran marcha en la ciudad de Mar del Plata para conmemorar los 35 años del Golpe de Estado en Argentina “Vamos a nacionalizar el 35 aniversario en Mar del Plata con una movilización de masas que ponga de relieve la participación de los trabajadores en la resistencia a la dictadura militar”.La Mesa Nacional de la CTA, a través de su Secretaria de Relaciones con los Pueblos Originarios Verónica Huilipan, repudió el asesinato de cuatro indígenas en Formosa y Tucumán, denunció que el Gobierno Nacional y los gobernadores provinciales no cumplen con la Ley de Tierras para los pueblos aborígenes y anunció un Encuentro de Secretarios de Relaciones con Pueblos Originarios de la CTA de todas las provincias para los días 17 y 18 de este mes en el Salón Azul de la sede nacional de la Central, Piedras 1065, Capital Federal.Finalmente, como principales líneas de acción está previsto participar en la organización de las actividades unitarias que se realizarán el 8 de marzo Día de la Mujer Trabajadora, definidas en el último Encuentro Nacional de las Mujeres de Paraná; la realización del Congreso Federal Nacional y la movilización del 24 de marzo en Mar del Plata, la participación de la marcha del 8 de abril impulzada por la Federación Sindical de Profesionales de la Salud de la República Argentina (FESPROSA); la participación de la marcha número 1000 de los jubilados del 8 de junio; la participación de la macha del Movimiento de los Chicos del Pueblo prevista para el mes de abril e impulsar la realización de un gran acto unitario para el próximo 1ro de Mayo Día de los trabajadores.Por último se expresó la solidaridad pública de la CTA con los pueblos de Túnez y Egipto en su lucha para desembarazarse de gobiernos corruptos al servicio del imperialismo norteamericano y funcionales al expansionismo de Israel.]]></content>
		</document>
		<document id="7b0b55a01b2778260dbc240726df92f7" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/02/la-cta-se-solidariza-con-delegados-de.html">			<content><![CDATA[La Central de Trabajadores de la Argentina (CTA) expresó esta mañana en una rueda de prensa en su sede nacional "la solidaridad y apoyo al Cuerpo de Delegados como a la Seccional San Fernando de SUTNA-CTA frente al accionar de la empresa de neumáticos FATE de persecución sindical, criminalización y búsqueda de desafuero de delegados gremiales para su posterior despido".Con la presencia del secretario General Adjunto de CTA nacional, Ricardo Peidro; el secretario Gremial, Daniel Jorajuría; la secretaria de Previsión Social, Lidia Meza; el secretario de Derechos Humanos, Hugo Blasco; el secretario de Organización, Darío Perillo; el secretario de Formación y Capacitación, Jorge Cardelli y el Cuerpo de Delegados e integrantes de la Seccional San Fernando del Sindicato Unico de Trabajadores del Neumático Argentino (SUTNA-CTA), se llevó adelante una rueda de prensa donde se anunció un corte y movilización para este martes 1º de febrero al Tribunal Nº 1 de San Isidro como repudio al intento de desafuero del delegado gremial de FATE Víctor Ottoboni.Ottoboni, elegido delegado por segunda vez por sus compañeros, es víctima de persecución y discriminación sindical por parte de la empresa FATE, quien desde 2008 intenta lograr el desafuero para luego despedirlo."Este caso de los delegados y seccional de SUTNA en FATE, es un claro ejemplo de persecución sindical y criminalización del conflicto social. El compañero Ottoboni que buscan en la Justicia desde 2008 sacarle los fueros gremiales para despedirlo, fue quien llevaba adelante medidas de acción gremial y luchas por mejoras salariales y de condiciones de trabajo. Sin duda este ataque de la empresa de neumáticos FATE busca disciplinar y amedrentar la organización y lucha de los trabajadores del neumático de la Seccional de San Fernando. Por eso desde la CTA no podemos más que solidarizarnos y estar presentes en la calle para frenar este avance de la patronal", consideró Peidro."Nosotros somos un Cuerpo de Delegados de FATE y Seccional San Fernando de SUTNA nuevos, que desde la empresa buscan atacarnos para quebrarnos ya que desde 2007 venimos avanzando con prácticas de democracia sindical y en base al mandato de asambleas de los trabajadores del neumático. Es en este marco, que en 2008 en medio de un conflicto salarial mientras llevabamos acciones sindicales adelante la empresa FATE realiza esta presentación judicial buscando mi desafuero para el posterior despido", contó el delegado de SUTNA-CTA de FATE, Víctor Ottoboni."Es claro que este ataque lo tomamos como una acción en contra de toda la organización sindical. Por eso ya hemos decidido en asambleas que si se avanza con mi desafuero, vamos a comenzar un plan de lucha en FATE incluyendo paro de actividades", concluyó Ottoboni.Una declaración de la Seccional SUTNA de San Fernando sostiene textualmente:"Desde las luchas por aumentos salariales en 2007 y 2008 la empresa FATE, uno de los monopolios del neumático que operan en nuestro país, inició una feroz persecución de activistas y delegados gremiales.En plena negociación paritaria entre la cámara patronal y el Sindicato Único de Trabajadores del Neumático Argentino (SUTNA-CTA), adherido a la Central de Trabajadores de la Argentina, con plan de lucha por los legítimos reclamos, la patronal del neumático produjo centenares de despidos, 79 de ellos en FATE. En esta planta, durante la conciliación obligatoria y en violación de ella, se militarizó el establecimiento, no dejando ingresar a los cesanteados y amedrentando al resto, con cacheo y la presencia de centenares de efectivos policiales. Además, se iniciaron juicios de exclusión de tutela gremial tanto a directivos del SUTNA, Seccional San Fernando, como a los delegados de sección. Contra el delegado Víctor Ottoboni FATE promovió en 2008 un juicio de desafuero para despedirlo. Ottoboni ha defendido siempre a sus compañeros, por condiciones de seguridad e higiene y consultando democráticamente en asamblea ante los reclamos. Incluso en defensa de sus compañeros tercerizados, que haciendo tareas propias de la actividad se encontraban en condiciones de inferioridad y sin representante gremial. Es por ello que en diciembre de 2009 fue reelegido como delegado por sus compañeros. Cuando la empresa también ha iniciado juicio de desafuero contra otro delegado de sector, Marcelo Gallardo y obtenido la suspensión de otro representante gremial de sección, Pedro Sosa, continuando su política de persecución gremial a sus trabajadores, el Tribunal del Trabajo Nº1 de San Isidro deberà expedirse en breve sobre la situación de Víctor Ottoboni: dejándolo sin tutela gremial o rechazando las pretensiones discriminatorias de FATE, que ya ha tenido once condenas judiciales por discriminación y la reinstalación de los despedidos en sus puestos de trabajo. Por otra parte la discriminación y persecución gremial es moneda corriente en la zona norte del Gran Buenos Aires contra los representantes gremiales honestos, como lo demuestran múltiples ejemplos. Uno de ellos es la transnacional Kraft, que ha recibido un revés en este mismo tribunal. Asimismo entendemos que este ataque a la organización gremial de FATE, se inscribe en el marco de la judicialización de la protesta social, a través del procesamiento de 6 mil luchadores obreros y populares. Quienes suscribimos la presente, exigimos a todas las autoridades judiciales, legislativas y ejecutivas el respeto de la actividad sindical legítima de todos los trabajadores y de la tutela gremial de los delegados, conquista de la clase obrera ante los abusos y persecuciones patronales. Es por ello que rechazamos todo intento de despido del delegado de FATE y SUTNA-CTA Víctor Ottoboni y el cese de toda persecución sindical, en defensa de la organización gremial de los trabajadores”.* Equipo de Comunicación de la Secretaría de Género e Igualdad de Oportunidades de la CTA]]></content>
		</document>
		<document id="daeca5d6574835097a97ebcc00db41b6" url="http://ctazonanorte.blogspot.com/2011/02/la-paritaria-no-es-solo-discusion.html">			<content><![CDATA[La Asociaciación de Trabajadores del Estado de la Provincia de Buenos Aires (ATE-CTA) planteó dejar abierta la negociación paritaria mas allá de lo salarial para avanzar con el Escalafón, Convenio Colectivo de Trabajo, resolver inequidades y finalizar con la precarización.Sentado a la mesa del Ministerio de Trabajo nuestro Secretario General pidió información al gobierno sobre la cantidad de trabajadores en los distintos regímenes horarios y categorías, para poder avanzar en el ámbito paritario con el blanqueo de sumas en negro y con el blanqueo de trabajadores precarizados.Para graficar la discriminación e inequidad existente, Cachorro comprar ó el valor hora de los compañeros Auxiliares de la Educación y de los Auxiliares de la Salud (enfermeros) en relación con el de los compañeros de la Administración Central. Un Enfermero categoría 7 con 48hs semanales percibe $12.15 la hora, un auxiliar de la educación ingresante con 30hs y categoría 5 percibe $15 la hora, y un Administrativo en la Administración categoría 5 con 30hs $18.54, puntualizó, poniendo énfasis en la necesidad de terminar con estas disparidades injustificadas.Godoy exigió además “Hacer funcionar las paritarias sectoriales”. “Los topes en el pago de las asignaciones familiares y el no reconocimiento de la antigüedad a los trabajadores precarizados son dos normas que pueden modificarse y debemos discutir acá”.El gobierno planteó la apertura de una mesa técnica para el próximo jueves 10, para comenzar a debatir estos temas.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>