<author id="cb49c8b80a4c3f6b16889cd1acbc24db" url="noticias6ta.blogspot.com.ar" feed="http://noticias6ta.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="71c246ce374c14cc68217d68be551599" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/09/49-exposicion-rural-de-coronel-dorrego.html">			<content><![CDATA[En 22.500 pesos fue vendido el Gran Campeón Angus de pedigree de la 49ª Exposición Rural de esta ciudad, que finalizó ayer y que contó con la organización de la Sociedad Rural local.El toro --el primero en salir a la venta-- se llama Sanfer Standout 1977, fue presentado por cabaña La Rosa María, de Cabañeros Barcelona SA, en Faro, y fue adquirido por Bernatene.El segundo mejor precio de la subasta le correspondió al toro 250, brete 11, de El Puesto, de Agustín Bracco, en Tres Arroyos, elegido como mejor Angus puro controlado, que fue comprado en 20.200 pesos por El Uno; este establecimiento también ofertó 20 mil pesos por el ejemplar 284, integrante del lote Gran Campeón, de la misma cabaña.En otras ventas, Edmundo Espada pagó 19 mil pesos por el pedigree 805478, brete 3, mejor toro individual y Reservado Gran Campeón, exhibido por cabaña Santamaría, de Inverdan SA, en La Dulce.En Polleed Hereford machos puros registrados, Don Goyo adquirió en 16 mil pesos el animal 1.002, brete 22, primer premio lote campeón dos dientes y mejor ejemplar de lote, de cabaña La Emilia, de Silvimar SA, en Coronel Pringles.El valor más alto en esta raza lo pagó Salvatori por el toro 12, segundo premio, de 11 de Mayo, de Amaro Merino, en Aparicio, vendido en 17.200 pesos. En tanto, Gurumea pagó 16 mil pesos por cabeza los ejemplares 13, 14 y 11, del mismo lote y expositor.En hembras, se vendieron en 6.800 pesos cada una de las cuatro vaquillonas del lote 25, presentado por cabaña Huenú, de Los Tilos SCA, en Salliquelló, comprados en comisión por Cenci.En Shorthorn, Néstor Hollender pagó 12.500 pesos por los toros 1 y 4, del lote 26, de cabaña La Delta, de Establecimiento La Delta SA, en Saldungaray.Ovinos.En ovinos Corriedale, no hubo ofertas por el Gran Campeón, de cabaña Sausalito, de Sausalito SA, en Aparicio, ni por el Reservado Gran Campeón, de 23 de Noviembre, de Néstor Aldazabal, en Coronel Dorrego. El precio máximo de la raza lo logró al carnero 4.500, brete 1, de La Esmeralda, de Adolfo Belardinelli, en Tornquist, adquirido por Las Muñecas, que también ofertó 3.800 pesos por el borrego 189, brete 13, presentado por 23 de Noviembre.]]></content>
		</document>
		<document id="68d7d429dc1a5ec5c154d6b98168523e" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/09/bahia-blanca-prepara-un-gran-homenaje.html">			<content><![CDATA[Los restos del cantor de tangos, que falleció en 1996, serán restituidos a su tierra natal y será recibido por su familia.Octubre de 2013 no será un mes más para los Bahienses. Esta fecha calará profundo en el sentimiento ya que se decidió que, en el 3er. Festival Nacional de Tango “CARLOS DI SARLI” y dentro del ciclo “Bahia Blanca No olvida” ideado por José Valle, los restos del cantor Roberto Achával  sean restituidos a su tierra natal. Achával regresará a su patria chica, esa que lo vio nacer y donde dio sus primeros pasos, merecidamente descansará en su tierra bahiense.El 7 de octubre Achával descansará definitivamente en su tierra natal, se inaugurará un monolito en el cementerio de Bahía Blanca, al pie de su ultima morada, la gestión la realizo José Valle, juntamente con director del Instituto Cultural de Bahia Blanca, Lic. Sergio Raimondi, y contó con el apoyo de diferentes personas e instituciones de la ciudad como Jorge Bonacorsi, Hugo Borelli, Guillermo Goicochea, Profertil, La Cooperativa Obrera, Óptica Fortunato, entre otros.Asimismo, se presentará la biografía “Roberto Achával, El último cantor de Pichuco” (Gabriela Biondo- José  Valle) y  la inauguración de una  referencia histórica a Roberto Achával en Ing. White realizada por el afamado pintor Pedro Araya.“Lo cierto es que Roberto Achával merece permanecer en la memoria de bahienses y argentinos porque su talento lo amerita. Es indiscutible la importancia de Achával como cantor porque lo eligió Troilo y cantar con el gordo era jugar en primera. Sin profundizar en la calidad o gusto de las orquestas, los cantantes de Troilo fueron los mejores: todos son buenos, no puede discutirse la calidad de ninguno de sus vocalistas”, confirmó José Valle.La viuda de Achával, Sra. Juana Dodero, con los ojos inundados en lágrimas que intentaba contener, confesó que creía que era más fuerte, que podría superar cada vez mejor la ausencia del que fuera y sigue siendo el amor de su vida… pero cada día lo extraña más. Cada noche su recuerdo la acompaña y vive momentos de plena felicidad cuando él comparte su sueño: “Fue un marido maravilloso y un padre ejemplar. Si tuviera que volver a elegir, nuevamente me casaría con Cacho”, expresó.Juana se enamoró de su esposo a los 15 años y vivió a su lado cada momento de su carrera, lo apoyó y acompañó incondicionalmente, inclusive cuando eso significara trasladarse a la gran urbe porteña alejando a sus hijos del entorno que les era familiar. Es una mujer que a pesar del dolor y los años conserva una vitalidad y memoria envidiables. Lamenta que la reivindicación haya llegado un tanto tarde para su galán: “El reconocimiento merecido llegó con Valle que desde su programa radial y sus producciones lo recuerda permanentemente, los Crudelli le debemos mucho”.]]></content>
		</document>
		<document id="66220a93ff921da59dc7f8e58d8fee4c" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/09/carmen-de-patagones-hasta-diciembre-no.html">			<content><![CDATA[El intendente Jabier Garcés y directivos de la Asociación Sindical de Empleados Municipales (ASEM)acordaron aplazar hasta diciembre el tratamiento de la recomposición salarial del año próximo, con la finalidad -según se indicó- de "despolitizar las negociaciones".Si bien no se dieron mayores detalles al respecto, con esta decisión quedó en claro que no habrá incrementos salariales adicionales a los fijados por el gremio y el Ejecutivo meses atrás.La reunión entre las partes, sin embargo, sirvió para avanzar en otros puntos relacionados al mejoramiento de las condiciones laborales de los trabajadores.Durante el encuentro se trató un amplio temario, dentro del cual se incluyó el avance sobre cuestiones laborales a resolver en el sector de Servicios y Salud.]]></content>
		</document>
		<document id="429d68b6ec5404f4d84b5219b4c5163" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/09/emotivo-homenaje-charlo-en-puan.html">			<content><![CDATA[Una noche a puro tango se vivió ayer en el Espacio Cultural de Puan en homenaje al cantante ,actor y compositor CHARLO.El show “Sin lágrimas” organizado por la productora porteña Dandy Producciones en conjunto con la Dirección de Cultura y el Museo Ignacio Balvidares, estuvo protagonizado por Gaby “La voz sensual del tango”, la pareja de baile Gustavo y Natalia¸ y el cantante Gianluca Pezzuti.A la propuesta cultural, también se sumaron siete parejas de baile del taller de tango que el Centro Municipal de Arte dicta en Azopardo; y Jorge Peña, alumno del curso de canto y vocalización dependiente de la misma entidad.Estas actuaciones que recibieron la unánime aprobación del público, dieron continuidad a una noche donde la música ciudadana brilló en la interpretación de los artistas invitados.La impactante morocha Bahiense Gaby, la voz sensual del tango, interpretó temas del gran Charlo, acompañada de la famosa pareja de baile Gustavo y Natalia, finalistas por ocho años consecutivos del Mundial de Tango.La sorpresa del espectáculo fue Gianluca Pezutti, oriundo de Mayor Buratovich, quien con tan solo 12 años de edad, conquistó al público al cantar clásicos de la música ciudadana de manera formidable.El momento más emotivo, llegó cuando este pequeño gran artista interpretó y dedicó a su padre “Garganta con arena”. Los espectadores, visiblemente emocionados, aplaudieron de pie, conmoviendo a Gianluca y también a sus padres que subieron al escenario a abrazarlo.El show finalizó con la impecable puesta en escena de Gaby quien esta vez interpretó “No soy de aquí”, del recordado Facundo Cabral, y “Mi ciudad”, tema que hiciera popular la artista Nacha Guevara.GabyDurante la velada, hubo entrega de reconocimientos a vecinos de la ciudad de Puan por su labor y ferviente amor por el 2 x 4, a cargo del Centro de Estudios y Difusión de la Cultura Popular Argentina, siendo distinguidos: Rubén Ponticelli, Juan Antonio Almirón, Juan Alberto Desch y la familia Kees.También el productor José Valle donó al Municipio una obra artística realizada por el afamado fileteador Pedro Araya que inmortaliza la imagen del cantor y que será colocada próximamente en un lugar a determinar.Cabe destacar que se recibió una emotiva misiva de Leticia Pérez de la Riestra, hija de Charlo, quien por problemas de salud no pudo hacerse presente, pero agradeció a los organizadores por recordar a su amado padre y su trayectoria artística.CharloSegún lo extraído de Cronología para la Historia de Puan de César Michelutti, Charlo nació el 7 de julio de 1906, en un campo entre las actuales estaciones de Avestruz y Guatraché que hasta entonces pertenecía comercial y administrativamente a Puan.Carlos José Pérez de la Riestra es considerado, después de Carlos Gardel, el cantor más importante que dio el tango.Durante toda su vida, Charlo cultivaría costumbres burguesas, exhibiendo su estampa de dandy. Fue lo que los porteños llamaban un “jailaife”, de elaborada apariencia distinguida. Su refinado estilo dio origen a la moda Charlo, que abarcó la indumentaria y otros enseres masculinos.Este completísimo artista no sólo fue un gran cantor sino que fue un eximio ejecutante de piano, un talentoso actor y un exquisito compositor que aportó bellas páginas al cancionero nacional hoy considerados clásicos del tango.]]></content>
		</document>
		<document id="e6f4a9d8b84cb56a2524c04d425016e9" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/09/nostalgia-y-emocion-en-el-homenaje-la.html">			<content><![CDATA[El Salón de los Pasos Perdidos del Congreso de la Nación fue sede del Homenaje a la Radiofonía y Reparación Histórica A Carlos Di Sarli.En ese acto, impulsado por la diputada Virginia Linares (GEN) y el empresario y productor José Valle, con adhesión del titular de la Cámara Baja, Julián Domínguez, se brindó homenaje a históricos referentes de la radiodifusión argentina.Con la participación de Roberto Bascoy, el trío Muñecas Bravas, Florencia Albanesi, Pablo Gibelli, Valeria Cotado con Eduardo Rotela y las parejas de baile compuestas por Jesús Velázquez-Mariana Castro y Natalia Gastaminza-Gustavo Rodríguez.También se distinguieron las trayectorias de “Cacho” Fontana, Antonio Carrizo, Lionel Godoy, Nora Perlé, Osvaldo Príncipi, Luis Landriscina, Horacio Pagani, Anselmo Marini, Abel Palermo, Marcelo Guaita, Osvaldo Guerra, Ernesto Pereyra, Donna Caroll, Pedro Domingo Suero, Roberto Quirno, Dante Zavatarelli, Hernán Santos Nicolini y Víctor Buchino.Además, se destacaron los aniversarios de la Academia Porteña del Lunfardo (50 años), la Sociedad Argentina de Locutores (70) y La oral deportiva (Radio Rivadavia, 80 años ininterrumpidos al aire).Entre los programas, se premiaron a Campeones en el Ring (Cadena Eco), Ring side (La Red),El sitio del Tango (Radio General Belgrano), Movida de tangos, Por la vuelta, El Arranque (La 2×4) y Aire de barrios” (Radio Activa de Concordia, Entre Ríos), LU 2 AM(Bahía Blanca).]]></content>
		</document>
		<document id="eb8720717f16e2194c7942b7fda93443" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/09/pringles-prepara-su-fiesta.html">			<content><![CDATA[El próximo martes, esta ciudad celebrará el 131° aniversario de su fundación con una serie de actividades alusivas, entre las cuales se cuentan la presentación del grupo local IDAN (Identidad Anónima), con más de 22 años de trayectoria en el ámbito musical, un acto institucional, un desfile y varias inauguraciones de obras.     "Queremos darle a la comunidad un show más que interesante que brindará todo este grup, que cuenta con una trayectoria musical intachable", señaló el intendente municipal de Coronel Pringles, Carlos Oreste.     "El próximo 24 de septiembre será un día especial porque también procederemos a la inauguración de la rambla en la entrada principal de la ciudad, con el nombre Papa Francisco", agregó el jefe comunal.     Por su parte, el director del Instituto Cultural de Coronel Pringles, Omar Abasolo, remarcó que el martes las actividades comenzarán a las 10.30 en el Monolito de los Primeros Pobladores, ubicado en la Avenida 25 de Mayo y José García de la Calle. En ese lugar se realizará una ofrenda floral a los pioneros fundadores del distrito.     Luego, a las 10.45, en la Plaza Juan Pascual Pringles, se izará la bandera nacional y se hará una ofrenda floral al Héroe de Chancay, Coronel Juan Pascual Pringles.     El acto central por el 131° aniversario tendrá lugar a las 17, en la intersección de las avenidas 9 de Julio y Arturo Frondizi, donde se entonarán las estrofas del himno, se realizará el homenaje al Vecino distinguido 2013, se escucharán los discursos de las autoridades y quedará inaugurada la nueva traza y las luminarias de Avenida 9 de Julio, entre Boulevard José Hernández y Avenida Frondizi.     El desfile de las instituciones educativas, civiles y deportivas de la ciudad comenzará a las 17.30, siendo la antesala de los espectáculos artísticos. También habrá actividades recreativas para toda la familia, stands institucionales y feria de artesanos.Coronel Pringles esta ubicada al sudoeste de la Provincia de Buenos Aires, cerca de las sierras de Pillahuincó, a 512 kilómetros de la Capital Federal y a sólo 65 kilómetros de la Sierra de la Ventana en la intersección de las rutas provinciales 85 y 51. El nombre de la ciudad, y del partido, se lo debe al Coronel Juan Pascual Pringles, militar argentino que participó en la guerra de la independencia y en las guerras civiles de Argentina.La ciudad posee un rico patrimonio arquitectónico constituido por el Palacio de Gobierno, las ramblas y la Plaza Juan Pascual Pringles con estilo Art-Decó. Estos edificios y el antiguo Matadero Municipal, fueron declaradas Monumentos Históricos Municipales. También se destacan La Casa de la Cultura, el Teatro Español de 1908; la parroquia Santa Rosa de Lima; la moderna Plaza San Martín.A 73 km al sudeste de la ciudad de Pringles se encuentra la localidad de Indio Rico, fundada en 1930.]]></content>
		</document>
		<document id="85bef72f4780fb6f2558d9691a09e7f2" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/09/sergio-raimondi-en-el-festival-de.html">			<content><![CDATA[El director del Instituto Cultural, Sergio Raimondi, viajó a Alemania invitado a participar del reconocido Festival Internacional de Literatura de Berlín, que tendrá lugar entre hoy y el domingo 15, y del que participarán autores de la talla del Premio Nobel J.M. Coetzee, el conocido autor de "Versos satánicos" Salman Rushdie y el italiano Roberto Calasso.Junto a Berlinale, el festival internacional de cine que otorga los famosos Osos de Oro y Plata, el Festival Internacional de Literatura es el otro gran evento cultural anual de la capital alemana, reuniendo a más de 100 escritores de todo el mundo."La idea de este festival, basada en la concepción de Berlín como ciudad mundial, es la de ofrecer las tendencias mayores de la narrativa y la poesía contemporáneas desde una voluntad panorámica. En un punto, es el funcionamiento general de la economía lo que permite pensar en la posibilidad de una literatura mundial", dijo Raimondi.Agregó que, al mismo tiempo, el festival se caracteriza por el armado de debates y conferencias con una fuerte voluntad de vincular la estética y la política.Señaló que la crisis europea será, sin duda, uno de los temas fundamentales del encuentro y no es improbable que la presencia de autores asiáticos o latinoamericanos tenga que ver con la voluntad de reconocer las fisuras o alternativas dentro del funcionamiento global de la economía."En mi caso se trata de una poesía muy fuertemente vinculada al mundo de la producción: estadísticas de pesca en el Atlántico Sur, diseño de los bulk-carriers que llegan al puerto de Bahía Blanca o el uso de la tecnología de punta en la producción agropecuaria. Sí, es verdad, puede parecer poco poético para la habitual comprensión de la poesía, pero son temas fundamentales", puntualizó.Raimondi ya ha publicado dos libros en Alemania. En 2005 la editorial WVB publicó una versión bilingüe de "Poesía civil (Zivilpoesie)" , libro originalmente editado en Bahía Blanca en 2001, y el año pasado la editorial Berenberg seleccionó y publicó un adelanto de "Para un diccionario crítico de la lengua" , proyecto por el que Raimondi obtuvo en 2007 la prestigiosa beca Guggenheim.Asimismo, esa edición fue elegida como el mejor libro traducido del año por la Sociedad para la Promoción de la Literatura de África, Asia y América Latina, constituida en la Feria del Libro de Franckfurt en 1980.Raimondi participará el viernes próximo de la segunda noche de poesía, junto a tres autores de Libia, Siria y Bulgaria, y el jueves de la semana que viene dará una conferencia sobre poesía y traducción en la librería La Rayuela, dedicada a la literatura latinoamericana, convocado por la revista "Alba".]]></content>
		</document>
		<document id="61c6be23244efbf162ce8426c2f2b7f6" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/10/acto-inaugural-de-la-129-exposicion.html">			<content><![CDATA[Una numerosísima concurrencia dio marco a la jornada, con una temperatura que se aproximó a los 30 Orlando Arrechea Harrietgrados.Además de Arrechea Harriet, habló el vicepresidente de la Sociedad Rural argentina, Daniel Pelegrina, en tanto que el secretario municipal de Gobierno, Fabián Lliteras, se limitó a declarar inaugurada la exposición en nombre del intendente Gustavo Bevilacqua.En el palco se ubicaron también el presidente de la Asociación de Ganaderos y Agricultores, Luis Alvarez; su par de la Bolsa de Cereales, Abel Di Meglio, legisladores y directivos de las asociaciones de criadores de las razas representadas en la muestra.El presidente de la Sociedad Rural de Bahía Blanca, Orlando Arrechea Harriet, se pronunció ayer acerca de los enunciados del gobierno acerca de su gestión en diversos órdenes, particularmente los vinculados con el campo.En su mensaje, Arrechea Harriet subrayó que el sudoeste ha recibido abundantes y beneficiosas lluvias en los "últimos días, que ayudarán a tener una buena primavera y son como una palmada en la espalda que nos envía Dios, haciéndonos saber que aunque aquí abajo no nos apoyan, El, desde arriba, nos entiende y nos protege".Reclamó una atención efectiva para el agro del sudoeste provincial y, en particular, señaló la merma experimentada en los últimos años en la siembra de trigo. "Si hablamos de trigo, nuestro cultivo emblemático, esta década tampoco tiene nada de ganada".Advirtió que la Argentina tiene un "excelente futuro" en el mercado mundial de carnes, aunque se han perdido en los últimos años alrededor de 10 millones de cabezas y el país descendió al undécimo lugar entre los exportadores."Nuestros gobernantes y los que asuman en diciembre deberán recordar que a los hombres de campo nos gusta la gente que deja huella, y no cicatrices. Y este gobierno, hasta el día de hoy, sólo nos ha llagado de cicatrices", dijo.Lamentó que, una vez más, ningún funcionario nacional ni provincial haya participado del acto inaugural y pidió a los futuros legisladores que "tomen los caminos apropiados para ayudar a cerrar definitivamente las heridas de los argentinos y, especialmente, las de nuestro sector".Los casi 30 grados de la jornada del domingo, inusuales para la fecha aunque esperados por ser los primeros importantes en la primavera que desembocará en el verano, provocaron un aluvión de gente recorriendo los diferentes stands de Bordeu.Hubo algunos más visitados que otros, pero los exteriores se apreciaron con mayores consultas a favor de la espléndida jornada.GabyLargas colas también se apreciaron en los distintos juegos ubicados en uno de los accesos al predio.En el pabellón Olaciregui, el stand de las mascotas fue uno de los más requeridos, especialmente por los más chicos.Antes de los discursos en la pista central, la nota saliente se apreció con la entonación del Himno Nacional Argentino por parte de Gaby, La voz sensual del tango. Ataviada para la ocasión, la joven ofreció una voz, imagen y sentimiento diferente en Bordeu.]]></content>
		</document>
		<document id="eeb91d0eca80accfee47cb683dbc7eb2" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/10/apertura-oficial-del-3-festival.html">			<content><![CDATA[El miércoles 02 de Octubre a las 18 hs en el Auditorio de la Cooperativa Obrera, sita en Zelarrayán 560, tendrá lugar la apertura oficial del Festival de Tango de Bahía Blanca con entrada libre y gratuita.La misma consistirá en un espectáculo musical brindado por los bailarines María Rial y Jesús Infante ,el pequeño Gianlucca Pezzutti, que con 12 años sorprende en cada presentación por su soltura y experiencia, y Gloria Falappa, cantante local que en los últimos tiempos ha demostrado que su amor por la canción puede ubicarla en un lugar de privilegio entre los cantantes del género.El evento será presentado por Mariel Estrada, quien presentará las distinciones que otorgará el Centro de Estudios y Difusión de la Cultura Popular Argentina a distintas personalidades destacadas de la cultura: Norman Fernández, Alberto Freinquel, Carlos Luraschi, Susana Moreno, Mabel Cerutti Domenicale, Juan Carlos Schimizzi y Nidia Burgos.La Sra. Estrada es junto a Antonio Germani, motor y pieza fundamental del Salón de Arte Mario Iaquinandi y será la encargada de introducir el video documental dirigido por Alberto Freinquel que realizaron en conjunto en 2006 titulado “MARIO IAQUINANDI, Retrato de una memoria abierta” a modo de homenaje y memoria del artista bahiense, que se exhibirá a continuación.Gianlucca PezzuttiAlfredo Mario Iaquinandi nació el 14 de marzo de 1937 en Bahía Blanca. Hijo de Alfredo, contador público nacional, y Emma Castro, maestra, Mario fue poeta, escritor y compositor. En su ciudad natal cursó estudios primarios y secundarios y se recibió de Profesor Superior de Música. Más tarde estudió tres años de la carrera de notariado en la Facultad de Ciencias Jurídicas de La Plata.Trabajó en periodismo e hizo varios programas de radio, tanto como autor o actor. También se desempeñó como redactor creativo en varias agencias de publicidad y desarrolló una amplia actividad teatral, como actor y director. Fue uno de los fundadores del Teatro Libre Los Independientes.En 1965 decidió radicarse en Buenos Aires, donde llevó una vida bohemia, pero vinculado siempre con el periodismo y la creación artística y literaria. Se desempeñó tanto en gráfica como en diversos programas de radio.Continuó sus estudios de teatro con Onofre Lovero y llegó a actuar en varias obras. También fue actor en el Teatro Alvear, en la compañía de Mariano Mores, en la revista musical "Buenos Aires canta al Mundo".Entre sus múltiples tareas, también fue asesor literario y de repertorio de la Editorial Melograf entre 1968 y 1969 y asesor de repertorio de Editorial Edami, entre 1970 y 1971.«Siendo también músico y cultor del género ciudadano, no resultó extraño que esa condición, sumada a la de poeta, le ganara la amistad de talentos firmemente consagrados: Nira Etchenique, Homero Expósito, Julio Camilloni, Margarita Belgrano y Edmundo Rivero, entre muchos otros, que enriquecieron su aprendizaje -como el mismo sostenía- y motivaron, en gran medida, su incursión en el tango, en la doble faz de autor y compositor . Su preocupación por el rescate y la maduración de la obra tanguística lo llevó a integrar el Movimiento Renovador de los años 60 junto a Héctor Negro, Osvaldo Avena y otros.» (Texto de Sara Reboul en la contratapa del libro de poemas de Mario Iaquinandi "Cantos del Habitante", editado en Bahía Blanca por Letraviva, 1992.)Su tema más conocido es el tango "Contame una historia", escrito en 1966 y musicalizado por Eladia Blázquez. Curiosamente, en los primeros discos donde apareció se omitía su nombre. Este tango ha sido grabado una veintena de veces, por Rubén Juárez (con Carlos García), Adolfo García Grau, Néstor Fabián (con Atilio Stampone), Graciela Susana (con el Palermo Trío), Claudio Bergé,  Eladia Blázquez, Adrián Guida y Hernán Salinas (con Osvaldo Pugliese), Roxana Fontán,María José Mentana, Jacqueline Sigaut, entre otros.Musicalizado también por Eladia Blázquez, escribió "María de nadie", grabado por Alfredo Belusi con Osvaldo Requena y por Eladia Blázquez.Entre los temas que compuso, destacamos: "Romance para una vereda", con música de Edmundo Rivero (h); "Cuando no estás conmigo", música de Oscar Cardozo Ocampo; "Llanto por Gobbi", música de Arturo Penón; "Romanza para un amén" y "Primer infierno", música de Dante Gilardoni; "Triste espejismo", música de Reynaldo Martín; "La historia de los dos", "Como un tango", "Apiolate", "Baldío de mi infancia", "Me la nombra un bandoneón", "Plegaria para un después", letra y música propias.En su faceta de escritor se destacó como cuentista, algunas de sus principales obras: "Buenos Aires así", cuentos; "Memorias y fundamentos del Ángel", crónica poética basada en la serie musical del Ángel y el Diablo, de Astor Piazzolla; "Para entender Buenos Aires", poemas.En 1962 su cuento "Ariel y el sapo" fue premiado por la revista oral Once Varas (Radio Universidad de La Plata) y en 1970 se le otorgó el diploma de honor al mejor autor del Río de la Plata, concedido por CX36 Radio Centenario de Montevideo, Uruguay.En 1984, regresó a su ciudad natal, donde continuó su tarea literaria y, también, se presenta recitando sus poemas tangueros en diversos espectáculos; vuelve a la radio para conducir un programa por Radio Nacional de Bahía Blanca.Al cumplir 30 años con el tango, la ciudad de Bahía Blanca le rindió un homenaje en el Teatro Municipal, donde recitó varios poemas y actuaron diversas formaciones e intérpretes. Fue una de sus últimas presentaciones en público.Enfermó de cáncer y falleció en su ciudad el 29 de junio de 1990. Un año después el Consejo Municipal de Bahía Blanca declaró, por unanimidad, de interés municipal toda su obra. En otra resolución oficial, la Municipalidad dispuso colocar una reseña histórica en la casa donde nació y vivió su infancia y adolescencia, en la calle 19 de mayo 226.En noviembre de 1992 se presentó en el Teatro Municipal de Bahía Blanca, su libro de poemas "Cantos del Habitante", allí estuvieron presentes, entre otros, el poeta Horacio Ferrer y la periodista y estudiosa Nélida Rouchetto. En esa ocasión, ella nos dejó una certera semblanza de Iaquinandi: «Abarcó, con talento, disciplinas como el periodismo gráfico, radial y televisivo, comentarista comprometido con la realidad que le dolía, cuentista, poeta con amplio espectro temático, pero fundamentalmente fue un hombre de tango, pionero en la poesía tanguística renovadora de la década del '60. Su tango "Contame una historia" tuvo la aceptación de los cantores y del público, que por paradojas de su destino, no conoció el nombre del autor de los versos porque casi siempre se omitió; fue así anónimo popular. Leyendo estos versos y sus tangos, descubrimos al poeta enfrentando su lirismo con el materialismo cotidiano, su mundo interior, fogoso, creativo.»]]></content>
		</document>
		<document id="c1755cf7e3a7e6ec067d19e1d639092" url="http://noticias6ta.blogspot.com/2013/10/darregueira-celebro-con-un.html">			<content><![CDATA[En una jornada muy especial y compartiendo los festejos por el 107 aniversario, a partir de ayer Darregueira cuenta con el gimnasio del Polideportivo Municipal totalmente renovado, con el objetivo de poder impulsar las actividades deportivas y recreativas en niños, jóvenes y adultos.A la entrega de banderas de ceremonia al Jardín de Infantes 904, al Registro Provincial de las Personas y a la Peña Folklórica Pampa y Cielo siguió la entonación del Himno.Presidieron el acto el intendente Facundo Castelli; Marta Busso, titular del CD; Vanina Dietrich, delegada local; María Lorena Ustarroz, secretaria de Gobierno; Cristian Desch, secretario de Hacienda; María Silvia De Avila, secretaria de Obras y Servicios Públicos; Celso Castillo, secretario de Producción; Martín Benítez, presidente de la Asociación de Vóley del SO y la reina electa Yamila Cano, entre otros.En sus alocuciones, Dietrich y Castelli hicieron referencia a los logros y a las futuras propuestas locales, agradeciendo el acompañamiento recibido.Además, se invitó a la comunidad a aferrarse a la crítica constructiva, aunando esfuerzos para el logro de objetivos y a los jóvenes a participar y comprometerse en la vida institucional y política. En la ocasión, Dietrich hizo entrega de un presente a Betty Rodríguez, por su constante colaboración en la decoración de cada espacio público.En el marco de los festejos, Castelli, con fondos provenientes del PROINDE (Programa de Integración y Desarrollo Educativo), también hizo entrega de herramientas didácticas y subsidios para algunas de las instituciones locales, sumándose a otras ya favorecidas con anterioridad.En esta oportunidad la parroquia Nuestra Señora del Perpetuo Socorro; la Escuela Primaria N° 7; la Unión Padres de Familia del Colegio San Antonio; el Jardín de Infantes N° 904 y la Escuela Secundaria N°2 fueron beneficiadas.En nombre del senador provincial Horacio López se hizo la entrega simbólica de una notebook y un equipo de sonido para el CEF N° 103 de la localidad, que la institución ya tiene en su poder.Acto seguido se procedió al descubrimiento de una imagen de lo que será la obra de la pileta climatizada local a cargo de Castelli y José Sebastián Martín, que se emplazará en el predio del Polideportivo Municipal y cuya etapa inicial de construcción se encuentra en marcha. Nelson Rollán recibió de manos de Lorena Ustarroz la llave de la pala cargadora IRON ZL20 G.Finalmente, se invitó a las autoridades, instituciones y comunidad a realizar el recorrido de las instalaciones remodeladas que no sólo incluyó la colocación del piso flotante sino, además, pintura e instalaciones eléctricas, siendo el monto total de inversión de $ 470.141,82.Por la tarde se realizaron diversas actividades deportivas, incluyendo encuentro de hándbol; partidos de la AVSO (Liga Regional de Vóley) femenino y masculino y un partido amistoso entre Olimpo-Liniers, con equipos de primera de la Liga Argentina de Vóley Femenino.Yamila Cano fue elegida soberana de Darregueira. Se coronó en el baile aniversario realizado en instalaciones del Club Darregueira, este domingo por la noche. La secundan Jimena Piris y Viviana Berth, como primera y segunda princesa, respectivamente.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>