<author id="cb4cdb6be64811f64fdbd110927e3635" url="lasrecetasdechela.blogspot.com.ar" feed="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3d45660d0c7d7ba16c2f8d0da289f28f" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/07/batatas-acarameladas-acompanadas-con.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:Batatas: 1 kilo2 cebollas medianas50 gramos de mantecaAceite de olivaSalPimienta5 cucharadas soperas de azúcarPreparación:Pelar y poner a hervir las batatas cortadas en nos mas de 2 cm de alto en agua con sal. Cuando las batatas esten practicamente listas lo que haremos es colocar una sarten con manteca y una cucharada de aceite de oliva, cuando se derrita la manteca incorporarle las cebollas (cortadas en juliana), condimentar con sal, pimienta y una sola cucharada sopera de azúcar. Cuando se cristalicen las cebollas (parecen estar “transparentes”), en ese momento se podrán agregar las batatas, una vez allí­ colocar el resto del azucar y dejar cocinar a fuego minimo por unos minutos. Retirar y disfrutar.]]></content>
		</document>
		<document id="bc6baaa6e79c0048acfd9c79edb487ea" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/07/batido-de-cafe.html">			<content><![CDATA[Para 8 personasIngredientes:1 litro de leche.1 tubito de vainillina.2 copas de licor de naranja.4 cucharaditas de café soluble.200 g de azúcar.4 cubitos de hielo.Preparación:Disolver el azúcar en la leche hirviendo y añadir la vainillina.Dejar enfriar e introducir en la nevera. En la batidora verter la leche, muy fria, el licor de naranja y cuatro cubitos de hielo. Una vez bien batido, verter en copas alargadas y espolvorear por encima el café soluble.]]></content>
		</document>
		<document id="2c73f87ad5421beff610387519a909b" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/07/cafe-flambeado.html">			<content><![CDATA[Para 6 personasIngredientes:1/4 de litro de aguardiente de caña.1/4 de litro de ron negro.1/4 de litro de coñac.1/4 de litro de café (puro,sin azúcar,caliente).25 a 30 terrones de azúcar.1 bastoncillo de canela.La piel de medio limón.Preparación:En el centro de una cazuela mediana de barro poner los terrones de azúcar. Verter la caña, el ron y el coñac. Introducir la canela y la piel del limón. Prender fuego al azúcar embebido de alcohol y dejar arder durante diez minutos, removiendo suavemente con una cuchara. Cuando las llamas decrecen en intensidad, verter en la cazuela el café ya preparado, remover un poco más y servir con el cucharón, en tazas de café.]]></content>
		</document>
		<document id="a69b6e75e33aa348f99285a5eabe6a24" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/07/dulce-de-batata-argentina.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:Puré de batatas: 1kAzúcar: 750gGlucosa: 1cdaAgar-agar: 1cdaAgua: 50ccEsencia de vainilla: 1cdaProcedimiento:-Colocar en una olla el puré de batatas con el azúcar y la glucosa.-Cocinar a fuego suave, revolviendo siempre con cuchara de madera, hasta que la preparación se despegue del fondo de la olla.-Disolver el agar-agar en el agua fría, añadirlo al puré y cocinar unos minutos más, revolviendo siempre, hasta lograr el punto (105ºC). Incorporar la esencia de vainilla y retirar del fuego.-Volcar en un molde para budín forrado con papel parafinado, enfriar y desmoldar. Conservar en la heladera, dentro de un recipiente tapado.Nota:El agar-agar puede reemplazarse por gelatina sin sabor.]]></content>
		</document>
		<document id="965fdf5149b75e9636aa9a0de70b03d6" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/07/papas-gratinadas-con-queso.html">			<content><![CDATA[Ingredientes para 4 personas:-Papas 1 k.-Crema de leche 200 c.c.-Queso sardo 100 gr.-Manteca 1 cucharada mantecoso 100 gr.-Sal y pimienta cantidad necesaria.Elaboración:-Lavar las papas hasta quitarles toda la tierra.-Hervirlas con cáscara en agua con sal unos 15? y retirarlas del agua cuando estén tiernas pero no deshechas.-Dejar enfriar y pelarlas.-Cortar las papas en rodajas de unos 0.5 cm. de espesor.-Enmantecar una fuente de horno que pueda llevarse a la mesa.-Colocar las rodajas de papas encimadas, echar sal y pimienta y el queso cremoso en trozos chicos.-Repetir la vuelta de papas sal, pimienta y queso cremoso.-Si quedan papas hacer otra vuelta, pero en total sólo 3 capas.-Colocar encima el queso sardo rallado grueso.-Por último echar la crema por encima y gratinar en horno fuerte hasta dorar que puede ser unos 20?.-Retirar y servir.-Pueden prepararse las papas a la crema por anticipado sin echarle la crema, que se le colocará en el momento de gratinarlas, manteniéndose la fuente en heladera.]]></content>
		</document>
		<document id="e4913a48f0f90a2a5f660dc6e2e7eef" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/07/sandwich-de-polenta.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:Sándwich-Polenta 500g-Sal y pimienta-Nuez moscada-Jamón cocido 200g-Queso de máquina 200g-Harina 0000 c/n-Huevos 2-Queso rallado 60g-Pan rallado c/nVarios-Aceite c/n-Salsa de tomate c/nProcedimiento:SándwichPreparar una polenta firme, utilizando leche en lugar de agua. Condimentar con sal, pimienta y nuez moscada. Verter sobre una placa humedecida con agua y extender con una espátula, de 3 cm de espesor, aproximadamente.Cuando la polenta esté fría, cortar discos de 5 cm de diámetro, con un cortapastas.Cubrir la mitad de los discos con jamón cocido y queso de máquina, recortados un poco más pequeño que el diámetro de los discos de polenta. Cubrir con otro disco de polenta.Una vez formados los sandwiches, pasar por harina, luego por huevo ligeramente batido con pimienta y queso rallado, y por último, por pan rallado.Cocinar en aceite bien caliente, hasta dorar de ambos lados.Montaje:Servir acompañados de una salsa espesa de tomates.]]></content>
		</document>
		<document id="4f6d90743f257286d8f44f078cd8539c" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/08/cafe-frio-irlandes.html">			<content><![CDATA[Preparación de café helado:Lo primero que tiene que hacer es preparar un café, pero que sea más fuerte de lo normal. El café al mezclarse con el hielo se agua, y por eso tenemos que compensar ésto, preparando el café más fuerte de lo normal.Endulzar el café.La mayoría de la gente suele añadir el azúcar cuando el café se ha enfriado. No haga eso. El azúcar no se disuelve en el café frío.Por el contrario, ponga y remueva el azúcar cuando el café esté todavía caliente. Añada incluso un poco más de azúcar de lo normal.Hay otras opciones para endulzar el café. Leche condensada u otro tipo de cremas, como puede ser la vainilla, el irish cream etc.Añadir Hielo.Evite lo que todo el mundo hace cuando se prepara el café helado: Verter directamente el café sobre el hielo. Al hacer esto, el café se agua demasiado, dejando al café con un sabor demasiado ligero y anodino.Lo que tiene que hacer sin embargo, es dejar que el café se enfríe en la heladera durante la noche.Una vez que has enfriado el café, verter el café frío sobre el hielo y añadir un poco de leche o crema. Remuévalo y ya está listo para tomarse.]]></content>
		</document>
		<document id="ec679c5ef710ce11e935496415e1c40b" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/08/cintas-con-salsa-de-nueces-albahaca-y.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (4 personas):400 gramos de cintas de pasta.Para la salsa de nueces:8 nueces.1 diente de ajo.Unas hojas de perejil.1 decilitro de aceite de oliva virgen.Un poco de agua templada.Sal.Para la salsa de perejil y albahaca fresca:1 decilitro de aceite de oliva virgen.Perejil y sal.Tres hojas de albahaca fresca.Cómo se elabora:Ponemos al fuego una cazuela con 4 litros de agua. Cuando comience el hervor, añadimos cuatro cucharadas de sal, un chorro de aceite y la pasta, dejando que se cocine durante 8 minutos.Escurrimos las cintas y en caliente las preparamos encima de los platos donde las vayamos a servir.Rociamos con dos cucharadas de aceite templado y mezclamos ligeramente.Servimos las cintas junto con las dos salsas en diferentes salseras y el queso rallado en otro recipiente.La salsa de nueces:Ponemos todos los ingredientes en el vaso de la batidora y trituramos hasta que se forme una pasta. Si quedase muy espesa, agregamos un poco de agua templada hasta conseguir una textura más ligera.La salsa de albahaca:Mezclamos todos los ingredientes en el vaso de la batidora y, al igual que en la salsa anterior, vertemos un poco más de agua templada si quedase muy espesa.]]></content>
		</document>
		<document id="be6a9b8c07ae2446323ef35e016f8344" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/08/hamburguesa-con-salsa.html">			<content><![CDATA[Ingredientes:4 hamburguesas1 latita atún en aceite1 diente ajo2 filetes anchoa en aceite2 cucharadas alcaparras1 taza salsa mayonesa1 ramita perejil3 cucharadas zumo de limón2 tomates grandes4 rebanadas pan de molde sin corteza60 gr. aceitunas negras deshuesadas1 cucharada aceite de olivapimienta1/2 CALDITO DE PescadoPaso 1º:Escurrir el atún de su aceite de conservación y colocarlo en el vaso de la batidora junto con la salsa mayonesa, las anchoas también escurridas de su aceite, las alcaparras, el perejil, el diente de ajo y 2 cucharadas de zumo de limón, y la 1/2 CALDITO de PescadoPaso 2º:Triturarlo todo hasta obtener un compuesto cremoso. Picar las aceitunas negras y mezclarlas con el zumo de limón restante. Untar una plancha con el aceite y calentarla bien. Colocar las hamburguesas encima y cocerlas durante 3-4 minutos.Paso 3º:Servir cada hamburguesa sobre una rebanada de pan sin corteza previamente tostada, untada con la salsa de atún.]]></content>
		</document>
		<document id="9a43877f3cc656531d4d2a171fc84e51" url="http://lasrecetasdechela.blogspot.com/2009/08/mostacholes-al-pesto-la-toscana.html">			<content><![CDATA[Ingredientes (para 4 personas):1 paquete de fideos mostacholes1 paquete de albahaca1/2 taza de queso rallado parmesano2 filetes de anchoas4 dientes de ajo50 gr de manteca8 nueces peladassalPreparado:Pique la albahaca y el ajo. Póngalo en la procesadora. Agregar el queso, las anchoas, la manteca, y las nueces hasta formar una pasta cremosa. Si necesita agregue aceite. Ponga los mostacholes en agua hirviendo. Cuando estén al dente retire del fuego. Escurra los fideos y coloque el pesto sobre los mostacholes y sírvalos con queso rallado.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>