<author id="cb87ee94b1ed0483ba80d67946d3bcbe" url="dosminutosmas.blogspot.com" feed="http://dosminutosmas.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b8ac264bc8312d7057fa682408520bee" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/boton-no-todo-en-windows.html">			<content><![CDATA[Cuando se copian archivos en Windows de un lado a otro, el Sistema Operativo te alerta si encuentra los mismos archivos o carpetas en el destino de los mismos dando varias opciones:"Sí", "Sí a todo", "No", y "Cancelar" ¿Por qué no hay un botón "No a todo"?Eso hace que cuando solo quieras sincronizar dos carpetas con algunos nuevos ficheros, tengas que estar dándole a "No" hasta el cansancio.Sin embargo, hay una fácil solución: clickear en el botón "No" con la tecla Shift pulsada al mismo tiempo. Esa combinación precisamente sustituye al hipotético botón "No a todo"Más | "Modo Dios" en Windows 7]]></content>
		</document>
		<document id="94dc20a8b42871a432016fb8e131733f" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/de-donde-vienen-las-piezas-del-tetris.html">			<content><![CDATA[Hace unos dias veiamos una version analógica del viejo Tetris... pero nunca se preguntaron de donde vienen las piezas?Debo confesar que yo sospechaba algo...]]></content>
		</document>
		<document id="e47e7017ecaa758cf2cf5151f8f319f4" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/el-facebook-de-tom-anderson.html">			<content><![CDATA[Todos los que alguna vez usaron MySpace (allá lejos en el tiempo, cuando parecia ser la unica red social y antes de que se llenara de brillitos y bandas indies sin talento) tuvieron de amigo a Tom Anderson, el fundador de la página.Bueno, como ya sabemos, Myspace ya no es lo que era, perdió muchisimos usuarios en manos de Facebook y Twitter y por mas que traten de reinventarse, yo creo que de ese fracaso no se vuelve.Asi las cosas, el pequeño Tom decidió abrir su cuenta de Facebook para hacer ¿Investigacion de mercado?La imagen completa después del salto...]]></content>
		</document>
		<document id="1595196cd7cadde079c2ae40076f84bb" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/el-por-que-de-nombres-de-algunas.html">			<content><![CDATA[Nunca te preguntaste por que una empresa se llamaba de tal forma?. Bueno, aca te aclaramos el por que de los nombres de algunas de las empresas más importantes de internet. (Y pueden ser tanto ciertas como no)Google – (La razón de este nombre en realidad tiene mil versiones... esta es solo una) En principio Google se llamó “Googol”, que es una palabra que representa a un 1 seguido de 100 ceros y hacía referencia a la cantidad de páginas que serían capaces de buscar cuando crearon el buscador.Por lo visto enviaron el proyecto para darse de alta en un sitio de inversiones (ni idea de donde) y les devolvieron un cheque con una errata, a nombre de “Google” en vez de “Googol” y como este nomber les gustó más… pues así se quedaron.Apache – Tiene este nombre porque los creadores de Apache comenzaron aplicando parches a un código escrito para un demonio de NCSAs http; como consecuencia obtuvieron un servidor parcheado (en inglés, “A PAtCHy server”)Red Hat – El fundador de la empresa, Marc Ewing recibió de su padre el sombrero oficial de Cornell de lacrosse (un deporte inglés de esos raros), que era rojo y blanco. Por lo visto perdió el sombrero, al que le tenía mucho cariño, así que en la versión Beta de Linux Red Hat incluyó una petición para todo el que lo leyera… que le devolvieran su sombrero rojo (red hat) si alguien lo encontraba!!!Hotmail – El fundador Jack Smith tuvo la idea de acceder al e-mail a través de internet por medio de cualquier ordenador conectado en cualquier parte del mundo. Cuando Sabeer Bhatia creó el plan de negocio para el servicio de correo, intentó toda clase de combinaciones que incluyeran la palabra “mail” (correo) y finalmente se decidió por hotmail, ya que incluía las letras HTML, el lenguaje utilizado para programar páginas web. De hecho al principio se escribía HoTMaiL (si, con esas mayúsculas tan raras… luego debieron pensar que era mas cómodo quitarlas)Apple Computers – Steve Jobs llevaba un retraso de 3 meses en rellenar el nombre de la empresa para el registro de empresas porque no encontraba ninguno que le convenciera para su nueva empresa, así que un día el dijo al personal: “Si no encuentro nada mejor para las 5 de la tarde, el nombre de la compañía será cualquier cosa que me guste”. Para las 5 de la tarde nadie había pensado en un buen nombre, y el estaba comiendo una manzana… asi que llamo a la empresa apple computersAdobe – Es el nombre de un rio (Adobe Creek) que corre por detrás de la casa del fundador de la empresa, John Warnock.CISCO – No es un acronimo como muchos pensamos, simplemente es la abreviatura de San Francisco!Hewlett-Packard (HP) – Bill Hewlett y Dave Packard, los creadores de HP no se ponian de acuerdo para decidir si el nombre de la empresa sería Hewlett-Packard o Packard-Hewlett, asi que tiraron una moneda al aire… adivinar quién ganó…Intel – Bob Noyce y Gordon Moore querían llamar a su empresa "Moore Noyce", pero el nombre ya estaba registado por una cadena de hoteles, así pues decidieron llamarla por el acrónimo INTegrated ELectronics = INTEL… se imaginan que no hubieran existido los hoteles esos y ahora tuvieramos ordenadores con procesadores MONO (MOore NOyce)?… jeje estaríamos entre ratones,PC’s (peces) y monos…Lotus (Notes) – Mitch Kapor le puso este nombre a la empresa por que era profesor de meditación transcendental… y por lo visto hay una postura que se llama El Loto’ Padmasana… digo lo mismo que con Intel… se imaginan lo poco comercial que sería un paquete de software llamado “Padmasana”…?Microsoft – El término fue acuñado por Bill Gates para representar que la compañía estaba relacionada con el software de microcomputadoras (MICROcomputer SOFTware). En principio se llamó Micro-Soft, pero quitaron el ‘-’ pronto.Motorola – El fundador Paul Galvin le puso este nombre a la empresa puesto que comenzaron fabricando radios para coches… y qué?… pues que la marca de radios mas popular de la epoca era Victrola :PORACLE – Larry Ellison y Bob Oats trabajaron en un proyecto para la CIA, básicamente lo que les pidieron que desarrollaran era un sistema que fuera capaz de responder a todas las preguntas que le plantearan acerca de sospechosos, es decir, un oráculo.Algunos dicen que ORACLE es el acrónimo de One Real Asshole Called Larry Ellison, pero me parece mas creíble lo anterior.Sony – Del latín ’sonus’ que significa sonido y de ’sonny’, jerga que usan los americanos para referirse a los jovenes brillantes.Yahoo! – Esta palabra fue inventada por Jonathan Swift en “los viajes de Gulliver”. Representa a una persona que tiene un aspecto repulsivo, sus acciones también lo son y apenas parece humano… Bueno, los fundadores de Yahoo!, Jerry Yang y David Filo eligieron ese nombre porque se consideraban a sí mismos yahoos… eso es autoestima!!!DANONE – El nombre de la fábrica fue “Danone” por el diminutivo del nombre de su primer hijo, Daniel (DAN-ONE).Xerox – su fundador (Chestor Carlson) quiso recalcar la calidad de su innovador producto que ofrecía copias secas. Proviene de la raíz griega “xer” que significa “seco” y la compañía que popularizo el termino de “xerocopias” se distanciaba de otras tecnologías más extendidas en la época que usaban papel especial y copias húmedas al contacto.SAP – sus fundadores eran cuatro antiguos empleados de IBM que trabajaban en el grupo de sistemas, aplicaciones y proyectos: Systems, Applications and Projects o SAP por sus siglas en inglés.]]></content>
		</document>
		<document id="c825d3d8ea888c3fc5138fbffb77d83b" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/el-tano-pasman-juega-mario-bros.html">			<content><![CDATA[Originalmente se iba a publicar otra entrada pero acabo de ver esto en el Facebook de PotimusP y no pude evitarlo...Ya la gran mayoria conocen al pobre Tano Pasman. Personaje que se hizo famoso cuando el equipo de mis amores perdió la categoría por las puteadas la efusividad con la que demostraba su enojo. De todos modos lo banco a muerte (y quien no?)Por si jamas vieron el video original (cosa muy rara), este es el linkY ya que estamos y gracias a él vi el video, pueden seguir a PotimusP en Twitter (y de paso a mi tambien)]]></content>
		</document>
		<document id="a01837999f40971deb66690e5754e5b7" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/increible-ilusion-optica.html">			<content><![CDATA[Tuve que verlo un par de veces para descubrir donde está el truco... Si alguien mas lo saca, lo invito a postear la solucion en los comentarios ;)]]></content>
		</document>
		<document id="c727e42b47634998eecb48d917ee3fd6" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/jauria-de-perros-atacando-cocodrilo.html">			<content><![CDATA[Me pregunto después de ese titulo cuántos miraran las siguientes diapositivas... IMPERDIBLE la foto... todo un documento de como actua la naturaleza (?)]]></content>
		</document>
		<document id="a6bbdb5c918188ea697d8a96c886e9d1" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/juego-ramps.html">			<content><![CDATA[Hacia mucho que no publicaba un juego asi que ahi les va. En apariencia sencillo, hay que poner las rampas de manera que la bola llegue a la salida...Click en la imagen para jugarAdemás viene con un plus: Si les gusta, lo pueden descargar en su iPhone desde la AppStore por solo 2 dolares.]]></content>
		</document>
		<document id="1879f81800f7f4bb38d23946979cab35" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/juga-al-pong-con-tu-navegador.html">			<content><![CDATA[Hace ya mucho mucho tiempo habiamos hablado de las bondades del HTML5. Pues bien, aca encontramos otro uso más que util: Perder el tiempo.Obra de Stewdio, quienes reinventaron el viejo Pong (uno de los primeros videojuegos en ser desarrollados) con un poco de HTML5 y JavaScript, lo que permite que el juego no se corra EN el navegador sino que CON él (literalmente).Este nuevo pong se puede jugar tanto de a uno como de a dos jugadores y si bien hace rato que dejó de ser novedad, en lo personal considero que es como el Tetris, y nunca pasa de moda.Recuerden cerrar cualquier bloqueador de ventanas emergentes (pop-ups) que tengan y si aun no les funciona YA VA SIENDO HORA QUE DEJEN DE USAR EL INTERNET EXPLORER!!!Link | Browser Pong]]></content>
		</document>
		<document id="a306fb33e578d84eae6ede585dd15698" url="http://www.dosminutosmas.com.ar/2011/08/sillones-0-km.html">			<content><![CDATA[Interesante galeria de sillones hechos con los baules de autos antiguos. Algo asi como los que se veían en esa escena de Pulp Fiction, pero con mas clase...Alguien dijo "Yo quiero"?]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>