<author id="cbb9880e4ec6f67a589fc30c6777f607" url="unblogdeviajes.blogspot.com" feed="http://unblogdeviajes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1e6228e12f2018d31aaf500c5c8a93eb" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/caza-deportiva-en-la-patagonia.html">			<content><![CDATA[Ejemplares de ciervos colorados y jabalíes europeos fueron introducidos en estos bosques, con fines cinegéticos.]]></content>
		</document>
		<document id="89296bec0ab8284b25a6d9590ad14d91" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/cerros-torre-y-fitz-roy.html">			<content><![CDATA[Cercanos a la población de El Chaltén y dentro del Parque Nacional Los Glaciares, constituyen un desafío para los escaladores y amantes del trekking.]]></content>
		</document>
		<document id="6b795c134b2c61103a4575c6a822d8d1" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/circuitos-desde-bariloche.html">			<content><![CDATA[Desde San Carlos de Bariloche "capital de la Patagonia Andina", se inician circuitos en dirección a los cerros Catedral, López, Otto y Tronador, famoso por sus glaciares. Excursiones a la península Llao Llao para navegar por el lago Nahuel Huapi hasta Puerto Blest, Isla Victoria y Bosque de Arrayanes; a El Bolsón y Parque Nacional Lago Puelo.]]></content>
		</document>
		<document id="ce8e03b9bb92da3924b905e89b2a648" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/compras-en-la-patagonia-argentina.html">			<content><![CDATA[Conchas y caracoles marinos.Torta negra galesa.Artesanía mapuche, ahumados y chocolates.]]></content>
		</document>
		<document id="78ce8560f766e5ae73d34a1083013e50" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/corrientes-y-resistencia.html">			<content><![CDATA[Dos ciudades interesantes. Corrientes, junto al río Paraná, donde Graham Greene ambientó su novela "El Cónsul Honorario" y Resistencia, capital del Chaco y unida a la anterior por el puente General Manuel Belgrano. En Resistencia hay más de 200 esculturas urbanas y en julio la ciudad celebra la Fiesta Nacional Escultura en Madera.]]></content>
		</document>
		<document id="2cd6f939f6f77ad77ba3e764315bf087" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/cueva-de-las-manos-del-alto-rio.html">			<content><![CDATA[La Cueva de las Manos, ubicada en el cañadón del valle del Alto Río Pinturas, al sur de la localidad de Perito Moreno, presenta una de las manifestaciones de arte rupestre más significativas de la Patagonia.Vestigios de la cultura patagoniense, que tienen una antigüedad de 9.300 años, pueblan las cuevas y aleros rocosos del cañadón. Alí se conservan positivos y negativos de manos, escenas de caza, símbolos geométricos, pequeñas serpientes, pinturas relacionadas con la fertilidad, pisadas de ñandúes, pumas, danzas rituales y juegos de figura y sombra.Las imágenes de las manos no están pintadas en la roca, sino que fueron estarcidas sobre la piedra, es decir que aquellos cazadores apoyaban la palma de la mano sobre el techo o la pared de una caverna, para luego cubrirla con pintura.La Cueva de las Manos del Alto Río Pinturas, fue declarada Patrimonio Cultural de la Humanidad, por la UNESCO, en el año 1999.]]></content>
		</document>
		<document id="e2fff050b1e362fafb270fa12621673e" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/descanso-y-hoteles-en-la-patagonia.html">			<content><![CDATA[Alojamiento en parajes maravillosos. Hoteles Llao Llao, La Cascada y Tunquelén junto al lago Nahuel Huapi. Hostería Pampa Linda junto al cerro Tronador. Lago Espejo Resort en la Ruta de los Siete Lagos. Complejo Bahía Manzano, hosterías La Posada y Las Balsas en Villa La Angostura. Hostería Cuyen Co en el lago Correntoso. Cabañas Paihuén a orillas del lago Lácar y Lago Lolog en la costa del lago homónimo. Hostería Paimún entre los lagos Paimún y Huechulafquen. Hostería Los Notros frente al glaciar Perito Moreno y estancias turísticas en las cercanías de los lagos Argentino, Buenos Aires, Posadas, San Martín y Viedma. Hosterías Petrel y Kaikén junto a los lagos Escondido y Fagnano, en Tierra del Fuego.Cerca del mar. Avistaje de fauna marina y excelente gastronomía en la Posada de Madryn; Hostería Solar de la Costa y Hostal del Rey, frente al mar en Puerto Madryn. Hosterías Patagonia Franca y The Paradise en Puerto Pirámides. Hotel Faro de Punta Delgada, Estancia El Pedral (Punta Ninfas) y otras estancias en Península Valdés, con excursiones de avistaje de ballenas. Estancias costeras aledañas a Puerto Deseado, donde se organizan safaris fotográficos.]]></content>
		</document>
		<document id="f2a41938368763c16e97768ee33a0ae0" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/dos-lugares-en-el-chaco.html">			<content><![CDATA[Cabe destacar en esta provincia la región del Impenetrable. En su espesa vegetación se refugian numerosas especies de animales. En Campo del Cielo, cerca de Gancedo, se estrellaron hace seis mil años fragmentos de meteoritos, el mayor de los cuales denominado El Chaco pesa 33,4 toneladas.]]></content>
		</document>
		<document id="194cd05288a3044a532496f86a82a4d9" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/esteros-baados-y-sabanas.html">			<content><![CDATA[En Formosa, en la orilla derecha del río Pilcomayo, se halla el Parque Nacional Río Pilcomayo, en el que predominan esteros, lagunas -la laguna Blanca es el espejo de agua libre más grande del Parque- y sabanas de palma blanca o caranday con una rica y variada fauna. El tatú carreta, un armadillo en vías de extinción, está protegido en la Reserva Natural Formosa, ubicada entre los ríos Teuco y Teuquito.]]></content>
		</document>
		<document id="4809ec698fb0b14e37edc0bd8c7a0233" url="http://unblogdeviajes.blogspot.com/2008/12/esteros-del-iber.html">			<content><![CDATA[Desde Posadas, Mercedes o Colonia Carlos Pellegrini se llega a esta cuenca húmeda -Iberá significa "agua brillante" en guaraní- que comprende 700.000 Ha de bañados, 31.500 Ha de lagunas, 52.000 Ha de esteros y 260.000 Ha de tierras interiores. Más de 1 millón de Ha tiene este ecosistema que permite la supervivencia de tortugas, yacarés, monos, ciervos de los pantanos, carpinchos o capibaras -el roedor más grande del mundo- y hasta 400 distintas especies de aves, además de una extraordinaria flora.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>