<author id="ce34ee88214e51aa0f17754b6aa2d1e6" url="seminariogargarella.blogspot.com.ar" feed="http://seminariogargarella.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5cc14d9fa97b9d02cda777ce54c434a3" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2013/12/barbara-hudson-castigo-pobreza-y.html">			<content><![CDATA[Hace un par de meses, lamentablemente, falleció la gran criminóloga británica Barbara Hudson. Una autora apenas leída o citada en América Latina (cuántos textos escritos en la región habrán referido a sus trabajos?) Hudson fue una de las pocas referentes del derecho penal moderno en trabajar sistemáticamente sobre la cuestión pobreza y derecho penal, haciendo girar su vida académica en torno de la cuestión.En alguno de sus estudios, Hudson propuso una particular defensa basada en la “coerción económica”. Para ella, esta defensa “sería análoga a la defensa basada en la coerción física, y –dependiendo de las circunstancias- podría negar (raramente) y en la mayoría de los casos disminuir, la responsabilidad (del ofensor).” Su argumento se basaba en una separación (que tomaba de David Garland) entre “agente” y “libertad”, esto es decir entre agentes con capacidad o poder de acción; y libertad, esto es decir capacidad para elegir sus acciones sin constreñimientos externos. En este sentido, Hudson no trataba de negar que las personas eran responsables de sus actos (las personas, decía “tienen el poder de actuar y por lo tanto son responsables de cualquiera de los crímenes que comentan”). Lo que ella quería enfatizar era que las posibilidades para realizar elecciones socialmente significativas se encontraban distribuidas de modo desigual. Luego, y dado que “la libertad de elección en una sociedad desigual es necesariamente una cuestión de grados y es desigual entre distintos agentes, el modo en que vayan a ser culpabilizados, y por tanto castigados, debía reflejar estas diferencias y desigualdades” (ver, por ejemplo, B. Hudson, (1999), “Punishment, Poverty and Responsibility: The Case for a Hardship Defence,” Social and Legal Studies, 8, 583.Cito un largo párrafo que da muestra de su posición: “A pesar de la enorme actividad que se da tanto en la práctica como en el discurso penal, la justicia criminal continúa siendo un desastre..ella no reserva la prisión para los ofensores más serios; no distribuye los castigos de modo equitativo, dado que los ricos siguen siendo sancionados con multas, sentencias suspendidas o procesos administrativos, mientras que los pobres, los mentalmente desordenados, los negros y los inmigrantes reciben procesos de penalización y prisión; no protege al público, dado que las tasas de criminalidad continúan en ascenso; no legitima al sistema, dado que los prisioneros tienen cada vez más predisposición a hacer motines y el público está más predispuesto a criticar a la policía, los tribunales, los servicios correccionales y a los políticos…Bajo cualquier estándar utilitario o sociológico –disminuir el carácter opresivo del Estado, incrementar el dominio de los ciudadanos sobre sus propias vidas, promover la cohesión social y la armonía; en otras palabras, contribuir a la justicia social- la justicia criminal resulta no sólo defectuosa sino también perniciosa B. Hudson (1993), Penal Policy and Social Justice, MacMillan Press, London.]]></content>
		</document>
		<document id="7f44b969032ce08d72dc7bffe2af92bf" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2013/12/declaramos-la-derrota-cultural-del.html">			<content><![CDATA[Hace años se sostuvo, con cierta razón, que el kirchnerismo había ganado la "batalla cultural." Era acertado decir que se trataba de una batalla, y no de una guerra. Lo mismo hoy: costó años y fue el trabajo de tantos -y, como siempre, no coincidimos necesariamente con muchos de ellos. El hecho es, en todo caso, que este año se consolidó la derrota cultural del kirchnerismo. Ya no es necesario seguir haciendo esfuerzos de "desenmascaramiento". Para la gran mayoría resulta claro que el kirchnerismo miente en las cifras que da sobre pobreza, desigualdad, o desempleo; como resulta claro que no se puede comer con 6 pesos. No es necesario esforzarse más para demostrarlo. Resulta claro también que la política de derechos humanos (que incluyó logros de importancia en los primeros dos años) se convirtió en una cortina de humo destinada a encubrir negocios (Sueños compartidos fue sólo el más notable). Se trató de una política enteramente compatible con la ley antiterrorista, proyecto x, Berni, Granados o Marambio, con Hebe de Bonafini abrazada a un general desaparecedor (hoy Jefe del Ejército) y Estela de Carlotto pidiendo averiguar qué habían hecho los muertos en los saqueos. Ya no hace falta esforzarse más para demostrar el engaño. Resulta claro que los discursos nacionalistas con las empresas energéticas eran un bluf, enteramente compatible con los acuerdos entreguistas con Chevrón, Repsol, y todas las compañías megamineras. No es necesario explicárselo a quienes sufren las consecuencias de los cortes de luz, las subas en las naftas, la escasez energética. Resulta claro que los mil anuncios hechos en materia de transportes, soterramientos, y trenes chinos, eran un cuento destinado a tapar actos de corrupción y retornos, que terminaron con la muerte de decenas de personas, y el funcionariado kirchnerista riendo, y acusando a los trabajadores por sabotaje primero, y por viajar en el primer vagón después. Ya no hace falta pelearlo más: la estafa es obvia para casi todos. Lo declaramos entonces: el kirchnerismo perdió, finalmente, la batalla cultural. La operación de desenmascaramiento puede darse por terminada. Pero, a no engañarse: esta declaración es compatible con próximas elecciones ganadas o perdidas (como ocurriera con el menemismo, en su momento). Y lo que es más importante, la batalla a favor de una sociedad más igualitaria está muy lejos de ser ganada: años de menemismo y kirchnerismo han socavado los principios de la igualdad y la fraternidad, y han dejado corroídos todos los lazos sociales. La tarea que queda por delante es todavía infinita.]]></content>
		</document>
		<document id="754bec272955294eab8d9c97a614429b" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2013/12/il-primo-amore.html">			<content><![CDATA[Demoledor, el italiano Carlo Buti (el Frank Sinatra italiano, en más de un sentido), en el tema que alguna vez eligiera Abel Ferrara para coronar la banda de sonido de su película The Funeral. De su maravilloso álbum "Addio a Napoli," por ejemplo, acá]]></content>
		</document>
		<document id="7cc1ed5903a27a06ecb97cafb1274040" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2014/01/30-anos-de-democracia-saap.html">			<content><![CDATA[La Sociedad Argentina de Análisis Político saca su último gran número sobre 30 años de democracia en la Argentina, con un seleccionado de la (que fuera joven) ciencia política local. Incluye artículos de C.Smulovitz, E. Calvo, V. Murillo, y tutti quanti, todo online, libre acceso, acá]]></content>
		</document>
		<document id="876527fb0bd78de2ece101d1fedc62cc" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2014/01/algo-de-lo-que-aprendimos-con-el-2001.html">			<content><![CDATA[De las muchas cosas que uno aprendió con el 2001, una es que el peronismo, cuando huele sangre, muerde y mata. Así le pasó a Ramón Puerta, a Rodríguez Saa, a Duhalde, hasta que llegó Kirchner látigo en mano y mostró la capacidad de disciplinamiento que los demás no habían llegado a mostrar. Ahora, con la híper-debilidad de la híper-presidenta, el peronismo vuelve a oler sangre. Caramba, qué problema.   ]]></content>
		</document>
		<document id="6132e0b19b849909a6d08e687fe17a46" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2014/01/carlos-nino-y-los-jurados.html">			<content><![CDATA[Del colega Oscar Pandolfi, de la Universidad del ComahueCarlos Nino, la anomia argentina y los juradosPor Oscar Raúl Pandolfi[1]La entrada en vigencia del nuevo Código de Procedimientos Penales en Neuquén, el próximo día 14 del mes en curso, ha vuelto a agitar alguna discusión antigua – nunca saldada – sobre el tema de si “Jurados sí” o “Jurados no”y para el caso que predomine la primera opción, lo que parece ser así, dadas las recientes sanciones en la Provincia de Buenos Aires y los proyectos en trámite en otras varias jurisdicciones, surge la renovada discusión sobre si la competencia legislativa, corresponde a las Provincias (como estos ejemplos parecen indicarlo) o si ello no contraría los arts.24, 75, inc.12º y 118 de la Constitución Nacional, como a primera vista parece.Habrá que recordar que la introducción del juicio por jurados no figuraba en las “Bases” de Alberdi, sino que fue efectuada por la Comisión Redactora de la Convención Constituyente de 1853, cuyos representantes en el recinto para la discusión en el plenario y quienes tuvieron la iniciativa en su redacción, fueron José Benjamín Gorostiaga y Juan María Gutiérrez. Y de ambos, parece claro que la redacción de la casi totalidad del proyecto, excepto las “Declaraciones Generales” que habrían sido de Gutiérrez, fue originaria del primero de ellos, como se lo atribuyen Sarmiento, Groussac, Alberto G. Padilla, y entre otros, la obra de Ernesto Quesada, citada por Vanossi[2], que así lo precisa.Y habrá que convenir también que la simple lectura de los textos constitucionales, a primera vista, tampoco aclara con nitidez, la competencia legislativa para ello. En efecto, como es sabido, todo lo procesal[3]– y la organización del poder jurisdiccional es obvio que lo es – se trata de materia reservada, ya que la regla constitucional es que todo es provincial, mientras no haya sido expresamente delegado (provincias y Pactos preexistentes – principio federal). Consagrado en el art.121 de la CN. Es decir, la facultad parecería ser provincial.Pero ocurre que el art.24 dice: “El congreso promoverá la reforma de la actual legislación, en todos sus ramos y el establecimiento del juicio por jurados” y si bien su texto no es concluyente, pues “promover” no es lo mismo que “sancionar” o “dictar”, sí parece serlo el 75, inc.12º que señala que “Le corresponde al Congreso: “.. inc.12 “Dictar los Códigos…y las que requiera el establecimiento del juicio por jurados”. Así que allí parece que tenemos la respuesta, a favor de la competencia nacional.Sin embargo con la lectura de otras normas, la cuestión se sigue complicando, ya que el art.118 (dentro de las atribuciones del Poder Judicial Nacional) dice: “Todos los juicios criminales ordinarios..se terminarán por jurados, luego que se establezca en la República esta institución…”…Cabe entonces preguntarse: ¿ No era que la facultad era del Congreso de la Nación? Y si no¿ quien sino el Congreso Nacional sería el que tiene la iniciativa para establecer en la República la institución del jurado?Y para mayor ilustración, debe hacerse notar que los arts.114 de la Constitución de 1819 y 164 de la de 1826, ya decían en relación a la instauración del jurado popular: “cuando lo permitan las circunstancias…”Salvo los indicios que aportan Sarmiento[4], y el Senador del Valle Iberlucea, [5]ningún comentarista de la Constitución Nacional – s.e.u.o – ha explicado o intentado interpretar esta cláusula, que a primera vista, parece tan oscura. Por su aparente colisión con las antes citadas. Pero que sin embargo es evidente que los constituyentes tuvieron presentes. Como que reiteran los antecedentes constitucionales de 1819 y 1826.Habrá que recordar que Sarmiento decía en sus “Comentarios”: “Formada la Federación Argentina de las Provincias de una colonia, atrasadísimas las unas, despobladas muchas, apartadas entre sí todas, las tradiciones y el personal del foro están reconcentrados en Buenos Aires y Córdoba. Provincias hay que no cuentan morando en ellas cuatro personas que hayan cursado estudios legales y en no pocas la judicatura está por necesidad librada al buen sentido, a las inspiraciones de la conciencia y a veces al favor y a los planes políticos. Pero todas estas provincias tienen organizados, por la forma al menos, todos los tribunales, desde el juzgado de paz hasta los jueces supremos. La reducida esfera en que obran aquellas imitaciones de lo que debiera ser una administración de justicia, la estrechez del círculo en que se mueven los individuos encargados de ella, el número limitado de los idóneos, la falta de abogados y las influencias tanto locales que de ello resultan, como las políticas que pesan sobre todo, establecen un caos, que se resuelve por el más espantoso desorden e inseguridad…”Fácil es comprender – a la luz de estas vívidas descripciones – el por qué de la cláusula del actual art.126, cuya colisión con la lógica de las redacciones de los actuales arts.24, 75, inc.12 y 118 (arts. 24, 64, inc.11º, y 99 del Proyecto de la Comisión) resulta entonces por demás evidente. Siendo su clave interpretativa, la omisión del actual art.126 (véase el art.105 del Proyecto de la Comisión)[6] de legislar sobre jurados para los juicios criminales a las provinciales, cuando prohibe idéntica facultad en relación a todas las demás facultades delegadas al poder central. Como veremos actos seguido.Esta norma del art.126 estipula que las provincias,: “…no pueden…ni dictar los Códigos Civil, Comercial, Penal y de Minería después que el Congreso los haya sancionado, ni dictar leyes…” pero no alude a las leyes sobre jurados, que figuraban implícitamente en el art.24 y explícitamente en el 75, inc.12ª como facultades delegadas por las provincias.Y la explicación de ello hay que buscarla en los Comentarios de Sarmiento ya citados, o en la Carta del Gobernador de Santiago del Estero, Taboada del 1º de junio de 1854 al Ministro de Urquiza (y su sucesor) Santiago Derqui, quejándose de que a la fecha, en esa Provincia no vivía ni un solo abogado…Los mismos Códigos Penales Provinciales (hubo 12, antes de que se sancionara el Código Penal de 1886) nos confieren una pauta interpretativa que permite explicar la aparente contradicción. Y ello fue por la misma razón, que explica la extraña sanción de los Códigos Penales Provinciales, pues el constituyente pensó que recién más adelante, cuando las Provincias se poblaran e ilustraran, se podrían establecer los jurados y saltar de la tradición hispana y sus instituciones que siguieron rigiendo después de 1810, a los jurados americanos..Ahora bien el Profesor Gustavo Bruzzone en la obra “Juicio por Jurados en el Proceso Penal” AAVV Ad Hoc, BsAs. 2000 pgs.93 a 230, aboga por el juicio por jurados, pero considera necesario establecerlos por Ley Nacional . Y cita un trabajo de Mirna Goransky “Un juicio sin Jurados”, p.114, nota 12, aludiendo que el Dictamen del Consejo para la Consolidación de la Democracia (presidido por Carlos Nino) habría recomendado “suprimir las referencias hechas en los arts.24, 67, inc.11 y 102 CN (hoy 75, inc.12 y 118) de estos últimos, lo cual es entendido como propuesta de la nombrada de suprimir el juicio por jurados.Parecería que Bruzzone no ha advertido – sobre el particular – que en su muy conocida obra “Un país al margen de la ley” (editado por EMECE, BsAs, agosto de 1992) pgs.219/220, el mismo Nino, que presidía el Consejo en cuestión y que fuera obviamente el principal redactor de los informes del mismo, sostenía todo lo contrario de lo que interpreta la Dra.Goransky. En efecto, allí se dice:“La participación popular en el sistema judicial es algo valioso que debe promoverse como sabiamente lo previó nuestra Constitución al disponer el juicio por jurados, lo que fue desoído por nuestros legisladores y administraciones. Los jurados no necesariamente deben tener la conformación anglosajona – o sea un cuerpo de diez o doce personas legas que den un veredicto sobre los hechos sobre la base de las pautas jurídicas formuladas separadmanete por un juez letrado – sino que pueden organizarse, como en Europa Occidental y en algunos países latinoamericanos, en la forma de jueces escabinos – o sea ciudadanos legos insaculados…(como actualmente lo dispone la ley cordobesa 9182)”Y sigue diciendo: “Pero desde el punto de vista de la tendencia a la ajuridicidad propia de nuestra sociedad, puede tener varios aspectos interesantes: primero, por supuesto es una forma de impedir los intentos de colusión entre la Justicia y funcionarios corruptos, intentos de los que la gente sospecha en la Argentina contemporánea. En segundo lugar, la participación de la población en los procesos judiciales como jurados tiene un efecto educativo significativo, ya que permite internalizar las normas jurídicas que rigen en la sociedad; quien aplicó o sabe que puede aplicar normas jurídicas contra sus conciudadanos tiene un motivo adicional de coherencia para no desobedecerlas el mismo.”“Ayuda también a percibir el sentido de las normas en cuestión y el daño social que conlleva su violación, lo cual como vimos en el capítulo anterior, no siempre es percibido. En tercer lugar, esa participación tiende a aminorar el sentimiento de alienación respecto del poder, que como se dijo, es una de las causas de la anomia, la participación en cualquier tarea de gobierno, incluyendo la Justicia, atenúa la cesura entre la sociedad y el Estado” Y concluye con esta inconfundible definición de posturas:“Independientemente de estas razones sustantivas, la norma constitucional que prescribe el juicio por jurados, debería ser cumplida para cancelar ese supremo símbolo de falta de respeto por la ley que está constituido por una prescripción que se reitera tres veces en la Carta Magna y que sin embargo, es paladinamente desoída por los Poderes del Estado, con excusas vagas (como la consabida de que “los argentinos no estamos preparados para ello”), que si hubiera sido tomada en serio en el curso de nuestra historia, nos habríamos detenido en la época de los malones y montoneras”[7].Y la explicación de esta errónea interpretación que hace Bruzzone, inducido por la equivocación de la Dra.Goransky, está textualmente aclarada en el mismo contenido del informe preliminar: la recomendación de las supresiones, obedece a que, conocedores de la explicación de Sarmiento, y de los antecedentes de la Historia Constitucional, los redactores del informe, decidieron propiciar la supresión de las tres cláusulas citadas, para dejar que por iniciativa de las mismas Provincias, se fueran dando las instituciones juradistas, a medida que la evolución del desarrollo de sus respectivos poderes judiciales, lo hiciera adecuado. Y así como pasó con la incorporación a los diferentes códigos procesales provinciales (el primero el de Río Negro, en noviembre de 2003) respecto de criterios de oportunidad y legislación de una “probation” provincial[8], así va pasando respecto de los juicios por jurados. Y entonces – quizás – el Congreso Nacional se digne tratar el tema. Que así sea.[1] Profesor Consulto de la Univ. Nac. del Comahue.[2]“ La influencia de José Benjamín Gorostiaga en la Constitución Argentina..”, Ed.Pannedile, BsAs, 1970, pgs.29/30[3] Como surge nítidamente de la discusión entre Gorostiaga y Zavalía en la H. Convención Constituyente de 1853, véase Ravignani, “Asambleas Consituyentes”, t. IV pg 514, Sesión del 25 de abril de 1853, Ed. Del Congreso de la Nación, BsAs 1938[4] Sarmiento, Domingo. “Comentarios de la Constitución” Obras Completas, Editorial Luz del Día, Bs. As., 1948, T.VIII, Págs. 86, 90, 91, 214/ 217. [5] Véase J.A. 1919-III-146 voz “jurados populares” su proyecto para jurados en todo el país, aunque incluía también los jurados de acusación[6] Véase “Documentos Constitucionales” de María Laura Sanmartino de Dromi, editorial Ciudad Argentina, BsAs, 1994, pg. 2526.[7] Vistos algunos acontecimientos últimos (uno insólitamente de “festejo futbolístico”, cuando nada había qué festejar) de diciembre pasado y enero 2014, ¿no estaremos volviendo a esos tiempos?[8] Reparando “de facto” la inconstitucionalidad del art.71 del Código Penal y todo el articulado de la Ley Nacional Nº 24.316 que creó la “probation”, lo que a la fecha ya han hecho catorce provincias argentinas.-]]></content>
		</document>
		<document id="77e214cd21e0ca02d61cf23d46f2cd6c" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2014/01/contra-el-elitismo-penal.html">			<content><![CDATA[(publicado hoy en la nación, acá ): El elitismo penal invoca los intereses de ciudadanos a los que nunca escucha, mientras que el populismo penal invoca la voluntad de un pueblo al que nunca convoca.La nota, transcripta a continuación:Contra el elitismo penalEn los días pasados, y luego de dos años de intenso trabajo, una comisión de notables firmó el Anteproyecto de Reforma del Código Penal que será presentado ante el gobierno, en los próximos días. La reforma del Código Penal representa una tarea necesaria y urgente, sobre todo a la luz de los excesos, los desequilibrios y las incongruencias que pasaron a caracterizar al Código vigente, luego de las “reformas Blumberg” impulsadas de modo oportunista por el ex presidente Néstor Kircnher. Según las primeras informaciones que conocemos, muchos de las viejas incoherencias del Código han quedado resueltas en el proyecto nuevo.El hecho de que la comisión de expertos estuviera compuesta por prestigiosos juristas y políticos de diversas proveniencias partidarias es por demás auspicioso: necesitamos contar con un Código capaz de receptar una pluralidad de puntos de vista, como los que hoy existen en nuestra sociedad. Por lo demás, el hecho de que –tal como todos los miembros de la comisión se han ocupado de destacar- el proyecto concertado refleje “acuerdos en un 90 por ciento de los casos”, torna a dicho compromiso todavía más atractivo.Sin embargo, datos favorables como los mencionados no deben impedir que encendamos, otra vez, las luces de alarma. Ello así, en particular, luego de la triste experiencia que hemos vivido en los últimos meses, en torno a la reforma del Código Civil. El principal problema de ambas reformas es el mismo: una reforma que va a impactar sobre todos nosotros no puede quedar en manos de una elite, por más capacitada que sea. Los riesgos propios de las reformas diseñadas por elites no se originan en la mala fe o a la falta de capacidad de los expertos a cargo de la reforma: presuponemos la buena fe y la capacidad intelectual de sus autores. Sin embargo, como suele ocurrir, si las elites del caso no se abren al franco (re)conocimiento de las “voces ausentes” –las voces más débiles de la sociedad- la reforma comienza a sesgarse, imperceptiblemente, hacia territorios más cercanos al interés de sus autores, y más alejados de las necesidades del resto de la población. El paupérrimo proyecto de reforma del Código Civil auspiciado por el gobierno, nos ofrece una notable ilustración sobre los riesgos señalados. Así, siendo que el Código Civil trata, centralmente, sobre el derecho de propiedad, y siendo también que nuestro país vive desde hace décadas una seria crisis habitacional, el Código propuesto no dice nada sobre el angustiante déficit de vivienda que existe, y aún elimina una anodina referencia a la “función social de la propiedad.” En cambio, y de modo casi irónico, el Código Civil proyectado incorpora referencias a los “countries,” el “tiempo compartido,” y los “cementerios privados.” Males propios de un derecho sesgado, escrito por una elite, y pensado de forma aislada de todo genuino debate público.En el ámbito penal, los riesgos señalados son mucho mayores. Ello, en razón de que dicha esfera del derecho se ocupa de los usos justificados de la violencia estatal. El riesgo, en este caso, es que la maquinaria represiva del Estado comience a ser utilizada por algunos, en su propio beneficio. No se trata de un problema imaginario: una sociedad tan heterogénea como la nuestra cuenta con una composición carcelaria extremadamente homogénea. Sabemos que los “ricos y poderosos” tienden a permanecer “intocados” por el aparato penal; como sabemos que, que luego de más de doscientos años de existencia, la pesada mano del sistema penal sigue recayendo, cotidianamente, sobre el mismo sector social de siempre. Entonces, una de dos: o es que existe un único sector social (genéticamente) predispuesto al crimen, o es que contamos con un derecho penal escrito, aplicado e interpretado de modo sesgado. Esta segunda explicación, según entiendo, resulta más plausible.Como en otras ocasiones, es posible que, otra vez, se quiera encubrir el diseño elitista de la nueva reforma con una fachada de discusión. Es probable que se nos diga, otra vez, que el Código va a circular por “múltiples foros sociales” y que va a estar abierto al “debate plural.” Pero conviene anticiparlo: los fuegos artificiales de la discusión no bastan. Por el contrario, indignan. Convocar a “voces diferentes” para que hagan “terapia de grupo” frente a legisladores que ya han decidido lo que quieren hacer, no tiene sentido.Tampoco se trata de sugerir una vuelta al “populismo penal”. Es sabido: el populismo penal es, simplemente, la contracara del “elitismo penal”. El elitismo penal invoca los intereses de ciudadanos a los que nunca escucha; mientras que el populismo penal invoca la voluntad de un pueblo al que nunca convoca. El populismo penal señala la imagen ocasional de alguna víctima de un crimen, exigiendo castigo, y exclama: “ahí está la voz del pueblo.” Pero las voces del dolor no equivalen al “pueblo”; ni dicen todas lo mismo; ni son escuchadas cuando vuelve la calma. Y aunque merecen el mayor amparo, no son ellas las que deben marcar, por sí solas, la orientación de las políticas penales. Los populistas, sin embargo, toman esas voces arbitrariamente, como excusa para reclamar lo que ellos quieren: un derecho penal más duro, más presente, con penas más severas. En definitiva, más oportunista. En esto suele diferenciarse de lo que dicen los expertos, que no quieren dejarse arrastrar por impulsos espasmódicos; que -con razón- rechazan abandonar la preocupación por las garantías, a cambio de una mayor preocupación por las penas. Estas diferencias, de todos modos, no borran sus profundas coincidencias metodológicas: ni elitistas ni populistas propician un debate que los trascienda a ellos mismos.Finalmente, de lo que se trata es de recuperar el diálogo, de volver a tender puentes entre el derecho penal y la democracia, para impedir que la ley siga apareciendo, ante la inmensa mayoría de la población, como una voz extraña, ajena, incapaz de reflejar sus necesidades y meditadas pretensiones. De lo que se trata es de ayudar a que todos los sectores empiecen a reconocer su propia voz cuando el derecho hable. Debemos impedir que una mayoría de la población siga relacionándose con el derecho sólo en carácter de víctima del mismo. Necesitamos volver a conversar sobre los usos apropiados del aparato coercitivo estatal. Doscientos años de elitismo penal –doscientos años de políticas penales sesgadas y frustrantes- debieran ser suficientes para decidirnos a pensar el derecho penal de otro modo. ]]></content>
		</document>
		<document id="cb8a0236485e10ffc77bfb51db833a7d" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2014/01/dios-2.html">			<content><![CDATA[Entrevista a G. Agamben, acá"Dios no murió, se transformó en dinero"]]></content>
		</document>
		<document id="8d4c2ab62e1f794efb22d2d3f4240579" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2014/01/dios-3.html">			<content><![CDATA[El poder de la religión en la esfera pública, con textos de Jurgen Habermas, Charles Taylor, Judith Butler, Cornel West. Nuevo libro, acá]]></content>
		</document>
		<document id="edefaf1d439582a3d9f43a4036103026" url="http://seminariogargarella.blogspot.com/2014/01/el-acto-en-cuestion-20-anos-de-una-obra.html">			<content><![CDATA[La revista Haciendo Cine me sorprende, por fin, con un merecido homenaje a la que considera (exagerando un poco, pero no muchísimo), "la película más grandiosa, ambiciosa y a la vez maldita de la historia" del cine argentino: El acto en cuestión, de Alejandro Agresti, con el extraordinario Carlos Roffé como protagonista. El homenaje gira en torno a un buen reportaje al alguna vez genial y contestatario Agresti. El director de El acto en cuesión (peli a la que D.Kaplan define, aptly, como "una mezcla de tango y alta alcurnia, una especie de Citizen Olmedo") declara que "quería hacer la mejor película argentina de todos los tiempos." "Aparte" -agrega "extrañaba tanto al país viviendo afuera, que eso se ve en la película. Yo podría haberla hecho en holandés, en inglés...Hay en la película una especie de amor por nuestra forma de ser. La película tiene desde Borges hasta Carlitos Balá." El film, recordemos, nace en Holanda (donde vivía Agresti) y se filma en Bulgaria, para bajar costos. Agresti admite (cómo no iba a hacerlo) la enorme influencia de su temprano cine sobre el Nuevo Cine local. Pero se trata, nos dice, de "la influencia...de decir, liberate loco." Posiblemente eso, y algo más (Y cierra descorazonado por el modo en que lo ha tratado la crítica local, echándole la culpa, injustamente diría, a "Quintín y su corporativismo". Mal ahí!).]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>