<author id="d02b9695cab0211b3d8609ce80e284c1" url="vir2287.blogspot.com" feed="http://vir2287.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="b0d4f5bb18c74f18d75dbef10137e550" url="http://vir2287.blogspot.com/2011/12/el-vaso-medio-lleno-antes-que-medio.html">			<content><![CDATA[Agradezco haber conocido y estar rodeada de gente que me quiere y que me quiere ver bien.Que no paran de darme animo para que salga adelante.Y que me hacen darme cuenta que si, gente toxica hay y siempre la va haber... pero no me tengo que fijar en eso... sino en toda la gente que me hace bien.]]></content>
		</document>
		<document id="3e9f2e128e10b00f23a2dae5645d1a64" url="http://vir2287.blogspot.com/2011/12/existio-un-dia-bueno.html">			<content><![CDATA[Durante muchos años siempre dije que no recuerdo un dia de mi infancia y pre adolescencia en los que mi padre no me haya pegado.No se si sera cierto, lo que se es que eso lo siento asi. Es decir, si hubo un dia en que no recibi golpe seguro recibi un maltrato psicologico.Siempre me quedare con la duda de como se aflojaron mis dientes de leche.El maltrato psicologico fue lo peor, porque eso es lo que me angustia hoy. Todo lo que me dijo, que no sirvo, que soy una puta, que nunca voy a lograr nada... Y asi fue metiendome en la cabeza toda esa mierda que hoy me cuesta borrar.Cuanto mal se le puede hacer a un hijo... Y vos te haces llamar padre? Creo que hoy despues de 27 años no tenes forma de subsanar todo el mal que hiciste mas que aceptar mi decision de no verte nunca mas.]]></content>
		</document>
		<document id="db3d3a02563f2068d2c0b6afda2fe86d" url="http://vir2287.blogspot.com/2011/12/hubo-una-vez-un-rey-que-dijo-los-sabios.html">			<content><![CDATA[Hubo una vez un rey que dijo a los sabios de la corte:- Me estoy fabricando un precioso anillo. He conseguido uno de los mejores diamantes posibles. Quiero guardar oculto dentro del anillo algún mensaje que pueda ayudarme en momentos de desesperación total, y que ayude a mis herederos, y a los herederos de mis herederos, para siempre. Tiene que ser un mensaje pequeño, de manera que quepa debajo del diamante del anillo.Todos quienes escucharon eran sabios, grandes eruditos; podrían haber escrito grandes tratados, pero darle un mensaje de no más de dos o tres palabras que le pudieran ayudar en momentos de desesperación total…Pensaron, buscaron en sus libros, pero no podían encontrar nada.El rey tenía un anciano sirviente que también había sido sirviente de su padre. La madre del rey murió pronto y este sirviente cuidó de él, por tanto, lo trataba como si fuera de la familia. El rey sentía un inmenso respeto por el anciano, de modo que también lo consultó. Y éste le dijo:-No soy un sabio, ni un erudito, ni un académico, pero conozco el mensaje. Durante mi larga vida en palacio, me he encontrado con todo tipo de gente, y en una ocasión me encontré con un místico. Era invitado de tu padre y yo estuve a su servicio. Cuando se iba, como gesto de agradecimiento, me dio este mensaje –el anciano lo escribió en un diminuto papel, lo dobló y se lo dio al rey-. Pero no lo leas –le dijo- manténlo escondido en el anillo. Abrelo sólo cuando todo lo demás haya fracasado, cuando no encuentres salida a la situación.Ese momento no tardó en llegar. El país fue invadido y el rey perdió el reino. Estaba huyendo en su caballo para salvar la vida y sus enemigos lo perseguían. Estaba solo y los perseguidores eran numerosos. Llegó a un lugar donde el camino se acababa, no había salida: enfrente había un precipicio y un profundo valle; caer por él sería el fin. Y no podía volver porque el enemigo le cerraba el camino. Ya podía escuchar el trotar de los caballos. No podía seguir hacia delante y no había ningún otro camino…De repente, se acordó del anillo. Lo abrió, sacó el papel y allí encontró un pequeño mensaje tremendamente valioso:Simplemente decía:“ESTO TAMBIEN PASARÁ.”Mientras leía “esto también pasará” sintió que se cernía sobre él un gran silencio. Los enemigos que le perseguían debían haberse perdido en el bosque, o debían haberse equivocado de camino, pero lo cierto es que poco a poco dejó de escuchar el trote de los caballos.El rey se sentía profundamente agradecido al sirviente y al místico desconocido. Aquellas palabras habían resultado milagrosas. Dobló el papel, volvió a ponerlo en el anillo, reunió a sus ejércitos y reconquistó el reino. Y el día que entraba de nuevo victorioso en la capital hubo una gran celebración con música, bailes… y él se sentía muy orgulloso de sí mismo.El anciano estaba a su lado en el carro y le dijo:-Este momento también es adecuado: vuelve a mirar el mensaje.-¿Qué quieres decir? –preguntó el rey-. Ahora estoy victorioso, la gente celebra mi vuelta, no estoy desesperado, no me encuentro en una situación sin salida.-Escucha –dijo el anciano-: este mensaje no es sólo para situaciones desesperadas; también es para situaciones placenteras. No es sólo para cuando estás derrotado; también es para cuando te sientes victorioso. No es sólo para cuando eres el último; también es para cuando eres el primero.El rey abrió el anillo y leyó el mensaje: “Esto también pasará”, y nuevamente sintió la misma paz, el mismo silencio, en medio de la muchedumbre que celebraba y bailaba, pero el orgullo, el ego, había desaparecido. El rey pudo terminar de comprender el mensaje. Se había iluminado.Entonces el anciano le dijo:-Recuerda que todo pasa. Nada de lo que tengas, o lo que sientas es permanente. Como el día y la noche, hay momentos de alegría y momentos de tristeza. Acéptalos como parte de la dualidad de la naturaleza porque son la naturaleza misma de las cosas.]]></content>
		</document>
		<document id="abe6ede29c2c4e99575c2d7f1f145364" url="http://vir2287.blogspot.com/2011/12/por-que-me-cuesta-tanto-imponerme-que.html">			<content><![CDATA[Por que me cuesta tanto imponerme?A que le tengo miedo?Por que no abro los ojos y me doy cuenta que los que dicen que me adoran, que puede ser verdad, tienen una forma de adorarme que a mi no me hace bien.Lo loco es que se atrevan a decirme si me enferme de depresion a proposito...Que onda?Sali con el alma desabrigada una noche de 10 grados bajo cero y me enferme de depresion?]]></content>
		</document>
		<document id="4dcb4c3ef107aa28091eeb0f80c8d21d" url="http://vir2287.blogspot.com/2012/01/todo-esta-en-el-estado-mental.html">			<content><![CDATA[Rudyard Kipling dijo:Si piensas que estás vencido, lo estás.Si piensas que no te atreves, no lo harás.Si piensas que te gustaría ganar pero no puedes, no lo lograrás.Si piensas que perderás, ya has perdido.Porque en el mundo encontrarás que el éxito comienza con la voluntad del hombre.Todo está en el estado mental.Porque muchas carreras se han perdido antes de haberse corrido, y muchos cobardes han fracasado, antes de haber su trabajo empezado.Piensa en grande y tus hechos crecerán.Piensa en pequeño y quedarás atrás.Piensa que puedes y podrás.Todo está en el estado mental.Si piensas que estás aventajado, lo estás.Tienes que pensar bien para elevarte.Tienes que estar seguro de ti mismo, antes de intentar ganar un premio.La batalla de la vida no siempre la gana el hombre más fuerte, o el más ligero, porque tarde o temprano, el hombre que gana, es aquél que cree poder hacerlo.]]></content>
		</document>
		<document id="8c6e8d763b0e9ade909b5d8bce37be3" url="http://vir2287.blogspot.com/2012/06/que-dificiles-que-son-las-relaciones.html">			<content><![CDATA[Creo que uno de los motivos que me llevó a dejar de estudiar Ciencias de la Comunicación es esta: la comunicación entre humanos (la palabra persona no le queda bien a todos).El problema es que muchas veces uno cree que hace las cosas bien y que el equivocado es otro... y que si las cosas están "así" es porque el otro hizo o no hizo lo que debía o no debía hacer.A veces solo hay que intentar ponerse en los zapatos del otro, si es que queres entenderlo. Sino te interesa entenderlo, al menos respétalo.Si crees que esa persona cambio demasiado y que la relación llego a un punto en que no tiene retorno, déjala ir. Recuerdala de forma bonita.Las relaciones de amistad tienen como única diferencia con las relaciones amorosas, el sexo. Y algunas ni siquiera.Si no están en el mismo momento, si uno no puede entender al otro y viceversa, si uno no puede aceptar al otro, yo estoy a favor de la distancia. Distancia para no llegar a la falta de respeto.No hay que forzar nada, todo tiene que fluir. Que fluyan las ganas de estar relacionados, que fluyan las ganas de seguir compartiendo una parte de tu vida con esa persona. Que fluya.Saber que hay diferentes momentos para las diferentes personas. Y que el cambio en una de ellas no es algo negativo. Fijate si el cambio en el otro te jode porque no sabes como cambiar vos. Si, a veces hay envidia en las relaciones.Las personas son irreemplazables. Son pequeñas piezas de rompecabezas que si se pierden dejan un hueco en el todo. Pero dejan la forma.Si hay amor verdadero, cuando las personas puedan volver a sentarse, perdonarse y olvidarse de esa distancia, el amor resurge.Resurge de las cenizas, como el ave fénix.]]></content>
		</document>
		<document id="631ef3a060f061963fda10188caac969" url="http://vir2287.blogspot.com/2013/07/hola-hay-alguien-ahi-se-fueron-todos.html">			<content><![CDATA[¡Hola! ¿Hay alguien ahí? ¿Se fueron todos? Bueno, no importa.Voy a sacar un polvo de aquí y empiezo de nuevo...]]></content>
		</document>
		<document id="4c4578415e1843b86c8689b8a7b23ed" url="http://vir2287.blogspot.com/2013/10/a-de-animarse-asustarse-y-amarse.html">			<content><![CDATA[Cambié mucho, bastante, ¿lo suficiente? No lo sé.A menudo cuando comparto un pensamiento con mi pareja me dice (a veces con tono de reproche) "vos no pensabas así hace 2 años".¿Y qué? ¿Es un pecado? Me enoja esto de que no acepten, de forma natural, que uno vaya cambiando de ideas, opiniones. Justamente, tenemos la oportunidad de aprender sobre nuestros pasos y podes cambiar el rumbo del camino… ¿Por qué vamos a desaprovecharlo?Yo me animé. Cuando la angustia que invadía mi cuerpo me sobrepasó tuve la oportunidad, tal escena de Matrix con la píldora azul o roja, de elegir que podía hacer: seguir con lo mismo que me había llevado a una insatisfacción tras otras o animarme a un cambio sin tener asegurada la satisfacción.Y "animar" no es sólo que me decidí a tomar una decisión. Muchos de los sinónimos de esta palabra también aplican a tal caso. Por ejemplo:Alentar, cuan equipo de futbol desde la tribuna lo hace con su equipo, desde mi mente empezaron a desaparecer ciertas trabas y aparecieron esas ideas que me alentaban a confiar, a creer.Fortalecer, en esos días de duda me imagino unos hombrecitos que trabajaban arduamente para hacer los más fuertes cimientos para esta nueva etapa.Reforzar, es lo que hice con mi autoestima a cada paso que daba e iba cambiando y transformándome en esta persona que cada día me gusta más.Consolar, perdonarme por las cosas de las cuales no estoy orgullosa y sacarme esa armadura pesada que me tenía atrapada y no me dejaba seguir.Me animé a cambiar, a ir en busca de lo que me hace bien y no de lo que me dicen que me debería hacer bien.Empecé cambiando mis hábitos alimenticios, es que creo que “uno es lo que come” y así dejé de comer carne en el país del asado. A mí no me costó, y eso que fue de un día para otro, pero a los de afuera todavía les hace ruido y ni les cuento ahora que, hace poco, dejé de consumir lácteos y huevos también.No sólo me interesé por lo sólido y líquido que entra en mi organismo, también busqué encontrarme o reencontrarme con mi interior y aprender a dominar lo que sale y seleccionar lo que ingresa.  Esto es mucho más difícil y es de todos los días.Concientizarme de cómo es la huella que dejó en este plano es un asunto que me ronda la cabeza continuamente.Hasta ahora parece que todo lo que vengo haciendo me trajo mucho bienestar, pero no… no siempre detrás de las puertas que uno abre aparece una luz radiante. A veces esta la oscuridad de los miedos y las dudas.Y me asustó, me planteo si estoy haciendo bien, si será en vano, si sirve de algo. Porque tal vez si hubiera tomado la otra píldora, el camino conocido no hubiera aparecido tanta incertidumbre, varios temores, algunos fantasmas. No me hubiese encontrado con situaciones que no quería vivir, imágenes que no quería ver, recuerdos que estaban muy guardados y que ahora están ahí esperando a ser llamados al banquillo para ser juzgados. “Animar” no sólo trae sinónimos buenos, también trae palabras como “asustar”.Pero por suerte hay otras como “amor” y su verbo “amar”. ¡Esa sí que es la mejor de las palabras! Si hacemos un top ten, tiene que estar entre las 3 primeras, sin dudas.Y hace tiempo que vengo escuchando en canciones y viendo en diferentes ámbitos la frase del tema de los Beatles “All you need is love” (todo lo que necesitas es amor) y, si bien yo siempre escuché más a los Rolling Stones, hoy esa frase me marca y atraviesa por todos los ángulos.Es que no hay otro sentimiento tan… tan… ¡Cómo lo explico! ¡Imposible! Lo único que puedo decir es que cada uno debe buscar sentirlo. De nada sirve que trate de describirlo.Para estar bien entonces la receta, para mí, es animarse, asustarse y amar (se). ¿Cuál es tu receta?]]></content>
		</document>
		<document id="9931669c9ccd64a01435f1c4f0e9535c" url="http://vir2287.blogspot.com/2013/10/asi-como-no-sabemos-que-fue-primero-si.html">			<content><![CDATA[Así como no sabemos qué fue primero, si el huevo o la gallina... he encontrado por ahí una inquietud parecida: ¿a la fruta naranja la llamaron así por el color "naranja" o el nombre del color es por la fruta naranja? No se, te la dejé picando... fijate.]]></content>
		</document>
		<document id="9b5d4e38afdad669a039682dfad0340a" url="http://vir2287.blogspot.com/2013/10/b-de-buenos-aires.html">			<content><![CDATA[No puedo decir que odio la ciudad de Buenos Aires pero si confieso sentir odio cuando me entere que íbamos a dejar la provincia de Tierra del Fuego para venirnos a vivir acá. Para esto nos tenemos que remontar al siglo pasado (como me gusta haber nacido al final del milenio anterior y poder jugar con esto).El otro día estuve en la Plaza de la Republica, ahí al lado del Obelisco y me imaginaba como era en aquel entonces esta ciudad como para que le dieran este nombre. Hoy miras al cielo y no es celeste, es una mezcla con gris, o sea es un “celeste smog” si vas a pedirlo a alguna pinturería.Avenida 9 de Julio y Avenida Corrientes - Obelisco y su plaza de la Republica¡Qué linda veo la ciudad ahora!Y justo ahí me quedé sentada durante 20 minutos mirando todo y a todos. Las personas, las caras, la ropa, la forma de caminar y sus acciones. Y ahí me detengo. Porque me quedé sorprendida por lo que estaba admirando. ¡No es todo malo cómo creemos y nos hacen creer!En los 9 meses que recorrí el sur y parte de cuyo del país, siempre escuchaba y repetía lo mismo: “que Buenos Aires no es como acá que todos se saludan, se conocen, se ayudan” entre otras frases negativas que hacen referencia a esta gran ciudad.La Plaza de Mayo con la Casa Rosada detrás.Y no, yo estuve parada ahí mientras veía a un hombre que sacaba su “guía T” de la mochila para ayudar a un joven. Una chica se ofrecía a cruzar a una persona no vidente la gran avenida 9 de julio. Otro le avisaba a una señora que tenía la cartera abierta (espero que no le haya faltado nada).  Y después de un rato entré en acción yo y me ofrecí a sacarles una buena foto con el Obelisco a un matrimonio oriundo de Colombia.¡Cómo puede ser que esto no lo veía antes! Porque tenía otros ojos, o mejor dicho, otra mirada. Antes pensaba que vivíamos en un gran mundo de mierda con gente de mierda que tiene actitudes de mierda. Y el salir a recorrer y conocer lugares me hizo encontrarme con personas maravillosas con actitudes más que maravillosas y me fueron tapando la boca día a día, kilometro a kilometro.El Congreso de noche - Avenida Entre Rios y Avenida Rivadavia.Y la ciudad de Buenos Aires también lo tiene. Vamos, no se dejen llevar por lo que les dicen que todo está mal y solo esperar que te sucedan cosas malas en la ciudad. ¡No es verdad!El Caminito en La Boca. Llegué a Bs As en 1999 y no fue hasta 2010 que fui a recorrerlo.Hace poco vi este video que me hizo emocionar muchísimo. También vi otro con el mismo mensaje. Ambos me hacen acordar a la frase de Andrés Calla de La Vida de Viaje: “Lo bueno, contagia”. ¡Y es así! Dejemos de contagiarnos de enfermedades, virus y bacterias y empecemos a compartir lo bueno, las buenas acciones.Es súper gratificante hacer algo por el otro sin pretender nada a cambio. ¡En serio! Y no digo de poner la tarjeta de crédito para alguna ONG, eso también esta bueno, pero yo hablo de involucrarnos más con los otros. Al final todos estamos en la misma, ¿no?Una pareja bailando tango en El Caminito.Siempre quise aprender a bailarlo. ¿Será que estavuelta a Bs As tenga oportunidad de aprender?Alguien más recuerda la publicidad de una empresa de aseguradora dónde mostraban una parte de una ciudad donde todas las personas estaban atadas con una cuerda y sucedía que en un momento una persona hacía un movimiento inesperado y esto afectaba a todos los demás. Creo que era que un conductor volanteaba bruscamente, y así todos terminaban haciendo movimientos bruscos y el final/slogan era como que lo que hacemos afecta a todos. No sé, hace años que lo busco y no lo encuentro. Pensé que era de Zurich pero no aparece en youtube. Bueno, ya está. La publicidad estaba buena por poner a la vista eso, de que todos dependemos del movimiento y actitud del otro. Por eso, cuando vemos a alguien sonreír automáticamente se nos mueven los labios y sonreímos.El Cabildo ahora. En su epoca era mucho más grande de lo que es hoy.Salir de viaje y volver a Buenos Aires me dio la posibilidad de mirar diferente, de ver distinto, de descubrir que realmente todo es “según con los ojos que se esté mirando”. Y ahora más que nunca no quiero cambiar mi nueva mirada, mi nueva forma de ver. Quiero admirar las cosas buenas siempre, el vaso medio lleno, el sol detrás de las nubes.Bonus Track:"Mi Buenos Aires Querido" cantado por Carlos Gardel.Mi Buenos Aires querido,cuando yo te vuelva a ver,no habrá más penas ni olvido.El farolito de la calle en que nacífue el centinela de mis promesas de amor,bajo su inquieta lucecita yo la via mi pebeta luminosa como un sol.Hoy que la suerte quiere que te vuelva a ver,ciudad porteña de mi único querer,oigo la queja de un bandoneón,dentro del pecho pide rienda el corazón.Mi Buenos Aires, tierra floridadonde mi vida terminará.Bajo tu amparo no hay desengañovuelan los años, se olvida el dolor.En caravana los recuerdos pasancomo una estela dulce de emoción,quiero que sepas que al evocartese van las penas del corazón.Las ventanitas de mis calles de Arrabal,donde sonríe una muchachita en flor;quiero de nuevo yo volver a contemplaraquellos ojos que acarician al mirar.En la cortada más maleva una canción,dice su ruego de coraje y de pasión;una promesa y un suspirarborré una lágrima de pena aquel cantar.Mi Buenos Aires querido....cuando yo te vuelva a ver...no habrá más penas ni olvido...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>