<author id="d0499b646df766ebabc0ccb8fa9ef1c1" url="elhombremediocre.blogspot.com" feed="http://elhombremediocre.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="7af5e8540a30ed94f3f8671483b2e6d" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2007/06/fsica-cuntica-la-interpretacin-de-los.html">			<content><![CDATA[Últimamente, la programación de la televisión de aire Argentina deja bastante que desear cultural e intelectualmente. Igualmente, hay una publicidad que me pareció muy buena, sobre todo por lo relacionado (según mi persona) que está con una interpretación de la física cuántica y asimismo con un cuento de Jorge Luís Borges. ¿Cómo es eso? ¿Qué tiene que ver la física cuántica con una publicidad y un cuento de Borges?Empecemos por la física cuántica. Las leyes de la mecánica cuántica describen el comportamiento del mundo microscópico; esto es, de objetos como átomos, electrones, moléculas, etc. invisibles a nuestros ojos. Éstos objetos no se comportan como los elementos a los que estamos acostumbrados a tratar, que nosotros sometemos a las leyes de la mecánica clásica o newtoniana.Pongamos un ejemplo. Imaginemos un partido de fútbol; un penal. La pelota se coloca a una distancia aproximada de nueve metros del arco. Digamos que esa posición cero y velocidad cero conforman el estado cero de la pelota. En el instante siguiente a ser pateada, el balón se encuentra en un estado uno, con una posición uno y velocidad uno también. En el estado sucesivo, el dos, la pelota va a tener una posición dos y una velocidad dos también. Y así sucesivamente hasta un estado n. Podríamos decir, que la sumatoria de estados es en definitiva la trayectoria de la pelota. La curiosidad de todo esto, es que en la mecánica cuántica estas descripciones no funcionan. Las partículas microscópicas no aceptan una descripción en la que indicar su estado en un momento dado se corresponda con indicar, haciendo una analogía con la pelota, su velocidad y posición o, para tener en cuenta otros parámetros, con la energía y el tiempo. En conclusiones, en la mecánica cuántica, indicar el estado de una partícula en un momento dado, es indicar una cierta función que conlleva la probabilidad de que la partícula este en una cierta posición con una determinada velocidad, por ejemplo. Esto fue lo que publico Heisenberg en 1927 en su famoso principio de incertidumbre. Otras de las características de la mecánica cuántica es una propiedad física llamada superposición cuántica. Esta propiedad carece totalmente de intuición para el mundo en el cual estamos acostumbrados a vivir. Para tratar de entenderlo mejor, sigamos con el ejemplo de la pelota de fútbol. Supongamos que estábamos mirando dicho partido por televisión, y que en el instante en que el jugador estaba por patear la pelota, se corta la energía eléctrica y no podemos saber si fue gol o no. Para las leyes cuánticas, hasta que un observador, ya sea por medio de un instrumento de medición o no, interfiera en la observación, la pelota se encontraría en un estado de superposición. 50% 100% gol y 50% 100% no gol. Recién al regresar la energía, y por el solo hecho de ser observadores, haríamos colapsar esa superposición de estados, dejando lugar a solo un estado, es decir, gol o no gol.Dicha forma de resolver esta paradoja de la superposición cuántica, es la conocida como la interpretación de Copenhagen, que fue postulada en 1927 por el físico danés, Niels Bohr, del que hablé en alguna oportunidad.Pero existe otra manera de salvar esta paradoja. La misma fue propuesta en una tesis doctoral por Hugo Everett III publicada en 1957 bajo el nombre de “Formulación de los estados relativos de la mecánica cuántica”. Esta tesis doctoral, fue ampliada por Bruce DeWitt en 1971 bajo el nombre de “La interpretación de los muchos mundos de la mecánica cuántica”.Tal interpretación formula, básicamente, la idea de que por cada superposición de estados, el observador de estas, se encontraría también en una superposición de estados. Fundamentalmente, por cada superposición, se estarían creando múltiples universos, donde cada uno de estos universos correspondería a cada uno de los estado superpuestos.Al comienzo del artículo escribí que la interpretación estaba relacionada con un cuento de Borges. Este es “El jardín de los senderos que se bifurcan”, del que copio un par de párrafos:"[...] En todas las ficciones, cada vez que un hombre se enfrenta con diversas alternativas, opta por una y elimina las otras; en la del casi inextricable Ts'ui Pên, opta —simultáneamente— por todas. Crea, así, diversos porvenires, diversos tiempos, que también, proliferan y se bifurcan. [...]"“[…] …El jardín de los senderos que se bifurcan es una imagen incompleta, pero no falsa, del universo tal como lo concebía Ts'ui Pên. A diferencia de Newton y de Schopenhauer, su antepasado no creía en un tiempo uniforme, absoluto. Creía en infinitas series de tiempos, en una red creciente y vertiginosa de tiempos divergentes, convergentes y paralelos. Esa trama de tiempos que se aproximan, se bifurcan, se cortan o que secularmente se ignoran, abarca todas las posibilidades. No existimos en la mayoría de esos tiempos; en algunos existe usted y no yo; en otros, yo, no usted; en otros, los dos. En éste, que un favorable azar me depara, usted ha llegado a mi casa; en otro, usted, al atravesar el jardín, me ha encontrado muerto; en otro, yo digo estas mismas palabras, pero soy un error, un fantasma. […]”Curiosa similitud, sobre todo porque Borges escribió este cuento en 1941, casi 16 años antes de la primera postulación de Everett III. Parece que fue un adelantado, no solo en literatura, sino también en física, aunque dijo que lo único que sabía de física era el funcionamiento del barómetro.La publicidad a la que hacia alusión:Por cada elección que hace el protagonista, el universo se bifurca.Muy interesante. Lo único que me da miedo de todo esto, es que en realidad pueda existir un universo paralelo donde el golazo que el Chango Cárdenas hizo en el desempate de la copa intercontinental que ganó Racing Club contra el Celtic en 1967, no haya entrado.]]></content>
		</document>
		<document id="4517e89309f663672d3eb77c59d1c590" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2007/07/el-sentido-de-la-matemtica.html">			<content><![CDATA[Siempre que discuto (discutir en el sentido de intercambiar opiniones) con alguien las finalidades de las ciencias matemáticas, me es muy difícil encontrar las palabras justas para explicar porque creo que es indispensable el conocimiento (aunque sea mínimo) de las mismas. Creo que más allá de las aplicaciones cotidianas y profesionales que se pueden extraer de la matemática, ésta encierra un empleo que nunca pude manifestar y que Galileo Galilei expresó de manera maravillosa en “El ensayador”:"[...]La filosofía está escrita en ese grandísimo libro que tenemos abierto ante los ojos, quiero decir, el universo, pero no se puede entender si antes no se aprende a entender la lengua, a conocer los caracteres en los que está escrito. Está escrito en lengua matemática y sus caracteres son triángulos, círculos y otras figuras geométricas, sin las cuales es imposible entender ni una palabra; sin ellos es como girar vanamente en un oscuro laberinto.[...]"Cada vez que entable otra conversación acerca de las finalidades de la matemática, simplemente les contestaré lo que Galileo, o por lo menos haré que lo lean. Puede gustar o no la matemática, pero cuán cierto es lo que afirma este gran científico.]]></content>
		</document>
		<document id="e56a55cca9c67dcfe865aae0867b6524" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2007/08/desaparicin-de-agosto.html">			<content><![CDATA[Comenzó el día nublado, tan nublado que parecía que el eclipse total de Luna iba a hacer honor al nombre del fenomeno celeste y nos iba a abandonar, como sucedío en Marzo.De a poco las nubes fueron dispersándose dejando ver a la tímida Selene. Tanta era su timidez que despacio fue poniendose colorada; y tanta era, que se termino escapando, huyó, antes de que termine el espectáculo.Duro poco, pero fue precioso. Entre las nubes y la cercanía al horizonte, la visibilidad se mantuvo poco menos de una hora, desde las 0610 hasta aproximadamente las 0700, en mi caso. Me quedé con ganas de más. El poco tiempo bastó para hacer mis primeras incursiones en la astrofotografía, que, para ser las primeras, me dejaron bastante conformes. Aunque claramente, queda mucho por aprender y mejorar.Fotos del último abandono lunar de 2007 tomadas en el barrio de caballito de la Ciudad Autónoma de Buenos Aires, Argentina:Preparense para el próximo 11 de Septiembre. Esta vez le toca a su hermano Helios, o mayormente conocido como Sol.]]></content>
		</document>
		<document id="84bc9c853f2656adfe06778f58931126" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2007/09/el-milagro-atmico-de-la-vida.html">			<content><![CDATA["En primer lugar, para que estés ahora aquí, tuvieron que agruparse de algún modo, de una forma compleja y extrañamente servicial, trillones de átomos errantes. Es una disposición tan especializada y tan particular que nunca se ha intentado antes y que solo existirá esta vez. Durante los próximos muchos años –tenemos esa esperanza-, estas pequeñas partículas participaran sin queja en todos los miles de habilidosas tareas cooperativas necesarias para mantenerte intacto y permitir que experimentes ese estado tan agradable, pero tan a menudo infravalorado, que se llama existencia.Por qué se tomaron esta molestia los átomos es todo un enigma. Ser tú no es una experiencia gratificante a nivel atómico. Pese a toda su devota atención, tus átomos no se preocupan en realidad por ti, de hecho ni siquiera saben que estás ahí. Ni siquiera saben que ellos están ahí. Son, después de todo, partículas ciegas, que además no están vivas. (Resulta un tanto fascinante pensar que si tu mismo te fueses deshaciendo con unas pinzas, átomo a átomo, lo que producirías seria un montón de fino polvo atómico, nada del cual habría estado nunca vivo pero todo el habrías sido en otro tiempo tu.) Sin embargo, por la razón que sea, durante el periodo de tu existencia, tus átomos responderán a un único impulso riguroso: que tú sigas siendo tú.La mala noticia es que los átomos son inconstantes y su tiempo de devota dedicación es fugaz, muy fugaz. Incluso una vida humana larga sólo suma unas 650000 horas y, cuando se avista ese modesto límite, o en algún otro punto próximo, por razones desconocidas, tus átomos te dan por terminado. Entonces se dispersan silenciosamente y se van a ser otras cosas. Y se acabo todo para ti.De todos modos, debes alegrarte de que suceda. Hablando en términos generales, no es así en el universo, por lo que sabemos. Se trata de algo decididamente raro porque, los átomos que tan generosa y amablemente se agrupan para formar cosas vivas en la Tierra, son exactamente los mismos átomos que se niegan a hacerlo en otras partes. Pese a lo que pueda pasar en otras esferas, en el mundo de la química la vida es fantásticamente prosaica: carbono, hidrogeno, oxigeno y nitrógeno, un poco de calcio, una pizca de azufre, un leve espolvoreo de otro elementos muy corrientes (nada que no pudieses encontrar en cualquier farmacia normal), y eso es todo lo que hace falta. Lo único especial de los átomos que te componen es que te componen. Ese es, por supuesto, el milagro de la vida."Extraído de "Una breve historia de casi todo" de Bill Bryson.]]></content>
		</document>
		<document id="ce1d57b136fbdbde21e0bbe7ec2e9968" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2007/09/habr-que-esperar-tres-aos.html">			<content><![CDATA[11 de Septiembre de 2007. 0730 horas. Nubes y más nubes. Lluvia y más lluvia. Hay quienes afirman que las malas condiciones meteorológicas causan melancolía; muchísima más si éstas malas condiciones impiden visualizar un eclipse parcial de Sol. En fin, muchísimos habitantes de la Argentina nos quedamos con las ganas y tendremos que esperar hasta el año 2010 para, si las nubes quieren, poder observar otro eclipse de estas magnitudes.Pero no todo fueron gotas y vapor de agua en suspensión aglomerados para no dejarnos ver a la Luna ocultando el Sol, ya que en varias localidades argentinas se pudo apreciar. Adjunto varias fotos hechas por aficionados.Rio Cuarto, Cordoba:Bariloche, Rio Negro:Ushuaia, Tierra del Fuego:Recordemos que un eclipse parcial de Sol es la ocultación del mismo (en este caso parcial) por la interposición de la Luna. Si bien nuestro satélite natural es casi 400 veces mas chico que el Sol, éste se encuentra casi 400 veces mas lejos de nosotros y por lo tanto sendos astros muestran similitudes con respecto al tamaño. Simple perspectiva.]]></content>
		</document>
		<document id="ed09130d16a883b9866fa5b44832d21e" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2007/11/el-conocimiento-quita-belleza.html">			<content><![CDATA["Los poetas dicen que la ciencia les quita belleza a las estrellas, al decirnos que son meramente átomos de gas apelmasados. No hay tal `meramente´. Yo también puedo ver y sentir las estrellas en una noche clara. Pero, porque sé un poco, ¿veo y siento más o veo menos? Varado en esta Tierra nuestra, calesita en el espacio, veo la luz que viene viajando desde hace un millón de años. Quizá la sustancia de la que estoy hecho es el gas de una estrella ya olvidada, así como ahora vomitan sustancia las estrellas que veo brillar en la vastedad de los cielos. También puedo mirar las estrellas con el gran ojo del telescopio del observatorio, y verlas alejándose de un punto de partida donde quizás hayan estado todas juntas. ¿Cuál es el patrón según el cual se mueven? ¿Qué significado tiene? ¿Cuál es el porqué? El misterio no se desvirtúa porque sepamos un poquito. Lo que sucede en la vastedad de los cielos es más maravilloso de lo que los poetas han podido imaginar...".Extraído de un discurso que Richard Feynman realizó en el Instituto Tecnológico de California (Caltech).]]></content>
		</document>
		<document id="6ba5c6d0fb2d2efb17dd8ddf6606615f" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2007/12/final-del-ao.html">			<content><![CDATA["Ni el pormenor simbólicode reemplazar un tres por un dosni esa metáfora baldíaque convoca un lapso que muere y otro que surgeni el cumplimiento de un proceso astronómicoaturden y socavanla altiplanicie de esta nochey nos obligan a esperarlas doce irreparables campanadas.La causa verdaderaes la sospecha general y borrosadel enigma del Tiempo;es el asombro ante el milagrode que a despecho de infinitos azares,de que a despecho de que somoslas gotas del río de Heráclito,perdure algo en nosotros:inmóvil."Poema de Jorge Luis Borges.]]></content>
		</document>
		<document id="3c9fa67ee334d7532f78a3e0bbb83468" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2008/01/eugenia.html">			<content><![CDATA[Déjame que te robe un besocomo roba la tarde en el silenciodiez minutos al reloj.Déjame que me instale al centrode tu pecho como si fuera ciertoque tu boca me llamó.Deja que el tiempo nos demuestre que los dosestamos hechos corazón a corazón,corazón a corazón.Déjame que te invente un sueñocomo suave por tu cabello bajanhasta tus hombros luna y sol.Deja todo y escapa ahorapor el espejo sola y miedo adentrointerrumpiéndome la voz.Guarda el secreto de esta noche en tu buródel mundo a un beso y de las once hasta las dos,y de las once hasta las dos.Eugenia, diluvio de estrellas.Eugenia, de un paso a tu huella,quién puede llegar.Deja el pacto de un hasta luegopor si acaso cayera en este juegomi inocente corazón.Deja tiempo para el encantoy la luz encendida de tu cuartopor si encuentro una razón.Deja una nota si tuvieras que salirque poco importa si no te olvidas de mí,si no te olvidas de mí.Deja incienso para la salay en ese piano negro media escalapor si llega una canción.Déjalo cual dragón chimueloy no le cuentes que si acaso vuelvoes porque debo algún perdón.Deja la llave y un te quiero en el jardínque a media tarde no respondo bien por míy nunca encuentro a donde ir.]]></content>
		</document>
		<document id="23b62362b782817e3d6f6379a140a02a" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2008/01/la-belleza-de-eos.html">			<content><![CDATA[Hace mucho tiempo realicé un artículo en el que trataba de explicar el porqué de la existencia de las auroras. Simplificando, y para el que no tenga ganas de leer el tedioso envío anterior: Las escasas moléculas y átomos de aire que se encuentran en las altas capas de la atmósfera son cargados de energía proveniente de partículas que expulsa el Sol. Ésta energía no se puede almacenar (una manera de acumularla es creando moléculas más complejas. Dicha energía se almacena en los enlaces entre los átomos), ya que al ser tan poco denso el aire a tales alturas, las moléculas y los átomos se encuentran bastante separados unos de otros (atómicamente hablando) y no pueden desprenderse de esa energía adicional. ¿Y qué mejor forma de deshacerse de tal energía? En forma de luz.Había anexado una foto al artículo, en donde se podía visualizar muy bien el fenómeno luminiscente de la representación de Eos. No obstante y recientemente, paseando por internet encontré un video impresionante. El mismo está filmado en Canadá, durante toda una noche. Aumentando un poquito la velocidad del mismo se puede apreciar la belleza de una aurora en una noche entera en poco más de un minuto. Quedé anonadado.Yo me quedaría toda una noche despierto para observarla...]]></content>
		</document>
		<document id="b220e4a09016b28917a8e5046838b1ab" url="http://elhombremediocre.blogspot.com/2008/02/distancia-al-horizonte.html">			<content><![CDATA[¿Quién no se preguntó alguna vez a que distancia se encontraba esa línea en donde se juntan el mar y el cielo?El grafico a continuación trata de representar la curvatura de la tierra y a un observador de altura a mirando hacia el horizonte. El radio de la Tierra esta representado por r y la distancia al horizonte es l, que es lo que queremos averiguar. ¿Cómo lo hacemos?Seguramente alguno se habrá dado cuenta: Utilizando el famosísimo teorema de Pitágoras. Para el caso del grafico que nos ocupa, podríamos enunciar que la sumatoria de las áreas de los cuadrados celeste y amarillo es igual al área del cuadrado verde, ¿no?Área verde = área celeste + área amarillo(r + a)2 = l2 + r2Si desarrollamos la ecuación, tenemos que:(r + a)2 - r2 = l2? (r2 + 2ar + a2) – r2 = l? (2ar + a2) = lDetengámonos un momento. Como la altura a es muy pequeña con respecto al radio de la Tierra, podríamos considerar despreciable el termino a2. Entonces concluimos que la distancia al horizonte es:? (2ar) ? lSabiendo el radio de la Tierra (aproximadamente 6400 kilómetros) y nuestra altura (tomo 1,70 metros como promedio), podemos calcular l:? (2 x 0,0017 x 6400) ? l4,6 km ? lSiempre supuse que se encontraba muchísimo más lejos.Esta manera de calcular la distancia al horizonte la encontré en un libro de Alberto Rojo, que se titula “La física en la vida cotidiana”, de la misma editorial que los libros de matemática de Paenza. Por cierto, muy bueno.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>