<author id="d061f172181ff63c748c0c2673a9617a" url="bloglemu.blogspot.com.ar" feed="http://bloglemu.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="c61f4c92c2f6737e7777cda3ba914507" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/agua-cianuro-y-mineria-del-oro-30-anos.html">			<content><![CDATA[BIODIVERSIDADLA - ANREDEn los últimas décadas, la minería metálica convencional de explotación de veta por galerías subterráneas ha sido desplazada progresivamente por la explotación de minas a cielo abierto, donde el mineral objetivo está disperso en minúsculas partículas, diseminadas en grandes yacimientos. "La clave está en que el cianuro permite recuperar más de un 97% del oro, frente]]></content>
		</document>
		<document id="1202e25869bc7bfa1e22993c8c5df460" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/argentina-se-construye-la-primera-casa.html">			<content><![CDATA[La ciudad argentina de Ushuaia, la más cercana a la Antártida de todo el mundo, inició este la construcción de la primera casa autosostenible de Latinoamérica, que utilizará energía solar y eólica para mantener la temperatura todo el año y reciclará sus propios residuos. El proyecto, que lleva el nombre de "Tol-Haru, la Nave Tierra del Fin del Mundo", está diseñado por la ONG Naturaleza]]></content>
		</document>
		<document id="aa5bfac231d55615c343cfb1d05694ef" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/argentina-testimonio-desde-la-provincia.html">			<content><![CDATA[Stop Harvard!La colonia argentina de Montaña, departamento de San Miguel, provincia de Corrientes, contó por cientos de años con miles de hectáreas cubiertas con bañados y tierras fértiles para la producción de alimentos y el pastoreo de animales. Sin embargo, en menos de una década, los monocultivos de pinos y eucaliptos se apoderaron del horizonte.Un equipo de activistas de Amigos de la]]></content>
		</document>
		<document id="a721de4f93293669dc1e1d8b695eb016" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/brasil-comunidad-aprueba-dos-areas.html">			<content><![CDATA[Por Corresponsales de IPSRÍO DE JANEIRO, (IPS) - En la primera mitad de 2014, Brasil podrá contar con dos nuevas unidades de conservación en la Amazonia  para proteger el Tabuleiro do Embaubal, el mayor sitio de desove de tortugas de América del Sur.El Refugio de Vida Silvestre, para la protección integral de unos 20.000 ejemplares de tortugas arrau (Podocnemis expansa), y la Reserva de]]></content>
		</document>
		<document id="484169dbf403ac1dbc7cf72afaae7f00" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/cambio-climatico-ultimas-noticias-sobre_7.html">			<content><![CDATA[Dahr Jamail Tom Dispatch Crecí planificando mi futuro, preguntándome a qué universidad me gustaría asistir, qué estudiaría y, más tarde, dónde trabajaría, qué artículos escribiría, cuál podría ser mi próximo libro, cómo pagaría una hipoteca y cuál sería la próxima excursión de montaña que me gustaría hacer.Ahora,  me pregunto sobre el futuro de nuestro planeta. Durante una]]></content>
		</document>
		<document id="eec2161197831a4bf35bf56a4c04ac25" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/chile-ambientalistas-celebran-pero.html">			<content><![CDATA[En la cartera de inversiones de Endesa para América Latina no figura la central Hidroaysén, documento del mes de noviembre que habla de siete centrales eléctricas a desarrollar pero no incluye el controversial proyecto.  Eso a pesar de que en el reporte del primer trimestre de la compañía si lo consideraba, de acuerdo a lo consignado por El Mercurio. La principal razón de Endesa,]]></content>
		</document>
		<document id="414bf1142966700fdddba0271897cb79" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/chile-el-gobierno-oculta-las-razones-de.html">			<content><![CDATA[ResumenEste fin de semana, en nuestra región, los incendios forestales han provocado cuantiosas pérdidas que se suman a las que ya habían ocasionado en Arauco y en Quillón. Según CONAF han surgido 18 focos. Entre estos, uno en Florida que incineró una casa en el sector San Lorenzo, otros dos incendios cerca de Quirihue, otro en el sector del lago Lanalhue, provincia de Arauco, también se]]></content>
		</document>
		<document id="f2cee304291775c2378b9fa9a812ee23" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/chile-la-impudica-industria-forestal-y.html">			<content><![CDATA[Por Alfredo SeguelExiste una violenta ofensiva por parte de sectores empresariales – políticos con el propósito de expandir los monocultivos de pino y eucaliptus a favor de las empresas forestales en Chile, prosiguiendo de esta forma con el legado pinochetista. El Senado hace algunos meses, con sectores políticos coludidos, aprobaron la idea de legislar la Ley de fomento forestal, existiendo]]></content>
		</document>
		<document id="5f2ff42cbc2d8d5e4b08ccd0b118120b" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/chile-urgencia-ley-monsanto-se-retiro.html">			<content><![CDATA[Ante la preocupación que ha suscitado la tramitación en el Senado de la Ley de Obtentores Vegetales, a la que finalmente ayer se le retiró la urgencia, la consejera regional indígena en Los Lagos, Claudia Pailalef sostuvo que esto se logró por la presión de las organizaciones sociales ya que el proyecto pone en riesgo la soberanía alimenticia de nuestro país.La iniciativa había sido]]></content>
		</document>
		<document id="d458541e2b3f378cb33734685737e711" url="http://bloglemu.blogspot.com/2014/01/el-funesto-imperio-mundial-de-las.html">			<content><![CDATA[Por Leonardo BoffLos buenos deseos de un año feliz son rituales. No pasan de ser simples deseos, pues no consiguen cambiar el curso del mundo donde los superpoderosos siguen su estrategia de dominación global. Sobre esto necesitamos pensar y hasta rezar, pues las consecuencias económicas, sociales, culturales, espirituales y para el futuro de la especie y de la naturaleza pueden ser]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>