<author id="d109a963019bcb6ceb66fecf2103bbd5" url="encerradosafuera.blogspot.com" feed="http://encerradosafuera.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ee889453f5ecd1c6df8eea958e93a2d9" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/10/ciudades-de-la-llanura.html">			<content><![CDATA[Me bajé del tren del otro lado del río para continuar el viaje. El Paraná se mostró infranqueable. O demasiado ancho para contratar un bote que me cruzara o por el túnel demasiado peligroso para hacerlo en bicicleta (además de prohibido). Una ciudad chica o un pueblo grande. Se iba la luz del atardecer ya. Un cielo de llanura y campo en todas las direcciones. En el Oeste del gran Buenos Aires donde nací algunas veces se podía ver ese cielo. Solo muy de vez en cuando y como un regalo que hacía soñar con otros lados. Por eso nunca me gustó el suburbio. Ni ni (ver How I met your mother y el problema de enamorarse de una chica del suburbio). El tren es demasiado largo para la estación así que bajé ya en el descampado recibiendo las cosas que me tiraban desde el furgón. En seguida me estaban conversando. En verdad la segunda parte del viaje comenzó antes de salir en la baticueva de Román donde Hugo le colocó a la bicicleta el portaequipaje delantero de su fabricación. La baticueva es un lugar increíble. Una especie de loft con muchas bicicletas en la pared expuestas como una galería de arte moderno. Había muchas más colgadas y estantes con toda clase de partes y uno en especial con cascos extraños. Las bicis eran todas distintas. Holandesas, inglesas, de carrera, auroritas o de heladero. Y muchas muchas más. Un gran tablero con fotos, notas y anotaciones varias; una biblioteca, una mesa central como para realizar una disección y una computadora con una pantalla enorme. A un costado la cama de Román. Más allá una cocina muy iluminada y todo lo necesario para un dandy. Un gran cartel de neón también: Polanski World. Con el pelo largo y los anteojos algo cuadrados estoy en mi faceta Woody así que parecía una reunión de directores pederastas.Lo que debía ser una simple compra por internet de un accesorio tomó el aire de conspiración y contracultura. Hugo me mostró fotos de sus bicicletas como otros hablan de sus guitarras. La primera noche dormí en el quincho de un club y a la mañana siguiente salí cortando por los caminos de tierra siguiendo las vías de otro tren. En la llanura los pueblos como islas destacan por la cruz o la torre de la iglesia. Es una linda sensación cuando aparecen. Después llego a la plaza donde siempre me hacen preguntas. Pensé que podría hacer un gran libro de fotos con los rostros de las personas que me van indicando el camino. Ayer anduve varios kilómetros por la ruta vieja hasta que me topé un pueblo inmovilizado por el tiempo. Unos quinientos metros más allá va la ruta nueva y el sonido del tráfico y los camiones como en un mundo paralelo. De este lado los pájaros y los tractores a paso de hombre. Una extraña sensación de ver el mundo en dos velocidades al mismo tiempo. En el pueblo adiviné que una puerta en una casa muy vieja era el almacén porque había un par de bicis en la entrada. Al lado había un taller. Dos tractores arrumbados, un cuatriciclo de la segunda guerra mundial si es que los hubo. Atendía un pibe y entre él y un cliente que recién había llegado en un Renault 12 me explicaron como continuar por el campo. Después fue un tipo en un café del siguiente pueblo; después una pareja en una 4x4 que crucé y por último un tipo con cara de bueno en un camioncito. Sería un buen libro ese de la serie de todos los retratos que me han traído hasta aquí. Incluiría también todos los mapas que me han dibujado en papeles varios. Pero los he tirado. Ingrato. Con el tiempo aprendí a preguntar. Antes le preguntaba a cualquiera y aceptaba cualquier respuesta. Por ahí no se puede. O es peligroso. Descubrí que nadie en general dice que no sabe. Se contesta lo que se sabe aunque lleve a otro lado. Otros saben muy bien un camino pero más allá una nube negra. Mejor no se meta; puede estar malo. Y ahí va que encuentro al tipo en el café y me dice, ¨como no muchacho es un camino hermoso y no se va a perder¨. Y fue un camino hermoso claro. Crucé un hurón y vi huellas de un Aguará Guazú. En verdad fue otro pibe que me dijo que entre a ese bar que hay un hombre que sabe. Y el que pregunta en verdad a veces hasta prefiere que le mientan. Que le digan que no vaya; que vaya por la ruta como todo el mundo que es más fácil. Todos andamos perdidos y queremos que nos digan algo que nos tranquilice. En el ipod Alcoholic Faith Mission. Santiago Bardotti.]]></content>
		</document>
		<document id="3de9e6b242e832f10d879cb6d4ec5ef4" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/10/diario-valdiviano-i-con-este-sol.html">			<content><![CDATA[Valdivia es, sin lugar a dudas, uno de los lugares más hermosos del mundo. Y su festival, el cual suele compararse (y ser hermanado) con el FICUNAM y el BAFICI, es un lujo. Desconozco los recursos económicos del evento y al final tampoco es algo tan importante. O sí, pero no será este el momento para tratar tan espurio tema. En la última -por ahora- película de Serra, la materia fecal se transforma en oro (¿y viceversa?) y, como bien se escucha en una película de Godard, el día que la mierda tenga valor, los pobres van a nacer sin culo. Soez y todo, siempre Godard aclarando el panorama. Pasemos a otros temas.Albert Serra y su Història de la meva morte. Así como alguna vez el prolífico y explotativo William Beaudine supo cruzar a Billy the Kid con el Conde Drácula y antes a Jesse James con la hija de Frankenstein (así como suena, no pregunten por qué la hija, vean la película), esta vez Serra imagina un improbable escenario en el que se cruzan las historias del transilvánico conde con las del escritor (y amante bon vivant o al revés) Giacomo Casanova. La primera parte de la película, no sólo repite viejas formas exitosas del cine de Serra, sino que también eleva la apuesta, mostrando las charlas a priori anodinas de un escritor amante de las palabras y los libros con su sirviente. El segmento dedicado a Casanova, es lo mejor de la película y nos hace creer que el reciente premio a mejor película que cosechó en Locarno, estaba más que justificado. Esta primera parte es luminosa incluso en sus más oscuros momentos fotográficos (increíble trabajo de Jimmy Gimferrer, Àngel Martín y Artur Tort, pero aquí no estamos para aplaudir técnicos), que logra imágenes muy difíciles hoy en día de ser respetadas (y reproducidas con justicia) por las actuales calidades técnicas y sus digitales formas de entender el cine y su proyección. En esa primera parte, repito, está lo mejor de la película y uno de los mejores momentos de todo el cine de Serra, un viaje en carreta por el bosque más verde que se haya visto en el cine (un verdor que relaciona la película con los paisajes de Valdivia) y que en su belleza, extrañamente, corta a la película en dos. En ese preciso momento, por motivos inexplicables, la mayoría del público abandonó la sala (marca de agua y especialidad de la factoría Serra), obviamente, los cinéfilos más duros (y críticos y jurados) permanecieron fieles hasta el final, a pesar de que el horario (llegando a las 24hs. horario favorito de las criaturas de la noche) hacía difícil mantenerse despiertos y con los sentidos alertas. Pero a Serra se lo quiere, aunque sea porqué hace enojar al enemigo. La segunda parte de Història de la meva mort, cuando hace su aparición el Conde Drácula (que aquí se pasea tranquilamente a la luz del día), es quizás lo más flojo de la película, aunque también de lo más extraño en toda la filmografía de Serra. Las contraposiciones entre la figura de Casanova y Drácula son muy obvias y este tipo de lecturas e interpretaciones es algo que el cine de Serra nunca necesitó. En esta segunda parte, en donde el mal se adueña de la película, es donde el film se transforma en un objeto tan extraño como discutible. Y es algo que va más allá de algunas ridículas escenas protagonizadas por el conde de marras. Sobre todo después del tan criticado, y tomado a la sorna, Drácula 3D del grandísimo Dario Argento. En fin, ya tendremos tiempo de seguir hablando de Serra y su nueva película.Un programador argentino, de un festival que comparte con Valdivia los lobos marinos y los perros callejeros, me asegura que la película será (serrá) vista en el festival que programa. El problema, al fin de cuentas, es uno de las batallas eternas del cine. El verdadero monstruo no es otro que esa bestia siempre sedienta de sangre llamado cine de qualité. Un monstruo que está siempre esperando y observando a los directores a través de las ventanas, eternamente dispuesto a ser invitado para arruinar filmografías a pura maldad, gestos crueles, vestuarios de épocas y pelucas platinadas. La mayoría de los directores (Bonello con L’Apollonide quizás sea una excepción), al enfrentarse a esta bestia negra suelen terminar esclavizados a un cine que, a pesar de estar muerto hace años, aun se pasea vivito y coleando, siendo respetado y admirado por todo el mundo. Premios locarnianos incluidos. La comparación con el conde Drácula (y cualquier criatura vampírica) es demasiado obvia, lo acepto, pero aquí terminamos la discusión por ahora, ya que el sol empieza a asomarse por la ventana del hotel y este joven cronista debe, luego de acomodar su negra capa, volver a sus aposentos.Marcelo AldereteFotos: Sung Kyoung Moon]]></content>
		</document>
		<document id="f768a8e28c398122e55bb488de0206ab" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/10/festi-laptra-en-el-konex-line-up-y.html">			<content><![CDATA[El sábado 26 de octubre en la Ciudad Cultural Konex (Sarmiento 3131) se hará la tercera edición del Festi Laptra, una jornada en la que los artistas del sello originario de La Plata presentarán en vivo sus nuevas producciones.Las entradas anticipadas salen $60 y se consiguen en Oíd Mortales (Av. Corrientes 1145 Loc. 17, tel 011-4382-8839), Kanishka (Gal. Bond Street Av. Santa Fe 1670 Loc.42, tel 011-4811-5264), La Disquería (54 653 1/2 entre 8 y 9, tel 0221-4219373, La Plata) en la boletería de Konex (Sarmiento 3131 de 12 a 20 horas capital) y en Ticketek.+ info: http://laptra.com.ar/Line up y horarios:ESCENARIO LAPTRA:16:00hs: LOS ZAPPING17:00hs: KOYI KABUTTO18:00hs: MAPA DE BITS19:00hs: LOS JAPON20:00hs: JAVI PUNGA21:00hs: ATRAS HAY TRUENOS22:00hs: HOJAS SECAS22:45hs: GO-NEKO!23:30hs: 107 FAUNOSESCENARIO EL TIGRE:16:30hs: ANTOLIN17:30hs: MI PEQUEÑA MUERTE18:30hs: RENO Y LOS CASTORES COSMICOS19:30hs: LAS LIGAS MENORES20:30hs: BESTIA BEBE21:30hs: EL MATO A UN POLICIA MOTORIZADO]]></content>
		</document>
		<document id="7e6abe0f1221c0723280115ad0569726" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/10/la-cabeza-del-chivo.html">			<content><![CDATA[Son días larguísimos. Varios días adentro de uno que se van desplegando. O sucediendo en etapas como cuando se sube una montaña y a cada rato hay una nueva vista que supera a la anterior. A veces cierro los ojos y miro hacia atrás y una estela de imágenes me lleva al mismo momento en que desperté y empecé el día. El movimiento del bote que no se va. Abrí los ojos y vi las sierras y el dique y el cielo amenazante. Rápido estaba bajando al pueblo que dormía y un panadero gentil y solidario con los que viven a deshoras me dio pan que todavía estaban preparando. La tormenta se quedaba en las montañas y yo me iba al desierto. Pero llovió en el desierto. Avancé en una especie de desfiladero entre nubes. Mientras llovía en otros lados a mí me tocaron apenas unas gotas que me refrescaban. Al sur un cielo púrpura que nunca había visto. Un ciervo salió al camino y yo anduve y anduve mientras escuchaba a Brendan Canning (aka BSS). Viejos amigos. Después me pierdo un poco. Una larga bajada, un auto solitario en el espejo retrovisor, caranchos revoloteando. A mitad de camino, justo cuando las sierras a mis espaldas habían desaparecido, hacia el frente relucían las Sierras de las Quijadas. Después lo encontré a Guillermo en la entrada de una reserva provincial en medio de la nada y esperando a nadie como un personaje de Kafka. Charlamos, hablamos de la soledad y comimos chivito que había quedado del día de ayer. Mientras me decía lo difícil de soportar tanto silencio desmembraba la cabeza del bicho. Le sacó los sesos, le cortó la lengua y la peló. Yo comí cerebro en homenaje a Lecter. Después seguí y entonces era otro día con sol y al Norte una tormenta gigantesca que encontraría por última vez al atardecer. Esas nubes algodonosas que se ven desde los aviones y una gran masa central de algo, como una galaxia, puro volumen en el cielo. Llegué al parque y aparecieron las torres rojas y un gran valle que cambiaba de color según descendía el sol. Y los desfiladeros y las golondrinas planeando como aviones de guerra en un videojuego. Y ese silbido de los cientos de pájaros haciendo un eco increíble y yo solo ahí. Y se fue la luz y la luna ya estaba arriba y cuando caminé hacia el otro valle estaba la tormenta otra vez ahí todavía más majestuosa ahora con unos toques naranjas del sol que se fue. Y caían rayos, y retumbaba y yo miraba y miraba… Santiago Bardotti]]></content>
		</document>
		<document id="a9d2c55a8ad90ff30f93cfa269f87ed2" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/10/las-palabras-y-las-cosas.html">			<content><![CDATA[Cuando entré a la provincia de San Luis encontré unos convenientes carteles para extraterrestres. Junto a la Iglesia del primer pueblo había un cartel diciendo claramente y para que no quedaran dudas: Iglesia. Y más adelante, en medio del campo: Zona Rural. Otros carteles no son tan explícitos; por ejemplo uno decía ¨Terminantemente prohibido acampar o hacer pic nic¨. Debería decir algo más claramente: ¨Prohibido hacer gronchadas o cosas de negros¨. Eso era ya en la parte del campo monono. De golpe, el camino entre los cerros se hizo empedrado y con farolitos. Parecía que había entrado a un country todo estaba diseñado según la idea del campo que tienen las señoras con programas de cable de decoración de interiores. Pero esto era el exterior. Después me contaron que estaba a los pies de la casa de gobernador y todo se hizo más claro. En otra época contaba con un vocabulario afrancesado para decir que esto no es una pipa. Pero fui perdiendo las palabras. Y en efecto, un poco más adelante, encontré una aldea alienígena. Una eco aldea donde moran entre otros seres increíbles , Vladimiro, el payaso punk y un crono biólogo parecido a Frank Zappa en sus momentos brillantes (muchos) y a Fito Paez en sus momentos de debilidad.Fito Paez, como Cortazar o Sábato, son momentos en el desarrollo del artista. Que deberían desaparecer a riesgo de cosas feas. Me recibieron con los brazos abiertos y como nunca lo merezco. Los alienígenas son seres de historias variadas y con muchas peripecias. La crono psicología estudia el tiempo en la cabeza. O, por ejemplo, por qué tenemos días buenos y días malos; cambios en el humor que más vale parecen cambios metafísicos. Estudia por qué, en un segundo, todo lo que iba para bien vira para mal. O viceversa. Cuando bajaba a Las Quijadas a toda velocidad paré a mirar unos pájaros y al retomar el camino la bicicleta estaba pesada, la tormenta se venía encima y hacía frío. En un segundo. Otra vez dije unas palabras que no debería haber pronunciado y una historia se terminó para siempre y no solo; se convirtió en otra cosa. Dj malhumor y el payaso punk se reconocieron de inmediato. Al principio se miraron con recelo, muy propio de sus caracteres desconfiados. Después compartieron un whisky como grandes amigos que eran. Por la noche se celebró una fiesta con un costillar exquisito. La Argentina es el único lugar del planeta donde las comunidades eco friendly son carnívoras. Casas hermosas echas de barro, paja y botellas; paredes curvas y distintas; cada casa como un rasgo de personalidad. Cada objeto que había tenido una función convertido en otra cosa. En algún momento, Charly Zappa me contó al pasar que la arquitectura (la arquitectura monona por ejemplo) solo ha estado al servicio de crear necesidades innecesarias. La arquitectura verdadera es un impulso del hombre para enfrentar los elementos. En un momento salí a la oscuridad de la noche y uno de los hijos adolescentes se puso a tocar un piano viejo. Tocaba unas notas que me recordaba al pianista belga Wim Mertens. La música perfecta que llega cuando llega; siempre de improviso. Unknown kid at night practicing with the piano. Santiago Bardotti (aka Dj Malhumor).]]></content>
		</document>
		<document id="27a470b9be06a154f37c38ec51006744" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/10/los-sub-confia.html">			<content><![CDATA["La música no es mérito nuestro. La sintonizamos, yo diría medio de pedo" tuitearon @lossub a mediados de septiembre linkeando a su hitazo "Todo lo que quiero en este momento, oh". El sintonizador del quinteto de Remedios de Escalada parece que tiene una muy buena antena y en su tercer disco recorre y encuentra sonidos familiares para que Los Sub se apropien de ellos con frescura e inviten a bailar, a poguear, a acelerar, a bajar un cambio y a mirarse los zapatos. A veces todo junto en un mismo tema.En este álbum de gran tapa stoneroseana hay estribillos de sobra como para cantar hasta que vuelva el invierno; hay baladas noise y baladas folkies, una pedalera en llamas en “En tu cara”, una remontada supersónica en “Confía” y un cierre con un coro bien motorizado en “El equipo de rescate” (con Alejandro Schuster de Viva Elástico). Y además está “Hippies”, uno de esos temas inagotables que esconden varias canciones dentro suyo. En pocas palabras: Es rock con acento británico, es noise, es pop, es sicodélico, es punk, es la suma de todo esto. Acá hay distorsión, sutileza y mil discos escuchados.Para escuchar: para encarar un día de sol. Volviendo a casa de noche.Recomendado si te gusta: Pixies, Flaming Lips, The Who, el Primal Scream más rollinga.Dijo Víctor: "esto es más noventoso que Ruth Infarinato!"Link: http://www.sub-web.com.ar/J. (@encerradoafuera)]]></content>
		</document>
		<document id="d7991e73791cc555780f9812d10ad450" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/11/3er-ciclo-de-cine-chileno-contemporaneo.html">			<content><![CDATA[Desde el 28 de noviembre al 1 de diciembre las nuevas salas del Centro Cultural San Martín (Sarmiento 1551, subsuelo), recibirán a ocho films y varios invitados provenientes del país vecino. Con la exhibición de recomendables films como "Joven y Alocada", de Marialy Rivas y "Soy Mucho Mejor Que Vos", de Che Sandoval, el ciclo propone una recorrida por la producción chilena más reciente.Entre otras películas se podrán ver  "Il Futuro", tercer largometraje de  Alicia Scherson ("Play", "Turistas"), adaptación de "Una novelita lumpen?" del escritor Roberto Bolaño y El Tío (estreno en Argentina), ópera prima de Mateo Irribaren (guionista de "Tony Manero" y "Post Mortem").El ciclo contará con la presencia de varios invitados que estarán presentes en las proyecciones: la actriz Blanca Lewin ("Bombal"); el actor Alejandro Goic ("Carne de perro", "Joven y alocada", "Bombal"); Marialy Rivas directora de "Joven y Alocada"; Mateo Irribaren e Ignacio Santa Cruz  director y actor de "El Tío"; y Che Sandoval y Sebastián Brahm, director y actor de "Soy Mucho Mejor Que Vos".Las entradas salen $20 ($12 para jubilados y estudiantes) y estarán a la venta en el C.C. San Martín y en www.tuentrada.com.Programación:Jueves 28/1117:00HS: IL FUTURO (de Alicia Scherson) 94'19:45HS: JOVEN Y ALOCADA (de Marialy Rivas) 92'Viernes 29/1117:00HS: BONSAI (de Cristián Jiménez) 102'19:45HS: EL TÍO (de Mateo Irribaren) 107'Sábado 30/1117:00HS: LOCACIONES, BUSCANDO A RUSTY JAMES (de Alberto Fuguet) 91'19:45HS: CARNE DE PERRO (de Fernando Guzzoni) 81'Domingo 01/1217:00HS: BOMBAL (de Marcelo Ferrari) 85'19:45HS: SOY MUCHO MEJOR QUE VOS (de Che Sandoval) 85'+ info: https://www.facebook.com/CineChilenoEnBsAs]]></content>
		</document>
		<document id="6bdddef89f19d90c9a91637a05d98e10" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/11/bajo-el-volcan.html">			<content><![CDATA[Hace un tiempo recibí un mail del hijo de Mary. En un mail general; emotivo y a la vez formal, contaba que su madre había muerto rodeada de sus seres queridos luego de un breve y fulminante cáncer. Conocí a Mary brevemente hace unos años en un tour por la Patagonia al que llegó por casualidad. Era irlandesa como su amiga Katy que vivía en Nueva York y la había llevado (también se había llevado a sí misma por así decirlo) por equivocación. Ambas habían sido enfermeras todas su vida y eran dos personas muy educadas, amables y humanas (no todos los humanos son humanos). Las dos tenían más de setenta años y de golpe se encontraron en un tour para caminar en las montañas por días enteros. El único equipo que tenía Mary para enfrentar el duro clima patagónico eran unos zapatos abotinados y la ropa rústica que usaba para cuidar su jardín en Cork. Delicioso. Lejos de protestar con la compañía de turismo que las había enviado decidieron disfrutar de la aventura. Todas las mañanas se levantaban con el resto del grupo para desayunar juntos, vernos prepararnos contentos y al atardecer vernos regresar demolidos. Ellas se quedaban disfrutando el aire de la montaña y del paisaje imponente. ¨No puedo dejar de mirar esa cosa¨ me dijo Mary risueña señalándome el macizo del Payne majestuoso que esa semana permaneció sin nubes para nosotros en una rara brecha de buen tiempo. Otra noche, volviendo caminando por la ciudad vacía de Calafate tuvimos una conversación de persona a persona. Me contó de su viudez, de sus hijos crecidos y felices con sus familias viviendo en diferentes partes de Inglaterra y de sus días cuidando su jardín. Lo recuerdo como un momento de conexión claro y distinto, esos instantes especiales como cuando uno se enamora o conoce a una persona que lo hace sentir diferente. No tenemos nombres para esa clase de relaciones y momentos. Solo tenemos palabras para el amor romántico. No está del todo mal. No recuerdo bien qué fue lo que yo mismo le conté. Seguramente fui lúcido por unos segundos con mi propia vida durante esa breve caminata nocturna para volverme un estúpido como siempre la mañana siguiente. Después del viaje Mary me escribió repitiéndome que me esperaba en su jardín en Irlanda al que no pude llegar a tiempo. ¨No puedo dejar de mirar esa mole inmensa¨ me dijo palabras más palabras menos. Como ahora que estoy bajo el Volcán. No puedo dejar de mirarlo y tengo la compulsión extraña de querer estar todo el tiempo bajo su órbita. Hay un disco que escuché mucho llamado Under the Influence. Pero no recuerdo de quién. Podría googlear supongo. No es importante. Ya próximo a la zona de los volcanes en el sur de Mendoza conocí a un personaje que venía bajando en bicicleta desde Colombia. El camino nos juntó y sin quererlo seguimos por unos días el viaje juntos. Es un manipulador positivo y generoso que maneja a la gente a su alrededor con sus estados de ánimo y pura voluntad de que el mundo sea según su idea. En el proceso da todo lo que tiene. Hasta que terminé pagándole las comidas y escuchando sus idas y venidas mentales interminables. Con la claridad que dan los espacios abiertos podía ver su comedia y tragedia, verlo llorar de rabia (genuina) o juzgar injustamente a todo el mundo. Así y todo no podía apartarme. No solo por sus cosas buenas sino porque parecía que el destino quería que cabalgáramos juntos. Ayer salimos de caminata y un malhumor repentino lo hizo regresar. Pude continuar solo aunque hizo todo lo posible para que no. Me sentí de golpe liviano. Vi cruzar por el camino una mancha marrón que tomé por un perro. Al regresar un paisano me preguntó si había alcanzado a ver el ciervo. ¿Qué había visto en verdad sí yo vi un perro? ¿Puedo decir ahora cuando regrese a la ciudad que vi un ciervo? Bajé pensando en eso y todavía no me puedo decidir. Santiago Bardotti. (aka dj malhumor)]]></content>
		</document>
		<document id="eddefa2c81147506c1221ff80efd40f6" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/11/guia-encerrados-afuera-para-pasarla.html">			<content><![CDATA[Si van para el Festival de Cine de Mar del Plata, no olviden llevarse nuestra Guía para Pasarla Bomba: un pequeño aporte para disfrutar a fondo de esa gran fiesta cinéfila.Este año, además de las recomendaciones y advertencias del caso publicadas en la Guía, convocamos a un grupo de amigos de la web para que aportaran su listado de recomendadas. Agradecemos a los que respondieron. Nos vemos allá.Jotafrisco   (Volantes de Privado) 1) No abras nunca esa puerta (1952), de Carlos Hugo Christensen.2) Los super 8 de Narcisa Hirsch.3) Los cortos de Cinepa4) Historia del 900 (1949) de Hugo del Carril.5) Buenos Aires en relieve (1954), de Don Napy.Daniela Kozak  (La conversación)Alemania, año cero: obra maestra de Rossellini sobre la degradación que siguió al fin de la guerra y la soledad de un nene que da vueltas por las ruinas de Berlín. Es, también, un impactante registro documental de cómo quedó la ciudad después de los bombardeos.El inquilino (The Lodger): el primer thriller de Hitchcock, sobre un asesino serial que mata rubias en Londres. La copia restaurada se ve increíble. Hay que verla en pantalla grande y con música en vivo. Lo mismo vale para The Ring y Blackmail. Stromboli, o eso que pasa si soltás a una bella –bellísima– estrella de Hollywood (Ingrid Bergman) en una película neorrealista. Me gusta todo lo que tenga que ver con Portugal. Quiero ver el foco Portugal Alterado entero y, en especial, E agora? Lembra-Me, de Joaquim Pinto.A Fuller Life: el documental que hizo Samanta Fuller, la hija del director de Casco de acero, para celebrar los 100 años de su nacimiento.Marcos Zurita (Pink Moon Radio) Drinking Buddies (Joe Swanberg)Ganas de verla: 5/5Algunas Razones: Joe Swanberg está más grandecito, sufrió  por amor y su hiperbulia productiva de hacer mil películas por año lo van a llevar, casi por una cuestión estadística, a hacer una película genial. Quizás sea ésta. Y si no es, será la próxima. O la próxima.Algunos Temores: Swanberg no tiene la consistencia de Aron Katz ni la sensibilidad de Bujalski. Es más torpe en general.Cuestión personal puesta en juego: el mumblecore fué lo último que me ENCANTÓ desde la pantalla. Y Swanberg es MUY parecido a un amigo cuya red de significaciones sociales es opuesta, lo que se me presenta como estar frente a la presencia de un mellizo bueno y uno maldito.Blind Detective / Drug War (Johnnie To)Ganas de verlas : 4/5Algunas razones: dos películas de tiros coreografiados  de Johnnie To. No hay más razones.Algunos temores: a veces la repetición da aburrimiento, pero aun en sus peores films, Juanci To te deja un regalo (pienso en la coreo de los paraguas en la pelicula sobre Pungas “Sparrow”).Cuestión personal: El western de Juanci To (Exiled) es uno de mis mejores recuerdos marplatenses. Para mí los íconos de La Feliz son : Lobos Marinos, Medialunas de Piazza(*), Pastas de La Placita y Juanci To. (¿se nota que me estoy autofestejando el chiste de Juanci To?)(*) no es de careta, son realmente ricas. Las de la Boston también pero no hay una Boston en un lugar lindo.Computer Chess (A. Bujalski)Ganas de verla 5/5Algunas razones: me encantan TODAS las películas de Bujalski. No sé cómo le saldrá una así más de época, pero programadores de juegos de ajedrez con anteojos gigantes(!) No veo la hora de verla.Algunos temores: cambia la estética y arriesga. Pero cuando Katz filmó un policial, la rompió, así que es un temor chiquitito. El espíritu nerd seguro lo salva.Cuestión personal: Mutual Appreciation me sacudió un montón en su época. No la volví a ver, pero me quedó el recuerdo de un mar de sutilezas que me ahogaron cual Alfonsina.La historia sin fin (W. Petersen)Ganas de verla 3/5Algunas razones: nunca la ví y gente muy querida suele decirme que a) tengo que verla b) soy un boludo porque no la ví c) no puedo creer que no la hayas visto, no tuviste infancia vos? d) bien de snob decir que nunca viste la historia sin finAlgunos temores: debe ser un embole sobredimensionado por gente que asocia la película a momentos felices de su infancia.Cuestión personal: ya estoy de vuelta, sólo se vive una vez.Las de la sección Filmoteca y Generación VHSGanas de verlas 5/5Algunas razones: cuando gente en la que confiás te dice “mirate esto”, uno va y mira. El “mirate esto” en un contexto de festival es seleccionar lo mejor del “mirate esto”. Imposible no tener ganas de meterse ya en las salas.Algunos temores: y sí, capaz que alguna es mas disfrutable sólo mirando el afiche y que alguien cebado te cuente el argumento, pero estás en el festival así que vas.Cuestión personal: hoy en día me da mas placer descubrir cosas viejas que ver la peliculita que hizo el francesito hypeado.Juan Pablo ÁlvarezTodo Bong Joon-Ho. La primera película que vi de Bong fue hace más de diez años y no sabía quién era, aunque bueno, nadie lo sabía, probablemente él tampoco. Sólo recuerdo que me reí mucho y que me enamoré para siempre de Du na bae. Era Barking Dogs Never Bite. De The Host no hay mucho más para decir que no sea GENIAAAAALLL con mayúsculas y letras repetidas. Peli monstruosa, satírica, aventurera, política, aplastante. Y Memories of Murder es otra locura, un policial desesperante que trabaja en lo imposible, en lo irrastreable. Las tres (junto a Mother, que no vi).se proyectan en el festival, no ir a ver ninguna sí que es un crimen.Computer Chess: Nerds participando en un torneo de ajedrez por computadoras en 1984 filmado como si fuese 1984. Ya de por sí, eso debería ser suficiente estímulo para ir a verla, pero hay mucho más. La película puede ser muy desconcertante al principio, todo parece un found footage, un mal documental, algo que alguien alguna vez filmó para probar una cámara y olvidó durante treinta años en una caja de galletitas, pero ojo, la aventura formal no es sólo un gesto, hay una progresiva deformación de materia y forma como no la hay en sus anteriores y grandes obras mumblecoristas.Detective Ciego: No la vi, pero le tengo mucha fe a Johnnie To con las comedias y la sinopsis de detective ciego promete mucho: Detective ciego con poderes psíquicos se asocia con una bella compañera que lo llama “dios de los detectives” para resolver crímenes. ¿Qué puede fallar?A Touch of Skin: Hace mucho que no sabía nada de Zhang Ke, o sí, escuché que estaba haciendo documentales para el gobierno chino, o algo por el estilo, por lo que inmediatamente, y sin más información al respecto, se ganó mi rechazo (desconozco si se enteró de ello). Ahora parece haber vuelto y en forma de película coral. Si no lo conocen y lo quieren tantear, pueden empezar con Unknown Pleasures y The World, dos ejemplos de cómo hacer grandes películas políticas sin hacer mucho aspaviento.Club Sandwich: Lo que más recuerdo de Temporada de patos era su capacidad de hacer reír con nada. Y eso sí que lo respeto. El deadpan es un arte muy complejo, que juega muy al límite, puede ser genial o puede ser una estupidez intragable. No es para cualquiera. La idea de Club sandwich además parece original e interesante, un coming of age que atraviesa también los cambios en los padres. A por ella.+ info: http://www.mardelplatafilmfest.com/28/]]></content>
		</document>
		<document id="84f72c91da971f3a49cd0dd6f03e5a06" url="http://encerradosafuera.blogspot.com/2013/11/imperdibles-del-28-festival-de-cine-de.html">			<content><![CDATA[Texto de Pablo Conde extraído de la Guía Encerrados Afuera Para Pasarla Bomba en el Festival de Mar del Plata 2013.- R100, de Hitoshi Matsumoto: El delirio extremo, desbocado, salvaje, puede ser llamado de acá en adelante R100. No hay nada que se compare a este desafío extremo de Matsumoto. Sin ponerse gráfica, la aventura de un hombre con su mujer en coma y un pequeño niño a su cuidado, pasa de ser un ascético melodrama a una comedia inesperada. El hombre contrata un servicio de dominatrices para que lo castiguen de manera azarosa, en pos de la búsqueda del placer desde la humillación. Todo se desmadra a niveles épicos. Conviene no saber más. Y conviene no perdérsela. Difícilmente haya algo más libre que esta película ahí afuera. Y después se puede discutir la diferencia entre libertad y libertinaje…- Why Don't You Play in Hell?, de Sono Sion: Se podría aseverar que este es el año en que el delirio vino de Oriente, en especial con la trilogía conformada por Sion, Matsumoto y Ki-duk. Aquí, unos entusiastas jóvenes cineastas se mezclan con dos bandos de yakuzas, inmiscuyéndose en una batalla a muerte que será registrada para la inmortalidad por un equipo técnico de frikis de cuidado. Imperdible, muy imperdible.- Moebius, de Kim Ki-duk: Ecléctico, como mínimo, el cine de Kim Ki-duk es difícil de encasillar más allá de sí mismo, toda una categoría. Aquí, una familia bastante poco normal se deja llevar por sus más bajos instintos, comenzando por la venganza de una mujer traicionada que comenzará por una mutilación. De allí en adelante, nada es predecible. Locura total, no recomendable para impresionables. Mantequitas…- Everyone's Going to Die, de Jones: Una de las tapadas del festival que hubiese brillado en la competencia internacional. Dos personajes a la deriva cruzarán sus vidas en un fin de semana en el que la nostalgia de lo no vivido lo tiñe todo. Inteligente, sagaz, reflexiva, un estudio de personajes que brilla por doquier.La tumba de Bruce Lee, de Julián Génisson, Lorena Iglesias y Aaron Rux. Este hipercreativo colectivo español se hace llamar Canódromo Abandonado. Sí, así empieza la cosa. La tumba de Bruce Lee es una de las chifladuras más adorables y estrambóticas que se puedan imaginar. Una pareja española viaja a Seattle en busca de dos objetivos casi opuestos: ella para cursar un seminario de autoayuda y liderazgo, él para conocer la tumba del legendario Lee. Un extraño personaje se les cruzará, desviando sus búsquedas o potenciándolas. Si en vez de una película estuviésemos ante un cómic, seguramente estaría firmado por Robert Crumb y el extraño tercer personaje sería interpretado por Mr. Natural. Terrible ser Flakey Floont, aquí. Una película extraña con un humor que puede dejar afuera a algunos y muy, muy adentro a otros.- Drinking Buddies, de Joe Swanberg. Cineasta, actor, productor, guionista y loquesea incansable, Joe Swanberg se le atreve a una apuesta un poco más grande en términos de producción y elenco de lo que acostumbra en su extensa obra. El resultado no podía ser mejor. Desde aquí siempre fuimos fans de Swanberg, por lo que cuesta un poco decir que probablemente esta es su mejor película hasta el momento. No es poco, para nada. Y no, no dijimos nada del mumblecore…- The Strange Colors of your Body Tears, de Hélène Cattet y Bruno Forzani. El extraño color de las lágrimas de tu cuerpo. No deberíamos agregar mucho más, ya que el título lo dice todo y mucho más. Cattet y Forzani son lo smismo de Amer, esa película que partió cabezas algunas ediciones atrás en el Festival. Para su segunda película decidieron redoblar la apuesta y volverse más enigmáticos y explosivos, logrando una de las películas más embriagadoras de los últimos tiempos. No hay que contar mucho, sólo que el matrimonio logra elevar su devoto fanatismo por el giallo a la enésima potencia, llevando todo más allá. No apta para impresionables y gente que le tema a la experimentación. Están avisados.- The Dirties, de Matthew Johnson. Como si fuese un documental casero, Johnson retoma hechos tan trágicos como habituales en los países del norte. Un par de maigos juegan a documentar un informe sobre "los sucios", todos los bullies que pululan por el ámbito estudiantil. Para ellos, Johnson (actor y director) tiene un plan muy concreto. Otra de las mejores películas de este año.- Little Feet, de Alexandre Rockwell. La vuelta de Rockwell -el de Hay una película en mi sopa (In the Soup ) y Cuatro habitaciones (Four Rooms)- a las base más pura de su cine. Filmada en blanco y negro y coguionada junto a su pequeña hija, Little Feet es una pequeña sorpresa, con la fuerza esplendorosa de la alegría infantil. Dos pequeños hermanos cuyo padre está apenas más presente que su recientemente fallecida madre, se las apañan solos en la vida cotidiana. Hasta que una aventura los planta en la calle, con un compañero de ruta y una misión. Da gusto, vean.- Videoclub, de Pablo Illanes. Es 1992. Los videoclubes son, más que una realidad, una obligación. De repente, una extraña epidemia de rabia o algo así se comienza a apoderar de la gente. El mejor recurso, sin dudas, será esconderse en el videoclub amigo. Illanes logra una película llena de frescura y buenas ideas, que por efectista no descuida el desarrollo de sus personajes.- Big Star: Nothing Can Hurt Me, de Drew DeNicola y Olivia Mori. Una película sobre Big Star. Si no saben quiénes fueron estos muchachos, no abandonen Encerrados Afuera. Bienvenidos: nos vamos a llevar muy bien, al menos después de que vean esta película…- Doomsdays, de Eddie Mullins. Dos ariscos squatters se meten a la fuerza en casas de verano sin rastros de sus dueños. Detrás de su anárquico accionar hay una fuerte ideología. O al menos eso es lo que ellos pretenden. Eventualmente, un par de nuevos compañeros se sumarán a esta causa sin nombre, haciendo que todo estalle en pedazos. El cinismo de esta película es único. Aplausos, por favor. Gracias. Nihilismo puro.- The Pervert's Guide to Ideology, Sophie Fiennes. Quienes vieron la obligatoria The Pervert's Guide to Cinema, sabrán de qué se trata esta "secuela", en la que Fiennes repite como directora y el filósofo Slavoj Zizek como insuperable maestro de ceremonias.- Teenage, de Matt Wolf: Usando como base el libro Teenage de Jon Savage, Wolf indaga en los comienzos del concepto de la adolescencia, una revolución moderna. Un documental realmente impresionante.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>