<author id="d15cd8d0406ddd849a0194c4252fdc63" url="nada-es-casual.blogspot.com.ar" feed="http://nada-es-casual.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="d7606730017dc3b37c8ca02ccd027d26" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/11/26-de-noviembre-de-1944.html">			<content><![CDATA[Mañana cumpliría 69 años. Hoy, que es feriado y muchos estamos en casa, es un buen momento para recordarlo, ya que mañana volveremos a la vorágine del laburo y la información, por eso les propongo ver la adaptación de uno de sus cuentos, que llevaron a la pantalla Daniel Araoz y Coco Silly, "Ella dijo", en la que justamente Daniel Araoz se manda un monólogo de 30 minutos IM PRE SIO NAN TE.Roberto Fontanarroza. Una pluma excepcional. Que lo disfruten.]]></content>
		</document>
		<document id="cce43622fe989aa4a4f352b89c3867ac" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/11/la-coherencia-de-macri.html">			<content><![CDATA[ABRIL DE 2012NOVIEMBRE DE 2013 Ahora, podes volver a dormir tranquilo,Antonia sigue viviendo en un país, que por suerte, no es gobernado por vos. ]]></content>
		</document>
		<document id="f17b50cd9009b34fa6e512a7fd1b8c02" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/11/massistas-en-espana-respuesta-del-pro.html">			<content><![CDATA[En la reciente gira que miembros del sector político de Sergio Massa, para rendir pleitesía ante la dirigencia española, leemos hoy el siguiente contrapunto que se dió a partir de las declaraciones de Felipe Sola con dirigentes del PRO:"No somos Macri ni lo queremos ser, no somos los neoliberales", le dijo Felipe Solá a Alfredo Pérez Rubalcaba (PSOE) ante Sergio Massa y los también presentes Joaquín de la Torre e Ignacio de Mendiguren, en lo que fue una clara estrategia de diferenciación ante uno de sus rivales en 2015 durante el encuentro que tuvo lugar en Madrid el viernes último.Me parece medio sonso hablar de eso en esa situación. Además, el neoliberalismo era el gobierno al que perteneció él (por Solá) En respuesta, Pinedo aseveró: "Nosotros tampoco somos los neoliberales. Solá fue candidato nuestro en 2009, no sé por qué esa diferenciación ahora. Me parece medio sonso hablar de eso en esa situación. Además, el neoliberalismo era el gobierno al que perteneció él", disparó Pinedo en alusión al pasado de Solá como funcionario del ex presidente Carlos Menem.El jefe del bloque Pro en la Cámara baja concluyó: "Nosotros no decimos `mi límite es alguien`, si ellos quieren que lo hagan. Nosotros creemos que hay que hacer cambios a futuro y crear consenso".Por su parte, el subsecretario de Asuntos Públicos del gobierno porteño y ex candidato a diputado, Alvaro González, consideró que esa diferenciación hecha por el massismo "sin duda tiene que ver con el miedo que tienen al crecimiento de Macri como candidato. "Macri tiene mucha más espalda que Massa y se les hará complicado competirle. Massa hoy está disfrutando del éxito más corto del mundo, porque ganó las elecciones y ya nadie se acuerda, hoy la figura del momento es (el jefe de Gabinete, Jorge) Capitanich", agregó.González, funcionario muy allegado al jefe de los ministros porteños Horacio Rodríguez Larreta, agregó: "En vez de explicar lo que dijeron en Maderid ellos tiene que explicar que no son nada del gobierno actual y que son algo diferente".Fuente: EnOrsai ]]></content>
		</document>
		<document id="8c971c86acac903fcf835d6c8ffc3dff" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/11/nicolas-sarkozy-nos-da-consejos-fah.html">			<content><![CDATA[Resulta que algunos se empeñan en seguir trayendo fracazados a darnos clases de gobierno. Lo hace cada tanto Macri con su amigo Aznar, y ahora hizo lo propio el Grupo RHUO, invitando a Sarkozy, el ex presidente de Francia. Pero vamos por parte. ¿Qué es el Grupo RHUO (Recursos Humanos Organizados)? Es el grupo al que Alfredo Romero decidió venderle OCA. Patricio Farcuh, es el presidente del grupo vinculado al sindicalista Hugo Moyano. El nuevo CEO de OCA será Gustavo Papini, que se desempeña como CEO del grupo.Sarkozi llega al país y se despacha en una charla con una serie de consejos del tipo: "Es un error creer que el control de cambios es la respuesta a todo";"Existe un mercado, y el valor de la moneda no se define porque un responsable político diga cuánto vale. Un país grande como la Argentina o como Francia no puede replegarse detrás de fronteras imaginarias. El porvenir para todos es la apertura y no el repliegue"; Hay demasiadas diferencias entre los países; el Mercosur todavía no está demasiado integrado y no alcanza. Hay que acercarse a Colombia, Chile y Brasi; "En 30 o 40 años, la Argentina será uno de los grandes países del mundo o va a desaparecer del mapa. En este momento ya no hay espacio para que les otorguen un lugar, sino que hay que ganarlo, y se lo merecen".Sería bueno que recordaramos que éste Sr., allá por abril del 2012 buscaba su reelección, la que finalmente no consiguió consagrándose presidente Francois Hollande, pero, veamos cómo estaba Francia al mes de marzo del 2012 y que decían las crónicas periodisticas en ese momento:"El presidente de Francia, Nicolas Sarkozy, no puede contar con un rebote económico tardío para reavivar su complicada campaña por la reelección, después de que nuevos datos mostraron este jueves la fragilidad de la segunda economía de la zona euro antes de los comicios de abril.Sin buenas noticias a la vista, el Banco Central pronosticó que la economía se habrá estancado en el primer trimestre. Otros datos mostraron que a fines del 2011 se perdieron miles de empleos y que el déficit comercial se volvió a ampliar.Con su desempeño económico sufriendo por el alto desempleo, el débil crecimiento y la pérdida de la calificación crediticia AAA de Francia, Sarkozy está intentando alcanzar a su rival socialista, Francois Hollande, en los sondeos de opinión para las dos rondas electorales de abril y mayo.Un billón de euros de liquidez del Banco Central Europeo (BCE) inyectados al sistema bancario europeo ayudaron a despejar los peores escenarios en Francia y en toda la zona euro, pero los indicadores económicos siguen arrojando un panorama pesimista. El último pronóstico del Banco de Francia, sin cambios desde una primera estimación, sugiere que la economía seguramente no repetirá su desempeño del último trimestre del 2011, cuando el crecimiento superó al de las 17 naciones de la zona euro al expandirse un 0,2 por ciento.En un reporte mensual, el Banco de Francia dijo que el sentimiento en el sector industrial se había debilitado en febrero y se mantuvo estable en el área de servicios, a un nivel muy por debajo del promedio a largo plazo.Subrayando la sombría perspectiva en el frente corporativo, la gigante minorista Carrefour redujo sus dividendos e inversiones, anticipándose al pronóstico de que los consumidores atravesarán tiempos difíciles. Air France-KLM advirtió que sus ganancias caerían este año debido a los elevados costos del combustible y a la incertidumbre económica, mientras que la gigante aeroespacial EADS se destacó con una predicción de mejores ingresos gracias a la firme demanda de aviones de pasajeros Airbus.Los informes mensuales de desempleo están en su mayor nivel en más de 12 años. "La actividad económica en Francia es demasiado débil como para confiar en un giro en el mercado laboral", dijo el economista de Aurel BGC Jean-Louis Mourier. "No esperaría ninguna buena noticia pronto", anticipó.El sector privado ha perdido 190,000 trabajos desde que Sarkozy asumió el poder en el 2007, con el sector industrial sufriendo la peor parte debido a que los fabricantes perdieron plazas del mercado en el exterior y el déficit comercial subió a niveles récord. Bueno, así le fue a Sarkozy. ¿Hace falta qué escuchemos recomendaciones de éste zatrapa? Cuna justo es, darle primera plana en nuestros medios a sus declaraciones, sin contra como terninó el invasor de Libia? A mi me da, que hay que poner todo en un contexto. Por eso, este posteo. Vos decis lo que decís, pero fijate como terminaste, masanés! Diría mi amiga La Tana: "vamoslooo" ]]></content>
		</document>
		<document id="914e8d0dc25f561309284f06d4f91cf5" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/12/ademas-de-policias-de-paro-hay-otros.html">			<content><![CDATA[Muchos análisis, muchas conjeturas acerca de los robos que se vienen sucediendo. Justificaciones por un lado, estigmatizaciones por otro. Las policias provinciales, en sedición, extorsionan a los gobiernos democráticos y dejan al pueblo a la buena de Dios.Esta mañana, el Chino Navarro conversaba con el Gato Sylvestre en radio Del Plata y le reconociá que en las barriadas del conurbano se notaba mucha preocupación y miedo.Más allá de toda esta cuestión, hay un tema que no se transmite en los medios y que podría provocar un estallido serio, muy serio y que seguramente se relacionaría con esta ola de robos y es la desidia e inacción de las compañias prestadoras del servicio de luz eléctrica.En La Matanza, en la zona de Laferrere y Casanova  -por citar un ejemplo-, en las inmediaciones de la Avenida Carlos Casares, desde la Ruta 3 hasta la Ruta 21, después de la tormenta del lunes pasado, se corto la energía eléctrica. Paso una semana, y Edenor aún no pudo devolver el suministro a esa zona. Un paquete de velas que salía $6, ahora se está vendiendo a $20; los comerciantes -la mayoría pequeños almacenes de barrio- han perdido toda su mercadería. Todo esto, justo en la semana que más calor sufrimos y, por ahora, la gente aún no estalló.Una chispa nomás y nadie puede aventurar en que terminará. A qué voy con ésto? a que no sólo depende de la inacción policial que haya gente que aproveche situaciones, las empresas privadas -que han hecho negocios pingues durante más de una década- también pueden provocar un estallido.Siete días sin luz en barrios de Laferrere y Casanova. Ustedes no tienen ni idea como está esa gente. ]]></content>
		</document>
		<document id="6271dd71887a8779db02719adc76ed51" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/12/alejandro-marambio-telefono.html">			<content><![CDATA[Hoy me entere que penitenciarios detenidos que no gozan de sus haberes, son compensados con descuentos al resto del personal bajo la figura de "gastos casino" por 250 pesitos que le debitan compulsivamente y le son entregados a los familiares de los detenidos. La primera pregunta es: sabe el Sr. Alejandro Marambio de ésto? Y la segunda: no debería ser voluntario el aporte de los camaradas? Cómo es el yeite este, eh?]]></content>
		</document>
		<document id="d4be4daf79dbf542f4083db59f10c399" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/12/alumbrado-barrido-y-limpieza.html">			<content><![CDATA[Les traigo un muy buen análisis del politólogo Alejandro Sehtman, publicado en la edición para América de Le Mond Diplomatic. Interesante y para pensar. En 2005, la fractura del peronismo bonaerense y la victoria del Frente para la Victoria abrieron el juego político del conurbano y permitieron que en 2007 se produjera una fuerte renovación de los ejecutivos municipales (1). Más temprano que tarde, la era de los barones parecía pertenecer a un pasado remoto y una camada de flamantes jefes comunales empezaba a caminar por la vereda del sol. Protagonistas todos de lo que Martín Rodríguez llama la “generación intermedia” (2), los nuevos intendentes parecían estar hechos a la medida de su tiempo: lo suficientemente peronistas como para poder ganar y gobernar, pero también lo suficientemente jóvenes, y lo suficientemente prolijos, como para gozar, ante la opinión pública en general, de una imagen con la que los viejos lobos del mar conurbano no hubieran siquiera soñado.Dos de esos golden boys, Sergio Massa y Martín Insaurralde, encabezaron la última contienda electoral de la provincia de Buenos Aires. Una de las grandes novedades de la elección de octubre fue el protagonismo de los intendentes, que de cuestionados barones del conurbano pasaron a chicos de tapa. ¿Cuándo y por qué se produjo este cambio y cómo impactará en la política? Muchos otros, como Darío Giustozzi y Fernando Espinoza, fueron pilares fundamentales, dentro o fuera de las listas. El peso político de los intendentes del conurbano no es una novedad en el sistema político argentino. De hecho, el matancero Alberto Balestrini fue primer candidato a diputado nacional por el FPV en 2005 y el mismo Massa fue cuarto en la lista de 2009. Ese mismo año Martín Sabbatella saltaba de la Municipalidad de Morón al Congreso Nacional. Sin embargo, el protagonismo de los intendentes en una elección definitoria para la sucesión de Cristina Kirchner reavivó el debate sobre el rol de los jefes comunales en la construcción política provincial y nacional.Pero las cosas no son tan simples. Aunque los intendentes del conurbano fueron las vedettes de las elecciones, la municipalización parece ser solo un espejismo. A excepción de la inseguridad, los desafíos propios del gobierno municipal no ocuparon un lugar central en la campaña. Los problemas locales todavía permanecen al margen de la “política grande” y los gobiernos municipales siguen a cargo de territorios cada vez más complejos con recursos institucionales y presupuestarios insuficientes. Del recambio al ascensoLa personalización de la política es una obsesión de los politólogos y un karma de los políticos. En una democracia donde los partidos y sus alianzas son la variable de ajuste de cualquier cambio en el humor del electorado, el conocimiento público, la imagen positiva y la intención de voto son la única reserva de valor para cualquiera que aspire a incidir en el rumbo de Argentina. Incluso quienes se desempeñan en los más altos cargos electivos deben tener a mano el traje de candidato. Los votos, incluso los de las encuestas de opinión, son garantía para el presente y pasaje al futuro. Durante una década, el kirchnerismo enfrentó con éxito los principales desafíos heredados de la crisis: el crecimiento económico, la inclusión social y la recomposición de la autoridad del Estado. Sin embargo, la amplia aprobación popular al desempeño presidencial no se derramó sobre ninguna de sus figuras más allá de Néstor y Cristina Kirchner. La virtual inexistencia de candidatos competitivos con denominación de origen kirchnerista en el distrito más importante del país explica buena parte de la dinámica política de la década, particularmente en las elecciones legislativas. En 2005 fue el turno de la candidatura de Cristina a senadora. En 2009 de Néstor a diputado. En 2013 asistimos, por primera vez, al intento de instalar (significativo verbo de la jerga política) la candidatura de un intendente del conurbano.La elección de un intendente-estrella como candidato oficialista y el lanzamiento de uno de sus pares como primera figura opositora peronista desde el ya lejano 2005 enfocaron todos los reflectores sobre las municipalidades del Gran Buenos Aires. En el pasado, el gran debate era la reelección indefinida de los jefes comunales y su peso en el poder legislativo provincial. Este año, las elecciones mostraron cómo, en vez de blindarse en el ejecutivo de sus distritos al estilo de los históricos barones, los intendentes de la generación intermedia salen del ámbito local para hacer valer su pasta de campeones en el padrón más grande del país.A primera vista, podría decirse que el gran salto adelante de Insaurralde y Massa/Giustozzi fue dado hacia la baldosa equivocada: una Cámara de 257 diputados no parece ser el mejor lugar para invertir un capital hecho de capacidad de gestión y relación directa con “los vecinos”. Sin embargo, el sistema proporcional les permite a los primeros candidatos a diputado medir su electorabilidad en una puja donde el ganador no se lleva todo. Lo que cuenta es la performance electoral, más allá de lo que ocurra luego en la Cámara. En definitiva, si algo caracteriza a la generación intermedia es que parece más interesada por ascender de división que por consolidarse en su propio jardín. Roles y funcionesEn un país donde la principal tensión político-territorial se da entre las provincias y el Estado Nacional, los municipios permanecieron históricamente al margen de la política mayor. Por mucho tiempo se esperó de ellos (tanto desde “arriba” como desde “abajo”) poco más que una adecuada provisión de alumbrado, barrido y limpieza. Por otra parte, ni siquiera las municipalidades más grandes fueron un ámbito de acumulación política. Y no sólo por el alcance limitado de sus funciones. La política de la Argentina agroexportadora primero y de la industrial después se desarrollaba lejos del ámbito local. Los municipios no cobraron relevancia ni siquiera durante la última dictadura, que nombró a cientos de intendentes civiles de diferentes partidos y convirtió al ámbito local en el único gestionado por políticos profesionales.Fue recién con la democracia iniciada en 1983 que los intendentes empezaron a gravitar. El origen puede rastrearse principalmente en el primer gran programa asistencial de la historia, el Plan Alimentario Nacional (PAN), cuyos padrones de perceptores eran elaborados por los municipios. La democracia le había sacado la tapa política a la olla de la exclusión e hizo de la gestión de la ayuda social (y su traducción en apoyo electoral) uno de los principales desafíos de los jefes comunales, devenidos, sobre todo en los municipios más castigados por la desindustrialización, en trabajadoras sociales a gran escala. Pero los 80 duraron poco y llegaron los 90, la década de las provincias. Los gobernadores fueron los principales actores de la política nacional (basta pensar en Cafiero, Menem, Duhalde, Angeloz, De la Rúa) y los gobiernos provinciales se convirtieron en los destinatarios de la descentralización de los servicios de educación y salud, al tiempo que obtenían el dominio originario de los recursos naturales consagrado en la reforma constitucional de 1994.A medida que la crisis socioeconómica se fue profundizando, los planes sociales provinciales y nacionales se fueron multiplicando, siempre con la participación fundamental de los municipios en los mecanismos de asignación. Para el primer semestre de 2003, el 61,3% de los habitantes del conurbano se encontraba bajo la línea de pobreza y las municipalidades eran el ámbito real de manejo del Plan Jefas y Jefes de Hogar lanzando por el gobierno de Duhalde en 2002. En este contexto, fue en el ámbito local donde las estructuras partidarias compitieron con las organizaciones sociales por la asignación de la ayuda proveniente del gobierno nacional. Y, no casualmente, fue también en ese ámbito donde menos se erosionó el lazo de representación política. Ante el derrumbe del sistema político nacional y las grandes dificultades de los gobiernos provinciales, la proximidad de los intendentes aparecía como el último refugio de la legitimidad. Sin que mediaran cambios en la configuración institucional del Estado, los municipios se transformaron en una arena políticamente vibrante y electoralmente productiva.Kirchner echó mano bien pronto a este novedoso recurso. La alianza con los intendentes fue crucial para su victoria sobre el duhaldismo en 2005. Y, si bien en 2007 fue la tracción de Cristina a nivel nacional la que ayudó al recambio en el conurbano, lo cierto es que los municipios siguieron siendo terminales nerviosas fundamentales de la coalición electoral y de gobierno kirchnerista, sobre todo en el marco de las tensiones con Daniel Scioli.Municipalismo 2.0La paulatina recomposición de la situación social a partir de 2003 implicó un cambio de contexto para los gobiernos municipales. Por un lado, se produjo una transformación en la relación con el gobierno nacional. Si bien el crecimiento del mercado de trabajo y la expansión de los mecanismos de protección social fueron descomprimiendo la demanda de asistencia y, con ello, la presión de los movimientos sociales, esto no implicó una vuelta al alumbrado, barrido y limpieza. La relación política directa con el gobierno nacional implicaba también, ya de manera permanente, una relación financiera (expresada en el aumento de las transferencias corrientes y de capital) y de implementación de políticas públicas. Ya no se trataba de confeccionar padrones de beneficiarios sino de ejecutar localmente políticas nacionales complejas como la construcción de viviendas sociales, la capacitación para el empleo o la formación de cooperativas de trabajo.Paralelamente, a medida que la situación económica general fue evolucionando, la exigencia ciudadana hacia los intendentes también fue en aumento. En particular en la cuestión de la inseguridad, uno de los principales temas de la agenda social que empezó a tener como referente a los gobiernos municipales. En 2004, el secuestro y asesinato de Axel Blumberg despertó una reacción social que se desarrolló en el escenario nacional apuntando a la modificación del Código Penal. Sin embargo, en los años que siguieron la demanda ciudadana se fue localizando. Ante el creciente reclamo social, varios de los intendentes del conurbano, donde (al igual que había ocurrido en el pasado con la pobreza e indigencia) la situación era más acuciante, intentaron dar respuestas a un problema que, institucionalmente hablando, no era de su competencia. Sin que se hubieran producido cambios normativos que les transfirieran competencias al respecto, el vínculo de proximidad con los habitantes del conurbano hizo de la prevención del delito uno de los principales objetivos del gobierno local: patrullas financiadas por las comunas, cámaras de seguridad y centros de monitoreo municipales, fiscalías construidas con fondos propios y foros vecinales son el resultado concreto de una política construida desde el espacio local.En suma, en el municipalismo 2.0 la ejecución de políticas nacionales y la respuesta creativa a la demanda social insatisfecha se conjugan para darles a los municipios una centralidad inédita. Si la del 90 fue la década de las provincias y los gobernadores, la del 2000 es de las municipalidades y los intendentes. Lo testimonia la primera candidatura de dos de ellos en las recientes elecciones y el amplio apoyo electoral recibido. Pero sobre todo lo confirma que en los puestos de mando de una y otra trinchera del peronismo bonaerense se acomodan esos coroneles. Muchas cosas han cambiado para que en menos de diez años pasaran de gestores de la escasez con poder territorial pero sin proyección electoral a chicos de tapa.Interior municipalEl ascenso de los intendentes no es un fenómeno exclusivo del conurbano. De hecho, en el interior el peso demográfico de las ciudades principales convirtió tempranamente a sus intendencias en plataformas políticas privilegiadas para el lanzamiento a la gobernación o la escena nacional. En muchos casos, los intendentes de las ciudades capitales son los verdaderos jefes de la oposición (intra o extrapartidaria) a los gobernadores. Incluso en las provincias donde un partido o un dirigente parecen tener la gobernación por el mango, la intendencia de la ciudad más importante suele serles esquiva. Quizás el caso más notable sea el de Hermes Binner, quien logró trascender la circunvalación de Rosario para ser gobernador de una provincia cuya población y perfil socioproductivo se parece poco a la cuna de Fontanarrosa, Olmedo y Fito Páez. El fenómeno de Binner fue parte de otro más extenso: el desarrollo de terceras fuerzas partidarias durante los 90. El fracaso de la experiencia de la Alianza a nivel nacional hizo que el “tercerismo” se canalizara particularmente a nivel local, como demuestran los casos de Luis Juez en Córdoba y de Aníbal Ibarra en ese bizarro híbrido municipal y provincial que es la Ciudad Autónoma de Buenos Aires.En este 2013 de arena, los intendentes del “interior” no les pierden la pisada a sus pares del conurbano. El caso de Ramón Mestre hijo en Córdoba es paradigmático: desde la municipalidad marca los tiempos del radicalismo provincial y se proyecta por sobre Aguad, tres veces derrotado en la carrera a la gobernación. El correntino Carlos Espínola, intendente de la capital provincial, viene de perder una reñida elección de gobernador. Aunque con realidades distintas a las del infinito conurbano, las intendencias grandes de todo el país son también plataformas para la construcción de capital electoral.Asuntos localesA pesar de que los intendentes cotizan en alza, las municipalidades siguen siendo el más débil de los tres niveles de gobierno. Particularmente en el conurbano, dependen de la coparticipación y de transferencias provinciales que muchas veces no llegan a compensar las enormes necesidades y el peso de su población. Los municipios disponen de pocos recursos institucionales para gobernar procesos complejos. Y los concejos deliberantes, renovados parcialmente a mitad de mandato junto con las elecciones provinciales, suelen transformarse en una trampa difícil de superar.El equilibrio entre los niveles de gobierno y los de la acumulación política es siempre dinámico. Por eso no se trata simplemente de correr atrás de la política y coser el traje del gobierno municipal a la medida de los intendentes otorgándoles mayor autonomía financiera y administrativa. Pero lo cierto es que la agenda territorial es cada vez más importante para el desarrollo económico y social sin que se hayan producido cambios institucionales que permitan encontrar las mejores escalas territoriales para su tratamiento.El Estado argentino mantiene con los municipios un cierto “atraso cambiario” que pone en jaque precisamente a uno los actores que más necesita para mejorar la calidad de vida de los ciudadanos, sobre todo en temas que no se solucionan con una mejor redistribución de ingresos sino que requieren de la producción de bienes y servicios públicos. La recolección y disposición de residuos domiciliarios, la planificación territorial y urbana y la prevención del riesgo ambiental son asuntos municipales que deberían ubicarse en los primeros lugares de la agenda pública, como ocurrió con la prevención del delito.Hasta ahora, estos temas han ganado relevancia por la vía negativa: cuando una municipalidad sufre los efectos de albergar un relleno sanitario o se niega a ser sede de uno nuevo, cuando los desarrolladores de barrios cerrados compiten por la tierra con los sectores populares reforzando su precariedad habitacional o cuando un manejo ambiental inadecuado o la falta de infraestructura redundan en inundaciones sin precedentes, queda en evidencia que algunos de los temas municipales son cruciales para la calidad de vida. La pregunta se impone: ¿hasta dónde la municipalización de la competencia electoral se traducirá en un mayor poder para los gobiernos comunales o en un mejor tratamiento de los temas locales? No es posible saberlo. Pero los municipios arrastran una serie de problemas que van más allá de la intención de voto.  1. Cambiaron de intendente Almirante Brown, Esteban Echeverría, Lanús, Lomas de Zamora, Moreno, Quilmes, San Miguel y Tigre. En 2011 se sumaron Avellaneda, General San Martín, José C. Paz.2. Le Monde diplomatique, edición Cono Sur, mayo de 2012.]]></content>
		</document>
		<document id="a574926f90b1bf6784b296320e310bce" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/12/ante-los-rumores-fernando-espinoza.html">			<content><![CDATA[El intendente Municipal Fernando Espinoza caminó por la avenida principal del centro de San Justo donde conversó con vecinos y comerciantes “para que todos se queden tranquilos de que aquí en La Matanza, la policía y también la gendarmería están trabajando con absoluta normalidad”, según afirmó el jefe Comunal.Luego de conversar con propietarios de locales de la avenida Arieta dijo: “Decidí personalmente salir a cada centro comercial para que se queden absolutamente tranquilos de que vamos tener las fiestas de Navidad y Año nuevo con total normalidad en La Matanza”“El contexto general que se vive en algunas provincias hace que a muchos comerciantes les genere incertidumbre y temor pero ellos mismos nos decían que acá se está trabajando con absoluta normalidad”, expresó Fernando Espinoza.Asimismo aseguró: “Les dejo los teléfonos de la oficina para quedar en contacto permanente y para que los comerciantes a través del centro de comerciantes o en forma directa, me llamen ante cualquier rumor”.Gentileza de DiarioNCO]]></content>
		</document>
		<document id="618044703b1e1eaaab3d49bc85e8335c" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/12/cierro-el-blog.html">			<content><![CDATA[A todos los amigos, lectores y seguidores, nos tomamos vacaciones, en febrero volveremos a la rutina diaria de dar mi opinión en ésta página que tantas satisfacciones me ha dado.  Buen año!]]></content>
		</document>
		<document id="ecd2c879cb36c640a51c7997bad4d694" url="http://nada-es-casual.blogspot.com/2013/12/cordoba-las-cosas-por-su-nombre.html">			<content><![CDATA[De todas las imágenes y videos que hay sobre los hechos sucedidos en Córdoba, elegí una para ilustrar mi pensamiento.Llamemos, por favor, a las cosas por su nombre. Basta de utilizar una palabra equivocada que esta ligada a una circunstancia social y política.En la vieja Argentina, hubo gente que produjo saqueos por qué no tenía para comer. Es cierto que hubieron quienes aprovecharon esa situación para robar, que es justamente la gran diferencia.En Córdoba, salieron a "ROBAR", aprovechando la ausencia de la polícia -que aún sigue acuartelada por demandas salarias- y no a saquear. En el código penal hay una figura que se llama "ROBO EN POBLADO Y EN BANDA", por eso digo, que no usemos, como lo hacen los medios hegemónicos, un término que pretende sensibilizar a la gente, al lector, al espectador, por que si no le hacemos el jueguito a ellos. Una perlita sobre los jóvenes de la foto que acompaña esta entrada. Al primero de la izquierda, no le va a faltar fernet y a los otros dos, no les hace falta zapatillas. Me van a decir que son truchas, es probable, pero truchas y todo, esas "llantas" andan en los 300 mangos el par y en ese carrito que tiran, a ojo de buen cubero, deben haber unos 800 mangos en mercadería, así que, a las cosas, llamemosla por su nombre, eso es ROBAR.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>