<author id="d16526bfda4a0a8a1e9b11262cc1a81e" url="noavestruzpymes.blogspot.com" feed="http://noavestruzpymes.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5bcbdf5ae6c5e68890c3a747fb74b87c" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/05/curso-gratuito-para-aprender-vender.html">			<content><![CDATA[Está destinado a Pymes y emprendedores y se realizará en cuatro clases entre mayo y junio. Organizado por el Instituto Pyme del Banco Ciudad, la capacitación propone técnicas para lograr establecer vínculos comerciales exitosos y duraderos. El Instituto Pyme del Banco de la Ciudad de Buenos Aires anuncia que ya se encuentra abierta la inscripción para el seminario gratuito “Aprender a Vender 2007”, que se llevará a cabo durante los martes 22 y 29 de mayo, y 2 y 5 de junio, respectivamente.El curso está destinado a Pymes y emprendedores y tiene por objeto “dar a conocer las bases de las ventas profesionales a una población que requiere adquirir herramientas de venta”, informaron los organizadores.Para ello, se desarrollarán durante el seminario las habilidades y técnicas que hacen a la venta y los pasos necesarios para poder llegar a una efectiva relación comercial.Atento a dicha premisa, el programa de actividades contiene:1. El cliente. Cliente Posible. Cliente potencial.2. Definiciones de venta.3. Análisis de las necesidades del comprador.4. Argumentación. Validación.5. Manejo de objeciones.6. Cierre de la venta.Las clases se realizarán en el Instituo Pyme, Boedo 870, de 18 a 21, y estarán a cargo de Inés Arribillaga, directora de la Asociación Civil Emprendedoras en Red.Como único requisito de inscripción, los interesados deberán enviar un correo electrónico al Instituto, donde consignarán el nombre y tipo de empresa a la que pertenecen, la actividad que desarrolla dicha empresa, el nombre de la persona asistente, el cargo que ocupa, sus direcciones de correo electrónico y sus teléfonos.Más información: INSTITUTO PyME, Banco Ciudad de Buenos Aires.Boedo 870 1° piso - Ciudad Autónoma de Buenos Aires.Tel: 4932-1028www.institutopyme.com.arinstitutopyme@bancociudad.com.arResponsables de la Actividad: Gustavo Crestagcresta@bancociudad.com.ar]]></content>
		</document>
		<document id="ecb2e68563cec91f2e9722ba617da5ea" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/05/el-comercio-electrnico-no-para-de.html">			<content><![CDATA[Tanto en el mundo como en nuestro país, el comercio electrónico está creciendo exponencialmente. La adopción masiva de conexiones de banda ancha y la utilización de herramientas seguras para las transacciones posibilitan el auge que parece no detenerse.Por Maximiliano CarbajalSegún la Cámara Argentino de Comercio Electrónico (CACE), durante 2006 se duplicó la cantidad de transacciones electrónicas en nuestro país superando los 10 mil millones de pesos, donde el 60% corresponde a compras corporativas y el restante a consumidores finales. Según sus directivos, la tendencia se podría repetir para este año con lo que el volumen facturado alcanzaría los 20 mil millones.Las empresas son las primeras en adoptar la tendencia de comprar por Internet y eso provoca un efecto contagio sobre el resto del mercado que se suma a la ola del e-commerce. Si bien toda herramienta de comercio electrónico corporativo - o B2B (Business to Business) como se lo conoce - tiene un costo de implementación y de mantenimiento, representa una oportunidad innovadora de comercialización de productos y servicios para las Pymes porque:• Se constituye en una herramienta de ventas de bajo costo comparativo• Representa una operación de mayor comodidad para el comprador• Permite al vendedor tener un control directo y correctamente registrado de la operación (en sintonía con su sistema de gestión)• Abierto las 24hs del servicio. Por eso es especialmente recomendado para aquellas que exportan o que planean hacerlo a países con husos horarios bien diferentes a los locales, porque les facilita mucho las gestiones y no significa un cambio en horario de atención.• Posibilidad de generar compras no programadas a través de un catálogo on line linkeado a la herramienta de ecommerce• Muchas formas de pago disponibles• Cada vez es más utilizado y aceptado en el comercio entre empresas porque las condiciones son cada vez más seguras. Actualmente, entre el 25 y el 40% de las compras que realizan las empresas lo hacen a través de Internet.Claro que el sistema de comercio electrónico implementado en la empresa tiene que ser funcional al modelo de negocios de la misma. En su reciente visita al país, Rafael Funes, presidente de la empresa mexicana de software Dynaware sostuvo un concepto interesante sobre este asunto para las Pymes. Habló de Frontera de Posibilidades de Producción, es decir, de la potencialidad no utilizada de una Pyme en sus procesos productivos por lo que entonces la aplicación de nuevas tecnologías no tiene que ir por ampliar ese límite (por lo menos en una primera instancia) sino en aplicarlas para que lo que hace o produce esa Pyme alcance a ese límite. Es decir, que maximice y optimice los recursos para su producción. Hay muchas Pymes que invierten primero en tecnología porque les gusta, porque lo consideran necesario, por querer estar en la vanguardia y luego resulta que eso no le hace producir mejor y explotar eficientemente sus recursos.Más información: Para aprender más sobre las posibilidades del comercio electrónico para Pymes, el próximo 17 de mayo se realizará una jornada sobre Internet para empresas, a propósito del día internacional de Internet.www.diainternet.org.ar]]></content>
		</document>
		<document id="46a28fb98f4936c7ce0c91095f98c6ab" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/05/emprendedores-en-incubadoras-de.html">			<content><![CDATA[Los estudios de Radio El Mundo fueron el marco para la charla con Mario Spina, uno de los primeros emprendedores egresados del programa IncuBA. Spina nos contó cómo logró alojarse de la resignación que hubiera significado "poner una panchería o vender facturas" en lo peor de la crisis.Durante tres años su emprendimiento estuvo incubado. En ese período él y su socio lograron concentrar sus esfuerzos para consolidar la editorial Comm Tools, especializada en libros de diseño, que hoy vende a todo el país a través de internet.IncuBA es el programa del Gobierno de la Ciudad que brinda apoyo a emprendimientos relacionados con el diseño y las industrias culturales.Mario Spina, socio fundador de la editorial Comm Tools y el portal Red Argenta, fue uno de los primeros emprendedores incubados, allá por 2002. Luego de varios años, logró superar los obstáculos y se ganó un lugar en el mercado, a través de la edición de libros de diseño y la venta en internet.Spina también es autor del libro "Guía Práctica para Emprender en el Diseño" y colabora en los cursos de capacitación para emprendedores que se dan en esa institución. A continuación, la charla que mantuvo en Noavestruz con Nino Fernández y Diego Mastrodicasa.¿Cómo ayuda a los emprendedores la incubadora de empresas del Gobierno de la Ciudad?Es como una incubadora de bebés. En nuestro caso, éramos como bebés que estábamos desnuditos, mal nutridos, no teníamos coloración en la piel y llegó la incubadora que nos dio luz, nos dio calor y mirá ahora...Al emprendedor incubado se le brinda muchas cosas: espacio físico, telefonía, internet, soporte y mucho asesoramiento.Además, se brinda capacitación previa para los emprendedores que quieren postularse al concurso, donde también estoy participando como docente.¿Cómo llegaste a IncuBA?En el año 2002 IncuBA hizo el primer llamado a concurso para presentar proyectos. Para ese entonces yo trabajaba junto con Jorge Piazza, mi actual socio. Veníamos desarrollando un estudio de diseño y en forma paralela la editorial Comm Tools, que realizaba algunas publicaciones esporádicas.La crisis nos ayudó a decidirnos: o continuábamos con este emprendimiento o nos dedicábamos a vender facturas, o poníamos una panchería. Esto lo digo en serio, son opciones que barajábamos en aquel momento.Entonces, apareció la convocatoria de IncuBA. En ese momento, estábamos fundidos, con muchas deudas, no teníamos más oficina, trabajábamos en un rinconcito del living de nuestras casas y necesitábamos ayuda porque no sabíamos cómo hacer para llevar el negocio adelante.¿El proceso de selección fue difícil?Sí. Y por suerte no supieron elegir y nos dejaron entrar... (risas)Tuvimos que presentar un plan de negocios con una serie de requisitos formales, que evaluaba un jurado. Fuimos pasando instancias y así fuimos uno de los primeros trece emprendimientos elegidos en el año 2002.¿Al ingresar al programa tuvieron que dar un "golpe de timón"?Sí, lo más difícil de todo fue decidirnos a meternos de lleno en la edición de libros y abandonar el servicio de diseño que estábamos dando. Llegó un momento que nos dimos cuenta que no podíamos llevar adelante bien dos cosas distintas.Fue un momento muy difícil y solamente lo pudimos llevar adelante por la decisión y el apoyo familiar. Eso fue importantísimo, porque estuvimos mucho tiempo sin ver un mango.¿La incubadora les abrió los ojos con respecto al foco que tenían que hacer en el negocio?Digamos que también nos fuimos dando cuenta solos. La incubadora apoya mucho pero hace falta muchísimo del lado del emprendedor, porque lo que te ganás cuando entrás en la incubadora es la posibilidad de desarrollar tu empresa. No te regalan nada, todo te lo tenés que ganar y trabajar para vos mismo.La decisión fue poner el foco en esto, creímos en el emprendimiento, creímos que podía funcionar y así fue.¿Qué te dejó la experiencia?Tuve que aprender temas comerciales, contractuales y legales.Los diseñadores generalmente no tenemos ni idea cómo se lleva un negocio adelante. Hasta ese momento me definía a mí mismo como diseñador. Hoy soy editor y manejo una editorial. Si bien yo sigo haciendo el diseño de mis libros porque me gusta, mi función dentro del emprendimiento cambió.¿Y sobre temas comerciales que aprendiste?¡Que tengo que ganar guita todos los días!.Una de las cosas que aprendimos en la incubadora fue no sólo el desarrollo de la editorial sino de un canal de ventas. Inicialmente pensábamos que con el canal comercial tradicional nos alcanzaría, pero en la práctica no fue así y por eso desarrollamos un canal propio. Ese canal se montó en un sitio web, que es Red Argenta.Allí no sólo vendemos libros sino que también difundimos noticias, novedades y concursos en relación al diseño.¿Por qué no les alcanzaba con el canal tradicional?No nos servía porque exige una relación comercial que es difícil para los microemprendedores. Los negocios minoristas no compran los productos sino que los reciben en consignación. A los que hacen productos de diseño les pasa lo mismo.Por ejemplo, yo hago una tirada de dos mil libros, invierto, y luego el resultado es tengo la mercadería parada en distintos comercios y no me ingresó dinero.Por eso nos decidimos a encarar las cosas dce otra manera y así desarrollamos un canal propio.Hay que tener en cuenta que no porque uno arma un sitio web, empieza a vender mañana. Nosotros recorrimos y recorremos el país. De esta manera, empezamos a generar contenidos propios.Yo me especialicé en los emprendimientos de diseño mientras que mi socio investigó el negocio del diseño, los temas de presupuestado. Con esos contenidos vamos a distintos lugares de Argentina, viajamos mucho. Damos charlas, armamos seminarios y cuando no hay congresos se los proponemos nosotros a las universidades.Esto nos permite estar en contacto directo con nuestro potencial comprador, ya sea el alumno, el docente, el profesional, y hacer un estudio de mercado permanente.Cuando uno se encuentra con la gente, ve qué productos le gustan y qué productos no, se vuelve con la dirección de correo electrónico de esa persona para mandarle información. Así se arman las famosas redes. Y en este aspecto nos ayudó mucho la incubadora.¿Qué rescatás de los ejercicios o simulaciones que hicieron en IncuBA?Lo más interesante es escuchar a otros emprendedores. Ellos te explican la verdad de la milanesa . Por un lado aprendímos la teoría, pero donde más se aprende es un ciclo de aprendizaje vivencial. Cuando tenés a alguien enfrente que te cuenta, te explica, eso es lo que más te deja, y de eso aprendimos mucho. También aprendimos muchos del aporte que tiene la incubadora permanente y constante en las tutorías. Los tutores trabajan junto al emprendedor en reuniones semanales.¿Cómo funcionan las tutorías?El emprendedor le plantea a su tutor qué es lo que tiene pensado hacer. De acuerdo a esto, el tutor empieza a hacer sugerencias pero siempre lo empuja a que investigue, no hay soluciones cerradas, no existe un paquetes que comprás.El tema es que el emprendedor se mueva, guiado un poco para que cuando se aparte del camino le den un cachetazo y le digan “acomodate flaquito, es por acá”.En esto no hay fórmulas. El tema de los emprendimientos es mucho más complejo que el de las empresas, en esto está lo personal del emprendedor. Generalmente detrás del emprendimiento hay una persona que es su motor y que tiene vivencias, situaciones familiares, personales, que influyen directamente en el emprendimiento.Muchos emprendimientos no sobreviven los primeros años de su desarrollo ¿La incubadora sirvió para superar el temor a quedar en el camino? Yo fui viendo cómo iban quedando en el camino. Porque como te decía antes, depende mucho del incubado y de lo que haga por sí mismo. El incubado es un ser humano normal que tiene un objetivo en la vida. Cuando ese objetivo no está muy claro, la empresa no va para adelante.En nuestro caso, este año cumplimos cinco años de emprendimiento/empresa. En todo este tiempo vi muchísimos que quedaron en el camino. Un estudio dice que de cada 20, son seis los que hacen algo y uno solo llega a consolidar su emprendimiento. Esta estadística es muy cercana a la verdad.¿Cómo percibís vos el interés por el diseño en Argentina? En muchas regiones relegadas hay más necesidad porque las cosas no llegan. Para la Argentina, a pesar de ser un país federal, todo transcurre en Buenos Aires. Y como nosotros sabemos que esto no es así, nos volcamos todos los lugares donde hay mucha demanda insatisfecha. Actualmente, hay más de 100 instituciones que enseñan diseño, hay muchísimos alumnos y nosotros somos una de las pocas editoriales argentinas que tienen continuidad en temas de diseño. Eso es muy bien recibido.¿Qué es lo mejor de emprender en la Argentina?Lo principal es que se disfruta todos los días y eso es lo que más vale la pena. Porque llegar a un objetivo no es el fin de la vida. Para mí, el fin de la vida es disfrutar el camino. Y el camino del emprendedor es justamente eso, disfrutar cada día que se levanta y puede hacer lo que quiere. Si gana guita, mejor.]]></content>
		</document>
		<document id="19a2a3541078c908228c4c09f2a53a08" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/05/seminario-para-exportar-con-xito.html">			<content><![CDATA[Destinado a Pymes, se llevará a cabo a mediados de junio en el paseo La Plaza. La Red Global de Exportación y la empresa FedEx Express organizan esta jornada, que estará orientada a conocer las buenas prácticas de exportación, así como también las acciones no recomendadas acompañadas de sugerencias para evitarlas.El seminario internacional "Exportar con éxito" se desarrollará el 13 de junio. Estárá basado en un estudio sobre buenas prácticas de Pymes exportadoras que llevaron a cabo en forma conjunta la Red Global de Exportación y FedEx Express.EL objetivo de la investigación fue conocer los hábitos operativos de exportación de las Pymes argentinas para ayudarlas a expandir de forma exitosa sus negocios.A partir del análisis de los resultados, RGX y FedEx realizarán este seminario gratuito, donde se revelarán las buenas prácticas en materia de exportación y las conductas, acciones o decisiones no recomendadas que se observan en las Pymes argentinas, junto con sugerencias para mejorar o evitar dichas prácticas negativas.El seminario ofrecerá un completo panorama para las empresas que ya estén exportando o bien para aquellas que comiencen con la actividad exportadora incluyendo condiciones, información sobre los requerimientos, los documentos necesarios y un detalle sobre los procesos para exportación exitosa.Los participantes recibirán una certificación internacional de RGX.Está dirige a empresarios, directores de exportación, directores comerciales, consultores de exportación externos y empresas auxiliares.El cierre de inscripción es el 8 de junio, y al haber vacantes limitadas deberá llenarse un formulario con los datos personales.El seminario se llevará a cabo en la sala Pablo Picasso del paseo La Plaza, situado en Avenida Corrientes 1660, Ciudad de Buenos Aires.Más información:RGX011-4372-3205cursos@rgxonline.com]]></content>
		</document>
		<document id="9a6a95a060e421277a4a85979a7cd5ec" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/05/tasas-subsidiadas-para-financiar.html">			<content><![CDATA[La SEPYME entregó 210 millones de pesos a 14 entidades bancarias para que financien operaciones de capital de trabajo. Las tasas oscilarán entre el 4,5 y el 8% anual, aunque el mayor beneficio será para las empresas que se encuentran en las zonas más desfavorables del país. También recibirán bonificaciones adicionales las que cuenten con la garantía de una SGR.El Ministerio de Economía y Producción de la Nación a través de la Subsecretaría de la Pequeña y Mediana Empresa y Desarrollo Regional (SEPYME) adjudicó a 14 entidades bancarias un total de 210 millones de pesos con cupos de 30 millones por región para financiar operaciones de capital de trabajo.Con este nuevo llamado del Programa de Bonificación de Tasas de Interés de la SEPYME, las micro, pequeñas y medianas empresas de las regiones centro, Provincia de Buenos Aires y Ciudad de Buenos Aires podrán acceder a financiamiento para capital de trabajo por una tasa final de entre el 6,75% y 8,1% nominal anual. Las MiPymes ubicadas en las regiones Patagonia, Noroeste y Noreste, tendrán mejores condiciones, ya que la tasa en estos casos será de entre 4,5% y 5,59%.A su vez, se otorgará una bonificación adicional para aquellos préstamos que estén garantizados por sociedades de garantía recíproca. En este sentido, el subsecretario Pyme, Matías Kulfas indicó que “esta medida cumple varios objetivos en cuanto a atender las restricciones de acceso al crédito, otorgar un incentivo para el fortalecimiento del sistema de garantías recíprocas e incentivar la bancarización de las Pymes.”Entre los adjudicatarios se encuentran el Banco Nación, el Galicia, el HSBC, el Santander Río, el BICE, el Credicoop, el Banco de La Pampa, el Nuevo Banco de Entre Ríos, el Patagonia, y el Banco de la Provincia de Neuquén.Actualmente la SEPYME tiene diferentes herramientas de financiamiento. El Programa Global de Crédito apunta al financiamiento a largo plazo, mientras que para el mediano y corto plazo ofrece la bonificación de tasas.Para aquellas Pymes que no pueden acceder al crédito bancario se diseñó el FONAPYME.Por otro lado, a través del programa de Sociedades de Garantía Recíprocas, las Pymes pueden obtener garantías que le permitan acceder tanto al crédito bancario como al FONAPYME.Más información:Av. Paseo Colón 189, Planta Baja, Ciudad Autónoma de Buenos Aires.Tel: 011 4349-7007http://www.sepyme.gov.ar/]]></content>
		</document>
		<document id="669faab5daf33b74dacf993a6f72ff6a" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/06/adaptarse-los-cambios.html">			<content><![CDATA[Navegando por Youtube, encontré un corto animado que ilustra el cuento de Spencer Johnson ¿Quién se ha llevado mi queso?". Adaptarse a una realidad que cambia permanentemente es una de las cualidades de los emprendedores y empresarios que logran sostenerse a través del tiempo.¿Quién movió mi queso? Parte 1¿Quién movió mi queso? Parte 2El cuento completo puede leerse on-line en Villa Diego.]]></content>
		</document>
		<document id="8bacdb3f9cd6014773da9cec7c2f6b6b" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/06/emprendedores-en-primera-persona.html">			<content><![CDATA[El próximo miércoles 27 de junio se realizará la segunda charla de este ciclo organizado por el CEDEX y la Fundación Endeavor, con la participación de Maximiliano Guerra, fundador y director de Archpartners. Esta empresa combina diseños tridimensionales de alta calidad visual con habilidades artísticas y herramientas digitales de última generación. La entrada es libre y gratuita. El Centro de Estudios para el Desarrollo Exportador (CEDEX) y la Fundación Endeavor invitan al Ciclo de Charlas "Los emprendedores en primera persona" que se realiza mensualmente en el Auditorio de la sede de la Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad de Palermo, en Av. Santa Fe, esquina Larrea 1079.Cada una de las charlas está a cargo de un Emprendedor quien comparte su experiencia, haciendo un recorrido sobre los distintos aspectos de su actividad. El recorrido es largo, exhaustivo y no está exento de dificultades, pero en el mundo actual los emprendedores son quienes saben reconocer buenas ideas y oportunidades para convertirlas en realidad.La segunda charla "Concretando ideas" se realizará el próximo miércoles 27 de junio, de 18 a 20 hs. con la participación de Maximiliano Guerra, Co-fundador y CEO de Archpartners. Esta empresa combina en sus diseños tridimensionales una alta calidad visual con habilidades artísticas y herramientas digitales de última generación, destinado a firmas de arquitectura y desarrollo inmobiliario.La actividad es libre y gratuita. Se requiere inscripción previa por mail a cedex@palermo.edu ó por teléfono al 5199-4500 int. 2308.]]></content>
		</document>
		<document id="4d7495841fa0f9bbc9cd2a9ff8a51985" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/06/emprender-en-diseo-de-productos-desafo.html">			<content><![CDATA[Tikal Ideas organiza un encuentro gratuito para emprendedores y empresarios de Pymes creativas. Los asistentes podrán dialogar con los diseñadores Juan José de San Martín, quien se desempeña tanto en Argentina como en Italia y Miguel Shclarek, dedicado a la fabricación de juguetes infantiles. También disertará Eugenia Campos, coordinadora de IncuBA, la incubadora de empresas creativas del Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires. Todos ellos compartirán sus experiencias sobre el diseño como medio de vida.El diseño se ha convertido en un factor esencial para el éxito de cualquier producto. Ya sea en su forma, presentación, empaque o comunicación, los diseñadores juegan un papel fundamental en el proceso de comercialización.En el marco de la serie "Economía, gestión, diseño y creatividad" organizada por Tikal Ideas, el martes 12 de junio, de 19 a 21, tendrá lugar el séptimo encuentro sobre el tema "Diseño de productos".Durante este encuentro participarán el reconocido diseñador Juan José de San Martín, quien trabaja en Argentina e Italia. También estará presente Miguel Shclarek, diseñador y fabricante de juegos infantiles de jardín y Eugenia Campos, coordinadora del área INCUBA, exitosa experiencia de incubación de empresas creativas del Centro Metropolitano de Diseño (CMD) dependiente del Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires.La modalidad es de entrevista abierta con activa participación del público presente.Para inscribirse, es necesario enviar un mail a info@tikalideas.org o llamar al (011)4813-4885.El encuentro se llevará a cabo en Rodríguez Peña 1054, Ciudad de Buenos Aires.A continuación, un resumen de las trayectorias de los disertantes:El arquitecto Miguel Schclarek egresó de la Universidad Nacional de Cuyo. Realizó cursos de carpintería industrial en Suecia, y comenzó su actividad como diseñador de juguetes de madera en ese país, en 1982. Al regresar a Argentina en 1996, inició sus actividades de diseño y fabricación de juegos infantiles de exterior, registrando en el año 1997 la marca EKORE. Desde entonces ha realizado numerosos juegos infantiles para clientes privados y empresas.Juan José de San Martín se graduó en 1998 como Master en diseño industrial en la Domus Academy de Milán. Previamente obtuvo su título como diseñador industrial en la Universidad Nacional de Cuyo. En 1997 se trasladó a Italia en donde trabajó como diseñador en el CDM Castelli Design Milano. Creó la empresa Nahuelpan Design Company y Qurax. También realizó diversos proyectos de diseño para conocidas empresas de EEUU, Italia , España , Francia, Inglaterra, y Argentina.Eugenia Campos es Coordinadora del área INCUBA del Centro Metropolitano de Diseño, entidad dependiente del Gobierno de la CIudad de Buenos Aires que ofrece un servicio de incubación de empresas creativas.]]></content>
		</document>
		<document id="578275d642e054b2b1bf20d46a1599f6" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/06/gestin-por-procesos-en-las-empresas.html">			<content><![CDATA[Con el objetivo de dar a conocer la aplicación de estas herramientas en las pequeñas y medianas empresas, la fundación Garantizar organiza un encuentro gratuito el martes 26 de junio. Está dirigido a Pymes del sector industrial, financiero y comercial.ULMIX SA, empresa argentina experta en gestión por procesos de negocios, organiza junto a la fundación Garantizar la conferencia: “Gestión por Procesos – Introducción a una nueva disciplina empresarial orientada a las PyMEs”.El encuentro se realizará el Martes 26 de 9 a 11 hs, en la fundación Garantizar, Sarmiento 663 2º Subsuelo.La conferencia estará orientada a Pymes del sector productivo con perfil exportador y con sistemas de calidad o en proceso de certificación. También estará dirigido a empresas del sector comercial con perfil de expansión, con alta interacción de proveedores y clientes y Pymes del sector financiero y servicios en general.La entrada es gratuita. Para asistir, comunicarse al (011) 4012-2800 Interno 883.]]></content>
		</document>
		<document id="90cc2ce4f61ebb9d9a373a6d2cbc5d96" url="http://noavestruzpymes.blogspot.com/2007/06/las-pymes-industriales-bonaerenses.html">			<content><![CDATA[Los empresarios de las Pymes industriales bonarenses son optimistas: estiman que aumentará la demanda en lo que resta del año, por lo que tomarán más empleados y requerirán inversiones. Así lo revela la encuesta que realizó la Unión Industrial de la provincia de Buenos Aires entre los asistentes al Congreso "Pymes industriales en acción". Noavestruz estuvo presente en el encuentro.Seis de cada diez pequeñas y medianas industrias bonaerenses estiman que la demanda del mercado interno aumentará en el segundo semestre del año, mientras que más de la mitad de las firmas planea incrementar su dotación de empleados en ese período.Además, como consecuencia del aumento de la producción, necesitarán incrementar la utilización de su capacidad instalada, para lo cual requerirán de mayores inversiones.Estos datos surgen de una encuesta realizada por la Unión Industrial de la Provincia de Buenos Aires (UIPBA), entre los casi 300 empresarios que concurrieron al Cuarto Congreso Pyme realizado esta semana en la Universidad de la Matanza.De acuerdo con este relevamiento, existe optimismo entre las Pymis bonaerenses sobre la fortaleza de la demanda interna.“La industria observa con optimismo el horizonte económico y por eso hay cada vez más necesidad de herramientas para contribuir al incremento de la producción con inversiones de mayor envergadura”, destacó el titular de la UIPBA, Osvaldo Rial.En el marco de este Congreso que contó con la presencia de la ministro de la Producción bonaerense, Débora Giorgi, y del subsecretario Pyme de la Nación, Matías Kulfas, el 90% de los participantes de la encuesta opinó que se mantendrá o aumentará la demanda.Detalle de la encuesta:La demandaAumentará....................62,5%Se mantendrá estable.........27,5%Las exportacionesAumentarán...................25%Se mantendrán estables.......15%No exporta...................60%Dotación de personalAumentará....................52,5%Mantendrá....................45%Reducirá..................... 2,5%A pesar de estos números positivos, la encuesta también arrojó que el promedio de uso de la capacidad instalada alcanzó a 74,3% en mayo.El uso de la capacidad instaladaAumentará....................75%Se mantendrá.................22,5%Disminuirá....................2,5%]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>