<author id="d2662b35eedb4e016fbeb1ad4efe2932" url="cheats-factory.blogspot.com" feed="http://cheats-factory.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="4a5d12b8d28337e9c4c2b1b288ee35e6" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/chicas-y-la-ps3.html">			<content><![CDATA[Chicas y la PS3.¿Que mas podemos pedir? PS3 lo tiene todo!.Por toda la web pueden verse bellezas posando con otras bellezas, es decir chicas y la PS3, que mas podria pedir un videogamer? XD. Al parecer esta tendencia se repite en las demas consolas, tal vez sea una nueva forma de venta.Me mantendre al tanto. XD.]]></content>
		</document>
		<document id="cb4dab5003e5d929e1e9afdcd90b4ab4" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/de-que-trata-spore_21.html">			<content><![CDATA[Basicamente... Spore es un juego que trata de... todo!Spore es la atrevida propuesta de Will Wright, el creador del famoso juego Los Sims.Este nuevo juego es mas de lo que cualquier videogamer creativo pudiera haber imaginado alguna vez. Se trata del pasado y el futuro, de la evolucion de la vida, el desarrollo de civilizaciones intergalacticas. En fin, Spore reune todos nuestros titulos favoritos, tomando elementos de cada uno y obteniendo un producto brillante como resultado...[Leer Más, Mucho, Mucho Más].]]></content>
		</document>
		<document id="3220ce0e812ab36ebae839c419c9a881" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/download-firefox-3-now.html">			<content><![CDATA[Descarga Firefox 3 ahora y disfruta de una seguridad mejorada, mayor velocidad y nuevas y fantásticas características que cambiarán la forma en la que usas la web.Nuevas característicasFirefox 3 pone el listón muy alto con nuevas y excitantes características, con la inclusión de marcadores con un clic, la barra de direcciones inteligente y un rendimiento increíblemente rápido.SeguridadMantenerte a ti y a tu información personal seguros es nuestra principal prioridad. Firefox 3 incluye protección antifraude (phishing) y software malicioso, además de nuestra nueva información instantánea sobre la identidad del sitio.ProductividadCon características como el corrector ortográfico incluido, la restauración de sesión y el escalado completo de páginas, Firefox 3 hace posible trabajar más deprisa y eficientemente en la web.PersonalizaciónTus gustos y necesidades te distinguen del resto. Con Firefox 3 puedes elegir entre más de 5.000 complementos que te ayudan a personalizar tu experiencia de navegación.ENTERATE DE MAS AQUI!]]></content>
		</document>
		<document id="97bf4d19e76fc3f0dbd734a4e0261190" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/download-spore-demo_20.html">			<content><![CDATA[Aqui esta disponible la demo de el esperado Spore. Con esta herramienta podras crear sorprendentes criaturas del universo Spore, este editor te parecera sencillo pero es muy potente yversatil.Esta demo permite crear alucinantes criaturas del universo Spore, con un editor tan sencillo como potente. La demo contiene el 25% de las partes del cuerpo de la edición completa del juego.NOTA: El juego tan solo contiene las 25% partes del cuerpo de la edicion completa del videogame.]]></content>
		</document>
		<document id="8b9eff184921ef2c7dee6f2ac102d80b" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/ea-prepara-el-padrino-2.html">			<content><![CDATA[La empresa ya ha confirmado que se esta trabajando en la secuela del juego, siempre fieles a la estructura de la pelicula.John Riccitiello, maximo responsable de Electronic Arts, dio los siguientes datos jugables de la segunda parte. “Podrás jugar el juego tanto a nivel de la calle, como un juego estilo GTA; como desde las alturas, casi como si fuera un juego de estrategia en tiempo real, controlando la gestión y táctica de los diferentes vecindarios”...[Leer Más].]]></content>
		</document>
		<document id="1410c36be1b05aaa1856a3415bc34669" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/fifa-09-tendra-mas-de-200-mejoras.html">			<content><![CDATA[El juego que cuenta con un excelente acabado grafico añade mas de 200 mejoras. Una nueva e innovadora jugabilidad en busca de un mejor dinamismo del partido.Tal parece que el juego FIFA 09 de EA Sports no solo contara con un gran apartado grafico, sino tambien con una gran jugabilidad. El nuevo juego de la saga incluye, segun sus diseñadores mas de 200 mejoras en lo que respecta a la jugabilidad...[Leer Más].]]></content>
		</document>
		<document id="dc257af506320ed8ac16539f7028fc3f" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/metal-gear-conquista-japon.html">			<content><![CDATA[Con medio millon de ventas, Metal Gear Solid 4 se alza como el lider del Top Ten de lo mas vendido en Japon, con una diferencia abismal sobre el segundo puesto!A caso alguien podia dudarlo? Metal Gear 4 arrasa Japon a enormes velocidades. El juego que tan solo en su dia de lanzamiento en Japon logro la magnifica cifra de 300.000 copias, hoy a una semana de su aparicion en las tiendas ostenta la cifra de 465.000 copias vendidas...[Leer Más].ACTUALIZACION: TRUCOS METAL GEAR SOLID GUNS OF THE PATRIOTS.]]></content>
		</document>
		<document id="945397d8e8cec337ad802133945bad49" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/metal-gear-solid-4-es-el-final-de-las.html">			<content><![CDATA[Solid Snake cierra su capitulo dentro de la saga de Metal Gear y pasa a su retiro.Las ultimas noticias afirman que Solid Snake ya no sera el protagonista de Metal Gear. El propio Kojima declaro que si continuaban extendiedose en la historia de este personaje, el mismo no podria tener una participacion en Metal Gear 5 debido a faltas de fundamentos. Segun el creador "[...] es preferible que Snake haya tenido 3 o 4 misiones grandes y retirarse, que tener 20 misiones sin un argumento creible. Al menos eso lo hace mas creible para mi." Declaraba Kojima.Pero al parecer la historia continuaria con...[Leer Más].ACTUALIZACION: TRUCOS METAL GEAR SOLID: GUNS OF THE PATRIOTS]]></content>
		</document>
		<document id="3879c2e0cd2511631fce2b7b077840e8" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/mortal-kombat-vs-dc-universe.html">			<content><![CDATA[Un nuevo Mortal Kombat! pero...que hace Batman ahi? Aunque resulte dificil de creer el mundo de Mortal Kombat chocara con el universo de DC. Otro crossover mas!Midway sorprende, para bien o para mal, con su nuevo proyecto: Mortal Kombat vs DC Universe. Efectivamente, este juego ya no es mas un rumor asi que tendremos que aceptar la idea de que Sub-Zero, Scorpion, Rayden, Baraka y demas, tengan que enfrentarse con las versiones mas oscuras de Batman, Superman, Flash y otros personajes del universo DC.Un juego que molestara a los jugadores de antaño de la saga y que agradara a aquellos que disfruten de entretenidos y potentes combates. Incluira nuevos modos de combate, asi como la posibilidad de luchar en varios escenarios unidos entre si. Sin duda Midway busca el dinamismo...[Leer Más].]]></content>
		</document>
		<document id="e75839a3b4150a5aabd7231f32bda203" url="http://cheats-factory.blogspot.com/2008/06/novedades-de-soul-calibur-4.html">			<content><![CDATA[Una saga que se renueva y que nunca deja de impresionar. Soul Calibur incursiona en el terreno de las consolas de nueva generacion.Namco Bandai, la empresa creadora de esta saga no ha dejado de improsionarnos nunca, principalmente por su tendencia a explotar al 100% el potencial de las consolas, ofreciendo graficos alucinantes y excelentes ambientes que han caracterizado a todos los juegos de la franquicia. script language="JavaScript" type="text/javascript" src="http://adserver.3djuegos1.com/adserver/ad_show.php?nc=684276101&ad_ancho_min=250&ad_ancho_max=300&ad_alto_min=250&ad_alto_max=250&ad_nombre=juegos-avances-PS3"><br />Esta vez hara su debut para PlayStation 3 y XBox 360, dando un paso fundamental al incurrir en el terreno de la alta definicion...[Leer Más]. Proximamente mas imagenes, sepan disculpar la falta de tiempo.ACTUALIZACION: TRUCOS DE SOUL CALIBUR 4 | SOUL CALIBUR IV CLICK AQUI.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>