<author id="d2c041e7f4e3733df4a6881822302eb3" url="taximarbella.blogspot.com.ar" feed="http://taximarbella.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="db81682ae953b5ae831b52cab357104b" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/10-propiedades-saludables-del-rabano.html">			<content><![CDATA[El rábano negro (Raphanus sartivus) es una crucífera vegetal común a la que se le atribuye un amplio número de propiedades beneficiosas para la salud.La capacidad antioxidante se la proporcionan los polifenoles entre ellos la catequina cuya concentración es semejante a la que se encuentra en el té verde y negro (1) y derivados de pelargonidina con también con capacidad antioxidante (2).Su efecto antiinflamatorio es notable, inhibe las reacciones inflamatorias por dos caminos diferentes, uno por la IL-6 regulando el NF-kappa B y el otro por la IL-1 (3).Tiene un potencial importante como alimento saludable con efectos hipoglucémicos (4). La variante japonesa mejora los niveles de glucosa en sangre en ratas diabéticas. Con la ingestión de 300 mg se disminuye la concentración de glucosa en sangre un 33% (5).Reduce el riego de cáncer y posee propiedades que promueven la salud (6). Aun cuando es necesaria mucha más investigación en este sentido, el rábano negro tiene capacidad para inducir muerte celular (apoptosis) de células cancerígenas y puede ser un quimiopreventivo eficaz. Es una medicina en India. Las moléculas isotiocianatos y los sulforafanos son los responsables de la hapoptosis de las células cancerígenas (7).Capacidad antibacteriana contra patógenos resistentes a los bacilos, estafilococos, enterococos, salmonelas y coliformesi (8).Una de sus moléculas, una defensina, tiene capacidad antifúngica. Modifica la permeabilidad de hongos incluidas las levaduras, produciéndoles la muerte (9). En general tiene actividad contra un amplio espectro de contra hongos filamentosos (10). Probablemente por estas características es útil para el tratamiento del constipado (16).Tiene capacidad diurética (11) y efectos protectores en la toxicidad hepática inducida (12).La variante española tiene elevadas concentraciones de glicosinolatos e isotiocianatos que son promotores de salud induciendo detoxificación de enzimas (13). Protege el hígado (17).Puede ser un buen recurso dietético de selenio orgánico para suplementar una dieta humana (14).Tiene capacidad hiperlipidemica esto es, controla el exceso de ingestión de grasas en ratas (15).Curiosamente revierte la toxicidad producida en ratas por exceso de ingestión de paracetamol (18).Referencias científicas Beevi, Syed Sultan; Mangamoori, Lakshmi Narasu; Gowda, Bandi Boje., 2012. Polyphenolics profile and antioxidant properties of Raphanus sativus L. Natural product research, Vol. 26(6):557-63.Wang, LS; Sun, XD; Cao, Y; Wang, L; Li, FJ; Wang, YF., 2010. Antioxidant and pro-oxidant properties of acylated pelargonidin derivatives extracted from red radish (Raphanus sativus var. niger, Brassicaceae). FOOD AND CHEMICAL TOXICOLOGY, Vol. 48(10):2712-2718.Moon, PD; Kim, HM., 2012. Anti-inflammatory effect of phenethyl isothiocyanate, an active ingredient of Raphanus sativus Linne. FOOD CHEMISTRY  Vol. 131(4): 1332-1339.Taniguchi, H; Muroi, R; Kobayashi-Hattori, K; Uda, Y; Oishi, Y; Takita, T., 2007. Differing effects of water-soluble and fat-soluble extracts from Japanese radish (Raphanus sativus) sprouts on carbohydrate and lipid metabolism in normal and streptozotocin-induced diabetic rats. JOURNAL OF NUTRITIONAL SCIENCE AND VITAMINOLOGY, Vol. 53(3):261-266.Shukla, S; Chatterji, S; Mehta, S; Rai, PK; Singh, RK; Yadav, DK; Watal, G., 2011. Antidiabetic effect of Raphanus sativus root juice. PHARMACEUTICAL BIOLOGY, Vol. 49(1):32-37.Barillari, J., et al., 2006. Antioxidant and choleretic properties of Raphanus sativus L. sprout (Kaiware Daikon) extract. JOURNAL OF AGRICULTURAL AND FOOD CHEMISTRY, Vol. 54(26):9773-9778.Beevi, SS; Mangamoori, LN; Subathra, M; Edula, JR., 2010. Hexane Extract of Raphanus sativus L. Roots Inhibits Cell Proliferation and Induces Apoptosis in Human Cancer Cells by Modulating Genes Related to Apoptotic Pathway. PLANT FOODS FOR HUMAN NUTRITION, Vol. 65(3):200-209.Beevi, SS; Mangamoori, LN; Dhand, V; Ramakrishna, DS., 2009. Isothiocyanate Profile and Selective Antibacterial Activity of Root, Stem, and Leaf Extracts Derived fromRaphanus sativus L. FOODBORNE PATHOGENS AND DISEASE, Vol. 6(1):129-136.Aerts, AM; Francois, IEJA; Meert, EMK; Li, QT; Cammue, BPA; Thevissen, K., 2007. The antifungal activity of RsAFP2, a plant defensin from Raphanus sativus, involves the induction of reactive oxygen species in Candida albicans. JOURNAL OF MOLECULAR MICROBIOLOGY AND BIOTECHNOLOGY, Vol. 13(4):243-247.Alves, Alv; Desamblanx, Gw; Terras, Frg; Cammue, Bpa; Broekaert, Wf., 1994. Expression of functional raphanus-sativus antifungal protein in yeast. FEBS LETTERS,  Vol. 348(3):228-232Chaturvedi, P; Machacha, CNE., 2007. Efficacy of Raphanus sativus in the treatment of paracetamol-induced hepatotoxicity in albino rats. BRITISH JOURNAL OF BIOMEDICAL SCIENCE,  Vol. 64(3):105-108.Baek, SH; Park, M; Suh, JH; Choi, HS., 2008. Protective effects of an extract of young radish (Raphanus sativus L) cultivated with sulfur (sulfur-radish extract) and of sulforaphane on carbon tetrachloride-induced hepatotoxicity. BIOSCIENCE BIOTECHNOLOGY AND BIOCHEMISTRY,  Vol. 72(5):1176-1182.Hanlon, PR; Webber, DM; Barnes, DM., 2007. Aqueous extract from spanish black radish (Raphanus sativus L. Var. niger) induces detoxification enzymes in the HepG2 human hepatoma cell line. JOURNAL OF AGRICULTURAL AND FOOD CHEMISTRY, Vol. 55(16): 6439-6446.Pedrero, Z; Madrid, Y; Camara, C., 2006. Selenium species bloaccessibility in enriched radish (Raphanus sativus): A potential dietary source of selenium. JOURNAL OF AGRICULTURAL AND FOOD CHEMISTRY, Vol. 54(6):2412-2417.Lugasi, A); Blazovics, A; Hagymasi, K; Kocsis I; Kery, A., 2005. Antioxidant effect of squeezed juice from black radish (Raphanus sativus L. var niger) in alimentary hyperlipidaemia in rats. PHYTOTHERAPY RESEARCH, Vol. 19(7):587-591.Gilani, AH; Ghayur, AN., 2004. Pharmacological basis for the gut stimulatory activity of Raphanus sativus leaves. JOURNAL OF ETHNOPHARMACOLOGY, Vol. 95(2-3):169-172.Jakovljevic V; Popovic M; Sabo J; et al., 1998. The juice from Raphanus sativus and Linum usitatissimus protects the liver. NAUNYN-SCHMIEDEBERGS ARCHIVES OF PHARMACOLOGY, Vol. 358(1):R499-R499, Meeting Abstract.Kumar, KH; Charles, M; Kumar, R; Vasanta, M.,  2008. Diuretic activity of Raphanus sativus. INDIAN JOURNAL OF PHARMACOLOGY, Vol. 40:211-211.]]></content>
		</document>
		<document id="79b7cd2aaae78ac75d29be6108b2a1aa" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/casas-embrujadas-de-estados-unidos-la_21.html">			<content><![CDATA[La Mansión Villa Paula es una magnífica mansión de 1920, de estilo neo-clásico, con un distintivo sabor cubano en su diseño y decoración interior. Cuenta con diez habitaciones, dos baños, techos de 18 pies de alto, baldosas y columnas toscanas pintadas a mano. La Villa fue construida con ladrillos amarillos, y estuco blanco importados de Cuba. La Mansión está ubicada en el corazón de Little Haiti, en el 5811 de North Miami Avenue, en Miami, Florida.Villa Paula fue construida en 1925 para ser sede del primer Consulado de Cuba en Miami, por el Oficial Consular Superior don Domingo Milord, y su esposa, Paula, cuyo nombre se le dio a esta mansión; 6 años después de que la feliz pareja se trasladó ahí, Paula murió por complicaciones tras la amputación de una pierna.El residente siguiente de esta casona fue Reardon Muriel, que vivió en ella durante más de 30 años. Después de tener una variedad de propietarios, la Mansión se convirtió en un ancianito. En 1974, la mansión ya se encontraba en mal estado y se había convertido en un hogar para vagabundos. Afortunadamente, se rescató Villa Paula mediante la compra de la propiedad, por parte del Departamento de Vivienda y Desarrollo Urbano. Luego de invertir miles de dólares en la restauración de esta mansión, se logró recuperar su grandeza original.Al poco tiempo de su restauración, se descubrió que existía más de una manifestación paranormal en la Mansión:Constantemente llaman a la puerta de entrada de la mansión, de forma intermitente, para luego no encontrarse a nadie quien lo provoque.Existe también una "personalidad espiritual" que odia a los gatos. Tres gatos domésticos han sido asesinados deliberadamente por una puerta de hierro que los golpeó. No había viento para que la puerta golpeara casualmente a los gatos, por lo que se cree que una presencia invisible esperó el momento en que un gato pasaba por la puerta, para luego cerrarla violentamente, como una trampa (se sabe que uno de los antiguos propietarios, Reardon Muriel, realmente odiaba a los gatos, ¿será él?)La puerta de la habitación que perteneció a Paula tiende a cerrarse también violentamente, según un anciano vecino de la Mansión, Paula en vida acostumbraba hacerlo cuando ella interpretaba melodías en su amado piano.Se suele oler un fuerte aroma de café cubano proveniente de la cocina, así como el olor fragante de las rosas en el comedor, durante la temporada cuando las rosas no están en flor. También se ha oído sonidos de tacones altos en el camino de piedra en el patio trasero de la Villa.Además, en el pasillo que da a las habitaciones, se ha llegado a ver a una mujer de apariencia cubana, de pelo negro recogido en un moño, y que recorrió el pasillo silbando alegremente, luciendo un vestido de cuerpo entero,... pero notándose claramente que tenía sólo una pierna, antes de que se esfumara en el aire,...Algunas de las manifestaciones de la villa han demostrado ser agresivas: en una oportunidad, al parecer un fantasma "habría tenido una rabieta2, ya que tiró todos los platos y cubiertos por toda el área de la cocina. Además, una araña del porche de repente se soltó inexplicablemente, y se estrelló en el suelo.En una sesión de espiritismo, realizada en 1976, celebrada por un ministro espiritualista, reveló que no sólo Paula se manifiesta en la Mansión, sino también otros 4 espíritus más:Según el espiritista, Paula era demasiado tímida para decir quién era ella, pero dijo que ella amaba a moler el café colombiano, que adoraba a tocar música de "Carmen" en el piano, y poniendo rosas alrededor de la mansión, como le gustaba el olor de ellos.También se percibió un hombre delgado, que llevaba un sombrero de copa, una señora bastante pesada, que lucía un vestido rojo, una mujer llorando porque estaba preocupada porque había perdido una medalla en el jardín, y había ahí el espíritu de una mujer joven, muy desdichada, que estaba buscando el lugar de sepultura de su hijo ilegítimo, que se encontraría sepultado en algún lugar o cerca del recinto de Villa Paula. Tal vez había sido criada en la Villa, o habían vivido en las inmediaciones.La villa quedó libre de avistamientos, ruidos y disturbios por algunos años, después de la sesión de espiritismo 1979, lo que calmó los ánimos y permitiendo lograr vender la mansión.Sin embargo, en los '80 's, la actividad fantasmal volvió con fuerza, incluyendo actividad poltergeist y las apariciones de Paula,... además, los gatos volvieron a ser liquidados por la infame "puerta de la muerte". En 1989, The Miami Herald nombró a Villa Paula como la casa más embrujada de Miami. A principios de los 90 s, la mansión ya no era una residencia privada, convirtiéndose en el consultorio de un doctor, hasta la fecha; esto deja a la Villa en poder de sus habitantes fantasmales durante las horas de la tarde, lo que al parecer ha sido un cambio bienvenido por los espectros de la villa.Fuente: http://cronicasmundosocultos.blogspot.com.es/- See more at: http://canaldelmisterio.blogspot.com.es/2013/12/casas-embrujadas-de-estados-unidos-la.html#sthash.A5xrLViZ.dpuf]]></content>
		</document>
		<document id="6e98a70a7dd738ae2338a5d40c977ff6" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/charlas-ted-un-nino-de-11-anos-desmonta.html">			<content><![CDATA[Birke Baehr, de 11 años de edad, es un agricultor orgánico precoz. En una conocida charla TED si hizo popular (con más de un millón de visualizaciones) al presentar de una forma clara y contundente su propia visión de una fuente importante de nuestra alimentación: las lejanas y no menos pintorescas granjas industriales. En su charla Baehr argumenta que al mantener las granjas fuera de nuestro radar se promueve un panorama de color de rosa e irreal acerca de la agricultura intensiva. Al mismo esboza una defensa de la producción orgánica de alimentos de escala local. Pero su charla se caracteriza por su férreo ataque contra la industria de los organismos modificados genéticamente, encabezada por la empresa Monsanto.]]></content>
		</document>
		<document id="3e02e612307469fc98a37d0619fe5949" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/conmovedora-foto-de-un-pequeno-nino-que.html">			<content><![CDATA[Conmovedora foto de un pequeño niño que protestaba frente a una factoria en bangladesh donde laboraba con otros cuantos. este pais es uno de los favoritos de las grandes multinacionales de ropa como adidas, victoria secret y benetton por que se pagan sueldos 3 veces mas bajos que la misma china comunista.miseria capitalista importada para el tercer mundo hambriento.]]></content>
		</document>
		<document id="6e1b1de7ee15ad2c3600e9b42e115582" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/crisis-economica-y-crisis-del-estado.html">			<content><![CDATA[Alejandro Nadal, La JornadaEl deterioro de las relaciones entre gobernantes y gobernados tiene hoy en día alcances globales. Parece que la única tarea de los gobernantes consiste en imponer esquemas de dominación sobre las mayorías para beneficiar a unos cuantos. Tenemos ejemplos en todo el mundo. Quizás el más claro es el de México. En el análisis de este proceso de degradación institucional se entrelazan las dimensiones económica y política en una madeja rica en contradicciones.En contra de toda lógica económica y política, se impuso al pueblo de México la decisión de entregar el sector energético a las empresas trasnacionales que nunca ocultaron su apetito por los yacimientos de hidrocarburos en el espacio económico mexicano. Así que la reforma consiste en re-abrir las puertas a las empresas que fueron expulsadas de esta industria en 1938.Esta regresión destruye componentes fundamentales del Estado mexicano tal y como éste emerge de la Revolución. El control sobre los recursos naturales había sido hasta ahora uno de los aspectos más importantes en la lucha por alcanzar independencia y desarrollo. Por eso seguía siendo uno de los principios esenciales en la Constitución de 1917. Y si los gobiernos que se fueron sucediendo a partir de los años 80 abandonaron el proyecto de alcanzar el desarrollo económico, los preceptos constitucionales sobre control patrimonial de los recursos naturales no perdían validez y servían para recordar lo que podría ser el camino del desarrollo económico. Hoy esos preceptos han sido desfigurados y el retroceso histórico ha reemplazado a la promesa del desarrollo. Las mismas instituciones que en teoría debieran velar por los intereses nacionales, son las que sirvieron para acelerar los trámites de la traición.En ese sentido, la llamada reforma energética es la coronación de un largo proceso de deterioro del Estado mexicano. Bien dice Adolfo Gilly en brillante artículo que sólo un sobresalto histórico permitirá cambiar este estado de cosas. Pero aparentemente la economía mexicana puede caminar a media máquina mucho tiempo sin que suceda nada. La prueba es que el crecimiento promedio anual fue de 2.3 por ciento durante más de 20 años. El desempleo disfrazado se ha mantenido en niveles de crisis (alrededor de 38 por ciento), obligando a una inmensa capa de la población a buscar un modo de sobrevivir en el llamado sector informal. El descontento de la población ha ido en aumento, pero pareciera que la organización de masas que podría darle una salida constructiva no se ha podido consolidar.En los próximos años se corre el riesgo de una mayor desmovilización de buena parte de la población. La crisis y el miedo a perder el empleo no ayudarán. El espejismo de que las cosas van a mejorar seguirá siendo muy eficaz. En algunos escenarios, se pronostica cierto aumento en las tasas de crecimiento en los próximos dos o tres años, pero por la estructura de la economía mexicana y por la naturaleza misma de las “reformas”, eso no se va a sostener y ciertamente no estará acompañado de aumentos en empleos de buena calidad, como dice la propaganda oficial. La entrega del sector energético a intereses extranjeros no puede traducirse en crecimiento sostenido y empleos bien remunerados. Para que la entrega del sector petrolero pudiera traducirse en empleos bien remunerados, se necesitaría crear vínculos entre la industria nacional y la demanda de partes y maquinaria de la industria petrolera. Y eso es precisamente lo que las trasnacionales no van a hacer porque el Tratado de Libre Comercio les protege e impide aplicar instrumentos de política industrial para crear esos eslabonamientos. Pero el espejismo funcionará y la reforma energética servirá para mantener la rentabilidad de las trasnacionales que patrocinaron la privatización. Para que un sobresalto histórico conduzca a un resultado constructivo se requiere una organización política robusta y bien plantada desde el punto de vista ideológico, capaz de realizar un análisis serio sobre la coyuntura nacional e internacional. Desgraciadamente, la izquierda institucional electoral no ha sido capaz de realizar ese análisis y tampoco ha podido identificar opciones estratégicas de lucha y objetivos claros e inteligibles para el pueblo. En realidad, la izquierda institucional o electoral no ha querido abrir cauces a la lucha popular y se ha interesado más en refuncionalizar las luchas a nivel de barrio, de comuna o de pueblo para mantener sus prerrogativas y poder seguir designando candidatos a elecciones en todos los niveles. Esa izquierda institucional no ha podido realizar el trabajo político necesario para encontrar salidas ahí donde parece que no existen. Claro que hay luchas populares valientes y decididas, de gran lucidez política, pero con ellas la izquierda electoral no ha querido forjar alianzas. Las organizaciones que han podido activar esas luchas no le deben ninguna fidelidad a la izquierda electoral y deberán avanzar por el camino del análisis independiente y la autodeterminación de masas.- See more at: http://mamvas.blogspot.com.es/2013/12/crisis-economica-y-crisis-del-estado.html?utm_source=feedburner&utm_medium=feed&utm_campaign=Feed:+feedburner/Dqyr+(Jaque+al+Neoliberalismo)#sthash.Gpq24UFz.dpuf]]></content>
		</document>
		<document id="f1384b8062c445e2c95d6a0f955f2339" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/dos-investigadores-atrapan-en-un-libro.html">			<content><![CDATA[César Sánchez y Rafael de las Cuevas, del IECG, editan su trabajo documental de más de 6 años Plasman lo vivido entre 1704 y 1897Los investigadores César Sánchez de Alcázar y Rafael de las Cuevas comenzaron hace casi seis años una ardua labor de investigación en torno a Gibraltar, que les ha llevado a recorrer archivos desde Algeciras a Sevilla, Madrid o Simancas, descubriendo documentos inéditos que han concentrado en un libro, llamado Gibraltar. Entre los tratados y la realidad. 1ªParte: Límites, 1704-1897. Ambos, algecireños, pertenecientes al Instituto de Estudios Campogibraltareños (IECG) han querido plasmar lo que ocurrió justo aquí, en el Campo de Gibraltar. Será presentado en todas las ciudades de la comarca, empezando este martes a las 20:00 horas en La Caridad en Algeciras, cuyos beneficios van destinados al comedor Padre Cruceyra de Cáritas.El libro trata de esclarecer, en lo posible, lo sucedido con los límites terrestres y marítimos de España y Gibraltar desde la pérdida del Peñón en 1704 hasta finales del siglo XIX, concretamente hasta el año 1897, antesala de la guerra con los Estados Unidos en la que España perdió sus posesiones de ultramar.Todo el contenido del libro se refiere al Campo de Gibraltar y a los sucesos que ocurrían con la colonia británica. A lo largo de sus páginas se descubre que a pesar de las enormes diferencias existentes a uno y otro lado de la línea fronteriza, se intentaba establecer un modus vivendi para que las relaciones fuesen lo más fluidas posibles, facilitando la vida diaria de los habitantes de la comarca y del Peñón. "Hemos estructurado el libro en unos antecedentes, dos capítulos y un anexo con cuatro apartados, en total 294 páginas que les aseguramos les van a atrapar", explica Sánchez.El primer capítulo se titula Límites Terrestres, en el que se analiza a través de los incidentes ocurridos en la lengua de tierra del istmo, todo lo referente a las disputas sobre la jurisdicción territorial de la zona. Los españoles se aferraban a lo pactado en Utrecht en 1713, mientras que los británicos no cesaban en su empeño de conseguir más terreno de forma arbitraria, "recurriendo a no pocos subterfugios y apelando a la generosidad española como se podrá comprobar en algunos de los apartados".La libre interpretación del artículo X del Tratado de Utrecht por parte de la Corona Británica dio como resultado una serie de interminables incidentes en la que se vieron inmersas las fuerzas de ambos contendientes. En este capítulo se trata sobre la organización de la frontera en ambos lados, sobre la venta de arena del istmo por parte española para lastre de los buques británicos, sobre el alquiler de pastos detrás de la Línea de Contravalación para que pastase el ganado que los británicos compraban en Marruecos con destino a Gibraltar y que creaba serios problemas sanitarios y aduaneros; sobre las epidemias, sobre la destrucción de las fortificaciones españolas en 1810 a cargo de británicos y portugueses con la aquiescencia española; se trata el asunto de toda la artillería existente en las fortificaciones españolas y que fue llevada a Gibraltar, devolviendo solo una ínfima parte de ella para volver a artillar unos pocos puntos de la costa; o el contrabando.En el capítulo segundo Límites Marítimos, analizan la problemática de los límites en la bahía de Algeciras a través de los continuos incidentes ocurridos desde la pérdida de Gibraltar. "Nuevamente asistiremos a la libre interpretación británica sobre lo pactado en Utrecht, llegando incluso a apropiarse de aguas dentro de la Bahía, de forma que La Línea se quedó sin aguas territoriales españolas dentro de la misma". Así, se trata por ejemplo cómo los británicos extendieron una línea de boyas con las que unilateralmente marcaron sus límites fuera de lo pactado, o sobre naufragios y el tratamiento que se daba en ambos bandos a los náufragos, para ello aportan la legislación española vigente en la época.El libro además aporta un anexo documental con resúmenes de expedientes sobre incidentes ocurridos en la Bahía, la mayoría inéditos o muy poco conocidos; hay además una serie de expedientes sobre contrabando de tabaco, materias diversas y bebidas; se recoge a dos personajes significativos como fueron Juan de Quiroga y Espinosa de los Monteros y Salvador Díaz Ordóñez y Escandón; y finalmente se trata sobre la artillería.Los autores del libro subrayan que entre los gobernantes de uno y otro lado, se entablaba una intensa correspondencia a raíz de los incidentes que iban ocurriendo tanto en tierra como en la mar y que ambos, defendiendo cada uno su postura, no tenían el más mínimo interés de entrar en conflicto, "por lo que la mayoría de los sucesos se arreglaban de forma local sin acudir a sus respectivos gobiernos". Aunque, no siempre ocurría esto y se daban casos tan graves que no cabía más remedio que informar a la corte de Madrid.Los investigadores no dan opiniones, sino que se basan en la voz de los que vivieron la época y del amplio trabajo documental realizado.]]></content>
		</document>
		<document id="5e8162f923caf3d2d604681869eef1b6" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/el-modelo-educativo.html">			<content><![CDATA[El modelo educativo de la tierra es un sistema perfecto para crear millones de humanos obedientes,sumisos y con sueños prefabricados por la elite gobernante.creemos que vivimos cuando solo obedecemos mientras cedemos nuestra soberania y libetad a un puñado de humanos en los puestos de poder mundial.ellos te diran que pensar,que sentir , que hacer con tu vida y que no hacer.a la tierra no se viene a pensar , se viene a obedecer , vivir conforme y sometido bajo la hipnosis colectiva reinante.]]></content>
		</document>
		<document id="c30ae98fe84e9c1a6194e15379ee49ec" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/el-submarino-das-boot-la-pelicula.html">			<content><![CDATA[ SinopsisFrancia, La Rochelle, octubre de 1941. Un submarino alemán tipo VII C, el U 96, sale a la mar desde esa importante base de submarinos, en una misión de patrulla durante la Segunda Guerra Mundial.Junto a su tripulación va también un periodista novato, el teniente Werner (Herbert Grönemeyer), que es el narrador en tercera persona de la trama. La tripulación está compuesta por un grupo de jóvenes marinos que viven días de angustia durante estas patrullas y que cuando están fuera de servicio se extralimitan y se desenfrenan, sabiendo que es posible que no regresen de la próxima misión. Entre ellos están el jefe de máquinas Fritz Grade (Klaus Wennemann), el primer teniente (Hubertus Bengsch), un nazi fanático ferviente de las reglas y el jefe de máquinas Johann (Erwin Leder), un amante de las máquinas.El capitán Henrich Lehmann-Willenbrock (Jürgen Prochnow) es un líder nato, dotado con el don de la comprensión, experimentado y con mucho criterio, lo cual lo hace ser muy respetado por su tripulación. Su meta es cumplir con su deber lo mejor posible y volver con vida; de su criterio e iniciativas dependen la vida propia y la de su tripulación.Las condiciones de vida a bordo son extremadamente agobiantes por el hacinamiento y la falta de espacio. Tras torpedear con éxito unos barcos de un convoy, emergen para comprobar con horror cómo los marinos británicos de un barco, aún a flote, arden vivos. También se ven obligados a abandonar a los supervivientes siguiendo órdenes existentes de no rescatarles, no rescatados por el convoy por temor a nuevos torpedeos, y dejados a su suerte por el submarino por la imposibilidad de transportarlos. La vida sigue a bordo del U 96 donde deben aguantar sendas tormentas o aburridos días sin salir a superficie.Nuevas órdenes los hacen dirigirse al puerto de Vigo en España. Allí son recibidos por la oficialidad de un buque alemán internado, que en realidad es un buque de abastecimiento, siendo los oficiales del submarino agasajados con un banquete. Allí reciben nuevas órdenes, dirigirse al puerto La Spezia en Italia, para lo cual deberán cruzar el peligroso estrecho de Gibraltar. Werner y el capitán Lehmann se enterarán allí de que sus solicitudes de volver a Alemania han sido denegadas.Con el submarino repleto de alimentos frescos y torpedos, los marinos del U 96 inician la travesía. Al llegar a las cercanías del estrecho, el capitán decide cruzar durante la noche la barrera de navíos británicos, dejándose llevar por la corriente, pero son descubiertos y atacados por un avión. Con los motores a máxima velocidad, el submarino se sumerge para evitar ser destruido, pero un fallo en los alerones de proa no permiten estabilizar la nave, que se hunde cada vez más hasta tocar fondo a 270 metros de profundidad. El aplastamiento del casco de fuerza provoca filtraciones y roturas en los conductos que inundan de agua el interior del buque, el gas cloro de las baterías aplastadas en el hundimiento inunda el compartimento de máquinas, apareciendo el fantasma de la muerte por asfixia. La lucha por sobrevivir actuando en equipo es ardua, extenuante, casi ahogándose mientras luchan contra las filtraciones. Cada uno a su modo, se convierte en héroe al lograr sus objetivos.Finalmente, gracias al trabajo en equipo y tras 16 horas de reparaciones, salen del fondo del mar y ya en la superficie toman rumbo a La Rochelle, su punto de partida, donde son recibidos como héroes en el muelle.Sin embargo, un ataque sorpresa de aviones británicos De Havilland Mosquito rompe el solemne momento, y todos corren por la dársena para salvar sus vidas en medio de una lluvia de bombas. El submarino intenta refugiarse en un muelle antiaéreo, pero es alcanzado por las bombas. El teniente Werner busca desesperadamente al capitán Lehmann en medio del bombardeo, sospechando que éste ha decidido quedarse en el U 96; Werner finalmente halla a su capitán, gravemente herido por las esquirlas de bombas, tendido junto al muelle. Allí Werner y Lehmann observan al U 96, tocado por las bombas, que empieza a hundirse irremediablemente mientras Lehmann muere en tierra a consecuencia de las heridas.RepartoJürgen Prochnow ... Capitán Henrich Lehmann-WillenbrockHerbert Grönemeyer ... Teniente Werner, corresponsal de guerraKlaus Wennemann ... Ingeniero jefe Fritz GradeHubertus Bengsch ... 1° TenienteMartin Semmelrogge ... 2° TenienteBernd Tauber ... KriechbaumErwin Leder ... JohannMartin May ... UllmanHeinz Hoenig ... HinrichUwe Ochsenknecht ... Jefe BosunComentariosHans-Joachim Krug, ex primer oficial del U 219, fue consultor de la película; también colaboró como consultor Heinrich Lehmann-Willenbrock, uno de los capitanes del verdadero U 96.El largometraje entrega un mensaje antibelicista. Uno de los objetivos establecidos por Petersen era guiar a los espectadores a través de un «viaje a la locura», mostrándoles «en qué consiste la guerra». Petersen aumentó el suspense al mostrar en contadas ocasiones tomas externas del submarino, excepto cuando estaba en la superficie, y se valió de sonidos para indicar el desarrollo de eventos en el exterior de la nave, mostrando así al público sólo lo que la tripulación podía ver. El largometraje original de 1981 costó 25 millones de marcos (40 millones de dólares en 1997), lo que significó que fuera el largometraje más caro en la historia del cine alemán. La meticulosa atención que prestó el director a los detalles permitió que lograra el largometraje de submarinos más realista —y una de las películas de guerra más exactas en el relato histórico— vistos hasta ahora.La película obtuvo 6 nominaciones al Oscar, incluyendo mejor dirección, mejor guion adaptado, mejor fotografía, mejor edición, mejor sonido y mejor edición de sonido.]]></content>
		</document>
		<document id="bc0d0ca918fa5f8f8cce1f856e48601c" url="http://taximarbella.blogspot.com/2013/12/emocionante-rescate-de-una-perra.html">			<content><![CDATA[El vídeo muestra el emocionante rescate de una perra abandonada entre montones de basura en las afueras de Los Ángeles. Eldad Hagar, cofundador de la organización de rescate de animales Hope For Paws, que salvó al can, cuenta que encontró a Miley cubierta de sarna y de infecciones, tan débil y derrotada que "ni siquiera tenía energía" para huir cuando él se le acercó. Agar tuvo que permanecer una hora al lado del animal para que se acostumbrara a su presencia y se preparara para viajar con él a la clínica. Durante las dos siguientes semanas, Miley recibió cuidados intensivos y fue tratada con antibióticos. Lento pero seguro, su ánimo comenzó mejorar y hacer amigos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>