<author id="d428f17738aac9bf8019c3433cbc9068" url="huguisimopoeta.blogspot.com" feed="http://huguisimopoeta.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="a53c499363ba5a378e38e3d4a81dadd3" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/09/feliz-cumpleaos-mi-telefono.html">			<content><![CDATA[- como podes vivir sin telefono dos semanas, no que digo. dos horas, dos minutos, yo no puedo estar sin mi telefono ! me decia vanesa- y no se...la de laburos que pierdo no sabes!- le decia yo,pero no importa, en parte me sirve para seguir anonimo que nadie me pueda ubicar y un peso mas un peso menos la verdad que no me importa-pero que boludo que sos, como lo vas a romper!!! te salta la cadena a vos neee---neeee!!al menos lo hubieras vendido que se yo, hubieras hecho un back-up de la agenda antes- es que no lo pense, no podia pensar reina mia, y todavia no me arrepiento sabes ? y a todos les dije que me lo habian robado , no le digas a nadie- naa ta todo bien,, jajaja se ve que la querias mucho-mas que a mi mismo, pero es imposible que estemos juntos-pero vos tas loquito nene, mira que romper el celu por que no te mandaba mensajes-buee cheee...hasta cuando me vas a gozar ?!?!?!me miro con esa mezcla ternura y maldad que solo ella es capaz de lograr y dijo :-mmmm.... siempre ???- que hija de mil que sos!!-jajajaja! del puente de la autopista lo tiraste ??- jajajaja, siiiiiii pero tuve tiempo para fijarme que no le caiga a nadie en el auto, mira que por un ataque de angustia mia todavia causaba un desastre..-claro, que cuidadoso que sos, menos mal que te fijaste...conste que estoy siendo sarcastica-sino me decias no me daba cuenta-y ahora vas a tener telefono nuevo..- no se, mmm la verdad que me gasto un monton de plata en credito-y pero es como que me digas no me compro un helado por que despues me lo termino comiendo-je! que graciosa. hablando de helado te invito uno ahora, dale?-ayy es que estoy a dieta-y hasta donde queres bajar vos si estas divina-no me tentes canalla vos !!! mira que me decis dos veces y agarro viaje-sos mas facil que yo vos entonces...- y bueno nene que queres, la vida es una sola, ademas no soy asi con cualquiera, solo con los que me gustan, que poca psicologia de mujeres manejas eh ?-y puede ser.pero vamos dale, un heladito al mes que tiene, ademas hace calor-bueno dale, pero esperame un poco ya vuelvosalio de la sala entro por la cocina y aparecio por su habitacion, asi es su casa, tan llena de puertas- a ver esos reflejos... la escuchey mi mano se movio sola.un siemens cf76.-pasa que lo jodi tanto a mi viejo que me compre otro que bueno, ahora tengo este mira...ademas este tiene una marca en la pantalla y como que ya queria otro de todas maneras. y mas te vale que no lo rompas y menos que se lo des a nadie cuando te compres otro, y no se te ocurra decirme que no, porque mientras lo tengas te vas a acordar siempre de mi. mañana cumple años sabes? no me da pena porque te lo doy a vos y no soy como vos que voy a andar rompiendo mi telefono por que un estupido o estupida no se acuerda de mi. sos tarado vos ?..........la verdad no sabia que decirle no podia salir de mi asombro.- flaca es lo mas lindo que nadie jamas haya hecho por mi, gracias soy tan descarado que te lo voy a recibir, pero la verdad me da vergueza aceptarlo y solo lo hago por que sos vos nada mas. ya te dije alguna vez lo mucho que te quiero ?-mmm si, si me lo dijiste y ahora me entero lo que le paso a tu telefono. me acerque y le di un beso en la mejilla-tas loco vos ? a ver si crees que te va a salir tan barato!!!jaja-¡bueno! que queres un baile erotico ahora ?-mmm que tentadooor, en serio me decis? no.me conformo con un piquito nada masla miré y me sostuvo la mirada estabamos tan cerca.-sabes que eso no nos alcanza a ninguno de los dos. ademas quedamos de ser amigos. suspiro y dijo:- y si... ademas ya esta por llegar mi vieja, son la ocho ya, mejor salgamos, yo quiero uno de ...-ananá con limon ? la interrumpi-puede ser limon con anana ? nos reimos, me tomo del brazo y salimos-el chip me lo quedo yo eh ? -dijo - me gusta ese numero. no quedaba lejos la heladeria y el parque a esa hora con el calorcito que hacia ese dia estaba todavia con bastante gente.de esto hace exactamente un año y un diatodavia lo tengo a telefono nena!!!jajajaja y la bateria pide a gritos que la reemplacen.te juro que en estos dias la compro, sera un regalo de cumpleaños para nuestro telefono.ya tiene sus batallas ganadas y se que hay mejores, pero todavia lo tengo. y no es de miserable vos sabes no ? te extraño un monton te mando mil besos querida!]]></content>
		</document>
		<document id="61a35cf77d847259a5665911ca1fc2d7" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/09/tiene-razon.html">			<content><![CDATA[...y bueno, después de todo tiene razón. las cosas tienen que ser como son y ya me había convencido de de aceptarlo, de dejar todo como esta, pero vuelve la burra al trigo, debe ser esta tendencia de no querer abandonar, de no dejar cosas pendientes, de rebeldía que se yo ¡¡¿porque ? lo que nos parece imposible nos gusta mas que lo fácil.-ah si claro, por que nos gusta el placer de la conquista, o por que así medimos que lo que obtenemos esta a nuestra altura, o por que así la vida es mas entretenida, por que el capricho se fusiona con la conviccion quien define esos limites, es difícil separa el ego de los hechos objetivos , pero supongo que todo eso es normal después de todo no soy un robot y si soy mas emocional que racional tendre que aprender a vivir con eso , pero tiene razón, y no me gusta nada pero es cierto que quiere que le diga, soy un pelotudo de primera, no es que no lo sepa o por lo menos la había sospechado ...quien me manda a remar contra la corriente otra vez, debería dejarme caer por la garganta del diablo y tratar de caer de cabeza si es posible, por ahi se me acomodan las ideas parece que yo solo entiendo a los golpes nomas, ja !tendría que hacer como dice tati : tabla si pienso en ella, tabla si la busco, tabla por gil. asi que tiene razón señor , mejor me dejo de mirar para atrás y si otra vez se rompera mi corazón en pedazos mas vale que no sea la misma pelotuda de siempre o pelotudo yo por buscarla cada vez que tengo aire para pronunciar su nombre. tiene razón ud, mis amigos todo el mundo tiene razón. menos yo. el único equivocado era yo, nunca debí amarla como la ame o tal vez si, para aprender mi lección. y ya la tengo aprendida.hugo.-]]></content>
		</document>
		<document id="f6185ae7b9097457ff7869ec155ad011" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/10/un-meme.html">			<content><![CDATA[Este Meme me lo pasó mi querida tati http://melavasapagar.blogspot.com/y dice que tengo que responder estas preguntas...consultas... no se parece un lindo juego veamos que pasaCoger el libro más cercano ( jijiji!!! con un libro? hasta tanto no llego )ir a la página 19 y transcribir la línea 4:"...puuucchaaaa!!! pero aca no tengo ningun libro a la mano, menos para coger. je!lo dejamos pendiente.a ver que sigue:Lo último que viste en la tele:"que se yo, yo a los televisores los arreglo y los miro por atras nada mas, ahhh noooooo, ciertoooo. lo ultimo que vi y me dejo conmocionado fue una pelicula. "ciudad de Dios". ¿Qué más se escucha en este momento?-el murmullo de los pibes que estan viciando con los juegos de pc de este cyber. aunque ya puse la radio que escucho ciempre. o sea...la mega claro.¿Cuando te reíste por última vez?:y soy de la risa facil, aunque haciendo memoria me estaba riendo de lo lindo con veronica hace rato mientras yo comia y ella cerraba el arqueo de la caja. buena tipa la vero. je!¿Qué hay en las paredes donde te encuentras ahora mismo?:a veeerrr.... un mata fuegos de mi lado izquierdo, un poco mas alla hay un aire acondicionado, un heladera, ah nooo eso no esta en la pared !Y no hay nada mas que pared, que aburrido, deberian ponerle un cuadrito no ?¿Como estas vestido/a en este momento?Pantalón jeans celeste, tirando a blanco mas bien,remera azul mangas largas con tiritas blancas en los brazos. zapatillas grises con vivos negros y rojos. estoy muy comodo asi.Algo que los bloggers no sepan sobre ti:hay tantas cosas,que ni yo mismo reconozco a veces. pero digamos que por ejemplo me gustan los dibujos animados. jejejeje! me cooopann!me rio de lo mas lindo viendo dibujos con mi sobrina de 3 años como por ejemplo : dave el barbaro, puca, las sombrias aventuras de billy y mandy, y muchos etceteras mas, digamos como caso el hombre araña, x men, superman bueno todo eso. y por supuesto claro me matan los simpson, futurama, padre de familia jajaja!¿Cómo son tus manos?:wwoooww que cosa con mis manos. bueno a veer... supongo que son medianas, pero como tengo la muñeca flaca, parecen mas grandes, son cuadradas digamos, fuertes obvio jejeje. en serio estan bien llena de musculitos por todos lados, tengo los dedos algo chuecos creo. en la palma debajo de los dedos resaltan tres callos regalos de mi adolecencia en el taller de metalurgia que trabajaba para bancarme la secundaria. y en la mano izquierda en los cuatro dedos en el extremo digamos tengo tambien callos pero esos son de querer aprender a tocar mi guitarra que no aprendo a dominar todavia, no hablemos de cantar o pegarle en alguna ,frase en dos notas seguidas, que desastre!! jajajay que mas..? bueno nada mas. no tengo anillos ni ninguna clase de adornos. tanto qulimbo che con esto de las manos, si no fuera por tati ya no siguiria escribiendo jajaja ( es broma )¿Qué ves desde tu ventana?:hay una casa con balcon al pasar la calle... y hay un linda señorita asomandose por la ventana. pero no se da cuenta que la miro. si supiera que la estoy viendo y los ojitos se me ponen como viendo la nada. uuhhh bueno basta!!! sigamos ufff.¿Qué imagen podría definirte?una imagen ? ... creo que en realidad siempre lo digo entre lineas, creo que soy un explorador, un caminante, un tratamundos, algo asi como un guerrero medieval, o tal vez algun cacique de los malones chaqueños rebelde indio en la argentina de hace casi dos siglos, algo asi... un personaje individual, que tiene mucho para dar, tal vez si encontrara un sentido a mi vida. o tal vez la sombra de un hombre buscando un sueño escurridizo al costado del camino. y eso. o puedo ser tantas cosas, pero mejor digo : un hombre buscando no una mujer, sino esa mujer, la mujer de mi vida, mi compañera de siempre.Este MEME se lo paso a:http://mividamialma.blogspot.com/y... no...a nadie mas.gracias tati la verdad me entretuve bastante con esto. besos]]></content>
		</document>
		<document id="1c91dbdbe5aff1e5d38402706d1e29bd" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/11/amor-verdadero.html">			<content><![CDATA[Un famoso maestro se encontró frente a un grupo de jóvenes que estaban en contra del matrimonio. Los muchachos argumentaban que el romanticismo constituye el verdadero sustento de las parejas y ...que es preferible acabar con la relación cuando este se apaga, en lugar de entrar a la hueca monotonía del matrimonio.El maestro les dijo que respetaba su opinión, pero les relató lo siguiente:"Mis padres vivieron 55 años casados. Una mañana mi mamá bajaba las escaleras para prepararle a papá el desayuno y sufrió un infarto. Cayó. Mi padre la alcanzo, la levantó como pudo y casi a rastras la subió a la camioneta. A toda velocidad, rebasando, sin respetar los altos, condujo hasta el hospital. Cuando llegó, por desgracia, ya había fallecido.Durante el sepelio, mi padre no habló, su mirada estaba perdida. Casi no lloró. Esa noche sus hijos nos reunimos con él. En un ambiente de dolor y nostalgia recordamos hermosas anécdotas. Él pidió a mi hermano teólogo que le dijera donde estaría mamá en ese momento. Mi hermano comenzó a hablar de la vida después de la muerte, conjeturó como y donde estaría ella. Mi padre escuchaba con gran atención. De pronto pidió: "llévenme al cementerio". "Papá" -respondimos-, "son las 11 de la noche, ¡no podemos ir al cementerio ahora!" Alzó la voz y con una mirada vidriosa dijo: "No discutan conmigo por favor, no discutan con el hombre que acaba de perder a la que fue su esposa por 55 años". Se produjo un momento de respetuoso silencio. No discutimos más. Fuimos al cementerio pedimos permiso al velador, con una linterna llegamos a la lápida.Mi padre la acarició, lloró y nos dijo a sus hijos que veíamos la escena conmovidos: "Fueron 55 buenos años,¿saben? Nadie puede hablar del amor verdadero si no tiene idea de lo que es compartir la vida con una mujer así". Hizo una pausa y se limpio la cara. "Ella y yo estuvimos juntos en aquella crisis, el cambio de empleo", continuó, "hicimos el equipaje cuando vendimos la casa y nos mudamos de ciudad, compartimos la alegría de ver a nuestros hijos terminar sus carreras, lloramos uno al lado del otro a partida de seres queridos, rezamos juntos en la sala de espera de algunos hospitales, nos apoyamos en el dolor, nos abrazamos en cada Navidad, y perdonamos nuestros errores... Hijos, ahora se ha ido y estoy contento, ¿saben por qué?. Porque se fue antes que yo, no tuvo que vivir la agonía y el dolor de enterrarme, de quedarse sola después de mi partida. Seré yo quien pase por eso, y le doy gracias a Dios. La amo tanto que no me hubiera gustado que sufriera.. ".Cuando mi padre termino de hablar, mis hermanos y yo teníamos el rostro empapado de lagrimas. Lo abrazamos y él nos consoló: "Todo esta bien hijos, podemos irnos a casa; ha sido un buen día". Esa noche entendí lo que es el verdadero amor. Dista mucho del romanticismo, no tiene que ver demasiado con el erotismo, mas bien se vincula al trabajo y al cuidado que se profesan dos personas realmente comprometidas." Cuando el maestro terminó de hablar, los jóvenes universitarios no pudieron debatirle, ese tipo de amor era algo que no conocían.Reflexión: Para saber el valor de un semestre:Pregúntale a un estudiante que reprobó el examen final.Para saber el valor de un mes:Pregúntale a una madre que ha dado a luz prematuramente.Para saber el valor de una semana:Pregúntale a un editor de la revista semanal.Para saber el valor de una hora:Pregúntale a los amantes que esperan para verse.Para saber el valor de un minuto:Pregúntale a la persona que perdió el tren, el autobús o el avión.Para saber el valor de un segundo:Pregúntale a quien haya sobrevivido de un accidente.Para saber el valor de una milésima de segundo:Pregúntale al atleta que gano una medalla de plata en las Olimpiadas.nota:estoy fuera de lugar ultimamente, fuera de mi mente. me hubiera gustado ser autor de estas palabras, pero que se disfruten de todas maneras, como las disfrute yo al leerlas.]]></content>
		</document>
		<document id="da5fb403cb8bfa1d6944839ca285393" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/11/hoy-el-da-me-ha-regalado-unas-horas-sin.html">			<content><![CDATA[hoy el día me ha regalado unas horas sin obligaciones inmediatas, unos momentos conmigo mismo; unas lineas en este papel; unas canciones, algunas de amor, otras de fuerza, algún lamento superado, algunos deseos de estar acompañado. me ha regalado este tiempo de ocio ; de respiración pausada, tranquilidad renovada, de inspiración intermitente. me ha regalado tirado en el pasto algunos pensamientos, casi repletos de novedad, un poco de satisfacción distinta, horas enteras en que el pensamiento se me ausenta, para transformarse en cataratas de sensaciones donde su nombre es lo único relevante, lo único que me importa y ocupa un lugar, lo único adecuado para mi. me pregunto si sera otro escalón mas o si sera al fin el fin de esta escalera, el final de mis pasos erráticos, si lo aceptaré, si no lo echaré a perder de nuevo. unas cuantas horas no alcanzan para obtener las respuestas que busco. pero vendrán otros días, vendrán otras horas, un poco así como hoy, o tal vez distintas. pero sé que ella estará conmigo. por lo menos de la única manera en que la puedo tener por ahoraintensamente. profundamente:...hecha pensamientohugo.-12/11/08]]></content>
		</document>
		<document id="e72a42a8233048ee81da3b07474755a3" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/11/me-preguntas-cmo-se-puede-ser-feliz-cmo.html">			<content><![CDATA[Me preguntas cómo se puede ser feliz,cómo entre tanta mentira puede uno convivir,cada cual es quien se tiene que responder,aunque para mí, aquí,ahora y para siempre:Queda prohibido llorar sin aprender,levantarme un día sin saber qué hacer,tener miedo a mis recuerdos,sentirme sólo alguna vez.Queda prohibido no sonreír a los problemas,no luchar por lo que quiero,abandonarlo todo por tener miedo,no convertir en realidad mis sueños.Queda prohibido no demostrarte mi amor,me prohibo hacer que pagues mis dudas y mi mal humor,inventarme cosas que nunca ocurrieron,recordarte sólo cuando no te tengo.Queda prohibido dejar a mis amigos,no intentar comprender lo que vivimos,llamarlos sólo cuando los necesito,no ver que también nosotros somos distintos.Queda prohibido no ser yo ante la gente,fingir ante las personas que no me importan,hacerme el gracioso con tal de que me recuerden,olvidar a todos aquellos que me quieren.Queda prohibido no hacer las cosas por mí mismo,no creer en dios y hallar mi destino,tener miedo a la vida y a sus castigos,no vivir cada día como si fuera un último suspiro.Queda prohibido echarte de menos sin alegrarme,odiar los momentos que me hicieron quererte,...festejo que nuestros caminos quisieron abrazarseolvidar nuestro pasado y pagarlo con nuestro presente.Queda prohibido no intentar comprender a las personas,pensar que sus vidas valen más que la mía,no saber que cada uno tiene su camino y su dicha,sentir que con su falta el mundo se termina.Queda prohibido no crear mi historia,dejar de dar las gracias a mi familia por mi vida,no tener un momento para la gente que me necesita,no comprender que lo que la vida nos da, también nos lo quita.hay cosas que la verdad tendrian que prohibirse.pero hoy no me prohibo quererte como te quieroni dejar de hacerlo pensando que no me queresy aun cuando me dejes claro que no soy para vosme prohibo olvidarte,porque no permitirseabrir la puertas al amor, descubrirloeso si deberia estar prohibido]]></content>
		</document>
		<document id="1fb6d987c9ab1b318f596f3b0a66dfc7" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/11/mi-nombre-es-tango.html">			<content><![CDATA[arrastrando los tamangosentrada la noche ya cansadopor corrientes me encontrey tu porte de yiro y frenteme atrapo,sera pòr eso que me acerqueacomode mi sombreroy sin que hiciera falta que cabeceede los pelos te agarre,pregunte tu nombrey antes de que tan solopudieras murmurar palabra,pa`"que perder el tiempo,te bese...y de tus labios color sangreme adueñey haciendome el dolobu,de a poquitopasito a pasitohasta el zaguan te lleve.mientras la noche nos escondiaen la penumbratu pollera levantey como los machos de antesasi de improvisado... te ameEl farolito de la esquiname dejaba ver tu caratus gestos de asombro,y de placer...y una vez que te solteme miraste a los ojosy preguntaste mi nombre.Levante mi sombrero del suelome lo puse y te conteste:mi nombre,mi nombre no importa ahora,-solo puedo decirte que me llaman TANGOsera porque me pario un bandoneono por que soy tan guapo como en el 900La mire detras del fantasma del cigarrillole pregunte:- Y el tuyo tilinga¿ cual es?Se acomodo la póllera y su miradame estampo contra la pared,me dijo con voz sobradora y sarcastica:Mi nombre,mi nombre no importa ahora,Solo puedo decirte que me llaman MUERTEsera que me pario el SIDAy como no te cuidastelo unico...que me queda por decir es... cagaste!nota: no seas forro, usa forroanonimo.-esas cosas que andan por el correo.jajajaja...hugo.-26/08/06]]></content>
		</document>
		<document id="955c30c139b2bfdf04377aa8b3ab64ba" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/11/otro-meme.html">			<content><![CDATA[a vervamos a completar esta tarea.1 .- Enlazar a la persona que te lo otorga.... que eso ya lo hice sin ningun meme de por medio.que es tati, con su blog me la melavasapagar.blogspot.com2 .- Enumerar seis cosas que nos hagan felices...3.- Hacer constar las reglas.4.- Elegir seis personas que continúen con el desafío.(no creo poder con este punto.)5.- Avisarlos con un comentario en sus blogs. hare lo pòsible con este items.tener cosas que hacer mucho por hacer me desgasta, como a todo el mundo. pero no hacer nada la verdad que me molesta mas. tengo que estar haciendo algo siempre, no necesariamente busco que una retribucion, el solo hecho de saber que no solo sirvo para respirar a veces es suficiente. siempre tengo pryectos pendientes y siempre estoy pryectando cosas nuevas. eso a veces me lleva a faltar con otros compromisos, y me gano gratis las llamadas de atencion, que es lo justo. pero por eso intento ser ordenado. obvio que no siempre me sale bien. tal vez por eso me molesto con la gente que a veces me dice : y nada aca estoy aburrido/a. dios mio como si tuvieramos un monton de vidas para vivir, como si nunca hubiera nada por hacer, pero claro cada uno con su cada uno.en mi caso, hacer cosas me gusta.darle un sentido a mi vida.el sexo me gusta mas que comerbueno, que puedo decir es asi, me diran claro, que se puede esperar de un hombre. que los hombres solo piensan en una sola cosa. je! ....y pero asi soy. je! tampoco el sexo vacio, tiene que haber una conexion con la mujer que tengo, tiene que haber una necesidad mas alla de lo fisico, lo mio es mas casi tantrico. franelero hasta el cansancio, cariñoso como ninguno,me cuesta despegarme de la chica que amo, tal vez algo posesivo, pero como tambien me gusta que me dejen respirar doy sin protestar la libertad que me pidan.leer de vez en cuandoaunque sea algun diario viejo tengo que leer, leo rapido por un metodo que todavia me cuesta sacarle todo el provecho, y mis gustos pasan tanto por novelas como por ensayos e incluso teoricos. pero ultimamente casi no estoy leyendo mucho, al menos como lo hacia antes, de todos modos es algo que me gusta hacer y me hace felizescribirsiendo que no tengo la formacion teorica ni formal para escribir no puedo ponerme a escribir como quisiera, y siendo que me gusta hacerlo lo hago de todas maneras. tambien es algo que me ayuda a tirar una linea a tierra que me equilbre y es obviamente una forma de terapia de las muchas a las que recurro para balancear una energia que tengo que muchas es veces es contraproducente. me ayuda a ver en perspectiva lo que me pase y por supuesto lo repito. escribo por que gusta y no quisiera que un dia se convierta en una obligacion. el dia que sienta eso terminaria este blog el cual tampoco le pongo la seriedad que deberia tener la atencion que merece este espacio que ultimamente me ha dado buenas satisfaccionesver peliculas.bueno tambien me encantan la pelis, no tanto como para suspender un encuentro con amigos pero si, me gusta mucho. si se puede en el cine sino un dvd en casa evita complicaciones y puede ser un excelento motivo para reunirnos, una pizza y si alguno quiere la bebida que quiera. generos preferidos. creo que todas,hay buenas comedias romanticas, hay buenos trillers, algunas de suspenso, son escasas las de terror, y ya tenia un gusto adquirido antes de el señor de los anillos por esas pelis ambientadas en la epoca medieval. tambien no tengo problemas de verlas solo y tambien me gustan las series de tv.estar en falmiliano podia ser de otra manera, la familia es muy importante para mi. claro que trato de guardar alguna distancia.pero son muy, mucho muy importantes para mi. me contienen me bancan las boludeces mias mis explosiones mis silencios mis cuelgues. es raro que esté de mal humor, pero a veces me salen asperas las cosas que digo. me disculpo como corresponde por que claro. me importan, me hacen feliz. es la familia y no podia quedar fuera de esta lista.otras cosascomo me quede con ganas de seguir me tomo la libertad de seguir cortito con una pequeña listadeportes.- andar en bici,y jugar pelota pàleta( aca se le dice fronton )estar con amigos, irme de joda con laura. ( mi querida lauris )dibujar, practicar con mi guitarra, jugar con mi sobrina, y con mi perro.repàrar. es mi trabajo y si digo que no me gusta estaria mintiendo. me gusta investigar y enterarme mas de todo y llevar el margen de error lo mas cercano de cero.conocer lugares y gente nueva es tambien de las cosas que disfruto mucho.en fin. no es todo . pero creo que vale.esto se lo envio a :http://mividamialma.blogspot.com/ (vanesa)http://hadri-soylokesientosientolokesoy.blogspot.com/ ( hadri )http://cuatrolineaspordia.blogspot.com/ ( lucas )y los otros tres que quedan pendientes quedaran pendientes hasta no se cuando. buenoesto ha sido otro meme gentileza de:tati.-http://melavasapagar.blospot.com/no dije en mi lista que lo que me gusta mas, lo mas importante de todo. la que realmente me hace feliz este ultimo tiempo es ella. es hablar con ella. es pensar en encontrarla. y creer que vamos a estar juntos. un dia. llegara ese dia en nada me haga mas falta que ella.con tati.-]]></content>
		</document>
		<document id="94ced32b263703cfb3db87499910d838" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/11/suave.html">			<content><![CDATA[como me gusta sentirte así: suavepercibirte de esa manera: suaveimaginarte de esa manera: suaveme ha valido algunos suspirosinevitables como suelen serlosinhibidores de la razóninvitadores de la ensoñaciónme ha gustado tanto escucharteme ha quitado un poco de ansiedadme ha provocado a la vez, otro poco de ansiedad...y me vuelve esa palabra otra vez:suaveno puedo describirte de otra manerano puedo tratarte de otra manerano puedo... quererte de otra manerame comueve tanta ausencia de maldadtanta falta de mentiraque poca necesidad de aparentar...y veo replegarse me guardiapoco a poco me confíolentamente se abren la barrerasme das mas de lo que pensasmucho mas de lo que merezcocada palabra tuya articuladapronunciada, fluida, fresca;me ha quedado grabadame ha dejado ésta sensacionéstas ganas de querer masésta necesidad de naturalidadéste pase libre de honestidadésta comodidad tan trascendenteme ha llevado a preguntarme¿ que está pasando conmigo ?¿ que estará pasando con vos ?¿ a donde me está llevando esto?- éste vinculo, ésta conexiónésta virtualidadque tiene un lado que me gustaque tiene un lado que me asustacon otros lados que desconozcocon otros lados que distingoque devuelven suavidadque me guarda suavidadque me refleja suavidadcomo resistirlocomo no verlocomo no sentirlocomo renunciara esta personal, tan tuyatan única, tan importantetan deseada, tan lejana...suavidaddedicado para Tati.-hugo.-11/11/08 ]]></content>
		</document>
		<document id="22cc6a6ca151bd1cc693e3f9c94eeb7a" url="http://huguisimopoeta.blogspot.com/2008/12/amor-de-cabeza.html">			<content><![CDATA[creo que me colgue de los pies, pero la verdad.... es que me hace tanto bien, y estoy dado vueltas de cabeza y llega el dia y me tapo los ojos con mis alas, esta tendencia noctabula que me sigue de hace mucho. me despierto y me pensamiento la encuentra, me duermo y me desencuentro con la realidad, ella es mi sueño y mi necesidad mi luz y mi oscuridad, me alimenta con sus fantasias me acaricia todo el dia me da con su voz, serena y delicada pasion, una entrega y reciprocidad que me estremece, me hace feliz, me reclamó, me conquistó y me hizo de ella, le pertenezco ahora y no puedo no debo no quiero ser feliz de otra manera que no sea a su lado.y asi... envuelto para regalo con moño y todo, tiene mi corazon, latiendo palabras para ella, exclusivas y propiedad de Tati made in hugo Nervioso inquieto solo sé nombrarla, quererla, adorarla sin otro limite mas que el de mi cuerpo que tanto la reclama, que tanta falta le hace, que tanto me exige su calor, para sentirme completo, mi otra mitad, mi complemento, mi extremo y mi centro. el universo que construimos brilla en un cielo de constelaciones y sueños, figuras de hombre y mujer en la oscuridad, fondo de atardeceres y soles poniendose en un horizonte, suspiros simultaneos y muchas cosas mas. agradecidos no queremos nos cuidamos nos amamos- ella tierna hada de la creacion, yo solitario murcielago, cieguito volador, tan diferentes tan iguales, tan hechos uno para el otro, llave y cerradura, sangre y corazon, amor por todos lados....que me pone de cabeza, que despierta mis sentidos, que acelera mis latidos que me tiene convencido que ... ella es para mi y que yo soy para ella.-hugo]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>