<author id="d4acbc913121616a69d428ebc88ba6ac" url="mediatikos.blogspot.com" feed="http://mediatikos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1c44ba35bb2cd66ef1196c59b22246af" url="http://mediatikos.blogspot.com/2009/06/adios-michael-jackson-el-rey-del-pop.html">			<content><![CDATA[Click aqui para JUGAR EN EL MEJOR CASINO EN LINEAEl proclamado "rey del pop", Michael Jackson, falleció este jueves en Los Ángeles a los 50 años después de sufrir un paro cardíaco y ser trasladado de urgencia a un hospital, donde no pudo ser reanimado.Una llamada realizada a las 12.26 hora local de California (19.26 GMT) alertó a los servicios médicos de la necesidad de una ambulancia en la dirección del cantante en Holmby Hills, en Los Ángeles.Al parecer Jackson, que cumpliría 51 años el 29 de agosto, recibió reanimación cardiorrespiratoria antes de ser trasladado al hospital de la Universidad de California (UCLA) por un equipo de paramédicos del cuerpo de bomberos.El artista no respiraba cuando llegaron los servicios urgencia, según el diario Los Angeles Times, aunque otras fuentes señalaban que el artista habría sufrido un paro cardíaco.Tras la llegada del artista al centro médico, un equipo de policías y guardaespaldas se apostaron a la entrada de urgencias para bloquear el acceso a fotógrafos y fans del "rey del pop".Fue su propio hermano, German Jackson, el que anunció a los medios que Michael había muerto, pese a que habían intentado revivirlo por una hora.Jackson tuvo una salud delicada durante gran parte de su vida con numerosos episodios en los que requirió atención sanitaria, cuatro de ellos cuando se estaba celebrando el juicio de 2005 en el que se le acusaba de abusar sexualmente de un menor.En 1995 fue ingresado en un hospital en Nueva York al desvanecerse en un ensayo en un teatro. Además, es conocido que pasó varias veces por quirófano para someterse a operaciones estéticas, si bien el color blanquecino de su piel respondía a vitíligo, una enfermedad que causa despigmentación, según afirmaba.Jackson dejó tres hijos, Michael Joseph Jackson, Jr., París Michael Katherine Jackson y Prince "Blanket" Michael Jackson II.]]></content>
		</document>
		<document id="955fda49c605b73b96d63df97737aec7" url="http://mediatikos.blogspot.com/2009/06/fotos-provocativas-de-miley-cyrus-con.html">			<content><![CDATA[Click aqui para JUGAR EN EL MEJOR CASINO EN LINEAMiley Cyrus, la actriz que protagoniza la exitosa serie de Disney Hannah Montana, volvió a protagonizar un escándalo por las fotos que se sacó junto a su productor de 44 años.El productor Adam Shankman subió al portal Twitter una serie de fotos con la adolescente en las que se puede ver a la menor de edad con una actitud provocativa, informó el diario The Sun.Adam, que dirigió a la estrella de Disney Zac Efron, se encuentra produciendo la nueva película de Miley Cyrus “ The Last Long” y, al parecer, entabló una muy buena relación con la joven cantante y actriz.El año pasado, Miley se vio obligada a pedir disculpas luego del revuelo que causaron sus fotos provocativas en la revista Vanity Fair.Ella había declarado: “Se suponía que iba a ser artístico. Ahora, viendo las fotos y leyendo la historia, me siento muy avergonzada. Nunca intenté esto y le pido disculpas a mis fans”.Sin embargo, ahora circulan nuevas fotos de la adolescente en el portal Twitter y ya explotó la polémica porque muchos consideran que son inapropiadas.Fuente: MinutoUno]]></content>
		</document>
		<document id="43f6960d68c8cf10df36f89062dac417" url="http://mediatikos.blogspot.com/2009/06/gabriela-michetti-en-gran-cunado.html">			<content><![CDATA[Click aqui para JUGAR EN EL MEJOR CASINO EN LINEAEl personaje de Luis D’Elía quedó anoche eliminado de Gran Cuñado por el 58,7 por ciento de los votos, contra el 41,3 por ciento que obtuvo el otro nominado, Carlos Reutemann, quien se mostró llamativamente enérgico en su festejo.Los otros nominados, pero que se salvaron, eran los personajes de Francisco de Narváez, Mauricio Macri y Fernando de la Rúa.Además, esta noche aprovechó su “derecho a réplica” la candidata a Legisladora porteña por el PRO, Gabriela Michetti y se encontró con su doble interpretada por Anita Martínez, quien le dijo en broma “me molesta que me copies, soy buena onda pero me jode”. A lo que la original replicó "yo también soy buena onda, pero a mí no me jode"Michetti se mostró de muy buen humor, e incluso bromeó a su doble con que le había ido bien en el debate con los candidatos opositores, sin embargo tuvo un grueso error cuando le preguntaron adónde terminaba la línea H de subterráneos.“F, G, H, I… la línea H termina en la I”, aseguró poco convincente la ex Vicejefa porteña, quien de esta manera demostró que lo único que conoce del subte de la Ciudad es que va por debajo de la superficie.Luego, le preguntaron por qué Felipe Solá no salía en los spots televisivos, y Michetti explicó: “Ahora me pongo seria. Es: primer candidato Diputado en Provincia (por De Narváez), primera candidata en Ciudad (por ella), futuro Presidente de la Nación (por Macri)”, a lo que Marcelo Tinelli chicaneó: “Y a Felipe lo dejaron afuera”.Pero ella retrucó “es segundo candidato, por eso tiene sus spots”, momento en que Anita Martínez aprovechó para bromear: “En realidad lo tenemos para cocinar, hace muy buenas pastas”.La candidata opinó que el espacio de Gran Cuñado acercaba “a los jóvenes a la política” aunque no fuera de “la forma ideal” y reveló que inclusive entre ellos a De Narváez le dicen “el ‘alica, alicate; votame, votate’, todo el tiempo”.Luego de saludar a los dobles de De Narváez y Macri, Michetti se atrevió a cantar con Martínez una canción de Pedro y Pablo, “Yo quiero a mi Ciudad”, a la que le cambiaron en parte la letra. "Esto es un descanso en medio de la campaña", dijo la candidata antes de irse.]]></content>
		</document>
		<document id="9f83c76cc1ae00b24d882bcd4735fa5b" url="http://mediatikos.blogspot.com/2009/06/mario-pergolini-y-su-carta-pena.html">			<content><![CDATA[Click aqui para JUGAR EN EL MEJOR CASINO EN LINEALa muerte del actor Fernando Peña entristeció al mundo del espectáculo y desde ya, a sus amigos. Muchos de ellos son famosos, y ayer le dedicaron palabras de afecto en varios canales de televisión y programas de radio. Otros lo hicieron esta mañana, como Mario Pergolini, quien le escribió una carta de despedida.Algunos fragmentosNo me gusta mucho escribir despedidas. O Necrológicas. No me gusta escribir sobre lo inevitable y mucho menos de la mirada que a uno le deja la gente que se va. Juro no tener la edad de mis abuelos o de mis padres como para ya tener tantos muertos a cuestas.He vivido alguna parte de mi vida muy parecida a la de estos hoy muertos y a pesar de todo siempre sigo lamentando al que se va por vivir tan rápido. Será que veo la vida con otros ojos (tal vez con sus pupilas más en su lugar) o tal vez el tiempo me sacó un poco el calor en las venas y puso frialdad en la mente, pero hoy en día lamento la muerte del tipo que intentó correr más rápido que todos.Lamento mucho Peña que te haya gustado más la vida al final que cuando la pusiste en juego . Sé de la lucha que tuviste con vos mismo por haberte convertido en un piloto de carreras de tu propia vida. Pero tengo que admitir que te escuché muchas veces que así te parecía que había que vivir. Lamento que justo ahora que la tenías más a mano, se te escapara la vida de tu cuerpo para demostrar, tal vez injustamente, que vivir agitado es sólo para los jóvenes y por un ratito.Me acabo de enterar que te moriste en una clínica cerca de la radio. Me acordé que te tenía que llamar, que me viniste a visitar al estudio hace poco. Me acordé que me tenía que acordar de tenerte en cuenta, pero la muerte me ganó de mano. A vos también. Lo lamento, te juro que en este momento de tremenda soledad tengo tiempo para lamentarlo. No es justo que los artistas, o lo que hayas sido, sufran su talento y no tengan forma de disfrutarlo.Me imagino que te hubiese gustado ver lo que pasó con la noticia de tu muerte. Bueno te digo que tus amigos Lalo, Elizabeth, Quique y los de la radio en las que trabajabas ya te están llorando. Que los noticieros hablan del loco lindo que fuiste y los programas de chismes no saben qué hacer, porque están totalmente desconcertados ya que vos filmaste como te morías, y esa apuesta ya es difícil de subir. La señora que te había hincado una demanda porque le apoyaste tu miembro en el teatro, lamenta no poder seguir con el juicio.Fue un gusto haberte conocido. Fue loco ver tanto exceso junto, justo cuando yo ya no era eso. Gracias por el cariño y el respeto. Te van a velar en la Legislatura de la ciudad, je. Las voces que inventaste en la radio seguro que estarán puteando y riéndose de esto.Descansá como quieras, pero descansá.Mario PergoliniFuente: MinutoUno]]></content>
		</document>
		<document id="735647006a4373b79e3aa7f1db2afe0" url="http://mediatikos.blogspot.com/2009/06/robert-pattinson-atropellado-por-un.html">			<content><![CDATA[Click aqui para JUGAR EN EL MEJOR CASINO EN LINEAEl actor Robert Pattinson, protagonista de la película de vampiros juveniles "Twitlight" (2008), fue atropellado por un taxi en Nueva York cuando huía de un grupo de admiradores, informó hoy People.Pattinson, de 23 años, resultó golpeado ligeramente por un automóvil cuando al salir de una librería de Manhattan intentó evitar a sus alocados fans cruzando una calle precipitadamente.El actor, que se encuentra rodando en esa ciudad la película "Remember me", abandonó el lugar del suceso a pie y aparentemente ileso, según los testigos.El incidente podía haber sido más grave, aunque el taxista pudo detener el vehículo a tiempo como para minimizar el impacto.Pattinson fue ligeramente embestido por el automóvil a la altura de la cadera.El intérprete se ha convertido en la mayor estrella cinematográfica del momento para los adolescentes estadounidenses desde que apareció en "Twitlight", una fama que le ha valido tres premios en la última gala de los MTV Movie Awards, entregados este mes y votados por la audiencia joven.Abrumado por el éxito y la persistente demanda de sus seguidores, Pattinson se vio obligado a contratar guardaespaldas personales para que lo protejan de posibles asaltos de fanáticos mientras rueda en Nueva York."Todo el tiempo hay gente que trata de verlo aunque sea por un momento y la multitud enloquece cuando lo ven de verdad", comentaron fuentes de la producción de "Remember me".]]></content>
		</document>
		<document id="f4587365503273abeb030bbafe3be3ca" url="http://mediatikos.blogspot.com/2009/06/sera-cierto-lo-que-dice-paris-hilton-de.html">			<content><![CDATA[Click aqui para JUGAR EN EL MEJOR CASINO EN LINEAParis Hilton fue sorprendida en un boliche junto al futbolista Cristiano Ronaldo y luego se confirmó que lo que había entre ellos no era una simple amistad.Según informa el sitio Sport.es, Paris Hilton trató de gay al jugador del Real Madrid, después de que Ronaldo viajara hacia Las Vegas y buscara nuevas compañías.Con un tono que suena a despecho, la rubia aseguró que lo que tuvo con Cristiano fue sólo “un encuentro amigable”, aunque otras versiones revelan que se trató de “una noche de sexo”.Por otro lado, un amigo de la heredera millonaria declaró que “a ella le gustan los hombres machos y veía a Ronaldo como un real afeminado. Pensaba que se reirían de ella si salía con un hombre que se pone flores en el pelo".A partir de todo este revuelo mediático, Hilton escribió en el portal Twitter que “¡Es ridículo! Ellos (algunos periodistas) crean historias viciosas que están muy lejos de la verdad. Es simplemente hiriente”.Fuente:MinutoUno]]></content>
		</document>
		<document id="c5d70054d3fd52b6567144b7130a2b46" url="http://mediatikos.blogspot.com/2010/01/cortan-escena-sexual-de-avatar.html">			<content><![CDATA[El director James Cameron confesó que debió cortar escenas sexuales de su último film Avatar para evitar que la película perdiera la calificación de "apta para todo público".Cameron detalló que decidió censurar partes de la escena del encuentro sexual entre Jake (San Worthington) y Neytiri (Zoe Saldana), que era más larga de la que quedó en finalmente, tanto en la versión 3D como en la normal de la película.“Por un momento pensamos en dejar esa escena del film, pero después decidimos quitarla”, relató el director, según publicó el sitio de 20minutos.Sin embargo, los minutos en que la alienígena Na’vi y el avatar del ex marine desatan toda su pasión podrán verse en la versión que se comercializará en DVD. “Esta edición así será un poco más larga y tendrá algo especial que mostrar”, agregó Cameron.Avatar es una historia de ciencia ficción que transcurre en 2154, en la luna de Pandora, en el sistema Alpha Centauri y trata sobre la lucha entre clanes de seres locales, de rasgos entre humanos y felinos, contra los humanos que buscan explotar minas para extraer un mineral llamado “unobtanium”.El conflicto se desata cuando Jake Sully, un marine parapléjico, a quien le dieron la misión de investigar a los Na’vi, se enamora de una de ellas, aprende su cultura y decide pasar a liderar las filas alienígenas contra los humanos.Cameron escribió las primeras 80 hojas de boceto del film en 1996 y su idea era lanzarla apenas había terminado de filmar “Titanic”, pero consideró que la tecnología no estaba suficientemente desarrollada en ese momento para encarar el proyecto.La idea del director es de realizar al menos otras dos como secuelas de la primera Avatar, que costó unos 237 millones de dólares y tuvo unos 40 mil programadores a disposición para su desarrollo.Gentileza: MinutoUno]]></content>
		</document>
		<document id="8e999dd177765992860a51562b73ac88" url="http://mediatikos.blogspot.com/2010/01/despediran-los-restos-de-sandro-en-el.html">			<content><![CDATA[En su documento decía que se llamaba Roberto Sánchez, pero sus fans lo idolotraron como "Sandro". Anoche a las 20.40 horas, el hombre murió como consecuencia de un cuadro de shock séptico, según señalan los partes del Hospital Italiano de Mendoza que difundió el médico que lo transplantó, Claudio Burgos.En el Congreso se realizaban esta mañana los preparativos para iniciar después de las 9 el velatorio del ídolo popular. Sus restos lllegaron al Aeroparque Metropolitano "Jorge Newbery" alrededor de las 5 y diez minutos después fueron retirados de la estación aérea, en una comitiva que estuvo compuesta por una camioneta tipo Trafic y tres autos, en uno de los cuales viajaban su esposa Olga Garavento y el hijo de ella.Casi un centenar de simpatizantes y fans de Sandro, fallecido a los 64 años, comenzaron a llegar desde las 5.30 al Congreso y a encolumnarse detrás del vallado especialmente colocado sobre la avenida Callao para darle el último adiós.El avión con los restos del músico y cantante oriundo de la localidad bonaerense de Banfield partió del Aeropuerto del Plumerillo a las 3.46 y a las 5 tocó suelo del Aeroparque Metropolitano.La capilla ardiente estará habilitada en el Salón de Los Pasos Perdidos del Congreso donde el año pasado fueron despedidos los restos de la cantante Mercedes Sosa. Entre las 9 y las 10 se abrirá la capilla ardiente para familiares y allegados y luego para el público.Olga Garaventa, la esposa del artista, fue una compañera vital para que Sandro iniciara un tenaz tránsito con el fin de salvar su vida tras el daño ocasionado por su adicción al tabaco, e impulsó decididamente la práctica del triple trasplante cardiopulmonar que se le practicó el 20 de noviembre pasado.Las muestras de pesar, tanto en Mendoza como en el resto del país, son incesantes. Incluso muchos artistas comenzaron a hacer públicas sus emociones y sus condolencias a la familia. Mirtha Legrand, por ejemplo, dijo que lo recordará siempre "con una sonrisa".Gentileza: MinutoUno]]></content>
		</document>
		<document id="973895ec4411825e18e5bb64f009c33a" url="http://mediatikos.blogspot.com/2010/01/el-cantante-sandro-volvio-ser-operado.html">			<content><![CDATA[El cantante Sandro volvió a ser operado esta madrugada en el Hospital Italiano de Mendoza, esta vez a causa de una afección bronquial.Se trata de la cuarta operación a la que es sometido Roberto Sánchez desde que recibiera un trasplante cardiopulmonar en noviembre pasado.La intervención quirúrgica se llevó a cabo esta madrugada por el equipo médico que lo asiste en el hospital mendocino, informó el portal de noticias del diario Los Andes.Gentileza: MinutoUno]]></content>
		</document>
		<document id="1aa03622f0496989d76e877fc97df929" url="http://mediatikos.blogspot.com/2010/01/fallecio-sandro.html">			<content><![CDATA[Fue a las 20.40 de este lunes. Los médicos del Hospital Italiano de Mendoza habían dicho que "su reversibilidad no era imposible, pero sí era difícil".El cantante no pudo soportar el doble trasplante de corazón y pulmón. Estuvo internado 45 días.Tenía una infección generalizada.Sandro falleció este lunes como consecuencia de un cuadro de shock séptico a las 20,40 en el Hospital Italiano de Mendoza, informó el médico que lo transplantó, Claudio Burgos.Hoy, Sandro había sido intervenido en dos oportunidades y su estado era "crítico", según indicaron los médicos en el último parte de esta tarde.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>