<author id="d542ffca778648892f08c305afd93954" url="tertuliaenelcampo.blogspot.com" feed="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ee3019da04388a9b6beea822cc4a1110" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/11/fernando-fader.html">			<content><![CDATA[Estos son los Cuadros que se vendieron con los valores más altos en las subastas de Septiembre.difrutemos antes que se lo lleven..! Fin de invierno - 90x110 - U$ 105.375 El estanque - 80x100 - U$ 103.130Digamos de paso que la pintura de Fader -inspirada en temas, por lo general, de nuestras serranías cordobesas- incorporó, en la Argentina , una visión nueva , completamente distinta, de esos motivos. Sus características son, en términos generales, las mismas de su maestro Zugel : empastes pesados, preocupación de la luz, fusión en la retina de los tonos divididos en la tela, composición impuesta por la reproducción de motivo más que por un propósito deliberado de equilibrio y, dominándolo todo, una concepción naturalista. Desde el punto de vista del color no siempre Fader es afortunado. Logra, a veces, hermosas transparencias atmosféricas. Su obra -con la de Malharro, principalmente- señala el fin de la etapa naturalista y academinizante de la pintura argentina y el advenimiento de la renovación impresionista.]]></content>
		</document>
		<document id="870c386da13cd7baeffce5880e013032" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/11/para-que-sirven-y-como-utilizarlos.html">			<content><![CDATA[Para que sirven y como utilizarlos, algunos ejemplos del buen uso de ellos: Obtenidos cuando se aumenta o disminuye la luminosidad de todo el círculo cromático. Los colores apagados expresan oscuridad, muerte, seriedad, mientras que los pastel sugieren luz, frescura y naturalidad.Para los del primer grupo, o sea los colores oscuros utilizados en un cuadro en casi su totalidad se me vino a la mente inmediatamente las pinturas de Goya, esas que realizaba en soledad y con entera libertad... Aca una leve reseña de estos hechos:Las pinturas negras de Goya.Info: La utilización del negro y las variaciones del gris, ya habían sido experimentadas por Goya en algunos de sus últimos cuadros costumbristas, sirviéndole para crear atmósferas sobre todo en los cuadros de crítica social. A partir de 1814, con la restauración absolutista de Fernando VII, el pintor preferido del rey, y por tanto de la Corte, es Vicente López, mientras que Goya recibe muy pocos encargos. Es el momento en que se traslada a vivir a la “Quinta del sordo”, en 1819, lugar donde realiza una pintura sorprendente, la recreación de un asunto privado, una especie de monólogo consigo mismo, sin ningún tipo de finalidad económica ni propósito de exhibición, con lo que la mente y el pincel quedan en total libertad, ya que pinta para sí mismo. En estas pinturas, muestra un mundo de seres extraños, grotescos, fantásticos, con brujas, procesiones siniestras, viejos repugnantes, visiones, en definitiva en las que triunfa lo expresivo sobre la belleza de las formas. Lo Feo, el Mal, adquieren un carácter convulsivo y amenazador (que luego será utilizado profusamente por los románticos).Salen a la luz las feroces y desencantadas visiones que el artista había ido acumulando a lo largo de su vida, puesto que hay que tener en cuenta que cuando Goya inicia esta serie cuenta ya con más de setenta años, en los que sobre todo su sordera ha ido acumulando recelos, resentimientos y sospechas de todo lo que le rodeaba. Técnicamente, estas pinturas suponen un dominio total de la materia plástica con una audacia asombrosa que anuncia la libertad del arte contemporáneo, puesto que la mancha negra hace desaparecer la línea y gran parte de los colores y los símbolos desplazan a las formas concretas y reales. Las pinceladas se hacen pastosas, gruesas, largas, rápidas y expresionistas, llegando a utilizar la espátula para aplicar el color. Respecto a la gama cromática, utiliza casi en exclusiva los ocres, los tonos de tierras y sobre todo los grises y los negros que le dan nombre al conjunto. Están compuestas por 14 escenas, que reciben su nombre del inventario de un amigo del pintor, Antonio Brugada, ya que Goya no les puso nombre: “Las Parcas”,“Un viejo y un fraile”, “Duelo a garrotazos”, “Aquelarre”, “Hombres leyendo” “Judith y Holofernes”, “Procesión del Santo Oficio”, “Mujeres riendo”, “Asmodea”, “La romería de San Isidro”, “Doña Leocadia Zorrilla”, “El perro” y las dos que comento brevemente a continuación. “Dos Viejos comiendo sopas” nos muestra una alucinante deformación de la figura humana para expresar la esencia de la vejez, la pobreza, la soledad y la decrepitud. La escena representa a dos ancianos de los que su sexo no está claro, con aspecto, sobre todo el de la derecha, de calavera, simbolizando lo poco que le queda por vivir, reflejando tal vez la visión que el pintor tenía de la vejez que ya lo acompañaba, con el consiguiente deterioro que ésta trae consigo. La obra puede sin duda considerarse como un claro precedente del expresionismo del siglo XX, tanto por su asunto, como por su técnica. “Saturno devorando a sus hijos” nos muestra una de las escenas más desgarradoras de la serie, ya que presenta el instante en que el dios está comiéndose el cuerpo de uno de sus hijos, simbolizando con ello, el horror, la destrucción y como el paso del tiempo termina con todo, lo cual constituye un verdadero leit motiv, una de las obsesiones particulares del artista. Algunos autores apuntan a que también podría simbolizar al rey absolutista Fernando VII, terminando con su pueblo.El otro pintor que me viene como anillo al dedo como ejemplo de utilizacion de la gama de colores pasteles es:Peter Severin KröyerComo otros pintores nódicos estaba interesado en representar el ambiente creado por esa luz del norte tan pálida y suave, que hace que los colores sean ténues y en la gama de los pasteles, sin sombras contrastadas ni colores fuertes.Ésta es su obra más conocida: “Tarde de verano en la playa del sur”.y esta es otra pero con la misma paleta palida.]]></content>
		</document>
		<document id="717015a9ef054174f4b20d791734bf2f" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/11/pintando-con-arena.html">			<content><![CDATA[Este video que verán a continuación, me lo mandó gentilmente mi hermana , sirve muy bien como ejemplo de lo que venimos hablando ( colores oscuros y su significado ) en este caso a través del proyector, la artista pinta (o mueve sutilmente, la arena) formando imágenes que relatan una historia dramática…Ahora si me perdonan,  iré a la playa a por mi pincel de arena!]]></content>
		</document>
		<document id="9c3b87bf4ae35ea1dff1df7262d70c3" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/11/tanta-lluvia.html">			<content><![CDATA[ Ante tanta lluvia...las gotas de agua me traen a Cortázar... Aplastamiento de las gotasYo no sé, mira, es terrible cómo llueve. Llueve todo el tiempo, afuera tupido y gris, aquí contra el balcón con goterones cuajados y duros, que hacen plaf y se aplastan como bofetadas uno detrás de otro, qué hastío.Ahora aparece una gotita en lo alto del marco de la ventana; se queda temblequeando contra el cielo que la triza en mil brillos apagados, va creciendo y se tambalea, ya va a caer y no se cae, todavía no se cae. Está prendida con todas las uñas, no quiere caerse y se la ve que se agarra con los dientes, mientras le crece la barriga; ya es una gotaza que cuelga majestuosa, y de pronto zup, ahí va, plaf, deshecha, nada, una viscosidad en el mármol.Pero las hay que se suicidan y se entregan enseguida, brotan en el marco y ahí mismo se tiran; me parece ver la vibración del salto, sus piernitas desprendiéndose y el grito que las emborracha en esa nada del caer y aniquilarse. Tristes gotas, redondas inocentes gotas. Adiós gotas. Adiós.Julio Cortázar, Historias de Cronopios y de Famas]]></content>
		</document>
		<document id="fafe2ddfc4f40d23089e9777e0af3ea3" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/11/teoria-del-color.html">			<content><![CDATA[Color: Color Luz y pigmentoLos colores menos saturados transmiten sensaciones tranquilas y suaves, por el contrario los colores más saturados transmiten tensión. Por otro lado tenemos también el concepto de matiz, que es la mezcla de un color con otro; en este sentido se puede hablar de rojo granate, de rojo anaranjado (que tenga una buena parte de amarillo)... Estas diferentes apreciaciones del color hacen muy dificil una nomenclatura de aceptación generalizada.Por otro lado hay que tener en cuenta que el color está íntimamente relacionado con la luz y el modo en que esta se refleja. Podemos diferenciar por esto, dos tipos de color: el color luz y el color pigmento.El color luz: Decíamos en un epígrafe anterior que los bastones y conos del órgano de la vista están organizados en grupos de tres elementos sensibles, cada uno de ellos destinado a cada color primario del espectro: azul, verde y rojo, del mismo modo que una pantalla de televisión en color.Cuando vemos rojo es porque se ha excitado el elemento sensible a esta longitud de onda. Cuando vemos amarillo es porque se excitan a un tiempo verde y el rojo, y cuando vemos azul celeste (cyan), es que están funcionando simultáneamente el verde y el azul (azul violeta).Del mismo modo pueden obtenerse colores terciarios en los que las tres luces primarias actúan a la vez en distintas proporciones y que hacen posible que, por ejemplo, en un televisor en color se perciba una enorme cantidad de valores cromáticos distintos. Este proceso de formación de colores a partir del tríobásico azul, verde y rojo), es lo que se conoce como síntesis aditiva, y en ella cada nuevo color secundario o terciario se obtiene por l a adición de las partes correspondientes de los tres fundamentales, siendo cada una de las sumas de color siempre más luminosas que sus partes, con lo que se explica el que la mezcla de los tres permita la obtención del blanco, que es por definición, el color más luminoso.En este caso de lo que estamos hablando es del color luz.Sintetizando: Bastan tres colores (rojo, verde y azul) para obtener todos los demás mediante superposiciones. Estos tres colores se denominan primarios, y la obtención del resto de los colores mediante la superposición de los tres primeros se denomina síntesis aditiva. Con este proceso se obtienen los colores secundarios: magenta (azul + rojo), cyan (verde + azul) y amarillo (verde + rojo).El color pigmento: Por otra parte, cuando manejamos colores de forma habitual no utilizamos luces, sino tintas, lápices, rotuladores... en este caso lo que estamos hablando es del color pigmento. Cuando hablamos del color pigmento hablamos de síntesis sustractiva, es decir, de pigmentos que aplicamos sobre las superficies para sustraer a la luz blanca parte de su composición espectral.Todas las cosas (menos los medios transparentes) poseen unas moléculas llamadas pigmentos, que tienen la facultad de absorber determinadas ondas del espectro y reflejar otras.Sintetizando: Este proceso se denomina síntesis sustractiva, y es más fácil prever el color resultante (el azul + el amarillo originan el verde, el rojo + el amarillo originan el naranja).]]></content>
		</document>
		<document id="dedbedd274c37f6a4ff0e72b6bfad109" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/12/capilla-del-senor.html">			<content><![CDATA[Este es un aporte al blog de Yayi Ponce de León para que no se pierdan las cosas lindas de este pueblo...MI PUEBLO                                    Este pueblecito mìo,                                    sin pizca de vanidad,                                    tiene el colorido encanto,                                    de una tarjeta postal.                                                                       Un arroyito que pasa,                                    y murmurando se va,                                    cuatro àlamos, dos sauces,                                    flores aquì aculla.                                     Las aspas de algùn molino,                                     que la brisa hace girar,                                     y una cruz que desde lejos,                                     siempre vigilando està .                                     Este pueblecito mìo,                                     sin que èl lo sospeche tal,                                     es el cuadro de un artista,                                     que se olvidò de firmar                                                                                          Marìa Estela Etchegoin Yayi nos cuenta y escribe muy sentidamente: -Canciòn desconocida por los pueblerinos, ya que la cantàbamos los integrantes del coro" Las Voces de la Cañada" que dirigìa la Srta. Marìa Elena Etchegoin antes de el año 1970 y serìa importante que no se perdiera porque es maravillosa.- y yo digo, que  me encantaría conseguir una grabación , para que todos la escucháramos!...será esto posible...]]></content>
		</document>
		<document id="bcf6da6d9221e768f6ffe619e2b115d6" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/12/feliz-navidad.html">			<content><![CDATA[  click en el gorro, si queres conocer la verdadera identidad de Papá Noel ... ]]></content>
		</document>
		<document id="3b3f292ddb51c7bdc421fd86a5d4ee44" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/12/john-lennon-mucho-mas-que-un-cantante.html">			<content><![CDATA[Imagina que no existe el Cielo sin el Infierno debajo nuestro Imagina a toda la gente viviendo el hoy... Imagina que no hay países nadie por quien matar o morir ni tampoco religión imagina a toda la gente viviendo la vida en paz... Imagina que no hay posesiones una hermandad de hombres imagínate a toda la gente compartiendo el mundo Puedes decir que soy un soñador pero no soy el único espero que algún día te unas a nosotros y el mundo vivirá como uno.John Winston Lennon(9 de octubre de 1940 -8 de diciembre de 1980)Diferentes miradas en una misma persona...Quise traer este  maravilloso documental que nos permite conocer al verdadero John Lennon, ese especial ser humano que nos iluminó y nos continua iluminando a quienes no olvidamos el pasado.]]></content>
		</document>
		<document id="a85900e0c11b313234612fbf645a2065" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/12/maria-totoro_13.html">			<content><![CDATA[Me encantaba cantar las canciones de Disney desde muy chiquita. En 2007 fui de vacaciones a Miramar, y mi mamá me llevó a ver la obra «Drácula» que protagonizaba mi profesor. Me encantó y salí deslumbrada del teatro, tanto que comencé a cantar las canciones de la obra. Y bueno, poco tiempo después empecé a estudiar con Rodó, recuerda.Su voz cautivó; María Totoro de apenas 11 años, ha encontrado en el canto lírico su gran pasión.La semana pasada nos hipnotizo a todos con su recital en el Honorable Concejo Deliberante de Capilla del Señor. " Tertulia " quiso en estas fiestas  presentarles una de ellas... El CD, completo se adquiere en la "Pua Loca" del negro Urquiza.¡Que lo disfruten ! a ponerse a tono para estas fiestas..."El mirador de Capilla", dibujo a lápiz sobre tela, obra de Beyró]]></content>
		</document>
		<document id="63ed75c09fa62884a84dadc7b9bd7213" url="http://tertuliaenelcampo.blogspot.com/2009/12/pappo-desde-el-cielo.html">			<content><![CDATA[acompaña el rock de Pappo entre nubes calientes,en esta tarde de calor..!]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>