<author id="d56db8d56cfeddf3693dec6395ce9ed1" url="centraldenoticiavenezuela.blogspot.com.ar" feed="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="cc70ba80417d91e9ba9fd607eda3943" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/adolescentes-que-practican-ejercicio.html">			<content><![CDATA[Los adolescentes que tienen una buena condición física son menos propensos a padecer un infarto de miocardio pasados los 30 o 40 años, según ha mostrado un equipo de investigadores de Suecia, cuyo estudio ha sido publicado en el «European Heart Journal».No obstante, el estudio ha mostrado también que aquellos que aún siendo activos físicamente tienen sobrepeso y obesidad tienen un riesgo mayor a padecer un ataque al corazón que aquellos que son delgados y sedentarios.“Nuestros hallazgos sugieren que la alta aptitud aeróbica en la adolescencia puede reducir el riesgo de sufrir un ataque al corazón en el futuro. Además, muestra que es más importante no tener sobrepeso u obesidad que estar en forma y que, al mismo tiempo, es todavía mejor estar en forma y tener un peso normal“, así lo manifestó el director de la investigación, Peter Nordström.Para llevar a cabo este estudio, los investigadores analizaron a 743.498 hombres suecos que fueron sometidos a exámenes médicos a los 18 años, momento en el que fueron reclutados en las fuerzas armadas de Suecia entre 1969 a 1984.La capacidad aeróbica se midió mediante una prueba de ciclo en el que la resistencia se incrementaba gradualmente hasta que estaban demasiado cansados para continuar. De esta forma, los expertos comprobaron que cada vez que aumentaba un 15 por ciento la capacidad aeróbica, los adolescentes tenían un 18 por ciento menos de posibilidades de tener un infarto de miocardio pasados los 30 años.Asimismo, el entrenamiento cardiovascular se asoció también a un 35 por ciento menos de riesgo de un ataque al corazón a principios de la edad adulta.Con información de abc.es]]></content>
		</document>
		<document id="857be1d58fc542f509240172907dc835" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/cada-vez-mas-argentinos-compran.html">			<content><![CDATA[Desde que Uruguay legalizó el cultivo y consumo de marihuana en diciembre pasado, son cada vez más los argentinos que cruzan la frontera con mayor cantidad de esta droga, informó la policía argentina. "En lo que va de enero, el juzgado federal de turno viene recibiendo entre tres y cuatro informes diarios por hallazgos de marihuana en el equipaje de viajeros argentinos provenientes de Uruguay", revela el diario "Clarín", citando fuentes judiciales. La mayoría de los sumarios fueron abiertos en el aeroparque de la Ciudad de Buenos Aires por la Policía de Seguridad Aeroportuaria (PSA) o en la sede de una conocida empresa de transporte marítimo que realiza viajes a Montevideo. En todos los casos intervino la fiscalía y, en su mayoría, los informes se cerraron al determinarse que la marihuana que se intentaba ingresar al país era para consumo personal. No obstante, la droga es interceptada porque en Argentina está prohibida, aunque la tenencia no es punible si se trata de pequeñas cantidades. Uruguay se convirtió en diciembre en el primer país en controlar el mercado del cannabis y sus derivados. Según la ley uruguaya, los mayores de 18 años podrán acceder a la marihuana mediante el autocultivo, clubes de consumidores o comprándola en farmacias, en todos los casos con límites y previo registro ante el Estado.EL COMERCIO]]></content>
		</document>
		<document id="f4a15be2ff060107dcc6a117a9067da6" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/caso-laura-bozzo-mitos-y-verdades-del.html">			<content><![CDATA[Laura Bozzo parece haber derrotado a su peor enemigo: el tiempo. Los años van dejando huellas en la piel que muchos aceptamos con resignación. Los rebeldes cuentan con procedimientos quirúrgicos para lucir veinte o treinta años más jóvenes.Hablamos de las cirugías plásticas. Aunque se miran con desconfianza, cada vez más personas recurren a ellas para lucir mejor. Una de estas operaciones es el “Lifting” de cuello y cara. ¿En qué consiste?"Es un procedimiento quirúrgico mínimo, en el cual el objetivo es levantar la piel que está cayendo o ha caído por efecto de la gravedad. Es un levantar, un levantamiento de tejidos, en este caso probablemente rostro", dijo el dermatólogo Juan Quintero.Otto Cedrón, cirujano que operó a la misma Laura Bozzo, indicó que hay un error en la gente al creer que solo se estira la piel del paciente. Lo que se hace en este tipo de operaciones es colocar en su lugar los músculos faciales caídos por acción del paso de los años.Pero, ¿quién puede someterse a un lifting?, existen riesgos que hay que evaluar por parte de los profesionales. Si el paciente sufre de alergias, problemas cardíacos, insuficiencia respiratoria, hipertensión o tiene diabetes, hay la posibilidad de que la operación no se realice. Esto se definirá en el pre operatorio. La edad ideal para practicarse un lifting es 45 a 50 años, así parecerá de 33 o 38 años. Un buen liftin te hace lucir 12 años menos. La operación cuesta entre los 3 mil y 5 mil dólares. Recuperarse de la intervención toma un mes. Regresar al trabajo quince días.Recuerde que un lifting debe ser realizado por médicos cirujanos colegiados, de esta manera no habrá mayor sorpresa que verlo mucho más joven.]]></content>
		</document>
		<document id="22fce8b1b9ddb6560fc436715636b12" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/ciencia-y-tecnologia_12.html">			<content><![CDATA[Increíble: pez caza aves en pleno vueloInvestigadores sudafricanos lograron captar a un pez tigre goliat (Hydrocynus vittatus) cazando aves en pleno vuelo, un hecho que ha causado gran expectativa entre la comunidad científica.El hecho se produjo cuando los  investigadores estudiaban el hábitat de esta especie en un lago sudafricano dentro del Parque Nacional Napungubwe.Los peces tigre goliat alcanzan hasta dos metros de longitud y un peso de 50 kg. Cuentan con grandes y filosos dientes.Los científicos esperan que este descubrimiento incentive a los investigadores a estudiar a las especies que habitan los ríos y lagos alrededor del mundo.]]></content>
		</document>
		<document id="3f2993d88cb9601356bae52175cac923" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/con-tan-solo-20-anos-es-conocida-como.html">			<content><![CDATA[Jennifer Selter es una joven neoyorquina de 20 años que ha revolucionado las redes sociales al fotografiarse realizando ejercicios en diferentes locaciones y exhibir sus glúteos.Esta deportista ejecuta diversas rutinas para tonificar su cuerpo. La chica cuenta con más de 1.650.000 seguidores en Instagram.Esta joven manifestó al diario “New York Post” que no va a gimnasios públicos, puesto que “se crean escenas bastante bochornosas. No me gusta ser observada. No publico fotos de mi cara porque mis seguidores realmente no quieren verla”.Jennifer Selter, además, es conocida como “la reina del fitness on-line” en New York. Estrellas como la cantante Rihanna la siguen en las redes sociales.Con información de Infobae y El Confidencial]]></content>
		</document>
		<document id="6a117c2dd3fb8e2744e15c87e573f57f" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/descubren-como-aliviar-el-estres-y-la.html">			<content><![CDATA[Una media hora diaria de meditación puede aliviar los síntomas de la ansiedad y la depresión, según un estudio que difunde la revista Journal of Internal Medicine, una de las publicaciones de la Sociedad Médica de Estados Unidos. Meditación como terapia médica "Hay mucha gente que usa la meditación, pero no es una práctica que se considere como una terapia médica convencional", indicó Madhav Goyal, profesor asistente en la División de Medicina Interna en la Escuela de Medicina de la Universidad John Hopkins, de Maryland. "Pero, en nuestro estudio, la meditación aparentemente proporcionó tanto alivio de algunos de los síntomas de la ansiedad y la depresión como otros estudios han encontrado en los medicamentos antidepresivos", añadió. Solo para depresión moderada Los pacientes que participaron en el estudio no tenían ansiedad o depresión graves. Los investigadores evaluaron el grado en el cual esos síntomas cambiaban en las personas que tenían una variedad de condiciones tales como el insomnio o la fibromialgia, aunque sólo una minoría de ellas tenían un diagnóstico de enfermedad mental. Goyal y sus colegas encontraron que la llamada "meditación centrada" -una forma budista que centra la atención en el momento presente sin juicio sobre lo que ocurre- también mostró la posibilidad del alivio de algunos síntomas dolorosos. ¿Efecto placebo? Las conclusiones se validaron aún después de que los investigadores controlaran la posibilidad de un efecto placebo, por el cual los sujetos en un estudio se sienten mejor aun si no reciben tratamiento alguno porque perciben que se les da alguna ayuda para sus padecimientos. Para su estudio los investigadores analizaron cuarenta y siete pruebas clínicas realizadas en junio de 2013 entre 3.515 participantes y que involucraron meditación y varios aspectos de la salud mental y física, incluidas depresión, ansiedad, estrés, insomnio, abuso de sustancias, diabetes, enfermedad cardiaca, cáncer y dolores crónicos. Los científicos encontraron pruebas de mejoría moderada en los síntomas de ansiedad, depresión y dolor después de que los participantes cursaran un programa típico de instrucción en meditación centrada. Asimismo hallaron pruebas menores de mejoría en el estrés y la calidad de vida. Mejoría a largo plazo En los estudios que siguieron a los participantes por seis meses las mejorías persistieron. Goyal dijo que "mucha gente tiene esta idea de que la meditación es sentarse y no hacer nada, pero ésa no es la realidad, la meditación es un entrenamiento activo de la mente para aumentar la percepción de la realidad, y hay diferentes programas de meditación que buscan esto por vías distintas", enfatizó. La meditación centrada se practica, habitualmente, de 30 a 40 minutos por día, y enfatiza la aceptación de las percepciones, sentimientos y pensamientos sin juzgarlos, y un relajamiento del cuerpo y la mente]]></content>
		</document>
		<document id="c3274f6eb16f8617e991085228c1c8d3" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/economia_12.html">			<content><![CDATA[2014, el primer año de la recuperaciónParece que la Navidad ha sentado bien a los mercados financieros. De repente se ha desatado la euforia, las Bolsas suben, las primas de riesgo de los países en dificultades bajan y, lo que es más significativo, a los bancos y empresas españoles se les ha entreabierto la ventana del acceso al crédito”. Así comenzaba el primer artículo de coyuntura que escribí en enero de 2013. La historia se repite. De nuevo las fiestas han sentado bien a los mercados financieros. Aquel optimismo dio paso a un año que para España ha sido duro, pero que al final nos trajo la esperanza de que las cosas pudieran empezar a ir mejor. Todo indica que este año esas esperanzas pueden materializarse.Por supuesto que el humor de los mercados tiene mucho de simples expectativas, pero ahora ya no estamos ante indicios o expectativas, sino ante datos reales. Ahí tenemos la evolución de un indicador muy significativo del mercado laboral, los afiliados a la Seguridad Social, que una vez corregidos los factores estacionales llevan creciendo desde septiembre. La media del cuarto trimestre registra un aumento, el primero desde comienzos de 2008, del 1,3% sobre el trimestre anterior en tasa anualizada [gráfico inferior izquierdo]. Ciertamente en esta alza hay algunos factores extraordinarios, como la buena campaña de la recogida de la oliva o el empleo que, de nuevo, están creando las Administraciones públicas en educación y sanidad, pero incluso los afiliados del sector privado no agrario han crecido un 0,7%. Este dato, corroborado por otros de producción y demanda, permite estimar que el PIB ha vuelto a crecer en el cuarto trimestre de 2013 por encima de las dos décimas previstas por el consenso de analistas. Igualmente, el paro afianza su tendencia descendente, aunque eso todavía se explica en su mayor parte por la disminución de la población activa como consecuencia de la emigración y la caída de la tasa de actividad entre los jóvenes.Teniendo en cuenta todo esto, las previsiones apuntan a que la renta nacional (PIB) siga aumentando en 2014 a razón de tres décimas por trimestre, lo que situaría el crecimiento medio anual en torno al 1% [gráfico superior izquierdo]. Ello sería suficiente para que el empleo también aumentara, aunque tímidamente, lo que, unido a la caída de la población activa, haría bajar la tasa de paro hasta el 25% a final del año [gráfico superior derecho]. A no ser que vuelva a sobrevenir algún episodio que desestabilice los mercados financieros, la probabilidad de que estas previsiones se mejoren parece hoy por hoy mayor que la contraria. Que así sea.Está claro que 2014 empieza con signos claros de recuperación. Ahora bien, la situación actual de la economía española es como la de un enfermo que no hace mucho que salió de la UCI y con un largo periodo de convalecencia antes de que le den el alta médica. No está para echar a correr; como mucho, para andar despacio. No olvidemos que siguen en marcha procesos de saneamiento que frenan el crecimiento, especialmente la reducción del todavía elevado endeudamiento del sector privado, incluidos los bancos. Un peligro del que parecen haberse olvidado los gestores públicos es el nivel y la fuerte tendencia creciente de la deuda pública. Si por las razones que fuesen volviera a complicarse la crisis de la deuda en Europa (y hay riesgos de que pueda suceder), la elevada deuda pública y un déficit situado en el entorno del 7% del PIB volverían a hacernos muy vulnerables financieramente. Es cierto que la reducción del déficit debe hacerse a un ritmo que, a corto plazo, no ahogue en exceso la recuperación de la economía, pero a cambio deben anunciarse y ponerse en marcha planes, reformas y medidas concretas para asegurar la sostenibilidad de las cuentas públicas a medio y largo plazo, algo que brilla por su ausencia, excepto parcialmente en el ámbito de las pensiones. También flojea la capacidad reformadora del Gobierno en muchas áreas de los mercados de bienes y servicios y, sobre todo, del propio sector público. Entre los factores externos también podemos ver frenos para la recuperación: la escasa capacidad de crecimiento de algunas grandes economías europeas, el debilitamiento de los países emergentes y la fortaleza del euro, todo lo cual frena las exportaciones. Entre los factores positivos destaca la mejora de las condiciones financieras de las empresas y familias.]]></content>
		</document>
		<document id="df3f29e18020580bdc44d880b1592f11" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/el-42-de-los-jovenes-europeos-ve.html">			<content><![CDATA[El 42% de los jóvenes de los países de la Unión Europea (UE) entre 15 y 24 años ve "aceptable" descargar por internet contenidos protegidos por derechos de autor o acceder a ellos de manera ilegal.Así lo pone de manifiesto un estudio del Observatorio de las Vulneraciones de los Derechos de Propiedad Intelectual, dependiente de la Oficina de Armonización del Mercado Interior (OAMI), con sede en Alicante. La cifra del 42% se reduce al 22% al extender la pregunta a toda la población, sin distinguir la edad.Otro 42% de los europeos cree correcto descargar contenidos ilegalmente, siempre que se haga para un uso personal, una cifra que aumenta hasta 57% en el caso del colectivo de 15 a 24 años.Estos datos recabados por el Observatorio europeo contra la piratería se registran pese a que el 96% de los ciudadanos de la UE reconoce la importancia de que inventores, creadores y artistas protejan sus derechos y sean retribuidos por su trabajo, y de que el 86% se confiese favorable a la protección de la propiedad intelectual.Entre las posibles causas que explican esta visión tolerante de la piratería, el Observatorio apunta que ocho de cada diez europeos (el mismo porcentaje en el segmento de jóvenes) manifiesta que prefiere descargar o reproducir contenidos a través de plataformas autorizadas, "siempre que exista una opción legal asequible" desde el punto de vista económico.EL PAIS]]></content>
		</document>
		<document id="50630cdb0542efd1e320db605d27e902" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/el-ejemplo-del-norte-de-europa.html">			<content><![CDATA[Las mujeres son, en la mayoría de los países del mundo, la mitad de la población. Sin embargo, casi sin excepción, su aportación económica está muy por debajo de este 50%, representando apenas un tercio de la población trabajadora mundial. Las mujeres forman parte de un círculo vicioso: la falta de oportunidades les afecta en mayor medida y esta falta de mujeres en el mercado laboral hace incluso más difícil la recuperación. A pesar de que los niveles educativos femeninos, especialmente en los países desarrollados, ha crecido mucho en los últimos años, superando los masculinos en muchos casos, las mujeres no trabajan en la misma proporción que los hombres. Normalmente están a cargo del trabajo doméstico y, en ocasiones, dentro de la economía informal. La realidad muestra que hay muchas menos mujeres emprendedoras y muy pocas llegan a las altas esferas empresariales.Solamente si la tasa de participación laboral femenina española se equiparara a la masculina, el PIB español podría crecer alrededor de un 10% según los datos del Third Billion Index. Incluso considerando que algunas mujeres optaran por el trabajo a tiempo parcial para compatibilizarlo de manera más sencilla con su vida familiar y que inicialmente habría diferencias de productividad por la posible falta de experiencia de las mujeres en algunos sectores, el aumento podría llegar a ser del 6%. A escala mundial el crecimiento podría ser enorme: entre un 9% y un 15% para Japón, o entre un 5% y un 8% para Estados Unidos.No parece que en los tiempos que corren estemos en condiciones de despreciar tamaño incremento de producción nacional. ¿Dónde están estas mujeres y cómo se las podría incorporar al mercado laboral? Este proceso funciona en dos fases: primero, encontrar un trabajo, y segundo, no ser penalizada en ese trabajo.Para las mujeres es más complicado encontrar un trabajo. Los empleadores suponen que las mujeres se quedarán embarazadas y que, no solo dispondrán de una baja por maternidad durante varios meses sino que, además, puede que después soliciten una reducción de jornada e incluso después estén menos involucradas en su trabajo. Toda esta cadena de suposiciones hace que las mujeres tiendan a recibir salarios más bajos y que vean reducidas las posibilidades de conseguir un trabajo. Los países del norte de Europa, pioneros en este tipo de medidas, han creado la baja por paternidad, en genérico, donde tanto el hombre como la mujer se reparten el tiempo de cuidado de los hijos durante sus primeros meses de vida. Esta medida equipara a los dos colectivos frente al empleador, dejando de penalizar a la mujer.Y para las mujeres también es más complicado establecerse y promocionar dentro de su trabajo. La llegada de los hijos hace que sean ellas, probablemente, las que decidan renunciar de manera completa o parcial a su vida laboral. Las barreras sociales, culturales, la incompatibilidad entre los horarios laborales y escolares, la falta de flexibilidad laboral, combinado con la dificultad de acceso a servicios de cuidado de menores, provocan que uno de los dos miembros de la pareja tenga que hacerse cargo de todas estas tareas. Y aquí tampoco hay recetas mágicas: hace falta flexibilidad, racionalidad en los horarios y servicios accesibles para el cuidado de menores. Suecia y Noruega tienen tasas de fertilidad por encima de los 1,8 hijos por mujer, y las mujeres participan del mercado laboral en un 77% y 72%, respectivamente, mientras que en el otro extremo podemos ver a Japón, con el 63% de sus mujeres dentro de la población activa y tasas de fertilidad de 1,4 hijos por mujer.Y en muchos casos, esta situación se ve reforzada por los menores salarios y menores perspectivas de éxito profesional, continuando con este círculo vicioso. Según la OCDE, las mujeres ganan en promedio un 15% menos que los hombres por trabajos similares. En Japón esta diferencia llega a ser del 27%. Además, a las mujeres les cuesta mucho más llegar a altos puestos de responsabilidad y trabajan mayoritariamente en el sector servicios, y más en concreto en los sectores con sueldos más bajos como el cuidado de personas. Y la realidad es que aunque cada vez hay más excepciones, las mujeres no están tan presentes en las altas cúpulas del poder empresarial. Noruega estableció en 2008 una cuota del 40% de presencia femenina en los consejos de administración de las empresas y a pesar de las reticencias iniciales, la cuota se ha cumplido, aumentando de manera exponencial la presencia de mujeres en puestos de responsabilidad empresarial.Incorporar a las mujeres en el crecimiento del país y romper con este círculo vicioso implica convicción por parte de las instituciones que tienen que ser conscientes del valor real de la aportación de las mujeres a la economía. No se trata de incorporar minorías, sino de aprovechar el valor de un activo infrautilizado, que clama por poder aportar a la riqueza familiar y nacional y que solo ve barreras insalvables delante.Patricia Gabaldón es economista de IE Business SchoolEL PAIS]]></content>
		</document>
		<document id="d457027f1e5acf793fd76e82003a8f45" url="http://centraldenoticiavenezuela.blogspot.com/2014/01/el-futuro-deportivo-ya-esta-aqui-camisa.html">			<content><![CDATA[Una empresa francesa presentó en Las Vegas, en Estados Unidos, un nuevo textil que registra la temperatura del cuerpo y los latidos del corazón.Se trata de la camisa Cityzen, concebida en colaboración con empresas de equipamiento deportivo y profesionales de la salud.Gracias a sus avances recibió un premio a la innovación durante el salón de Las Vegas.“Es la primera vez que se logra mezclar captores a textiles”, dijo Gilbert Reveillon, director internacional de Cityzen Sciences, la empresa francesa creadora de este producto que puede ser empleado “en cualquier vestimenta, guantes, camisas o pantalones”.¿Y cómo trabaja?Unos captores registran los datos del usuario del textil y transmiten la información a través de un pequeño dispositivo cosido en la etiqueta de la prenda.La información es comunicada a un teléfono inteligente gracias a una aplicación.El dispositivo es capaz de alertar sobre un eventual problema de salud del usuario, si está cansado, angustiado o incluso si una crisis cardíaca se avecina. No evita que la crisis se produzca, pero se la puede detectar horas o incluso días antes de que tenga lugar.Puede ser lavado y planchado sin problemas, cuesta entre 30% y 40% más que un tejido ordinarioy podría llegar a estar en el mercado antes de fin de año.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>