<author id="d5985fb88d4cc073c3c144f68d641c65" url="actualidadsaavedra.blogspot.com.ar" feed="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="9">
		<document id="bbd245cc45613f6175a16c39a8ae74ca" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/1-regata-de-veleros-en-el-club-de.html">			<content><![CDATA[El fin de semana póximo se desarrollará en el Club de Pesca y Turismo de Saavedra, por primera vez en el lugar, una Regata de Veleros clase  Nacional Pampero.El evento inagurará la temporada de verano y se suma la segunda edición del pic- nic familiar.El predio se encuentra en excelente estado para recibir a los visitantes con un comodo espacio arbolado para camping con baños, duchas cantina y sectores demarcados para poder disfrutar de las propuestas que presenta el club.En la noche del sábado se contará con la actuación del cantante de tangos saavedrense Nico Rodriguez y a continuación el grupo  "Cumbia Manija" dandole rítmo a la bailanta. También informaron que se hará la presentación de la reina de la institución.La entrada tiene un valor de 20 $ por persona para ingresar al club. Para más información:www.clubdepescasaavedra.com.arfacebook: Club de Pesca y Turismo Saavedra.]]></content>
		</document>
		<document id="9415687e048b37af1ef4a4d0baf0cedb" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/bomberos-acudieron-convatir-incendio.html">			<content><![CDATA[Nuevamente los Bomberos Voluntarios de nuestra localidad fueron convocados con la sirena para sofocar un incendio de pastos en la zona rural camino al Club de Pesca y Turismo de Saavedra.]]></content>
		</document>
		<document id="aecaf949e202d42514a55da5c6c4c788" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/casi-ocho-horas-trabajaron-bomberos.html">			<content><![CDATA[Bomberos de Saavedra, de los destacamentos de Goyena, Dufaur y una dotación de Pigüé trabajaron casi ocho horas para extinguir el incendio que se desató el martes en el establecimiento "La Raquel".De acuerdo a las consultas realizadas hubo quemas estimadas entre 200 a 500  hectáreas de rastrojos, un cepo, corrales y alambrados.La polícia local alertó del siniestro el martes a las 15.15 horas.Cinco minutos más tarde sale la undiad 2 con tres bomberos, a las 15.21 lo hace el móvil 11 con cinco servidores y a las 15.50 se llama al Destacamento 2 de Dufaur que participa con otros con cinco hombres.De Saavedra sale a las 16 horas la unidad 12 con otros cinco bomberros voluntarios y en misma hora se convoca al Destacamento 1 de Goyena quien participa con la unidad 9 y cuatro bomberos voluntarios.A las 18 horas y 5 minutos dos bomberos de la localidad se suman en vehículo particular a combatir el fuego en "La Raquel".Participó el bombero de la reserva Roberto Madrid y Mauro Crespo como colaborador.También estuvo trabajando una dotación de seis bomberos del cuartel Pigüé quienes se retiraron a su cuartel a las 21 horas.Los bomberos de los destacamentos de Dufaur arribaron a su sede a las 22.50, los de Goyena a las 23.15 y los servidores locales al cuartel central a las 23 horas con 25 minutos.El operativo estuvo coordinado por el oficial Claudio González.]]></content>
		</document>
		<document id="ecfa9e7524235e13ca0cabc6802816f7" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/comercial-futbol-nocturnoganaron-el-rey.html">			<content><![CDATA[El martes 7 de enero los equipos del Rey del Pollo -ya clasificado- le ganó por 9 a 3 a Taller Chapa y Chapa que ha quedado eliminado de las próximas instancias del torneo comercial de fútbol nocturno organizado por el club San Martín.Diego Villarreal había anotado el primer gol para el taller y Juan González los dos restantes.Para el ganador conquistaron:Gustavo Arrúa (2), Matías Salas (2), Lucas Martí Ventosa, Matías Coria y Juan Olagaray.En el segundo cotejo con ambos equipos ya clasificados Salsipuedes triunfó ante Crespo Construcciones por 2 a 1 con tantos de Pablo Aguirre y Nicolás González.Había empatado transitoriamente para Crespo Construcciones el jugador Carlos Cepeda.La fecha del viernes 10:A primer turno cotejan Sobrino de Pigüé con Mitsu Bahía y el segundo partido lo disputarán Ferro Expreso Pampeano y Santa Ana, elenco de Tornquist.]]></content>
		</document>
		<document id="53ec54334a54a8cbc3457f5d78b0d67a" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/entrega-del-bolson-pro-bienestar.html">			<content><![CDATA[El Centro de Jubilados y Pensionados de Saavedra ha informado que el lunes 13 de enero desde 9 horas se procederá a la entrega del bolsón pro-bienestar que otorga Pami.Los interesados deberán concurrir a la sede social ubicada en Cecilio López 316 acompañado del último recibo de haberes.]]></content>
		</document>
		<document id="1c24b7bfc0df5485b2165470431a04a6" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/estan-noche-llegan-los-reyes-magos.html">			<content><![CDATA[A las 21:30 hs. en el Predio de la Plaza Obreros del Riel se realizará el pesebre viviente y la llegada de Melchor, Gaspar y Baltasar  los tres reyes entregarán juguetes a los niños presentes.El lunes 6 de enero estarán en la localidad de Goyena.El martes 7 de enero a las 20 hs. en Colonia San Martín y 21 hs en Dufaur.]]></content>
		</document>
		<document id="aa19179e0614d4b8f9800deb4a9f3acb" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/este-jueves-llega-el-tren-historico.html">			<content><![CDATA[Con el tren de pasajeros proveniente de Capital Federal arribará este jueves pasadas las 7 horas el tren histórico.Entre los lugares que podrá visitarse se encuentra el coche papal.El convoy hará una parada de una horas en Saavedra donde podrá ser visitado sin cargo por los vecinos.Luego seguirá su marcha al dirigirse a Puan por la Fiesta Nacional de la Cebada Cervecera y con destino final a Darregueira.Ese recorrido se informó tendrá un costo de 50 $.También llegarán integrantes de un grupo de personas que trabajan por la recuperación ferroviaria y  serán recibido por autoridades locales.Visitarán la sede de la Escuela Técnica "La Fraternidad" y lo que fuera el galpón de locomotoras.]]></content>
		</document>
		<document id="90bebd3b89f9eaef86c74796e63efe4" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/fuego-en-la-zona-de-vias-cercano-al.html">			<content><![CDATA[Casi una veintena de bomberos voluntarios de Saavedra y Goyena combatieron dos focos de fuego en las vías concesionadas a Ferro Expreso Pampeano tras el paso de un tren de carga, en cercanías al acceso a esta última localidad de la ruta nacional 33.La labor que inició a las 11.45 horas con la salida de unidades finalizó a las 13.30 horas del sábado 4 de enero.Una de los lugares a combatir el foco ígneo estaba ubicado a dos kilómetros -por vía férrea- en dirección a Goyena y el restante en dirección a Saavedra a un kilómetro del acceso de la ruta nacional.Se destacaron los móviles 2, 11 y 2 del cuartel central de bomberos Saavedra  y las unidades 9 y 14 del destacamento Nº 1 de Goyena.Saavedra sumó trece hombres más uno de guardia en el cuartel y Goyena otros seis servidores.El operativo estuvo coordinado por el suboficial Sebastian Becerra.]]></content>
		</document>
		<document id="e102cdd3cfdf7322f2cc05d2aaf8e803" url="http://actualidadsaavedra.blogspot.com/2014/01/importante-reunion.html">			<content><![CDATA[La comisión directiva del Club Social y Deportivo General San Martín cita a socios, simpatizantes y allegados a la reunión que se realizará en su sede social de calle Lavalle, de Saavedra,  el jueves 9 de enero a las 21.30 horas.Como único punto se deberá decidir si la institución participa ó no en el torneo de fútbol oficial organizado para el año 2014 por la Liga Regional de Fútbol de Coronel Suárez.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>