<author id="d6b97256ebf5a95761c22810e8cb6426" url="matutesf30.blogspot.com" feed="http://matutesf30.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="5430ccc8b20fea472edd993e2856dd32" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/06/star-is-born.html">			<content><![CDATA[El jueves 26 de Junio de 2008 abrio sus ojos un nuevo blog, ¿porque es importante? porque es mi amigo y lo quiero mucho. Se llama Alma en Desgracia y los invito a hundirse en la vida de un artista...Propellerheads & Shirley Bassey - history repeatingFrankie Valli - Can't take my eyes off you]]></content>
		</document>
		<document id="290ab52038ec459a49ccab8cb5da0dbe" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/400-am-438-am-17-de-julio-de-2008.html">			<content><![CDATA[Después de 18 horas el vicepresidente desempato la votacion...el congreso no aprobo la 125-08 (retenciones moviles confiscatorias) ahora el ejecutivo tiene que mandar un nuevo proyecto.Esto es poner lo que se tiene que poner...Felicitaciones Julio CobosEl pueblo esta feliz porque funcionan los poderes...GRACIAS]]></content>
		</document>
		<document id="8fe2f680c822c7173b6ee1409d1885ba" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/9-de-julio-de-1816-nos-declaramos.html">			<content><![CDATA[Independencia Argentina es el nombre con el que se recuerda la Declaración de la Independencia de las entonces Provincias Unidas en Sudamérica, proclamada el 9 de julio de 1816 mediante un Congreso reunido en la ciudad de San Miguel de Tucumán, en la casa que era propiedad de Francisca Bazán de Laguna, que fue declarada Monumento Histórico Nacional en 1941.ACTA DE LA INDEPENDENCIADeclarada por el Congreso de las Provincias Unidas en Sudamérica.En la benemérita y muy digna ciudad de San Miguel de Tucumán a nueve días del mes de Julio de 1816: terminada la sesión ordinaria, el Congreso de las Provincias Unidas continuó sus anteriores discusiones sobre el grande, augusto y sagrado objeto de la independencia de los pueblos que lo forman. Era universal, constante y decidido el clamor del territorio por su emancipación solemne del poder despótico de los reyes de España, los representantes sin embargo consagraron a tan arduo asunto toda la profundidad de sus talentos, la rectitud de sus intenciones e interés que demanda la sanción de la suerte suya pueblos representados y posteridad. A su término fueron preguntados ¿Si quieren que las provincias de la Unión fuese una nación libre e independiente de los reyes de España y su metrópoli? Aclamaron primeramente llenos de santo ardor de la justicia, y uno a uno reiteraron sucesivamente su unánime y espontáneo decidido voto por la independencia del país, fixando en su vitual la declaración siguiente:Nos los representantes de las Provincias Unidas en Sud América, reunidos en congreso general, invocando al Eterno que preside el universo, en nombre y por la autoridad de los pueblos que representamos, protextando al Cielo, a las naciones y hombres todos del globo la justicia que regla nuestros votos: declaramos solemnemente a la faz de la tierra, que es voluntad unánime e indubitable de estas Provincias romper los violentos vínculos que los ligaban a los reyes de España, recuparar los derechos de que fueron despojados, e investirse del alto carácter de una nación libre e independiente del rey Fernando séptimo, sus sucesores y metrópoli. Quedan en consecuencia de hecho y de derecho con amplio y pleno poder para darse las formas que exija la justicia, e impere el cúmulo de sus actuales circunstancias. Todas y cada una de ellas así lo publican, declaran y ratifican comprometiéndose por nuestro medio al cumplimiento y sostén de esta su voluntad bajo el seguro y garantía de sus vidas haberes y fama. Comuníquese a quienes corresponda para su publicación. Y en obsequio del respeto que se debe a las naciones, detállense en un manifiesto los gravísimos fundamentos impulsivos de esta solemne declaración. Dada en la sala de sesiones, firmada de nuestra mano, sellada con el sello del Congreso y refrendada por nuestros diputados secretarios.Fuente WikipediaMercedes Sosa - Himno Nacional Argentino]]></content>
		</document>
		<document id="5127c5a138d7f65989d882aa8b88062b" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/acercamientos-al-arte-diego.html">			<content><![CDATA[Siempre que puedo voy a una galería de arte, a un museo o a muestras itinerantes. Les pasa a ustedes de querer saber un poco más del artista que pinta un cuadro o hace una ambientación, o nos muestra una escultura o cualquier tipo de manifestación.Hoy quiero hablarles de uno en particular, se llama Diego Raimondo.Diego es una persona cálida, exenta de divimismo y de agradable charla, donde el charlar de arte no es lo fundamental, podemos hablar de la vida misma y compartir muy buenos momentos.Tiene su atelier en el barrio de San Telmo (Buenos Aires, Capital Federal). Desde su pagina web transcribo una definición :"Una obra de arte es un todo en sí misma, y a su vez es parte del ambiente, en donde se impone con personalidad, y lo hace rico.Por eso, creo que el fuerte de mi trabajo, se fue nutriendo de mi propia debilidad...Pinto distintos estilos, y no hay nada que me inspire más que la diversidad. Observar un ambiente, me lleva al arte abstracto o renacentista con la misma pasión. Todo es arte, lo importante es que finalizada la obra, enmarque la personalidad del espacio y sea acorde a los que viven en él..."Dentro de su pagina encontraran la forma de comunicarse con Diego Raimondo y por supuesto ver algo de su obra.Me permito mostrarles un adelanto:caras 1.40m x 1.40mfamilia numerosa 0.60m x 2.00mSimply Red /Fairground]]></content>
		</document>
		<document id="fa0e6220a87a4df042a0199254dc5c33" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/as-time-goes-by.html">			<content><![CDATA[Fragmento de la pelicula clásica CASABLANCAYou must remember this:A kiss is still a kissA sigh is just a sighThe fundamental things applyAs time goes by...And when two lovers wooThey still say: "I love you"On that you can relyNo matter what the future bringsAs time goes by...Moonlight and love songsNever out of date...Hearts full of passionJealousy, and hate...Woman needs manAnd man must have his mateThat no one can denyIt's still the same old storyA fight for love and gloryA case of do or dieThe world will alwaysWelcome loversAs time goes by... Frank Sinatra - As Time Goes By (Casablanca)Tienes que recordar esto:Un beso sigue siendo un besoUn suspiro es sólo un suspiroLas cosas esenciales tienen valorSegún pasan los años...Y cuando los amantes se cortejanAún se dicen: "Te quiero" En eso puedes confiarNo importa qué depare el futuroSegún pasen los años...Luz de la luna y canciones de amorQue no pasan de moda...Corazones ardientes,Celos y odio...La mujer necesita al hombreY el hombre busca su compañera.Nadie lo puede negarSigue siendo la misma vieja historiaLa lucha por el amor y la gloriaUn tema de vida o muerte.El mundo siempreRecibirá a los amantesSegún pasen los años...]]></content>
		</document>
		<document id="55618fef55aac908fbf04895c095adb4" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/be-cool.html">			<content><![CDATA[personajes , escritores, sueños, lugares, despues la lectura...spinetatarantinicorvetteSri Sri Ravi ShankarpaulscaparrósMurakamicorvetteresto bar harrisstarbuckslogoresto pétanqueRecibí un llamado por la mañana de un viejo amigo que no veía hacía un largo tiempo. Quedamos en encontrarnos a la salida del trabajo por la tarde, de este modo podíamos charlar y ponernos al día con las cosas que ocurrieron en todo este tiempo que no teníamos contacto.Llegó el momento y me encuentro haciendo una cola interminable para tomar un café que no pensaba quedarme en el local, esos cafés son para tomarlos caminando les hablo de la cadena Starbucks… UfNos sentamos en una plaza a charlar sobre todo y me dice que te parece si vamos a comer a un resto, todo bien, donde quieras terminamos en Pétanque, y después nos vamos a un pub, me dice no conoces puerta 1, no te lo podes perder, lo maneja Robertino Tarantini, música trance, en fin…Me hablo de libros y autores (Caparrós, Alan Pauls, un japonés Murakami)Y meditaba ya no con Osho sino con Sri Sri Ravi Shankar.Sobre sueños comprarse un Chevrolet Corvette, redecorar el departamento en el nuevo estilo maximalista y pop…Escuchábamos a Catarina Spineta pinchando discos con su formula Moderno es Retro en su viejo minicooper, de un año de antigüedad.Hablo de muchas cosas más esa noche y me quede pensando cuando nos despedimos, donde quedo el chaboncito de villa crespo mal llamado ahora Palermo Queens.Spineta en accionPush - Strange World (Remake 2000)Guns n Roses Welcome to the Jungle]]></content>
		</document>
		<document id="36ecdc1449a4f53024064a6bfcf726e2" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/calentamiento-global-o-gestos-de-la.html">			<content><![CDATA[Cayó o se desmorono el túnel que se forma en el glaciar perito moreno en la unión de brazo rico y el canal de los tempanos...hay muy pocas veces que este fenómeno natural se produce en invierno, miles de turistas y los canales de televisión estaban expectante sobre este echo... Pero pensándolo un poco más el calentamiento global no tiene nada que ver????El glaciar Perito Moreno es una de las atracciones patagónicas más visitadas, convoca a personas de todas partes del mundo que esperan ver este imponente glaciar que mide 5 kilómetros de frente y 60 metros de altura, por sobre el nivel del lago. El Perito Moreno es uno de los tantos glaciares que forman el Parque Nacional Los Glaciares. Todos forman el Hielo Continental Patagónico (17.000 kilómetros de extensión), una de las reservas de agua potable más importante del mundo. Es que el 90 % del agua dulce del planeta se encuentra en las zonas glaciarias: después de la Antártida y Groenlandia, sigue nuestra región. Esta se extiende entre los 47º y 51º de latitur sur, llega hasta los fiordos chilenos y en el este hasta los lagos argentinos. El Hielo Continental Norte se sitúa totalmente en la vecina República de Chile, en cambio el Hielo Continental Patagónico Sur se comparte entre las dos naciones.Aquí nacen todos los glaciares del Parque Nacional, entre los que sobresale el Glaciar Perito Moreno. Los turistas pueden acercarse a 300 ó 400 metros de las lenguas glaciarias. Rodeado de cumbres nevadas y bosques de lengas y ñires, estos hielos cubren unos 195 km2 (según otras fuentes 235), es decir, más de la superficie de la Capital Federal, de la que se encuentra a una gran distancia: 2.800 km. Un halo de paz infinita, sobre la naturaleza virgen, lo convierte en un gran atractivo para quienes quieren disfrutar del aire puro y del sonido del silencio. Sonido que interrumpe sólo el movimiento del glaciar, que constantemente le regala al Lago Argentino inmensos bloques de hielo. Estos, al desprenderse del zócalo de ablación, caen en el Canal de los Témpanos, produciendo un estruendo profundo y estremecedorArgentina Glaciar Perito Moreno]]></content>
		</document>
		<document id="96188335649f31a3d84e3a417581511e" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/crnica-de-un-fin-anunciado-cosas-de-la.html">			<content><![CDATA[“Hay momentos de la vida en que creo que no tiene sentido seguir vivo. Momentos en los que cualquier problema te hace hundirte en la más profunda tristeza. Escuchamos cada día como nos dicen lo bonita que es la vida pero... por favor, comprendan que tenemos una venda en los ojos que nos impide percibir eso tan bonito que dicen que existe. Ser felices, es lo único que deseo.”Eso estaba escrito por ahí, en alguna parte del perfil… eso es lo que llamó la atención de uno de los protagonistas, eso decía algo del Prince Charming,¿ pero entonces que es lo que realmente quería expresar con esa cita? Así empezó todo.Como toda charla nueva, las banalidades, el conocerse, el intercambiar, ¿te molesta charlar con un flaco? ¡No, todo bien!El trabajo, los deportes, la distinta realidad del lugar geográfico que cada uno sobrelleva…Las mujeres, que tema para compartir, sufrían cada uno a sus respectivas mujeres, indiferencia, celos, sexo, deseos, una de ellas quería ser madre, la otra solo se preocupaba por ser absorbente, a pesar de la distancia que la separaba del Prince Charming, llamados, mensajes demasiados para una hora; insoportables a lo largo del día. Se le están escurriendo los años alrededor de una relación que no se concreta y el deseo irrefrenable de continuar la especie y satisfacer el instinto maternal para la otra. Las sufrían, las padecían, las querían… Y eso los unió de algún modo…Donkey y Prince Charming comenzaron una amistad por Internet.Las charlas nocturnas llevaron a confesiones inconfesables, tuviste alguna vez algún contacto con un flaco. No directamente pero un amigo si me confeso que estaba enamoradote de mí, dijo Prince Charming; mientras Donkey comentaba que él lo había llevado a un plano más real. Después de ese momento las charlas versaron sobre fantasías y deseos de ambos, el tiempo transcurría lentamente, y a pesar de la distancia ellos se buscaban para charlar, de sus cosas, otra noche de soledad de ambos los llevaron a sentirse muy unidos, sus mujeres estaban insoportables y los acontecimientos se precipitaron, la de Donkey había estado fuera un tiempo y no comprendia las noches de insomnio charlando con no sabia quien hasta que descubrio que era con un “amigo”, ella pensaba que era sexo por Chat con mujeres pero nunca se le pudo ocurrir que era con un pibe, llegaron los reclamos, los pedidos de explicaciones, el comentar con la familia que Donkey estaba raro, que ahora tenía un novio por Internet…Bromas aparte Donkey adora a su mujer, solo que a veces se siente abrumado.Por su lado Prince Charming peleaba con su novia absorbente casi a diario, hasta que ella le robo la cuenta de mail y se entero de algo, grito a los cuatro vientos Prince charming si me estas siendo infiel me la vas a pagar el resto de tu vida… a mi nadie me hace esto.Ellos siguieron charlando y soñando un encuentro, donde dos hombres se encontrarían sin saber que hacer en ese momento esperado, pero totalmente seguros de que la iban a pasar bien, se emborracharían, harían deportes juntos, saldrían de putas, pero después llegarían juntos a descansar en el mismo cuarto donde solo ellos sabrían que hacer de sus vidas.Habian pautado un encuentro para conocerse y ver si realmente la sensibilidad que lograron con horas y horas de charla, de compartir tantas cosas, de expresar los sentimientos que los hombres no expresan, y comprobar si podían querer a otro hombre.Donkey estuvo incomunicado un tiempo y solo los mensajes de msn llegaban, el momento se acerca, pero de pronto le llego algo, un mail de la novia de Prince Charming, “Donkey, ni se te ocurra volver a acercarte a mi novio, porque me voy a encargar personalmente de ir a buscarte puto de mierda!”La sensibilidad entre dos hombres significa que para el resto del entorno, ellos sean putos o solo por tener deseos, se los puede considerar de ese modo; además de no haber echo nada salvo soñar…La vida de la red tiene esas cosas, esta historia es real, como seguirá, la verdad hasta que Donkey no me cuente no se nada. El sigue siendo mi amigo de siempre y quizás sea el padrino del nene que están esperando con la novia.La vida continua y los sueños o fantasías son solo eso hasta que dejan de serlo y es cuando realizamos esas fantasías.un mundo ideal]]></content>
		</document>
		<document id="60071fcd84afa3fae678c1ffdab3d4d1" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/cuando-es-una-historia-chiquita-cuando.html">			<content><![CDATA[Se esta cumpliendo un aniversario, para mí es triste recordar como en este caso.Todo empezó hace muchos años, en mi adolescencia, y los grupos que se mezclan, los amigos que se cruzan y que a veces te los volves a encontrar en el tiempo…Lo vamos a llamar José, nos juntábamos en un pub siempre a tomar fernet o cerveza con el grupo de amigos de la calle, o de la noche, entre ellos estaba José, primero una descripción era flaco y alto, y usaba lentes, el cabello castaño claro, y por eso su apodo Josélargo… La noche siempre mezcla a las personas sin importar nada solo comparten esas horas de cómplice oscuridad donde esta permitido todo. Por esa época iba mucho a un pool ubicado en el centro y frente a un automac, donde nos juntábamos la vagancia, todas las noches que iba a jugar al pool, estaba José y un grupo de amigos, que se iban yendo del pool pero regresaban al rato, un día me dice José aguántame un rato que regreso y te invito yo a tomar algo al pub… Todo bien José, te espero yo estaba enfrascado en una carrera en un video tenía para mucho tiempo más.Al rato llega José y nos vamos en mi moto al pub y nos ponemos a tomar fernet con coca…¿Sabes que trabajo hago? Pensé que no trabajabas o como hacemos todos nos apretamos alguna minita, le hacemos visitas rápidas para lograr lo que todos buscamos estar un rato en la cama, no! te voy a contar soy taxiboy, tengo sexo por plata con quien me pague, que siempre son tipos… ¿pero de verdad? Si. Recordas que me terminas pagando la entraba a donde vamos, jajaja me río bueno pero lo hacemos siempre el que tiene plata ese día pone para que todos entremos y pasarla bien… los códigos de la adolescencia hacemos un pozo común y tomamos todos de esa plata. Me muestra un montón de plata que había conseguido en la salida que había echo recién.Esa noche charlamos de todo, de lo que es estar con alguien que no te gusta, de no conseguir trabajo, de la familia que no es la mejor ayuda, cada uno con sus rollos, soledad, angustia, etc. Y sobre todo el sueño: poder estudiar en la universidad quería seguir la carrera de filosofía y letras, y yo abogacía así que planeamos ver que facultad ir. Ese fue mi ultimo invierno de vagancia, al próximo me encontraría en otra ciudad y estudiando… pero regresaba en las vacaciones, y nos encontrábamos con Josélargo a tomar fernet con coca y charlar de todo lo que nos había pasado en este tiempo… había empezado la facultad y la llevaba a los ponchazos, tenia que estudiar y todo como siempre es plata así que no había dejado del todo su profesión, pero algo había cambiado, mantenía una relación con un hombre de otra provincia y solo se veían los fines de semana. En la noche solo se conoce por lo que querés contar, no indagas, dejas que las confesiones de alcohol surjan y José a pesar de que teníamos vidas muy distintas pero compartíamos la noche, me consideraba un igual (un par, un amigo) me termina contando quien era la pareja. Un cura que viajaba a dar clases a la facultad y que lo tenía como un cliente fijo a pesar de que había algo más en esa relación. Con el tiempo me entero que se fue a vivir con el cura pero viajaba a ver a su familia hasta que una vez no vino más, lo encontraron muerto en un descampado con una cruz grabada en pecho por medio de un cuchillo. Juntamos plata entre todos para poder regresar sus restos y que se encuentre con su familia, que a pesar de todo lo disfuncionales que eran JoséLargo adoraba.José era buen pibe, José quería estudiar, José no merecía morir.Hace ya doce años que no está y hoy lo recuerdo de este modoAh! El porque del apodo además de alto tenia algo más largo… jajajajajajLas fotos son solo ilustrativas pero era muy similar al pibe de la foto...Les dejo una pelicula para que vean si tienen tiempo, trata sobre esta temática de los taxiboys, es algo vieja pero esta en algunos videoclubs]]></content>
		</document>
		<document id="266188aa0dcb71217d4be53b4aae4d5" url="http://matutesf30.blogspot.com/2008/07/das-sin-diarios.html">			<content><![CDATA[En estos días no estoy leyendo periódicos de papel, pero me puede Internet, y tengo que resaltar dos noticias que me llaman la atención:Cambios en el gabinete de nuestra presidentaSergio Massa nuevo jefe de gabinete (función coordinador de ministros) en reemplazo de unos de los Fernandez (Alberto) que estan todavía en el gobierno y anunció su primer medida la estatización de Aerolíneas Argentinas, al Congreso.Luciano Benjamín MenéndezCondenado esta tarde a prisión perpetua, era llamado "Cachorro" cuando decidía sobre la vida y la muerte de miles de secuestrados en diez provincias argentinas durante la última dictadura, como jefe del denominado Tercer Cuerpo del Ejército con asiento en Córdoba. El represor, de 81 años, condenado a prisión perpetua y cárcel común en un fallo histórico, llegó a su cargo en el poderoso Tercer Cuerpo del Ejército en septiembre de 1975 y lo ejerció hasta el mismo mes de 1979, con epicentro de operaciones en la capital cordobesa, donde hasta ahora se encontraba con prisión domiciliaria.El represor fue condenado hoy a prisión perpetua por violaciones a los derechos humanos en la "causa Brandalisis", por encontrarlo la justicia penalmente responsable del secuestro, tortura y muerte de cuatro jóvenes militantes políticos, ocurridos en 1977.Se hizo justicia por fin!!!mercedes sosa todo cambiaCambia lo superficialcambia también lo profundocambia el modo de pensarcambia todo en este mundoCambia el clima con los añoscambia el pastor su rebañoy así como todo cambiaque yo cambie no es extrañoCambia el mas fino brillantede mano en mano su brillocambia el nido el pajarillocambia el sentir un amanteCambia el rumbo el caminanteaunque esto le cause dañoy así como todo cambiaque yo cambie no extrañoCambia todo cambiaCambia todo cambiaCambia todo cambiaCambia todo cambiaCambia el sol en su carreracuando la noche subsistecambia la planta y se vistede verde en la primaveraCambia el pelaje la fieraCambia el cabello el ancianoy así como todo cambiaque yo cambie no es extrañoPero no cambia mi amorpor mas lejos que me encuentreni el recuerdo ni el dolorde mi pueblo y de mi genteLo que cambió ayertendrá que cambiar mañanaasí como cambio yoen esta tierra lejanaCambia todo cambiaCambia todo cambiaCambia todo cambiaCambia todo cambiaPero no cambia mi amor ]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>