<author id="d6d950307c24d987e877f612ec4c696b" url="ebdr.com.ar" feed="http://ebdr.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="8677304830e96f386cb4eac9a45d549a" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/-jc1lqf1tXQ/y-estoy-tan-tranquilo-como-una-bomba.html">			<content><![CDATA[Hace un par de semanas, digamos desde que llegué de Bahía Blanca, las noches de los días que no son viernes ni sábado se tornan raras. Hay silencio de voces, pero internamente siento que se va a ir todo a la mierda. Los grillos chillan, el sonido del mouse desplazandose sobre la mesa, el ruido de las teclas que pulso, el cooler del gabinete. Silencio. Quizás alguna canción interrumpa el momento. Los autos no pasan, la gente no camina, mi familia duerme (o al menos lo simula).Lunes, martes, casi las 23:45hs... Se oyen algunos pasos, y el silencio vuelve. Tal vez sea una nueva etapa de mi entorno "hogareño". Tal vez sea la antesala de lo que me espera cuando me vaya a vivir solo. Tal vez, simplemente, mi cabeza esté bloqueando el resto de los sonidos (no lo creo, eso se denominaría sordera y sin embargo puedo escuchar bien los sonidos que ofrece Reznor en "Hurt").Debería estar contento. Al fin y al cabo, es lo que anhelaba. ¿Entonces qué no te convence, Rodolfo? ¿La sensación de que todo en cualquier momento explota? ¿El hecho de que por más que estés acompañado, estás solo? ¿Los exámenes que se te avecinan? ¿Tu propia decadencia?*Suena "Something in can never have (Still)" de Nine Inch Nails, para empeorar la situación*Un gran problema mio, es que soy demasiado orgulloso como para volver a probar o siquiera darle otra oportunidad a la terapia psicológica. A veces creo que necesito ayuda, luego los problemas se solucionan (o los soluciono, o los emparcho, o simplemente se desvanecen al cabo de un poco de tiempo) y me adjudico el premio de haber sortado los obstáculos. Y digo por dentro "¿para qué ir a presentarle las situaciones a otra persona?". Claro, mi círculo a veces funciona de contención cuando surgen esas situaciones, y si bien eso no es correcto, es la única ayuda externa que recibo para solventarlas. ¿Por qué digo esto? Por que creo que estoy teniendo problemas de temple... Creo. Quizás es solo una etapa. Quizás sea que en verdad enloquecí sin siquiera haber llegado al 5nto miedo. O peor, quizás enloquecí por que estuve a punto de escalar al 5nto miedo, y me retobé como un hijo de puta.*Suena "2" -de Ghosts I- de Nine Inch Nails, para que me sienta en el vacío mental, en el desierto no físico*No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="fd47c12594b2ce0d251973d5c6beb16e" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/13GixWr_vJ0/un-mundo-hostil.html">			<content><![CDATA[... Donde es legal el Rivotril.No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="3dc4b88a263aaedd66f04cd4138713f2" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/2Uy7iT-Vbzw/banda-de-la-muerte-parte-de-mi-historia.html">			<content><![CDATA[Todo el veneno que hay en tu corazón, está corrompiendo tu memoria; no me podés mirar, estar cara a cara, queriéndome olvidar.Cada gota de tu sangre está en mis marcas.El corazón que un día latió por dos, ya forma parte de mi historia; la puerta se cerró, no hay más palabras, ni hay mucho que decir.Cada gota de tu sangre está en mis marcas.No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="4d00d6864f4e3ca601019f44e4b27fe0" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/b6qwiaD0Sns/bauer-distancia.html">			<content><![CDATA[Sin querer te lastimé y me fui triste, sin verte.Caminé sin la luz. Y lloré solo en la noche.Y es así, simplemente así, como te pido perdón... Perdón... Perdón... Perdón.No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="552b85e019738746376f87c2535c2f07" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/bYGBiJiSCrQ/arab-strap-arrastraste.html">			<content><![CDATA[Estaba tratando de dormir, pero mi rítmo cardíaco no era erróneo; eran casi las 4 cuando me llamaste para decirme que te arrastraste.Lo conociste en un club y es bueno; deseás que no piense que sos una trola, pero te está esperando en la otra habitación...  Y vos creés que deberías retirarte.Estoy intentando dormir, pero estoy mirando y creo que mi cama es asquerosamente grande, mientras vos y el estan tomando algo. Estoy agradecido de que ya me esté yendo, de que pronto estaré lejos. Espero que se lo hayas preguntado a ella, porque no es algo que pueda decirtelo yo.No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="1fd89d1e786a30abead9b38d99cb9bd8" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/fUeKAWFgG8w/programador.html">			<content><![CDATA[Hoy rendí la última materia que me faltaba para obtener un título intermedio, Programador de Sistemas (si bien faltan que se computen algunas cositas para tramitar; pero técnicamente ya soy "programador")."¿Sabés programar?" No. Se que me falta todavía un camino para conseguir el "Lic." adelante de mi nombre, y se que -como dijo una colega- sigo siendo el mismo pelotudo que ayer, pero con un "Pr." adelante del nombre. Pero ese no es el punto. El punto es que lo logré. Más allá de horas dedicadas, de cosas que quizás me perdí (o me obligué a perderme), logré un título. Mio. Mérito mio (por más que MUCHOS me ayudaron a llegar hasta este punto).Este título no es "nada". Cualquiera puede pasarme por encima, es verdad. Pero esto me motiva a seguir. A meterle. A romper lo que me falta. A probar nuevos horizontes, tal vez. A pensar en términos de "soy un profesional de Sistemas", aún y con las dudas que todavía tengo al respecto. Dudas existenciales, si se quiere.Así que, en definitiva, si alguna vez me ayudaron -directa o indirectamente-, gracias. Ahora, me queda seguir (dicho de esta manera, hasta parece tortuoso... Todo lo contrario)No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="35b439433850d8c577e41786df69d018" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/HC5SxoqZYuc/sparklehorse-triste-y-hermoso-mundo.html">			<content><![CDATA[A veces me pongo muy triste; a veces vos me hacés poner muy mal.Es un triste y hermoso mundo. Es un triste y hermoso mundo.A veces simplemente no me voy; a veces no puedo decir "no".Es un triste y hermoso mundo. Es un triste y hermoso mundo.A veces los días pasan volando; a veces el día de hoy parece ser el final.Es un triste y hermoso mundo. Es un triste y hermoso mundo.No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="56579f8d80473f32a8d9330906d7ca8" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/ia-jl_FMRLA/medictation.html">			<content><![CDATA[Un silencio recorre este espacio insano. Por un minuto, reflexiono sobre perder los estribos del sonido, y entenderlos como una única melodía natural. Las teclas pulsadas, que narran una historia devota y oculta, ocultan una devoción canina que el tiempo no pudo sosegar. El mañana está cerca, por que el hoy ya está perdido en esa maraña de inseguridades que boicotean a diario esas verdades absolutas y trascendentales, si es que existen acaso.Un caracter de escape pulsado me indica que la melodía no tiene una cadencia como solía tenerla antes. Perdió su magia. O tal vez al fin se dio cuenta que su suerte no es la de otros, y que de si de verdad quiere algo, tiene que hacer algo... Y no está haciendo nada. Siempre hablando de una melodía, nunca de algo tangible. Algo "real". Algo que solucionaría parte de sus problemas (para abrir nuevos, seguro).La peor versión de si mismo contra una caricatura que parodia casi todo el sistema de creencias que tenía forjado.... Puse una mano arriba de la otra e hice que mis pulgares se unan por la puntas. Cerré los ojos, e inventé un mantra ancestral que guardé para mi. El silencio acompañó, pero al mismo tiempo dejó de lado todo el resto. No se sintió tan bien como creía.No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="7566b5483844a0f3bc4f71d78e7da78c" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/k6PIK6Dij3g/las-cosas-de-mierda-ocurren.html">			<content><![CDATA[Buenas tardes graduados, poetas muertos, pintores, futuros Einstein y todos los demás. Hoy estoy aquí para advertirles que les están mintiendo; nuestros padres, maestros, doctores nos han mentido... Es siempre la misma mentira... Las mismas tres palabras: "Todo estará bien." ¿Pero qué sucede si no es así? ¿Qué pasaría si la experiencia humana fuera algo que uno hereda, como el pelo enrulado o los ojos azules? ¿Qué sucede si el dolor está en nuestro ADN o la tragedia es nuestro derecho? ¿O qué si a veces, de la nada, ocurre una cosa de mierda? Las cosas de mierda ocurren...("The Beaver", 2011)No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
		<document id="45a7c898280a361f526498813e6f2c28" url="http://feedproxy.google.com/~r/EBDR/~3/mMRCVwMpJhc/cuarteto-de-nos-lo-malo-de-ser-bueno.html">			<content><![CDATA[“La verdad es que no hay una verdad”, leí en una pared de la ciudad. ¿Habrá sido una virtud o casualidad? Y sentí inquietud de estar a merced de tanta sed de dualidad. ¡Que barbaridad! Lo barato sale caro: lo normal es lo raro. ¿Estaré sonado? Me visto despacio si estoy apurado. Amo ser odiado, y tener la facha de un repetidor y la nota de un aprobado.Siempre hago lo que quiero, no lo puedo evitar; tomo para olvidar que el doctor me prohibió tomar. ¡Y gracias a Dios soy ateo! No consigo empleo por mi cara, creo; es lo lindo de ser feo. Pero si espero desespero, si quiero ver el partido entero.¡Ya esta! ¡Cuanta ambigüedad! Esta vida me va a matar. Mi corazón vacío no soporta una ausencia más. Y sé que dijo una vez el nobel de la paz asesinado al caer: “es lo malo de ser bueno en este mundo cruel”.Busco respuestas y encuentro preguntas. Nadie contesta porque cuesta separarse de una mala junta. Y no hay contradicción: dije que me equivocaría y como me equivoqué tuve razón. ¡Perdón! Si mi mente queda en blanco veo todo negro. Escucho el himno a la alegría y me deprimo, no me alegro. Como mi socio cuando dijo a su mujer preñada: “el ocio no me deja tiempo para nada”, y con esa vil coartada se desembarazó de la embarazada.¡Ya esta! ¡Cuanta ambigüedad! Esta vida me va a matar. Mi corazón vacío no soporta una ausencia más. Y sé que dijo una vez el nobel de la paz asesinado al caer: “es lo malo de ser bueno en este mundo cruel”.(Mundo crueeeeeeeeel, WHOOOHOO!) Qué mala suerte ser supersticioso. Acaricio un círculo y se vuelve un círculo vicioso. Soy cauteloso, y juro seguro que todo es dudoso. ¿Cuántas veces dije "no" queriendo decir "si"? ¿Cuántas veces presentí el principio del fin? ¿Cuantas veces dije "si" queriendo decir "no"? ¡Es así! Como te digo una cosa te digo la otra... Qué horror, hasta mis debilidades son más fuertes que yo.¡Ya esta! ¡Cuanta ambigüedad! Esta vida me va a matar. Mi corazón vacío no soporta una ausencia más. Y sé que dijo una vez el nobel de la paz asesinado al caer: “es lo malo de ser bueno en este mundo cruel”.¡Ya esta! ¡Cuanta ambigüedad! Esta vida me va a matar. Mi corazón vacío no soporta una ausencia más. Y sé que dijo una vez el nobel de la paz asesinado al caer: “es lo malo de ser bueno en este mundo cruel”.Es lo malo de ser bueno en este mundo cruel.Es lo malo de ser bueno en este mundo cruel.Es lo malo de ser bueno en este mundo cruel.(Mañana rindo Sistemas Operativos... Y estoy manija ya de estudiar, ponele) No te olvides de comentar algo, ratón...]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>