<author id="d6f5c283b52ec3aa59fe8ea662a47839" url="sonargentinos.blogspot.com" feed="http://sonargentinos.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="ed402f5007b960ea29e2a7ca8a0e403" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/10/contepomi-y-hernandez-entre-los-mejores.html">			<content><![CDATA[La International Rugby Board (IRB) nominó a los argentinos Juan Martín Hernández y Felipe Contepomi entre los cinco jugadores que el próximo 21 de octubre competirán por el premio al mejor rugbier de 2007.Sólo nuestro país posee dos jugadores en esta lista de cinco, donde también aparecen el francés Yannick Jauzion, el neozelandés Richard McCaw (último ganador) y el sudafricano Brian Habana.Es muy significativo que dos Pumas estén nominados, teniendo en cuenta que Argentina no compite en torneos anuales internacionales.Fullback, devenido en apertura a fuerza de talento y ganas de pasar más tiempo con la ovalada en sus manos y pies, a los 25 años el talento de Hernández genera elogios entre los especialistas del rugby mundial.Campeón en la última temporada del poderoso Top 14 francés con la camiseta del Stade de France, Hernández fue elegido este año el mejor jugador del torneo galo.Por su parte, Felipe Contepomi continúa siendo uno de los emblemas de Los Pumas y es, con 64 puntos, el segundo goleador del Mundial por detrás del sudafricano Percy Montgomery (76)."El premio al Mejor Jugador del Año de la IRB es la máxima distinción en la carrera de un jugador. Y tiene un significado extra en un Mundial de rugby", señaló Syd Millar, presidente de la IRB."La lista de los anteriores galardonados es muy impresionante y agrupa a jugadores del calibre de Schalk Burger, Dan Carter, Jonny Wilkinson, Richie McCaw, Fabien Galthie y Keith Wood", añadió."(Argentina) ha sido un duro rival para los equipos del hemisferio sur y ocurrió lo mismo en Europa, así que no es una sorpresa que haya avanzado a las semifinales", añadió Millar, en referencia al éxito del equipo que conduce Marcelo Loffreda en el Mundial."Ellos tienen jugadores actuando en Europa al más alto nivel. Están en una posición merecida", opinó respecto al cuarto puesto de Argentina en el ranking mundial de la IRB.Dentro de las leyendas que integran el jurado que se encargara de designar al mejor jugador del mundo se encuentra el mendocino Federico Méndez.Nos miran con cariño"Queremos ocuparnos de Argentina, Fiji y Tonga, pero ellos hablan de integrar el Seis Naciones o el Tres Naciones, y esas son competencias que organizan los países involucrados. Esperamos que las cosas continúen en el buen rumbo, pero no depende exclusivamente de nosotros", manifestó Syd Millar, máximo dirigente del rugby mundial, en conferencia de prensa.Walsh será el árbitroEl neocelandés Steve Walsh fue designado para arbitrar el partido que Los Pumas jugarán el próximo domingo ante Sudáfrica, por una de las semifinales de la Copa del Mundo de rugby. Walsh será acompañado por el irlandés Alan Lewis y el inglés Chris White, como jueces de línea, el francés Joel Jutge (cuarto árbitro), los ingleses Wayne Barnes (quinto árbitro) y Tony Spreadbury (juez de video).FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="66acd51377ffd343bc01e6f779f9eeb4" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/10/de-melo-y-anderson-las-mejores.html">			<content><![CDATA[La morocha y la rubia no sólo comparten la misma profesión sino que las une una fuerte amistad·Mientras que Mariana ya fue eliminada de "Patinando por un sueño" ahora Evangelina deberá disputar su continuidad en el duelo ya que está sentenciada.Además de compartir la misma profesión, Mariana De Melo y Evangelina Anderson son mejores amigas. Y si bien la participación de la morocha en “Patinando por un sueño” quedó en el pasado, donde la rubia aún sigue en carrera, el trabajo las volvió a unir.Las diosas realizan shows eróticos y desfiles en una reconocida disco de Olivos donde, además hacen de relacionistas públicas y firman autógrafos a sus fans. En la presentación no faltan los temas de Mariana, que se hizo conocida en el mundo de la bailanta gracias a su tema “La Llorona”, que ya es un hit en los boliches.A diferencia del caradurismo de Mariana, Evangelina es más tímida y apunta hacia otro público. “Yo jamás voy a cantar. Para eso hay muchos caraduras”, contó a Canal 26 porque quiere hacer algo dirigido a los más chicos. “Yo me quiero dedicar a los niños”, dijo sin dar más precisiones.Mientras disfruta de los fines de semana, Eva no se olvida que el jueves la espera la sentencia en el certamen de patinaje sobre hielo junto a Claudia Albertario, Jessica Cusnier y Eliana Guercio.“Quedé sentenciada tres veces y zafé dos....esperamos que esta sea la tercera. La primera fue terrible porque decís ¿tan rápido me sentencian? Y la segunda me dolió en el alma porque quedé junto a Mariana De Melo que es mi mejor amiga”, concluyó.FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="d6c78e925247ea611902a24d11934687" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/10/jessica-cirio-bate-record-en-la-cama.html">			<content><![CDATA[No se calla porque está en la cresta de la ola · Habla para seguir bien arriba y en boca de todos.Y nosotros nos aprovechamos de la "boca suelta" de Jessica Cirio para contarte, entre otras cosas, su récord sexual, una envidia para muchos y muchas.Dice que le gusta y mucho. Y no tiene problema en contarlo. Habla del debut sexual, de su récord, de la vuelta a los ex, de su intimidad más expuesta. Es una de las chicas del momento, modelo y “estrella” de Patinando por un sueño. Jessica Wanda Judith Cirio (sí, así se llama), rubia ¿natural?, se sigue mostrando en las revistas. Esta vez lo hace en el amazonas venezolano, con poca ropa y sin pelos… en la lengua.“Mi cuerpo me dio todo lo que soy”, afirma con razón. Y de eso vive, sin duda, la modelo del staff de Leandro Rud; de su cuerpo, ése que a los 15 perdió la virginidad con el primer novio, de 18 años. Pero eso es del pasado, ahora a los 22, Jessica tiene otro novio con el que, según dice ella, bate récords en la cama: cinco veces en un día."Mi cuerpo me dio todo lo que soy", asegura Jessica.Cuenta que aquella vez, la del récord, estuvieron todo el día encerrados y no hicieron otra cosa. “Esto fue hace mucho, no ahora”.Y por el lado de las fantasías sexuales, Jessica parece estar plena. “No tengo fantasías -asegura-. Me quedan millones de cosas sin cumplir, pero ninguna me desvive porque sea ya”.Otro tema, los ex, ese mundo del pasado que siempre, por una u otra razón, aparece de la nada. Y Jessica sabe de eso. “Siempre tuve sexo con mis ex novios, tipo que volví a estar con los chicos con los que salí”, lanza la rubia, quien dice estar muy bien con su novio Rodrigo, ex de Pamela David, cuenta la revista Pronto, e hijo del mayor desarrollista de Puerto Madero.Así es Jessica Cirio, una chica que cuando prende el ventilador dice todo y lo hace con detalles. Lo que muchos llamarían, "una chica descocada".FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="7789a595e2637f632fb3aab7cfbb5b2f" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/10/messi-merece-el-balon-de-oro.html">			<content><![CDATA[Messi es uno de los más firmes aspirantes al galardón, al que también optan jugadores como el milanista Kaká, que ganó con su equipo la pasada edición de la Champions. "Por lo que hace y por su calidad, (Messi) se lo merece. Me encanta como jugador. No sé si lo ganará, porque Kaká también tuvo un gran año. Pero a mí me gusta más Messi", afirmó Deco.El internacional portugués repasó la actualidad del Barça en una entrevista a Catalunya Ràdio. Entre otras cuestiones, destacó el buen momento del equipo, la calidad de los nuevos fichajes, y negó que la plaga de lesiones que están afectando a la plantilla tengan que ver con la preparación física."Tenemos una gran plantilla, este año es más fuerte. Los fichajes han sido buenos y acertados. Pero los grandes equipos se demuestran en el campo", indicó.Deco considera que ya ha llegado el momento de pasar página a la decepción que supuso acabar la pasada temporada en blanco: "A nosotros también nos molesta lo que pasó en el pasado. No podemos volver atrás. Sabemos qué hicimos mal, y ahora hay que fijarse en qué hacer bien".El centrocampista, cuya titularidad se vio en entredicho en pretemporada, vuelve a ser ahora uno de los indiscutibles en el once de Frank Rijkaard. Deco se siente a tope física y anímicamente: "Me siento bien. Todo depende del equipo. Cuando el equipo va bien, todo va mejor", explicó.La plaga de lesionesDeco negó que las numerosas lesiones sufridas por el equipo esta temporada (Eto'o, Zambrotta, Touré, Márquez...) se deban a la preparación física: "Decir que no estamos bien físicamente es duro para los profesionales. Hicimos una gran pretemporada, pudimos entrenar más, por las giras, pero por lo que pudimos entrenar, estamos bien".Su futuro en el BarçaEl '20' del Barça insistió una vez más en que no se plantea cambiar de aires, a pesar de que en pretemporada surgieron algunas especulaciones sobre su futuro en el club: "Mi futuro depende de mí, no somos mercancías. Tengo contrato (hasta 2010), quise venir aquí y estoy feliz y contento, el club también y no hay que preocuparse", manifestó.Las críticas a RonaldinhoDeco asume con resignación que en el mundo del fútbol el crédito de un equipo es escaso: "Hay poca memoria en todo, aquí y en todas partes. No se puede vivir de lo que has hecho".En este sentido, defendió a su compañero Ronaldinho, de quien insinuó que sólo ha sido cuestionado por la prensa: "Por la afición, no (está cuestionado), por el entrenador, no, por los jugadores, no, por el club tampoco... Los jugadores deben estar preparados para la crítica, siempre que sea crítica de fútbol. A veces hay críticas que parecen ataques personales, y eso molesta", lamentó.FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="90ce0d4252cfabc7f09c0cca67ca41a9" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/11/el-futuro-de-tevez.html">			<content><![CDATA[En Manchester quieren retener al jugador y por eso se avanzó para que el compromiso entre las partes sea lo más extenso posible. El entrenador, Alex Ferguson, no deja de hablar del argentinoEl director técnico del Manchester United, Alex Ferguson, manifestó su compromiso para firmar con Carlos Tevez un acuerdo definitivo y que el precio del jugador ya fue convenido.El jugador firmó un pacto de préstamo de dos años en agosto, en un estudiado caso luego de su actuación en West Ham, donde hizo cinco goles en 17 apariciones."No hay ninguna duda sobre el acuerdo de largo plazo. David Gill (ejecutivo del club) habló con su agente y le dijo que estamos muy pero muy felices con él", expresó Ferguson en declaraciones a la prensa.También dijo: "El precio está en su lugar, no te lo voy a decir pero aún es accesible"."Quiero que ocurra. Ha impresionado a todos con su apetito por el juego. Me dará 15 goles esta temporada y lo que es más, serán goles importantes", advirtió con total confianza.FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="cd3d1414f9a077092bf801552a14cc09" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/11/naty-pastorutti-se-presenta-en-vivo.html">			<content><![CDATA[Esa noche tan especial, llegará luego de diez años de recitales, festivales, giras nacionales e internacionales, grabaciones en estudio y en vivo… toda esa experiencia vivió la hermana de Soledad antes de hacer su debut discográfico y escénico como solista.NATI PASTORUTTI estrenó recientemente “Dos caras de una moneda”, el videoclip del primer single de difusión de su álbum: ME DEJO ANDAR. Este disco es resultado de un proyecto que comenzó en el año 2006 cuando Nati estaba cursando sus últimas materias para recibirse de abogada. Nati junto a Rafa Vila (Director artístico del proyecto) y Guillermo Vadala (quien estuvo a cargo de la producción y dirección musical) comenzaron a explorar canciones, composiciones, sonidos y gustos musicales que representan auténticamente la identidad de Nati como cantante e intérprete.La grabación se realizó en el estudio Santito. Algunos de los compositores de las canciones que Natalia interpreta son: Soledad, Marcela Morelo, Luli Pizarro, Pablo Cordero, Fernando López Rossi y el propio Vadalá. Hay dos invitados de lujo, que son AXEL en “Me dejo andar” y SOLEDAD en “Si mi pecho hablara”.El fin de la grabación coincidió con el fin de sus estudios para abogada y con su participación en el “Circo de las estrellas” del programa de Susana Giménez que finalizó hace pocos días y la consagró como ganadora gracias a su sorprendente destreza y el reconocimiento del público.ME DEJO ANDAR representa el comienzo como solista y un cambio, pero, al mismo tiempo, es la continuidad de una carrera profesional que Natalia inició a los 14 años junto con su hermana SOLEDAD cuando generaron el boom más grande que sacudió y renovó al folklore de los últimos años.Durante los últimos dos meses, Nati realizó una exitosa gira promocional que la llevó por Córdoba, Mendoza, Rosario y Santa Fe, en la que cosechó el reconocimiento del público y de los fans que la acompañaron en todas las actividades. En el show debut habrá invitados muy especiales.FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="17ded0b70d6d437b349d311b15b62631" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/11/nazarena-velez-peleada-con-2-hombres.html">			<content><![CDATA[Personal de seguridad tuvo que sacar de su casa a Aldo Osorio y, por otro lado, recibió una carta documento de su ex, Daniel Agostini.Nazarena Vélez sonríe en cámara junto a Gerardo Sofovich, pero su vida personal está en llamas por dos frentes:1. Aldo Osorio:Aparentemente, luego de una fuerte discusión con su novio, el futbolista Aldo Osorio, la vedette habría tenido que recurrir al personal de seguridad del barrio cerrado en el que vive para que saquen al hombre de su casa. La pelea con Osorio, que aparentemente tenía unas cuantas copas de más, habría sido por celos, que cada vez se acentúan más.Finalmente, el futbolista salió de la casa de la vedette, pero estuvo varias horas afuera intentando volver a entrar. Nazarena no lo permitió y pasó la madrugada muy angustiada. Quienes la conocen aseguran que este fue el final de su relación con Osorio.2. Daniel Agostini:El ex marido de Nazarena le mandó una carta documento motivado por todas las apreciaciones que la vedette hizo recientemente sobre su persona. La Justicia multaría a Nazarena en el caso de que vuelva a mencionar a Agostini, padre de su hijo Gonzalo, y en la carta se la intima a no decir una palabra más sobre su ex esposo.Parece que, a pesar de su sonrisa, Nazarena está pasando un momento bastante difícil.FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="9fdcb587b14a5ecd269ef39cf983a435" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/11/soy-el-combo-perfecto-para-cualquier.html">			<content><![CDATA[La modelo asegura que no tiene aires de diva y se define como una chica normal y tranquila. “No soy vedette las 24 horas. Sólo me disfrazo de vedette para trabajar", admitió.Belu, como la llaman en la intimidad asegura que es una chica normal, tranquila, que no anda por la calle con taco aguja y calzas. “No soy vedette las 24 horas. Sólo me disfrazo de vedette para trabajar. Sé que esto es un trabajo que me permite juntar plata y tener una vida mejor”, confesó durante una entrevista al diario marplatense El Día.Consciente de que genera los ratones en muchísimos hombres, ella sostiene que no le incomoda esa situación. Lo que realmente le inquieta es que le falten el respeto: “Alguna vez me pasó y me sentí muy mal, porque soy muy sensible. Por suerte, en general, la gente tiene un trato super divino conmigo. Además, las mujeres me adoran, porque no ven en mí a una putona que anda seduciendo tipos”.Y se atrevió a marcar una diferencia: “Una cosa es seducir a través de una foto o sobre un escenario y otra, muy distinta, es ser una perra que vive conquistando hombres. Las mujeres perciben eso. Por algo, en nuestro medio, hay chicas queridas y otras que son come hombres las 24 horas. Hay chicas a las que les encanta, pero a mí no. Ese no es mi estilo”.Si bien tiene uno de los cuerpos más deseados de la argentina, Belén dice que está muy lejos de ser una comehombres. Por el contrario, se autodefine como “muy tímida en el sexo” ya que hace el amor “con la luz apagada”.FUENTE]]></content>
		</document>
		<document id="44da06b9d3f511efe55bcef07b7388f2" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/11/supuesto-video-pornografico-de-luciana.html">			<content><![CDATA[Ella negó aparecer en las imágenes.El video pornográfico casero circula en Internet y supuestamente mostraría a la famosa Luciana Salazar manteniendo relaciones sexuales con un hombre.Las imágenes son de alto voltaje, por lo que en el programa que se emite por Canal 9 sólo mostraron una parte del video a través de un teléfono celular, lo que permitió ver una rubia muy parecida a la modelo."La del video no soy yo", habría dicho Luciana. “No hice esas imágenes ni para Playboy TV ni para nadie”, habría aclarado.FUENTE: derf]]></content>
		</document>
		<document id="3dbce17aed4e34cdd77017ab8bf0ffda" url="http://sonargentinos.blogspot.com/2007/11/susana-me-molesta-que-se-metan-con-mi.html">			<content><![CDATA[Susana Giménez rapasó su vida, sus amores, sus peleas y sus éxitos, en un encuentro de divas en los almuerzos de Mirtha Legrand.La cumbre de estrellas volvió a dar sus réditos porque entre las dos figuras consiguieron elevar el rating de América a 11,8 puntos, un récord para el canal en la franja horaria del mediodía.La diva de los teléfonos se sentó a la mesa de ‘Chiqui’ para hablar de los amores, el trabajo, la competencia y la familia.Puntualmente, a las 13:30, Susana ingresó al estudio de la Calle Fitz Roy para dar comienzo a uno de los encuentros más esperados de la pantalla chica."Estoy feliz de estar acá. Siempre me atienden brutal. En mi camarín había un catering impresionante, pero no probé bocado así podía comer con vos Chiqui", confesó Susana a modo de introducción.Justamente, uno de los primeros temas a tratar fue la relación que posee la invitada con aquellos que le critican su figura: "Me molesta que se metan todo el tiempo con mi peso. Hace mucho que no estoy gorda, pero igual me pegan. Yo me río mucho de mí misma, pero llega un punto en el que digo ‘basta’"."Mario Pergolini fue uno de los que más me dio con ese asunto. Igual ahora no me mata demasiado porque compartimos el canal y bueno, mucho no puede decir. Igual lo quiero. Creo que es muy canchero y simpático", añadió.Del mismo modo, la diva hizo referencia a las bromas que suelen hacerle en los programas de espectáculos por sus continuos errores y frases disparatadas."El asunto del dinosaurio vivo me perseguirá toda la vida. Pero, ¿qué voy a hacer? Muchas veces digo estupideces por falta de información. Por ejemplo, mi hija Mercedes se enfureció conmigo el día que invité a los chicos de Gran Hermano y les pregunté cuánto tiempo estuvieron dentro de la casa, algo que para Mecha era obvio. Pero bueno, qué se yo, para mí no era tan obvio porque no lo veía", contó.Como no podía ser de otra manera, la reunión entre las dos mujeres más importantes de la televisión argentina derivó en una charla sobre el estado actual de la "caja boba"."La competencia es feroz. Por ejemplo, fue un año agotador. Amo lo que hago pero veo que cada vez es más fuerte la pelea dentro de ella", manifestó Susana. "Encima, veo mucha agresión y eso no me gusta. ‘Bailando por un sueño’ no lo miro porque estoy en viaje desde el canal hacia mi casa, pero en ocasiones llego y lo pongo. Pero como te dije, percibo mucha pelea innecesaria", expresó.Mirtha aprovechó para preguntarle cómo era su relación con Marcelo Tinelli, uno de los principales rivales de la invitada en términos laborales."Ayer me lo encontré en la fiesta de la revista ‘Gente’ y se cansó de decirme cuánto me quería. Pero yo le dije que miente, que no me quiere nada porque le prohíbe a sus figuras venir a mi programa", reveló."Si bien Marcelo se hace el desentendido, me dice que a mí me cuentan las cosas al revés de cómo en verdad son, yo sé que él no me quiere prestar a su gente. Nuestra relación fue muy buena, pero ahora no está pasando por su mejor momento".La diva también opinó sobre otras figuras del ambiente como Moria Casán y Ricardo Darín, pero a diferencia de lo que ocurre con Tinelli, Susana mantiene con ellos una "verdadera amistad".De más está decir que la anfitriona no pudo evitar hacerle las clásicas preguntas de rigor que le formula cada vez que se encuentran.Así, Susana habló de su pasado con Humberto Roviralta,(a quien calificó como "el mal paso" de su vida y el causante de "muchos años de infelicidad"); su temprana maternidad, su relación con el boxeador Carlos Monzón y sus años como actriz contratada por Daniel Tinayre.Antes de despedirse, Susana se puso mística y reflexionó sobre la vida y la muerte. "No le tengo miedo a morir. He leído mucho sobre la vida más allá de la muerte. Creo que es una cosa más que forma parte de la vida y vendría a ser algo parecido al nacimiento: si uno no se acuerda de cómo llegó al mundo, tampoco debe recordar cuando se vaya de él", caviló la reina de los teléfonos.FUENTE]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>