<author id="d7103dc6655d64e0d2815c39b92fabd6" url="recetas-simples.blogspot.com" feed="http://recetas-simples.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="16e48bbd51ef630218c00a83b41210e8" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2009/12/brownies-con-nueces.html">			<content><![CDATA[Brownies con nueces.Nuevamente les dejo otra receta de brownies, es muy rica, y este tipo de postres siempre nos hace quedar bien, ya sea para compañar con un te mate o café para la merienda, o como postre para una cena o almuerzo acompañado por ejemplo con helado de crema americana y coulis de frutillas.Chocolate 150 gManteca 150 gHuevos 4Azúcar 300 gHarina 100 gPolvo para Hornear 15 gNueces 150 gDerretir el chocolate con la manteca. En un bol integrar los huevos con el azúcar. Agregar la harina tamizada con el polvo para hornear y las nueces picadas. Luego, incorporar el chocolate con la manteca e integrar.Enmantecar y enharinar un molde 25 x 35 cm y 5 cm de altura, colocar la preparación en el molde y llevar a un horno a 180° C por 25 minutos aproximadamente.Aprovecho la ocasión para desearles a todos muy felices fiestas, mis mejores deseos para ustedes.Bagu.]]></content>
		</document>
		<document id="7c062977ae51421a54c4d82e8a94db73" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/01/pan-casero.html">			<content><![CDATA[Pan casero.• Harina 1 k• Sal fina 30 g• Levadura 50 g• Agua 500 cc• Grasa de cerdo o vaca 50 gFormar una corona con la harina y la sal, en el centro disponer la levadura, el agua y la grasa. Integrar todos los ingredientes, amasar, y dejar descansar. Desgasificar la masa, dividir en porciones y darles forma redonda. Disponer los panes (separados entre si) en una placa para horno y dejar levar nuevamente. Luego, realizarles un corte de cruz a cada pan y llevar a un horno a 200°C hasta que los panes caseros estén dorados.]]></content>
		</document>
		<document id="7225e4c63485a36cd3992b20dc3e05e8" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/03/tortas-fritas.html">			<content><![CDATA[Tortas fritas.· Harina 2 tazas· Polvo para hornear 1 cdta· Sal 1 cdta· Grasa 50g· Agua c/n· Para freir:· Grasa c/nTamizar la harina junto con el polvo de hornear, agregarle la sal, la grasa fundida y el agua. Integrar, y amasar hasta formar un bollo. Dejar descansar la masa, tapada, durante aproximadamente 15 minutos. Luego, estirar la masa, y cortar las tortas fritas (del tamaño que se desee). Realizar un corte en el centro de las tortas fritas, freirlas en grasa y colocarlas cobre papel absorbente.Hay muchas recetas de tortas fritas, si bien todas tienen basicamente los mismos ingredientes, cada una es difente a otra, ya sea porque se reemplaze por ejemplo agua por leche, o por otra diferencia. Hay en lugares, por ejemplo, que espolvorean las tortas fritas con azúcar. En este caso yo no lo hice, siempre las comí del mismo modo. A mi las tortas fritas me gustan así, sin azúcar. Pero para quienes prefieran con azúcar, simplemente luego de freírlas, las colocan sobre papel absorbente y las espolvorean con azúcar, y listo!]]></content>
		</document>
		<document id="ee1c7dbb4cbff87ae509af5887ca5949" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/04/trufas-rapidas.html">			<content><![CDATA[Trufas rápidas.Una receta super fácil y rápida para hacer unas trufas deliciosas con muy pocos ingredientes.Vainillas 12Dulce de leche 240gChocolate 3 barritasGalletitas de chocolate molidas c/nDesmenuzar las vainillas, y mezclar con el dulce de leche y el chocolate derretido. Integrar bien, y luego formar pequeñas esferas con la preparación.En este caso yo las rebozé con galletitas de chocolate molido. Tambien se pueden rebozar con granas de colores, que quedan muy tentadoras para los mas chiquitos.]]></content>
		</document>
		<document id="d12482a154be8c4dad5642301ceecec" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/05/chocotorta.html">			<content><![CDATA[Chocotorta.En esta ocasión les traigo la clasica chocotorta, una torta poco, por no decir nada casera, pero una receta super facil, con pocos ingredientes y que suma adeptos con cada bocado.Chocolinas (galletitas de chocolate) 250gDulce de leche 250gCrema de leche 240gCafé c/nColocar una capa de chocolinas humedecidas con café en un molde previamente forrado con papel aluminio. Mezclar el dulce de leche y la crema hasta que estén bien integrados. Colocar una capa de relleno sobre las galletitas, luego colocar otra capa de galletitas y por ecima otra del relleno, repetir este procedimiento hasta utilizar todo el relleno.En este caso yo decoré con chocolinas el borde de la chocotorta, y con el relleno que me sobró hice unos pequeños picos sobre la chocotorta.]]></content>
		</document>
		<document id="1e6edffa8ff31a445445377ad013e8ae" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/07/merenguitos.html">			<content><![CDATA[Merenguitos.Claras 2Azúcar 115 gBatir las claras hasta espumarlas, incorporar una parte del azúcar en forma de lluvia, mientras se cotinúa batiendo. Agregar la parte restante del azúcar y cotiuar batiendo hasta lobtener un merengue firme. Luego colocar el merengue en una manga (yo hice los merengues con cuchara), enmantecar una placa o colocar un silpack y formar los merenguitos. Llevarlos los a un horno muy bajo (100º C) por aproximadamente una hora.]]></content>
		</document>
		<document id="e2fa407f8108075306f3a22e04c6509f" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/08/helado-de-galletitas-oreo.html">			<content><![CDATA[Una receta facil, y rápida para hacer helado. Por supuesto hay que esperar luego un rato para que el helado tome la consistencia y se enfríe como es necesario. Pero hacerlo en si es rapidisimo. Es un postre que va a gustar mucho, y a aquellos fanático de las oreo los van a dejar sin palabras.Esta receta, la conoci por el blog de Mónica, y ni bien vi la fotografía del helado que había hecho quise hacerla.Huevo 1Azúcar 80 grsCrema de leche 250 mlGlucosa cremor tártaro, sirope de maíz Karo o azúcar invertido (yo usé 10grs de azúcar común) 10 grsLeche 50 mlGalletitas oreo 1 paqueteMoler las galletitas, no es necesario hacer un polvo, pueden dejarse tabien pequeños pedazos de galletitas. Reservar. Batir el huevo con la mitad del azúcar hasta que esté a punto letra, ( yo lo bati a baño maría, me da más seguridad hacerlo asi ya que usamos huevo crudo). Unos 2 minutos con varilla eléctrica. Montar la crema con el resto del azúcar y la glucosa, sirope o azúcar invertido, sino sólo con el azúcar ( en mi caso simplemete agreguñe 10 grs más de azúcar común). Unir ambas preparaciones e incorporar la leche y las galletitas molidas, integrar bien. Verter la preparación en un recipiente y llevar al freezer.]]></content>
		</document>
		<document id="bd2cf59a20f95679cb92c5a3d2ab8214" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/09/tarta-streusel-de-manzana.html">			<content><![CDATA[Masa:Harina 170gManteca 100gAzúcar implapable 75gSal 1 pizcaYemas 2Ralladura de limón c/nVainilla c/nRelleno:Manzanas verdes 1 kgAzúcar 150gAgua mlDulce damasco 50g (yo no lo utilicé)Canela en rama c/nCascara de medio limónStreusel:Manteca 150gAzúcar 150gHarina 250gCanela c/nMasa:Cremar la manteca con el azúcar, agregar la ralladura y la esencia de vainilla. Incorporar las yemas, y por ultimo la harina junto con la sal. Tomar la masa sin amasar. Cubrirla y llevar a frio como mínimo por una hora. Estirar y forrar un molde para tarta.Relleno:Cortar las manzanas en gajos. Agregar el azúcar, el limón, la canela, el dulce de damasco, y cocinar hasta tiernizar las manzanas. Dejar enfriar y colocar sobre la masa.Streusel:Formar un granulado con la manteca, el azúcar, la harina y la canela. Cubrir el relleno con el streusel. LLevar a cocinar la tarta a un horno a 170º entre 30 y 40 minutos.]]></content>
		</document>
		<document id="4894936bb06c56e7af6826bdfecb1bf0" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2010/12/felices-fiestas.html">			<content><![CDATA[Les deseo a todos que pasen una Navidad llena de paz, rodeados de la gente que quieren y que el 2011 sea un año lleno de felicidad.]]></content>
		</document>
		<document id="aa82990e39032fbdc9dcf4b68281799d" url="http://recetas-simples.blogspot.com/2011/01/muffins-de-limon.html">			<content><![CDATA[Muffins de limón.Muffins:Harina 0000 255 gPolvo para hornear 3 cucharaditas de téSal 1 cucharaditaAzúcar 110 gLeche 240 ccEsencia de vainilla 1 cucharaditaHuevos 1Manteca derretida 85 gRalladura de un limónGlasé:Jugo de un limónAzúcar impalpable 100g aproximadamente.Coloque los pirotines en los moldes para muffins. Precaliente el horno a 180ºC. Colocar en un bol la harina tamizada , el polvo para hornear , el azúcar y por último la ralladura de limón. En un bol aparte romper la liga del huevo con un tenedor (batir apenas). Añadir la leche, la manteca derretida y la esencia de vainilla. Luego agregar los ingredientes secos a la mezcla integrar la preparación con un tenedor hasta que no se vea la harina (no debe tomar más de un minuto). La preparación de los muffins debe quedar grumosa. LLenar los moldes para muffin (pirotines) a ¾ partes y llevar a un horno a 180º por aproximadamente 25 minutos o hasta que estén dorados. Dejar enfriar, y luego colocar por encima una cucharada de glasé.Glasé: Agregar al jugo de un limón azúcar impalpable y mezclar hasta que le quede una consistencia ligera.Para la presentación de los muffins los apilé en forma de pirámide, una vez que el glasé ya hubiese secado, y luego rallé una barrita de chocolate amargo para darle color, y coloque unas nueces]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>