<author id="d764740b57551907960988a8956a5b0f" url="aguirresoluciones.blogspot.com" feed="http://aguirresoluciones.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="12">
		<document id="fd9204491dd2b3844a2dd801d860067a" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2011/06/1001-preguntas-tontas.html">			<content><![CDATA[En este espacio encontraras las preguntas más frecuentes realizadas. Un lugar de consulta ante cualquier inquietud.1. La maquina envasadora al vacio de succión externa, ¿trabaja con bolsas grofadas? o ¿funciona con todo tipo de bolsas?Ahora también funciona con bolsas lisas.2. ¿Cuantas medias reses entran en una cámara frigorífica?Para conocer esta capacidad, se debe calcular; que por cada metro de reglera interna entran 3 medias reses.3. la enfriadora de botellas Gredos T1-2000 ¿que capacidad posee o cuantas botellas entran?En la de 1,5 mts la capacidad es de 620 lts. En la de 2 mts la capacidad es de 840 lts. En la de 2.5 mts la capacidad es de 1074 lts.4. Se me deformó el piso de la cámara de congelados ¿que debo hacer?Si le ocurre esto, lo que hay que hacer en el piso de paneles es (en el interior) un revestimiento de fenólico espesor 10m y resina poliester reforzada con fibra de vidrio, más un zócalo perimetral con el mismo revestimiento y altura apróximada de 25cm.5. Necesito una batea para pescadería ¿que características tiene que tener?Hay que fabricarlas totalmente en ACERO 304 y con el interior totalmente soldado para evitar perdida de agua. El modelo TUCAN lo podemos fabricar sin problema y ademas se le puede agregar serpentina en el piso pra que el mismo este refrigerado tambien y lograr un muy buen frio.6. Busco una exhibidora vitrina para sandwiches y quiero saber como trabajan, si con frío seco o frío húmedo. Una heladera de ese tipo, trabaja con una humedad standard del 80%.7. ¿Me podrían especificar las características técnicas de las cámaras frigoríficas?* Panelería con sistema modular que permite infinidad de soluciones aún en construcciones ya realizadas, se pueden crear ambientes nuevos a distintas temperaturas, o ampliar superficies ya existentes pudiendose incluir tabiques divisores, puertas y ventanas o aislar columnas.Nuestro sistema de paneles preformados se adapta a las necesidades mas exigentes del mercado, aplicando normas G.M.P. constructivas y sanitarias. * Revestimiento formado por dos láminas que constituyen las caras. Exteriores construídas en chapa de a 0.5 mm de espesor nervado galvanizado con recubrimiento epoxídico color blanco con recubrimiento de film de poliester extraíble. Interiores en chapa cincalum 0,5 mm.* Nucleo y espesor Se realizará en función de la utilización final, teniendo en cuenta ciertos datos (CLIMATIZACION FRIGORIFICA - CONSERVACION - CONGELACION) Datos que a través de nuestro departamento técnico darán los distintos tipos de espesores y compuestos aislantes a utilizar.Inyección de Poliuretano Densidad 40 Kg/m3, Resistencia 1.5 - Kg /cm3 ; Absorción de agua 1.7 - P/ V % ; Conductividad térmica 0.015 Kcal/m.h.ºc , espesor de 100 mm . Valores determinados por tiempo y expansión del material al momento de la fusión de los componentes, en partes definidas por el fabricante.Inyección de Poliuretano Densidad 40 / 42 Kg/m3, Resistencia 1.5 - Kg /cm3 ; Absorción de agua 1.7 - P/ V % ; Conductividad Térmica 0.015 Kcal/m.h.ºc , espesor de 100mm . Valores determinados por tiempo y expansión del material al momento de la fusión de los componentes, en partes definidas por el fabricante.DIFÍCILMENTE INFLAMABLE CLASIFICACIÓN R1 NORMA ABNT- MB 1562 RUBITHERM WP 14401 AR. RUBIANTE 5005. LIBRE DE FREON HUNTSMAN DE ARGENTINA. Ensamble Poliuretano inyectado por sistema de encastre a presión macho/hembra con terminal de poliuretano el cual ofrece un rápido y seguro ajuste sin utilizar herramientas adicionales. Esto genera un rasado total del panel, tomado de junta con material siliconado fungicida.Puerta y Accesorios Fabricada con paneles aislados de 100mm; formados por dos chapas de acero galvanizada prepintado epoxidico blanco calidad sanitaria, con alma de poliuretano inyectado, sistema de apertura batiente , cerraduras a impulso automático con manija interna de seguridad, cerradura con llave (opcional). Cortinas plásticas transparentes en cintas de 200mm x 2mm de espesor (opcional), altura sera lo que indique el vano de puerta.Zocalos: Perimetrales totalmente sanitarios 1/2 caña coestrudado en PVC.Piso: Contruido con las mismas características del panel con el agregado de una placa fenólica o OSB de 13 mm en el interior del panel lo cual le da rigidez y transitabilidad. Resistencia del piso: 300kg x metro cuadrado.8. HELADERAS COMERCIALES.8.1 En que se diferencia una heladera común a una comercial? Las heladeras comerciales son mas resistentes, tienen mayor frio, mayor capacidad, exhibición y generalmente sus equipos de frio son de mayor cantidad de hp.8.2 Se pueden enchufar en las denominadas zapatillas?No, hay que hacer una instalación independiente con una llave termomagnetica y disyuntor, una por cada heladera que se tenga.8.3  Como se cuida una heladera comercial?Mantener el condenzador del equipo frigorífico permanentemente limpio. Controlar la buena coneccion eléctrica. Limpieza de los desagües de la heladera 8.4 Se puede elegir el color de una heladera comercial?çSi, no hay inconvenientes. 9.Hay balanzas electonicas que aparte de ser eléctricas tienen batería por si se corta la luz?Si, tienen batería recargable.10. CORTADORAS DE FIAMBRE10.1 Como se cuida una cortadora de fiambre?a)Use solamente, con discreción agua caliente para la limpieza y luego repase con un paño humedecido en solvente.b)El agua que se use para la limpieza debe administrarse con sumo cuidado a los efectos de no dañar rulemanes o partes eléctricas de la unidad.c)Jabones fuertes, detergentes o agentes químicos de limpieza no deben ser usados dado que producen efectos perjudiciales sobre las piezas.d)Aceite una vez por semana con aceite SAE 20 la unidad (sin siliconas)e)El compensador (prensa fiambre) se coloca en los fiambres redondos sobre los mismos para que gire cuando son largos y cuando la medida lo permite, detrás para compensar el peso, en los cuadrados, solo detrás.10.2 Como es el afilado de una cortadora de fiambre?Recuerde que la cuchilla debe afilarse aproximadamente cada 30Kg o 40Kg cortado, puedras y cuchillas debe encontrarse perfectamente limpiasLas piedras deben limpiarse antss y después de afilar, en forma energica con un paño embebido en solvente. Antes proceder al afilado de la cortadora, limpie cuidadosamente la cuchilla con un paño embebido en solvente, luego seque con paño limpio.Rebata el cubre afilador, dejara a la vista el afilador, para afilar y limpiar las piedras.Levante la perilla superior del afilador.Vuelque hacia adelante el aparto de afilar y suelte la perilla, verifique que se encuentre firme en su posición.Encienda la cortadora y oprima el pulsador que se encuentra detrás del aparato de afilar.Una vez tertminado el proceso de afialdo, apague la cortadora de fiambre y levante la perilla superior del afilador y tire hacia atrás el aparato afilador, verifique que se encuentra firmeen la posición de reposo y coloque el cubre afilador en su posición original.11. Hacen servicio mecánicos  a publico o solo a clientes?Los servicios mecánicos son exclusivamente para nuestros clientes.12. COCINAS COMERCIALES.12.1 ¿De que me sirven los ladrillos refractarios en las cocinas?Concentran el calor, y por lógica refractan el calor. Mantiene por mas tiempo el calor. Coccion pareja siempre.12.2 ¿En que se diferencian los materiales a las cocinas comunes?El material que se utiliza en cocinas industriales, es por lógica mas fuerte. La concentración de calor y materiales varios que componen una cocina. La aislación de las cocinas industriales es superior.12.3. Estas marcas no las veo tan seguido ¿Hay repuestos?Al estar indicadas a un motivo mas comercial o industrial, no se comercializa en casas de electrodomésticos, pero igual se encuentran los repuestos desde fabrica o por pedidos.12.4. Cuantas calorías tiene una cocina de 6 hornallas?Una cocina de 6 hornallas tiene 22000 Calorias. La hornalla chica 2200, la hornalla grande 3100 y el resto el horno.19. 12.5 Venden cocinas  importadas?No, son todas industria nacional12.6 Que tipo de acero utilizan?Acero inoxidable, esmerilado o brillante.12.7 De que material es el vidrio del horno?Vidrio templado, el proceso del vidrio es superior a cualquier tipo de vidrio comun12.8 Se pueden conectar a gas envasado?Si, se le cambian los picos.13. Las maquinas ñoqueras ¿Aceptan masas de papa?si acepta masa de papa pura, siempre y cuando este bien hecha, bien hervida, y que no se pegue en la mano, si se pega en la mano, no sirve.14. ¿Qué es el precio FOB?Son las siglas de Free on board: significa que el vendedor asume los gastos hasta la puesta de la mercancía en el barco o medio de transporte15. ¿Me podría especificar la potencia del anafe de 2 hornallas?El anafe de dos hornallas tiene una potencia entre 1300 y 1500watts por hornalla.]]></content>
		</document>
		<document id="581fa9fabb619639cd03c2cd08e9f467" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2011/06/que-pastas-prefieren-los-argentinos.html">			<content><![CDATA[Ranking total de las formas de las pastas que prefieren los argentinos.Por Julián GalloPublicar entradaSi convertimos todas las pastas que come cada argentino por año en un único spaghetti, éste mediría casi dos kilómetros.Es mucho, pero tal vez no tanto. Según la encuesta mundial  publicadadías atrás por Cukmi, la pasta es el tipo de comida más popular del mundo. Pero decir pasta es como decir peces o aves. Hay tantas formas distintas,  y cada una de ellas es, o puede ser, significativamente tan distinta a las otras, que conviene observar esas preferencias geométricas en detalle.Forma y contenidoSegún el libro “Geometry of Pasta” hay algo más de 300 formas distintas. En una entrevistaa Donato de Santis, el cocinero afirma que hay muchas más.Increíblemente, gran parte de ellas tienen exactamente los mismos ingredientes y lasmismas proporciones, sinembargo, las alteraciones ensu diseño modifican completamente su consistencia y,principalmente,su relación con las salsas. En ese sentido sedestaca el popular Fusilli al que puede considerárselo unaobra maestra del diseño de alimentos. La forma helicoidal del Fusilli permite que la salsa quede atrapada en  sus curvas cóncavas como si fueran cucharas en miniatura.El diseño es extraordinariamente parecidoal “Tornillo de Arquímedes”, una máquina creada hace2300 años que servía para elevar agua, y extraer harina y cereales.El RankingEl siguiente ranking fue elaborado con información deproducción en toneladas en Argentina año 2010.No se trata de la producción totaldel país, sino de la empresa líder. El ranking divide a las pastas encuatro categorías: Fideos largos, Cortos, Soperos y Nidos.Estas son las pastas preferidas por los argentinos según sus formas:Fideos Largos:Spaghetti54%Tallarines38%Bucattini8%Fideos Cortos:Tirabuzón (Fusilli)42%Mostachole 45°27%Codito17%Mostachole recto10%Penne Rigate2%Sombrerito1%Mostachole liso 45°1%Fideos Soperos:Ave María39%Dedalitos34%Municion11%Letras9%Pamperito6%Fideos Nidos:Nido ancho56%Cabello de ángel44%]]></content>
		</document>
		<document id="b6c0fbd71174cbfdb088ea02d6335ab2" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2011/08/cocina-country-chica-caracteristicas.html">			<content><![CDATA[COCINA COUNTRY CHICACaracterísticas:Cocina de 4 hornallas semindustrial, línea country. De uso familiar con características gastronómicas.Totalmente reforzada, y con una terminación y diseño de alto nivel.Frente de vidrio templado con controlador de temperatura digital y temporizador.Trabajada totalmente en acero 304 quirúrgico.Horno:Con un espacio de trabajo grande este horno da la comodidad para realizar todo tipo de cocciones con facilidad.4 alturas para rejas cromadas.Quemador industrial y válvula de seguridad.Controlador de temperatura digital con temporizador incluído.La puerta es de doble vidrio templado.El horno esta totalmente cerrado con doble chapa 18 enlozada y la única salida de gases se produce por la chimenea hacia arriba.Hornallas:4 hornallas con base de fundición pulida espejo y tapa de fundición de hierro.Rejas a misma altura embutidas en la cocina para facilitar el desplazamiento y apoyo de los recipientes.Controlador digital:El controlador indica la temperatura del horno y puede ser temporizado para avisar que la cocción esta lista.Comandos:Las perillas son de plástico reforzado, recubiertas con acero inoxidable para facilitar la limpieza y levantar la estética.COCINA COUNTRY GRANDE Características:Cocina de 6 hornallas semindustrial, línea country. De uso familiar con características gastronómicas.Totalmente reforzada, y con una terminación y diseño de alto nivel.Frente de vidrio templado con controlador de temperatura digital y temporizador.Trabajada totalmente en acero 304 quirúrgico.Horno:Con un espacio de trabajo grande este horno da la comodidad para realizar todo tipo de cocciones con facilidad.Medidas reales de superficie de trabajo: (45 cm alto* 71 cm ancho* 50 cm profundidad)4 alturas para rejas cromadas.Quemador industrial y válvula de seguridad.Controlador de temperatura digital con temporizador incluído.La puerta es de doble vidrio templado.El horno esta totalmente cerrado con doble chapa 18 enlozada y la única salida de gases se produce por la chimenea hacia arriba.Hornallas:6 hornallas con base de fundición pulida espejo y tapa de fundición de hierro.Rejas a misma altura embutidas en la cocina para facilitar el desplazamiento y apoyo de los recipientes.Controlador digital:El controlador indica la temperatura del horno y puede ser temporizado para avisar que la cocción esta lista.Comandos:Las perillas son de plástico reforzado, recubiertas con acero inoxidable para facilitar la limpieza y levantar la estética.COCINA GOURMET CHICA Características:Cocina de 4 hornallas semindustrial, línea Gourmet. De uso Gastronómico, con una terminación estética de alto nivel.Totalmente trabajada en acero 304 quirúrgico y terminaciones en cromo.Horno:Con un espacio de trabajo grande este horno da la comodidad para realizar todo tipo de cocciones con facilidad.Medidas reales de superficie de trabajo: (45 cm alto* 45 cm ancho* 50 cm de profundidad)4 alturas para rejas cromadas.Quemador industrial y válvula de seguridad.Pirómetro de temperatura al frente de la puerta.La puerta en acero 304.El horno está totalmente cerrado con doble chapa 18 enlozada y la única salida de gases se produce por la chimenea hacia arriba.Hornallas:4 hornallas con base de fundición pulida espejo y tapa enfundición de hierro.Rejas a misma altura embutidas en la cocina para facilitar el desplazamiento y apoyo de los recipientes.Comandos:Las perillas son de plástico reforzado, recubiertas con acero inoxidable para facilitar la limpieza y levantar la estética.COCINA GOURMET GRANDECaracterísticas:Cocina de 6 hornallas semindustrial, línea Gourmet. Deuso Gastronómico, con una terminación estética de alto nivel.Totalmente trabajada en acero 304 quirúrgico y terminaciones en cromo.Horno:Con un espacio de trabajo grande este horno da la comodidad para realizar todo tipo de cocciones con facilidad.Medidas reales de superficie de trabajo: (45 cm alto* 71 cm ancho* 50 cm de profundidad)4 alturas para rejas cromadas.Quemador industrial y válvula de seguridad.Pirómetro de temperatura al frente de la puerta.La puerta en acero 304.El horno está totalmente cerrado con doble chapa 18 enlozada y la única salida de gases se produce por la chimenea hacia arriba.Hornallas:6 hornallas con base de fundición pulida espejo y tapa enfundición de hierro.Rejas a misma altura embutidas en la cocina para facilitar el desplazamiento y apoyo de los recipientes.Comandos:Las perillas son de plástico reforzado, recubiertas con acero inoxidable para facilitar la limpieza y levantar la estética.]]></content>
		</document>
		<document id="abaaf5870044c935deae2bc44c502ea3" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2011/10/cocina-con-wok-por-que-resulta-tan.html">			<content><![CDATA[Cocina con ‘wok’: ¿por qué resulta tan aconsejable para un dieta sana y ligera?Te ofrecemos algunos trucos para dominar esta técnica culinaria y obtener los mejores resultadosComo la cocción en el wok es corta, los pescados y carnes se mantienen crujientes y las verduras tersas, conservando todos sus aromas y propiedades nutricionales. No siempre las palabras ‘bajo en grasas’ y ‘delicioso sabor’ coinciden en una misma receta. Algo que saben bien quienes, por un motivo u otro, se ven obligados a seguir una alimentación ligera. Sin embargo, lo cierto es que sí es posible disfrutar cada día de un menú sabroso a la par que saludable. Un buen ejemplo de ello nos lo ofrece la cocina con wok. Pero... ¿en qué consiste exactamente esta manera de preparar los alimentos? En realidad el wok no es más que una sartén estrecha por la base y ancha por arriba, muy utilizada en la gastronomía oriental y que, poco a poco, ha ido ganando un buen número de fieles seguidores en Occidente. La clave para conseguir los mejores resultados es el uso que de esta peculiar sartén se hace. Estos son algunos consejos prácticos: El wok ha de comenzar a utilizarse cuando ya está muy caliente. En ese momento se le añade el aceite y se mueve para que bañe toda la superficie.  El cocinado es muy rápido, por lo que es fundamental tener todos los ingredientes ya preparados: verduras lavadas y cortadas en tiras,carne o pollo troceado, las gambas peladas... Todo se debe cortar en trozos pequeños y del mismo tamaño para que los alimentos no se quemen por fuera antes de hacerse por dentro. Primero se deben echar en la sartén aquellos productos que requieran una cocción más prolongada. Aunque en realidad sea un salteado, también se puede añadir algún toque de vino o salsas ligeras, incluso un poco de ajo picado al principio. Es muy importante remover frecuentemente para conseguir que todos los alimentos se cocinen por igual. Cuando acabes de utilizar el wok, recuerda limpiarlo todavía en el fuego con agua y un cepillo (suave si tiene superficie antiadherente y de púas si es de hierro). Sécalo y pasa papel de cocina embadurnado con unas gotas de aceite por toda su superficie, para que se conserve en perfecto estado hasta la siguiente utilización. El wok se puede encontrar en cualquier centro comercial. Antes de comprarlo hay que elegir  bien uno que sea más adecuado para tu cocina, ya que existen distintos modelos cada uno para distintos tipos de cocinas o anafés; si es eléctrica, vitrocerámica, por inducción, etc. Además, deberás comprobar que incluya todos los complementos necesarios; al menos una tapa, una rejilla para escurrir los alimentos que ya estén cocinados, y utensilios de madera para evitar dañar su superficie y bastante alargados con el fin de llegar al fondo del wok sin riesgo de sufrir quemaduras.]]></content>
		</document>
		<document id="811ab85e8fe8b6ae0c5c8d9558a27341" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2011/12/vidrio-thermopanel.html">			<content><![CDATA[Vidrio Thermopanel¿Qué es un vidrio thermopanel para heladeras?Un thermopanel o doble vidriado térmico es un componente prefabricado, compuesto por dos o más vidriosSeparados entre sí por un espacio de Aire seco y quieto, herméticamente cerrado al paso de humedad y al VAPOR DE AGUA, lo que la transforma en aislante térmico.                                                              Los vidrios pueden ser curvos o rectos.Heladeras con thermopanel.A la hora de exhibir los productos, es fundamental que se veanCorrectamente sin que el vidrio se empañe, producto de la diferencia térmica. Por este motivo en Aguirre Soluciones, trabajamos solamentecon heladeras con thermopanel.Heladera sin thermopanel, modelo que trabaja la competencia.                      Modelo que comercializamos en Aguirre Soluciones.]]></content>
		</document>
		<document id="b95235a8c26a5173338e4f232e798187" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2012/03/heladera-dos-puertas-apta-para-uso.html">			<content><![CDATA[Si desea ver la publicación de este producto en Mercado Libre, lo invitamos a ingresar al siguiente enlace. ]]></content>
		</document>
		<document id="1367310cff11240adad0652896e1c05e" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2012/04/remitos-para-envios-transportes.html">			<content><![CDATA[Aqui ponemos el link para ver la reglamentacion vigente sobre envios.link]]></content>
		</document>
		<document id="50c102b5ce5099faf43a7be3a16886f6" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2012/05/batidora-tipo-planetaria-industrial.html">			<content><![CDATA[                     NUEVA BATIDORA• Tipo planetaria industrial• Capacidad batea: 10 lts.• Capacidad maxima para amasar: 1,0 kg de harina• Incluye 3 accesorios: batidor, amasador y mezclador• Transmisión del motor por caja de engranajes• 3 velocidades: 130-233-415 rpm• Potencia: 0.5 hp. Monofasica 220v/50hz• Reja de proteccion con switch de parada• Dimensiones: 426x316x666 mm.• Peso: 60 kg.]]></content>
		</document>
		<document id="4a013950d6837fa58bbc807c7b9b1e8a" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2012/05/nueva-cocina-lux-560-basic-normal-0-21.html">			<content><![CDATA[Nueva Cocina Lux 560 Basic·                  ANCHO: 565·         PROFUNDIDAD: 600ALTURA: 900            Excelente aislación de calor. El calor solo sale por la chimenea.·         Trabajada en Acero quirúrgico opaco en lugar de acero 430 esmerilado·         Diseño original·         Quemador enlozado·         Perillas con recubrimiento de acero para evitar la absorción de grasa en el plástico·         El peso de la cocina es mucho mayor a cualquier otra en el mercado, dando la seguridad de que tiene buen aporte de materiales y de excelente calidad.·         Mayor capacidad de trabajo en el horno, porque tiene 15 a 20 cm. mas de altura en la superficie de trabajo dentro de él. Permite seleccionar la altura de las bandejas a más distancia del quemador·    ]]></content>
		</document>
		<document id="d8420980ae058de30709268dfe9e041f" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2012/05/nueva-cocina-lux-560-digital-ancho-565.html">			<content><![CDATA[Nueva Cocina Lux 560 Digital ·         ANCHO: 565·         PROFUNDIDAD: 600·         ALTURA: 900  ·         Excelente aislación de calor. El calor sólo sale por la chimenea.·         Trabajada en Acero quirúrgico opaco en lugar de acero 430 esmerilado·         Diseño original·         Quemador enlozado·         Perillas con recubrimiento de acero para evitar la absorción de grasa en el plástico·         El peso de la cocina es mucho mayor a cualquier otra en el mercado, dando la seguridad de que tiene buen aporte de materiales y de excelente calidad.·         Display digital. Única cocina semi-industrial con lector de temperatura digital.·         Mayor capacidad de trabajo en el horno, porque tiene 15 a 20 cm. mas de altura en la superficie de trabajo dentro de él. Permite seleccionar la altura de las bandejas a más distancia del quemador]]></content>
		</document>
		<document id="1bf9dcc3f26347e8f1b57667e90a312b" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2012/05/nueva-cocina-lux-810-basic-normal-0-21.html">			<content><![CDATA[Nueva Cocina Lux 810 Basic·        ANCHO: 810·         PROFUNDIDAD: 600·         ALTURA: 900            Excelente aislación de calor. El calor solo sale por la chimenea.·         Trabajada en Acero quirúrgico opaco en lugar de acero 430 esmerilado·         Diseño original·         Quemador enlozado·         Perillas con recubrimiento de acero para evitar la absorción de grasa en el plástico·         El peso de la cocina es mucho mayor a cualquier otra en el mercado, dando la seguridad de que tiene buen aporte de materiales y de excelente calidad.·         Display digital. Única cocina semi-industrial con lector de temperatura digital.·         Mayor capacidad de trabajo en el horno, porque tiene 15 a 20 cm. mas de altura en la superficie de trabajo dentro de él. Permite seleccionar la altura de las bandejas a más distancia del quemador]]></content>
		</document>
		<document id="1379488fb2779dd3ca948dbf587de1e1" url="http://aguirresoluciones.blogspot.com/2012/05/nueva-cocina-lux-810-digital-ancho-810.html">			<content><![CDATA[Nueva Cocina Lux 810 DigitalANCHO: 810·         PROFUNDIDAD: 600·         ALTURA: 900·         Excelente aislación de calor. El calor solo sale por la chimenea.·         Trabajada en Acero quirúrgico opaco en lugar de acero 430 esmerilado·         Diseño original·         Quemador enlozado·         Perillas con recubrimiento de acero para evitar la absorción de grasa en el plástico·         El peso de la cocina es mucho mayor a cualquier otra en el mercado, dando la seguridad de que tiene buen aporte de materiales y de excelente calidad.·         Display digital. Única cocina semi-industrial con lector de temperatura digital.·         Mayor capacidad de trabajo en el horno, porque tiene 15 a 20 cm. mas de altura en la superficie de trabajo dentro de él. Permite seleccionar la altura de las bandejas a más distancia del quemador·]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>