<author id="d82a3c3d3e723a13182f6af72008de95" url="lasalsamadre.blogspot.com" feed="http://lasalsamadre.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="316ba227f3cff47b16684cf29e9b13f" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/07/el-obispo-y-la-maternidad.html">			<content><![CDATA[“ El obispo de Sant Feliu de Llobregat (Barcelona), Agustí Cortés, discrepa de las mujeres que defienden el "derecho a decidir sobre el propio cuerpo" y opina que el derecho a la vida prevalece y que los fetos "no son una parte del cuerpo de la madre" ni pueden considerarse "propiedad" de ella.”“El obispo de Sant Feliu dice que los fetos no pertenecen a sus madres “EFE / Barcelona, 28 /07 /2013Publico.es – versión digital.De hecho toda persona tiene derecho a esgrimir sus propias teorías para defender sus ideas. Pero que un Obispo , diga que “los fetos no son una parte del cuerpo de la madre “ nos deja helados. Si las madres no alojamos en nuestro útero al nuevo ser, quién lo hará ? ¿Acaso las cigüeñas? Imposible porque ellas son ovíparas, y nosotros, señor Obispo somos vivíparos y luego de ser concebidos, somos gestados en la matriz de nuestra madre y en ella permanecemos hasta el momento de nuestro nacimiento. Se supone que un Obispo, además de ser Teólogo, debe tener al menos conocimientos básicos acerca de diversas materias como bagaje cultural recibido a lo largo de sus estudios a diversos niveles. Mas aún. Pienso que no se puede conocer el ALMA ,ni el Espíritu humano si primero no se conocen las acciones y funciones de nuestro cuerpo. No vamos a pretender que cada religioso sea un Doctor en Medicina, ni un Biólogo, pero al menos debiera tener los conocimientos básicos, que todo ser humano medianamente culto debe poseer. Resulta patético tener que leer las palabras de este Obispo. ¿Hasta dónde llega el desprecio que a título de sentimientos reservan a las MUJERES? Hasta el punto de negar nuestra condición de Madres, de gestadoras de la especie humana.¿Qué pensaría su propia madre de sus declaraciones ?  ¿Tan mala fue su relación con ella que ha extendido su odio filial hacia todas las mujeres de este Mundo? Sinceramente no creo que este Obispo esté en condiciones de ejercer su Ministerio. Ministerio que le debiera facultar para dar su apoyo incondicional a todos los seres y sus circunstancias. Luego nos preguntamos: ¿quién ha dado el cargo de OBISPO a este hombre tan pobre en sus valoraciones hacia sus semejantes?Lo notable es que tras haber pronunciado las palabras que dijo, se ha quedado lo mas orondo, como si mediante sus conceptos vertidos hubiera dado en el blanco mas perfecto de una cuestión tan sutil , tan intrincadamente bella como lo es la VIDA HUMANA. ¿Qué puede saber este hombre de las vicisitudes por las que millones de mujeres pasan anhelando su maternidad ? Muchas lucharon años para lograrlo. La Vida es un profundo misterio que quizá la Ciencia nunca acabe de develar. Por eso mismo somos profundamente creyentes en una INTELIGENCIA UNIVERSAL a través de la cual se cumplen los Destinos de los seres.Lo menos que aquellos que se dicen hombres consagrados a Dios pueden hacer es practicar un profundo respeto hacia todos los seres y su Libre Albedrío. ]]></content>
		</document>
		<document id="862f60dc32406cec2c9940d82888494d" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/07/la-ceguera-del-estado.html">			<content><![CDATA[“Es más grave de lo que en un principio se pensaba”, han señalado fuentes judiciales sobre el caso de David Donet, el educador social detenido el pasado 27 de junio en Castelldans (Les Garrigues) como presunto autor de un delito de abusos sexuales y posesión de material pornográfico infantil. El detenido acogió a 14 niños de diferentes edades en su casa durante 16 años sin levantar sospechas.  Algunos de ellos ya son mayores de edad. En el momento de producirse la detención, Donet convivía con tres adolescentes de 12, 15 y 17 años, que la Generalitat le retiró y abrió un expediente para averiguar qué falló en los controles.“Un detenido por acoso sexual tuvo durante 16 años a 14 niños de acogida “Lluis Visa ,Lleida- 11/ 07 / 2013El País, versión digital.Aquí hay varios organismos que NO HAN CUMPLIDO sus cometidos. Sucede exactamente igual a lo ocurrido con el BANCO DE ESPAÑA que en vez de fiscalizar como era su obligación a todas las instituciones bancarias, su director debió pasarse el tiempo fumando puros o algo por el estilo. Así tenemos un banco BANKIA propiamente un agujero negro incrustado en nuestras vidas. Esto es todavía mas grave, porque hace a la vida de niños y adolescentes, que, además de padecer por las circunstancias que fueren la ausencia de sus familiares directos, han sido abusados sin que nadie interviniera ni pusiera punto final a los continuos acosos de este depravado, que por desgracia no será el único que tenga cautivos a niños que el mismo Estado les ha confiado su guarda.Al parecer la investigación “se inició por un posible caso de pornografía infantil, a partir de la denuncia presentada ante los Mossos d’Esquadra de Les Borges Blanques por la madre de un niño con el que el detenido contactó en Facebook y al que presionaba para que se dejara hacer fotos.” Tirando del hilo se tuvo la evidencia que tales acosos partían de la persona de Donet, hombre de “ 47 años, soltero, que acogía en su casa desde 1997, en régimen de familia monoparental, a menores tutelados por la Generalitat, procedentes de familias desestructuradas. “No podemos dejar de señalar que la Generalitat tiene la obligación de inspeccionar, fiscalizar, llevar evaluaciones tanto pedagógicas como de orden psicológico y de ese modo se habría evitado la comisión de estos delitos. Nos rasgamos las vestiduras cuando se descubren centros de acogida de menores donde no había suficiente higiene o comida, pero los abusos cometidos contra la integridad moral de niños y adolescentes es mas devastador, porque sus secuelas habrán de perdurar por el resto de sus vidas. En un palabra, un ESTADO que no está moviendo sus agentes de inspección de forma continua, hace vulnerables las personas confiadas a su custodia, como es el caso de estos niños y adolescentes que a lo largo de DIECISEIS AÑOS estuvieron guardados por el tal David Donet . Habría incluso que investigar QUIENES hicieron posible el nombramiento de este individuo para que asumiera tales responsabilidades. No sería de extrañar que nos encontrásemos con toda una organización de PEDERASTAS cómodamente instalados en algunos Ministerios como sería en este caso tanto el de Justicia como el de Educación. ]]></content>
		</document>
		<document id="ce77f795772bea3688041ee535873b68" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/07/la-revolucion-verde.html">			<content><![CDATA[No somos pocas las personas que nos estamos decidiendo a realizar una HUERTA FAMILIAR y hasta un JARDÍN en vertical. Ello nos permite darle otra vida a nuestras paredes linderas, contribuyendo a crear una sintonía mas fluida con la Naturaleza, dando cabida a  una amplia variedad de criaturas vegetales ,que además de contribuír a purificar el aire, van a ser  una fuente de alimentos frescos y libres de pesticidas, cuyo crecimiento también será un motivo de regocijo , es decir, de felicidad. Estos cultivos verticales se hacen utilizando botellas de plástico o macetas mediante las cuales podemos lograr verdaderas huertas con múltiples especies y lo que es muy importante: con mínimo gasto de agua , ya que con la misma cantidad de líquido es posible hidratar los recipientes que se ubican en la misma línea. Como nos comenta nuestro amigo MIXSINMAX:“Una idea muy interesante. Sé de muchas personas que han sembrado y cultivado arbolitos -gingkos, almeces, madroños, tilos, fresnos, arces, manzanos, pinos piñoneros, algarrobos, casuarinas, cipreses, granados, etc- en bombonas de plástico durante años hasta tener un lugar donde plantarlos, y es una experiencia de lo más gratificante ver cómo se hacen enormes en poco tiempo -porque los primeros años son los más difíciles, como sabe-, pero, además de estas experiencias e iniciativas domésticas e individuales,es urgente un cambio de mentalidad tanto por parte de quienes toman las decisiones como de quienes les elegimos. Hace tiempo que el árbol de las crisis financieras -hábilmente programadas por los sumos sacerdotes de la religión neoliberal- está ocultándonos el bosquede la crisis medioambiental -la verdadera crisis global y de alcance planetario- y cuando queramos ponerle remedio puede ser ya demasiado tarde.”Somos los ciudadanos quienes debemos hacernos la idea que, si alguien DEBE SALVAR AL PLANETA, está en nuestras manos y nuestras propias ideas o ideales. No esperemos soluciones o resoluciones de parte de los gobiernos de turno, porque a la vista tenemos que los políticos solo se interesan en implementar leyes o decretos que les favorezca para acrecentar sus fortunas personales. El resto, como se dice en el lenguaje popular de los países Latinoamericanos: “ es puro verso” . En otros post os he sugerido formar ASOCIACIONES de VECINOS para emprender la forestación de vuestra zona de residencia o para aprovechar terrenos baldíos – si aún los hay - para iniciar cultivos que consideren mas necesarios, sea con fines alimentarios u ornamental. Todo sirve, es positivo para mejorar la calidad ambiental nuestra y de las futuras generaciones. Aquellos que ya hemos cumplido nuestro medio siglo de vida sabemos que en otras décadas cada vecino cultivaba su huerta familiar, y el jardín era infaltable. Nos hemos criado con los aromas de multitud de flores y los cantos de las aves, algo que debemos recuperar en el paisaje urbano para regocijo de éste y los futuros tiempos. Procurémonos un auténtico baño de optimismo y pongamos en marcha nuestra VOLUNTAD. Con seguridad ninguno de nosotros conoce las artes del cultivo de hortalizas, ni somos jardineros, pero HOY tenemos a nuestro alcance - gracias a Internet – legiones de expertos que sabrán iniciarnos y asesorarnos en estas tareas.Os dejo un link de uno de ellos, que os va a brindar muy buenas y precisas orientaciones. http://blog.ecoexperimentos.com.ar/2012/01/como-hacer-un-huerto-vertical.html]]></content>
		</document>
		<document id="6f2d498153602847297230c14f60ab52" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/08/el-elegido.html">			<content><![CDATA[Ene de Náutica. Ene de Neptuno. Ene de Nenúfar. ¿Recuerdas aquel cruce del Ecuador a finales de los 70 ? Ya nadie tiene la mas leve idea de lo que sea un transatlántico. Los últimos astilleros se desmontaron como consecuencia de la gran crisis del 2008 que se fue profundizando al punto que la gente lo fue abandonando todo. Los grandes afortunados debieron salir hasta sin calzoncillos, porque nadie acertaba a fabricarlos. Ni modistillas de los pasados siglos quedaron. Las señoras no corrieron mejor suerte. A fuerza de desempolvar viejos cortinados lograron hacerse unas especies de túnicas para las que nunca hallaban aquellas hermosas fíbulas que decían haber heredado de sus antepasadas. Los pocos niños que restaban en las destruidas ciudades, recorrían las calles en bandadas como antaño lo hacían las aves, en procura de hallar entre las piedras algo con lo cual mitigar el hambre. Casi todos estaban desdentados, porque o bien nos les habían nacido dientes o se les habían fracturado en el intento de reducir ladrillos y huesos abandonados a una rústica  papilla con las salivas bucales. Tan solo las ciudades portuarias concentraban algunos cientos de personas, que se iban volviendo verdes de esperar las barcazas o los catamaran que decían podían llevarles a otra tierras donde había agua y alimentos abundantes. No eran seguros. Los dueños de las barcazas habían sido transportadores de drogas ilegales, y apenas sabían como encender los ruidosos motores fuera de borda. Eran tipos rudos, de miradas nefastas , capaces de adivinar si entre las raídas togas alguno escondía algún objeto digno de robarse. La gente que caminaba por los muelles los veía engullir peces como lo hacían en otros tiempos los cánidos marinos o las mismas gaviotas, que aunque diezmadas, aun volaban por las desiertas playas.Ya ninguno recordaba que aquél Continente se había llamado Europa . Se congregaban a discutir - cuando habian calmado el hambre – la búsqueda de un camino, un paso, un estrecho, que los llevara a Europa de vuelta. Acaso si alguno había salvado una porción de memoria y por instantes creía tener nociones de cartografía le ingresaba una urgencia, una desesperación por retener aquella memoria y con una pequeña piedra o un palito, trazaba líneas y con unos huecos mas profundos señalaba sitios donde las ciudades habían estado. Eran instantes breves que, una vez transcurridos , el apurado dibujante deshacía con sus mismos pies, para seguir con dulzura la maravillosa caída de la lluvia o el ulular de una siniestra alarma que nadie sabía donde había quedado programada. De tanto en tanto aparecía en la niebla un niño que debía ser hermoso. Tomaba alguna mano a quien encontrara mas cercano y con la miel de su voz le decía: “Se que vas por un camino muy difícil, pero te voy a ayudar “ . Cuando la persona elegida por el niño parpadeaba, ya el niño se habia vuelto a esfumar en las neblinas. Pero la persona comenzaba a correr y dar saltos cada vez mas notorios, como ocurrían en aquellas plataformas para saltarines, que había en nuestra infancia.El elegido descubría de inmediato que por primera vez en años, quizá en siglos, el hambre no le asediaba. Una alegría indescriptible le brotaba del cuerpo, se le desbocaba como un caballo finalmente libre, en la inmensa pradera. Una luz poderosa dominaba las ruinas de los caseríos, le hacía sentir un escalofrío interminable y gozoso. Descubría en los lugares mas oscuros minúsculas hierbas que asomaban gentiles, graciosas, como en su infancia. Curiosamente la poderosa luz serpenteaba entre ellas, con una ternura que solo él captaba. En unos pocos saltos llegó al sector portuario y quiso congregar a las pocas almas que por allí arrastraban sus pies. “Venid a ver el renacer de la Naturaleza !!” exclamaba. “Vamos a salvarnos, nos salvaremos!” Nadie le oía ni siquiera parecía verle. Seguían arrastrando los pies por las piedras remojadas del puerto. En otro par de saltos llegó al último mojón de las ruindades. El gritaba: “Ved a Juan Sebastián Bach! Vedlo !” y extendía uno de sus brazos indicando el sitio desde el cual Bach escribía una de sus Fugas. En su alegría se encontró con el mismo Haydn y abrazándose,  las lágrimas les lavaron sus rostros. Con palabras entrecortadas quiso contarle a Haydn del Apocalipsis que allí mismo transcurría, pero Haydn tan solo percibía las frases musicales de sus composiciones. Miró con detenimiento el lugar y unas reconocibles  ruinas lo atrajeron. Llegó al portal gótico y ascendiendo por una pila enorme de piedras caídas del edificio, creyó reconocer una Catedral y buscó ansioso los vitreaux que debían estar aún fulgurando en lo mas alto. No había vidrios de colores . Solo murciélagos suspendidos formando oscuros doseles, exhalando tufos horrendos que definitivamente habían calado las edades. Salió del lugar y un aire renovado le llegó desde el puerto. Caminó una vez mas con su inmensa alegría, con sus ojos como los ojos del Profeta Daniel en el Pórtico de la Gloria. Justo al llegar al espigón, vio un cardumen de peces saltando todos juntos en el aire . Respiró. Dio un salto y cayó de pié en una barcaza llena de gente, que nadie guiaba. Se ajustó la boina, fue a la cabina, y calzó sus guantes de timonel. ]]></content>
		</document>
		<document id="fbfbe44e62917b4d17a657c426606726" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/08/el-estado-recortador.html">			<content><![CDATA[ “Apenas lleva un mes en la Universidad de Harvard, en Boston (Estados Unidos), pero la joven investigadora Leticia Díaz Beltrán dice que ya echa de menos el jamón y las patatas alioli de su tierra, Jaén. En todo caso, es un recuerdo que da por bueno si se tiene en cuenta cómo era su situación hasta hace poco. Esta experta en biocomputación, que empezó su doctorado hace tres años en el grupo de Biología de sistemas y organismos de la Universidad de Jaén (UJA), llevaba más de un año y medio trabajando gratis porque los recortes cortaron el grifo de la financiación en su investigación sobre la relación entre genética y autismo.”“En principio se firmó un convenio de colaboración entre Harvard y la UJA por el que se facilitaría el intercambio de estudiantes entre ambas instituciones, con una beca de unos 3.000 euros, pero con los recortes todo quedo en palabras”, se lamenta Díaz desde Boston a través de correo electrónico. “Es frustrante que el Estado gaste dinero en nuestra formación para que luego sean otros países los que recojan los frutos de nuestro trabajo, es algo sinsentido”, explica.“El Estado nos forma y otros países recogen los frutos “Gines Donaire / Jaen 6/08 /2013El País, versión digital. España tiene la desgracia de estar manipulada en infinidad de aspectos por los políticos de turno. Como casi ninguno de ellos es ESTADISTA,lo que salta a la vista es que el único objetivo de la clase política es LA CORRUPCIÓN Y CÓMO SER INIMPUTABLE, ninguno de ellos posee la menor idea de cuanto se logra en los claustros académicos. Por lo tanto nuestros funcionarios viven de espaldas a las realidades de la Ciencia, la Tecnología y las mismas Artes. Por esa razón no han dudado ni un instante en RECORTAR, RECORTAR Y RECORTAR, porque a ellos no les duele que jóvenes brillantes como Leticia ,que se desvelan buscando y bosquejando, tengan que irse de nuestro país para ENGRANDECER A OTROS PAÍSES con sus líneas de Investigación. Que esto suceda en uno de los países que integran el llamado PRIMER MUNDO, es bochornoso. He vivido años en países en vías de desarrollo, profundamente afectados por la corrupción de su clase política. A pesar de todo, las Universidades con sus muy escasos recursos, se las ingenian para formar las nuevas generaciones, y atraer sponsors que les apoyen en sus proyectos. Me refiero a Universidades que tienen recién 50 años! Pues han formado unos Físicos que ya estan en el CERN, patrocinados por un grupo de Ingenieros a los cuales les desvelan esos temas. Es decir: es la iniciativa privada la que apoya estos proyectos. Algo que aquí evidentemente no se estila.El empresariado español en la mayoría de los casos carece de formación profesional. Por infinidad de detalles y estilos que surgen desde la misma CEOE , nos han convencido de la estrechez de sus líneas de pensamiento a causa que el 99,9 % de su capacidad cognitiva está relacionada con el signo $. Hay algunas excepciones, en individuos cuyos hijos llegaron a la Universidad y por ósmosis comenzaron a ser permeables a ciertos conocimientos. Alguno habrá que comprenda que el futuro está en la Investigación. Por ahora lo cierto es que nuestras LETICIAS DIAZ BELTRÁN, como los DIEGO MARTINEZ SANTOS, a quien la Sociedad Europea de Física considera el Mejor Físico Joven de Europa, y quien también fuera rechazado por el programa RAMON Y CAJAL de España , deberán continuar sus carreras en otros países que SI VALORAN a nuestras jóvenes lumbreras. ]]></content>
		</document>
		<document id="e56612d1a832674bf65c29b4f8e0140c" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/08/la-republica-checa-y-los-gitanos.html">			<content><![CDATA[Recibimos noticias de la UNIÓN ROMANÍ , con sede en BARCELONA, donde nos acercan testimonios de la represión que se está llevando a cabo por parte de grupos ultra derechistas , al que no son ajenos grupos pro- nazis ,” en pequeñas ciudades como Litvinov en 2008, en Rumburken 2011 o en Duchcov hace apenas unas semanas . Pero lo peor es que en menos de un año ya son tres los gitanos muertos como consecuencia de estas agresiones. Solo en el año 2012, se contaron dieciséis manifestaciones racistas contra los gitanos. Los ataques se dirigen también contra los homosexuales, los musulmanes y los símbolos judíos. ““El pasado día 31 de julio – LUTTET OUVRIERE - nos alertó diciéndonos que en ?eské Bud?jovice se ha producido la concentración de un millar de neonazis, que rápidamente se convirtió en una marcha de 300 personas hacia un barrio de viviendas populares donde viven miembros de la comunidad gitana. La policía, que estaban al tanto de las intenciones de los organizadores de ir a linchar a los gitanos, dejó organizarse la manifestación. No intervino ante los brazos en alto, los "Sieg Heil" o los gritos de "Gasear a los gitanos",y dejó la marcha moverse por la ciudad. Solo intervino en el último momento, cuando los atacantes llegaban al barrio.” Esta situación que se vive en la REPÚBLICA CHECA , nos sorprende a todas luces. Nos preguntamos cómo, un país patria de KAFKA,de MILAN KUNDERA, del Nobel de Literatura de 1984, JAROSLAF SEIFERT, nombres checos que han trascendido hasta los últimos rincones del Planeta, al igual que sus compositores ANTONIN DVORAK o SMETANA, ¿cómo? Nos preguntamos profundamente decepcionados , CÓMO  la REPÚBLICA CHECA puede caer en estas manifestaciones en contra de pequeñas minorías como son los gitanos ? Esta REPÚBLICA CHECA que hemos amado y admirado a través de sus Directores de Cine, que nos han mostrado el profundo Humanismo latente en sus obras, como JIRÍ MENZEL , MILOS FORMAN, VERA CHYTILOVÁ ,una auténtica pionera del cine checo. Vera estudió Filosofía y Arquitectura antes de ingresar en la Escuela de Cinematografía de Praga y dirigió nada menos que 24 films entre 1962 y 2009! Jirí Menzel que obtuvo en 1966 el Oscar a la mejor película de habla no inglesa, por TRENES RIGUROSAMENTE VIGILADOS ; el OSO DE ORO del Festival Internacional de Cine de BERLÍN, en 1990 por ALONDRAS EN EL ALAMBRE. Milos Forman, del que todos nos regocijamos con AMADEUS, ganador de un Oscar como Mejor Director en 1984, al igual que ALGUIEN VOLÓ SOBRE EL NIDO DEL CUCO , que ya lo había obtenido en 1975. No podemos dejar de mencionar aquí al  director de cine  FRANTISEK  VLACIL, que dirigiera LA  PALOMA  BLANCA,  un film de  cine-club ,y al que tuvimos oportunidad de conocer personalmente en un Festival de Cine de hace  varios años ,poseedor de una  humildad  trascendente  y conmovedora. No no resignamos a tener que admitir en esa patria dadora de tantos genios ilustres, una avanzadilla del neo-nazismo en los albores del siglo XXI .Decidme que los checos, creadores del famoso TEATRO NEGRO DE PRAGA no son los que persiguen a los gitanos . Decidme que no son los checos que nos deslumbraron en nuestra niñez con UN DIA UN GATO (Az prijde kocour, 1963)del director Vojtech JASNÝ. Un film tan encantador, que, de tanto mirarlo ya lo hemos arruinado por completo! Es imposible que el pueblo checo deshonre a sus hombres y mujeres mas ilustres ! Los que han trascendido en el Mundo, por sus obras plenas de un Humanismo esclarecedor y de un arte tan refinado y sutil, que nos ha calado el alma. No se puede borrar tanta celebridad aplaudida , a causa de unos grupos de jóvenes alienados de las verdaderas tradiciones de su pueblo, que fué capaz de sublimar sus frustraciones, sus desgarramientos, su falta de libertad individual y colectiva durante décadas, a través del Arte, y convirtiéndose en Maestros de ese ARTE. Fuentes: Wikipedia.]]></content>
		</document>
		<document id="929f26df2e0ff3c4038390b7b15e2f2c" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/08/nadiezhda.html">			<content><![CDATA[Tenía ese don natural de ciertas flores, de atraer multitud de insectos a causa de la intensidad de su aroma, pero transcurridos unos pocos segundos, los insectos comprendían que en aquella corola no había nada dulce para libar, y emprendían vuelo en busca de otras flores. En una palabra: Nadiezhda era una mujer atractiva. Tenía un marido guapo y lo que se dice un artista en todo cuanto saliera de sus manos: así fuesen unas cerámicas decorativas, una fuente ornamental para satisfacer el capricho de algún nuevo millonario, o los modelos encantadores que diseñaba él mismo y luego confeccionaba, para lucimiento de la esposa. No obstante, la media naranja día sí y otro también ,decía pasar  sus mañanas cotejando los precios de los supermercados, aunque mas bien se trataba de un buen par de horas de entretenido palique con el gerente o el sub de aquellas grandes firmas. Si acaso aparecía luciendo una hermosa pulsera dorada, tened la seguridad que sabía convencer a su legítimo esposo que la tal era una baratija. Nada más.No podemos dejar de traer a nuestro relato a la mamá de Nadiezhda, a la cual debiéramos dedicar otro de nuestros posts. Era el calco de su propia hija, pero tamaño baño, como se dice de las pastillas de jabón de mayor peso. Le había tocado pasar la Segunda Guerra Mundial justo cuando la eligieron Miss Simpatía en su bella Split. Vivía tan feliz de fiesta en fiesta, que cuando se enteró que existía una situación bélica, habian transcurrido al menos un par de años. Hasta entonces, se había pasado las mañanas  y las tardes en el despacho de algún Ministro, que la colmaba de honores y atenciones, como solían hacer entonces los caballeros, mucho mas cuando se trataba de Misses que reunían belleza y simpatía a raudales. Si Nadezhda resultó hija de este Ministro o nó, sospecho que ni la misma Nadezhda lo tuvo nunca en claro. De ahí que, madre e hija eran como el Yo y su sombra. Si Nadiezhda padecía o se gratificaba con algún enredo sentimental su madre siempre estaba compartiendo las confidencias de la hija y aun – por qué no ? - haciendo propicios los encuentros no casuales. En tanto- por  pura  curiosidad -   el esposo legítimo tuvo a bien tomar una de aquellas pulseras que tanto le lucían a su media naranja, y fue a una joyería con intención de empeñarla, seguro que sería rechazado de inmediato, al comprobarse que era una baratija. Resultó que el joyero no mas ver la pulsera inició la conversación adecuada para inducir al hombre a venderla y ahí mismo le ofreció una cantidad nunca imaginada por el marido de Nadiezhda. No solo vendió la alhaja sino que al volver a casa le dió tal paliza a su mujer, que le dejó dos costillas rotas, según confirmó el traumatólogo.Si bien Rupert no hizo abandono de domicilio ni  ninguna  otra tontería,  se fue a dormir a la habitación de los chicos, dejó de aportar dinero al domicilio conyugal y cuanto más Nadiezhda insistía en pedirle dinero, Rupert le sugería que vendiera alguna de sus baratijas. Fué entonces cuando comenzó a frecuentar nuestro hogar – dos veces a la semana – en que venía a lavar y planchar. Se excusaba de realizar otras tareas a causa del dolor que le provocaban las costillas rotas. Entre tanto, en sus horas libres seguía estacionando su bicicleta en los supermercados y hasta veterinarias. Había descubierto que los curagatos eran hombres tiernos y sensibles a las Nadiezhdas. En esto,  una persona de su conocimiento , es internada en un Psiquiátrico a causa de un estado ultra depresivo y ella la va a visitar por las tardes. Así es como se relaciona con un médico , hombre entrado en la sexta década, que también estaba pasando una etapa de enorme depresión en su vida. Hay que decir que nuestra asistenta era una mujer audaz y a los pocos dias de conocer a este médico, con la excusa de solicitar unas recetas para su amiga, se le insinúa y he aquí que lo pesca ! Y el hombre como tocado por una varita mágica, se enamora como un crío de Nadiezhda. Entre nosotros, digamos que Nadiezhda es bruta, pero no es tonta, y de inmediato cayó en la cuenta que carecía de un lenguaje apropiado para hablar con este médico, que además era un  eminente   Profesor . Se sentía atrapada en su propia ignorancia. Una mañana llegó a nuestra casa muy turbada  comprendiendo sus limitaciones, su escasa cultura . El hombre en su entusiasmo quería presentarla a sus amigos y colegas. Imagináos , Nadiezhda es una mujer muy atractiva,que causa admiración mientras no abre la boca. ¿Cómo lograr en una semana , en un mes, parecer una dama ?Entonces le dijimos que dijera estar trabajando como secretaria de una investigadora, a la que estaba organizando los archivos. Santas palabras !Recuerdo que semanas después vino toda contenta y nos cuenta: “Señora, sabe que me ha dicho el doctor? Que para él lo mas importante es que yo sea una buena vaina – como decís los españoles - y que si no sé conjugar los verbos y meto la pata hasta el cuadril, que se jodan sus amigos!”]]></content>
		</document>
		<document id="2476e3889b55e331511cf81dd5f4eae" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/09/fracking.html">			<content><![CDATA[“El campo inglés se ha levantado en pie de guerra frente a las intrusiones de una industria energética que ansía los recursos de su subsuelo. El enemigo a combatir es el fracking, una controvertida técnica de extracción de gas mediante fractura hidráulica que el Gobierno británico está apuntalando como solución a la dependencia energética, pero que sus detractores tildan de insegura y de fatal para el medio ambiente. Las perforaciones exploratorias de una compañía gasística y su contestación han convertido la localidad de Balcombe (West Sussex, sureste de Inglaterra) en epicentro del debate nacional sobre la amenaza de industrialización de la campiña inglesa. El pueblo está tan dividido entre la lógica de la economía y la defensa ecológica como el propio país.” “La campiña inglesa se levanta contra el fracking”Patricia Tubella – Londres , 25 /08 / 2013El País, versión digitalLos súbditos ingleses, al igual que otros ciudadanos de diversos países donde los gobiernos respectivos estudian imponer la extracción de gas mediante el sistema de fracking , están realizando medidas de fuerza en señal de protesta por esta imposición del Gobierno, favoreciendo a compañías de gas, que en ningún momento han hecho conocer que el precio del gas así extraído cuadruplica su costo, el cual será abonado por los usuarios. Es decir, el Pueblo. No solo afectará seriamente la calidad de los suelos, sino que el sistema de fracking produce verdaderos estragos en las napas de agua de cualquier zona, porque son tantos los millones de litros de agua que son usados junto a elementos tóxicos, que estas reservas naturales de agua quedarán inutilizadas por siglos, y quizás por milenios. Paralelamente a los graves daños infligidos a la Ecología , se han conocido los “recientes pasos de la Institución eclesial para reclamar por la vía administrativa sus derechos históricos sobre los recursos minerales subterráneos” . Debemos señalar que la Iglesia Anglicana es conducida por la Reina de Gran Bretaña. Se hace hincapié en lo que significarían los avances de estos reclamos eclesiales cuyos beneficios abarcarían a 200 mil hectáreas “ . Residentes de toda Inglaterra han estado recibiendo notificaciones del registro donde se les informa que la Iglesia les “ reclama los derechos sobre los minerales del subsuelo de sus propiedades “ . A quienes mas afectarán estas pretensiones de la Iglesia Anglicana es a los mismos tories, dueños de latifundios en la llamada Middle England, donde ellos son tradicionalmente votados por sus convecinos. En fin. Demasiados intereses por parte de Iglesia / Corona y una multitud de perjudicados, que ya han mostrado su total descontento manifestando en público y desafiando a los imperturbables guardianes del orden. ]]></content>
		</document>
		<document id="2f7368cef55039ec329aa7cc09498ce7" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/09/xenofobia-como-comienza.html">			<content><![CDATA[“ En la República Checa el curso no ha hecho más que empezar y los padres de los niños no gitanos están protestando porque dicen que son demasiados los niños gitanos que asisten a clase y no quieren que lo hagan junto a sus hijos. Se ha dado el caso de que algunos padres han decidido que sus hijos viajen a siete kilómetros de la ciudad de Skuta para asistir a otras escuelas y evitar así el contacto con los niños romaníes. “ Dr.   Juan de Dios Ramírez-HerediaPresidente de Unión RomaniHemos señalado hasta el cansancio la necesidad de integración de las personas comenzando por el ámbito escolar. Quienes hemos crecido en países formados a partir de la Inmigración – al menos desde hace unos 150 años – tenemos muy en claro que el mejor sitio para la integración es LA ESCUELA. Nuestros padres compartieron las aulas con niños cuyas familias procedían de la vieja Europa. Llegaban con sus recuerdos de guerra , sus desplazamientos de unas a otras ciudades y pueblos, huyendo de los escenarios bélicos, la escasez de alimentos, la falta de abrigo, etc. Muchos de ellos se habían salvado guareciéndose en grutas, refugios antiaéreos, etc. y algunos hasta habían nacido en esos mismos sitios. Llegaban  ansiosos de Paz, de reconstruir sus vidas, de olvidar tantas penurias impuestas por los señores de la guerra. A excepción de los hispanos, ninguno hablaba español, y los primeros dïas en la escuela eran toda una odisea para quienes venían con sus lenguas germanas, itálicas, rusas o polacas. Aprender el idioma era lo esencial, lo primero, para poder adaptarse al nuevo país, los nuevos vecinos, las oportunidades de trabajo. Nos cuesta comprender COMO estos países que fueron tantas veces destruídos por tantas guerras, no realicen el esfuerzo de fomentar entre sus ciudadanos la convivencia entre todas las etnias. No hay un solo país sobre la tierra que pueda vanagloriarse de haber eludido el mestizaje. Lo peor que le puede pasar a una nación es no haberse mezclado no solo con sus vecinos, sino con gentes de otros Continentes. Porque en esa variedad de recursos genéticos se afianzan los pueblos. Si de algo podemos enorgullecernos los hispanos es de ser un crisol de razas. Todos nuestros invasores nos legaron sus genes. A nuestra vez , vamos portando por el Mundo nuestro tesoro genético y lo seguimos compartiendo en cada país que nos ha permitido ser parte de su historia. Porque eso es en definitiva el Destino de la Humanidad: metamorfosearse en cada uno de los seres que caminan sobre la faz del Planeta. Realizar el UNO en el Todo.Esta es la BUENA NUEVA: mas allá de cualquier pasaporte seamos CIUDADANOS DEL MUNDO. Somos como las aguas de un río que va fluyendo por los tiempos a condición de AMARNOS LOS UNOS A LOS OTROS. Por eso nos preguntamos : ¿Cómo pueden esos padres de niños checos, apartar a sus hijos de una escuela con la finalidad que NO tengan trato con los niños gitanos? Eso es fomentar el ODIO desde la niñez. Lo menos que puede hacer cada Madre, cada Padre, es inculcar en sus hijos BUENOS SENTIMIENTOS, espíritu solidario. Eso es lo único que nos capacitará en todas las circunstancias de la Vida. “La República Checa ha sido criticada reiteradamente por la segregación que padecen los niños romaníes en las escuelas. El pasado mes de octubre el Consejo de las Naciones Unidas instó a la eliminación de la segregación de los niños romaníes en la República Checa, y los informes de Amnistía Internacional sobre la situación en las escuelas también son desfavorables.” Foto: Alumnos de primer grado en el año escolar 2012-2013 en la Escuela Primaria Lu?že (Fuente: zsluze.net).]]></content>
		</document>
		<document id="45da98ab397fb478ad11fb679702c99d" url="http://lasalsamadre.blogspot.com/2013/10/civilizacion-o-barbarie.html">			<content><![CDATA[En las ediciones del pasado 23 de Octubre , casi todos los diarios de España, ponían a disposición de los lectores el video tomado por vecinos del empresario Juan Andrés Benítez – el dueño de Gayxample ubicado en el Raval de Barcelona- a causa del ataque a golpes que le propinó un grupo de unos ocho Mossos d'Esquadra , es decir policías, hasta matarlo. Este hecho sucedió el pasado 6 de Octubre, pero recién ahora se conocen estos videos que fueron captados desde el celular de alguno de sus vecinos.Como ya mostramos en nuestro anterior post, tenemos el caso de la Profesora de Derecho Constitucional a la que se ha obligado a quitarse la ropa antes de permitirle ingresar en la sesión del Congreso de España siendo ella invitada por el PSOE . En Francia, una jovencita de apenas 15 años que viajaba junto a sus compañeros de estudios a una visita guiada, fue obligada a descender del ómnibus y sin explicaciones previas introducida en otro vehículo para reunirla con el resto de su familia , de etnia gitana, los cuales fueron embarcados a bordo de una aeronave y confinados a Kosovo , en la ex Yugoslavia, por voluntad del Ministro del Interior de Francia, Manuel Valls. Ante las expresiones de apoyo manifestadas por múltiples asociaciones en favor de la joven Leonarda Dibrani - la cual nació en Fano, provincia de Pesaro, en la región Marcheggiana - el mismo Presidente de Francia se lanzó a decir que la joven Dibrani podía regresar a Francia a continuar sus estudios, pero no el resto de su familia... Fijáos hasta donde llega nada menos que el Presidente de Francia, a separar a una niña menor de edad, de sus familiares - por el solo hecho de pertenecer a una minoría étnica como son los gitanos - cuando las leyes lo que procuran es la unidad familiar , la convivencia armónica entre las personas.Es impensable que viviendo en un estado democrático, la Policía ataque a los ciudadanos en vez de brindarles auxilio. Igual que resultaría una ficción lo sucedido con la Profesora ESQUEMBRE . No podemos dejar de señalar que España está cada vez mas lejos de ser un Estado que ofrezca plenas garantías para una convivencia democrática propia de un estado de Derecho, dado que mas de SEIS MILLONES DE PERSONAS carecen de trabajo a la par que el Gobierno no hace absolutamente nada para crear empleo y donde se han recortado ayudas a quienes mas lo necesitan como las personas Dependientes, y donde el mismo sistema educativo se ha visto seriamente lesionado con una reforma donde se agrupan mayor número de estudiantes y se bajan los cupos de profesores.¿ A quien se le podría ocurrir que funcionarios de un Congreso , es decir, el lugar donde tienen cabida las múltiples voces de los representantes del Pueblo, son capaces de hacer quitar su ropa a una mujer que es una catedrática de DERECHO CONSTITUCIONAL ? Eso es una agresión se mire por donde se le mire. Ante todos estos hechos que se han vuelto cotidianos,no podemos situarlos dentro de la CIVILIZACIÓN. Tenemos que admitir que son cada uno de ellos, síntomas de BARBARIE. Fuentes: Publico.es / El Pais.esFoto: Juan  Andrés  Benítez /  www.elperiodico.com]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>