<author id="d9096a034cbcf9f6eda88c9471d9291b" url="elestadoterminal.blogspot.com" feed="http://elestadoterminal.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="1096ccf110b624b70263fcb304c9127f" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/04/el-verbo-de-los-fantasmas.html">			<content><![CDATA[Me convertí en un humano como ustedesNo recuerdo lo que era ser un epsilonianoEl monotributismo me atrapo y me deshojéHasta volverme un primate másLa ciencia no es exactaLas matemáticas totalmente improbablesY la química manipulable como la moralMe quede como un esqueleto invalorableSin crédito para trabajar en cuotasDemistificado por la soledad cosmogónicaMe deje llevar por la sangreHasta volverme un ánimaDesde entonces me dediqué a la anima-ción]]></content>
		</document>
		<document id="502b0264a552c0bc446c6347ac203928" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/04/la-lagartija.html">			<content><![CDATA[La lagartija se movió lentamente, estaba a la expectativa en el desierto. Sudaba un sudor frío.Sus músculos se movían rápidamente a la espera.Mis manos agarraron la navaja. Ella me miró, memiro con precisión. El miedo se acercó. Bajé lanavaja sobre su cuerpo. Mostró mueca de terror.Sin dolor me miro quieta.]]></content>
		</document>
		<document id="fcdf960c4af44242eb3821a440c12aeb" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/04/zar-pullido.html">			<content><![CDATA[Un par de zapatos, una media y dos camisasalgunos calzoncillos, un pantalón y mediomuchas remeras, poullover y una camperacuadernos, libros, encendedores y revistasuna máscara, tal vez muchas. Una repisa y un gato.Un televisor, una foto a los dos años y alpargatas.Mi guitarra, mi armónica y una alcancía.Fotos, muy pocas, y un grabador prestado.Muchas imágenes en mi cabeza y muchos clavos en el corazón.Amigos, los que me rodean (son pocos pero justos).Mi amada mujer y mi eterno hijo a quienes nunca agradezcopero a mi lado en el camino necesito siempre.Dolor, angustia, hambre, soledad, locuramaldiciones, gente de mierda, envidias, enemigospeleas, incomprensión, desentendimiento, incomunicaciónaburrimiento, karmas incurables, desolación, histeria.Así y todo, aunque les pese a muchos, y acompañen otros,Soy feliz. ]]></content>
		</document>
		<document id="c2ad8c71bd79d39a7f1963dd7915da0d" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/05/4-paredes.html">			<content><![CDATA[La luna está casi en su posición Es como el momento exacto de morirEs hora de escapar la malicia del díaEs el momento de servirNo siento las piernasLa soga está muy ajustadaCreo que voy a prender un puchoEsquivo mis temoresMientras sueño, hay 4 paredes que no me permiten movermeDéjenme salir!!Quiero ser libreDéjenme gritar soloEs una ventana la que me permite mi ansiedadMe estrecha el abrazo con mi arrepentimientoNo quiero estar acáPermitanme un escape]]></content>
		</document>
		<document id="7cf4f1b3325127366e751cd168292a24" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/05/el-planeta.html">			<content><![CDATA[En un confín del universo había un planeta que recordaba a la tierra por todas sus bellezas. En el año 5045 las gaviotas ya vuelan con permiso de nación…las pocas que quedan, no.La gaviota se espera que sobreviva hasta el 5069, según las estadísticas.Recordaba tanto a la tierra por su atmosfera, pero se alejaba mucho de ella, porque en ella vivían pobladores que se mutaban entre si. Era gente muy hostil, con muy poca tolerancia. Una idea diferente, y los trataban al opuesto como enemigo mortal. Y obviamente lo descuartizaban con diferentes métodos. La más común de las torturas era la moral.]]></content>
		</document>
		<document id="57a2289ba3733d24332feecf4d635fb9" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/05/la-mano.html">			<content><![CDATA[Un hemisferio quiere pararQuiere decir bastaTal vez explotar – tal vez desinflarseIrse por un largo rato Devuelvo estos ojos que no sirven para verTambién esta lengua que solo babeaY los putos cigarrillos que me hacen tanto mal Déjenme de mentir por una vidaDesconéctenme solo por estaLa pago a la vueltaSi es que algo quede debiendo El sol descansa en mi cabezaReviento venas que desangran solo aceitesMe desvivo por la nadaA veces lo es todo Me voy muriendo de aireDespido las ciénagas que me hundenSolo se ve mi brazoY con la mano, como un naufragoPido tu ayuda. PD: no la tuya]]></content>
		</document>
		<document id="9de2f89219a5b4dc71a149c6c550b645" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/05/no-quiero-mas-basura-en-mi-calle.html">			<content><![CDATA[Quiero caminar descalzoQuiero sentir la verdad en mis piesEsta es una tierra siniestraEntre todos la contaminamos de poder Quiero sentirme libreLibre de poder correrBasta de poner grilletesQue encadenan todo mi ser Yo no quiero más basura en mi calleNo quiero más basura en mi calle otra vez El saber nos ilumina para poder crecerTengo escrito en mi retina una lucha eterna en creerEs el pensamiento de todosLa unidad perfecta para vencerEs los pensamientos de todosLa unidad perfecta para volver a tener fe Yo no quiero más basura en mi calleNo quiero más basura en mi calle otra vez]]></content>
		</document>
		<document id="283f40260f22013921bee7f0652c60fb" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/05/que-siga.html">			<content><![CDATA[Que el espíritu libre, siga siendo libreQue la tortura del alma, llegue a su finQue el cuerpo fluya con los latidos del corazónY que la realidad sea su reflejo Lo indigno será olvidado La oscuridad tendrá su amanecerSiendo herramienta segura pereceréPero el día del mañana será mi presente Que tus raíces logren el frutoDe tanto esfuerzo unidoMas no quiera el futuroQue tus brazos aflojen, y se pierda su florecer El resto está en nuestras manosSerá hoy el ultimo día de vuestro pasadoY que la premisa sea cumplida.Que el espíritu libre, siga siendo libre]]></content>
		</document>
		<document id="18b34329362d51f645e8b5aaa96fa2e8" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/05/yo-tambien-te-quiero.html">			<content><![CDATA[Mis cielos se abrenY nubes azules rápidamente cortan el aireAcicalo los nudillos remandoMis brazos cansadosCremallera relampagoDe estaciones invernalesSiquiera los ángulos / angustiosas esperasUn sol – una luz – un momento en pazConmigo – mismo – yoCon el silencio absolutoMezclo los acordes con alcoholesY melodías desagradables y dolorosasEntonan mis cuerdas vocales.Devastado por el peso de la gravedadDescargo los sentimientosEn una blanca – tierna – suave – insipida hojaDe nada sirve morirse con uno mismo, con un lapizQue otros también perezcanEn el paralelo de las emocionesY en el círculo literariamenteVicioso – gozamos de nuestros flagelos PD: Yo también te quiero=]]></content>
		</document>
		<document id="b87fdd96e75a020b7a6510dcae0ff96" url="http://elestadoterminal.blogspot.com/2009/08/el-tiempo.html">			<content><![CDATA[Despiertos nos acostamos.Sonámbulos caminamos.Nos levantamos dormidos.Nos despertamos de noche.Seguramente el sueño, no te habrá vencido cuando estés yendo.Solo cuando se regresa, ya no importan mas los sueños.Más vale un segundo despierto, que cien soñando.Pero no descreo de aquel que dormido, sueña despierto.Tal vez sean los parámetros de tiempo, los que nos tiene en ascuas.Tal vez solo sea el tiempo.Tal vez solo sea.Tal vez.Solo.Talvez.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>