<author id="da5b904531657bf6e779b7e602b32c54" url="juventudplg.blogspot.com" feed="http://juventudplg.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="22">
		<document id="3df65eae08637638a44f5888adf57261" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/08/debate-virtual-con-los-candidatos.html">			<content><![CDATA[En el día de la fecha, la Juventud PLG armó un novedoso Debate Virtual con los candidatos a intendente de Córdoba, Sebastián García Díaz, y a gobernador de la provincia, Jorge Ingaramo con la finalidad de seguir acercando la política a la gente.Se envió una gacetilla informando a los medios y una bomba de mails (más de 150.000) para publicitar la iniciativa, a la cual sorpresivamente se prendieron muchas personas. Por dos horas, los candidatos tuvieron la oportunidad de chatear, compartir ideas y escuchar nuevas propuestas y problemáticas concretas mediante Messenger, recreando una experiencia muy enriquecedora.Seguiremos buscando nuevas iniciativas para tratar de acercar la política a todo el mundo e incentivar la participación de quienes sientan que tienen mucho para dar o algo para aportar para nuestro país.]]></content>
		</document>
		<document id="be365e0990994a4c8f31bb64273b4481" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/08/lo-que-pienso-del-pichi.html">			<content><![CDATA[Que Héctor 'Pichi' Kampana sea un ídolo deportivo, en poco y nada puede aportara una buena gestión gubernativa. Esto en respuesta a su compañero de fórmula el Sr. Schiaretti que dijo el día de la presentación de la fórmula, que Kampana iba ser un excelente Vicegobernador porque es un ídolo deportivo (argumento falaz si los hay). Creo que no hay persona más incompetente que Kampana para ocupar el puesto de Intendente o Vicegobernador. Sin ánimo de ofender a sus admiradores, pero siendo crítico acérrimo a su forma irrespetuosa de dirigirse a los ciudadanos como candidato, pienso que no hay forma de que un candidato a vicegobernador vaya a un programa de radio y le tengan que dictar las respuestas porque no sabe cómo abordar las preguntas del periodista (un solo ejemplo)... Y eso pasó hace unas semanas nomás en un programa de radio cordobés muy conocido... el problema, es que los argentinos olvidamos o nos hacemos los tontos. En todo caso, si el Sr. Kampana fue un excelente deportista y conoce las formas de fomentar el deporte y la inclusión de los jóvenes en el mismo, quizá lo que tiene que hacer es pedirle a su patrón (léase Néstor, porque hablemos claro, hoy hay patrones y siervos) que le permita ocupar el puesto en una secretaría (que teniendo en cuenta que la 'especialidad' de Kampana es el deporte, podría ser la Secretaría de Deportes). ¿Por qué esto? Porque luego los ciudadanos, tenemos personas que no son aptas para los puestos que ocupan. Porque seguir esta línea de lógica, lejos de discriminar, apuesta a que la persona se pueda ocupar de lo que bien sabe hacer y no que tenga que improvisar en ámbitos que desconoce y haga auténticos papelones frente a los ciudadnos, el país y el mundo. Pero fundamentalmente, porque actos de Kampana, no lo afectan a él. Son cosas, proyectos y actos que van a repercutir en la provincia (si es que no se baja de la candidatura e intenta ir por la presidencia de la Nación -léase con ironía ysonrisa suspicaz-). Los ciudadanos debemos tomar conciencia y exigir a nuestros gobernantes. ¿Pero exigir qué? Exigir un poco de coherencia con lo que hacen, que no nos tomen el pelo, que no jueguen con la voluntad popular, que se tomen en serio lo que hacen y piensen si realmente están capacitados para llevar un auténtico, serio y completo proyecto de gobierno. Y si saben que no están altamente capacitados (como se requiere para el desempeño de cualquier cargo político), que tengan el gesto de grandeza de separarse de las candidaturas. Que no afecten más de lo que ya está, la credulidad de la gente en la cosa pública, los sueños de prosperar y la esperanza de ser una Nación realizada.Alejandro Pagano ZavalíaMiembro de la Juventud de Primero la Gente]]></content>
		</document>
		<document id="7055d822a86de4629a3c6a5b9197c234" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/08/plg-pro-discriminados-en-debate.html">			<content><![CDATA[Los medios del grupo Clarín en Córdoba (La Voz del Interior y Canal 12) en conjunto con Cadena 3 organizan para el día 5 de Agosto un debate entre los candidatos a gobernador... todo suena muy lindo, salvo que de los nueve candidatos que se presentan como opción, seis han sido discriminados no siendo invitados al mismo.¡Cómo nos gustaría poder ver en ese debate a todos los candidatos, que todos los partidos e ideologías se vean representados y puedan exponer y debatir sus propuestas para que los ciudadanos podamos decidir el voto libremente!Una vez más en complicidad con los grandes medios la política no se ve diferenciada por las ideas sino por el poder económico que ostentan los aparatos partidarios y clientelares de siempre... Sentimos que los votantes seguimos siendo rehenes de los medios que terminan siendo quienes imponen qué opciones son válidas.]]></content>
		</document>
		<document id="fb2dc9372c29647f127454721ac09d62" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/08/se-sell-el-acuerdo-entre-primero-la.html">			<content><![CDATA[Se selló el acuerdo entre Primero la Gente y PRO y se definió la lista de candidatos que representan el espacio de renovación en Córdoba. Nuestros candidatos son:Gobernador: Ing. Jorge IngaramoVice-gobernador: Gastón DueñasPrimer Legislador: Sebastián MansurSegunda Legisladora: Paula AllubIntendente de Córdoba: Sebastián García DíazVice-intendente: José Luis CavazzaPrimer Concejal: Marisel González]]></content>
		</document>
		<document id="927272ca22628e99e02105a769f5e0c9" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/09/da-miedo.html">			<content><![CDATA[Lucía Nocioni, actriz ad honorem del spot publicitario del Partido Justicialista que tiene el objetivo de generar sospechas sobre las acusaciones de fraude que existen sobre las recientes elecciones en Córdoba. ¿Lo viste en la tele? Realmente da miedo.]]></content>
		</document>
		<document id="d1ce2be2f864d382d0aa584f9c4fbc32" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/09/despus-de-larga-ausencia.html">			<content><![CDATA[... estamos de vuelta! Luego de una difícil elección y de un tiempo ya que no escribíamos nada en nuestro blog, decidimos terminar con nuestro luto y nuestro silencio. Fueron muchas las cosas que tuvimos que analizar y son muchas las que quedan en el tintero todavía. Fue una gran decepción no haber podido lograr algún concejal o legislador electo, ya que estamos convencidos de que habríamos sabido honrar con una gestión honesta y con mucho trabajo la oportunidad que en definitiva no se nos brindó. De todas formas, esta nueva experiencia nos sirve para seguir creciendo y aprendiendo de nuestros errores y no nos hace resignar nuestros sueños.Por estos días el clima de la Provincia está muy enrarecido por la sospecha de fraude instalada en la sociedad y se nos hace inevitable pronunciarnos al respecto. La experiencia de ser fiscal en la elección nos dio la posibilidad de ser testigos de las terribles improlijidades que hay durante el día del comicio debido a la falta y robo de boletas en el cuarto oscuro, el escaso y casi nulo conocimiento de muchos presidentes de mesa a la hora del conteo de votos, entre otras cosas, que hacen a nuestro sistema electoral terriblemente manoseable.Fuera de toda simpatía por Luis Juez, puedo decir que soy uno más de los que sospechan o creen que sí hubo fraude. No desestabiliza el sistema ni ataca a las instituciones quien denuncia y promueve por todos los medios posibles su sospecha, sino quien genera todas las condiciones e irregularidades para que esas sospechas sean ampliamente receptadas por la sociedad. Particularmente me resulta temeraria la manera en que se manejó el Partido Justicialista en el día de la elección. En la escuela que me tocó fiscalizar me llamó mucho la atención la cantidad de presidentes de mesa que se ausentaron y fueron suplidos convenientemente por gente llevada por el peronismo ¿cuál es el beneficio de llevar a sus militantes una hora antes y así cubrir las vacantes?; el comportamiento de los encargados de escuela nombrados por la Junta Electoral que se movían como cualquier puntero peronista más, haciendo conventillos con los fiscales del PJ en los pasillos... Esa fue una impresión que me llevé de aquel día. Ni los juecistas, ni los radicales, ni los de cualquier otro partido me generaron esa sensación. El resto es ya sabido por todos...Somos partidarios de que se abran las urnas y se cuente voto por voto, que nuestro "gobernador electo" no llame "pichón de Nerón" o golpista incendiario a alguien que está denunciando algo tan grave (y que hasta el momento nadie vió encender ni un fósforo) y se adhiera a la apertura de urnas para refrendar la legitimidad de su elección a gobernador demostrando que no tiene nada que esconder. Lamentablemente no creo que eso suceda y sí, que tienen mucho que esconder, escudándose en un marco de legalidad que a las claras es ilegítimo.Da tristeza por nuestra provincia a aquellos que nos sentimos orgullosos de ser cordobeses. Da tristeza por la democracia a aquellos que no nos cansamos de defenderla. ]]></content>
		</document>
		<document id="552805c76563b49ccb32ee4bcb0242ba" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/10/cristina-presidenta-qu-triste.html">			<content><![CDATA[Definitivamente es como se dice dentro y fuera de nuestro país: Los argentinos tenemos el país que nos merecemos. Somos el país más bananero de todos. No sólo porque era previsible lo que sucede por estas horas en donde Cristina Fernández de Kirchner ha salido electa presidente de la República Argentina; sino, por el llamativo actuar de la oposición.Recién ahora, cuando ven que ha sucedido lo que todos temíamos, ahora, cuando la mentira más grande a la sociedad argentina y la subestimación al ciudadano más increíble, será la que dirija los destinos de este país, la oposición decide unirse para poner el grito en el cielo. Que hubo fraude, que faltaban boletas, que hubo gente que entró a los cuartos oscuros con bolsos para robarse los votos y tantas otras excusas (que puede que sean verdaderas)... Yo me pregunto: ¿Cuando nuestros políticos van a tener un gesto de grandeza y se van a unir contra este tipo de fenómenos hegemónicos que se manifiestan sobre nuestro país? ¿Cuándo los argentinos vamos a concurrir a las urnas con las ideas claras, con las decisiones tomadas sin que hayan sido influenciadas por el chori o el vino? ¿Cuándo mereceremos un país mejor? Una lección desagradable, una más para todos los que queremos algo distinto. Una oposición fragmentada, dividida, inmadura. El día que el verdadero sentimiento patriota se imponga y manifiesta sobre los intereses personales de nuestros políticos, seremos un país en serio, justo como dice el eslogan kirchnerista (tan mal usado en el presente). El día que nuestros políticos dejen de lado sus intereses personales y todos estén dispuestos a ser indios y no caciques, mereceremos un país mejor.Unirse era el mejor juego que le podían hacer a la nueva monarca... y no lo hicieron, fue una oportunidad desperdiciada. Una vez más, los argentinos decidimos dejar pasar el tren del desarrollo y el cambio. Tantos candidatos a presidentes es equivalente a tanta desazón, a tanta tristeza...Alejandro Pagano ZavalíaDNI: 31.061.812]]></content>
		</document>
		<document id="80ea02e53851b65a2c26ec61d1604176" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/10/resguardar-las-instituciones.html">			<content><![CDATA[Creo que los argentinos tenemos el 28 de octubre una gran oportunidad. Esta oportunidad es la de moderar el poder hegemónico que hoy nos gobierna votando partidos opositores. Quiero aclarar que estas reflexiones no se originan desde la pertenencia a un partido político especifico, sino que se hacen desde el deseo de construir una mayor institucionalidad en la Argentina, que solo vendrá si el gobierno encuentra limites en fuerzas opositoras que equilibren la situación actual.La situación actual es conocida por todos. Un presidente que subordina a intendentes y gobernadores (oficialistas u opositores) para que a cambio de fidelidad reciban recursos, un Congreso extremadamente debilitado por los sucesivos renunciamientos que el mismo hizo, una oposición polarizada y con pocas chances de llegar al poder, y lo más lamentable, una sociedad dormida que no reacciona ni se interesa por la cosa pública. El diagnostico debería ser mas profundo, pero basta decir que la debilidad de los partidos opositores y la ambición desmedida de poder del gobierno hacen que hoy vivamos en una situación institucional delicada, con un sistema republicano herido y maltratado.La solución, más por necesidad que por convencimiento en las propuestas, es apoyar partidos opositores. Porque son ellos los encargados de controlar y limitar a las personas que se encuentran ejerciendo el poder. Por eso estoy convencido que la situación actual que vivimos nace de la falta de criterio que tiene la sociedad a la hora de votar a sus representantes. En lugar de privilegiar candidatos opositores para cargos legislativos, se vota al partido oficialista, sin tener en cuenta que las cámaras legislativas son las encargadas de controlar al poder ejecutivo. Y es obvio que un candidato puesto por el Presidente no va a tener el coraje y la suficiente libertad para controlarlo, menos aún para denunciarlo.Por lo tanto, y en defensa de la democracia y las instituciones, pensemos bien antes de votar. Lo hagamos con la responsabilidad de saber que en nuestras manos esta la posibilidad de hacer un país más racional y moderado.Pablo Agustín Cuenca Tagle]]></content>
		</document>
		<document id="c40a633085762faa41b28ba782436649" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/11/cristina-cara-lavada.html">			<content><![CDATA[Ésta es Cristina a cara lavadaÉsta también es Cristina a cara lavada.(figura registrada en Afip como trabajador autónomo con ingresos de hasta 15 mil pesos por año... algo así como $1250 por mes. Cómo hará la señora para comprarse carteritas Louis Vuitton de 30 mil dols? Muchachos hagamos una polla así la pobre Kretina llega al modelito del año próximo...)Foto de Cristina gentileza de Blocdeperiodista.com de Darío Gallo.]]></content>
		</document>
		<document id="6351d0fe12f8498ca793d05cb6a82b8e" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/11/el-analfabeto-poltico.html">			<content><![CDATA["El peor analfabeto es el analfabeto político. No oye, no habla, no participa de los acontecimientos políticos. No sabe que el costo de vida, el precio del poroto, del pan, de la harina, del vestido del zapato y de los remedios, dependen de decisiones políticas. El analfabeto político es tan burro que se enorgullece y ensancha el pecho diciendo que odia la política. No sabe que de su ignorancia política nace la prostituta, el menor abandonado, y el peor de los bandidos que es el político corrupto, mequetrefe y lacayo de las empresas nacionales y multinacionales."Bertold Brecht]]></content>
		</document>
		<document id="bd209b5f8afd867b79ea86497b3d47d2" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/11/homenaje-un-criminal_15.html">			<content><![CDATA[Por Prudencio Bustos Argañaraz. Historiador. Ex legislador provincial"Es preciso, por encima de todo, mantener vivo nuestro odio y alimentarlo hasta el paroxismo. (...) Odio como factor de lucha, odio intransigente al enemigo, odio capaz de llevar al hombre más allá de sus límites naturales y transformarlo en una fría, selectiva, violenta y eficaz máquina de matar". Ernesto Guevara, 16 de abril de 1967.Paradójicamente, el marketing capitalista ha convertido en un ícono a uno de los más encarnizados enemigos del capitalismo. Hoy cientos de jóvenes llevan en sus remeras la imagen de Ernesto Che Guevara, la gran mayoría sin tener la menor idea de quién se trata.Lo que resulta increíble es que quienes sí lo saben persistan en rendir homenaje a este asesino serial, autor de centenares de muertes de inocentes y responsable de otras miles, cometidas por las bandas de delincuentes terroristas que ensangrentaron nuestro continente en la década de 1970, a las que ayudó a formar y a entrenar.Y responsable también de la más cruel tiranía que hasta hoy soporta el pueblo cubano, de la mano de un monarca atornillado desde hace medio siglo al trono, desde el cual conculca las libertades y atropella los derechos de sus propios compatriotas.Resulta inverosímil que quienes se autoproclaman defensores de los derechos humanos rindan pleitesía a estos violadores consuetudinarios de esos mismos derechos que dicen defender. Cuesta entender cómo los mismos que condenan las aberrantes violaciones de nuestra última dictadura rinden homenaje a quien las cometió a escala continental y lo sigue haciendo hoy.Me gustaría preguntarles a los admiradores del terrorista Guevara y del autócrata Castro, si también quieren que en la Argentina desaparezca la propiedad privada, que los únicos medios de prensa sean del Estado, que el partido único sea el del dictador, que quien opine diferente al Gobierno sea encarcelado y quien lo critique fusilado, y que el que intente huir -ya que salir libremente no se puede- merezca una condena a cadena perpetua.Pretender exaltar estas figuras abominables a la categoría de próceres es una dolorosa demostración de nuestra decadencia moral. Difícilmente podremos reconstruir en nuestro país un ámbito de convivencia respetuosa y armónica, mientras rindamos homenaje de héroes a quienes hicieron de la violencia, el terror, la tortura y la tiranía su medio de vida.Si queremos afianzar el sistema republicano y la democracia, consolidar la paz y desterrar para siempre la violencia, es menester condenar sin eufemismos ni reservas a todos los que se valieron de ella para imponer sus ideas, sin importar cuáles sean éstas. De lo contrario caeremos en la flagrante contradicción de querer justificarla en algunos porque simpatizamos con los regímenes que propiciaron, lo que se asemeja más a la venganza ideológica que a la justicia.© La Voz del Interior]]></content>
		</document>
		<document id="25ce969cad3aea734526cad70a38703f" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/11/subte-para-rosario-y-crdoba.html">			<content><![CDATA[Leyendo el blog de Hernán Reibel Maier descubro que en uno de sus últimos posts trata un tema que desde hace un tiempo viene interesándome que es el subte en Córdoba. Ya con anterioridad escribí acerca de este tema pero me parece que a muy pocos cordobeses le interesa y por ende no soy muy optimista de que algún día tengamos resultados al respecto.En un artículo de Infonegocios podés leer que la Asociación Empresaria de Rosario está impulsando un nuevo proyecto para instalar líneas de subte en su ciudad junto con cocheras subterráneas, en un trabajo conjunto del sector privado y la Municipalidad de Rosario.Cuánta ventaja nos está sacando Rosario ultimamente! no me animaría a decir hoy que Córdoba es la segunda ciudad más importante de nuestro país... Ojalá los empresarios cordobeses y nuestro municipio tuviera la visión y la proyección que tienen los rosarinos! Todavía no podemos ni tener terminada la circunvalación y ellos ya piensan en autopistas sobreelevadas!Buenos Aires desde el año 1913 que cuenta con líneas de subte y sin embargo debemos resignarnos al sistema de ómnibus, monopólico, caro y mal diseñado. Va a resolver problemas en nuestro sistema de transporte, además de ser un medio muy veloz y accesible, y va a ayudar a descongestionar las calles.Es hora de que los cordobeses tengamos presentes esta opción y la exijamos no sólo al municipio sino también ante la Provincia y la Nación, a las cuales bastante les aportamos. Es hora de que ansiemos no sólo seruna ciudad grande sino una gran ciudad también.Hernán como título de su blog pregunta: "yo quiero un subte en Córdoba, y vos?"... y la verdad, la verdad es que yo también.]]></content>
		</document>
		<document id="86bc3292e709727b2870db46357a1467" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/12/subte-en-crdoba.html">			<content><![CDATA[La noticia no pasó desapercibida: el secretario de transporte de la Nación, Ricardo Jaime, anunció que existiría la idea de crear una línea de subterráneos en la ciudad de Córdoba, la segunda más importante del país.Desde este blog ya veníamos insistiendo con esta idea en este post y en este otro. Más que descabellada, es una necesidad que la ciudad tiene, por lo que celebramos la iniciativa del Secretario y rezamos para que el negociado que haya detrás no nos cueste demasiado a todos los argentinos y las obras finalmente se hagan.Si tenés alguna opinión sobre el tema podés votar en esta encuesta de La Voz del Interior.]]></content>
		</document>
		<document id="eaea789937fee49dc2644b3a3b53dab4" url="http://juventudplg.blogspot.com/2007/12/venezuela-le-dijo-no-chavez.html">			<content><![CDATA[Se conoció por fin la noticia que América estaba esperando: la definición del referéndum para la reforma constitucional en Venezuela. Gracias a Dios y a la conciencia democrática y republicana de la mayoría de los venezolanos, las aspiraciones mesiánicas casi dictatoriales del actual payaso mediático-presidente de Venezuela se vieron recortadas.Desde Primero la Gente confiamos en que un sistema republicano nunca es pleno si sus representantes no cumplen con la periodicidad en sus funciones, por lo que es una alegría recibir esta noticia de un país tan importante de la región.NO A CHAVEZ es la respuesta del pueblo venezolano a este personaje que critica a un rey pero se siente cacique.]]></content>
		</document>
		<document id="46b14bec0c9b9327971bcc81bf8db863" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/01/grandes-contradicciones-de-giacomino.html">			<content><![CDATA[Hace tres meses, el intendente Giacomino prometía en sus spots de campaña, para el 2008, 300 nuevos ómnibus y 100 nuevos minibuses para líneas diferenciales. Pero hace una semana anunció para el 2008 sólo 150 nuevos ómnibus y 50 minibuses. En otro spot prometía invertir 9 millones de pesos para el alumbrado de 40 barrios. Pero la partida correspondiente en el presupuesto 2008 que hizo aprobar hace unos días, sólo prevé $ 2.430.206 (Programa 719 “Provisión de Alumbrado Público”, Subsecretaría de Infraestructura y Servicios Públicos, Dirección de Alumbrado).Sebastián García Díaz dijo que "si estos recortes respecto a sus compromisos de campaña se deben a que el grueso del presupuesto está yendo a sueldos, entonces no hay que demorar más la revisión de los 4.500 contratados que Luis Juez pasó a planta permanente”Sin dudas, estas propuestas se le están haciendo difíciles de cumplir a Giacomino. La propuestas demagógicas siempre son difíciles de cumplir...]]></content>
		</document>
		<document id="25730145fadbc036bb815abda2493967" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/02/la-ciudad-otra-vez-rehn-de-los.html">			<content><![CDATA[Somos víctimas de los matones y extorsionadores de siempre una vez más. El sindicato de los choferes de ómnibus (UTA) una vez más nos usa de rehenes a todos los usuarios, a todos los cordobeses, y eso indigna. Indigna más porque sus razones no son atendibles. Para nada.Vamos a tener que pagar el boleto más caro del país para tener un servicio deficitario y para poder pagarles los desproporcionados sueldos a esto tipos.Pretenden ganar más de $5000 promedio cuando todos sabemos que es totalmente fuera de la realidad ese sueldo para cualquier trabajador. Y las maestras peleean para que les aumenten el básico a $1400. Y son maestras. Y los médicos públicos ganan miserias. Y son médicos.No es por despreciar la importante tarea que cumplen los choferes del tranposte público, pero sin dudas no llega ni a la mitad del rol social que cumplen maestras y médicos, y ni hablar de la preparación que se requiere. Médicos y maestras son profesionales capacitados –¡los médicos estudian 10 años!-, mientras que para ser colectivero basta una semana de entrenamiento para conducir la mole a ruedas y violar cuanta norma de tránsito exista.Ojalá todos los trabajadores pudieran ganar lo que los colectiveros y tener su poder adquisitivo, ese es un deseo para todos, pero totalmente fuera de la realidad si nos ponemos a comparar; es cuando se nos hace más que evidente que si estos tipos cobran lo que cobran es porque extorsionan al Municipio de la ciudad para lograrlo. Saben que tienen la sartén por el mango, y el mango también.¡¿Qué pasa con el intendente Giacomino?! ¡Hasta hace unos días se mostraba como una fiera en defensa de los intereses de los ciudadanos conforntando con delegados del gremio de empleados municipales (Suoem – otro nido mafioso donde su Secretario General Ruben Daniele comanda la Municipalidad paralela desde hace incontables años) pero ahora es un gatito a la hora de hablar con los choferes!Señor Giacomino: la gente está harta de ser la perjudicada siempre.Señores choferes de UTA: ustedes son delinuentes. Sin más.]]></content>
		</document>
		<document id="40e509933b95923548d392521e37d893" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/02/lavagna-ha-decepcionado-todos-los.html">			<content><![CDATA[La Comisión Directiva de Primero la Gente calificó de “lamentable el imprevisto vuelco hacia el oficialismo que ha dado Roberto Lavagna en las últimas horas.”Paula Allub, referente de Primero la Gente, se manifestó “sorprendida y decepcionada, al igual que muchos cordobeses que respaldaron a Lavagna en las últimas elecciones, por haber creido encontrar en él una genuina referecia opositora al gobierno kirchnerista que ahora no se muestra como tal.” Y ratificó que “desde Primero la Gente nos mantenemos firmes en nuestra postura opositora a un gobierno nacional que hace de la mentira al pueblo y la corrupción políticas de Estado.”]]></content>
		</document>
		<document id="ca5c5660413393f6e2a9d632e877e097" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/02/los-diez-mandamientos-de-la-buena-oveja.html">			<content><![CDATA[Salió en La Voz del Interior en el día de la fecha. Interesante compartirlo a través de este medio.Los Diez Mandamientos de la Buena Oveja:1) Esperarás el tiempo que sea (el que sea) con tal de subirte a la gigantesca arma letalque manejará un tipo malhumorado…2) Esperes el tiempo que esperes, no te quejarás, no vaya a ser que el tipo malhumoradose enoje con vos y te conteste mal o te amenace con bajarte del vehículo.3) Una vez arriba del arma vehicular, te introducirás como puedas en la muchedumbre ysoportarás estoicamente el tiempo que demande llegar a tu destino. Empujarás ylucharás por un lugar de donde agarrarte, porque4) soportarás, callada la boca, los saltos que pegue el colectivo cuando el chofer decidano frenar en badenes o lomas de burro, o te someta a frenazos en cada parada,acelerones después de cada frenazo, volantazos en cada curva.5) Te fijarás en el noticiero cada noche o en el diario cada mañana a ver si va a habercolectivos o si los choferes decidieron nuevos paros o asambleas, para conseguir que lesaumenten un salario que es mucho mas alto que el tuyo. Si no hay transporte,conseguirás alguna otra forma de llegar a tu trabajo que pagarás de tu bolsillo, muchomás estrecho que el del chofer que reclama el aumento.6) Buscarás cospeles por todas partes, incluso cuando sepas que en tu barrio no seconsiguen tales inútiles artilugios. Si no conseguís cospel, le comprarás a otro usuario,que tal vez no consiga uno mañana.7) Si sos peatón o conducís, a su vez, otro vehículo, te apartarás del camino que siganlas armas letales públicas, tendrás cuidado de frenar en cualquier momento para que note choquen dada la urgencia permanente con la que se manejan tales gigantescosvehículos, aguantarás que no frenen en los pasos peatonales (o incluso aceleren) y sobretodo, no dirás nada cuando los veas pasar semáforos en rojo o incumplir cualquier otranorma de tránsito.8) No te sorprenderá que aquel que se supone controla el buen funcionamiento delservicio cobre su sueldo de los mismos a los que dice controlar. Le tenderás tiernamentetu boleto cuando te lo pida, sin ninguna ternura.9) No exigirás conocer el marco regulatorio del (mal)servicio de transporte, nipretenderás saber las frecuencias estipuladas en las que pasará mas o menos cerca de tucasa el próximo peligroso gran vehículo.10) Y, sobre todo, pagarás lo que sea por ser maltratado, da igual, 80 centavos, 95, 1peso con 20, 1 peso con 50, 2 pesos, lo que sea, sin chistar, calladito y muy amable,pagarás porque tenés que llegar a tu trabajo y mejor tarde que nunca.Si querés dejar de ser una oveja y que te traten como cliente que sos, como usuario quesos, si pretendés tener derechos y crees que quizás llegó la hora de exigir comociudadano un servicio decente a un precio asequible, si te molesta que en Buenos Airescon salarios mucho mas altos se pague la mitad que en Córdoba por un servicio maseficiente, si preferís usar un poco de tu tiempo en mejorar algo que es TUYO (y nocrees que ningun intendente, si nadie le altera su rutina un poquito, va a hacerlo por vos,recordando que el Sr. Intendente NUNCA va al Palacio donde dice trabajar, encolectivo, como vos, que no trabajás en un palacio), si preferís hacer eso a volver atragarte el sapo y aceptar las cosas como vienen, entonces es hora de hacer algo.Sres Lectores: los invito a escrib ir su opinión, adhesión etc. aporuntransportepublico@gmail.com y a movilizarse como CIUDADANOS QUESOMOS, el próximo Jueves a las 13 hs al Palacio 6 de Julio, y el Jueves 14 a la hora enque se reunan los ediles, frente al Concejo Deliberante, para hacerles saber que lesEXIGIMOS que no suban el boleto, al menos hasta no ofrecernos un servicioDECENTE.Y si no, a resignarse como buenos chicos, un poco mas de maltrato que mas da, ¿no? Siestamos acostumbrados... ¡A moverse!PD: Los ciudadanos no nacen, SE HACEN.]]></content>
		</document>
		<document id="c611c939ae1d93c247c3dd1470dbfc4d" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/02/los-sindicalistas-gobiernan-nuestro-pas.html">			<content><![CDATA[Los sindicatos desde que aparecieron en la vida política del país han ido construyendo estructuras de poder paralelas a la de la política tradicional, y bajo reglas que no siempre han sido claras.Hoy nadie puede menospreciar ese poder. Incluso muchos sindicatos, y sindicalistas, manejan cajas y ostentan un poder aún mayor al de varios gobernadores, y nadie duda que hoy a su voluntad pueden ser factores desestabilizadores de un gobierno elegido por el pueblo.Creo que lo preocupante no es ese poder constituido tras años y años de lucha de trabajadores argentinos por sus derechos; creo que lo peligroso es esa falta de marco legal claro, o al menos insuficiente, que regula a los sindicatos y que los vuelve hoy máquinas predadoras descontroladas y cajas negras ideales para la corrupción y la mafia.Así como en el Estado, las instituciones republicanas nos defienden de inescrupulosos con ideas de perpetuidad, obligando la periodicidad de los funcionarios en sus cargos (presidente, gobernadores) y que a pesar de todas sus falencias nos resguarda todavía, ¿no sería bueno que los sindicatos tambien se atuvieran a las ideas republicanas? ¿Porqué seguimos viendo años y años las mismas caras de sindicalistas multimillonarios que manejan a gusto y antojo las cajas de los afiliados, a los cuales sin duda estafan?Creo que a los sindicalistas hay que ponerles un coto. Pero los políticos saben que no pueden, porque les tienen miedo. El poder que manejan y las formas extorsivas en que éste se convierte amerita el deber de que sus elecciones sean transparentes, que sus líderes se renueven impidiendo la reelección indefinida y la existencia de oposición interna y control.Pocos Agustín Tosco, demasiados Luis Barrionuevo y Hugo Moyano...]]></content>
		</document>
		<document id="be763049cccdbdeebfa9e9a040ee0f5" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/05/contra-militares-y-montoneros.html">			<content><![CDATA[Justicia para todosComienza el juicio a Luciano B. Menendez y creo que es el momento oportuno para debatir sobre el concepto de “crimen de lesa humanidad”. Es importante ya que los delitos de lesa humanidad han sido declarados imprescriptibles, por lo tanto debemos indagar que es un crimen de lesa humanidad y quienes quedan encuadrados en tal figura.Para una corriente ideológica, crimen de lesa humanidad en la Argentina, es equivalente a terrorismo de Estado. Quedan afuera los atentados terroristas como el de Amia o la Embajada de Israel, como así también los crímenes cometidos por organizaciones revolucionarias en la década del 70.Para otros, especialmente los familiares de victimas del terrorismo “civil”, los crímenes perpetrados por organizaciones paramilitares como el ERP o Montoneros deben ser también declarados imprescriptibles por los tribunales y ser juzgados.Sin desconocer que algunas de las personas que piden que se juzguen a los montoneros son defensores del golpe de Estado, yo que soy joven y realmente puedo ver la historia con imparcialidad y sin rencores, me inclino por la segunda corriente. Los crímenes cometidos por miembros de la sociedad agrupados en cuerpos armados son tan reprochables como los perpetrados por militares que tomaron por la fuerza el poder. Ningún argumento que no sea ideológico permite justificar tamaña discriminación. Los derechos humanos son para todas las victimas, de otra manera, la igualdad ante la ley se ve seriamente menoscabada y el valor de la vida valorado en virtud de quien es el que comete el atentado.Estoy seguro que sin justicia no hay reconciliación y sin perdón no habrá paz. Por lo tanto no propiciamos el olvido. Esperamos que haya memoria para no repetir errores que han sido pagados con el alto valor de la vida de tantos ciudadanos, pero también esperamos que haya justicia para todos, así cerramos las heridas del pasado y comenzamos a preocuparnos más en el futuro.Pablo A. Cuenca]]></content>
		</document>
		<document id="8f2080ed8301ba3ead7dfba9f202ad7b" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/08/civilitas-20-aos-y-vamos-por-ms.html">			<content><![CDATA[El centro de estudios Civilitas, gérmen de lo que hoy es Primero la Gente, cumple este año sus primeros 20 años de vida. Dentro de este marco el centro estrena nuevo diseño de su página web y ya se pueden ver algunos anticipos en http://www.civilitas.com.ar/.Se ha renovado la estética del sitio y el logo de Civilitas, así como también se vienen incorporando nuevos cursos virtuales y artículos de interés. La idea es aprovechar las nuevas tecnologías para acercar Civilitas a toda la gente y poder abarcar a todos los que estén interesados en sumarse a sus propuestas. En este nuevo sitio se incorporan algunos videos introductorios que nos muestran el uso de los maravillosos medios que la informática pone a nuestro alcance.Esperamos que esta etapa de cambios nos ayude a hacer un mejor sitio, más interactivo e interesante, y sin dudas que vamos por más!]]></content>
		</document>
		<document id="4239a6fd76b4fa278320f205f3532719" url="http://juventudplg.blogspot.com/2008/08/peronismo.html">			<content><![CDATA[Acá va un interesente aporte sobre el fenómeno del peronismo en nuestro país, escrito por Martín Caparrós para el diario Crítica de la Argentina de Jorge Lanata. ¿Qué es el peronismo? Ese fenómeno tan ponderado por muchos y tan denostado por otros ¿es una ideología? ¿es un sólo un movimiento político? ¿qué une a tantas personas en torno a esa palabra? ¿se puede decir que el peronismo existe actualmente o sus banderas son tan sólo la fachada del saqueo? Todas las opiniones sinceras valen, la de Caparrós también. Y vos ¿que opinas?Martín Caparrós22.08.2008La semana pasada escribí aquí que el peronismo no existe porque decir peronismo puede definir propuestas políticas tan diversas que no define ninguna. Y que deberíamos dejar de hacerles el favor de llamarlos por ese nombre que usan para hacernos creer que tienen una identidad común y definida. En la semana me mandaron cientos de mensajes: ayer me pasé un buen rato –un rato largo– leyéndolos. Por una vez, había muchos que no opinaban sobre el estado de mis genitales o de mi cerebelo; el ¿peronismo? tiene, todavía, el poder de ponernos a pensar –o, por lo menos, a escribir. Algunos, como el puteador clandestino Aguante John William Cooke, me reprochan que “cuestione a aquel peronismo del 46 al 55”, que hizo tal y cual. Ése fue su primer truco: el peronismo aprendió rápido a vivir de la renta de esos años originales porque estuvo, después, mucho tiempo proscripto. “Quizá no fuimos buenos, pero los que vinieron después nos hicieron mejores”, solía decir el general Perón para definir esa avivada. Pero ahora, cuando llevan 20 años de gobierno nacional casi continuo –y más en muchas provincias–, ya no tienen derecho a remitirse a esa edad de oro, ese pasado supuestamente glorioso que los legitima: prescribió. O si no, de la misma manera, deberíamos seguir pensando que el ejército argentino actual es el sargento Cabral en San Lorenzo. Otros mandan propuestas. Cesáreo dice que “podríamos crear una palabra que signifique la negación del peronismo”. Lo curioso es que esa palabra es peronismo: otro de sus trucos. Si algo les permitió sobrevivir todos estos años fue –además de la acumulación salvaje de poder– ese mecanismo que consiste en convencernos de que el verdadero peronismo siempre es otro: nunca el que gobierna. Yo lo llamo el Efecto Ave Fénix: desde los años setenta, por lo menos, el peronismo lo aplica con gran fenicidad para renacer de sus celizas. Funciona así: cada vez que un peronismo triunfa hace, desde el poder, cosas muy distintas de las que prometía desde el llano. Entonces aparece, en el llano, un nuevo peronismo que promete hacer cosas muy distintas y se presenta como el verdadero peronismo. Hasta que llega al poder y empieza a hacer cosas muy distintas de las que prometía desde el llano. Entonces aparece, en el llano, un nuevo peronismo que promete hacer cosas muy distintas y se presenta como el verdadero peronismo. Hasta que llega al poder y empieza a hacer cosas muy distintas de las que prometía desde el llano. Entonces aparece, en el llano, un nuevo peronismo que. El resultado es extraordinario: siempre hay un peronismo dispuesto a reemplazar al gobernante, que –te explican– se maleó. Siempre hay un peronismo dispuesto a ejercer el poder que el gobernante gastó. Siempre hay un peronismo dispuesto a enfrentarse con el gobernante –para que la silla de opositor no quede libre. Pregúntenle, si no, en estos días, a Duhalde o a Rodríguez, que acusan a los K de no ser verdaderos peronistas. La discusión siguió. Algunos, como Leonardo Martínez Verdier –por fin un nombre–, dicen que algo sí define al peronismo a través de los tiempos: “El leitmotiv del peronismo es la justicia social, de la que deviene su denominación ‘justicialismo’”. La justicia social es plastilina. La idea de justicia –social y no social– varía con los momentos y las circunstancias. ¿Qué quiere decir justicia social? ¿Que los trabajadores se lleven la mitad del PBI y los patrones la otra mitad, cuando los trabajadores son diez millones y los patrones diez mil? ¿Que todos tengamos derecho a no morirnos de enfermedades tratables? ¿Que no haya explotadores ni explotados? ¿Que los pobres se jubilen y puedan seguir siendo pobres pero jubilados? ¿Que no haya propiedad privada porque la propiedad es el robo? ¿Que un gobierno fuerte nos proteja de los temibles delincuentes? ¿Que no haya gobierno porque todo gobierno es corrupción? ¿Que les den 150 pesos a los que no comen? Depende: la justicia es una convención ideológica. Lo que para algunos –tiempos, países, personas– es justo, para otros no. La justicia social es otra agachada peronista: decir algo que no dice nada, que se puede variar a voluntad. Igual que peronismo. Muchos mensajes insisten en que si el ¿peronismo? sobrevive es porque los otros se lo permiten, y no puedo estar más de acuerdo: el éxito del ¿peronismo? –la supervivencia del engendro mutante autodenominado– es función del fracaso de los otros. El ¿peronismo? no subsiste por su propia fuerza, sino por la debilidad de los demás. Sobrevive porque ningún otro movimiento fue capaz de producir un proyecto atractivo para la mayoría de los argentinos –y sobre todo los más pobres. El ¿peronismo? es la medida de nuestra impotencia. Y no necesita definirse para subsistir porque no tiene enemigos que lo fuercen a eso. Sin definición, ahonda su condición de cuerpo amorfo donde todo cabe. De ahí uno de sus daños colaterales más curiosos: en el ¿peronismo?, como no hay políticas ni programas, como no se sienten unidos por un proyecto de país, no hay lealtades seguras fuera del parentesco. Es la Política de la Sangre: en cuanto tenga un rato voy a hacer la cuenta de cuántos senadores, por ejemplo, son hermanos esposas sobrinos de caudillos provinciales –y me va a dar asquito. Cuando no hay más razones para confiar en otro, la sangre es la única que queda. No hay ninguna razón más primitiva –y las mafias lo saben desde siempre. Cesáreo decía que buscáramos una palabra para definir este ¿peronismo? que no define nada, y Ricky dice que no sabe si “el peronismo existe aún, pero sí el menemismo o neomenemismo; el menemismo nació el 8 de julio de 1989, ya tiene 19 años, es mayor de edad”. Y que habla del menemismo “como práctica político-social-económica que ya se instaló no sólo en la clase gobernante, sino también empezó a derramar hacia importantes sectores de la sociedad”. La hipótesis merece examinarse: que el viejo peronismo, que mantenía ciertas constantes a través del tiempo, fue sepultado por Carlos Menem y que, desde entonces, lo que llamamos ¿peronismo? son variaciones de esa forma de hacer política que impuso el riojano: que Menem lo hizo. Que entre el gobierno de Menem y el de Kirchner hay más semejanzas que diferencias –y, en cambio, grandes diferencias entre ellos y el peronismo histórico. Que quizá el nombre verdadero del ¿peronismo? de estos tiempos sea menemismo –en su variante actual. Para discutirlo, habría que pensar en qué se asemejan y en qué se diferencian la versión 90 y la versión 00 del menemismo en el poder. Les propongo ese debate –y la seguimos.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>