<author id="daf40a54fc709c4732fc3ebbf97cdce2" url="columnarebuscada.blogspot.com" feed="http://columnarebuscada.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="e40741ba0a4773a0113176d9a91a39be" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/05/la-hermandad-rioplatense-fue.html">			<content><![CDATA[Por Marto, Columnista invitadoLa hermandad rioplatense fue temporalmente suspendida por la polémica entre Argentina y Uruguay entorno a la instalación de las pasteras en la localidad charrúa de Fray Bentos, para sumarse a la lista de los conflictos históricos que nuestro país mantuvo con sus países limítrofes.Basta con retroceder veintinueve años atrás cuando en plena dictadura militar el régimen argentino consideró como “insanablemente nulo” el fallo de la Reina Isabel II de Inglaterra que en 1977 había dictaminado que las islas ubicadas entre la parte oriental del canal de Beagle y el Cabo de Hornos eran parte de la soberanía chilena.La decisión del general Rafael Videla fue iniciar una acción bélica e invadir Chile, el punto cúlmine de este conflicto fue el 22 de diciembre de 1978, el mismo año en que Argentina se consagrara campeona del mundo, cuando ambos gobiernos militares movilizaron sus ejércitos y se disponían a iniciar una guerra, pero la mediación del Papa Juan Pablo II a través del cardenal Antonio Samoré frenó esa posibilidad.La historia del conflicto del canal de Beagle tendrá su punto final en el gobierno democrático de Raúl Alfonsín cuando en 1984 el pueblo a través de una consulta popular decidió en un 80 por ciento no continuar con el reclamo y le puso punto final al conflicto.Luego hay que remontar a los tiempos en que Argentina delimitaba su territorio a fuerza de guerras, la del Brasil y del Paraguay o de la Triple Alianza son los principales conflictos que mantuvo con sus vecinos.Durante el gobierno de Mitre, respondiendo a los intereses británicos de esos años que implicaban acabar con el modelo autónomo de producción paraguayo y proveer al Reino Unido de algodón para sus empresas textiles, Argentina, Brasil y Uruguay se enfrentaron a Paraguay en una guerra comenzó en 1865 y finalizó en 1870. La guerra contó con la oposición del pueblo argentino pero con el aval de la clase dirigente, el enfrentamiento dejó a Paraguay en ruinas y una epidemia de fiebre amarilla que los soldados argentinos trajeron a su vuelta con un saldo de 13 mil muertos.Otro claro antecedente, observamos cuando Argentina disputó militarmente con Bolivia, cuando Rosas decidió declararle la guerra en reclamo de las tierras del actual departamento de Tarija en 1833. El líder de la Confederación había declarado a Tarija como provincia en 1826 a pesar de no ejercer control militar y mucho menos político, pero esa región era más a fin a la cultura altiplana por lo que Bolivia luego la proclamó como propia en 1831. La guerra se llevó a cabo, luego de varias derrotas y con la presión de Francia e Inglaterra de no solucionar la reincorporación a través de la guerra sino con negociaciones Argentina abandona la guerra y oficialmente en el tratado de 1889 renuncia definitivamente el reclamo sobre Tarija.En diciembre de 1825 estalló la disputa armada entre Argentina y Brasil por las tierras de la Banda Oriental. El conflicto comenzó en junio de 1821 cuando Brasil había decidido incorporar las tierras orientales tras la derrota de Artigas, Argentina en respuesta decidió la anexión de la Banda Oriental en un Congreso Constituyente cuatro años mas tarde.Brasil reaccionó, declaró la guerra y a pesar de algunas importantes derrotas, bloqueó el puerto de Buenos Aires lo cual provocó la presión de los terratenientes Argentinos para finalizar la guerra, y en 1828, a través de negociaciones, se concluyó con el reconocimiento de la independencia de Uruguay.La historia nos demuestra que los lazos de hermandad con los vecinos pueden ser intensos, fuertes y estrechos pero lamentablemente se rompen frágilmente ante el mínimo desacuerdo de intereses, y dejamos de reconocerlos como hermanos de sangre que comparten una historia común para situarlos en la vereda de enfrente, establecer distancia y calificarlos de enemigos nacionales. Con el conflicto de las pasteras la historia se repite y Argentina y Uruguay vuelven a distanciarse políticamente, al menos durante un capitulo de la historia.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="a27190d1e3d304b37a4e4b6a938164b7" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/05/viva-la-revolucin-parte-dos.html">			<content><![CDATA[Como ya es costumbre nacional, la escuela primaria y la secundaria de nuestro país son un granero de falacias. Ayer pudimos ver el caso del acto escolar “La Revolución de Mayo”, que no es una parodia, sino la simple realidad.Por empezar, en la obra, faltan varios protagonistas como Juan José Paso, Manuel Alberti, Juan José Castelli, Miguel de Azcuénaga, Juan Larrea, Domingo Matheu y el ex Virrey Cisneros. Todos en mayor o menor medida fueron protagonistas de esta historia.Uno de los grandes problemas de la enseñanza primaria es que no logra transmitir a los alumnos quiénes en verdad fueron Mariano Moreno, Cornelio Saavedra y Manuel Belgrano.Moreno no era un tipo que iba al Cabildo solo a decir “el pueblo quiere saber de qué se trata”. Este tipo, era un estratega bárbaro, que sabía muy bien lo que debía hacer para terminar con el sometimiento español en la región. Traía al pueblo las ideas de la Revolución Francesa, era traductor de Rousseau, e impulsaba a que la gente común pudiera acceder a estos principios. Publicó en su diario "La Gazeta de Buenos Aires" "El contrato social" entre otros artículo que modernizarían el pensamiento de la Colonia.Castelli y Belgrano eran los más destacados de su equipo. El primero era un abogado y periodista fundador del Telégrafo Mercantil. También tenía en sus ideales grandes influencias de autores modernos como Voltaire, Rosseau y Motesquieu. El segundo era un destacado intelectual graduado de la Universidad de Salamanca. Este abogado además de sus ideales modernos que paradójicamente conoció en el Vaticano, tenía un gran sentimiento independizador que sería vital para ejecutar la Revolución en ese mayo de 1810.Tres revolucionarios de los buenos que dejarían todo por su país y su pueblo. Pero la revolución no les salió gratis así como nos lo pintan y hasta fue condicionada. Se declaró lealtad a Fernando VII para no tentar a Francia e Inglaterra de colonizar un nuevo territorio independiente. Se tuvo que delegar la presidencia de la Junta a un aristócrata como Saavedra que resultó estar más cerca de los intereses españoles que de los del pueblo argentino. En una época sin camisetas, ellos dejaban todo para que el sueño algún día sea posible. Aunque tarde seis años en llegar y que su gran protagonista, como lo fue Mariano Moreno, no pudiera vivir para verlo.Otra falacia de nuestros actos escolares es involucrar siempre a los vendedores ambulantes y hacer énfasis en ellos. Primero que estos comerciantes no eran negros. Por ese entonces todo hombre de piel oscura, era un esclavo de los sectores más altos. Ninguno estaba suelto por las calles, esto era un desperdicio para el mercado de la servidumbre.Un hecho bastante llamativo es el de la imagen de French y Berutti en los actos. Siempre emergen de la nada repartiendo cintitas de color blanco y celeste. Nadie nos dice que estas cintitas de incierto color, eran para identificar a los revolucionarios de los realistas en caso de que la cosa salga mal. Ya que resulta que French y Berutti además de repartir distintivos estaban al mando de un grupo llamado "La Legión Infernal". Un movimiento de seiscientos rebeldes totalmente armados que en caso de que la revolución fuera frustrada, reaccionarían de manera violenta contra los realistas para expulsarlos del poder mediante la fuerza y la sangre. Belgrano desde uno de los balcones del Cabildo era el encargado de darles la orden de ataque, en caso de que fuera necesario, agitando un pañuelo blanco.Algo que jamás toleré, tolero y nunca iré a tolerar es la danza de la chacarera en los actos patrios. Está bien que se intente mostrar al público las diferencias culturales que habían en la época. Pero darle tanta importancia a un baile que poco tiene que ver con la revolución y el hecho que cueste más empeño, más horas de ensayo y más dinero para la producción de esa escena que la del Cabildo, es patético. Nos muestra el desinterés que hay por nuestras raíces y nos traza un camino a la deriva, ya que los grandes valores de estos verdaderos hombres quedan olvidados al ritmo del bombo y del zapateo.Es lamentable el escaso sentimiento revolucionario que sobrevive en este país. Debe ser que las ideas de tipos como Moreno, Belgrano o Castelli, que pelearon para que hoy no le tengamos que rendir cuentas a un español, son un poco peligrosas a la hora de cancelar deudas con el FMI o rendirles honores a nuestros propios dirigentes.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="c23439bce0d9105746999f9de6c81282" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/05/viva-la-revolucin-parte-uno.html">			<content><![CDATA[El Ministerio de Educación Presenta:La Revolución de MayoUna obra de la escuela primaria para el futuro del país.Duración total: Aproximadamente 35 minutos.1er Acto:Duración: 2 minutosCon casas coloniales de fondo, aparecen los primeros vendedores ambulantes. Todos tienen la característica de tener la tez negra (o la cara manchada de corcho quemado).Vendedor uno: -¡Eeeemmmpanadas calientes estan, recien hechas con mis manos, compren, eeeemmmpanadas…!Vendedor dos: -¡Velas, velitas, para alumbrar sus casitas!Vendedor tres: -¡Pastelitos de membrillo, recién horneados, todos caseritos!Vendedor cuatro: -¡Leche fresca, llego la leche fresca!2do Acto:Duración: Máximo 3 minutosDe fondo, el Cabildo. Los vendedores ambulantes aparecen a un costado del escenario observando la escena principal. Suben al escenario, Mariano Moreno, Cornelio Saavedra y Manuel Belgrano. (Algunos autores de la Enseñanza General Básica incluyen a Juan José Paso en el acto para enriquecer la obra).Moreno: -El pueblo quiere saber de qué se trata.Saavedra: -Formemos una junta de gobierno.Belgrano: -¡Miren quiénes vienen ahí! ¡Son French y Berutti, y traen escarapelas!French y Berutti suben al escenario y entregan escarapelas a Moreno, Saavedra y Belgrano, luego pasan al borde del escenario y repiten la acción con los vendedores ambulantes. Mientras tanto y mágicamente, los tres personajes principales deciden, en cuestión de segundos, deshacerse del virrey español.Belgrano: -Hagamos la revolución en nombre del pueblo y de la patria.Saavedra: -Me declaro presidente de la Primera JuntaBelgrano: -¡Viva la patria!French, Berutti y los vendedores ambulantes con escarapela: -¡Viva!3er Acto:Duración: 10 minutos.Entran alrededor de cinco parejas de mujeres y hombres vestidos a la época. Las mujeres tienen polleras larguísimas. Algunas celestes y otras blancas. Los hombres están vestidos como gauchos y también llevan pañuelos celestes y blancos. Todos juntos empiezan a bailar una chacarera interminable que no tiene nada que ver con los dos actos anteriores, pero es lo más destacado de la obra además de los vendedores ambulantes de corcho quemado.Epílogo:Duración: 20 minutosFotos con las damas antiguas, los gauchos, y los vendedores. (Moreno, French, Berutti, Belgrano y Saavedra pasan desapercibidos porque actuaban con el uniforme del colegio)Mini Kermesse de empanadas, gaseosa, pastelitos, pastafrola, café y demás productos de respostería.Fin.No te pierdas mañana la continuación del informe de alto contenido revolucionario.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="aad41f86b4a1815afef79f8fe657a249" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/06/campaa-solidaria-el-alcohol-al-volante.html">			<content><![CDATA[El Sol salía y para muchos empezaba su jornada laboral, pero para los más jóvenes significaba que era hora de ir a casa a dormir hasta la hora de la merienda. El día iba a ser muy corto, pero lo iban a aprovechar al máximo para revivir la noche anterior y programar una nueva salida para ese mismo sábado.Nuevamente la misma rutina, tal vez lo único que variaba era la casa en la que se juntaban a hacer “la previa” al boliche, y el destino final. El fin era siempre el mismo, divertirse al máximo sin importar que al otro día no recordaran qué sucedió. Ellos se divertían “sanamente”, creyendo no hacerle mal a nadie. Así pasaban fines de semana, feriados, fiestas de egresados, etc. Algunos profesores se preocupaban por el bajo rendimiento de sus alumnos en general. Otros, ya acostumbrados, ni les exigían cosas que sabían que no las iban a cumplir.A Mariela, su familia y conocidos la notaban cansada, desganada y hasta desorientada. Ante tales acusaciones, Mariela, o bien sus padres, respondían que la escuela la que asistía era muy exigente y le estaba consumiendo todas sus energías. Ella siempre se quejaba de que sus profesores no le tenían piedad, pero paradójicamente, a veces se ponía a reflexionar de por qué el país no funcionaba, por qué las leyes no se cumplían, etc. Siempre llegaba a la clásica respuesta: “Por falta de educación”.Mariela era un caso más entre miles que sufrían lo mismo, desconocía quién era el intendente de su municipio, no sabía a quien votar y estudiaba solo para aprobar pero no para saber. Ni siquiera iba a la escuela como deber, ella creía que iba como castigo. Todos se quejaban del país pero ninguno era capaz de aportar una idea para tratar de cambiar algo, ni siquiera podían ver cual era el verdadero problema de la sociedad.Nadie hacía esto mal intencionado, la idea era divertirse sanamente sin hacerle mal a nadie, aunque nunca se dieron cuenta que le estaban haciendo mal a todos. Desde ellos mismos, a sus hijos, hasta al futuro del país. No son culpables, sino víctimas de un sistema que no les exige, que no aporta conocimientos ni herramientas para estudiar, sino “pautas de promoción de año”. Viven en un país que funciona full time, en el que no tienen tiempo para verdaderamente disfrutar de su vida alimentándola de ideas, arte o cultura, sino de consumo.¿Pero por qué nadie se encarga de tomar medidas al respecto? Porque a ningún “poderoso” le conviene un país con seres pensantes, con intelectuales de todo tipo, con verdaderos profesionales.¿De qué sirve un adolescente aplicado, lúcido, con tiempo para leer, investigar o expresarse? De nada. Más vale crear seres inconformes y quejosos, pero sin energías para buscar una solución al respecto. De este modo nadie tiene las herramientas para llegar hasta arriba y lograr un recambio de dirigentes.Resulta difícil hoy en día revertir esta rutina, cuando en los medios o en cualquier sector de la vía pública podemos observar publicidades que persuaden al consumo del alcohol con la excusa de que nos hace sentir bien, o ser más atractivos hacia el sexo opuesto, etc. Hasta podemos encontrar avisos como “si tomaste, no manejes”, que para cualquier persona le da la sensación que la industria del alcohol lo ampara y lo cuida, aunque en realidad el mensaje no es “si manejas, no tomes”. Implícitamente hay otro mensaje más profundo y desgarrador que se puede decodificar como “toma y no manejes”, no manejes tu auto, no manejes una organización, no manejes al país y no manejes tu vida, deja todo en manos del alcohol que te hace sentir bien.Vivimos en una sociedad totalmente manipulada por los medios e idiotizada por la industria del alcohol. El control del poder lo tienen unos pocos, pero el control de tu vida lo tenés vos, no dejes que te lo saquen.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="a67911e28dc0f6b8d7aca2f81d8c5634" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/06/columna-relajada.html">			<content><![CDATA[Por diversas razones (léase falta de tiempo), el autor de esta columna no ha podido cumplir con el contrato de lectura de este medio (léase más o menos una nota por semana). Por lo tanto, para no entrar en incumplimiento extremo con los lectores, después de varias idas y vueltas se ha tomado la decisión de hacer una especie de "Columna relajada" en el día de hoy. Es decir, una nota "yo a vos". Algo más bien informalPrimero en principal, doy gracias al hecho de vivir en la provincia de Buenos Aires. No tuve que levantarme temprano para ir a unas elecciones mentirosas. Más que elecciones se las podría llamar "descartaciones", ya que en mi caso iría para ver a quién no poner en el sobre. Los candidatos son pésimos y ninguno representa los verdaderos intereses del ciudadanos. Con la exepción de Macri, que en su caso sí representa a un sector: La clase más facha de la capital y la del sector pro-privatización, pro-miseria, pro-mano-de-hierro, entre otras cosas. En conclusión, (y no se ofendan) voten a quien voten va a estar mal, tal vez alguno de los candidatos más chicos sea la alternativa.En segunda instancia: la crisis energética. Lo cierto es que en un país sin infraestructura ni energía se vuelve un poco difícil progresar. Las fábricas en esta semana tuvieron cortes en el suministro y esto no es novedad. Les recomiendo una nota interesante al respecto: http://www.lanacion.com.ar/EdicionImpresa/economia/nota.asp?nota_id=914050&pid=2646954&toi=5271Tercero: Dejo el espacio abierto a comentarios. Hasta ahora son pocos los que se animan a comentar las notas. Sería bueno que además de leer, expresen su opinión así enriquecemos el contenido del blog. No se olviden que intercambiando ideas, en una de esas sacamos mejores conclusiones. Por otro lado, en el mismo espacio de los comentarios pueden dejar críticas como también sugerencias.Igualmente quiero agradecer la participación a los pocos que comentan (y van a comentar). Más allá de los comentarios, tengo que destacar el crecimiento que tuvo el sitio en estas semanas. El promedio de visitas por día se duplicó y esto es gracias a ustedes que leen las notas.Nuevamente disculpen el lenguaje coloquial. Como último punto les dejo una picando… ¿Alguien se acuerda del caso Skanka? Se acerca Octubre y mucho baile del caño…Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="fcef04c80600baa1d25bab2a3f135074" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/06/veda-electoral.html">			<content><![CDATA[24 de Junio del 2007.-Con motivo del resultado de estas "elecciones", hoy no se publicará ninguna entrada ya que no hay nada que decir. A partir de ahora al centro vamos rapados y de bigote. Y que nadie se atreva a usar una remera roja. Hay que tener cuidado.Como conclusión podemos decir que más del 50% de los porteños no tiene ni el más mínimo compromiso social.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="afa945184a07651c4c5febf347f5a866" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/07/censura.html">			<content><![CDATA[Si usted era visitante de http://www.periodicotribuna.com.ar/, usted es víctima también de la censura oficialista. Esta vez le tocó a un conocido periódico virtual de investigación que publicaba las notas que por razones "de fuerza mayor" no son reproducidas en los grandes medios de comunicación. Para entender un poco más de que se trata, vale citar la noticia de una fuente más interiorizada en el tema.Fuente: OPI SANTA CRUZ (Agencia Periodística Independiente) - De acuerdo a lo que pudimos saber en estas últimas horas el portal de investigación periodística “Tribuna Periodistas” donde se exponen interesantes y pormenorizadas notas políticas de actualidad, realizadas por jóvenes periodistas de excelente nivel profesional, fue suspendido por parte de Cancillería que tiene a su cargo el dominio de la página.El site que funciona en http://www.periodicotribuna.com.ar/posee un cartel que señala “ has been suspended ” y por esta razón su Director propietario el colega Cristian Sanz no puede informar a sus lectores como habitualmente lo hace.Entrevistado Sanz le refirió a esta Agencia que en la noche del lunes mientras cenaba notó que le llegaban varios mails que le indicaban que “Tribuna” no estaba on-line. Cuando se dispuso a “subir” notas al sitio se dio cuenta que estaba impedido de conectarse con su servidor y el servicio había sido suspendido. Cristian nos aseguró que inmediatamente realizó las averiguaciones correspondientes ante Cancillería donde le dijeron que todo estaba “OK”; sin embargo y a pesar que le dijeron que en 24 hs le resolverían el problema y que su dominio vence en el 2008 la incomunicación persiste hasta estos momentos.De acuerdo a información extraoficial, algunas fuentes aseguran que el propio Rafael Bielsa habría actuado para que “Tribuna” fuera descolgada de la red, debido a la nota sobre la denuncia que hiciera Cristian Sanz sobre el ex canciller y que OPI reprodujera la semana que pasó. Sin embargo el propio periodista nos dijo personalmente que todo esto empezó cuando está a punto de publicar dos artículos muy fuertes; uno sobre el contrabando en la Aduana , que compromete al actual Director General Ricardo Echegaray y otro artículo sobre la desaparición de Julio López y un ofrecimiento de dinero para que no siga adelante con la investigación.De acuerdo al testimonio de Sanz es la tercera vez que sufre este tipo de censura “ pero cada vez que lo hacen voy con más fuerza ”, replicó.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="fc631371ab1c0de2499e40fcb1310f00" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/07/conspiradores-don-fro-y-sr-invierno.html">			<content><![CDATA[Se acerca Octubre y la oposición arremete con todo. Esta vez utilizó la campaña sucia pero con un tinte más ecologista. Al parecer, distintos sectores de la izquierda y la derecha formaron una coalición opositora al gobierno para tratar de hundirlo lo más posible en el camino que queda por recorrer hacia Octubre. Esta vez fue de la mano de dos conspiradores de renombre y al que se les guarda mucho recelo del lado del oficialismo. Se trata nada más y nada menos que de "Don Frío" y el "Sr. Invierno".Estos dos conspiradores ya hace unos años que tranzan con la oposición y hacen todo lo posible para obstaculizar el crecimiento del país. El oficialismo todavía no tiene conocimiento de por qué una vez por año estas personalidades llegan en la misma época. Y mucho menos por qué siempre trabajan juntas. Lo cierto es que la SIDE ya está tomando cartas en el asunto.Investigando un poco logré averiguar que el Sr. Invierno se hace presente todos los años y no pertenece a ningún partido político, aunque se conoce que es anti-kirchnerista. Puede influenciar indirectamente haciendo que Don Frío se encargue del trabajo sucio. A este último personaje se lo conoce más como pro-De la-ruísta y pro-Menemista ya que en éstas etapas estuvo presente pero no se hizo sentir (no había industrias que sabotear y los electrodomésticos eran importados). Es ahora que Don Frío no puede disfrutar del silencio que había en el país cuando no se oían tantos ruidos a barcos, camiones, maquinarias, grúas, obreros, etc. Por eso arremete con todo y trata de interrumpir el crecimiento de la economía y la industrialización del país haciéndose sentir en su máxima expresión.En consecuencia, nuestra economía se ve mal herida. Don Frío entró por la puerta que estaba abierta. La puerta de la desinversión energética. Nuestro país no tomó la vacuna y ahora está enfermo. La fiebre se puede sentir en las fábricas en donde se cortan los suministros, como así también la producción y se echan a perder las ganancias. En fin, esta gripe deja al país tendido en la cama en posición descendente (o en decrecimiento, como se lo quiera entender).Por suerte toda gripe tiene cura. Hace falta buscar un buen tratamiento que nos vuelva inmune. Algún remedio tipo inversionix o central nuclearium. Más adelante se puede reforzar con Biodieselix, o bien, una buena terapia de "Reestructuración del uso de los hidrocarburos".En el oficialismo no ven la hora de que llegue Octubre. Por dos razones. La primera porque para esa fecha ya estará la Dra. Primavera en el país para aliviar la gripe energética. Y la segunda porque los funcionarios (Léase esta vez: "Felisa") siguen mandándose macanas (Léase: Extraña bolsa con dinero) y la popularidad "oficial" va bajando igual que la temperatura.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="22814ca23b3b9d869943aba0ee34efbc" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/07/qu-es-pro.html">			<content><![CDATA[Proponer, sólo proponer. Ya es pro.Que no se cobren impuestos a los que ganan $ 800.Que el equipo de fútbol más popular de la Argentina sea admirado en el mundo.Que los chicos tengan 180 días de clase.Asfaltar toda la Argentina y que con esa sola idea todos tengan trabajo.Que haya agua corriente y cloacas en todo el país.Urbanizar las zonas marginadas.Que cuando nuestros hijos salgan a bailar, nosotros podamos dormir tranquilos.Hacer una revolución moral.Una policía preparada y bien paga.Proyectar un país que exporte cultura.Tener un proyecto.Que los chicos puedan tener la educación que necesitan.Que se pueda volver a circular por las calles.Que los delincuentes estén tras de las rejas y los vecinos no.Terminar con las puertas giratorias en las cárceles.Recuperar los presos.Que criticar no signifique desestabilizar.Mirar el futuro más que el pasado.Saber hacer lo que uno propone.Crear propuesta republicana.Eso es pro."Proponer, sólo proponer. Ya es pro."Con ese molesto e irritante juego de sílabas comienza la "explicación" oficial. Tal es la simplicidad del discurso que de entrada cae en el facilismo. Es fácil, pegajoso, tiene onda, es pro. ¿Argumentos? "Estarían buenos."Proponer, proponer y "pro"-poner. Pro. ¿Qué proponen? "Tener un proyecto." ¿Un qué? No importa, dijo algo que tenía la sílaba "pro". No entiendo y sigo buscando una respuesta en el "discurso". "Saber lo que uno propone." Interesante. Parece que estos tipos saben, pero de todas estas "pro-puestas" no encontré ni un solo argumento. Ni una sola explicación. Como periodista no es lícito quedarse en el "qué", ni tampoco en el "por qué". Pero tampoco busco nada extraño ni nada del "mas allá". Solo busco el "cómo".Con estas líneas que aparecen en http://www.ciudadpro.com/vertema.php?idtema=175 (web-site oficial del partido macrista), el partido ganador de las últimas elecciones busca explicar cuál es su fin. O cómo disfrazarlo.Es increíble observar que con un puñadito de oraciones sueltas se puede convencer a un 60% del padrón electoral porteño. A esta altura no es necesario profundizar en el tema de la carencia de ilustración y compromiso social que acecha a nuestra sociedad. Pero no se puede entender cómo un partido político en manos de uno de los empresarios más mediáticos y cuestionados de nuestro país haya ganado las elecciones con frases ambiguas y sin fundamento alguno, cuando supuestamente el vecino porteño era muy "leído" y "culto". Y más sorprendente es cómo se ha dejado pasar toda esta bajeza de expresión y haber esperado los resultados para comenzar a interiorizarse más en las "pro-puestas" que en la imagen. A continuación algunos ejemplos del "cómo" ambiguo de Macri y su campaña:"Que no se cobren impuestos a los que ganan $ 800." Clásico, facilista y pro-pulista. Que es una buena medida para el que gana $800, la es. Pero no es la mejor ni para él ni para el país. Habla de no cobrar impuestos, pero no de aumentos de sueldo que es distinto. Es muy fácil. Regla de tres simple: Yo gano una X cantidad de dinero. El estado me cobra Y de impuestos. Entonces yo dispongo de Z cantidad para mis gastos. Cuanto más X tenga, más Y me pueden cobrar y más Z voy a tener para mis gastos. Y cuánto más Z, más Y para el estado. Más claro que el agua. En cambio la medida "pro", propone que se elimine la Y. Esto es lo que lleva al déficit de la ciudad debido a la disminución de la recaudación tributaria y que mientras los precios sigan creciendo, el asalariado de 800 se estanque, comience a tener menos Z, osea que cada vez menos Y para el estado y el resultado es el que ya todos conocemos... 2001..."Que el equipo de fútbol más popular de la Argentina sea admirado en el mundo." Ya el hecho de usar un equipo de fútbol, con todo el circo y la parafernalia que esto trae, es despreciable. Y más tratándose de Boca Jrs. Que más allá de tener varios logros nacionales e internacionales, le dio la espalda a todos sus "fieles" privatizando la mitad de su estadio. Y es totalmente absurdo jactarse de ser el cuadro argentino más admirado en el mundo cuando tiene un déficit de 75 millones de pesos gracias a Mauricio."Que los chicos tengan 180 días de clase." Bárbaro. ¿Con qué nivel de educación? ¿Con qué principios? ¿No sería más lógico "pro-poner" un aumento del presupuesto educativo y del sueldo docente para no sólo garantizar más días, sino, más y mejores contenidos? No. Eso no es pro."Asfaltar toda la Argentina y que con esa sola idea todos tengan trabajo." Cuando dice toda, dice toda. Chau bosques. Y la idea infantil de que todos van a tener trabajo por licitar un par de rutas... sí que es pro."Que haya agua corriente y cloacas en todo el país." Buenísimo. ¿Cuándo? ¿Incluye los pueblos que no tienen ni electricidad para enterarse de la "pro-puesta"?"Urbanizar las zonas marginadas." Ya son urbes. En todo caso habría que desarrollarlas."Que cuando nuestros hijos salgan a bailar, nosotros podamos dormir tranquilos." ¿Habla de seguridad? ¿De qué tipo? ¿Qué es dormir tranquilo? La frase es "pro propaganda" militar en épocas de dictadura."Hacer una revolución moral." La moral. ¿Y qué es la moral para Mauricio? ¿Erradicación de las villas? ¿Mano dura a los piquetes? ¿"No" a los derechos humanos? Por un momento se me ocurrió pensar que Macri alguna vez podría haber leído a Emile Durkheim o a Rousseau. Pero rápidamente descarté esto por completo."Una policía preparada y bien paga." Pero no aclara para qué tiene que estar preparada."Proyectar un país que exporte cultura." De hecho fue lo único que nunca se dejó de exportar ni en épocas de crisis. Algunos ejemplos: Julio Boca, Eleonora Casano, Mariano Mores, Ricardo Darín, Julio Cortázar, Jorge Luis Borges, Benito Quinquela Martin y miles de artistas de todos los rubros sin querer dejar de lado a ninguno como la orquesta del Colón, o los actores de cualquier teatro y otros artistas plásticos, músicos y escritores que participan en diversos eventos culturales. Pero que los dirigentes del partido no los reconozcan, eso sí que es pro."Tener un proyecto." (¿¿¿???) Aquí quizá se les transpapeló el recordatorio de la agenda."Que los chicos puedan tener la educación que necesitan." Bárbaro. Pero para el Pro, ¿Cuál es la educación que necesitan los chicos verdaderamente? Si es la de escribir un discurso de oraciones sueltas, van por mal camino."Que se pueda volver a circular por las calles." ¿A qué precio? Porque dieron dos explicaciones muy vagas. La primera fue la de la mano dura. Y la segunda fue de cortar las calles antes que los piqueteros para que éstos no la puedan cortar. Nunca escuché algo tan estúpido. De entrada ya no se podría ni circular porque si no la cortan los manifestantes, las corta el propio gobierno."Que los delincuentes estén tras de las rejas y los vecinos no." ¿Y cuántas cárceles habrá que construir? ¿No sería más lógico garantizar trabajo y educación para eliminar la delincuencia de entrada? Mejor prevenir antes que -mal empleado esta vez el término- "curar"."Terminar con las puertas giratorias en las cárceles." Y hacer que una cárcel sea un instituto educativo de reinserción social y no de marginación y degradación total de la persona."Recuperar los presos." ¿Qué tipo de presos recuperar y de dónde? ¿Recuperar a los que se escaparon de las cárceles o recuperar a los presos por homicidios de lesa humanidad y reinsertarlos en barrio norte?"Que criticar no signifique desestabilizar." Aquí radica el escudo del discurso. Se intenta sostener una estructura totalmente inestable con el vago fundamento de que no la critiquen, ya que a la primera crítica pudimos comprobar que carece de argumentos que puedan defenderla. Y se equivocaron, con una oración no es suficiente."Mirar el futuro más que el pasado." Más claro échele agua. Típico discurso de un argentino con poca memoria. Y acá salta de nuevo la asociación del partido con los sectores más elitistas vinculados a las atrocidades de todo el siglo pasado. Más vale olvidarse de los errores del pasado para volver a cometerlos en el futuro y sin culpa."Saber hacer lo que uno propone." Bueno, de ésta no se puede decir si es correcta o no porque todavía no se propuso nada concreto."Crear propuesta republicana." Una de las oraciones más cortas del "discurso" y redactada peor que un niño que recién se inicia en la tarea de leer y escribir. Y de saber escribir a proponer hay un largo paso..."Eso es pro." Y sí, eso es pro. Una mentira sin fundamento.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
		<document id="30071321dfa411b2386222f06f59612c" url="http://columnarebuscada.blogspot.com/2007/08/el-diario-feudal.html">			<content><![CDATA[Como todos los años tuvo lugar en La Rural la exposición que da nombre al establecimiento. Al evento concurre público de todos los sectores: niños curiosos, padres, abuelos, gauchos, periodistas, políticos de turno, empresarios y más empresarios.La inauguración formal del evento se realizó ayer en un acto encabezado por el presidente de la tradicional y prestigiosa Sociedad Rural Argentina, Luciano Miguens.El empresario –gran defensor del modelo agroexportador causante de reiteradas crisis en nuestro país- escupió un discurso muy duro, que más que crítica constructiva resultó ser una excusa barata para defender los intereses de cierta parcialidad terrateniente.Vale destacar que la Argentina está condenada al sistema agroexportador desde finales del siglo XIX cuando se estableció la “División del trabajo”. Este sistema fue el causante de las dos crisis económicas más grandes que sufrió el país, la del 30’ y la más reciente del 2001. Ningún país puede sostener una economía vendiendo materias primas para luego comprar productos ya manufacturados a un precio mucho más elevado que lo que costaría producir acá. El problema más grave del sistema es que el control de los extensos feudos está en manos de unos pocos terratenientes que por dos mangos contratan a un par de peones para que trabajen sus tierras. Consecuencias: Gran brecha entre clases, desindustrialización, desempleo, pobreza, hambre, etc. El cenit de este sistema tuvo lugar durante la Primera Guerra Mundial, cuando la economía argentina fue bautizada como “el Granero del mundo”. Mientras que dentro del país la gente moría por desnutrición.En apoyo a esta política, no podía faltar el manifiesto diario conservador La Nación que publicó artículos que rebalsan tanto de falacias como las palabras de Miguens. (Ver notas: "Dura crítica de la Rural a la gestión del Gobierno", "El Presidente no entiende al campo" y "El discurso de Luciano Miguens".)No resulta extraño escuchar estas palabras viendo de donde vienen. Lo que sí sorprende es la falta de razonamiento que hubo a la hora armar el discurso y los artículos. Entre otras cosas se dice que: “El campo no sólo crea; también distribuye riqueza. Es decir, es progre.”; “…el Gobierno carece de una idea estratégica acerca del agro. No sería grave si no fuera la actividad de la que, en gran medida, vive.”; “Los controles de precios podrán tener alguna eficacia, pero sólo en el corto plazo. Son contraproducentes y dañinos. Abusar de ellos produce el efecto contrario: desinversión y consecuente disminución de la oferta, como está sucediendo con la carne, la leche y la energía.”De toda esta ensalada de falacias nos quedan más dudas que certezas. Si el campo crea riqueza y la distribuye, ¿Dónde está la riqueza de todos los años en que se apostó exhaustivamente al sistema agroexportador? ¿Entre quiénes se distribuye esa riqueza?En cuanto a la estrategia del gobierno acerca del agro se puede decir que si no la hay, se debe a que recién ahora se está tratando de romper las cadenas de la agroexportación para poder volver a desarrollar un país competente en el ámbito internacional como proveedor de productos y tecnologías. Lo más óptimo sería no dejar de lado la exportación de cereales y carnes, mientras el mercado interno esté abastecido. El problema es que la costumbre argentina siempre lleva a pensar que somos dependientes del campo, que debemos vivir de él.Por el lado de los controles de precios, seguramente al flamante presidente de la Sociedad Rural no le molestaría pagar un kilo de lomo $23,95 Euros (precio internacional). Más teniendo en cuenta que hoy en día la gente común puede consumir milanesas de soja (¿O acaso no están re-de-moda?). Y al hablar de controles en los precios se delata su poca noción de la realidad y del conocimiento del contexto económico-político nacional, ya que sin las restricciones debería pagar el gasoil a precio internacional y habría que ver qué rentabilidad genera eso para su producción. Por otro lado –pero del mismo problema- la desinversión, la disminución de la oferta de carnes, leches y energía, se funge justamente en el sistema agroexportador que deja al país totalmente desarmardo e impotente a la hora de producir sus propios insumos.A esta altura se puede observar claramente la estrategia de Miguens, de desarrollar un discruso más en defensa de sus intereses (léase su bolsillo), y el de sus pares, que de lograr construir una crítica que impulse un mayor desarrollo del sector agropecuario. Si se hubiera tomado el trabajo de construir un discurso más productivo podría haber encarado la problemática del sector (y nacional), por el lado de la crisis energética (ver nota) y tratar de asociar en cierta medida al agro y al sector industrial para poder buscar una solución al conflicto y exigirle al gobierno una respuesta clara y eficaz. De esta forma se podría haber hecho una crítica pero con fundamentos más lógicos y sin caer en la falacia.En cuanto al periódico la Nación, el exhaustivo empleo del discurso conservador ante la insistencia de "ser una tribuna de doctrina" (de las clases más aristócratas y oli-garcas) del país hace que a veces no parezca estar escrito en el siglo XXI. Más bien parece que volvemos a una época de ideas más primitivas en donde los Señores Feudales, dueños de todos los campos y tierras, hacían ellos mismos de periodistas escribiendo sus propios artículos que ellos mismos leían. En esa época el verdadero hombre de campo se levantaba a las cuatro de la mañana para trabajar la tierra o poner en funcionamiento un tambo para poder sobrevivir. Pero algunas cosas no cambian, el verdadero hombre de campo sigue trabajando arduamente para poder darle de comer a su familia, mientras que los grandes empresarios se siguen distribuyendo las riquezas de todas sus tierras mientras escriben en el mismo diario feudal.Columna Rebuscada. Alto contenido subjetivo.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>