<author id="e058111a308a5b412d628f81f83335f8" url="notisanpedro.blogspot.com.ar" feed="http://notisanpedro.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="449c9de4f2d380a0c1381066c94c0652" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/abordo-una-joven-en-la-guardia-del.html">			<content><![CDATA[Una joven de 18 años fue amenazada ayer por un sujeto que le advirtió que mataría a su esposo y su hija. El incidente se registró a las 20.30, cuando estacionaba su moto frente a la guardia del Hospital. El agresor se presentó frente a ella y, exaltado, le dijo “que tenga cuidado porque mataría a su esposo y demás integrantes de la familia” según consta en el parte policial. La mujer le]]></content>
		</document>
		<document id="abea52faa8432aa40828c3d9138a160e" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/amplian-el-servicio-de-vacunacion-en-el.html">			<content><![CDATA[El Dr. Javier Sualdea, Subsecretario de Salud, confirmó que en Febrero, una vez finalizadas las vacaciones de la vacunadora titular, se ampliará el servicio de vacunación en el Hospital Subzonal “Dr. Emilio Ruffa”. “La vacunadora titular está de vacaciones y hay una persona que la reemplaza. Como el esquema de vacunación fue en aumento, y se colocan cada vez más vacunas, se modificó la]]></content>
		</document>
		<document id="dbf3f041931a7c6f85cc52134c8f2799" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/depositan-hoy-el-dinero-de-las-horas.html">			<content><![CDATA[El Secretario General del Sindicato de Trabajadores Municipales, Cesar Parzon, confirmó esta mañana que se depositará hoy el dinero correspondiente a las horas extras adeudadas a los trabajadores municipales. Así lo confirmó el Secretario de Hacienda, Roberto Borgo, durante una reunión con las autoridades del gremio. El dinero estaría disponible para ser retirado por cajero de las]]></content>
		</document>
		<document id="f317e86cd0c87c8cb76535fddf9821bc" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/descubren-el-autorobo-de-un-camionero.html">			<content><![CDATA[Comisaría de Baradero Un presunto hecho de piratería del asfalto en la Ruta 9, en jurisdicción de Baradero, terminó siendo un autorrobo. El Fiscal Marcelo Manso, titular de la UFI 5 a cargo durante la feria de la UFI 8, explicó que “todo se inició con el robo de un camión en la ruta 9 en jurisdicción de Baradero y la buena investigación de la Sub DDI permitió determinar que no habría sido un]]></content>
		</document>
		<document id="1beb7031e01af0d1cd837a9a904f4c26" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/detienen-en-san-pedro-con-dni-falso-al.html">			<content><![CDATA[Foto ilustrativa Personal de la Comisaría local detuvo ayer en San Pedro al presunto responsable del homicidio del joven Emanuel Castroborda en Ramallo. José Alberto Boelaert se encontraba en una vivienda de Cruz Roja 770. A ese lugar llegaron los uniformados luego de una serie de investigaciones. Al momento de ser identificado, Boelaert presentó un DNI y una partida de nacimiento]]></content>
		</document>
		<document id="9ac2c761b9c744c6a2f1cf06924ea16" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/difunden-el-video-de-la-agresion-una.html">			<content><![CDATA[La familia de la joven de 19 años que terminó hospitalizada luego de recibir un golpe en la cabeza con un hierro, difundió en la red social Facebook el video en donde puede verse la violenta secuencia.   El incidente, ocurrido en Gardel al 100 el 14 de este mes, comenzó cuando el hombre se molestó porque el perro de la familia habría intentado morderlo a él o a su hijo.   Instantes]]></content>
		</document>
		<document id="eeb5f95e7af8c99566ace18573c952ca" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/disparos-e-intimidacion-una-mujer.html">			<content><![CDATA[Una mujer de 26 años sufrió un ataque armado anoche, poco antes de las 22, cuando estaba en la puerta de estaba frente a su domicilio de Cucit al 800. Un sujeto, al que logra reconocer, pasó en una moto de 110 cc color azul y disparó tres veces en dirección a su casa, al tiempo que gritaba “que los mataría a todos”. El agresor huyó luego por Cucit en dirección a Mateo Sbert. La víctima]]></content>
		</document>
		<document id="a37b0e40d0de8ee2ba3b283788c6b528" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/dos-jovenes-fueron-mordidos-por.html">			<content><![CDATA[Fotos Facebook Yésica Franco Dos personas resultaron con lesiones ayer como consecuencia de las mordeduras de palometas en la costa del Club de Pescadores y Náutica San Pedro. La información fue confirmada por Daniel Chazarreta, directivo de la institución y por las propias víctimas. “Desgraciadamente me mordió una palometa. Espero que tengan precaución, principalmente de sus pequeños”]]></content>
		</document>
		<document id="90923bcafa2148b811ab14feffe29cc2" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/el-corte-de-luz-en-parte-de-la-ciudad.html">			<content><![CDATA[Varios barrios ubicados en el sector noreste de la ciudad sufrieron esta tarde, poco después de las 16, un corte en el suministro eléctrico. Personal técnico de la COOPSER trabajó en el lugar, detectando daños en las líneas de media tensión. Esa situación provocó la salida de servicio del alimentador 4. Las reparaciones llevaron aproximadamente dos horas.   Poco antes de las 18 se]]></content>
		</document>
		<document id="59aaeecd60a977c0fa6319551c37e4e2" url="http://www.notisanpedro.info/2014/01/el-detenido-por-el-homicidio-en-ramallo.html">			<content><![CDATA[El hombre detenido en San Pedro como presunto responsable del homicidio de Emanuel Castroborda, en Ramallo, intentó quitarse la vida en uno de los calabozos de la Comisaría local. Ayer por la mañana, un oficial que estaba de “imaginaria” constató que el detenido trató de colgarse de las rejas de la puerta de acceso al calabozo de contraventores. En momentos en que esperaba para ser]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>