<author id="e06f86b077822fed156e35e5c8b17e23" url="galeriafotograficadeitalia.blogspot.com" feed="http://galeriafotograficadeitalia.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f0d868d7f456db50afe6ef124ed24c3b" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/0QicG-LAWI0/los-10-articulos-mas-visitados-en.html">			<content><![CDATA[1.- La Costa Amalfitana un equilibrio perfecto entre la belleza espontánea de la naturaleza y la creada por el genio del hombre.Un diamante en bruto transformado por el hombre en una joya refinada, un trabajo que ha requerido tiempo, esfuerzo y, ante todo, la atención necesaria para llegar a un equilibrio tan perfecto entre la belleza espontánea de la naturaleza y la creada por el genio del hombre: esto es la Costa Amalfitana.Y el resultado de todo este esfuerzo es evidente. Se puede ver ya al llegar a Vietri sul Mare, puerta de entrada de la Divina Costa. Dondequiera que miremos nos quedamos fascinados por los intensos y brillantes colores, por la luz que emana de cada rincón, como si el sol les tuviera reservado un trato especial, por las formas que la naturaleza ha grabado en los acantilados, por el azul cobalto del mar que en un punto indefinido se encuentra con el azul del cielo, por las pequeñas y pintorescas casas agarradas a la roca, por los rastros dejados por antiguas civilizaciones, por las obras maestras expuestas en este museo natural, por la alegría y la serenidad que transmite la gente, por el aroma intenso de los limones y el color de los olivos, viñedos y jardines en flor.2.- La Gruta Azul de Capri es conocida mundialmente por su tamaño y el color azul de su interior.La Gruta Azul de Capri es conocida mundialmente por su tamaño, el color azul de su interior y el esplendor de color blanco plateado tomar objetos sumergidos en sus aguas. Hay dos maneras de llegar a la Gruta Azul: desde Anacapri en transporte público o por mar partiendo desde Marina Grande, con lanchas rápidas, pasando por la isla de Capri, parada en la entrada de la cueva. Para entrar tienes que subir a la Gruta Azul, en pequeñas barcas de remos, en dos o tres personas como máximo y, yace en el fondo, cruzar el estrecho y el paso natural baja abrió en la roca. La operación es imposible en los días en que sopla el viento del suroeste o el viento del noroeste. La entrada a la Gruta Azul es un pequeño hueco en el acantilado, a unos 2 metros de ancho y por igual, que es elevado el nivel del mar de aproximadamente 1 metro, por lo que tienes que ir a acostarse en el barco. 3.- Sicilia, paso a paso por la isla de los cíclopes.Italia es el primer país del mundo en número de lugares denominados por la Unesco patrimonio de la humanidad. Cinco de esos lugares se encuentran en Sicilia: El área arqueológica de Agrigento; la villa romana del Casale, en Piazza Armerina; las islas Eolias; las ciudades barrocas del valle de Noto, y Siracusa y la necrópolis rocosa de Pantalica. El recorrido que aquí proponemos, ceñido sobre todo a la cultura grecolatina, puede ser completado con alguno de esos otros itinerarios también imprescindibles para conocer una isla repleta de historia que llegó a ser el centro del mundo en varias épocas, como en la fase tardía del Imperio Romano. La mística grecolatina de héroes y dioses atrapa al visitanteEl Etna, morada de Vulcano, lo observa todo. Polifemo, furioso, siembra de escollos la costa de Aci Reale. Proserpina es raptada en el lago de Pergusa. Mitos en estado puro. Un territorio fabuloso.JUAN CARLOS ABRIL 4.- La Lombardia, al sur de los Alpes, con sus grandes lagos de origen glaciar.Lombardía es una región administrativa de estatuto ordinario del la Italia noroccidental, instituida en el año 1970. Con 9.852.170 habitantes en sus 12 provincias y 1.546 municipios es la región italiana más poblada y con el mayor rendimiento per capita. Tiene su capital en la ciudad de Milán y limita al norte con Suiza (cantón del Tesino y cantón de los Grisones), al oeste con el Piamonte, al este con el Véneto y el Trentino-Alto Adigio, al sur con la Emilia-Romaña. Su territorio ocupa una superficie de 23.861 km², un área similar a la de la Comunidad Valenciana. Lombardía, geográficamente, puede dividirse en tres zonas: una zona montañosa al norte, una de colinas en el centro y una zona llana al sur, que se diferencia a su vez en Alta (altas llanuras) y Baja (bajas llanuras).5.- Las islas Eolias o Eólicas constituyen un archipiélago volcánico en el Mar Tirreno que emergiò hace más de 700.000 años.Las islas Eolias o Eólicas (Isole Eolie en italiano) constituyen un archipiélago volcánico en el Mar Tirreno, cerca de la costa nordeste de Sicilia.La isla más grande es Lípari, razón por la cual se conoce también al archipiélago como Islas Lípari. Las otras islas son Vulcano, Salina, Stromboli, Filicudi, Alicudi y Panarea. Las Eolias guardan una curiosa relación con los astros: están dispuestas en forma de Y, como las estrellas del cinturón de la constelación de Orión. Vulcano se halla en la extremidad inferior, Alicudi y Stromboli en los extremos superiores, al oeste y al este respectivamente La ciudad más grande es Lípari, situada en la isla del mismo nombre. Acoge alrededor de 11.000 habitantes. Las islas Eolias emergieron hace más de 700.000 años.6.- El Monte Cervino es la montaña más conocida de los Alpes por su espectacular forma de pirámide.El Cervino, completamente envuelta en el misterio, se sitúa en 4.478 metros, entre el Valais y el Piamonte. Observada desde Zermatt y desde Italia, presenta un aspecto tan característico que siempre es reconocible. El Monte Cervino (italiano), Matterhorn (alemán) o Mont Cervin (francés) es posiblemente la montaña más conocida de los Alpes por su espectacular forma de pirámide, múltiples veces reproducida. Está localizada en la frontera entre Suiza e Italia. Queda encima de la ciudad de Zermatt en el cantón del Valais al noreste y Breuil-Cervinia en el Valle de Aosta al sur. Su cumbre de 4.478 metros es una de las más altas de los Alpes. El nombre alemán de la montaña, Matterhorn, deriva de las palabras Matte, que significa "prado", y Horn, que significa "pico". La migración del nombre "prado" de la parte inferior del país al pico es común en los Alpes. Los nombres italiano y francés (Cervino y Cervin) vienen de Mons Silvius (o Mons Sylvius)  de la palabra latina silva, que significa bosque (de nuevo, con la migración del nombre de la parte inferior al pico). El cambio de la primera letra "s" a "c" se atribuye a Horace Bénédict de Saussure,  quien pensó que la palabra se refería a un ciervo (francés: cerf e italiano: cervo).7.- Los 10 artículos más visitados en Galería Fotográfica de Italia en el mes de Mayo 2013.Sassi de Matera, un pedazo de prehistoria en la época contemporánea.Un pedazo de prehistoria en la época contemporánea: se trata de los "sassi de Matera", localizados justamente en Matera, una de las ciudades principales de Basilicata. La UNESCO, la organización de la ONU que se ocupa de educación, ciencia y cultura, los ha proclamado "patrimonio de la humanidad". Es uno de los asentamientos habitacionales más singulares, antiguos y extraordinarios del mundo, que desde hace años reclama la atención de estudiosos y artistas de todo el mundo (el escritor italiano Carlo Levi la citó en su famoso libro "Cristo se paró en Eboli"). En los "sassi" las casas están excavadas en la roca de toba y los muros están construidos con el mismo material sobrante de las excavaciones. Estaban habitados hasta hace poco tiempo, actualmente están vacíos y son objeto de obras de calificación y valorización cultural y turística. Una visita a los "sassi de Matera" es una experiencia realmente única.8.- El lago de Garda es el mayor lago italiano y uno de los más afamados lagos turísticos del norte de Italia.El lago de Garda, o lago de Benaco, es el mayor lago italiano y uno de los más afamados lagos turísticos del norte de Italia.  Tiene una superficie de 368 km², con una longitud de 51,6 km y una anchura de 17,2 km, y se encuentra aproximadamente a 65 msnm, al pie de los Alpes. Es un lago glaciar que se formó al final de la última glaciación. La parte septentrional del lago es alargada y estrecha. Está rodeada de montañas que pertenecen en su mayoría al grupo del Baldo. Esta forma es típica de una valle fluvial: se supone que esta parte del lago ha sido creada por la acción del río Sarca, el principal afluente.La parte meridional, más ancha y redondeada, fue creada por el movimiento y deshielo de un glaciar en la Era Neozoica, que también formó, alrededor del lago, numerosos valles glaciares. El único emisario del lago es el río Mincio en la orilla sur.9.- Sitios declarados por la Unesco, en Italia, como Patrimonios de la Humanidad.Patrimonio de la Humanidad o Patrimonio Mundial, es el título conferido por la Unesco a sitios específicos del planeta (sea bosque, montaña, lago, cueva, desierto, edificación, complejo o ciudad) que han sido nominados y confirmados para su inclusión en la lista mantenida por el Programa Patrimonio de la Humanidad, administrado por el Comité del Patrimonio de la Humanidad compuesto por 21 estados miembros que son elegidos por la Asamblea General de Estados Miembros por un período determinado.El objetivo del programa es catalogar, preservar y dar a conocer sitios de importancia cultural o natural excepcional para la herencia común de la humanidad. Bajo ciertas condiciones, los sitios mencionados pueden obtener financiación para su conservación del Fondo para la conservación del Patrimonio de la Humanidad. Fue fundado por la Convención para la cooperación internacional en la protección de la herencia cultural y natural de la humanidad, que posteriormente fue adoptado por la conferencia general de la Unesco el 16 de noviembre de 1972. Desde entonces, 188 países han ratificado la convención.10.- Las regiones de Italia.Italia esta subdividida en 20 regioni (regiones), que se agrupan en cinco grandes áreas geopolíticas usadas tradicionalmente. La Región en la legislación italiana es un ente territorial autónomo, dotado de órganos y funciones propias. La Constitución de la República Italiana reconoce dos tipos de regiones, las regidas por el estatuto regional ordinario y las regidas por un estatuto especial. El estatuto regional es el principal documento normativo de las regiones que define el funcionamiento y las organizaciones, siempre en armonía con la constitución.15 de las 20 regiones italianas están dotadas de estatuto ordinario. El estatuto es aprobado y modificado por el Consejo regional por mayoría absoluta, y luego debe ser aprobado en un referéndum.Si te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
		<document id="af2ff171db913cf6c87ec28f2092346a" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/2cy-g4iV_BU/el-castillo-de-cesaris-de-spoltore-es.html">			<content><![CDATA[El Castillo De Cesaris de Spoltore es un edificio antiguo, cuya fundación está envuelto en el misterio. Ahora es una residencia privada. Se compone de un patio, un establo para doce caballos, la bodega, el granero y las mazmorras.Algunas propiedades se deben a la reestructuración efectuada alrededor del  '500 y '700  y presuponen una estructura existente, probablemente relacionada con la fortaleza en la cima de la colina donde se encuentra el pueblo.Visto desde el exterior, el castillo parecía una fortaleza de la pared perimetral y homogénea con alguna ventana impresionante y una sola abertura en la parte inferior.A diferencia de la otra parte, sin modificar por el trabajo posterior, mirando hacia el centro de la ciudad, con sus formas simples de palacio aristocrático del siglo XVIII, dominado, de una manera original, a partir de una torre de vigilancia.Grandes zonas de la planta baja estaban ocupados por almacenes, siete tanques para almacenar agua y grano y un establo para los doce caballos. Arriba diversas habitaciones contiguas estaban dispuestas en torno a un pequeño claustro.La renovación, que se llevó a cabo en varias etapas, sólo afecta a la fachada exterior y las habitaciones en el jardín, lo que lo convirtió en una prestigiosa casa sin cambiar su estructura básica.Son, de hecho, restos de frescos antiguos que re-emergieron y se devuelven a la luz junto con el pavimento de adoquines del corredor donde, probablemente, pasaban los carruajes y los caballos de los señores del pasado.Si te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog: ]]></content>
		</document>
		<document id="b9d262ba2cbe3360fbffb1dc4595a383" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/4-ByLgqjT8s/los-10-articulos-mas-visitados-en.html">			<content><![CDATA[1.- Ostuni, la ciudad blanca, suspendida entre el mar Adriático y las verdes colinas de olivos.En el corazón de Apulia, suspendida entre el mar Adriático azul y las verdes colinas de olivos se encuenta Ostuni la Ciudad Blanca famosa en todo el mundo. Las palabras son un pretexto para echar un vistazo a las fotos, que son una excusa para hablar de Ostuni. Su pintoresco casco antiguo lo forman casas completamente blancas, que le dan la apariencia de una ciudad griega. La cal se utiliza mucho desde la antigüedad para cubrir las fachadas, ya que era económico su uso, protege del calor, refleja los rayos del sol y protege del contagio de enfermedades como las plagas, por ser un desinfectante natural.Se levanta sobre tres colinas, al igual que las murallas de la ciudad y el número de sus habitantes se triplica cuando llega el verano, ya Ostuni es un importante centro turístico que es dista del mar Adriático a sólo seis kilómetros.2.- El estilo arquitectónico románico de la iglesia de Santa Maria di Ronzano.La iglesia de Santa Maria di Ronzano se encuentra solo en una colina en el valle Mavone, en la ciudad de Ronzano, en el municipio de Castel Castagna Abruzzo, en la provincia de Teramo. El edificio perteneció al monasterio de la abadía benedictina que construyó el convento, hoy desaparecido. El estilo arquitectónico de la iglesia se caracteriza por una clara impronta del románico -apugliese que se encuentra en la creación de ventanas, arcos ciegos en la zona del presbiterio y en la planta que, aunque comprende internamente tres ábsides semicirculares, aparece externamente recta. Estas características son comunes a las iglesias de Apulia como la catedral de Bito, la cúpula de San Conrado en Molfetta y la Basílica de San Nicola en Bari. Las paredes exteriores de los laterales de la iglesia también están hechas de ladrillo y bloques de piedra, donde este último se combinaron y se clasifica para generar formas de decoro que cumplen la misma sucesión de arcos en el interior.3.- El Castillo De Cesaris de Spoltore es un edificio antiguo, cuya fundación está envuelta en el misterio.El Castillo De Cesaris de Spoltore es un edificio antiguo, cuya fundación está envuelto en el misterio. Ahora es una residencia privada. Se compone de un patio, un establo para doce caballos, la bodega, el granero y las mazmorras.Algunas propiedades se deben a la reestructuración efectuada alrededor del  '500 y '700  y presuponen una estructura existente, probablemente relacionada con la fortaleza en la cima de la colina donde se encuentra el pueblo.Visto desde el exterior, el castillo parecía una fortaleza de la pared perimetral y homogénea con alguna ventana impresionante y una sola abertura en la parte inferior.A diferencia de la otra parte, sin modificar por el trabajo posterior, mirando hacia el centro de la ciudad, con sus formas simples de palacio aristocrático del siglo XVIII, dominado, de una manera original, a partir de una torre de vigilancia. Grandes zonas de la planta baja estaban ocupados por almacenes, siete tanques para almacenar agua y grano y un establo para los doce caballos. Arriba diversas habitaciones contiguas estaban dispuestas en torno a un pequeño claustro. La renovación, que se llevó a cabo en varias etapas, sólo afecta a la fachada exterior y las habitaciones en el jardín, lo que lo convirtió en una prestigiosa casa sin cambiar su estructura básica.4.- San Gimignano es un pequeño pueblo amurallado de origen medieval, erigido en lo alto de las Colinas de la Toscana.San Gimignano es un pequeño pueblo amurallado de origen medieval, erigido en lo alto de las Colinas de la Toscana, en Italia, se localiza a cerca de 35 minutos en coche al noroeste de la ciudad de Siena y cerca de la misma distancia al suroeste de la ciudad de Florencia. Este pueblo es muy famoso principalmente por su arquitectura medieval especialmente sus torres. El «centro histórico de San Gimignano» ha sido declarado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco en el año 1990, con número de identificación 550. En los pueblos amurallados toscanos de la época medieval, las familias adineradas competían entre sí por la erección de torres más altas, que simbolizaba más poder y riqueza, y a la vez las torres servían como hostales y fortalezas. Debido a que San Gimignano se asienta en lo alto de una colina, desde el poblado se puede ver muy bien el horizonte a varios kilómetros de distancia. En los tiempos medievales y del Renacimiento era un punto de pausa en la marcha de las peregrinaciones hacia Roma. San Gimignano fue fundado como un pequeño pueblo en el siglo III a. C. por los etruscos. Los documentos históricos comienzan en el siglo X, cuando adoptó el nombre del obispo San Geminiano, que la había defendido de los hunos de Atila. En la Edad Media y el Renacimiento, era un punto de parada para los peregrinos católicos en su camino a Roma y el Vaticano, puesto que quedaba en la medieval Vía Francígena. El desarrollo de la ciudad se vio también mejorada por el comercio de productos agrícolas de las fértiles colinas que la rodeaban.5.- Los 10 artículos más visitados en Galería Fotográfica de Italia en el mes de Julio 2013.La Costa Amalfitana un equilibrio perfecto entre la belleza espontánea de la naturaleza y la creada por el genio del hombre.Un diamante en bruto transformado por el hombre en una joya refinada, un trabajo que ha requerido tiempo, esfuerzo y, ante todo, la atención necesaria para llegar a un equilibrio tan perfecto entre la belleza espontánea de la naturaleza y la creada por el genio del hombre: esto es la Costa Amalfitana.Y el resultado de todo este esfuerzo es evidente. Se puede ver ya al llegar a Vietri sul Mare, puerta de entrada de la Divina Costa.Dondequiera que miremos nos quedamos fascinados por los intensos y brillantes colores, por la luz que emana de cada rincón, como si el sol les tuviera reservado un trato especial, por las formas que la naturaleza ha grabado en los acantilados, por el azul cobalto del mar que en un punto indefinido se encuentra con el azul del cielo, por las pequeñas y pintorescas casas agarradas a la roca, por los rastros dejados por antiguas civilizaciones, por las obras maestras expuestas en este museo natural, por la alegría y la serenidad que transmite la gente, por el aroma intenso de los limones y el color de los olivos, viñedos y jardines en flor.6.- La Galería Uffizi, uno de los museos más famosos de Italia, contiene una de las más antiguas y famosas colecciones de arte del mundo.La Galería Uffizi (Galleria degli Uffizi, en italiano) es un museo de Florencia que contiene una de las más antiguas y famosas colecciones de arte del mundo. La construcción del palacio de los Uffizi fue comenzada en 1560 por Giorgio Vasari, siguiendo órdenes de Cosme I de Médicis. Su finalidad inicial era albergar las oficinas de las magistraturas florentinas, una vez que se quedó pequeño el Palazzo Vecchio. De esta función deriva su nombre de «Galería de los Oficios». Las obras terminaron en 1581. Durante años, partes del palacio sirvieron para almacenar las piezas de arte de la magnífica colección de la familia Médicis. Ante la extinción de la dinastía Médicis en el siglo XVIII, las obras de arte corrieron el riesgo de ser transferidas a Viena, ya que el ducado de Florencia pasó a ser dominio austríaco. Por suerte para los florentinos, la última duquesa Ana María había decretado la permanencia de la colección en Florencia al donárselas en su testamento al pueblo de Florencia, siendo el embrión de unos de los primeros museos modernos del mundo. La galería era abierta a los visitantes que lo solicitaban durante el siglo XVI y en 1765 abrió oficialmente al público como museo.7.- Donde vivir en Italia: las mayores preferencias se sitúan el en Norte de la península.Si los italianos pudieran elegir dónde vivir, la respuesta sería en la ciudad capaz de ofrecer más puestos de trabajo a costo de sacrificar el aire limpio y el verde.  Y estos lugares se encuentran en el Norte.También el mar tiene cierto encanto y la sexta lugar del ranking es la Puglia en el sur. E por lo tanto, la necesidad de tener una mayor oportunidad en orientar la elección de la región en la que viven, de acuerdo con la encuesta de Casa.it. En el primer lugar del ranking se encuentra la Lombardía con un 24,3% de las preferencias expresadas por los participantes. Seguida por el Veneto con el 17% la Emila Romaña con el 14,3% de los votos. A poca distancia, a continuación, usted encontrará Toscana, Lacio y Apulia. Respecto a la amterior comparación, y los valores en los que se centra la atención de los italianos en la elección de un área en lugar de otro, han cambiado considerablemente: hoy, en primer se buscan los lugares donde hay más oportunidades de trabajo, consecuencia obvia la crisis económica de los últimos años, la seguridad, el verde, y para seguir la limpieza y la eficiencia de la red de transporte pasan a un segundo plano.8.- Museos más importantes de Italia, el más importante patrimonio museológico del planeta.En Italia existen aproximadamente 1500 museos, dentro de ellos encontraremos el más importante patrimonio museológico del planeta, debido a la riqueza de su patrimonio artístico que representa casi la mitad del patrimonio del mundo. La importancia de los museos italianos ha sobrepasado el interés científico y de investigación, aproximadamente en 30 años se a convertido en un importante instrumento educativo social. Les presentamos una lista de los museos más importantes de Italia. LA GALERÍA UFFIZI.- Es uno de los museos más famosos de Italia y del mundo. El museo Uffizi fue pensado para contener las oficinas de la famosa familia de Medici (Uffizi = oficinas). Pero, desde el principio, los Medici pusieron unos cuartos a un lado para contener los trabajos más finos de sus colecciones. El Uffizi contiene hoy obras maestras por artistas italianos y extranjeros del siglo décimotercero y décimo octavo, tal como Cimabue, Giotto, Masaccio, Beato Angelico, Leonardo da Vinci, Botticelli, Michelangelo, Piero della Francesca, Raphael, Caravaggio, along with Rubens, Rembrandt, Dürer, Goya y muchos otros.9.- Los 10 artículos más visitados en Galería Fotográfica de Italia en el mes de Agosto 2013.Las regiones de Italia.Italia esta subdividida en 20 regioni (regiones), que se agrupan en cinco grandes áreas geopolíticas usadas tradicionalmente. La Región en la legislación italiana es un ente territorial autónomo, dotado de órganos y funciones propias. La Constitución de la República Italiana reconoce dos tipos de regiones, las regidas por el estatuto regional ordinario y las regidas por un estatuto especial. El estatuto regional es el principal documento normativo de las regiones que define el funcionamiento y las organizaciones, siempre en armonía con la constitución. 15 de las 20 regiones italianas están dotadas de estatuto ordinario. El estatuto es aprobado y modificado por el Consejo regional por mayoría absoluta, y luego debe ser aprobado en un referéndum. La autonomía financiera prevista en la constitución aún no se ha hecho efectiva, pero las regiones disponen del IRAP (Impuesto regional a la actividad productiva) y una parte del IVA.10.- El lago de Garda es el mayor lago italiano y uno de los más afamados lagos turísticos del norte de Italia.El lago de Garda, o lago de Benaco, es el mayor lago italiano y uno de los más afamados lagos turísticos del norte de Italia. Tiene una superficie de 368 km², con una longitud de 51,6 km y una anchura de 17,2 km, y se encuentra aproximadamente a 65 msnm, al pie de los Alpes. Es un lago glaciar que se formó al final de la última glaciación. La parte septentrional del lago es alargada y estrecha. Está rodeada de montañas que pertenecen en su mayoría al grupo del Baldo. Esta forma es típica de una valle fluvial: se supone que esta parte del lago ha sido creada por la acción del río Sarca, el principal afluente. La parte meridional, más ancha y redondeada, fue creada por el movimiento y deshielo de un glaciar en la Era Neozoica, que también formó, alrededor del lago, numerosos valles glaciares. El único emisario del lago es el río Mincio en la orilla sur.Si te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
		<document id="ca949925b861b11b4babe4665150f24d" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/9y9Py-AUWik/ostuni-la-ciudad-blanca-suspendida.html">			<content><![CDATA[En el corazón de Apulia, suspendida entre el mar Adriático azul y las verdes colinas de olivos se encuenta Ostuni la Ciudad Blanca famosa en todo el mundo.Las palabras son un pretexto para echar un vistazo a las fotos, que son una excusa para hablar de Ostuni.Su pintoresco casco antiguo lo forman casas completamente blancas, que le dan la apariencia de una ciudad griega. La cal se utiliza mucho desde la antigüedad para cubrir las fachadas, ya que era económico su uso, protege del calor, refleja los rayos del sol y protege del contagio de enfermedades como las plagas, por ser un desinfectante natural. Se levanta sobre tres colinas, al igual que las murallas de la ciudad y el número de sus habitantes se triplica cuando llega el verano, ya Ostuni es un importante centro turístico que es dista del mar Adriático a sólo seis kilómetros.El centro turístico de Ostuni ha recibido, en el año 2009, la Bandera Azul y las cinco velas de “Legambiente” por la limpieza de las aguas de sus costas y la calidad de los servicios ofrecidos.Su territorio se divide en una parte baja: la marina y otra alta: la Selva, y desde sus casas se puede disfrutar de vistas panorámicas espectaculares del mar, el llano salpicado de casas y las arterias de las carreteras que van en muchas direcciones.El nombre de Ostuni, según la tradición, deriva del griego "Astu-neón" o ciudad nueva. Si te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
		<document id="597d6cf5c039077d284948829ae360ba" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/A8iTGwdJYNc/vinos-espumosos-y-frisantes-en-italia.html">			<content><![CDATA[En Italia, la producción de espumosos y frisantes se extiende por todo el territorio, pero las regiones con mayor tradición y arraigo son las septentrionales, particularmente Piamonte, Lombardía, Trentino, Véneto y Emilia-Romaña.Las variedades empleadas para la producción de vinos espumosos son, generalmente, blancas (pinot bianco y grigio, moscato, prosecco, trebbiano, malvasia, etc.) con el añadido de pinot nero como única variedad tinta, vinificando en blanco.Una excepción interesante nos la proporcionan el espumoso brachetto d’acqui y el lambrusco, obtenidos a partir de uvas tintas vinificadas en rosado. Confrontando las producciones de las diversas tipologías de los vinos espumantes en Italia, se nota que los vinos más conocidos son el Asti y el Conegliano-Valdobbiadene, con aproximadamente 200 000 hL.Los vinos frisantes o de aguja (naturales) se producen a partir de un grado alcohólico efectivo no inferior a 7 % vol y presentan, conservados a 20 °C en recipientes cerrados, una sobrepresión debida al anhídrido carbónico endógeno no inferior a 1 bar y no superior a 2,5 bar.Los naturales retoman las técnicas del método charmat, pero la segunda fermentación es aún más breve y la presión final interna es inferior (de 2 a 5 g/L de CO2 por 1-2,5 atm de presión; los vinos tranquilos alcanzan hasta 2 g/L de de CO2 por 1 atm).En este grupo, el Lambrusco, producido en Lombardía y especialmente, en Emilia-Romaña, consituye uno de los caldos más apreciados y con mayor producción, entre los tipos observados, después del asti y el conegliano-valdobbiadene, con un número de hectólitros que oscilan entre los 20 000 y los 100 000; le siguen los vinos espumosos de Trento y Franciacorta.Si te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
		<document id="b6c42414ebb0c0891eae1017d2641bc7" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/AYltpGTOqnc/senderismo-en-liguria-excursion-los.html">			<content><![CDATA[Señales en el Paso dell'IncisaEn el lado de Roya Dragurina entre la fuente y GrabadoLa hermosa parte francesa de la pista cerca del Passo della Valletta, entre hermosos alerces y alfombras de rododendrosAlfombras de rododendros en el lado occidental de la PietravecchiaEl Lago De Tenarda visto desde Colle Melosa  El Puerto de La Valetta en la cresta de la frontera, al norte de la Pietravecchia El Monte Pietravecchia fotografiado por el camino entre la fuente y Dragurina Paso dell'Incisa (High Street, lado de la Roya)Subiendo desde el puerto de Dragurina fuente de Mount ToraggioEn la cima del monte ToraggioLos primeros rayos de sol iluminan la montaña GraiMonte GraiEl Camino de los AlpesEl Camino de los AlpesEl Toraggio  Se inicia desde el Refugio Allavena a Colle Melosa (1540) a 40 km de Arma di Taggia.Siga el camino de tierra ex-militar a la primera curva, donde se toma el sendero que conduce a la izquierda y en el inicio de la "Ruta de la Montaña". El Camino del Alpini, en algunos lugares de la roca, a lo largo de las paredes orientales del Monte Pietravecchia y se accede por un empinado zig-zag Gorge dell'Incisa (1685), corte estrecho en la cuenca hidrográfica-Roya Nervia la frontera entre Italia y Francia. Luego continuar por la ladera debajo de la Toraggio hasta llegar a la Liguria Alta Via dei Monti (marcado  ) Data del Gouta Gorge. Gire a la derecha y después de un corto ascenso a ganar la cresta en el paso de la fuente Dragurina (1810) en la ladera sur de la Toraggio. De aquí se sigue una pista débil (EE, algunas marcas rojas) a la cumbre del Monte Toraggio (1973).Downhill vuelve a la Dragurina fuente de donde se toma a la derecha, el hermoso sendero (camino  ) Que se remonta a las laderas occidentales de la colina Toraggio y Pietravecchia dentro de hermosos bosques de alerces.Como alternativa se puede descender desde lo alto de la calle a lo largo de un camino divertido y muy empinada en el lado de la Roya llamado "paso del noroeste" equipado con cuerda de cáñamo (marcado  ).Por favor, tenga en cuenta:  El Paso del Noroeste se debe evitar en caso de lluvia o de la hierba mojada, pero en todo caso deberá asegurarse en lo posible, el buen estado de las cuerdas.Camine por la calle Mayor a la Passo della Valletta (1909) en la cresta norte del Pietravecchia. Desde aquí se puede llegar en unos treinta minutos en la cima del Monte Pietravecchia (2038).Por último, desde Passo della Valletta, ir por el camino hasta salir en el camino cruzado pierna. Se gira a la izquierda y luego vuelve rápidamente a la suciedad y el Colle Melosa.Tiempo por etapas: 3,30 horas al Monte Toraggio + 2  horas al Monte Pietravecchia Tiempo total: 6.45 amSi te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
		<document id="6c96c8219579dca830c07efd4f0f198d" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/D5p6-OVRZzs/los-10-articulos-mas-visitados-en.html">			<content><![CDATA[1.- Offida una ciudad que transpira una grandeza que se remonta al medioevo.Offida, una ciudad donde el acento está en la "i" como "vino". ¿Entiendes sporgendoti la barandilla detrás del ábside de la iglesia de Santa Maria della Rocca mil años, que este es un lugar divino: la santidad de las sombras de este monolito de la espiritualidad, sólo atravesado por arcadas pequeñas enanas, bien mínimsa, y ??por la ligereza de losMore »2.- Vinos espumosos y frisantes en Italia (1a parte)En Italia, la producción de espumosos y frisantes se extiende por todo el territorio, pero las regiones con mayor tradición y arraigo son las septentrionales, particularmente Piamonte, Lombardía, Trentino, Véneto y Emilia-Romaña. Las variedades empleadas para la producción de vinos espumosos son, generalmente, blancas (pinot bianco y grigio, moscato, prosecco, trebbiano, malvasia,More »3.- Erice, la ciudad de Venus conserva casi intacto su casco medieval con monumentos de gran interés.Erice tiene el encanto de un pueblo de montaña contrastante donde todo el encanto reside en la escarpada costa y el mar, que en un día soleado y sin viento, aparece como una superficie lisa infinita. Lo sorprendente es cómo es suficiente sólo viajar unos pocos kilómetros para cambiar de repente el punto de vista de la ampliación de su horizonte. Por sus casi 800 metros sobreMore »4.- El Palazzo del Leone en Florencia siempre ha sido un icono de la Piazza della Signoria.El Palazzo del Leone siempre ha sido un icono y "quinta" de la Piazza della Signoria. Cinco plantas y un entrepiso, el espacio de negocios para un total de 3.000 metros cuadrados,con frescos en los techos y grandes ventanas con parteluz con vistas a la Piazza della Signoria, justo en frente del Palazzo Vecchio, reabierto después de 2 años de renovación meticulosa. ElMore »5.- Italianos en Rosario, un perfil demográfico y ocupacional.La experiencia inmigratoria en Argentina fue compleja y diversa. El presente estudio se propone examinar el caso de la inmigración italiana a la ciudad de Rosario (1870-1914), es decir, un ámbito urbano cuyo tejido social estaba atravesando un significativo cambio socio-económico contemporáneamente al arribo de la inmigración transatlántica. En particular, el trabajo intentaMore »6.- El primer renacimiento italiano se expone en Prato.Antes que Masaccio y Masolino dieran inicio al Renacimiento italiano con los frescos de la capilla Brancacci en la iglesia del Carmine de Florencia, pintados entre 1424 y 1427, ya en la cercana Prato se creaban los primeros fermentos de ese movimiento que pondría fin al período del gótico. Así se demuestra en la exposición titulada "De Donatello a Filippo Lippi. El taller deMore »7.- Los 10 artículos más visitados en Galería Fotográfica de Italia en el mes de Setiembre de 2013.1.- Ostuni, la ciudad blanca, suspendida entre el mar Adriático y las verdes colinas de olivos. En el corazón de Apulia, suspendida entre el mar Adriático azul y las verdes colinas de olivos se encuenta Ostuni la Ciudad Blanca famosa en todo el mundo. Las palabras son un pretexto para echar un vistazo a las fotos, que son una excusa para hablar de Ostuni. Su pintoresco casco antiguo lo formanMore »8.- Los 10 artículos más visitados en Galería Fotográfica de Italia en el mes de Agosto 2013.1.- Val Brembana, canoa, trekking, senderismo y escursiones naturalìsticas. El Valle Brembana  se encuentra en la provincia de Bergamo, y debe su nombre al río que la cruza, el Brembo. El nombre Brembana  apareció por primera vez en un documento que data del siglo XI. Durante este período, las familias nobles, pero sobre todo los obispos y los organismos eclesiásticos eranMore »9.- Ostuni, la ciudad blanca, suspendida entre el mar Adriático y las verdes colinas de olivos.En el corazón de Apulia, suspendida entre el mar Adriático azul y las verdes colinas de olivos se encuenta Ostuni la Ciudad Blanca famosa en todo el mundo. Las palabras son un pretexto para echar un vistazo a las fotos, que son una excusa para hablar de Ostuni. Su pintoresco casco antiguo lo forman casas completamente blancas, que le dan la apariencia deMore »10.- El estilo arquitectónico románico de la iglesia de Santa Maria di Ronzano.La iglesia de Santa Maria di Ronzano se encuentra solo en una colina en el valle Mavone, en la ciudad de Ronzano, en el municipio de Castel Castagna Abruzzo, en la provincia de Teramo. El edificio perteneció al monasterio de la abadía benedictina que construyó el convento, hoy desaparecido. El estilo arquitectónico de la iglesia se caracteriza por una clara impronta delSi te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
		<document id="c8d0ef58f47782835da32a20a42fb60" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/FGQe2fpfskE/luz-verde-para-el-restaruro-del-coliseo.html">			<content><![CDATA[25 millones de euros para restaurar el Coliseo romano. Luz verde para el trabajo patrocinado por el Grupo de Diego della Valle, emprendedor toscano propietario entre otras cosas del club de fùtbol Fiorentina.El Consejo de Estado consideró "infundada" la acciòn de Codacons contra la decisión del TAR del Lazio, donde la asociación de consumidores había apelado contra la decisión de Della Valle como patrocinador de la obra.El Tribunal Administrativo había juzgado "inadmisible" el recurso "por falta de legitimación para apelar" al respecto por Codacons, que en vez reclamaban el derecho de hacerlo debido a su condición si se les reconoce el carácter de una organización ambiental. "La calidad de la asociación de protección del medio ambiente - dice la sentencia - no legitimada lla Codacons al uso propuesto en relación con el patrocinio de la restauración del Coliseo."Si te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
		<document id="41425a97db9ddd10e5d2a7309bee2240" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/gBA9jtni6sA/val-brembana-canoa-trekking-senderismo.html">			<content><![CDATA[El Valle Brembana  se encuentra en la provincia de Bergamo, y debe su nombre al río que la cruza, el Brembo.El nombre Brembana  apareció por primera vez en un documento que data del siglo XI.Durante este período, las familias nobles, pero sobre todo los obispos y los organismos eclesiásticos eran propietarios de fincas donde se dividía el valle. Sólo durante el año 1200  se iniciò el proceso de formación de los Comunes sobre todo a lo largo del curso de los ríos y arroyos. En esta era las actividades más populares fueron: la minería, la cual implicó la extracción de hierro (en las minas de Carona, Valtorta, Mezzoldo, Valleve y Fondra) y su tratamiento (en las fraguas ubicadas a orillas del Brembo) y  la explotación la energía hidráulica de los arroyos),  la agricultura, la explotación de los bosques y la madera, la cría de ganado.En el siglo siguiente, más precisamente en 1331, el valle estuvo bajo el dominio de los Visconti, que le permiten mantener un cierto grado de autonomía, protegido por el Estatuto del Valle Brembana. Pronto, sin embargo, se desataron numerosas hambrunas y epidemias que llevan el valle a una crisis económica, agravada por las luchas sociales entre güelfos y gibelinos que dan lugar a incendios, violencia y ldevastación. Después de los Visconti, el valle quedó bajo el gobierno de la República de Venecia que mantuvo independiente del resto de la provincia y la ciudad de Bergamo, pero dividiò en dos "sectores": el Alto Valle Brembana, con la capital Serina, y el Valle Brembana  con la capital Piazza Brembana.En este período muchos habitantes del valle emigraron en busca de fortuna hacia los territorios cercanos a la ciudad de Venecia: algunos se enriquecieron mediante la adaptación al trabajo físico, pero muchos se establecieron como artistas, comerciantes y empresarios.La primera representación cartográfica del valle Brembana se debe a Leonardo da Vinci, y probablemente fue dibujado hacia 1509, tal vez, a petición del rey de Francia, entonces en guerra contra Venecia.En la segunda mitad del siglo XVIII, la República de Venecia pierde su importancia en el norte de Italia y esta disminución tiene graves repercusiones en la economía del valle, que se caracteriza por la extrema pobreza en este tiempo que duró hasta la próxima dominación francesa (1797-1815) y de Austria (1815-1859).Un aspecto positivo relacionado con la presencia en el territorio de los Habsburgo fue la mejora de la estructura de la carretera en el valle.Si te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog: .]]></content>
		</document>
		<document id="6cb279597b3d400c6506f4a920b1cdc0" url="http://feedproxy.google.com/~r/GaleraFotogrficaDeItalia/~3/GOW3AohPZFg/el-palazzo-del-leone-en-florencia.html">			<content><![CDATA[El Palazzo del Leone siempre ha sido un icono y "quinta" de la Piazza della Signoria. Cinco plantas y un entrepiso, el espacio de negocios para un total de 3.000 metros cuadrados,con frescos en los techos y grandes ventanas con parteluz con vistas a la Piazza della Signoria, justo en frente del Palazzo Vecchio, reabierto después de 2 años de renovación meticulosa.El complejo en cuestión forma parte de un bloque situado en el centro histórico dentro de las murallas de la ciudad de Florencia, y está compuesto esencialmente por planta de una vieja fabrica del ‘800, con vistas a la Piazza della Signoria.El Palazzo delle Assicurazioni Generali es el último gran edificio erigido en Piazza Della Signoria en Florencia. Antes de la construcción del edificio en 1871, en su lugar estaba la famosa Loggia dei Pisani, donde desde 1352 se estableció el Arte de la Bolsa, y la iglesia de Santa Cecilia.Los estrados se caracterizan por elementos arquitectónicos típicos de la decoración arquitectónica de la época como la sillería, las ventanas geminadas, los cursos de cuerdas y soportes bajo los aleros.El edificio, que forma típica de principios del Renacimiento florentino, se hace eco de las formas de los edificios de las grandes familias florentinas.Para aumentar la disponibilidad de superficies útiles, tiene cuatro plantas en lugar de la tradicional de tres.Otra desviación significativa de las inspiraciones es el hecho de que estaba hecha de piedra en lugar de la pietraforte tradicional.Desde su construcción, el edificio no contaba con fines residenciales, pues su única finalidad era albergar las oficinas de la compañía de seguros local, fundada en Trieste en 1831.En general, la arquitectura de las oficinas fue diseñada para armonizar con los edificios que la rodean, sobre todo cuando, por razones de prestigio, los edificios estaban de pie en un contexto urbano de renombre mundial.fuente: Italia Photo GallerySi te ha gustado el artículo inscribete al feed clicando en la imagen más abajo para tenerte siempre actualizado sobre los nuevos contenidos del blog:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>