<author id="e0d7c679610fc52df5209d1219a7185d" url="cepoliticosysociales-efl.blogspot.com.ar" feed="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f3636c3c8d5525dc75e1132ffb71aec2" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/2-de-cada-3-alumnos-de-escuelas.html">			<content><![CDATA[Por IDESA (*)Los 30 años de democracia se celebran en uno de sus peores momentos. La degradación institucional llegó al extremo de permitir la insubordinación policial que dio pie a graves hechos de vandalismo. La impericia en la gestión pública lleva a que cada vez se paguen más impuestos y a cambio los servicios del Estado sean  cada vez peores, como por ejemplo los educativos. Ante el desamparo que genera el debilitamiento del Estado algunas familias apelan a los servicios privados, pero es una alternativa que no suple el rol de sector público y agrava las inequidades.             PISA es una prueba internacional que se toma en 65 países cada 3 años a jóvenes de 15 años de edad con la finalidad de evaluar sus capacidades de lectura, de pensamiento matemático y análisis en ciencias. Si bien ningún indicador puede sintetizar la multiplicidad de factores que hacen a la formación de una persona, PISA tiene la ventaja de contar con un amplio reconocimiento técnico en el mundo y permite comparar el desempeño de los sistemas educativos a lo largo del tiempo. En la última evaluación realizada en el año 2012, la Argentina ocupó las posiciones entre 58°y 60°, dependiendo de la disciplina. Tomando el nivel 2 de la evaluación en capacidades de lectura –que los responsables de la prueba consideran como el umbral mínimo de capacidades para poder desarrollar un futuro con éxito en el mercado laboral– en el año 2000 el 44% de los jóvenes argentinos estaba por debajo de este nivel. En el año 2009esta proporción había aumentado al 52%y en el año 2012 llegó al 54%. Es decir, en los últimos doce años aumentó considerablemente la proporción de jóvenes que no entienden lo que leen.    Desagregando esta misma información por área geográfica del país y tipo de escuela aparece que:·         En la Ciudad de Buenos Aires, el 56% de los alumnos de escuelas estatales no alcanza el nivel 2 de lectura mientras que en las escuelas privadas el 15% no llega.·         En la región pampeana, Cuyo y Patagonia, el 67% de los alumnos de las escuelas estatales no alcanza el nivel 2 y en las escuelas privadas el 26% no llega.·         En el NOA y NEA, el 66% de los alumnos de las escuelas estatales no alcanza el nivel 2 mientras que en las escuelas privadas esta proporción es del 49%. Estos datos muestran que el proceso de degradación educativa del país es intenso y heterogéneo. En la Ciudad de Buenos Aires, las familias que pueden pagar una escuela privada –que representan aproximadamente la mitad de la matrícula– obtienen resultados similares a Australia o Dinamarca. En la región centro, Cuyo y Patagonia, que es muy importante porque aglutina al 70% de la matricula de primaria y secundaria de todo el país, los que pueden pagar una escuela privada obtiene resultados asimilables a Israel o Eslovaquia, pero entre los alumnos que asisten a escuelas públicas dos tercios no desarrollan habilidades en lectura y representan el 69% de la matricula. Similares bajos resultados se observa en las escuelas publicas del norte del país que representan el 84% de la oferta educativa total de la región y entre las pocas escuelas privadas que funcionan en el norte apenas la mitad de los alumnos supera el nivel 2 de lectura.Es claro que la degradación educativa es generalizada, pero su ensañamiento es con los segmentos más débiles de la sociedad. Mientras que en la Ciudad de Buenos Aires muchas familias acceden a buenos niveles de educación, en las regiones más postergadas estas posibilidades están vedadas incluso para las familias más pudientes. Resulta paradójico que esta degradación se produzca en un contexto de enorme aumento del gasto público, incluyendo el destinado a educación. Este proceso se viene sosteniendo con un inédito crecimiento de la presión tributaria, que pasó del 21% del PBI en el año 2000 al 37% en el año 2012, convirtiendo a la Argentina en el país donde más impuestos se paga dentro de Latinoamérica. De estos recursos, 6% del PBI se dedican a educación pública lo que coloca a la Argentina también entre los países que más gastan en educación. Pero los resultados están entre los más bajos de la región.Que los últimos resultados de PISA muestren el histórico retroceso educativo argentino superpuesto a las imágenes de un país disgregado por la violencia no es fruto de la casualidad. Es el resultado de una administración del Estado guiada por una desaforada puja por la apropiación de fondos públicos sin la más mínima consideración por el interés general. Un ejemplo concreto son los aumentos de salarios públicos con los cuales se está tratando de superar el estado de caos. Resulta extremadamente sugerente que en una instancia donde se está decidiendo un nuevo sacrificio para la población –que tendrá que pagar más impuestos para financiar el aumento de salarios– no aparezca, ni siquiera como un tema accesorio, la mejora de los servicios estatales.(*) IDESA. Informe Nº 526 del 15 de Diciembre de 2013Fuente: http://www.idesa.org/informes/802?utm_medium=email&utm_source=emkt_platform&utm_campaign=2_de_cada_3_alumnos_de_escuelas_publicas_no_aprenden_a_leer&utm_content=2_de_cada_3_alumnos_de_escuelas_publicas_no_aprenden_a_leer+MsgID_VWUG104640]]></content>
		</document>
		<document id="c52784e0792b3f56f7339cebcb47afd3" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/a-todos-feliz-2014.html">			<content><![CDATA[Por CEPyS (*)A todos nuestros colaboradores, a nuestros lectores, a los integrantes del Centro de Estudios Políticos y Sociales, a la sociedad en su conjunto, nuestros deseos de que recibamos el Nuevo Año 2014, en paz y felicidad, con el deseo de que este nuevo año nos permita encontrar el camino perdido del crecimiento, del desarrollo social y que desde la política y los actores sociales, se posibiliten los cambios necesarios para avanzar en el sentido de lograr una sociedad "abierta", es decir una sociedad libre, pujante y en crecimiento que mejore las condiciones actuales, que debieron ser mejores!!(*) CEPyS El Centro de Estudios Políticos y Sociales (CEPyS) es una herramienta de difusión del conocimiento, sin ningún interés de lucro.En el participan autores de diferentes corrientes de pensamiento que contribuyen con escritos, opiniones, investigaciones, publicaciones, etc. al enriquecimiento de lectores ávidos de información calificada.El mismo representa un medio de información para la acción, en búsqueda de que la difusión de las ideas y el pensamiento permitan mejorar la calidad de vida de la sociedad.A poco de nuestra conformación nos enorgullecemos de informar que hemos superado las 101.000 consultas y que los artículos principalmente consultados fueron:En el total de las publicaciones:La bomba de tiempo del desempleo juvenil¿De qué se ríe, Boudou?Política, economía y pobreza¿Cómo vencer al populismo en América Latina?Los principales problemas energéticos de argentina al comenzar 2012 En el último mes:Anarco Capitalismo vs Balance Nacional de Masa Monetaria (BNM²)Hacia un sistema de atención médica focalizado en el subsidio a la demandaSeminario: Repensando las Políticas Públicas,..La distribución de la riqueza no vale nadaImportancia de los precios relativosEs por todo ello que agradecemos a nuestros colaboradores y lectores, ya que entendemos que hacemos nuestro aporte desde el conocimiento para lograr un país mejor!!Comunicamos a su vez nuestro receso hasta inicios de Febrero de 2014]]></content>
		</document>
		<document id="718478ea44808b768dce685708f3f66a" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/argentina-entre-los-15-paises-con-menor.html">			<content><![CDATA[Editorial de Libertad y Progreso (*)La pérdida de libertad económica que sufrió el país en la última década fue objeto de análisis de un grupo de ONG´s internacionales y locales, que expusieron sus perspectivas, ayer, en la universidad del CEMA. Las razones que llevaron a esta situación fueron el eje central de todas las exposiciones. El seminario fue coordinado por las ONGs internacionales, Fraser Institute, Atlas y Friedrich Naumann, y por las locales, Libertad y Progreso (LyP), Libertad (de Rosario) y Carlos Pellegrini.Según el Índice de Libertad Económica 2013 del Fraser Institute de Canadá, la Argentina está en el puesto 137 de 152. Es decir, está entre los 15 países con menor libertad económica, con un puntaje de 5,69 (10 es el valor más alto). Mientras que nuestros vecinos como Chile, Perú y Costa Rica están en el puesto 11, 22 y 23, respectivamente. Brasil y Colombia están lejos de los primeros puestos pero mejor posicionados que la Argentina, 102 y 96, respectivamente. Venezuela es el último país del ranking.Este índice se elabora en base a los resultados de cinco indicadores 1) Tamaño del gobierno; 2) Sistema legal y propiedad privada; 3) Moneda sana; 4) Libertad para comerciar internacionalmente y 5) Regulación.En la categoría Sistema Legal y respeto por la propiedad privada, la Argentina tuvo el peor desempeño. Los ataques a la independencia de la justicia por parte del Poder Ejecutivo y el Poder Legislativo, así como las expropiaciones de empresas de capital privado sin indemnización previa, fueron hechos determinantes en los resultados.Así afirma el informe elaborado conjuntamente por LyP y Atlas para explicar la caída de la Argentina en materia de libertad económica, a propósito de los resultados del índice del Fraser Institute. El autor del estudio fue Martín Lagos, consejero académico de LyP y ex vicepresidente del BCRA, que también fue uno de los expositores del seminario.Exceso de regulación y corrupciónOtro de los indicadores en los que la Argentina se destacó por su mal desempeño fue el de “regulación”. En esta categoría el país obtuvo 5,6 sobre 10. “Este indicador explica el grado de libertad que hay para abrir y cerrar un negocio, para tomar un crédito, contratar o despedir un empleado, entre otras cuestiones”, explicó Fred McMahon, uno de los autores del Índice de Libertad Económica del Fraser Institute, y otro de los expositores en el seminario.“El exceso de regulaciones es la materia prima para la corrupción”, señaló, y aconsejó mirar modelos exitosos de países que sacaron ventajas de sus crisis económicas y que supieron abrirse a los mercados, crecer y desarrollarse.Por otro lado, el elevado nivel de inflación que sufre el país tiene un impacto directo en la categoría “moneda sana” del Índice de Libertad Económica.Mientras que los resultados en “tamaño del gobierno” estuvieron condicionados por el importante incremento del Gasto Público Consolidado (o sea, el ejecutado por el gobierno nacional, los gobiernos provinciales y municipales) que, de 2003 a 2012, pasó de 29,4 % a 45,9% del Producto Interno Bruto.Entre los disertantes, también estuvieron Gerardo Bongiovanni de la fundación Libertad y Ernesto Badaraco, de Carlos Pellegrini.(*) Libertad y Progreso es un centro de investigación en políticas públicas creado a partir de la fusión entre CIIMA, Foro Republicano y Futuro Argentino. Nos unimos para formar un centro de pensamiento crítico e investigación aplicada a resolver los problemas de la ciudadanía, promoviendo los valores y principios de la República Representativa Federal. Artículo publicado el 10 de Diciembre de 2013Fuente: http://www.libertadyprogresonline.org/2013/12/05/argentina-entre-los-15-paises-con-menor-libertad-economica/]]></content>
		</document>
		<document id="41aa6d2fc0f942ccef77139d4574b434" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/conocera-kicillof-la-teoria-subjetiva.html">			<content><![CDATA[Por Roberto Cachanosky (*)La teoría  del valor es la que determina, en definitiva, el precio de los bienes en el mercado. Los acuerdos de precios ignoran las valoraciones de los consumidoresComo gran innovación y creatividad en materia de política económica, el gobierno acaba de anunciar un acuerdo de precios para una cantidad de productos. Dudo que tenga algo de acuerdo, en el estricto sentido de la palabra, pero de lo que sí estoy seguro es que no es de precios, sino de números elegidos al azar o porque al burócrata le parece que ese el precio. En materia de precios no hay aplican la ciencia, aplican el “me parece”.A esta altura del partido queda en evidencia que ni Moreno ni Kicillof parecen haberse tomado el trabajo de estudiar la teoría  del valor, que es la que determina, en definitiva, el precio de los bienes en el mercado.Se sabe que las cosas no tienen valor por sí mismas sino que son las gentes las que les otorgan valor a las cosas. Es más, una misma persona le otorga a las cosas un valor diferente dependiendo de las circunstancias. Un hombre desesperado de sed en el medio del desierto pagaría fortunas por un vaso de agua. Ese mismo hombre, sentado cómodamente en su casa (no de Argentina porque falta luz y agua) con abundante agua corriente no pagaría una fortuna por un vaso de agua. El valor que le da al vaso de agua una misma persona cambia según las circunstancias.Además, las personas no valoran del mismo modo el mismo bien. A mí no me divierten las motos y no pagaría por tener una. Seguramente Boudou sí pagaría buen dinero por una moto.Cada persona valora las cosas de diferente manera que el resto de la gente y también las valora diferente dependiendo de las circunstancias.Es más, existe lo que se llama utilidad marginal decreciente. ¿Qué es esto de utilidad marginal decreciente? Imaginemos a una persona con hambre. Se sienta en una pizzería y come la primera porción de pizza con muchas ganas. Come una segunda porción también con muchas ganas. Una tercera con algo menos de ganas. Una cuarta de gula. Hasta que llega a la quinta porción y ya no puede más. La sexta le produce rechazo. No quiere saber nada más de seguir comiendo pizza. Bueno, la utilidad de cada porción de pizza es decreciente. A medida que la persona del ejemplo va comiendo cada porción de pizza va teniendo menor utilidad para él. Le otorga menos valor a la cuarta porción de pizza que a la primera.Bien, imaginemos ahora la cantidad de consumidores que hay en Argentina y la variedad de bienes y servicios que hay en oferta. Ropa, alimentos de diferentes tipos, autos, esparcimientos de toda clase, electrodomésticos, calzado, informática, muebles, artículos de decoración, etc.Pregunta elemental para Kicillof: dado que los recursos son escasos y la gente valora cada bien de diferente manera, ¿cómo hace Ud. para decidir qué hay que producir, en qué calidades, en qué cantidades y a qué precios hay que vender cada bien? Porque le recuerdo a Kicillof que, encima que la gente valora diferente cada bien, además una misma persona va modificando sus valoraciones. ¿Recuerda Kicillof el ejemplo de la pizza que di más arriba?Claro, lo anterior es válido si quien se sienta en el sillón de ministro de Economía no se considera un ser superior que cree conocer cada una de las valoraciones que cada una de las personas le otorga a cada bien y servicio que se ofrece en la economía y, además, no se cree un superhombre que tiene la gran capacidad de conocer los permanentes cambios de valoraciones que millones de personas tienen sobre todos los bienes y servicios de la economía. Ni la computadora más veloz podría hacer esa estimación. Dicho más directamente, una planilla Excel no puede reemplazar el sistema de precios que se deriva de la teoría del valor. La economía no es una planilla Excel, es la ciencia de la acción humana.Vamos a decirlo de forma más sencilla. Como afirmaban nuestros abuelos: en la vida todo no se puede. ¿Qué contenido económico tiene esa frase? Que los recursos son escasos y las necesidades son ilimitadas. Esto quiere decir que uno no puede comprar todo lo que quiere en la vida. Solo aquello que puede. Tiene que asignar los recursos. ¿Y cómo asigna los recursos? De acuerdo al valor subjetivo que le otorga a cada bien. Compra o deja de comprar un bien de acuerdo a su valoración subjetiva de ese momento. El acto de comprar o no comprar determina el precio. Millones de personas haciendo lo mismo determinan los precios de cada bien en el mercado. Por eso se dice que el mercado es un proceso. Un proceso de descubrimiento en el cual los dueños del capital tienen que descubrir dónde hay una necesidad insatisfecha para asignar sus recursos. Si acierta obtiene ganancias y si se equivoca enfrenta pérdidas. Para eso sirve el sistema de precios que se deriva de la teoría del valor subjetiva, para que los empresarios asignen su capital buscando satisfacer las necesidades de los consumidores.De manera que lo primero que puede decirse de este “acuerdo” de precios es que consiste en una burrada conceptual que, en cualquier facultad de economía merece un bochazo con un cero gigantesco. Tal es el bochazo que basta con revisar la historia económica argentina y del mundo para advertir que los controles de precios no solo fracasan, sino que, además, distorsionan los precios relativos y no permiten asignar eficientemente los recursos productivos porque no se produce lo que la gente quiere, sino lo que el burócrata manda.Pero doble bochazo y doble cero merece semejante acuerdo de precios, porque con la expansión monetaria que genera el BCRA para financiar al tesoro en su déficit fiscal, la realidad es que no suben los precios, sino que se deprecia la moneda.¿Cuál es la diferencia entre una suba de precios y la depreciación de la moneda? Por ejemplo, supongamos que hay una sequía y la cosecha de tomates es la mitad de la normal. En ese caso la menor oferta, si  la demanda se mantiene constante, suben los precios. Pero no suben todos los precios de la economía, sino el precio de los tomates. Ahora,  cuando todos los precios suben al mismo tiempo, entonces estamos frente  a un problema monetario,  es decir, frente a un problema de depreciación de la moneda, no de suba de precios. Y ese problema no se corrige con un acuerdo de precios. Se corrige con disciplina monetaria. Pero para tener disciplina monetaria hay que tener disciplina fiscal.Pero como lo que acabo de explicar es neoliberal y ortodoxo, Kicillof seguirá en la suya. Llenando planillas de Excel que no le servirán para nada, salvo para producir desabastecimiento, productos de peor calidad de los que tenemos ahora y crear mercados negros.En definitiva, por desconocer la teoría del valor y su influencia en la formación de los precios, Kicillof ya se ha subido al podio de la legión de economistas que fracasaron en Argentina en contener la inflación. Pasará a ser un caso más de la historia de los fracasos en los controles de precios…si es que alguien considera que tuvo tanta relevancia como para citarlo, aunque sea marginalmente, como ejemplo de los que fracasaron.(*) Roberto Cachanosky. Economista (UCA, 1980). Asesor económico. Director de "Economía para todos". Artículo publicado el 30 de Diciembre de 2013 en la Edición Nº 503Fuente: http://economiaparatodos.net/conocera-kicillof-la-teoria-subjetiva-del-valor/]]></content>
		</document>
		<document id="2e0b6ebbbfb0998b39246ddad6feecbe" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/el-ano-que-viviremos-en-peligro.html">			<content><![CDATA[Por Tomás Bulat (*)Un título de una nota que no incentiva a leer el contenido ni por casualidad, sin embargo creo que refleja el desafío que viene por delante en la economía Argentina. ¿Por qué digo que se trata del año que viviremos en peligro? Porque hay que tomar decisiones que definirán no solo el 2014, sino los años por venir. La política económica puede, durante este año, dedicarse a cerrar algunos desequilibrios, o puede patear los problemas para adelante y ampliar las divergencias ya existentes. ¿Cómo termina el 2013?El año termina con un diciembre que resume los desafíos del año 2014. Los problemas de la economía argentina no son de demanda, son de oferta. No es que la gente no pueda pagar la luz, es que no hay suficiente energía para todos los que la demandan. No es que no haya dinero para comprar autos o para viajar al exterior, lo que no hay es oferta de dólares para poder hacerlo. No es que no haya gente en condiciones de tomar préstamos hipotecarios, el problema es que no se consigue quien los otorgue. Hay que entenderlo no tenemos problema de demanda, tenemos problemas de oferta.Entonces si el gobierno sigue fomentando la demanda y castigando la oferta, señores lo único que tendremos será cada vez mayores  problemas. Más inflación, más déficit energético, menos reservas y menos crédito. Es decir los desequilibrios se seguirán ampliando. Eso nos deja diciembre para arrancar enero, más inflación y más déficit, más emisión y un dólar que está despegando.Vivir en peligro¿Cuál es el mayor peligro para la economía argentina? Que se quede sin dólares para poder pagar las importaciones que este país necesita para funcionar de manera adecuada. Dado que no tenemos acceso al crédito internacional, y no hay condiciones para que el sector privado incorpore dólares a la economía, el único proveedor es el comercio exterior (las exportaciones) y el BCRA. Como las exportaciones no crecen hace 2 años y las perspectivas es que el año que viene caigan en relación al 2013, está claro que las reservas del BCRA correrán con la carga de financiar las compras al exterior.Ustedes piensen que el año que viene se estima que se van a necesitar importar unos 15.000 millones de dólares en energía. Eso es cerca del 24% del total que se consume en el país. Si de pronto no hubiera dólares para pagarlas, tendríamos un 20% menos de combustibles, de luz, de gas, etc. Imagínense la economía argentina con un 20% menos de energía que hoy.O, por ejemplo, que no se pudieran importar las autopartes para producir los automóviles con el consecuente parate en toda la cadena automotriz. O bien que tampoco se pudiera continuar con el ensamble de televisores o de heladeras en Ushuaia por falta de las piezas importadas. O los problemas en el sector salud, si no existieran dólares para vacunas, medicamentos, aparatos de alta complejidad, etc.Por lo tanto, de seguir el impulso al consumo, sin modificar la oferta, nos comeremos los dólares que se necesitan para seguir produciendo.Es decir que si en 2014 se continúa con esta política, la situación macroeconómica  que dejará al 2015 será mucho más desequilibrada y con menores recursos acercándose a un parate brusco de la economía. A medida que pasa el tiempo, se aleja la posibilidad de un aterrizaje suave de la economía. Piensen que un nivel deseado de reservas para un país que tiene muy complicado el acceso al mercado de capitales es de un año de importaciones. Hoy la Argentina importa por 76.000 millones de pesos, por lo tanto las reservas cubren tan solo cinco meses de importaciones.Las reservas hoy son como el tanque de nafta de un auto. Con un cuarto de tanque se puede seguir a 140 km por hora, pero si no vamos desacelerando y bajando la velocidad, sin combustible un auto pasa de 140 a 0. Es irresponsable seguir gastando  el combustible, tratando que el auto lo maneje otro cuando sufra el frenazo. Es por ello que el 2014 es crucial. No por todo lo que pueda pasar durante el año, sino por los desajustes que puede dejar en el 2015. Esperemos que prime la responsabilidad de largo plazo antes que el relato de corto.(*) Tomás Bulat. Economista, periodista y docente universitario. Artículo publicado en "El Punto de Equilibrio" el 27 de Diciembre de 2013Fuente: http://www.elpuntodeequilibrio.com/front/opinion.php?id=142&mkt_hm=1&utm_source=email_marketing&utm_admin=14140&utm_medium=email&utm_campaign=Tomas_Bula#.UsHMtdLuL-o]]></content>
		</document>
		<document id="c1e4821d95c0fa17c67d7c566311f901" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/el-dilema-cambiario-del-gobierno-precio.html">			<content><![CDATA[Por Roberto Cachanosky (*)Los economistas solemos decir que sobran pesos y faltan dólares, lo cual es cierto, pero incompleto para explicar el problema Basta con seguir diariamente la evolución de las reservas del BCRA para ver que la sangría se acelera. El cambio de gabinete solo trajo unos pocos días de menor crispación, pero lejos estuvo de generar la confianza que necesita el país para recuperar la economía. Ni el anuncio, que por ahora no pasó de ser un simple anuncio, del acuerdo con Repsol detuvo la caída de las reseras ni las expectativas de los agentes económicos.Habiendo aceptado que la caída del tipo de cambio real está destruyendo la economía y desangrando al BCRA a pesar del CEPO y demás restricciones cambiarias, el gobierno aceleró la tasa de devaluación, el problema es que todavía está muy lejos del precio de equilibrio. Es más, con esta tasa de inflación, el precio de equilibrio, aunque se alcanzara alguna vez, se movería todo el tiempo hacia arriba.En rigor los economistas solemos decir que sobran pesos y faltan dólares, lo cual es cierto, pero incompleto para explicar el problema. ¿Faltan realmente dólares o es un problema de precio? Desde mi punto de vista el problema es que a este tipo de cambio faltan dólares, si el tipo de cambio flotara libremente no faltarían dólares porque el mercado siempre ajusta por precio o por cantidad. Si el mercado fuera libre ajustaría por precio y no por cantidad con lo cual no faltarían dólares, aunque sí sobrarían pesos si continuara el déficit fiscal.La realidad es que al tipo de cambio de $ 6,25 la oferta no está dispuesta a vender y la demanda aumenta. Es la historia de los controles de precios. Cuando el Estado pone un precio máximo artificialmente alto para algún producto, aumenta la demanda y se contrae la oferta y lo tradicional es que aparezca el mercado negro que se encarga de abastecer la demanda insatisfecha pero a un precio mayor al artificialmente bajo fijado por el gobierno.Otra de las características de los precios máximos que se estudia en introducción a la economía es que los precios máximos generan desabastecimiento a precio artificialmente bajo y los gobiernos suelen racionar la oferta del bien o los bienes en cuestión. En definitiva, lo que está pasando con el mercado de cambios con el precio máximo que le pusieron al tipo de cambio, es de manual de economía. Se contrae la oferta, aumenta la demanda, el gobierno raciona la entrega de dólares (cepo) y aparece el mercado negro.En este lío que han armado con el tipo de cambio, desde mi punto de vista el gobierno ha tomado la peor decisión: acelerar la tasa de devaluación en dosis diarias. ¿Por qué? Porque los que tienen que importar anticipan las importaciones para no tener que pagar más caro el dólar en el futuro. Y los que tienen que vender dólares, los exportadores, postergan la venta a la espera de un tipo de cambio más alto, con lo cual la brecha entre cantidad ofrecida y demandada se agranda y el Central tiene que salir a abastecer el mercado perdiendo más reservas.Con estas devaluaciones diarias crean la expectativa  de que el dólar seguirá subiendo, enviándole al mercado la señal de postergar venta de divisas al tipo de cambio oficial y adelantar la compra de divisas al valor oficial.Si a esto le agregamos que el déficit fiscal genera una alta tasa de expansión monetaria que aumenta la tasa de inflación, el tipo de cambio esperado no tendrá techo, porque la gente descontará la suba inflación futura y se la aplicará al tipo de cambio nominal.¿Qué pasaría si hoy, bajo estas condiciones macroeconómicas e institucionales, el gobierno dejara flotar libremente el tipo de cambio y eliminara el cepo? Seguramente habría un overshooting del tipo de cambio como ocurrió en el 2002. Sin duda tiene su costo político, económico y social.Si, por el contario, no elimina el cepo y sigue con estas devaluaciones diarias, seguirá la sangría y, al ritmo que viene perdiendo reservas, tal vez aguantaría menos de un año hasta informar que ya no quedan reservas en el Central. En ese caso habría que ir a buscar el tipo de cambio a otra galaxia.El gobierno, puede intentar buscar un puente para seguir aguantando con esta estrategia mediante el crédito externo, abandonando el relato del desendeudamiento. Tomar deuda para sostener el tipo de cambio, lo mismo que se hizo infinidad de veces en el pasado, y terminar sin reservas pero con la deuda contraída. Si fuera asesor de CFK no se lo recomendaría, salvo que piense dejar el gobierno antes y obsequiarle a su seguidor un de lío económico mayor al actual.Una tercera opción sería bajar el gasto, para dejar de emitir, reducir notablemente la inflación y liberar el tipo de cambio. Claro que hecho esto en un contexto institucional de falta de confianza tampoco resuelve el problema. Nadie entraría divisas para ser esquilmado impositivamente y sometido a todo tipo de controles y regulaciones por parte del Estado.Me parece que, dada su larga trayectoria de estatizaciones, regulaciones, confiscaciones y ausencia de seguridad jurídica, el cristinismo no tiene forma de evitar una crisis cambiaria, porque en el fondo el problema no es solamente económico sino de falta de confianza de los agentes económicos en un gobierno que ha demostrado en infinidad de  oportunidades redoblar la apuesta por el lado de los controles y las regulaciones. Si como toda solución al problema cambiaria tenemos a un gobierno que tiene que estar mendigando que los exportadores le traigan por anticipado U$S 2.000 millones, quiere decir que el problema no es transitorio, sino estructural, en lo económico y en la confianza que genera. Especialmente el segundo punto.¿Entonces? Me parece que el gobierno difícilmente pueda resolver el problema cambiario y pérdida de reservas (podrá intentar pedir préstamos en el exterior pero para seguir perdiendo reservas) porque el modelo populista está agotado y el cristinismo carece de la confianza de los agentes económicos.Intentar solucionar el problema cambiario ignorando la deteriorada calidad institucional es una utopía. Los dislates de Moreno, Kicillof, Marcó del Pont y la misma presidente tienen su costo que hoy aparece con toda la fuerza.A esta altura del partido, en Olivos deberían pensar seriamente si están dispuestos a pagar el costo de tantos destrozos económicos o prefieren pasarle la cuenta a otro lo antes posible.(*) Roberto Cavhanosky. Economista. Director de "Economía para todos". Asesor económico. Artículo, publicado el 9 de Diciembre de 2013 en la Edición Nº 500Fuente: http://economiaparatodos.net/el-dilema-cambiario-del-gobierno-precio-o-cantidad/]]></content>
		</document>
		<document id="278700703fe0aed23de11558c66cc8d5" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/el-disparate-del-barril-sin-fondo.html">			<content><![CDATA[Por Alberto Medina Mendez (*)Algunos acontecimientos aislados de la política cotidiana plantean cada tanto la discusión casi absurda que se sustenta en la opinión, fuertemente arraigada, de que los recursos son ilimitados. En ese contexto, proliferan discursos que instalan la visión de supuestos merecimientos por el esfuerzo que realizan los individuos sin recibir la gratificación adecuada.Bajo esta exótica forma de razonar, algunos creen haber hecho méritos suficientes y suponen que ese esmero los sitúa en un pedestal ante la sociedad, que sin importar el modo, los debe compensar, eufemismo utilizado para reclamar una retribución económica superior a la actual.Con cierta descarada actitud, escasa modestia y una inocultable arrogancia, ellos mismo elogian su propia tarea, destacan su valía y con esas razones, poco objetivas por cierto, demandan ser jerarquizados, respetados, léase bien remunerados. Este fenómeno se presenta con diferente intensidad y argumentos según sea el caso de personas que desempeñan su labor en la actividad privada o como servidores públicos.Quienes desarrollan sus quehaceres en el ámbito privado tienen la intuitiva percepción de que rigen determinadas pautas que vinculan su escala de compensaciones con el eventual éxito o fracaso de la empresa de la que forman parte. Si los vientos son favorables tienen chances de mejorar su situación salarial. Por el contrario, cuando los negocios no encuentran su rumbo, saben que su empleo puede hasta discontinuarse.Una clase especial de personajes, como el trabajador independiente, el emprendedor, el profesional, esos que hacen de su oficio su forma de vida, advierten que si todo resulta, ganarán; pero si no sale tal cual lo previsto no tienen siquiera su supervivencia asegurada. Todos los meses arrancan desde cero, sin certeza de cómo funcionará y asumen con naturalidad que sus riesgos son incalculables y que casi nada está asegurado.En el sector estatal las reglas parecieran ser otras. Cierta creencia popular afirma que TODOS merecen cobrar más y que siempre están mal pagados. Es como si esas actividades tuvieran un aura especial por la que policías, médicos, enfermeros, docentes y cualquier otra ocupación dentro del Estado fuera un apostolado, un sacerdocio, una cuestión meramente vocacional. La legislación los protege de modo diferencial, son inamovibles y tienen derechos especiales como la prerrogativa de no ser despedidos porque gozan de una estabilidad laboral plena, pudiendo jubilarse en esos puestos.Una teoría de gran aceptación, sostiene la ridícula idea de que el Estado puede pagar cualquier cosa, como si el mismo dispusiera de recursos ilimitados, de un don celestial por el cual reproduce el dinero que precisa para abonar lo que sea. En ese esquema los políticos que no aumentan sueldos a estatales son los malos de la película y los que lo hacen son dirigentes con sensibilidad social. En realidad solo se trata de asumir con responsabilidad la gestión de administrar los recursos de los contribuyentes.Es importante cuestionar esta concepción por la que todos los trabajadores estatales tienen "legitimo" derecho a solicitar incrementos en sus remuneraciones, solo porque "no les alcanza" y "se merecen", siendo imprescindible derribar el mito del Estado que dispone de fondos infinitos.Por obvio que parezca, algunos aun no han aprendido que las arcas públicas se nutren de impuestos, que son detraídos coercitivamente cuando el Estado se queda por la fuerza con una parte, cada vez más importante, del fruto del esfuerzo de los individuos. Pero también se financia con endeudamiento, cuando el insensato gobernante de turno, decide gastar dinero que no tiene ahora, endosándole a las generaciones venideras la carga de abonar esa deuda contraída. Y claro está, cuando lo anterior ya no alcanza, los funcionarios que haciendo uso de la potestad jurídica de emitir moneda en cualquiera de sus formas, acuden a la reproducción de dinero artificial, ese mecanismo que genera la inflación que todos padecen.Mientras no se sincere el debate, se seguirá repitiendo en público lo políticamente correcto, afirmando demagógicamente que todos merecen cobrar más, que se gana poco y que los empleados estatales deberían ser mejor compensados. Se debe abordar la cuestión de fondo para entender que las ingresos solo aumentan genuinamente cuando vienen de la mano de la mayor productividad. Mientras tanto se seguirá girando en círculos, sosteniendo ideas que no se condicen con la realidad, y que desilusionan cíclicamente hasta que se advierta que la "fabrica de dinero" tiene un costo y que, como decía un controvertido economista, "en economía se puede hacer cualquier cosa, menos evitar las consecuencias".Defender ideas equivocadas no es gratis. No es una cuestión reflexiva o filosófica. Cuando se sostienen principios erróneos se toman decisiones desacertadas y el desenlace es predecible. El despilfarro estatal, la irresponsabilidad en la administración de la cosa pública, la corrupción y la inflación son absolutamente indisimulables, pero todo esto sucede porque la ciudadanía sigue creyendo mayoritariamente en el disparate del barril sin fondo.(*) Alberto Medina Méndez. Periodista y analista político. Artículo publicado en INFOBAE el 22 de Diciembre de 2013Fuente: Comunicación personal del autor y en http://opinion.infobae.com/alberto-medina-mendez/2013/12/22/el-disparate-del-barril-sin-fondo/?utm_medium=Email&utm_source=Newsmaker&utm_campaign=Newsmaker%20-%20infobae-articulo-de-opinion-de-alberto-medina-mendez-el-disparate-del-barril-sin-fondo%20-%2022-12-2013]]></content>
		</document>
		<document id="354986be86c1093828bb6a45210a4367" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/el-estado-administra-casi-la-mitad-del.html">			<content><![CDATA[Por IDESA (*)El sector público nunca contó con tantos recursos y, paradójicamente, nunca acumuló tanto cuestionamientos de la sociedad a la calidad de los servicios que brinda. Desde familias que migran a la educación, la salud y la seguridad privada, hasta la organización para la auto-defensa o la auto-generación de electricidad con grupos electrógenos. Plantear como principio ideológico el tamaño del Estado es un camino inconducente. La calidad de vida de los ciudadanos depende de una gestión pública inteligente, transparente y profesionalizada.La experiencia internacional muestra que el progreso de un país no depende del tamaño del Estado sino de la calidad de la gestión pública. Prueba de ello es que en los países más avanzados las dimensiones del sector público son muy variables. Las sociedades más prósperas se distinguen de las más atrasadas por el sentido estratégico en la asignación de los fondos públicos y en la aplicación de técnicas modernas de gestión. En otras palabras, el éxito de las sociedades no depende tanto de la cantidad de recursos apropiados por el Estado a través del cobro de impuestos sino de la calidad de los servicios a través de los cuales los impuestos retornan a la sociedad.  Según estimaciones recientes del Fondo Monetario Internacional (FMI), el sector público total de la Argentina, es decir, la Nación, las provincias y los municipios, administra aproximadamente el 45%del Producto Bruto Interno (PBI). Esto implica que del total de los ingresos generados por la sociedad poco más de la mitad queda en poder de los privados mientras que el resto es administrado por alguno de los tres niveles del Estado. En el año 2003, el gasto público total representaba el 30% del PBI, es decir que el crecimiento del gasto público total en la última década, en términos del PBI, fue del 50%. Las estimaciones del FMI también permiten realizar comparaciones homogéneas con otros países. En este sentido, es interesante observar que entre los años 2003 y 2013:·         En Chile, el gasto público total pasó del 22% al 24% del PBI.·         En Uruguay, el gasto del Estado creció del 33% al 35% del PBI.·         En Brasil, el gasto público total aumento del 39% al 40% del PBI.Estos datos muestran que la tendencia en el Cono Sur fue hacia una mayor asignación de recursos a favor del sector público. Pero la intensidad de los procesos fue muy diferente. En los países vecinos el aumento del sector público se dio por el crecimiento de la actividad económica y un moderado incremento en su participación dentro del PBI. En una década el sector público de esos países creció entre 1 y 2 puntos porcentuales del PBI. En Argentina, en cambio, este nivel de crecimiento se dio en cada año, acumulando en toda la década un salto de 15 puntos del PBI. De un tamaño similar al de Uruguay y por debajo de Brasil, actualmente Argentina es el país con el sector público más grande del Cono Sur. De todas formas, hay países muy avanzados, como los nórdicos, donde el tamaño del Estado es mayor que en Argentina. La gran diferencia es que en la Argentina el agigantamiento del sector público se dio junto con el empeoramiento en la gestión. De allí la frustración y los legítimos reclamos de la población. Una de las manifestaciones del deterioro del Estado es la creciente apelación a la inflación como forma de financiamiento. Aunque la presión tributaria creció a niveles récords, no alcanza para financiar el gasto público total. Por eso se recurre a la emisión monetaria sin respaldo a la que se le sumarían las provincias emitiendo cuasi-monedas. La consecuencia es que desde hace 5 años las  tasas de inflación de Argentina son superiores al 20% anual cuando en los países vecinos se ubican entre el 4% y el 8% anual.Otra manifestación del deterioro es la mala calidad de los servicios que brinda el Estado. Los testimonios son generalizados y en muchos casos dramáticos. La huida de la educación pública es vertiginosa, al punto que 8 de cada 10 nuevos alumnos de primaria y secundaria optaron, en la última década, por establecimientos de gestión privada. En materia de seguridad sigue creciendo la contratación de servicios privados y parte de la población se arma para auto-defenderse de la inseguridad. La insuficiente inversión en infraestructura ha generalizado la auto-generación de electricidad, incluso para el consumo familiar. Lo más paradójico es la elevada proporción de la población que sigue viviendo en la pobreza, cuando el Estado maneja casi la mitad de los recursos de la sociedad.El debate ideológico sobre el tamaño del Estado es estéril. No es por insuficiencia de recursos sino por insuficiencia de gestión que el Estado fracasa en ofrecer educación, seguridad e infraestructura y no logra eliminar la pobreza. Por eso, el debate relevante pasa por introducir inteligencia, transparencia y profesionalidad en la gestión pública.  (*) IDESA. Informe Nº 528 del 29 de Diciembre de 2013Fuente: http://www.idesa.org/informes/811?utm_medium=email&utm_source=emkt_platform&utm_campaign=El_Estado_administra_casi_la_mitad_del_PBI&utm_content=El_Estado_administra_casi_la_mitad_del_PBI+MsgID_KVZC106166]]></content>
		</document>
		<document id="bb3def4a393f1a36205d0b98f55731a0" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/el-final-ya-lo-conocemos-todos.html">			<content><![CDATA[Por Economía & Regiones (*)El rumbo de la economía argentina es de colisión, con impactos social e institucional. Hay que hacer algo para impedirlo, cuanto antes, maniobrar antes que resulte un esfuerzo tardío. La Presidente de la Nación realizó cambios en su gabinete de colaboradores pero no modificó las políticas, y se marchó a descansar a El Calafate (Santa Cruz) mientras abundan los presagios negativos, tal como si fuese un mérito desafiar a la coyuntura. La consultora Economía & Regiones advierte, tal como ocurre con muchos economistas, sindicalistas, empresarios y líderes de opinión en general, que Cristina Fernández de Kirchner aún está a tiempo de impedir lo peor pero tiene que realizar cambios en el rumbo. Y ya no queda mucho tiempo más... La implosión u explosión de la economía es algo que todos temen porque ya lo vivieron. La aceleración de la inflación, la problemática cambiaria y la pérdida de reservas son problemas de cortísimo plazo y los resultados de las medidas a tomar sólo se plasman en un horizonte temporal más largo."Para bajar la inflación, primero y ante todo hay que convencer a la gente que se luchará contra el aumento de precios y que se terminará bajando la inflación." Desde la intervención del INDEC y desde que Moreno estableció cupos de exportación y acuerdos de precios, el aumento de la harina triplicó la inflación y el incremento de la carne y de la leche la duplicó.El cierre de 2013 se presenta diferente a sus comienzos. La trayectoria de algunas variables (tasa de crecimiento) han cambiado de sentido y la de otras siguen su curso (inflación, tipo de cambio, reservas, desempleo) pero a una velocidad más acelerada. En la actualidad el escenario económico es más negativo que a comienzos de año. Hace 12 meses se sabía que el 2013 iba a ser mejor que el 2012. Por el contrario, hoy se sabe que el 2014 va a ser peor que el 2013 y que la macroeconomía de los próximos meses se va a parecer mucho más a la de 2012 que a la de este año. La tasa de crecimiento del PBI de 2014 (+1.8%) será más débil que la de 2013 (+3.0%), la inflación más alta, el ritmo de devaluación más acelerado, el déficit fiscal y las necesidades de financiamiento del estado más elevadas, mayor emisión del BCRA y mercado laboral más débil con un sector público con cada vez menos capacidad para compensar la falta de creación de nuevos puestos de trabajos privados. El gobierno tiene un problema macroeconómico de cortísimo plazo a resolver: la aceleración de la inflación, los problemas cambiarios y la pérdida de reservas. Sin embargo, éstos son sólo consecuencias y no las causas del problema. La inflación, el dólar paralelo, la brecha cambiaria y la pérdida de reservas son consecuencia las políticas aplicadas hace años y que no se resuelven los problemas de fondo. Estas políticas destruyen las señales de precios y distorsionan los precios relativos. La aceleración de la inflación, la caída de reservas, el dólar paralelo y la brecha cambiaria pueden cesar en forma sustentable sólo si ataca el origen de los problemas y se cambia totalmente la política económica actual. La distorsión de precios relativos y la dominancia fiscal son los principales problemas estructurales detrás de los desequilibrios actuales. Igualmente, la distorsión de precios relativos y la dominancia fiscal están mutuamente relacionadas, ya que los subsidios son el germen de ambas cosas. Los Subsidios aumentaron 38 veces entre 2005 y 2013, pasando de 0% a casi 5% del PBI entre 2005 y 2013. En la actualidad, aproximadamente el 88% de los subsidios corresponden a energía y transporte. Los subsidios equivalen a todo el deterioro fiscal de Nación (bien medido), que asciende a 5% del PBI y explican todo el exceso de pesos que el BCRA emite “de más” para asistir el Tesoro. ¿De qué trataría una política macroeconómica integral? Habría que actuar en la esfera fiscal, monetaria, cambiaria y, al mismo tiempo, modificar la política de financiamiento, dejando de lado la política oficial de desendeudamiento que paga deuda con reservas. Hay que retornar lo más rápido posible a los mercados internacionales de crédito. En este sentido, la reciente emisión de deuda de YPF ha sido una señal positiva. Para bajar la inflación, primero y ante todo hay que convencer a la gente que se luchará contra el aumento de precios y que se terminará bajando la inflación. Para sacarle presión al dólar paralelo en forma genuina, hay que convencer a la gente que habrá activos en pesos con mayor rendimiento que el dólar. En otras palabras, es actuar sobre las expectativas inflación y las expectativas de devaluación para revertir su sesgo negativo. Las recientes declaraciones del presidente del BCRA, que asegura que la expansión de base monetaria será menor en 2014, son positivas, pero por si solas no alcanzan para disminuir las expectativas de inflación y devaluación. La política cambiaria, que acelera el ritmo de devaluación, juega en sentido opuesto a las declaraciones del presidente del BCRA.  A medida que se acelera la devaluación, por cada dólar que traigan los exportadores la autoridad monetaria deberá emitir más pesos a cambio. Además, si todos los días el peso se deprecia aceleradamente, las expectativas de devaluación aumentan. Las expectativas negativas se revertirán con menor dominancia fiscal, con menores subsidios y con tasas reales positivas. > El BCRA debería mostrar intenciones firmes de crear instrumentos financieros en pesos con rendimientos positivos, de manera de fortalecer la demanda de pesos para bajar las expectativas de inflación y de devaluación y así quitarle genuinamente presión al dólar paralelo, que fue el activo de mayor rendimiento desde que se puso el cepo. La suba de la tasa de interés debe ser suave para evitar un aumento abrupto del costo de financiamiento al sector corporativo, lo cual sería nocivo para el capital de trabajo y nivel de actividad. En este marco, la política cambiaria oficial es errónea: > La previsibilidad es el principal error de la política cambiaria devaluatoria actual. Todo el mundo espera que el peso se siga devaluando aceleradamente contra el dólar y eso es un error. La actual aceleración sostenida y previsible del dólar oficial incentiva adelantar importaciones y postergar exportaciones, lo cual atenta contra el balance cambiario y no sería positivo para el comportamiento de mediano plazo de las reservas, cuyo ritmo de caída a disminuido en el cortísimo plazo. Esta disminución de la tasa a la cual el BCRA pierde reservas es positiva, pero surgen dudas que pueda prolongarse durante los próximos cuatro cinco meses. La suba de la tasa no debe aplicarse en cualquier contexto, tiene que ser acompañada por una disminución de la dominancia fiscal, un cambio de política cambiaria y acciones tendientes a lograr la vuelta a los mercados de capitales. Un aumento de tasas debe estar combinado con la reducción del gasto público en términos del PBI. Esta reducción del gasto es necesaria e imprescindible para que los pesos que el BCRA retira del mercado por una “ventana”, no vuelvan a la economía por otra “ventana”. En este punto resulta crucial encarar en el cortísimo plazo el desarmando de la actual política de subsidios. Todavía no se ha anunciado alguna medida concreta de política económica que contribuya a disminuir la dominancia fiscal. Tampoco hay señales de que no se pagará deuda con reservas, ni que se dejará de lado la política oficial de desendeudamiento. Desde la política fiscal las pocas nuevas señales muestran que la dominancia fiscal aumentaría en 2014. Los aumentos salariales a las fuerzas de seguridad provincial y los problemas sociales contribuyen a pensar que el gasto público, el déficit fiscal y las necesidades de financiamiento del sector público aumentarían el próximo año. Las necesidades financieras del Sector Público Consolidado aumentarían de 5.4% (2013) a un marco de entre 6.8% y 7.1% del PBI. El 6.8% tendría lugar si el aumento salarial fuera del 30%. El 7.1% se daría con un incremento del 35%. Si finalmente los consumidores comenzaran a financiarse contra el fisco aumentando la evasión (efecto Olivera-Tanzi), con un crecimiento de los ingresos fiscales en torno a 28% interanual, las necesidades financieras totales treparían hasta 8.5%/9.2% del PBI. Con aumento de evasión y sin financiamiento, el BCRA debería emitir más y por ende las presiones macroeconómicas sobre la inflación y el mercado cambiario aumentarían. Con más pesos en el mercado y con un incremento de la relación pesos / reservas, las expectativas de inflación y depreciación aumentarían. Paralelamente, las presiones sobre el mercado cambiario se recrudecerían. En este escenario, la dinámica de las principales variables macroeconómicas continuaría el curso que presentaron los últimos meses. La inflación se aceleraría, el dólar paralelo y su brecha subirían y el crecimiento económico seguiría debilitandose. En el mercado laboral, la demanda de trabajo (empresas) seguiría perdiendo fuerza y no debería sorprender si algunos puestos de trabajo se destruyeran. Para peor, el sector público ya no tendría capacidad de amortiguar ese efecto negativo vía más empleo público. En este marco, el desempleo podría comenzar a subir suavemente. Los números del PBI del tercer trimestre 2013 ya muestran el menor nivel de actividad y pre anuncian un 2014 con menor crecimiento que 2013. ¿Por qué se reducirá el nivel de actividad en 2014? Porque las variables (20% de aumento de la cosecha en relación a 2012, buen nivel de ventas de autos al mercado doméstico y a Brasil y el repunte de la Construcción) que explicaron la mejora del nivel de actividad en 2013 tendrán mucho menos fuerza en 2014. Con precios promedios menores y cantidades posiblemente más bajas, el aporte de la cosecha al crecimiento sería inferior en 2014. Por su parte, las expectativas de crecimiento de Brasil no superan el 2,5% para el año próximo, previéndose menor dinamismo de nuestras exportaciones, sobretodo de la industria automotriz. Es decir, el mercado automotor doméstico también sería menos dinámico; de hecho ya lo está siendo.  La industria automotriz pasó del 38% (abril’13) / 30% (mayo’13) al 5.1% (septiembre’13) y -3.1% (octubre’13) interanual. Es más, el nuevo impuesto muy probablemente impactará negativamente en el sector. La construcción también será menos dinámica. Primero, porque la obra pública, perdería fuerza en relación a 2013. Segundo, las obras privadas perderán dinamismo como consecuencia de los efectos del mercado cambiario, ya que durante este año el dólar paralelo y la brecha cambiaria jugaron a favor de la Construcción. Justamente, el “abaratamiento” del costo de construir a un dólar de $ 10 conjuntamente con las tasas de interés reales negativas (ajustadas por inflación) alimentó el dinamismo del sector este año.. Menos obra privada y menos obra pública se traducen en un enfriamiento de todo el sector, que en 2014 crecería menos que en 2013. En resumen, en 2014 habría menos Construcción, menos industria automotriz, menos Brasil y menos soja, por lo que la tasa de crecimiento de 2014 (1.8%) sería más baja que la de 2013 (3.0%). Sin un cambio profundo de políticas económicas (fiscal, monetaria, cambiaria y de financiamiento), que modifiquen radicalmente las expectativas, sería un error esperar una mejora del escenario macroeconómico en 2014. Por el contrario, el crecimiento seguirá debilitándose, la inflación acelerándose y el dólar paralelo subiendo.(*) Economía & Regiones. Consuiltora especializada en el desarrollo regional argentino. Artículo publicado en Urgente 24 el 28 de Diciembre de 2013Fuente: http://www.urgente24.com/222342-presidenta-si-no-se-cambia-el-final-ya-lo-conocemos-todos?pagination=show]]></content>
		</document>
		<document id="b644d2da6eae2383848f7fb3c601ca08" url="http://cepoliticosysociales-efl.blogspot.com/2013/12/el-origen-de-nuestros-derechos.html">			<content><![CDATA[Por Adrián Ravier (*)La facultad de hacer o no hacer algo siempre que no dañe igual derecho de terceros resulta indispensable al efecto de poder seguir el camino que cada uno prefiera para lograr sus cometidos particulares y, asimismo, con esta posibilidad abierta, las personas obran conforme con su condición humana, es decir, revestidas de dignidad compatible con su libre albedrío, lo cual lo distingue del resto de las especies conocidasPor Alberto Benegas Lynch (h)Por esta derivación de su condición natural de ser humano de adoptar las decisiones que cada uno estima lo conducirá a las metas apetecidas es lo que hace que esta facultad se denomine “derecho natural” puesto que proviene de una parte central de su naturaleza. Esto en modo alguno quiere significar que todo lo natural sea conveniente para las personas en todas las circunstancias. El hombre se protege del rayo, de la lepra, de las fieras salvajes, del frío, los terremotos etc. situaciones que pueden cumplir sus funciones en el cosmos pero que generalmente requieren que las personas se defiendan de ellas y, para tal fin, adopten medidas precautorias.El derecho natural se conoce también como “iusnaturalismo” que es solo otra manera de expresar la misma idea que se adopta no por ser natural sino por ser conveniente, lo cual debe distinguirse claramente del utilitarismo que se sustenta en los denominados “balances sociales”, es decir, en sopesar el bien de los más con el bien de los menos, lo cual da por tierra con la idea del derecho como un atributo o facultad valorada de cada uno y, en cambio, hace que unos puedan ser usados como medio para los fines de otros.En el contexto del iusnaturalismo cada derecho tiene como contrapartida la obligación de respetar ese derecho, muy al contrario de lo que actualmente viene sucediendo ya que se ha degradado la noción del derecho a tal grado que significa la facultad de disponer del fruto del trabajo ajeno lo cual lo convierte en un pseudoderecho, es decir, en la caricatura o la negación misma del derecho. Así se habla del “derecho” a una vivienda digna, a una dieta balanceada, a la salud robusta, a la recreación sostenida, a la educación adecuada, a un ingreso suficiente y así sucesivamente siempre a costa del derecho de otros con lo que se quiebra la columna vertebral de la noción jurídica antes apuntada para convertir la sociedad en un enorme círculo en el que cada uno tiene metidas las manos en los bolsillos ajenos sin seguridad alguna y, por ende, provocando incentivos perversos al desmán en lugar de la creación de riqueza y en el contexto de la demolición de toda noción de marcos institucionales civilizados y, en lugar de ello, como queda dicho, se introduce el salvajismo más extremo.Tal vez no resulte necesario insistir en que el respeto a los derechos naturales no solo significa acatar normas morales de convivencia y cooperación social sino que permite la producción máxima de riqueza que se trasmite en cada transacción libre a través de contratos voluntariamente pactados y hace que los no participantes se beneficien con ingresos más elevados debido a crecientes tasas de capitalización. Esa es la razón central del progreso material que se deriva necesariamente del progreso moral. Esa es la diferencia entre un país “desarrollado” de uno “subdesarrollado” y debido al abandono de los mencionados valores es que desafortunadamente los primeros se están convirtiendo en los segundos, lo cual constituye la decadencia en la que nos encontramos inmersos lo cual dispara la demolición de lo que se ha conocido como la forma de vida occidental, es decir, el llamado mundo libre es cada vez menos libre debido a la presencia cada vez más omnicomprensiva del Leviatán.En el derecho natural, la propiedad privada desempeña un papel de primera importancia comenzando con el derecho al propio cuerpo y al pensamiento para continuar con el derecho a lo adquirido de modo legítimo, es decir, sin lesionar derechos de terceros. Debido a que los recursos son escasos, el derecho de propiedad permite asignarse a quienes lo utilizan del modo más productivo posible a criterio de los demás. Quienes dan en la tecla obtienen ganancias y quienes yerran incurren en quebrantos. De este modo, el cuadro de resultados indica el éxito o el fracaso en un proceso dinámico y siempre cambiante, según se modifiquen las preferencias de la gente. En esta situación de respeto a los derechos naturales se logra la mayor armonía y cooperación social posible y se evitan los permanentes conflictos y confrontaciones presentes en donde no se respetan los aludidos derechos. (Esta es la razón por la que en la verdulería tanto el comprador como el vendedor se agradecen recíprocamente después de haber llevado a cabo la operación correspondiente, a diferencia del socialismo donde el sistema colectivista empuja a que todos esperen el fracaso del vecino para devorarlo igual que cuenta Melville en Moby Dick que los tiburones eran la escolta hambrienta de los horrendos barcos negreros).Este es el sentido por el que desde tiempo inmemorial -tal vez desde Antígona de Sófocles- se viene aludiendo explícita o implícitamente a los derechos “inalienables”, es decir no sujetos a la invasión por parte de otros y, como decimos, naturales en el sentido de indispensables para que cada uno pueda realizarse como persona actualizando sus potencialidades y no referido a la condición natural del bruto ni a las leyes físicas (naturales) presentes en el universo. El ser humano es un animal racional y para que pueda ejercer sus atributos de racionalidad es menester que opere en libertad al efecto de que pueda seleccionar los medios que considere adecuados para la consecución de sus específicos fines. La vida humana carece de significado sin libertad, a menos que se estime que hay vida propiamente humana por el mero hecho de respirar.Desde la Carta Magna de 1215 en adelante toda la tradición liberal se sustentó en la protección de esos derechos frente a la invasión de terceros pero muy especialmente frente a la invasión del aparato estatal, sea un rey, el emperador o el parlamento. Ese derecho en esta tradición de pensamiento se consideró el requisito previo para todo lo demás a que pudiera aspirar el ser humano. Las constituciones estaban dirigidas a evitar estos abusos y atropellos hasta que como una manifestación más de los tiempos que corren esos documentos o se han transformado en letra muerta o se ha convertido en declamaciones de aspiración de deseos donde se llega al sinsentido de “asegurar” los propósitos más increíbles y absurdos imaginables en correlato con la introducción de ministerios de “bienestar social” y otras sandeces por el estilo que no hacen más que asegurar el malestar de todos.La comprensión del derecho natural ha hecho que desde la época de Algeron Sidney y John Locke se reconociera el derecho a la resistencia frente a gobiernos que pretendieran usurpar esos derechos inalienables y, antes de eso, fue la razón por la que Sto. Tomás de Aquino escribiera que “la ley injusta no es ley sino corrupción de ley”. Hoy asistimos, incluso en las Facultades de Derecho, a los estragos del positivismo jurídico por el que se desconoce toda relación de la norma positiva con mojones o puntos de referencia extramuros de esa legislación y, de ese modo, egresan estudiantes de leyes pero no abogados quienes identifican la norma positiva, el inciso y el párrafo en cuestión pero no tienen la más remota idea de cual es el fundamento jurídico de esas disposiciones que interpretan como de diseño, construcción o ingeniería social del legislador y no un proceso de descubrimiento del derecho preexistente a la mente del megalómano de turno.Es hora de hacer un alto en el camino y volver a repasar los trabajos de los grandes maestros del derecho y abandonar la presunción del conocimiento que permite el peligroso espejismo de que es posible planificar la sociedad como si se tratara de arcilla maleable al gusto del mandón del momento. Cierro esta nota periodística con un pensamiento que aparece en la ocurrente tira de Mafalda: “La vida es como un río, lástima que haya tantos ingenieros hidráulicos”.(*) Adrián Osvaldo Ravier (Ciudad de Buenos Aires, 1978) es economista, especializado en teoría monetaria, el estudio de los ciclos económicos y la historia del pensamiento económico. Ha obtenido su título de doctor en economía aplicada, en la Universidad Rey Juan Carlos de Madrid (2009), bajo la dirección del profesor Jesús Huerta de Soto. Ha sido alumno de ESEADE donde obtuvo un Master en Economía y Administración de Empresas (2004). Y ha obtenido su licenciatura en economía de la Facultad de Ciencias Económicas de la Universidad Nacional de Buenos Aires (2002). Artículo publicado en "Punto de vista económico" el 19 de Diciembre de 2013Fuente: http://puntodevistaeconomico.wordpress.com/2013/12/19/el-origen-de-nuestros-derechos/]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>