<author id="e0e9f296e7b049b35bdd93d1a5c4eb0a" url="granhermano2007blog.blogspot.com" feed="http://granhermano2007blog.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="f337b735fbf797eb9d8213df10d5ce45" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/bandos-enfrentados-mariela-o-griselda.html">			<content><![CDATA[Las nuevas nominadas para abandonar la casa de Gran Hermano son Mariela Montero y Griselda Sánchez.La salteña, aliada de Marianela y enfrentada con el grupo que dejó Nadia: Jessica, Jonathan, Griselda y Sebastián.Griselda, que en los últimos días cosechó antipatías por sus berrinches sin fin.Ambas quedaron sentenciadas por tercera vez.Claudia, con mordaza. La rubia habló demasiado, según consideró GH y será seguida de cerca en sus dichos. La próxima vez que se entienda que habló por demás, será expulsada del juego.Nominación espontánea. La inefable Marianela entró al confesionario y volvió a usar el voto negativo espontáneo. Pero Gran Hermano la llamó para que reflexionara en su nominación, pero la tucumana reafirmó su decisión: Griselda y Sebastián.Autonominación. La parejita feliz, Jessica y Jonathan se autonominaron. Eso sí, la bondad no es estupidez: lo hicieron en segundo lugar, por lo que sólo se sumaron un voto en contra.Los caprichitos de Griselda. La mendocina sigue ofuscada e inconformable desde el reingreso de Claudia. El sábado, para la fiesta de compromiso de Jessica y Jonathan, fue la única disgustada con los vestidos que le dieron. Nuevamente, al confesionario a llorar, pucherear, patalear y seguir protestando.Caprichitos... Toma 2. La participante le pidió a Gran Hermano salir del reality, que la gente la vote y volver a entrar.Compromiso televisivo. El sábado llegó el día en que Jessica y Jonathan declararon su amor ante las cámaras. Con atuendos algo particulares -ella, con vestido rojo estilo español; él, con un traje rosado- intercambiaron buenas intenciones, así como recibieron buenos augurios de sus compañeros.Ella le agradeció por haberle hecho volver a confiar en el amor.El, en un derroche de romanticismo, declaró: "Te elijo como mi chica, por lo menos acá adentro... espero que nos vaya bien".Hubo vals, torta de casamiento, la novia tiró el ramo (el afortunado fue Sebastián, que se abalanzó sobre las chicas para quedárselo), fotos y mucho baile.Crecen los celos. Los hermanitos se sintieron ignorados porque Diego recibió libros y una carta del Gobierno de la Ciudad. Es que el chico del Oeste se había quejado de los libros que les habían regalado por no encontrarlos acordes a su nivel intelectual.Romance en puerta. Juan confesó que está enamorado desde niño de una chica, pero no es correspondido. Les contó a las chicas que Marianela lo hace acordar mucho a su amor platónico.Hermanito for export. Pablo Espósito, el séptimo eliminado del programa, fue enviado -por decisión del público- a GH de Brasil.]]></content>
		</document>
		<document id="4b4da0df0fab0385125df70130612a3f" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/catlogo-de-insultos-del-tumbero-de-gran.html">			<content><![CDATA[Diego Leonardi, integrante de GH 2007, demostró que a veces la tevé puede ser un medio poco educativo. Conozca todas las "repulsivas perlitas" que hacen a su triunfo pender de un hilo…Los concursantes del reality show Gran Hermano 2007 suelen olvidarse de que participan en un juego de convivencia y que los actos que realizan pueden afectar al resto de sus compañeros. Y lo que menos tienen presente es que sus acciones son transmitidas en directo, veinticuatro horas, por un medio público como es la televisión.Un claro ejemplo de esto es Diego Leonardi, quien traspasa los límites del buen gusto no solo por su lenguaje sino también por sus acciones. Si bien ya es casi una costumbre verlo escupir en el pasto del patio de la casona ubicada en el barrio de Martínez, en ocasiones ha hecho esto mismo dentro del SUM (Salón de Usos Múltiples) y hasta en las propias habitaciones donde sus competidores descansan o caminan descalzos."Algo en tu cara me fascina, algo en tu cara me da vida...", profesa la letra de Tu sonrisa, canción de Elvis Crespo, "Será mi porong...., será mi porong....", terminó de completarla Leonardi una noche en medio de un baile alocado.Pero también Diego ha sabido deleitar a los espectadores relatando sus desventuras escatológicas: "Una vez me hacía ruido la panza y también la puerta del o..., como si me quisiera tirar un p..., y cuando fui al baño era como una canilla"."Me comí unos bocaditos de momia", aseguró Leonardi luego de abandonar el sanitario de la casa más famosa del país tras hacer sus necesidades.Según afirman los que intervinieron en el show, adentro de la casa todo se agranda y el estar alejado de los seres queridos puede afectar demasiado. Por supuesto que los sentimientos por las personas que aman afloran en todo momento. Es por eso que Leonardi, extrañando a su mujer Nancy, le dedicó unas palabras un tanto carentes de romanticismo: "Cuando salgo de acá te chupo el o..., mamita"."Las ves todo el día medio en bolas, se les salen los pelos por el costado de la bombacha, que no me calienta nadie…", ha expresado Diego sobre lo que le provoca a él compartir las veinticuatro horas con tantas mujeres que a veces se pasean por las instalaciones del lugar en ropa interior o se visten provocativamente para ponerle calor a las noches temáticas.Eso sí, también ha sabido halagar a sus pares femeninas como cuando le expresó a Silvina Scheffler: "Mamita, vos con la gimnasia que hacés debés tener re duro el 'cortachurros'…".De su pasado, Diego recordó a una ex novia que un día vino a plantearle que estaba embarazada y, según sus propias palabras, él le respondió: "No puede ser si yo siempre te hago el... (sexo anal)". También tuvo la oportunidad de contarle al resto sus padecimientos de antiguas relaciones, ya que luego de "acostarse" en dos oportunidades con "una mina muy roñosa", tuvo sífilis y que esa vez le quedó "colorada la punta".El repertorio de guarangadas es de lo más variado y las acciones ordinarias sumadas a los eructos, gases y escupitajos completan la función. Un espectáculo demasiado bizarro que por momentos invita a cambiar de canal.]]></content>
		</document>
		<document id="43267423a9594904da34eaeb9a5497f9" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/cd-de-gran-hermano.html">			<content><![CDATA[El programa más visto de la tele suma su propio disco. Incluye El beso del osito y los hits que bailan los chicos en la casa ¿Una fórmula fácil o el éxito del año?La música de Gran Hermano 2007, incluido el hit El beso del osito, llegará muy pronto a las disquerías argentinas en un compilado en formato CD.La discográfica Leader Music y Telefé buscan capitalizar el éxito de la cuarta temporada del famoso reality show con un disco que incluye las canciones que suenan en las fiestas de los sábados de la casa más famosa de la Argentina.El recopilatorio también tiene un mix con fragmentos de canciones de Gilda, Ráfaga, Banda XXI, Ricky Maravilla, Walter Olmos, Mayonesa, Sultanes, Yerba Brava, Leo Matioli y Banda Bombom.Entre ellos, hay temas como Gloria, de Laura Branigan, Ritmo de la Villa, por DJ Jakare, un remix de Violeta, de Alcides, y el exitoso tema Sombrilla, por Mc Summer.Obviamente, el hit del lanzamiento es El beso del osito, compuesto por el productor Eduardo Frigerio e inspirado en el comentado beso que marcó el inicio de la relación entre Jessica y Jonathan.La propuesta se completa con Ves, del ex Operación Triunfo Nelson John, y varios tracks interactivos con imágenes de los participantes dentro de la asa que late.]]></content>
		</document>
		<document id="de46975f284a1fd4efdc4c0a89b68259" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/chayanne-visit-la-casa-de-gran-hermano.html">			<content><![CDATA[Después de que Gran Hermano retara en broma a los integrantes del reality por su pobre (¡paupérrimo!) desempeño musical frente al micrófono el sábado último en el karaoke hizo su entrada el cantante Chayanne.Gritos y gran desconcierto entre los habitantes de la famosa casa. Las chicas fueron las primeras en saludar y abrazar al boricua, que se mostró muy simpático. Además, de aprovechó todo momento para promocionar su último trabajo discográfico: el especial invitado les regaló a los hermanitos un mp3 con dos de sus flamantes temas y su CD.Desde el comienzo Chayanne dejó en claro que no creía que Gran Hermano tuviera razón respecto de lo desafinado que habían estado los chicos durante el fin de semana, aunque tal vez haya cambiado de parecer luego de escucharlo a Gabriel, quien cantó junto con él un tema a capella.Lo que siguió después fue una charla distendida entre los chicos y el cantante. ¿Tenés hijos? ¿Cómo hacés con tu familia cuando salís de gira?¿Dónde vivís?, quisieron saber los jóvenes.Finalmente, lo último que se vio en la transmisión del mediodía del reality fue Chayanne sacándose fotos con los participantes.]]></content>
		</document>
		<document id="8bce77a1e45398341366b700f52a6ee1" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/con-el-754-por-ciento-de-los-votos.html">			<content><![CDATA[Desde anoche, son sólo nueve los integrantes de la casa de "Gran Hermano". El público decidió que la mendocina Griselda Sánchez fuera la nueva expulsada y le dio otra oportunidad a Mariela Montero.Puntualmente, y pegado al esperado debut de Susana Giménez, la gala de expulsión comenzó con imágenes de los últimos días en la casa de las dos nominadas.Editado con música melancólica, el televidente pudo ver las diferentes actitudes adoptadas por las participantes ante la inminente expulsión.Mientras se vio a una Griselda abatida y furiosa, Mariela -quien ya estuvo nominada en varias oportunidades- pareció relajada y feliz. "Siento que cumplí un ciclo en el programa… quiero llegar a la final porque nunca gané nada en la vida, pero cuando entré a la casa cambiaron mis prioridades -se la escuchó decir a Mariela- Me siento tranquila, si me tengo que ir o quedar voy a estar feliz".En cambio, Griselda lloró en el confesionario y peleó con sus compañeros: "Mirá para abajo en vez de mirarme con lástima", le gritó a una de sus íntimas en la casa, "Osito", cuando descubrió que ésta la observaba triste.Los guarismos de anoche fueron contundentes. Griselda fue expulsada con el 75,4 por ciento de los votos, mientras Mariela cosechó sólo 24,6.La mendocina pareció tomar con calma la decisión del público y apostó a repetir que irse era lo que deseaba, ya que quería ver a su hija. Ni bien abandonó la casa, Mariela se encerró en el confesionario y le agradeció al público el apoyo brindado en sus múltiples nominaciones.Mariano Peluffo esperó a Griselda a la salida, junto a un público exultante que pendulaba entre gestos de alegría y gritos de "extensiones, extensiones", en alusión al disgusto de la participantecuando vio que Claudia Ciardone había regresado a la casa con más cabello. Luego, en el estudio, se reencontró con su familia y ex compañeros y charló con Rial.El programa de ayer también se detuvo en mostrar la llegada y estadía de Pablo Espósito -un participante que fue expulsado algunas semanas atrás- en la casa de "Gran Hermano Brasil" en Río de Janeiro.Pablo fue elegido para viajar y pasar una semana en la casa carioca, donde convive con los participantes brasileños. Rial se comunicó en vivo con Brasil y dialogó con Espósito acerca de su experiencia.Además de presentar a sus compañeros y realizar frente a cámara un tour por la casa, Pablo se dio el lujo de fanfarronear con sus compañeras y lagrimear recordando a la Argentina.Mientras en Canal 13 se transmitía el partido de Boca versus. Toluca por la Copa América, Telefe apostó a lo seguro y extendió el programa hasta pasada la medianoche, asegurándose un alto rating.(Reporter)]]></content>
		</document>
		<document id="275922e8f0894d568fc5f13627e2ba31" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/de-viaje-brasil.html">			<content><![CDATA[Por el voto mayoritario del público, Pablo Espósito fue el elegido para ingresar por una semana a la casa de Gran Hermano en el país vecino. Leandro quedó segundo a pocos puntos, mientras que el rosarino Damián terminó tercero. ¿Habrá confraternidad argentino-brasileña?]]></content>
		</document>
		<document id="1b676edbd0d8e90da9dedec3ff8cd798" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/el-mejor-amigo-de-sebastin-pollastro.html">			<content><![CDATA[Sebastián Pollastro, el joven concursante del reality Gran Hermano, tiene unos cuantos buenos amigos, entre ellos "Markitos Mey". Conozca la historia de este joven y sus increíbles relaciones con gente del espectáculo."…En el verano del 2005, junto a su mejor amigo, el modelo Sebastián Pollastro, se pusieron en marcha repartiendo material a diversas productoras y demás, sin tener buenos resultados... Eso hizo que el joven talentoso caiga en un abismo de penumbras dejando de creer en si mismo", reza la biografía de la página personal de "Markitos Mey", amigo inseparable del Gran Hermano Sebastián Pollastro, con quien compartió diversas aventuras en busca de la fama.Además tanto "Markos" como Sebastián en sus respectivos fotologs tienen entre sus amigos favoritos a la transformista conocida como "La Barby", un personaje de la noche que ha sabido tener apariciones esporádicas en la tevé local.Entre sus actividades para la semana, "La Barby" viajará el sábado hacia la ciudad de Rosario, donde se presentará en una reconocida disco la cual es justamente donde se desempeñaba como barman Damián Fortunato, el participante ya eliminado del reality show Gran Hermano.Ayer, por la tarde en Los Profesionales de siempre con Viviana Canosa, el productor de cine pornográfico Rosendo Sánchez mostró un avance de una cinta erótica donde se lo veía a Fortunato manteniendo relaciones con una actriz del genero. Fortunato habría filmado tres o cuatro películas antes de ingresar al reality, según aseguró el productor.Pero los vínculos con el medio no se detienen allí ya que la profesora de canto de Mey y amiga de Pollastro, María Eugenia de Rosa, también conocida como Maru Rosa, ha sido una de las participantes de la tercera edición de Operación triunfo."Sabes que te adoro con el alma... Nuestra conexión es única, pensamos relativamente igual, vemos la misma realidad, y de vos aprendo a diario… Besitos amigin!!!", expresó Markitos en el fotolog de Pollastro, quien artísticamente se hace llamar SebastiánPoll y firma bajo el seudónimo "C-vas".En su sitio web, Pollastro se describió a sí mismo de la siguiente manera: "Soy un pibe muy variado: Me gusta salir a bailar, pasar tiempo con la gente que quiero, ver unas pelis tranqui, el cine... Soy muy demostrativo y me encanta hacer cosas para la gente que quiero, desde cocinar, besos, abrazos, lo que sea. Por otro lado amo todas las formas de expresión, entiéndase por baile, actuación, amor... Y soy 100% fiel tanto en la amistad como en la pareja… El resto lo podés descubrir vos, ¿No?".Casualidad o mucha insistencia, lo cierto es que este gran grupo de amigos parece tener demasiada suerte a la hora de ser seleccionados en los diversos casting que se realizan.]]></content>
		</document>
		<document id="e09defdab8b685a2f92448f55970ab23" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/el-piquete-de-griselda-de-gran-hermano.html">			<content><![CDATA[Jonathan y Jessica se comprometieron en la casa y habían elegido a la mendocina como madrina. Pero la chica casi arruina la fiesta. La tensión vuelve a recorrer cada ambiente de la casa.Jonathan y Jessica se comprometieron pasada la medianoche en una fiesta celebrada en el SUM de la casa. La ceremonia que comenzó algo retrasada debido a que Griselda, la madrina, no encontraba vestido alguno que la hiciera sentir bien –en realidad sigue celosa de la escultural Claudia-, comenzó con el ingreso de los novios al salón.En realidad cerca de las 23:30 los novios ingresaron al salón y fueron recibidos por sus compañeros -salvo Griselda-. Allí, Sebastián ofició de fotógrafo y retrató a cada uno de los presentes. Pero la mendocina seguía sin aparecer. El tema del vestido podía más y no tenía intención alguna de participar de la fiesta."Con estos vestidos puedo ir a comprar papas al supermercado", expresó en medio de una de sus amargas quejas.Sin embargo, y ya cuando estaba todo listo, GH les pidió a los chicos, que fueran a convencerla de que asistiera. Tras la charla con los novios y Sebastián, la “deprimida” por fin hizo su aparición en el SUM.A las 00:08 las palabras de Sebastián y Griselda como padrinos sirvieron como inicio de la ceremonia. Enseguida, Jessica afirmó su amor hacia Jonathan y este agradeció a Osito haberlo “descubierto” y hacer aflorar en su ser "algo muy loco". Luego de los anillos y el beso de los novios, sus compañeros de casa les regalaron palabras de felicitación y la fiesta comenzó con la tirada del ramo que ganó un emocionado Sebastián, y el vals.Todos disfrutaron de la fiesta especialmente preparada con música y mucho baile, sandwiches, dulces, bebidas y con la particularidad que los novios estuvieron cada uno por su lado, Claudia fue el centro de todo y a Griselda le quedó, al menos, el consuelo de sacar el anillo de la torta.]]></content>
		</document>
		<document id="e712e3e91324dbcf50b7bfad9689ec42" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/gran-hermano-cmo-ganar-el-juego.html">			<content><![CDATA[La mala se fue, el bueno se fue, las parejas se separan o las separan. La gran pregunta, en una temporada donde pasa de todo, es cómo se gana en Gran Hermano. Así que aquí hacemos un pequeño balance y tratamos de explicar cuál es la estrategia para el triunfo.Con el correr de las semanas, el ciclo 2007 de Gran Hermano va tornándose más caótico y lleno de incertidumbre. No hay un ganador claro, las alianzas cambian todo el tiempo y, como si fuera poco, el favorito pasa a ser el villano y viceversa. Entonces: ¿cómo ganar?En principio, hay que tener claro que hay tres participantes en el juego. Uno, el conjunto de personas encerrado en la casa. Otro, el público, que decide la salida de cualquiera. Y, finalmente, la televisión en sí, que provee información que a veces esclarece y a veces confunde.Quien entra en la casa tiene tres posibilidades: no hacer más que lo indispensable y mantenerse con un perfil bajo; intentar liderar a un grupo de jugadores o tener un perfil muy alto hacia el público que lo está viendo constantemente.El primer caso tiene una eliminada, Silvina. Su perfil en la casa fue poco visible para los demás jugadores, la nominaron y el público la expulsó. El segundo tiene dos expulsados: Damián, que intentó liderar a los hombres, y Nadia, que se volvió "la mala" del juego y terminó afuera tras una mala maniobra.El tercero tiene su ventaja: si el público quiere al concursante, incluso si los demás lo nominan, se queda. Y los que terminan lastimados son los que lo nominan, porque el público queda sensibilizado en contra y, si quedan nominados, no vacilan en votarlos. Eso pasó cuando se autonominó Juan, que obtuvo casi cero votos.Pero hay otros factores de riesgo. Uno es el sexo: las dos primeras eliminadas de la casa, la retornada Claudia y la expulsadísima Melissa -que sumó además infidelidad al asunto-, tuvieron sus noches de romance y quedaron afuera. Lo mismo suma para Silvina, que se vio no poco perjudicada cuando saltaron rumores de haberse prostituido.También hubo un poco de ésto en la salida de Leandro y su juego de seducción histérica con Sebastián. De hecho, Sebastián está en el "grupo de riesgo" amigo de Nadia, pero mantiene la simpatía del público por quedar en parte como víctima de este juego de tres. En este campo, también, habrá que ver si "Osito" no es expulsada en una eventual nominación tras su escarceo con Johnathan.El otro es la personalidad fuerte. Diego expresó hace poco tiempo el miedo de ser visto como líder, dado que fue esa circunstancia la que expulsó a Damián y a Nadia de la casa.El problema es que el participante sólo tiene la información de quién se va y quién se queda, pero hay un dato: no habría que nominar a alguien que se salva de las nominaciones a repetición.Si alguien pregunta cuál es la mejor estrategia, habría que sumar varias cosas: tener una relación fluida y buena con todos los participantes sin tornarse parcial de nadie; nominar de acuerdo a afinidades y nunca a alguien que se salvó en una expulsión anterior; mantenerse "amigo" del otro sexo sin derivar en lo sexual o la histeria y ser simpático ante las cámaras. De esa manera, sería muy difícil no llegar a la final.Terra]]></content>
		</document>
		<document id="15cc38d958b7a8ab8bf879e595b29464" url="http://granhermano2007blog.blogspot.com/2007/03/gran-hermano-con-sabor-brasileo.html">			<content><![CDATA[Siguen sumándose ingredientes al reality Gran hermano, anoche ingresó en la casa Iris, una expulsada de la versión brasileña.Durante GH El Debate, la joven hizo su primera aparición pública. Contó a Mariano Peluffo, los panelistas y los ex hermanitos que era la primera vez que viajaba a la Argentina y que estaba muy ansiosa por comenzar su participación.Alrededor de las 22.15, finalmente la rubia cruzó la puerta de la famosa casa y conoció a los participantes, que nuevamente se mostraron muy sorprendidos con la visita.Al grito de : "¡Holaaaa.... Hoje !" hizo su ingreso al juego la brasileña y otra vez, como pasó con Chayanne, Mariela fue la primera en darle la bienvenida. Siguió un momento de abrazos, saludos y presentaciones. Luego, los chicos le mostraron las instalaciones de su encierro vip.La pasarela. Hoy, a las 21, Telefé pondrá en pantalla una edición especial del reality en la cual se podrá ver a los chicos desfilando la ropa que estuvieron diseñando. ¿Pasarán la prueba?La más vista. Anoche, el programa de Susana Giménez se impuso como lo más visto del día. Obtuvo un promedio de 29 puntos de rating. Detrás se ubicaron: GH El debate con 27,7 puntos; la tira Son de Fierro con 19,5; la edición del mediodía de GH con 17,9 y El mundo del espectáculo: Danny el perro 15,4.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>