<author id="e273805e76b3e028fa46f8ec4ba2a83d" url="orgullodelaplata.blogspot.com" feed="http://orgullodelaplata.blogspot.com/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="3ef5d61113a4408537345313fe3a9efc" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/08/como-ya-es-costumbre-el-tetracampeon-de.html">			<content><![CDATA[Que hermoso ver el estadio de esta manera ... histórico, inigualable.Con goles de Juan Salgueiro, Mauro Boselli y Enzo Pérez el actual Campeón de América dejó bien en claro quién es el dueño de la alegría en la ciudad de La Plata. Con un marco espéctacular dado por las 40 almas albirrojas, jamás visto en la historia de los clásicos de esta ciudad y que seguramente nunca podrá ser igualado, el equipo de Pachorra Sabella goleó y bailó al equipo que enfrentaba. Francamente le perdonó la vida y con total jerarquía reguló para llevarse el triunfo en el "clásico" número 146 y poner el hitorial 51 a 44 a favor de Estudiantes.Estudiantes 3: Damián Albil; Clemente Rodríguez, Cristian Cellay, Leandro Desábato, Juan M. Díaz; Enzo Pérez, Rodrigo Braña, Juan S. Verón, Leandro Benítez; Juan M. Salgueiro y Mauro Boselli: DT: Alejandro SabellaSuplentes: Roberto Fernández; Federico Fernández, Marcos Rojo, Matías Sánchez, Marcelo Carrusca, Maxi Núñez y José L. Calderón.Gimnasia 0: Gastón Sessa; Álvaro Ormeño, Rubén Maldonado, Ariel Agüero, Marcelo Cardozo; Luciano Aued, Fabián Rinaudo, Esteban González, Sebastián Romero; Juan Cuevas y José Vizcarra. DT: Leonardo MadelónSuplentes: Pablo Bangardino, Lucas Landa, Milton Casco, Lucas Castro, Mariano Messera, Denis Straqcualursi y Sebastián Ereros.Goles PT: Salgueiro (E) a los 18Goles ST: Boselli (E) a los 24, Pérez (E) a los 31Amonestados: Maldonado (G), Cuevas (G), Sessa (G), Romero (G), Rinaudo (G), Sánchez (E)Expulsados: Ormeño (G)Cambios: Sánchez x Verón (E); Messera x Cardozo (G); Ereros x Cuevas (G); Calderón x Salgueiro (E), F.Fernández x Cellay (E), Straqcualursi x Vizcarra (G)Árbitro: Federico BeligoyEstadio: Ciudad de La PlataLos goles]]></content>
		</document>
		<document id="1ecf82454cf02f0707435e63836206be" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/08/la-guerra-de-los-que-no-son-hinchas.html">			<content><![CDATA[www.ole.clarin.comEl idioma castellano es bellísimo. Pero por La Plata consideran que una letra del abecedario es muy peligrosa: la Hache, más cuando la acompaña el apellido Alonso. Saben de lo que hablan: Omar Alonso, el Hache, líder de la barra Pincha en dos períodos (93/95 y 00/04) sale hoy de prisión y va por todo. Tanto, que en su última salida transitoria estuvo en el Country de City Bell reunido con un referente del plantel para establecer condiciones. El Hache conoce el lugar: jugó en Inferiores de Estudiantes, de volante, junto a Palermo y Verón.Para conseguir su objetivo, Alonso armó un grupo con ex presidiarios y sumó barras de Argentinos Juniors liderados por Diego el Karateca, a quienes tentó con un negocio que dicen en La Plata, deja hasta 30.000 pesos por partido. Por este botín hay otros dos grupos en pugna. De un lado está la fracción oficial, La banda del Túnel, cuyo líder, Fabián Giannotta, cabo exonerado de la Bonaerense, cayó en prisión hace dos semanas y pasó el mando a sus secuaces Diego Martínez y Gustavo Mastrovitto, que en el debut del Apertura no pudieron hacer efectiva su jefatura ya que los micros que los llevaban junto a 70 barras a Arsenal fueron requisados, se halló un arma y no pudieron seguir.La otra banda que quiere el poder se llama Los Leales, expulsada de la tribuna desde 2006 cuando Giannotta les arrebató la barra. A éstos los lidera Pablo Cabrera, jefe del 96 al 99 y segundo del Hache después, quien hoy está enfrentado con Alonso. Cabrera hizo su rentrée con todo el sábado pasado, llevando 180 barras al Viaducto.La olla está por estallar. Porque se sabe que quien domine la tribuna el sábado, se quedará con todo. Y los tres grupos dicen estar listos para la guerra. El Coprosede piensa aplicarles derecho de admisión a 90 de ellos para pararla. Por el bien de todos, ojalá lo logre y haya paz.En la cocina del Campeón de América, algo huele mal. Y no se trata de una cuestión deportiva. El plantel, en este caso, poco tiene que ver con lo que ocurre del otro lado del alambrado, del otro lado del foso, como ocurre en el Ciudad de La Plata. En la víspera del clásico de la ciudad, un grupo de hinchas caracterizados de Estudiantes volvieron a equivocarse. Y se notó a la legua. No sólo por los métodos. ¿Qué le podían reclamar a sus jugadores? ¿Ser campeones del Mundo?El plantel de Estudiantes se juntaba en el Country de City Bell al mediodía. El entrenamiento se haría rato más tarde, después del almuerzo. Pero cuatro hinchas se acercaron hacia la zona mixta, al costado de la cancha 1, donde se realiza habitualmente la atención a la prensa. Hubo un diálogo, muy por arriba, con los jugadores. En malos términos, según trascendió. A la práctica estaba llegando Juan Sebastián Verón, quien había sido alertado por un compañero de lo que estaba pasando en el Country. La Bruja no llegó al entrenamiento y se dirigió a la Comisaría para hacer la denuncia. El jugador arribó a City Bell con tres patrulleros, lo que motivó la salida de los barras. Al rato, fueron detenidos. Entre ellos se encontraba el Hache Alonso, quien ayer salió de la Unidad 19 de Ezeiza y estaba bajo libertad asistida... Así no va. Por suerte, Juan Sebastián Verón estaba alertado de lo que podía suceder y contó con la Policía a favor de la seguridad del grupo.Marcelo Adrián Peña, abogado defensor de Alonso, realizó declaraciones radiales y aseguró que "no tuvo contactos de nada" y que "desconocía" lo que había sucedido. Además, indicó que su defendido "no va a concurrir al estadio mañana" y que "le consta que no va a provocar inconvenientes". Algo lógico, si continúa detenido. "No hay que meter ruido sucio. Era muy factible que algo iba a rumorearse. Si él cometió un delito, lo pagará con la Justicia", acotó.Los hinchas (comunes) ya tomaron partido en la interna del León. Se notó el fin de semana pasado en Sarandí. Hicieron un hueco en la tribuna visitante de Arsenal y gritaron "váyanse todos...".]]></content>
		</document>
		<document id="4e5ab72ec59a35fa90a7c4615630ddb5" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/09/el-pincha-visita-al-cuervo.html">			<content><![CDATA[www.canchallena.comEstudiantes, uno de los punteros junto con Vélez, Central y Newell´s, se medirá ante San Lorenzo, en el Nuevo Gasómetro, desde las 16.10.El DT del Ciclón, Diego Simeone, realizará tres cambios: el joven Sebastián Luna por Aureliano Torres (afectado al seleccionado paraguayo), Juan Manuel Torres por Axel Juárez y Bernardo Romeo por Juan Carlos Menseguez. Leandro Romagnoli estaría en el banco.El equipo platense no contará con Juan Sebastián Verón y Rodrigo Braña, ambos en la selección; los sustituirán Marcelo Carrusca y Matías Sánchez.Probables formacionesSan Lorenzo: Pablo Migliore; Pablo Pintos, Gastón Aguirre, Jonathan Bottinelli y Sebastián Luna; Diego Rivero, Juan Manuel Torres, Cristian Leiva y Cristian González; Alejandro Gómez y Bernardo Romeo. DT: Diego SimeoneEstudiantes LP: Damián Albil; Clemente Rodríguez, Cristian Cellay, Leandro Desábato y Juan Manuel Díaz; Enzo Pérez, Matías Sánchez, Leandro Benítez y Marcelo Carrusca; Juan Manuel Salgueiro y Mauro Boselli. DT: Alejandro SabellaArbitro: Javier ColladoEn la era profesional, San Lorenzo y Estudiantes se enfrentaron en 156 ocasiones, de las cuales el Pincha ganó 45 veces (194 tantos), San Lorenzo triunfó en 67 ocasiones con 255 goles y hubo 44 empates.]]></content>
		</document>
		<document id="b72c83cf78d56484958019d17e7110d5" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/09/movilizacion-parque-patricios.html">			<content><![CDATA[La Agrupación Alejandro Sabella organiza la movilización a Parque Patricios para alentar al Pincha. Hacé tu reserva a los telefonos: 486-5113 (Yamila o Adrian) o al 15-525-9091 (Silvina) o al 15-640-3380 (Alexis) o al 644*1726 (Ernesto).Miércoles y Jueves a partir de las 18hs se venden pasajes en la sede. El valor de los mismos es de $15 pesos por persona.]]></content>
		</document>
		<document id="b7bd1c65fad565a4ddfcd8d6c25c1b5c" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/09/movilizacion-quilmes-para-enfrentar.html">			<content><![CDATA[La Agrupación Alejandro Sabella organiza la movilización a Quilmes para alentar al Pincha. Hacé tu reserva a los telefonos: 486-5113 (Yamila o Adrian) o al 15-525-9091 (Silvina) o al 15-640-3380 (Alexis) o al 644*1726 (Ernesto).Miércoles y Jueves a partir de las 18hs se venden pasajes en la sede.]]></content>
		</document>
		<document id="8f36623e599639cec66aad8d641f4cbe" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/09/pincha-puntero-de-la-mano-de-el-futbol.html">			<content><![CDATA[Contundente victoria de Estudiantes de La Plata frente a Huracán en Parque Patricios. El Pincha volvió a demostrar que tiene muy aceitado el funcionamiento del equipo y que casi juega de memoria, pese al campo de juego que se encontraba en pésimo estado a causa de las inclemencias del tiempo. El León en la mayoria del partido controló el balón y no pasó mayores sobresaltos, cosa que los periodistas que llevaron adelante la transmisión en canal 7 NO vieron, vieron todo lo contrario o vieron lo que quisieron. Igualmente recordamos que en Parque Patricios hace rato que lo único que importa es el "funcionamiento y el buen fútbol" y no el resultado asi que seguramente los hinchas locales se deben haber ido a sus casas con una sonrisa por haber visto el funcionamiento del equipo de "Pachorra" Sabella, mas alla que en algunos pasajes del encuentro su equipo tambien pudo hilvanar mas de 3 toques seguidos.Síntesis:HURACÁN 1: Gastón Monzón; Ezequiel Filipetto, Paolo Goltz, Eduardo Domínguez, Gonzalo García; Leandro Díaz, Mario Bolatti, Patricio Toranzo, Diego Rodríguez; Rodrigo Díaz y Muriel Orlando. DT: Angel Cappa.ESTUDIANTES 4: Damián Albil; Clemente Rodríguez, Germán Ré, Leandro Desábato, Juan M. Díaz; Enzo Pérez, Rodrigo Braña, Leandro Benítez, Marcelo Carrusca; Juan M. Salgueiro y Mauro Boselli. DT: Alejandro Sabella.Cambios: ST: al inicio Trecco x Díaz (H), Trecarichi x Orlando(H), 29´ Sánchez x Carrusca y Núñez por Salgueiro (E), 36´ Laurito x Rodríguez (H), 40´ Rojo x Desábato (E).Goles: PT: 39´ Salgueiro (E), 46´ Boselli (E). ST: 11´ Toranzo (H), 35´ Pérez (E), 44´Núñez (E).Amonestados: ST: 13´ Díaz (H), 14´ Benítez (E), 27´ Braña (E), 45 Pérez (E).Árbitro: Juan Pablo Pompei.Los Goles:]]></content>
		</document>
		<document id="e488896ce9517771bf42d00e490a0a43" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/09/que-hace-falta-para-que-estudiantes.html">			<content><![CDATA[Veamos cómo se distribuirián los 640 millones de pesos que aporta el Estado al fútbolMediante la decisión administrativa 221/2009, el Gobierno creó el Programa Fútbol para Todos que, según se indica en el texto de la norma, tiene por fin "permitir el acceso libre y gratuito de la televisión abierta en todo el territorio de la República Argentina" a los torneos organizados por la AFA. Para ello, la Jefatura de Gabinete garantiza a la AFA un ingreso mínimo de $ 600 millones, más el ajuste que se prevé en la cláusula octava del contrato. Sobre el dinero que, producto de la comercialización del fútbol, exceda esta suma, la AFA y el Gobierno se repartirán las ganancias en partes iguales.Se dio a conocer cómo serán los montos para las distintas divisiones. Vayamos a la que nos interesa que es la Primera A: recibirá para distribuir entre los 20 clubes unos 515 millones de pesos, de los cuales 415 se repartirán y los 100 restantes serán destinados para afrontar las deudas con Futbolistas Agremiados. Los clubes que sean auxiliados económicamente para saldar sus déficits deberán devolver el dinero prestado en seis cuotas iguales.Trascendió, además, que Boca y River le exigirán a la AFA el doble del monto que reciben actualmente. Es decir que reclamarán unos 50 millones de pesos cada uno. Esta discusión se llevará a cabo la semana próxima. Además, Vélez (!) será subido al escalafón de Independiente, Racing y San Lorenzo, y percibirá así un monto mayor.Consultado sobre si este cuarteto de clubes pedirá un aumento propocional al que le corresponderá a los dos gigantes del fútbol argentino, Fernando Raffaini, presidente de Vélez, respondió: "Es una posibilidad. Nuestra idea es acortar brechas para estar cerca de River y Boca, pero los clubes de abajo están en la misma y también quieren lo mismo". Esos clubes de abajo son doce, entre los que se encuentran Lanús, los dos equipos de La Plata, los rosarinos, Colón de Santa Fe, Godoy Cruz, Banfield, Arsenal, Argentinos, Huracán y Tigre. Hasta ahora, ese pelotón cobraba 7 millones de pesos. Y la idea de todos sus dirigentes es aumentar en forma notoria ese monto.El club atlético Lanús pretenderá consensuar su idea de que haya una variable "según el desempeño económico y deportivo" de los clubes. En esta moción, a Lanús lo acompañarían las otras instituciones cuyas finanzas gozan de relativa buena salud: Estudiantes de La Plata y Vélez. "Cada uno defiende lo suyo: nosotros, la actualidad y otros, la historia", señaló el presidente de uno de esos tres clubes a la hora de justificar su planteo. Y vaticinó una negociación "muy difícil" para las próximas semanas.Esperemos que ésta última idea sea apoyada y que cada club tenga lo que corresponda. Aunque convengamos que si de historia hablamos Estudiantes de La Plata la tiene, y muy rica por cierto. Incluso tiene más logros que varios de los que secundan a River y Boca, cuenta con una de las hinchadas mas grandes y seguidoras del pais, a lo largo de su vida deportiva estuvo siempre codeandose con la selección y con los logros internacionales, incluso fuera de este continente. Y actualmente lleva varios años siendo ejemplo dentro del fútbol, ganando el torneo en el 2006, jugando la final de la copa sudaméricana y ganando la copa Libertadores en el actual año. Por eso nos preguntamos ¿Racing, Velez son mas que Estudiantes? ¿San Lorenzo????, ¿Es posible que se nos vea a la misma altura que el otro equipo de la ciudad?. Solo esperamos una buena representación de parte de los dirigentes en el momento en que haya que discutir este tema en AFA]]></content>
		</document>
		<document id="c37d944afa2a63b0ab60d6a30029a634" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/09/se-escaparon-dos-puntos.html">			<content><![CDATA[Parecía que Estudiantes conseguiría una cómoda victoria en el Bajo Flores. Boselli de penal y Benítez de tiro libre, le daban la ventaja a un Estudiantes que en el primer tiempo fue muy superior a su rival pero en el segundo tiempo el equipo local encontró los goles de la igualdad en el banco de suplentes.El equipo de Sabella no supo cerrar el cotejo, e incríblemente dejó pasar una buena oportunidad de seguir con puntaje ideal, luego de ir ganando por 2 a 0. De todas formas es un buen punto el que se trae el León para La Plata.Síntesis:San Lorenzo 2: Pablo Migliore; Pablo Pintos, Gastón Aguirre, Jonathan Bottinelli, Sebastián Luna; Diego Rivero, Juan Manuel Torres, Axel Juárez, Cristian González; Alejandro Gómez y Bernardo Romeo. DT: Diego Simeone.Estudiantes 2: Damián Albil; Clemente Rodríguez, Federico Fernández, Leandro Desábato, Juan Manuel Díaz; Enzo Pérez, Matías Sánchez, Leandro Benítez; Marcelo Carrusca; Juan Manuel Salgueiro y Mauro Boselli. DT: Alejandro Sabella.Cambios: ST: al inicio Romagnoli x Juárez (SL), 17´ Menseguez x Luna (SL), 21´ Iberbia x Carrusca (E), 27´ González por Gómez (SL), 40´ Huerta x Salgueiro (E).Goles PT: 30´ Boselli (E), 35´ Banítez (E).Golest ST: 32´ Romagnoli (SL), 34´ González (SL).Amonestados: PT: 37´ Luna (SL), 41´ Clemente Rodríguez (E). ST: 32´ Díaz (E), 34´ Albil (E), 36´ Rivero (SL), 38´ J.M Torres (SL), 46´ Pérez (E), 48´ Kily González (SL).Árbitro: Javier Collado.Los goles:]]></content>
		</document>
		<document id="683857ff013a4a3852113c4701058a6e" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/09/veron-con-un-pie-casi-dentro-del-primer.html">			<content><![CDATA[Luego del triunfo 2 a 1 frente a Independiente, el pasado Domingo, el equipo de Alejandro Sabella intensifica su preparación de cara al próximo viernes, dia en el cual visitara a Huracán. El equipo sería el mismo si es que "La Brujita" Verón logra reponerse de una contractura que lo obligó a salir en el último partido frente al rojo de Avellaneda. En el dia de hoy se le practicó una ecografía que finalmente no reportó lesión y ahora sólo restará ver cómo evoluciona en el aspecto clínico, que tendrá que responder en las pasadas que mañana intensificará en el Country para terminar de dar un veredicto para la inclusión o no frente al globo.Por lo tanto, todavía en carrera, pese a la preocupación de todos, la Bruja no hará fútbol con el resto del grupo mañana y sólo intensificará en los físico para empezar a conocer el futuro.Cellay descartadoA medida que pasa el tiempo, el cuerpo técnico de Estudiantes va madurando la idea de que la vuelta de Christian Cellay se está complicando bastante y lo que parecía un descanso de pocos días, ahora pasó a ser un poco más demorada a partir de que se especula que podría volver recién en la séptima o en la octava, al menos para estar a consideración del técnico.En la jornada de hoy –y en los últimos días- hizo tareas diferenciadas, pero no evoluciona de las molestias en la rodilla derecha, luego que la semana pasada le extirparan dos jeringas completas de líquido nuevamente, agravando la situación de la zona que ya tuvo una operación en el parate entre los torneos.El defensor que se había afianzado en la titularidad a partir de la salida de Alayes, fue uno de los pocos que no tuvo vacaciones tras la obtención de la Copa Libertadores, a partir de la intervención quirúrgica, por lo que también la fatiga de todo el cuerpo le ha pasado factura.Sabella, lo sigue celosamente y espera que se recupere, aunque por ahora la zona está cubierta, pero siempre se necesita de la jerarquía del ex Huracán.www.cielosports.com]]></content>
		</document>
		<document id="d2bece4f4b4ac4182f7c96e6e582b391" url="http://orgullodelaplata.blogspot.com/2009/10/estudiantes-atletico-tucuman.html">			<content><![CDATA[La agrupacion Alejandro Sabella ya esta organizando la movilizacion a Quilmes para alentar al Pincha contra Atletico Tucuman. Reserva tu lugar a los telefonos: 486-5113 / 15-525-9091 / 15-640-3380 / 644*1726 . Miercoles y jueves a partir de las 18hs vendemos pasajes en la sede.]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>