<author id="e274bfa4a899d2d543f9a9bffbbfd2b1" url="pelotaafuera.blogspot.com.ar" feed="http://pelotaafuera.blogspot.com.ar/feeds/posts/default" country="AR">
	<documents count="10">
		<document id="96ad36f008fdd857a433383bc7172be5" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/03/chipre-la-crisis-el-futbol-y-el.html">			<content><![CDATA["Es un gran momento para la historia del club y el fútbol chipriota. Es un momento fantástico, un sueño que pensábamos imposible, pero en el que siempre creímos". Así describía sus sensaciones Ivan Jovanovic, técnico del Apoel Nicosia, hace un año. En aquel tiempo, su equipo puso a Chipre en los primeros planos del fútbol mundial, ya que se enfrentaría al Real Madrid en los cuartos de final de la Champions League, tras dejar atrás a conjuntos poderosos como el Shakhtar Donetsk, el Porto y el Lyon. El coloso español despidió a la cenicienta del torneo con un 8 a 2 en el resultado global, aunque el sueño chipriota ya estaba cumplido.A tan sólo un año de aquella gesta deportiva, Chipre vuelve al primer plano del mundo pero esta vez por su crisis económica, que ha llevado a las potencias europeas a proponer un multimillonario rescate económico, en forma de préstamos al país, como solución. Mientras tanto, las huelgas y las marchas se suceden, el gobierno amenaza con fuertes recortes presupuestarios y la desocupación va en aumento.Desde su entrada a la Unión Europea, en 2004, Chipre es un actor financiero importante, con un sector bancario cuatro o cinco veces más grande de lo que podría suponerse para la economía del país. La isla opera como una suerte de paraíso fiscal europeo, donde van a parar muchos de los fondos de multimillonarios, principalmente de Rusia, como una forma de ahorrarse algunos impuestos. Las relaciones en Chipre y Rusia son muy estrechas. Fivos Erotokrou, dueño del Apoel, es un gran empresario griego dedicado a la compra y venta de armas hacia Rusia.Los grandes capitales privados permitieron el crecimiento de la liga local de fútbol en los últimos años, principalmente a partir de la llegada de futbolistas extranjeros, que han poblado los principales equipos del país. Suele suceder que algunos de ellos, como el AEL y Anorthosis, no presenten ningún jugador local entre sus once titulares. El salto de calidad se ha notado en los grandes torneos de Europa, donde el Apoel y el Anorthosis han cosechado buenas actuaciones. Estos dos equipos son quienes se disputan palmo a palmo la presente edición de la liga.El escudo del AnorthosisLa competencia local está atravesada por las tensiones políticas que sufrió el país a lo largo de su historia. La isla de Chipre estuvo en manos del Imperio Romano, Grecia, el Imperio Otomano y Gran Bretaña. El Reino Unido aun cuenta con poderosas bases militares en la isla, activas en la guerra de Irak. A la vez, Chipre tiene estrechas relaciones con Grecia, que en diversas oportunidades intentó anexar parte del territorio. El país alcanzó su independencia en 1960, pero, en 1974, un golpe de estado en favor de Grecia y apoyado por la dictadura que gobernaba aquel país derrocó a un gobierno favorable a Turquía. Esto provocó la reacción de los turcos, quienes invadieron y ocuparon el norte de la isla, dando nacimiento a la República Turca del Norte de Chipre.Hoy, la isla permanece escindida entre una mayoría griega al sur del país, con relaciones con Europa y Occidente, mientras en el norte, una minoría utiliza el idioma y la moneda de Turquía. Esta nación sólo es reconocida por Ankara y por la Organización de la Conferencia Islámica. La Federación de la República Turca del Norte de Chipre no es reconocida por la UEFA ni por la FIFA. Su campeonato no es oficial y sus equipos no pueden disputar partidos internacionales.Esta lógica escindida también se reflejó en la liga de fútbol. En la década de 1960, como una forma de sumar influencia en la isla, los griegos invitaron a equipos chipriotas a participar de su torneo nacional. El Olympiakos Nicosia, el Apoel Nicosia, el AEL Limassol, el EPA Larnaca y el Omonia de Nicosia participaron del campeonato helénico. Desde 1974, cuando sucedió la invasión turca, más de una decena de equipos fueron desterrados y debieron trasladarse para poder participar de la liga chipriota, ya que habían quedado bajo la zona de influencia de Turquía. El Anorthosis debió mudarse de Famagusta a Lurnaca y hoy permanece como un símbolo de resistencia y orgullo chipriota frente a la invasión.Esta rivalidad tuvo su primer duelo futbolístico directo en 2005, cuando el Anorthosis se enfrentó al Trabszonspor de Turquía, en la fase previa de la Champions League. En medio de grandes medidas de seguridad y banderas de los dos países, los turcochipriotas apoyaron masivamente al Trabszonspor, pero fueron los griego chipriotas quienes ganaron la serie.Portestas en ChipreHoy no son tiempos de grandes proezas deportivas. Para sortear la crisis económica, la Unión Europea ofrece un préstamo millonario, pero a cambio exige un impuesto a los depósitos bancarios para sumar recursos al estado.Los bancos estuvieron cerrados por dos semanas. El Congreso aprobó una ley para restringir los movimientos bancarios y el retiro de dinero. En algunas ciudades, cientos de personas se agolparon frente a supermercados para pedir comida. Paul Krugman, premio Nobel de economía, escribió en el New York Times: “Todo el mundo se lamenta por los déficits presupuestarios, pero a pesar de ello, las sociedades anónimas y los ricos siguen utilizando libremente los paraísos fiscales para evitar pagar impuestos como la gente de a pie. Así que no lloren por Chipre; lloren por todos nosotros, que vivimos en un mundo cuyos líderes parecen decididos a no aprender de los desastres”.Aquí la difinición del partido entre el Anorthosis y el Trabszonspor, en 2005:]]></content>
		</document>
		<document id="e9924fca0eab5ee089259bd2484df7c2" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/03/el-modelo-de-la-superliga-de-china.html">			<content><![CDATA[El Guangzhou celebra su último título de liga en 2012La Superliga de fútbol de China nació en 1994, cercana en el tiempo a las competencias nacionales de Estados Unidos (1994) y la India (1996). Fueron tiempos donde el fútbol profesional expandió sus fronteras y ganó nuevos marcados, hasta transformarse en un deporte global al 100 %. Hoy, casi 20 años después, la liga china vive el tiempo de los magnates multimillonarios que invierten en los equipos de fútbol, alentados por el poder político. Los millones se tradujeron en la llegada de estrellas mundiales en los últimos años, aunque en esta temporada algunos de ellos se marcharon y la apuesta pasa por futbolistas locales.Millones y ajustesEl Shanghai Shenhua, dirigido por el argentino Sergio Batista, es un buen termómetro de la realidad de la liga. En la temporada pasada, el presidente Zhu Jun, millonario dueño de una empresa de video juegos, apostó a estrellas como Nikolas Anelka y Didier Drogba, pero el plan no dio sus frutos y el equipo terminó en la novena posición. A comienzos de año, los cracks se marcharon y llegaron los argentinos Rolando Schiavi y Patricio Toranzo. Como el Shanghai, la mayoría de los equipos también se inclinó esta temporada por un modelo más austero, sustentado por jugadores locales.Aun así, la liga conserva buenos valores como los ex Barcelona Keita y Fabio Rochemback, el ex Sevilla Frédéric Kanouté, el ecuatoriano Guerrón y el paraguayo Lucas Barrios. Entre los entrenadores, destacan el italiano Marcello Lippi, en el Guangzhou, y el serbio Radomir Antic, recientemente llegado al Shandong Luneng.Drogba y Anelka en el ShanghaiEl Guangzhou Evergrande es quien escapa al modelo de austeridad y mantiene sus ansias de grandeza. El equipo de Cantón es propiedad del grupo Evergrande Real Estate, dueño multimillonarios negocios inmobiliarios. En los últimos tres años, el Guangzhou compró futbolistas por más de 70 millones de dólares, entre los que se destacan el argentino Darío Conca, Barrios y el brasileño Elkeson.En una liga donde aún permanece el cupo de extranjeros para los equipos (se pueden alinear hasta tres por partido), de los 80 futbolistas foráneos, 33 son latinoamericanos y, de ellos, 23 son brasileños. La convivencia entre extranjeros y locales muestra muchas veces un nivel desparejo, donde grandes jugadas y goles extraordinarios conviven con errores infantiles. Actualmente, los equipos parecen más preocupados en revalorizar sus canteras y dar lugar a nuevos valores.La pata política El presidente de China, Xi Jinping, y su amor por el fútbolXi Jinping, recientemente elegido como como presidente de China, es un fuerte impulsor de la liga. En marzo de 2008, Jinping se convirtió en el máximo responsable de los Juegos Olímpicos de Pekín. Luego llegó a la vicepresidencia del país y, como buen fanático del fútbol, estimuló a los empresarios a aportar dinero fresco a los equipos. Sin embargo, los millones rara vez retornan en buenos dividendos, ya que muchos de los partidos son presenciados por cerca de 10 mil fanáticos y el fútbol está lejos de ser un gran negocio.Pero Xi Jinping apuesta por el deporte. Cuando era vicepresidente, trabajó para limpiar al fútbol chino de su máximo enemigo: las apuestas y los partidos arreglados. Un primer escándalo estalló en 2001 y la secuencia se repitió en 2010.En febrero pasado, 33 futbolistas, técnicos y dirigentes fueron suspendidos de por vida. Entre ellos se encontraban dos expresidentes de la Federación China de Fútbol, el antiguo capitán de la selección nacional y el mejor árbitro del país. El Shanghai Shenhua perdió su título de 2003. El Guangzhou Evergrande, hoy bicampeón de liga, fue condenado al descenso en 2010.La desconfianza y las sospechas permanecen. Mientras tanto, Xi Jinping tiene tres sueños para el fútbol de China: "Clasificar al Mundial, organizar el Mundial y ganar el Mundial".]]></content>
		</document>
		<document id="77bb48e5b77a2a5dcbb37ed3c77840f5" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/03/una-mirada-brasil-antes-del-mundial-2014.html">			<content><![CDATA[Teixeira, en su tiempos de presidente de la CBFA pesar de habar abandonado dejado su cargo de presidente de la Confederación Brasileña de Fútbol (CBF) en marzo de 2012, Ricardo Teixeira no ha caído definitivamente en desgracia. No podrá cumplir su sueño de estar al mando de la CBF durante el Mundial de 2014 ni ser presidente de la FIFA, pero se consuela con una vida lujosa lejos de su país. El diario brasileño Folha lo descubrió en su nueva casa de Boca Ratón, cerca de Miami, valuada en más de 7 millones de dólares. La vivienda, habitada antes por la ex tenista rusa Anna Kournikova, tiene siete dormitorios y guarda lujosos autos en el garaje. Teixeira comparte la zona con celebridades como Shakira, Lenny Kravitz y Ricky Martin. Desde que dejó cargo, nunca más regresó a Brasil.Teixeira renunció a la CBF acusado por la justicia suiza de recibir sobornos de la firma ISL. Ya lejos del poder en Brasil, denuncias periodísticas lo acusaron de recibir de la CBF más de 60 mil dólares mensuales como consultor de José María Marín, su sucesor en el cargo. Recientemente, Marín afirmó a la prensa que los pagos habían sido suspendidos.Jérôme Valcke, Secretario General de FIFAOtro que también habría recibido un buen dinero como asesor es Jérôme Valcke, Secretario General de la FIFA y quien viaja asiduamente a Brasil para chequear el avance de las obras y la organización para el Mundial del año próximo. Valcke llegó a la FIFA en 2003, como director del área de marketing. En diciembre de 2006, debió dejar su puesto luego de que la corte de Nueva York lo encontrara culpable de un litigio entre VISA y Mastercard, por acuerdos de patrocinio con la FIFA. Como director de marketing, Valcke habría sellado un acuerdo con la primera tarjeta, pese al contrato existente con la segunda, histórico sponsor de la FIFA. El conflicto le costó a la entidad que dirige el fútbol mundial una multa de $ 60 millones de dólares y el cargo a Valcke.Sorpresivamente, en julio de 2007 el dirigente nacido en Bélgica fue nombrado Secretario General de FIFA. Según informó Folha, en los primeros meses de 2007, Valcke recibió 100 mil dólares como consultor del comité brasileño que auspiciaba la candidatura para la Copa del Mundo. En octubre de 2007, poco después de retornar Valcke a la FIFA, Brasil fue elegido como sede del Mundial 2014. En enero pasado, un periodista brasileño consultó a Valcke por estas incompatibilidades y el belga respondió que no había hecho nada inmoral.Desde la elección en 2007, la FIFA miró con desconfianza a Brasil. En diciembre, el persidente Joseph Blatter incluso declaró que Rusia estaba más avanzada en su planificación para el Mundial 2018 que el país sudamericano que, según él, seguía con problemas en aeropuertos, carreteras y el transporte público.Los reportes que llegan desde Brasil no desmienten a Blatter. Un reportaje del diario O Estado de São Paulo de enero pasado afirmó que solo tres de las 82 obras de infraestructura urbana anunciadas en su momento por la propia presidenta Dilma Rousseff marchaban en tiempo y forma. “De las 82 obras anunciadas, 21 fueron suspendidas, 25 tuvieron su presupuesto alterado y otras 33 cambiaron su plazo de finalización. 37 ya deberían haber sido entregadas, pero solo dos están concluidas. Todas las obras que están dentro del cronograma o que fueron entregadas están relacionadas con los aeropuertos”, se lee allí.? José María Marín, actual presdiente de la CBF?Además de estos contratiempos, en los últimos días José María Marín, quien además de la CBF preside el comité organizador del Mundial, fue acusado de un crimen de lesa humanidad. En enero pasado, la Corte Interamericana de Derechos Humanos le ordenó al Estado brasileño el esclarecimiento de la muerte del periodista Vladimir Herzog durante la última dictadura brasileña. Los familiares de Herzog acusan a Marín de complicidad en el secuestro y asesinato del periodista.Herzog era un periodista croata que vivía en Brasil desde pequeño y al momento de su muerte, el 25 de octubre de 1975, era director de TV Cultura. En esos momentos, Marín era diputado por la Alianza Renovadora Nacional, un partido que apoyaba a la dictadura.Hace pocos días, la Comisión Nacional por la Verdad de San Pablo anunció que se encuentra investigando los vínculos de Marín con la muerte de Herzog. El último informe de la Comisión, de febrero, estableció también que 600 opositores al gobierno de facto permanecieron presos en barcos y estadios de fútbol. En total, 50.000 personas fueron detenidas en forma ilegal sólo en 1964, en el comienzo de la última dictadura militar en Brasil, que concluyó en 1985.Nada ha dicho Marín sobre este asunto. Hace poco le preguntaron por su relación con Teixeira. "Puedo hablar con él cuando lo necesito. Por ejemplo, a finales del año que hablé con él para desearle buenas fiestas", dijo.]]></content>
		</document>
		<document id="22de77d34e5026c991095b1cd42b2f8e" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/04/boston-rusia-la-violencia-y-los.html">			<content><![CDATA[El atentado en la maratón de Boston"Los individuos sospechosos de haber perpetrado el atentado de la maratón de Boston no tienen ninguna relación con Chechenia", aseguró a la prensa el portavoz del líder checheno, Ramzán Kadírov, poco después de las explosiones del pasado 15 de abril. El conflicto entre Moscú y este territorio del Cáucaso le ha costado la vida a más de 200.000 personas en los últimos 20 años y volvió a cobrarse nuevas víctimas. Pese a que los crímenes ocurrieron en suelo norteamericano, la seguridad en Rusia y su vínculo con los grandes acontecimientos deportivos volvió a convertirse en una cuestión central para un país que ha puesto al deporte como un punto central de su modelo de desarrollo.La violencia y el deporte en Rusia El Mundial de fútbol de 1966, disputado en Inglaterra, fue el momento donde los grupos organizados de hinchas ingleses aparecieron ante el gran público. Los periódicos de la época comenzaron a dar cada vez más importancia a las prácticas violentas ligadas al fútbol y hasta dedicaron secciones específicas al fenómeno, que se multiplicaría en suelo británico en la década de 1980. Los juego Olímpicos de Múnich en 1972 sufrieron el atentado de terroristas palestinos, quienes ingresaron en la villa olímpica y secuestraron a atletas israelíes, en una operación que terminó con 11 víctima fatales. En los Juegos de Atlanta ´96, una explosión mató a dos personas.Rusia recibirá en 2014 a los Juegos Olímpicos de invierno y cuatro años más tarde al Mundial de fútbol. Además, se disputarán en aquel país distintos acontecimientos internacionales como los Juegos Mundiales Estudiantiles (Kazan 2013), la Copa Mundial Seven de Rugby (Moscú 2013), los Campeonatos del Mundo de Atletismo (Moscú 2013), el Gran Premio de Fórmula 1 (Sochi, de 2014 a 2019), el Campeonato Mundial de Natación (Kazan 2015) y el Mundial de hockey sobre hielo (Moscú y San Petersburgo 2016).Pero Rusia no sólo sufre la violencia de sus conflictos políticos, como el caso checheno, sino que además los espectáculos deportivos, en especial el fútbol, son espacios frecuentes de prácticas violentas. Como consecuencia de ello, hace pocas semanas, el Parlamento del país aprobó una ley para endurecer las penas para aquellos fanáticos que produjeran incidentes en los estadios. Alexander Zhukov, Presidente del Comité Olímpico ruso, dijo entonces que el verdadero objetivo de la ley era la creación de un ambiente familiar en el campo, similar al estilo inglés.Shunin cae tras recibir petardo en eneucnetro ante el ZenitEl detonante de la cuestión había sido un encuentro entre el Zenit de San Petersburgo y el Dínamo de Moscú, en noviembre pasado, que fue suspendido luego de que un petardo lanzado desde las tribunas causara heridas a Anton Shunin, arquero de Dínamo. Entonces, la viceministro de deportes, Natalia Parshikova, informó a la prensa que, en los últimos tres años, se habían cometido 14 mil delitos en acontecimientos deportivos en Rusia.Sin embargo, la situación es compleja en relación a los hinchas organizados, como quedó demostrado a fin de 2010, tras la muerte de Egor Sviridov, fanático del Spartak de Moscú, apuñalado por tres jóvenes chechenos. Pocos días después, más de 5.000 fanáticos se reunieron en una plaza de Moscú y en otras ciudades del país para reclamar por justicia. La marcha en la capital rusa terminó con un muerto. Ya entonces, el presidente Dmitri Medvedev y Sergei Fursenko, titular de la Unión de Fútbol de Rusia, echaron por tierra cualquier intento de vincular estos incidentes con el fútbol, justificando los hechos como disturbios generados por jóvenes ultra nacionalistas.Brasil, por la misma senda Pero así como en Rusia el estado interviene para endurecer las penas, lo mismo sucede en Brasil. Ya en 2010 el congreso brasileño aprobó una serie de modificaciones a las normas de seguridad en los estadios de fútbol, principalmente para endurecer las sanciones a los hinchas violentos y controlar a las llamadas “hinchadas organizadas”, los grupos de fanáticos más radicales de los distintos clubes.Pese a las medidas, en tierra brasileña la cuestión de los hinchas parece ser un problema pendiente. En 2012, el fútbol de aquel país vio morir a 23 fanáticos en hechos relacionados con los encuentros de fútbol. El pasado 20 de febrero, Kevin Beltrán, un simpatizante de San José de Oruro, de Bolivia, murió en el partido entre su equipo y el Corinthians por la Copa Libertadores, luego de recibir una bengala en la cabeza arrojada por fanáticos brasileños.Los hermanos Dzhokhar y Ruslán Tsarnáev, presuntos autores del atentado ocurrido la semana pasada en la maratón de Boston, demostraron una vez más cómo los grandes acontecimientos deportivos son espacios muchas veces propicios para la aparición planificada de la violencia y la muerte. En su tiempo libre, Dzhokhar practicaba boxeo y Ruslán se dedicaba a la lucha. Creyentes musulmanes, nacieron en Chechenia y se habrían trasladado a EEUU. Ruslán murió en un tiroteo con la policía y Dzhokhar fue herido y capturado.Muchos gobiernos se encuentran con la dificultad de adecuar su dinámica interna, con sus conflictos y disputas, a la disciplina y las exigencias globales, con el objetivo de recibir a los acontecimientos deportivos y con ellos a los turistas, a los inversores y los millones que de allí se desprenden.La violencia planificada, brutal y extrema, aparece en el momento menos pensado. Sucedió en Boston hace pocos días, como antes en Múnich y en Atlanta. Contra ella deberán luchar Brasil y Rusia, para que el gran acontecimiento no se adquiera un nuevo perfil.Aquí las marchas de protesta tras la muerte de  Egor Sviridov:]]></content>
		</document>
		<document id="4f5198986b73bcac2b7953521178e1bf" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/04/topes-controles-y-limites-la-nueva_8.html">			<content><![CDATA[La reciente medida es inédita para un liga europea y sienta un precedente para el resto de las competencia: a partir de julio, los equipos de la Serie B de Italia tendrán un tope salarial de 150.000 euros en los contratos de sus jugadores, más una suma similar en bonos según rendimiento. La nueva norma intenta paliar la dura situación económica de las distintas entidades, que deberán reducir el número de jugadores en sus plantillas para ahorrarse hasta un 25 % de su presupuesto. Actualmente, uno de cada cuatro futbolistas gana sobre el nuevo límite establecido.?? Greg Dyke, nuevo presidente de la Federación inglesa??"Yo soy un gran defensor del juego limpio financiero y creo que tendrá un gran impacto en la Premier League " fueron las primeras palabras de Greg Dyke, quien presidirá la Federación Inglesa de Fútbol desde julio próximo. Ex director de la BBC, antiguo directivo del Manchester United y actual presidente del Brentford, de la tercera división, Dyke sabe que el factor económico será un aspecto crucial de su gestión.Tanto es así que la Premier aprobó recientemente una serie de reformas con el objetivo de controlar el gasto de los clubes. Durante las próximas tres temporadas, no se permitirá a los equipo tener un déficit superior a los 105 millones de libras. Los clubes que tengan pérdidas por más de 5 millones de libras tendrán que garantizar las pérdidas con los bienes del propietario.Sin embargo, las nuevas normas sólo se aplican a los ingresos que entrega la Premier League (principalmente los derechos de televisión) y no incluye el dinero extra que perciben los clubes, como merchandising o recaudación por entradas. Los clubes de la Premier recibirán entre 20 y 30 millones más a partir de la próxima temporada gracias al nuevo contrato con Sky. Aquellos no cumplan con las reglas pueden llegar a perder puntos. Estas nuevas medidas son más flexibles que las normas de Juego Limpio Financiero que impulsa la UEFA, que sólo permiten pérdidas de hasta 45 millones de euros entre 2012 y 2015. En España se debaten medidas similares para los equipos de liga, que implicarían controles presupuestarios para los gastos de los clubes.David Conn, periodista de The Guardian, criticó estas últimas medidas porque “están diseñadas para evitar gastar los ingresos extraordinarios en los salarios de los jugadores, pero no permiten un debate más amplio, que podría incluir la reducción de precios de las entradas o un aumento en la inversión en el fútbol juvenil”. David Gold, propietario del West Ham, sintetizó el alcance de las medidas: "Lo que está impulsando todo esto es evitar otro Portsmouth”, dijo referencia al club que entró en concurso de acreedores y descendió de categoría. Sin embargo, el plan es al menos un principio de control para los clubes de la Premier League, quienes sólo en la temporada 2010/11 acumularon pérdidas por 361 millones de libras.Sin embargo, no todos coinciden en que la idea del Juego Limpio y los presupuestos limitados sean la solución al déficit estructural de muchos clubes, sino que más bien consolida las diferencias existentes entre los equipos más poderosos y los que no lo son. Recientemente, un documento de la Unión Europea apoyó la creación de un llamado “impuesto al lujo” para aquellos clubes que gasten por encima de un tope salarial prefijado. Esto significaría que si un equipo se excede en el dinero destinado a sueldos o compra jugadores por encima de un determinado monto, abonaría una suma establecida, que se repartiría entre los restantes equipos del campeonato. Este sistema se utiliza en las ligas de Estados Unidos.Según un reciente informe de la UEFA, los clubes europeos acumulan una deuda global de 6500 millones de euros. Mientras en la Serie B de Italia y en la Premier las normas se ajustan, recientemente la FIFA ganancias en 2012 por 89 millones de dólares.]]></content>
		</document>
		<document id="d4b5d771c4224a277f3e7944becfff76" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/05/barcelona-campeon-un-nuevo-titulo-para.html">			<content><![CDATA[Un festejo ante el Levante??Consagrarse sin jugar parece un falta de respecto para este Barcelona que hay hecho del juego propio su sello de identificación. Los futbolistas celebraron una nueva liga en los cuartos de hotel, gracias al empate del Real Madrid ante el Espanyol. Este nuevo trofeo se muestra más como un consuelo, en medio de un equipo que se ha despedido de la Champions League con una contundente derrota ante al Bayern Múnich y tampoco estará presente en la próxima definición de la Copa del Rey. Pero lejos de aquello, es un nuevo premio para un equipo vigente, que con su estilo propio sigue escribiendo la historia del fútbol.Quizás lo mejor de este título de liga de Barcelona haya pasado hace ya casi 6 meses, en un partido casi olvidado. Sucedió el pasado 25 noviembre, en el estadio Ciutat de València, en el encuentro ante el Levante. Aquel día, el Barcelona ganó como siempre: 4 a 0. Pero aquel día pasó a la historia porque, por primera vez en su historia, el Barcelona alineó a 11 jugadores de La Masia. El hecho ocurrio durante el segundo tiempo del partido, con el ingreso de Martín Montoya.Tito Vilanova fue el entrenador que logró la gesta de  formar un equipo con 11 jugadores canteranos, pero aquellos pocos minutos fueron la síntesis de un proceso que comenzó con Johan Cruyff, a fin de la década de 1980, y tuvo 20 años después, con Pep Guardiola, un virtuoso capaz de continuar el trabajo, profundizar el modelo y convertir la clase de su fútbol en trofeos gloriosos.Este fin de semana, el Barcelona festejó su 22º título de su historia. Paradójicamente, la consagración del Barcelona aparece más como un consuelo que como el máximo premio que otorga el fútbol español. Como el fin de un ciclo más que un augurioso provenir. Como si la falta de dinámica, la menor velocidad y las menores respuestas que mostró el equipo en la semifinal de la Champions League ante el Bayern ocuparan el centro de la escena.Bajo el prisma de las versiones anteriores, el Barcelona versión 2012/13 luce cansado y menos preciso. Le cuesta más penetrar a las defensas, llegar franco sobre el arco rival, marcar goles. En esta temporada, fue eliminado claramente por el Madrid en la Copa del Rey y por el equipo alemán en la Champions. Y aun así, se lleva un nuevo título a falta de 4 jornadas. Era tanto lo que este equipo tenía para dar, tanto fútbol tiene en su mochila, tan arraigado tiene a su estilo que así y todo pudo festejar otra vez.Porque este Barcelona de Cruyff, Guardiola y Vilanova es la síntesis de lo antiguo y lo moderno. Hizo un culto de la pelota al piso, del pase al compañero, pero también de la dinámica y la velocidad combinadas con la precisión, de los movimientos sincronizados, de la práctica y de la improvisación. Sus triunfos y su vigencia son más triunfos porque surgieron desde una idea contracultural, que amó la pelota cuando muchos la despreciaban, que abrazó la belleza cuando los que colocaban al músculo y el rigor físico en la base del juego eran mayoría.Además, los del Barcleona no son triunfos sencillos. Son victorias trabajadas, movimientos ejercitados, formas aprendidas a lo largo de los años, ejecutadas por futbolistas estelares que tomaron lo mejor de La Masía y lo expusieron en el máximo nivel. El Barcelona se integró al modelo del fútbol espectacularizado pero desde los valores más puros del deporte, con la voluntad de devolverle su costado lúdico combinado con la ambición de belleza. Eso se transformó en un cóctel que atrapó a millones, que los hizo fanáticos de un equipo que en muchos casos estaba kilómetros de distancia.El Barcelona probablemente sufrirá cambios de nombres. Como ya ha cambiado desde que comenzó este ciclo en 2009. Cambió jugadores, posiciones, estrategias, pero siempre dejó en el césped su propuesta. Y quedará ahí, en la memoria de los amantes del buen juego, que encontraron en este Barcelona la mejor razón para amar este maravilloso deporte. ]]></content>
		</document>
		<document id="9375c1df8109c463ac5bdb26daf8d6c4" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/05/el-poder-del-futbol-aleman-en-la-final.html">			<content><![CDATA[Así como la canciller Angela Merkel gobierna con mano de hierro en la Unión Europea, los clubes alemanes decidieron imponer su fútbol en toda Europa. Estuvo cerca de conseguirlo el Bayern Múnich, finalista de la Champions League en 2010 y 2012. El próximo 25 de mayo estará en una nueva final, esta vez ante el Borussia Dortmund. Los dos colosos alemanes definirán el máximo torneo de Europa. Una síntesis de felicidad y virtud, que puso el modelo del fútbol germano como paradigma de eficiencia de organización y resultados positivos.Los jovenesLa Euro 2000 fue el momento más bajo y el comienzo del plan. El equipo nacional llegaba al torneo disputado en Bélgica y Holanda como favorito, ya que se había llevado la copa en la edición anterior. La decepción fue mayúscula cuando el equipo se volvió en primera ronda, último en su grupo con un punto en tres partidos. Con el Mundial 2006 en el horizonte, que se disputaría en casa, la Federación Alemana de Fútbol desarrolló un proyecto para la formación de juveniles, con más de 300 centros de entrenamiento a lo largo del país. Los clubes fueron obligados a invertir parte de sus ingresos en el desarrollo de jóvenes valores.La tribuna del Borussia DortmundEl proyecto de juveniles se vio reflejado en la selección nacional. En el Mundial 2010, el plantel alemán fue el segundo más joven del torneo y contó con seis futbolistas de la selección Sub - 21. De los 23 jugadores, 11 tenían padres o abuelos nacidos fuera de Alemania. Todos los que participaron del Mundial jugaban en equipos alemanes.Jurgen Klopp, el entrenador del Dortmund, le dijo hace pocos días al diario español El País: “No dejan de aparecer nuevas promesas. Nos hemos vuelto más valientes sacando al campo a chicos de 17 años. Las cosas han cambiado tanto que ahora lo que nos falta es el juego aéreo. En la selección no hay un solo cabeceador”.La organizaciónLa Federación tiene una larga tradición en el control de los clubes y su organización interna. Dínamo Dresde y Fortuna Düsseldorf son algunos de los equipos que desde la formación de la Bundesliga fueron enviados a las categorías de ascenso por no cumplir con sus presupuestos. Hoy, los clubes responden a la ley del “50+1”, que deja en manos de los socios la mayoría accionaria de las instituciones. Solo el Wolfsburgo (de la automotriz Volkswagen) y el Bayer Leverkusen (de laboratorios Bayer) permanecen en manos de empresas privadas.Según el último informe difundido por la liga sobre la temporada 2011/12, por octavo año consecutivo los ingresos totales generados por los 36 clubes de la Bundesliga (primera y segunda división) fueron mayores que sus gastos. Pero en este último informe se muestra como, por primera vez, los ingresos superaron los 2.000 millones de euros. A la vez, los clubes pagaron casi 800 millones de impuestos, más que nunca en la historia. 14 de los 18 equipos de la máxima categoría tuvieron ganancias, por un total de 55 millones libres de impuestos.El Bayern celebra el título 2012/13Entre este modelo de eficiencia se destaca el Bayern Múnich, que anunció que el reciente balance alcanzó los “mayores ingresos” jamás alcanzados por el club. “Esto nos permite repartir a nuestros socios unos dividendos récords de 5,5 millones de euros”, añadió Karl Hopner, el director financiero.El Borussia Dortmund, su rival el próximo sábado, era en 2006 un equipo quebrado, que debió vender su estadio. Hoy, 6 años más tarde, recompró su estadio, hoy bautizado Signal Iduna Park. Juega sus partidos con el aforo completo, con más de 80 personas en las gradas. Fue campeón de liga en 2011 y 2012, año en que completó el doblete con la Copa de Alemania.La Bundesliga tiene un promedio de más de 90 % de ocupación de las tribunas en los partidos, un cifra más alta que en países como Inglaterra, Italia y España. Los tickets tienen un promedio de menos de 20 euros, un precio muchos más bajos que en el resto de las ligas europeas de primer nivel. Los hinchas mantienen un diálogo abierto, permanente y obligatorio con los clubes y participan de la organización de la seguridad de los encuentros. El reparto del dinero de los derechos televisivos es el más democrático de las ligas más importantes de Europa.El Dortmund y el Bayern se cargaron al Real Madrid y al Barcelona en semifinales. Recogieron allí una suerte de testimonio del poder actual del fútbol europeo: los colosos ahora están en Alemania. Por organización y planificación del deporte y por el juego mismo, valiente, estratégico, dinámico y agradable. El próximo sábado, Wembley será el escenario del poder del fútbol alemán.]]></content>
		</document>
		<document id="a61b68dd937006ae2a5a0928e29c95d9" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/05/la-legislatura-de-cordoba-distingue-la.html">			<content><![CDATA["La Fiel" en la ceremonia de distinción El poder de las barras bravas en la Argentina se ha consolidado de un tiempo a esta parte, pero lo sucedido la semana pasada reviste una situación inédita. La Legislatura de la Provincia de Córdoba distinguió en una acto público a la hinchada de Talleres "por el reciente ascenso y su compromiso para erradicar la violencia en el fútbol", según fuentes del organismo. Jugadores y dirigentes del club también fueron reconocidos por el reciente ascenso a la B Nacional, en un acontecimiento que tuvo a los balcones del palacio legislativo cordobés colmados de banderas y fanáticos, que acompañaron la celebración con cantos como si estuvieran en el estadio. Según el documento oficial, la Legislatura aprobó la distinción a "La Fiel", como se conoce a la barra, "por su aporte a lo no violencia". El líder de la hinchada recibió una plaqueta y otro de los integrantes saludó desde el balcón hacia la calle, donde lo ovacionaron un grupo importante de fanáticos.Recientemente, Talleres se consagró campeón del Torneo Argentino A, al conseguir el primer puesto en el reducido final. Ante más de 60 mil fanáticos, el equipo de la capital de Córdoba consiguió el pasaje a la B Nacional, la segunda categoría del fútbol. La gesta deportiva representó todo un acontecimiento para Talleres, un equipo con larga historia en le Primera División del fútbol argentino. Sin embargo, las repercusiones llegaron hasta el lugar menos pensado.Carlos Alessandri, legislador cordobés del Partido Justicialista, fue el impulsor del proyecto: "El beneplácito es por el enorme esfuerzo del fanático albiazul; su inestimable capacidad de protagonismo en cada una de las canchas y por sobre todas las cosas el excelente comportamiento demostrado en las últimas campañas", fueron algunos de los fundamentos para otorgar una distinción a la barra brava cordobesa.Los hinchas cordobeses parecieron entonces ver como su plan de limpieza y buen comportamiento que vienen llevando a cabo en los últimos años sigue dando sus frutos. Hace un tiempo, los hinchas de Talleres decidieron institucionalizarse y crear la fundación “La Fiel”, una organización sin fines de lucro, con el objetivo de borrar su imagen violenta del pasado. Para ello ajustaron su comportamiento en las tribunas, alentaron constantemente en los partidos y hasta realizaron acciones benéficas.Pero la violencia en Córdoba tiene una larga historia y lejos está de merecer reconocimientos. El sitio salvemosalfutbol.org muestra como, sólo en la década de 1970, la hinchada de Talleres estuvo envuelta en incidentes que terminaron con 3 muertos: Manuel Díaz (1976), Norberto Páez (1976) y Jorge Cardozo (1978).En 1993, Juan Ramón Angulo y Hernán Roque Villarreal fallecieron por hechos violentos en un partido entre los cordobeses y San Martín de Tucumán. Jorge Oviedo, de 16 años, murió en 1994 cuando llevaba puesta una camiseta de Belgrano por la calle y fue atacado por fanáticos tallarines.La muerte de Roque Miranda, en 2000, marcaría la interna de la barra cordobesa. Miranda falleció víctima de un puñal en el pecho, en medio de una pelea entre "La Fiel" y "Las Violetas", las dos facciones que entonces luchaban por el control de la tribuna y sus negocios. En 2005, Jorge Castro, hincha de la T, moriría luego de un partido ante Belgrano, y, al año siguiente, Matías Cuestas fallecería presuntamente por la agresión de la hinchada de Talleres. Pero aquel enfrentamiento de 2000 sería el comienzo del poder total de “La Fiel” en la tribuna, reconocido por la Legislatura cordobesa 13 años más tarde.Como bien reporta un informe del diario La Voz del Interior, fue Carlos Granero, gerenciador de Talleres, quien en 2006 aplicó el derecho de admisión a “Las Violetas” y consolidó el poder de la barra oficial, que supo tejer buenas relaciones con el Partido Justicialista cordobés.Carlos Pacheco saluda a los fanáticosPoco pareció importarles este gran prontuario a los legisladores, que la semana pasada vieron como Carlos Pacheco, uno de los líderes de la barra, saludaba desde el balcón de la Legislatura. Pacheco fue uno de los seis barras cordobeses que participaron del colectivo “Hinchada Unidades Argentinas” y fueron deportados desde Sudáfrica durante el Mundial 2010. A comienzos de este año, en un amistoso ante Belgrano, la barra de Talleres desplegó una gran bandera de Bolivia en las tribunas.Alessandri dio más argumentos para defender la distinción a la hinchada: "Las barras son un condimento indispensable para darle color y calor a este deporte. Eso es el fútbol, la misa dominguera, el preanuncio de los clásicos, eso de trabajar por los demás, de hacer filiales, qué mejor que sacar a los chicos de los vicios. Esa es la tarea que debemos hacer los que tenemos un sentido social responsabilidad. Felicitaciones, sigan así".Los homenajes a los futbolistas de Talleres siguieron luego en el Consejo Deliberante de Córdoba. Aquella vez, los integrantes de “La Fiel” fueron invitados pero no pudieron participar porque tenían otro compromiso. Las instituciones cordobesas se perdieron otra la chance de darle un empujón más a la violencia institucionalizada del fútbol argentino.]]></content>
		</document>
		<document id="4cc468bf5062db0fbf0c4f3338602092" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/06/copa-confederaciones-el-sueno-y-la.html">			<content><![CDATA[ Las muertes de un joven de 18 años en la ciudad de Riberão Preto y de otra mujer de 54 en Belén son la consecuencia más brutales de las marchas multitudinarias que vive Brasil en estos días. Las protestas fueron tan masivas y contundentes que no pudieron taparse con goles. Ni siquiera el fervor nacionalista propio de los discursos oficiales, que tuvo a Pele como máximo exponente, surtieron efecto. Con la Copa de las Confederaciones, Brasil se predisponía para una gran fiesta deportiva, cultural y política, que hoy hasta corre riesgo de naufragar.La FIFA emitió hoy un comunicado donde negó terminantemente la posibilidad de suspender la Copa por las protestas sociales que han inundado en los últimos días las calles de decenas de ciudades brasileñas. El diario O Estado de Sao Paulo informó que miembros de la FIFA están negociando con los equipos para tratar de persuadirlos de que no abandonen el torneo. "La competencia se ha convertido en una pesadilla para la organización. La FIFA no se imaginaba que el evento sería perfecto, pero el alcance de los problemas es peor de lo que se preveía en el peor de los casos", añadió el matutino. Varios vehículos de la organización fueron atacados. Hinchas de Uruguay fueron asaltados; se bloquearon caminos de acceso a los estadios, lo que dificulta la llegada de los fanáticos; muchos familiares de futbolistas italianos ya se marcharon y seis jugadores de la selección española fueron robados en sus habitaciones de hotel.La Copa Confederaciones fue el escenario pero, ¿por qué esto sucede en Brasil, un país que según la CEPAL (Comisión Económica para América Latina y el Caribe) redujo en la última década la pobreza de 37,5 por ciento al 20,9 y la indigencia cayó del 13,2 al 6,1? Allí, 27 millones de personas dejaron la pobreza en los últimos años. El país tiene en este momento la tasa de desempleo más baja de su historia. Recibirá el Mundial de fútbol en menos de un año. ¿No es el fútbol un espacio festivo, de alegría, celebración y felicidad?Las protestas surgieron hace poco menos de dos semanas, cuando miembros del Movimiento Pase Libre (MPL) se convocaron en San Pablo para protestar contra el aumento de diez centavos de dólar en el precio del transporte público. Aquello fue la mecha para encender una llamarada social que evidentemente se cocinaba hace tiempo. Hoy, los futbolistas brasileños que participan de la Copa se solidarizan con los manifestantes, que día a día pueblen decenas de ciudades del país.El músico Caetano Veloso escribió en su sitio web sobre las protestas: “Se trata de una expresión de insatisfacción de la población con una situación de lo púbico que muestra su agotamiento. No se trata sólo del gobierno PMDB (Partido del Movimiento Democrático Brasileño) en el Estado o en la ciudad, ni del PT (Partido de los Trabajadores) a nivel federal. Es todo un conjunto que necesita escuchar de los ciudadanos que ya no hay aceptación pasiva de lo que ellos deciden que sea”.Las protestas comenzaron con un reclamo puntual y hoy se extienden a demandas como los altos impuestos, la inflación, la corrupción y los servicios públicos deficientes. En este marco, los 26.000 millones de dólares de dinero público que se han invertido (o gastado) para la organización del Mundial 2014 y los Juegos Olímpicos de Río de Janeiro de 2016 pueden resonar como despilfarro para el 35 por ciento de la población que vive con menos de 2 dólares al día.Probablemente nada altere el proyecto FIFA de desarrollo de los mundiales de fútbol, que pone a los estados a desembolsar grandes cantidades de dinero para llevar adelante el torneo mientras empresas privadas ganan con la realización de las obras y desde Zurich se venden los derechos de televisión para llevarse la verdadera ganancia.Para este conflicto, fue un factor determinante la llamada Ley General de la Copa, que entre otras cosas establece zonas exclusivas en torno a los estadios, donde se comercializan los productos oficiales de la FIFA y de sus patrocinadores; además, genera exenciones fiscales y legales, para eximir del pago de impuestos a empresas y miembros relacionados con el torneo, a la vez que libera de culpa y cargo a individuos de la organización ante determinados delitos.Otras leyes han permitido a los gobiernos municipales endeudarse para la construcción de obras faraónicas para el desarrollo del torneo, muchas de las cuales no responden a las necedades urgentes de sus habitantes. Como si fuera poco, ya surgen numerosas denuncias por sobreprecios en las obras y corrupción.Cuando en 2007 la FIFA entregó a Brasil la organización del Mundial, seguramente ni los ejecutivos de Zurich ni el gobierno sudamericano imaginaron semejante rebelión ante este proyecto corporativo. La grieta entre las necesidades de la Copa del Mundo, llevadas adelante por el poder público, y las demandas de los ciudadanos de a pie se hizo cada vez más profunda. El trabajo de las organizaciones sociales, nucleadas en el Comité Popular de la Copa 2014, denuncia desde hace tiempo muchos de los reclamos y acusaciones que hoy se expresan en las calles. "Los maestros valen más que Neymar", decía alguna de las pancartas en las protestas. "Queremos que el dinero se invierta en las escuelas y los hospitales, no en estadios", se leía en otra.La Copa de la Confederaciones surge bajo la idea de simulacro de la Copa del Mundo, para encender a los fanáticos del país anfitrión, promocionar el torneo y chequear cómo marcha la organización. Aquí, todo se volvió un boomerang, que lejos de dar mayor promoción al Mundial terminó por mostrar la peor cara para el gobierno brasileño y para la FIFA. Algunos partidos se jugaron con protestas en torno a los estadios, con balas de goma como sonido de fondo. "El fútbol es para unir a la gente. Es para construir puentes, para generar entusiasmo, para traer esperanza ", dijo Joseph Blatter. Quizás la FIFA, esta vez, haya equivocado el libreto.Aquí una campaña contra la organización de la Copa del Mundo 2014:  ]]></content>
		</document>
		<document id="4f95f78db3f73da360f1297edcf64155" url="http://pelotaafuera.blogspot.com/2013/06/dolor-en-rojo-los-hinchas-de.html">			<content><![CDATA[Cuando el escenario estaba preparado para la batalla, los hinchas de Independiente decidieron aceptar los sucesos deportivos como aquello que son. Con cantos de amor y lágrimas de tristeza. Con gritos o en silencio, pensando en aquellos colores rojos de toda la vida, hoy caídos en desgracia. El fútbol argentino terminó una semana trágica con la violencia ausente allí donde más se la esperaba. Un equipo que acepta su destino, hinchas que eligen cargar con la tristeza y el desconsuelo sin castigar a nada ni nadie. Gestos contraculturales en el fútbol de la Argentina.A comienzos de semana, el fútbol sumó una nueva víctima fatal: Javier Jerez, hincha de Lanús, murió ante el disparo de un policía desde pocos metros. Los incidentes generados por los hinchas obligaron a suspender entonces el encuentro entre Estudiantes y los granates. Fue el segundo partido suspendido de la jornada: dos días antes, los disturbios de los fanáticos obligaron a detener el empate parcial entre All Boys y Vélez.En esta marco llegaba Independiente y sus hinchas al encuentro ante San Lorenzo, que podía sellar su despedida de la Primera División. Los antecedentes no ayudaban a esperar un escenario pacífico. Hace dos años, cuando River Plate se fue a la B, todo hacía presagiar grandes disturbios si el descenso se consumaba y eso finalmente sucedió.Las autoridades se dispusieron para esa situación. Vallaron la sede de Independiente, cortaron calles de Avellaneda y desplegaron policías para evitar la barbarie. Fue una clara muestra de cómo se predispone la organización del fútbol argentino ante los acontecimientos deportivos: prepara el escenario para la batalla, dando por supuesto que de esa forma resuelven los hinchas sus lamentos deportivos. Lo habían hecho los propios hinchas de Independiente en el partido de la semana pasada ante River, cuando rompieron butacas de la tribuna mientras su equipo era derrotado en el césped.Quizás las causas de toda esta situación escape a las propias autoridades, poco eficaces para evitar los incidentes, ni qué decir de su capacidad para prevenirlos. Seguramente, entran en juego aquí discursos y sentidos dominantes, porque, según muchos de ellos, en el fútbol argentino no hay espacio para la derrota. Porque el que pierde no es, no existe, fracasa. Sin embargo, cuando la desgracia deportiva se consuma, ingresa el juego de la tragedia espectacularizada, con los discursos y prácticas violentas de los hinchas y el dramatismo como moneda corriente.El descenso deportivo es visto en la Argentina más que como una tragedia de deportiva. Como una historia que se va apagando, como la agonía de un equipo que hecho para grandes proezas, que no pierde permitirse transitar otro camino que el de la grandeza deportiva. No importa si el club ya descendió en el aspecto económico, si fomenta la violencia de su hinchada, si destrozo su vida social e institucional. El descenso de categoría se ve como la humillación eterna. La pérdida de un honor, una marca que quedará para siempre.En esa defensa del honor ingresa muchas veces la violencia, esa marca distintiva del fútbol argentino en los últimos años. Un honor que se defiende de las peores formas, pero que surge como un valor máximo de los hinchas, que se lo cargan sobre sus espaldas. Los fanáticos de Independiente lo defendieron con lágrimas y cantos. Y dieron vuelta la máxima que pone a la violencia como norma. Ayer, la sorpresa fue la jornada en paz.Aquí el final del partido entre Independiente y San Lorenzo y los cantos de los hinchas:]]></content>
		</document>
	</documents>
</author>